{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFV4TlY4MkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Union-Genk\u306e\u65e5\u4ed8\u306f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-07/union-genk-aura-lieu-le-19-decembre",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8|\u30b8\u30a7\u30f3\u30af\u30b7\u30e3\u30ef\u30fcMauves\u306e\u52b9\u7387 -  future.net",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181130_01264159/suivez-anderlecht-genk-en-direct-et-en-videos",
            "pub_date": "2018-12-02 18:53:01 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Anderlecht s'est inclin\u00e9 face au leader, Genk, au Parc Astrid (0-1). Les Mauves ont domin\u00e9 mais sans marquer. L'efficacit\u00e9 limbourgeoise a fait la diff\u00e9rence."
        },
        {
            "title": "Anthuenis\u306f98-99\u5e74\u306e\u5f7c\u306eRacing Genk\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30fc\u30e0 -  Walfoot.be\u3068\u6bd4\u8f03\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-07/anthuenis-compare-son-racing-genk-champion-en-98-99-avec-lequipe-actuelle",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Le Racing Genk est impressionnant depuis le d\u00e9but de cette saison. Il passe d'une comp\u00e9tition \u00e0 l'autre avec la m\u00eame r\u00e9ussite. L'ancien coach des ..."
        },
        {
            "title": "Clement\u304cRaymond Goethals\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u3092\u7372\u5f97 -  Sport.be",
            "link": "http://www.sport.be/fr/jupilerproleague/nieuws/article.html?Article_ID=845323",
            "pub_date": "2018-12-03 13:57:59 GMT",
            "source_nm": "Sport.be",
            "source_url": "http://www.sport.be",
            "desc": "Philippe Clement (KRC Genk) a re\u00e7u lundi au stade du RWDM le Troph\u00e9e Raymond Goethals, qui r\u00e9compense le meilleur coach belge de football de l'ann\u00e9e."
        },
        {
            "title": "Genk\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a &#39;Free entry&#39;  -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-07/bonne-nouvelle-pour-les-fans-de-genk-contre-lunion-saint-gilloise--entree-gratuite",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Genk\u306f\u3001\u82e5\u3044\u624d\u80fd\u8005Walfoot.be\u3068\u306e\u6700\u521d\u306e\u5c02\u9580\u5951\u7d04\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-06/genk-offre-un-premier-contrat-professionnel-a-un-jeune-talent",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir offert un premier \u00e0 un jeune finlandais de 15 ans, Genk continue \u00e0 travailler sur la jeunesse."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30f3\u30afB\u30c1\u30fc\u30e0\u3001\u305d\u308c\uff1f \u300c\u79c1\u306f\u9078\u624b\u305f\u3061\u304c\u305d\u308c\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u601d\u3046\u300d -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-06/une-equipe-b-de-genk-ca-je-crois-que-les-joueurs-ont-prouve-que-non",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Genk avait laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 Pozuelo, Trossard, Berge, Samatta et (en premi\u00e8re p\u00e9riode) Uronen. Une \u00e9quipe B, donc. Vraiment?"
        },
        {
            "title": "Vanhaezebrouck\u306fGenk\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u5927\u304d\u306a\u554f\u984c\u3092\u6307\u6458\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u305d\u308c\u3067\u3001\u3053\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u304c\u305d\u3093\u306a\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u306e\u306f\u306a\u305c\u306a\u306e\u304b\u300d -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-02/hein-vanhaezebrouck-estime-quil-ny-avait-pas-assez-de-monde-dans-les-seize-metres",
            "pub_date": "2018-12-02 22:18:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Anderlecht n'a pas jou\u00e9 un mauvais match face au leader de la comp\u00e9tition, le Racing Genk. Mais les Mauves n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se cr\u00e9er assez d'occasions."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u590f\u306e\u30e1\u30eb\u30ab\u30fc\u30c8\u3092\u77ed\u304f\u3057\u305f\u3044\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u3068\u30b8\u30a7\u30f3\u30af\u306f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-05/la-pro-league-veut-raccourcir-le-mercato-estival-gand-et-genk-reagissent",
            "pub_date": "2018-12-05 05:10:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "La Pro League aimerait fermer la fen\u00eatre estivale de transferts plus t\u00f4t. L'id\u00e9e serait de mettre un terme au march\u00e9 \u00e0 la veille de la premi\u00e8re journ\u00e9e. Vincent ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u6b21\u306e\u901a\u308a\u3067\u3059\uff1a\u30c1\u30e3\u30fc\u30ed\u30ef\u30a4\u3068\u30b8\u30a7\u30f3\u30af\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\uff01 -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-03/voici-notre-equipe-de-la-semaine--charleroi-et-genk-a-la-fete",
            "pub_date": "2018-12-03 10:15:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Le Super Sunday de dimanche a tourn\u00e9 \u00e0 l'avantage de Genk et de Bruges, qui sont bien repr\u00e9sent\u00e9s dans notre \u00e9quipe de la semaine. Tout comme le ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30ed\u30ef\u30fb\u30b2\u30f3\u30af\uff1a\u30c7\u30ef\u30a8\u30b9\u30c8\u3068\u30cc\u30c9\u30f3\u30ac\u30e9\u306e\u300c\u5947\u5999\u306a\u300d\u300c\u7279\u5225\u306a\u300d\u30de\u30c3\u30c1 - \u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30c3\u30c8.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-04/charleroi-genk-un-match-bizarre-et-particulier-pour-dewaest-et-ndongala",
            "pub_date": "2018-12-04 13:21:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Mercredi, Charleroi re\u00e7oit le Racing Genk en huiti\u00e8me de finale de Coupe de Belgique. Un retour aux sources pour S\u00e9bastien Dewaest et Dieumerci Ndongala."
        },
        {
            "title": "Genk\u306f\u82e5\u3044\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4e2d\u592e\u5024 -  Walfoot.be\u3068\u30d7\u30ed\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-04/genk-offre-un-contrat-pro-a-un-jeune-median-finlandais",
            "pub_date": "2018-12-04 15:39:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "En \u00e0 peine deux saisons et \u00e0 seulement 20 ans, Sander Berge s'est impos\u00e9 comme l'un des meilleurs m\u00e9dians de notre championnat. La r\u00e9ussite du Norv\u00e9gien ..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30ec\u30d2\u30c8\u306fGenk\u3001\u305f\u3068\u3048\u81ea\u5b85\u3067\u3082\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u304c\u306a\u3044 -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-01/pour-jan-ceulemans-anderlecht-na-aucune-chance-ce-dimanche-contre-genk",
            "pub_date": "2018-12-01 14:58:01 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Anderlecht re\u00e7oit Genk et ce dimanche et on peut dire que les deux \u00e9quipes ne sont pas dans la m\u00eame dynamique. Les Mauves sont en bien mauvaise forme et ..."
        },
        {
            "title": "Jupiler\u30d7\u30ed\u30ea\u30fc\u30b0 -  Wausland-Beveren for Bruges  - \u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u3001\u9664\u5916\u3001\u6557\u5317",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/jupiler-pro-league-but-contre-son-camp-exclusion-et-defaite-a-waasland-beveren-pour-bruges/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:55:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Club Bruges s\u2019est inclin\u00e9 2-1 face \u00e0 Waasland-Beveren vendredi en ouverture de la 18e journ\u00e9e de Pro League. Les Blauw en Zwart (34 points) pr\u00e8sentent un bilan de 4 sur 15 sur les 5 derniers matches et restent \u00e0 quatre longueurs de Genk (38 pts). Waasland-Beveren quitte quant \u00e0 lui la derni\u00e8re place qu\u2019il partageait avec Lokeren et grimpe de deux \u00e9chelons en s\u2019installant provisoirement \u00e0 la 14e place avec 14 points. Pour ce duel, Ivan Leko a d\u00fb se passer de nombreux joueurs. Il a donc \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de s\u2019adapter en pla\u00e7ant Decarli sur le flanc droit et en titularisant le jeune Cyril Ngong\u00e9, ..."
        },
        {
            "title": "Croky Cup  -  Union Saint-Gilloise\u306fKnokke\uff083-2\uff09\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304d\u3001\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067Genk\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-lunion-saint-gilloise-elimine-knokke-3-2-et-affrontera-genk-en-quarts-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:19:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "L\u2019Union Saint-Gilloise, qui a battu Knokke 3-2, jeudi soir, est le dernier qualifi\u00e9 pour les quarts de finale de la Coupe de Belgique de football. Les Saint-Gillois ont jou\u00e9 les vingt derni\u00e8res minutes \u00e0 dix. Gr\u00e2ce \u00e0 Roman Ferber (11e) et Percy Tau (56e, 66e), les Bruxellois ont pris le meilleur sur le 14e de D1 amateurs et affronteront Genk pour une place en demi-finales. Knokke, qui a \u00e9limin\u00e9 le Standard au tour pr\u00e9c\u00e9dent, quitte la comp\u00e9tition en ayant marqu\u00e9 deux buts par Maxim Vandewalle (41e, 1-1) et Tibo Andries (86e, 3-2). Malgr\u00e9 l\u2019absence d\u2019Youssoufou Niakat\u00e9, qui avait marqu\u00e9 les ..."
        },
        {
            "title": "18\u65e5\u76ee\u306e\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30ec\u30d2\u30c8/\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30ed\u30ef\u3001\u6a19\u6e96\u306fSint-Truiden\u306b\u884c\u304f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/anderlecht-charleroi-a-laffiche-de-la-18e-journee-le-standard-se-rend-a-saint-trond/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:24 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le duel des Sporting entre Anderlecht et Charleroi (dimanche 18h00) constituera l\u2019affiche de la 18e journ\u00e9e de la Jupiler Pro League. Anderlecht est \u00e0 nouveau en proie au doute apr\u00e8s deux d\u00e9faites de rang alors que Charleroi a le vent en poupe gr\u00e2ce \u00e0 trois succ\u00e8s cons\u00e9cutifs. Le leader Genk recevra samedi (18h00) la visite de Courtrai, relanc\u00e9 par Yves Vanderhaeghe. Le Club Bruges ouvrira vendredi la journ\u00e9e par un d\u00e9placement \u00e0 Waasland-Beveren, lanterne rouge. Le Standard se rendra samedi soir (20h30) \u00e0 Saint-Trond lors d\u2019un match capital dans la course au top-6. Battu par Genk (0-1) lor..."
        },
        {
            "title": "Croky Cup  - \u30ec\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30af\u304c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30ed\u30ef\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-le-racing-genk-elimine-charleroi-et-accede-aux-quart-de-finales/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Racing Genk s\u2019est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale de la Coupe de Belgique mercredi soir en s\u2019imposant 1-3 sur la pelouse du Sporting de Charleroi. Les Carolos menaient pourtant 1-0 \u00e0 la mi-temps. La rencontre d\u00e9marrait sur les chapeaux de roues. L\u2019ailier du Racing Genk Paintsil manquait d\u00e8s la 5e minute un face \u00e0 face avec le portier de Charleroi Penneteau. \u00c0 la 23e, l\u2019attaquant limbourgeois Gano \u00e9tait isol\u00e9 au point de penalty mais il pla\u00e7ait sa t\u00eate au-dessus des cages de Penneteau. Les joueurs locaux r\u00e9agissaient par l\u2019entremise d\u2019Osimhen qui voyait son tir de loin \u00eatre repouss\u00e9 pa..."
        },
        {
            "title": "Croky Cup  -  Ostende\u306fMouscron\u306b\u7f70\u5247\u3092\u8ab2\u3057\u306610\u306b\u6e1b\u984d\u3057\u3001\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u306b\u9032\u51fa\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-ostende-soffre-mouscron-reduit-a-dix-aux-tirs-au-but-et-accede-aux-quarts-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:39:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le KV Ostende s\u2019est qualifi\u00e9 mercredi soir pour les quart de finales de la Coupe de Belgique de football au d\u00e9pens de Mouscron aux tirs au but (2-2 apr\u00e8s le temps r\u00e9glementaire, 3-3 apr\u00e8s prolongations; 4-5 aux tirs au but). Les Mouscronnois ont \u00e9t\u00e9 contraints d\u2019\u00e9voluer \u00e0 dix d\u00e8s le d\u00e9but de seconde p\u00e9riode suite \u00e0 l\u2019exclusion de Diedhiou (48e). Boya (14e) a tout d\u2019abord mis les Mouscronnois aux commandes en d\u00e9but de rencontre. Le jeune espoir belge Boonen, 19 ans, auteur de son premier but le weekend dernier face \u00e0 Zulte Waregem, a ensuite \u00e9galis\u00e9 juste avant le repos (45e+5). Au retour de..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ed\u30ad\u30fc\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30e6\u30fc\u30da\u30f3\u300110\u306b\u7e2e\u6e1b\u3001\u9053\u8def\u4e0a\u306eDeinze\u3092\u6392\u9664\u3057\u3001\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u306b\u5230\u9054 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/croky-cup-eupen-reduit-a-dix-elimine-deinze-en-deplacement-et-accede-aux-quarts-de-finales/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "L\u2019AS Eupen s\u2019est qualifi\u00e9e pour les quart de finales de la Coupe de Belgique mercredi soir au d\u00e9pens de Deinze (1-3), club de Division 1 amateurs. Les Eupenois ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits \u00e0 dix en d\u00e9but de seconde p\u00e9riode alors que le score \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 act\u00e9. Bushiri (8) et Mulumba (13) ont rapidement donn\u00e9 une avance de deux buts aux Eupenois. Deinze a r\u00e9agit dans la foul\u00e9e en r\u00e9duisant le score via Martens (17). En d\u00e9but de seconde p\u00e9riode, le d\u00e9fenseur de Deinze Boone inscrivait un but contre son camp pour porter le score \u00e0 1-3. L\u2019exclusion de Mulumba quelques minutes plus tard (50) ne changeait final..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ed\u30ad\u30fc\u30ab\u30c3\u30d7 -  16\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 - \u7dcf\u5408\u7d50\u679c\u3068\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/croky-cup-huitiemes-de-finale-resultats-complets-et-programme-des-quarts-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "R\u00e9sultats complets des huiti\u00e8mes de finale de la Coupe de Belgique de football apr\u00e8s le dernier match jou\u00e9 jeudi: \u2013 Mardi: La Gantoise \u2013 Beerschot Wilrijk 3-0 Courtrai \u2013 Zulte Waregem 1-0 \u2013 Mercredi: Mouscron \u2013 Ostende 4-5 tab (3-3 a.p., 2-2) Deinze (Am1) \u2013 Eupen 1-3 Saint-Trond \u2013 Mandel United (Am2A) 3-2 FC Malines (1B) \u2013 Lokeren 2-0 Charleroi \u2013 Genk 1-3 \u2013 Jeudi: Union Saint-Gilloise (1B) \u2013 Knokke (Am1) 3-2 * Programme des quarts de finale (18-20 d\u00e9cembre): FC Malines (1B) \u2013 Courtrai Saint-Trond \u2013 La Gantoise Eupen \u2013 Ostende Union Saint-Gilloise (1B) \u2013 Genk . . Source: Belga L\u2019article Crok..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30b2\u30f3\u30af\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c8\u8cde\u3001\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u306e2018\u5e74\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/lentraineur-du-racing-genk-philippe-clement-laureat-2018-du-trophee-raymond-goethals/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:47:32 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le 8e Troph\u00e9e Raymond Goethals a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Philippe Clement lundi \u00e0 \u00ab l\u2019Espace Raymond Goethals \u00bb, dans le stade du RWDM \u00e0 Molenbeek-Saint-Jean. Il r\u00e9compense le meilleur coach belge de football de l\u2019ann\u00e9e en cours, actif en Belgique ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, pour le compte d\u2019un club ou d\u2019une f\u00e9d\u00e9ration. L\u2019entra\u00eeneur du Racing Genk, actuellement en t\u00eate du championnat, succ\u00e8de au palmar\u00e8s \u00e0 Felice Mazzu (Charleroi). Marc Brys (Saint-Trond) et Ivan Leko (Club Bruges) \u00e9taient les deux autres finalistes. Source: Belga L\u2019article L\u2019entra\u00eeneur du Racing Genk Philippe Clement laur\u00e9at 2018 du Troph\u00e9e R..."
        },
        {
            "title": "Jupiler\u30d7\u30ed\u30ea\u30fc\u30b0 -  Eupen\u306f\u3001\u8d64\u3044\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3Waasland-Beveren  -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-eupen-se-donne-de-lair-en-lemportant-face-a-la-lanterne-rouge-waasland-beveren/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:35:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "L\u2019AS Eupen s\u2019est impos\u00e9e 1-0 \u00e0 domicile face \u00e0 Waasland-Beveren dimanche soir en cl\u00f4ture de la dix-septi\u00e8me journ\u00e9e de la Jupiler Pro League de football. Les Eupenois en profitent pour distancer de huit points la lanterne rouge Waasland-Beveren et Lokeren. Apr\u00e8s trois d\u00e9faites cons\u00e9cutives, Eupen se devait de prendre des points dans le duel des mal class\u00e9s face \u00e0 Waasland-Beveren. Au cours d\u2019une premi\u00e8re p\u00e9riode pauvre en occasions, l\u2019attaquant eupenois Yuta Toyokawa profita d\u2019un centre parfait de Mamadou Fall pour ajuster de la t\u00eate le portier waeslandien Davy Roef peu de temps apr\u00e8s la de..."
        },
        {
            "title": "Jupiler Pro League  - \u300c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b5\u30f3\u30c7\u30fc\u300d\u3067\u306e\u304a\u8cb7\u3044\u5f97 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-de-bonnes-affaires-possibles-lors-du-super-sunday/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:30:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La 17e journ\u00e9e de Jupiler Pro League r\u00e9servera ce dimanche aux amateurs de football une journ\u00e9e riche en rencontres pleines de promesses, avec notamment les duels Club Bruges \u2013 Standard (14h30) et Anderlecht \u2013 Racing Genk (18h00) au menu dans l\u2019apr\u00e8s-midi. Un v\u00e9ritable Super Sunday qui se terminera avec un affrontement entre les Eupenois et la lanterne rouge actuelle du championnat, Waasland-Beveren. Du top 6 de fin de 16e journ\u00e9e, seuls Saint-Trond et l\u2019Antwerp ont en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 disput\u00e9, samedi, leur 17e rencontre de championnat. Un duel dont Saint-Trond est ressorti vainqueur, 1-3, ce q..."
        },
        {
            "title": "Jupiler Pro League  - \u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30ec\u30d2\u30c8\u3067\u306e\u30ea\u30a2\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u751f\u304b\u3057\u305fRacing Genk\u3001Club Brugge\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/jupiler-pro-league-le-racing-genk-simpose-avec-realisme-a-anderlecht-et-repond-au-club-de-bruges/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:39:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Racing Genk s\u2019est impos\u00e9 0-1 au Sporting d\u2019Anderlecht dimanche lors de la dix-septi\u00e8me journ\u00e9e de la Jupiler Pro League de football. Les Limbourgeois, mis sous pression par la victoire du Club de Bruges plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e face au Standard de Li\u00e8ge (3-0), reprennent quatre points d\u2019avance sur leur dauphin. Le Sporting d\u2019Anderlecht a mis la pression sur la d\u00e9fense de Genk d\u00e8s l\u2019entame de la rencontre. Ce sont pourtant les Limbourgeois qui se cr\u00e9\u00e8rent la premi\u00e8re occasion dangereuse. Ruslan Malinovskyi trouva les poings de Thomas Didillon sur un coup franc puissant (14e). Anderlecht p..."
        },
        {
            "title": "Jupiler Pro League  -  Mouscron\u306b\u52dd\u5229\u3057\u305fKortrijk\u3001Vanderhaeghe\u3068\u7121\u6557 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-courtrai-victorieux-face-a-mouscron-invaincu-avec-vanderhaeghe/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:41:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Mouscron s\u2019est inclin\u00e9 1-0 \u00e0 Courtrai samedi dans le cadre de la 17e journ\u00e9e du championnat de Belgique de football. Dans le m\u00eame temps, Zulte-Waregem et Ostende ont partag\u00e9 l\u2019enjeu (1-1). A 20h30, l\u2019Antwerp (2e) re\u00e7oit Saint-Trond (5e). Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, Charleroi s\u2019est impos\u00e9 3-1 face au Cercle Bruges. Ce troisi\u00e8me succ\u00e8s d\u2019affil\u00e9e permet aux Z\u00e8bres de se hisser en 6e position avec 26 points, tout comme le Standard (7e), qui se d\u00e9place dimanche (14h30) au Club Bruges. Apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Waasland-Beveren, Mouscron esp\u00e9rait continuer sur sa lanc\u00e9e. Les Hurlus ont h\u00e9rit\u00e9 du premier ..."
        },
        {
            "title": "Proximus League  -  Tubize\u306fUnion Saint-Gilloise\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001Roeselare  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u8d64\u3044\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/proximus-league-tubize-soffre-lunion-saint-gilloise-et-cede-la-lanterne-rouge-a-roulers/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:36:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Tubize s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 domicile face \u00e0 l\u2019Union Saint-Gilloise dimanche (2-0) lors de la dix-septi\u00e8me journ\u00e9e de Proximus League. Les Tubiziens c\u00e8dent la lanterne rouge \u00e0 Roulers qui s\u2019est inclin\u00e9 samedi \u00e0 Westerlo (2-0). Tubize grimpe \u00e9galement \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement de la deuxi\u00e8me tranche apr\u00e8s trois journ\u00e9es. Henry (45+1) et Agyri (61e) ont permis aux Tubiziens de l\u2019emporter. L\u2019Unioniste Selemani a \u00e9t\u00e9 exclu en fin de rencontre pour un tacle appuy\u00e9 (85). Vendredi, le FC Malines et Beerschot-Wilrijk ont partag\u00e9 l\u2019enjeu (1-1). Les Rats ont ouvert la marque par Marius Noubissi (26e..."
        },
        {
            "title": "Jupiler Pro League  - \u30b5\u30f3\u30c8\u30ed\u30f3\u30c9\u304c\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u30672\u5ea6\u76ee\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u3067\u6557\u308c\u305f",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/jupiler-pro-league-saint-trond-inflige-sa-deuxieme-defaite-a-domicile-a-lantwerp/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:10:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La 17e journ\u00e9e du championnat de Belgique de football voit les six premiers s\u2019affronter. Le premier duel \u00e0 l\u2019affiche samedi a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la victoire de Saint-Trond \u00e0 l\u2019Antwerp (1-3). Les Canaris ont marqu\u00e9 tous les buts: Jordan Botaka sur penalty (9e), Roman Bezus (37e) et Pol Garcia (75e) dans le bon sens et Takehiro Tomiyasu (17e) contre son camp. Au classement, l\u2019Antwerp (32 points) reste deuxi\u00e8me et Saint-Trond est 5e avec 30 points tout comme Anderlecht (4e), qui re\u00e7oit le leader Genk (35 points) dimanche. Avec 13 buts encaiss\u00e9s en 16 rencontres, l\u2019Antwerp avait la meilleure d\u00e9fens..."
        }
    ]
}