{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUzTjNvU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u5f37\u5316\u8b66\u5bdf -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/3007/Bruxelles/article/detail/3502995/2018/12/08/Le-dispositif-policier-renforce-a-Bruxelles.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-08 07:44:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5730\u57df\u306fNGO\u306b\u3088\u308b\u9b45\u529b\u306b\u52a0\u308f\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/3007/Bruxelles/article/detail/3502782/2018/12/07/La-Region-bruxelloise-pourrait-se-joindre-au-recours-introduit-par-les-ONG.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "La R\u00e9gion bruxelloise examine actuellement l'opportunit\u00e9 d'ester elle aussi en justice contre la ..., lisez plus sur Canal Belgique."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059&quot;\uff1aBrexit\u306e\u89b3\u70b9\u304b\u3089\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u305d\u306e\u8cc7\u7523\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u9280\u884c\u90e8\u9580\u306b\u58f2\u308b -  BX1",
            "link": "https://bx1.be/news/brussels-is-yours-vue-brexit-bruxelles-vend-atouts-aupres-secteur-bancaire-a-londres/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "Alors que le Brexit annonce la prochaine sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne d'ici le 30 juin 2020, au pire, la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale multiplie ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u5fa9\u6d3b\uff1a\u6700\u521d\u306e\u902e\u6355\u3068\u70b9\u691c -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/international/201812081039223580-bruxelles-interpellations-controles/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Cette journ\u00e9e du samedi 8 d\u00e9cembre s'annonce dure non seulement pour Paris, o\u00f9 la police a d\u00e9j\u00e0 fait usage de gaz lacrymog\u00e8nes, mais aussi pour Bruxelles qui a aussi d\u00e9ploy\u00e9 des moyens sp\u00e9ciaux pour assurer davantage de s\u00e9curit\u00e9. Sur Facebook, les groupes appellent les manifestants \u00e0 un rassemblement sur le rond-point Schuman \u00e0 11h00. La police belge effectue d\u00e9j\u00e0 des contr\u00f4les et des fouilles filtrantes \u00e0 la gare Centrale. Arrests at Gare centrale #Brussels #Belgium #GiletsJaunes #GiletsJaunes pic.twitter.com/pdXdr0mrRe \u2014 ArisOiko Photo (@ArisoikoPhoto) December 8, 2018 \u00abDes fouilles polic..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u52d5\u54e1\u306b\u5148\u3093\u3058\u306650\u4eba\u306e\u902e\u6355 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/une-cinquantaine-darrestations-en-amont-de-la-mobilisation-des-gilets-jaunes-a-bruxelles/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:54:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La police a proc\u00e9d\u00e9 a environ une cinquantaine d\u2019arrestations en diff\u00e9rents lieux de Bruxelles, a indiqu\u00e9 samedi d\u00e8s 10H30 la porte-parole de la police de Bruxelles Ilse Van de keere. Les premi\u00e8res arrestations ont eu lieu \u00e0 la gare du Midi et \u00e0 la gare Centrale, ainsi que dans le quartier europ\u00e9en. Deux personnes ont notamment \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es rue de la Loi. Selon le correspondant sur place au moment du contr\u00f4le, ces derni\u00e8res se sont pass\u00e9es sans violence. Des appels \u00e0 manifester \u00e0 Bruxelles, notamment samedi \u00e0 11H00 au rond-point Schuman, devant les institutions europ\u00e9ennes, ont \u00e9t\u00e9 diff..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b3\u30ed\u3068MR\u306e\u9996\u8133\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d - \u9996\u90fd\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/ecolo-et-le-mr-au-coude-a-coude-pour-la-1e-place-a-bruxelles/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Confirmant sa perc\u00e9e aux \u00e9lections locales du 14 octobre dernier, Ecolo devance le MR d\u2019un dixi\u00e8me de point pour prendre la premi\u00e8re place en R\u00e9gion bruxelloise, selon le \u00ab Grand Barom\u00e8tre \u00bb du bureau Ipsos pour Le Soir, RTLInfo , VTM et Laatste Nieuws. Les Verts pointent \u00e0 18,3% pour 18,2% au MR, un \u00e9cart insignifiant au regard de la marge d\u2019erreur mais symboliquement in\u00e9dit. PS (15,4%) et D\u00e9FI (14,4%) se disputent la troisi\u00e8me place, loin devant le PTB (5,8%), le cdH (4,5%) et le PP (3,7%). C\u00f4t\u00e9 n\u00e9erlandophone, la N-VA r\u00e9gresse et se retrouve \u00e0 5%, suivie de Groen \u00e0 2,4%. En Wallonie, le ..."
        },
        {
            "title": "2012\u5e74\u306e\u9078\u6319 - \u30e2\u30ec\u30f3\u30d3\u30fc\u30af\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u8b70\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/elections-2012-les-nouveaux-conseil-communal-et-college-de-molenbeek-sont-installes/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les \u00e9lus du dernier scrutin local \u00e0 Molenbeek ont proc\u00e9d\u00e9 mercredi soir \u00e0 l\u2019installation du nouveau coll\u00e8ge \u00e9chevinal PS-sp.a/MR-Open Vld de la commune, apr\u00e8s avoir eux-m\u00eames pr\u00eat\u00e9 serment devant la nouvelle bourgmestre Catherine Moureaux (PS). Les \u00e9chevins ont quasi tous \u00e9t\u00e9 \u00e9lus avec un nombre de votes \u00e9quivalent \u00e0 celui des \u00e9lus de la nouvelle majorit\u00e9 plus une voix (31+1 sur 45), \u00e0 l\u2019exception remarqu\u00e9e du nouvel \u00e9chevin des Sports et de la Participation citoyenne, Jamel Azaoum (PS). Sa candidature a \u00e9t\u00e9 appuy\u00e9e par 25 \u00e9lus. Celle d\u2019Olivier Mahy (MR) l\u2019a \u00e9t\u00e9 par 32 conseillers. La s\u00e9anc..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5317\u99c5\u8fd1\u304f\u306e3\u3064\u306eSecurail\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8 -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/trois-agents-de-securail-agresses-aux-abords-de-la-gare-de-bruxelles-nord/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Trois agents de Securail ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s lundi soir aux abords de la gare de Bruxelles-Nord par un groupe de migrants. Ils ont \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. La CGSP-Cheminots de Bruxelles demande des moyens suppl\u00e9mentaires pour le service de s\u00e9curit\u00e9 de la SNCB, afin que les agents puissent se d\u00e9fendre dans de telles circonstances, indique mardi Philippe Dubois, secr\u00e9taire permanent r\u00e9gional de la section cheminots bruxelloise du syndicat socaliste. Un ma\u00eetre-chien de la firme de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e G4S, qui se trouvait pr\u00e8s de la gare du Nord, a demand\u00e9 \u00e0 un groupe d\u2019une trentaine de migrants de v..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306e\u8fd1\u6240\u306e\u8056\u676f\uff1a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3068Th\u00e9oGee  -  VICE Belgium",
            "link": "https://www.vice.com/fr_be/article/wj3pdq/viens-grailler-dans-mon-quartier-bruxelles-centre-avec-theo-gee",
            "pub_date": "2018-12-04 14:45:19 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Dans \u2018Viens grailler dans mon quartier\u2019, on vous emm\u00e8ne pour un p\u00e9riple culinaire dans les endroits o\u00f9 les critiques gastronomiques ne mettent pas un orteil. Cette fois-ci, on part \u00e0 la d\u00e9couverte du centre de Bruxelles avec le DJ Th\u00e9o Gee, fondateur de projets festifs comme BSMNT , Airplane Mode et Les Ap\u00e9ros Chill . \u00ab J'ai grandi au sud de Bruxelles et je venais dans le centre uniquement quand j'avais besoin de nouvelles sapes \u00bb, m\u2019explique Th\u00e9o. \u00ab A dix-huit ans, j\u2019ai d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Bruxelles et je suis tomb\u00e9 totalement amoureux de cette ville. J'ai la chance de vivre dans un appartement du ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u30012023\u5e74\u307e\u3067\u306b\u7d71\u5408\u85ac\u7269\u6cbb\u7642\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u958b\u8a2d\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/bruxelles-ouvrira-dici-2023-un-centre-integre-de-traitement-de-la-toxicomanie/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:52:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le gouvernement bruxellois a inscrit dans son projet de budget pour l\u2019an prochain, un montant de 5 millions d\u2019euros destin\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un centre int\u00e9gr\u00e9 de traitement des d\u00e9pendances. Celui-ci devrait ouvrir ses portes dans la zone du Port de Bruxelles d\u2019ici 2023, a indiqu\u00e9 le ministre-pr\u00e9sident bruxellois Rudi Vervoort, au cours d\u2019un entretien avec l\u2019agence Belga. Pour celui-ci, la question des drogues doit \u00eatre examin\u00e9e sous l\u2019angle de la sant\u00e9 publique et non uniquement d\u2019un point de vue r\u00e9pressif. Concr\u00e8tement, le projet pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019une structure d\u2019acc\u00e8s gratuite et anony..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e44\uff05\u306f\u3001\u5354\u5b9a\u304c\u653f\u5e9c\u306e\u5d29\u58ca\u306b\u5024\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/44-des-belges-pensent-que-le-pacte-ne-vaut-pas-la-chute-du-gouvernement/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Trente et un pourcents des Belges pensent que le dossier du Pacte pour les migrations de l\u2019ONU m\u00e9rite d\u2019entra\u00eener la chute du gouvernement Michel. Quarante-quatre pourcents pensent le contraire. Vingt-cinq pourcents sont sans avis, ressort-il d\u2019un sondage Ipsos-Le Soir-RTL-TVI-VTM-Het Laatste Nieuws. C\u2019est en Wallonie que les tendances contraires sont les plus proches dans les chiffres. 34% des Wallons estiment que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral doit tomber sur cette question, contre 37%; 29% sont sans avis. A Bruxelles, 35% des personnes interrog\u00e9es jugent que ce pacte m\u00e9rite de faire chuter le g..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30baSchepmans\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5730\u57df\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u5019\u88dc - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/actualite/francoise-schepmans-candidate-tete-de-liste-a-la-region-bruxelloise/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:05:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Fran\u00e7oise Schepmans est candidate t\u00eate de liste \u00e0 la R\u00e9gion bruxelloise pour le MR, dit-elle dans les colonnes de La Libre. Elle ne compte pas faire long feu \u00e0 la commune de Molenbeek, o\u00f9 le nouveau conseil communal s\u2019est install\u00e9 ce mercredi. \u00abOui, je suis candidate t\u00eate de liste \u00e0 la R\u00e9gion, pour autant que j\u2019ai \u00e9videmment le consensus du parti mais aussi l\u2019\u00e9quipe qui va avec\u00bb, affirme Fran\u00e7oise Schepmans. \u00abOn ne peut pas r\u00e9ussir seule. Je veux que ce soit une d\u00e9cision concert\u00e9e. Au niveau du parti, nous sommes dans une p\u00e9riode de r\u00e9flexion qui doit aboutir \u00e0 un projet d\u2019\u00e9quipe, que ce so..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u96c6\u307e\u308a - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/actualite/un-nouveau-rassemblement-des-gilets-jaunes-annonce-samedi-a-bruxelles/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:57:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Selon plusieurs informations qui circulent sur les r\u00e9seaux sociaux, certains groupes de gilets jaunes appellent \u00e0 un nouveau rassemblement samedi au rond-point Schuman \u00e0 Bruxelles. La police locale pr\u00e9cise toutefois n\u2019avoir re\u00e7u aucune demande d\u2019autorisation de manifester de leur part. D\u2019apr\u00e8s un des groupes Facebook des gilets jaunes, certains de ces derniers appellent \u00e0 un rassemblement samedi prochain sur le rond-point Schuman \u00e0 11h00. Cette manifestation se ferait en collaboration avec des groupes de Charleroi, Mons, Li\u00e8ge, Namur, Tournai et Bruxelles, mais \u00e9galement des motards, camion..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u63192018  - \u68ee\u306b\u306f\u65b0\u305f\u306a\u5e02\u8b70\u4f1a\u3068\u30a2\u30eb\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u5927\u5b66\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/elections-2018-forest-dispose-dun-nouveau-conseil-communal-et-dun-college-danciens-echevins/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:47:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La commune de Forest dispose depuis mardi peu avant minuit d\u2019un nouveau conseil communal, mais aussi, provisoirement, d\u2019un coll\u00e8ge compos\u00e9 d\u2019une majorit\u00e9 d\u2019anciens \u00e9chevins. Chacune des candidatures d\u2019\u00e9chevins pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lection des 37 conseillers qui ont pr\u00eat\u00e9 serment mardi soir, apr\u00e8s une p\u00e9riode de n\u00e9gociations post-\u00e9lectorale \u00e0 rebondissements, a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e. Un nouvel acte de pr\u00e9sentation de candidats-\u00e9chevins devra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 en disposant du nombre requis de signatures. Le conseil communal devra ensuite \u00eatre reconvoqu\u00e9 pour une nouvelle \u00e9lection formelle. Selon le nouveau bourgm..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u304c\u30b5\u30f3\u30db\u30bb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d0\u30fc\u3067\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u591c\u306b\u52c3\u767a\u3057\u305f\u6226\u3044\u3067\u8ca0\u50b7\u3057\u305f",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/trois-blesses-dans-une-bagarre-qui-a-eclate-samedi-soir-dans-un-bar-de-saint-josse/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:16:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es samedi soir vers 19h00 dans une bagarre qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans un bar situ\u00e9 rue de la Rivi\u00e8re \u00e0 Saint-Josse-ten-Noode. Des jeunes ont par ailleurs jet\u00e9 des pierres sur les forces de l\u2019ordre et les services de secours pr\u00e9sents sur les lieux. Un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Vers 21h30, il \u00e9tait toujours en place, indique la zone de police Nord. L\u2019origine de la bagarre n\u2019est pas connue. Au cours de cette derni\u00e8re, 3 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. Elles ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9es \u00e0 l\u2019h\u00f4pital mais leurs jours ne sont pas en danger. Des jeunes ont par ailleurs jet\u00e9 des..."
        }
    ]
}