{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZrYkhFMUVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:44:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c6\u30b9\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306e151\u4eba\u306e\u82e5\u8005\u306e\u58f0\uff1a\u7d44\u5408\u306e\u5b66\u751f\u304c\u8a34\u3048\u308b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/interpellation-de-151-jeunes-a-mantes-la-jolie-un-syndicat-lyceen-porte-plainte-08-12-2018-7963527.php",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les autorit\u00e9s avaient d\u00e9fendu les conditions de ces interpellations, jug\u00e9es humiliantes par certains."
        },
        {
            "title": "\u6628\u65e5Mantes-la-Jolie\u306b\u3044\u305f\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30821\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u30b9\u30d1\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u30a8\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u8eab\u306b\u7740\u3051\u307e\u3057\u305f\u3001\u305d\u308c\u306f\u8a31\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/checknews/2018/12/07/au-moins-un-policier-present-a-mantes-la-jolie-hier-portait-un-ecusson-spartiate-est-ce-autorise_1696535",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Il s'agit de l'insigne officiel de la compagnie d'intervention des Yvelines. Interrog\u00e9 il y a quelques mois par Checknews \u00e0 propos d'un CRS arborant un insigne ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u8ad6\u4e89\u304c\u591a\u3044 -  L&#39;Union",
            "link": "http://www.lunion.fr/rossel_extref/B9717856641Z.1?fb_comment_id=1975695975878709_1975749689206671",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u9023\u5408",
            "source_url": "http://www.lunion.fr",
            "desc": "Une vid\u00e9o d'adolescents \u00e0 genoux les mains sur la t\u00eate et entour\u00e9s de policiers, tourn\u00e9e jeudi 6 d\u00e9cembre pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Mantes-la-Jolie ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8=\u30e9=\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3002\u89aa\u6a29\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3001\u6b63\u7fa9\u306b\u670d\u3055\u308c\u305f\u82e5\u8005\u305f\u3061 -  maville.com",
            "link": "https://toulon.maville.com/actu/actudet_-mantes-la-jolie.-fin-des-gardes-a-vue-certains-jeunes-presentes-a-la-justice_54135-3596851_actu.Htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "maville.com",
            "source_url": "https://toulon.maville.com",
            "desc": "Info Toulon Mantes-la-Jolie Fin des gardes \u00e0 vue certains jeunes pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice - Toulon."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3067\u82e5\u8005\u306e\u902e\u6355\uff1a\u6a29\u5229\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u304c\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb - \u30ea\u30d9\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/interpellations-de-jeunes-a-mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete_91095/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Au lendemain de l'interpellation controvers\u00e9e de 151 jeunes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie (Yvelines), le D\u00e9fenseur des droits a annonc\u00e9 ouvrir une ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1aVal\u00e9riePecresse\u306f\u8b66\u5bdf\u306e\u884c\u52d5\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Paris Vox",
            "link": "https://www.parisvox.info/2018/12/07/mantes-la-jolie-valerie-pecresse-soutient-laction-des-policiers/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea\u30f4\u30a9\u30c3\u30af\u30b9",
            "source_url": "https://www.parisvox.info",
            "desc": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 la \u00ab tol\u00e9rance z\u00e9ro \u00bb et a fustig\u00e9 la \u00ab complaisance d'un certain nombre de responsables politiques avec tous ceux qui ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u5f1f\u5b50\u305f\u3061\uff1aBlanquer\u3068Castaner\u306f\u66b4\u529b\u306e\u300c\u6587\u8108\u300d\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/actualite-economique/actualites/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-blanquer-et-castaner-rappellent-le-contexte-de-violences-ebd08d32e01e15b971e056fd2bf0a271",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "07/12/2018 11:32:37 - \u00ab Il y a eu des images choquantes parce qu'on est dans un climat de violence exceptionnelle \u00bb. Alors que la vid\u00e9o d'une sc\u00e8ne ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\uff1a146\u4eba\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u5f8c\u3001\u30de\u30f3\u30c6\u30b9\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306e\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u524d\u3067\u902e\u6355 - \u6388\u696d",
            "link": "https://www.liberation.fr/direct/element/yvelines-146-interpellations-devant-un-lycee-de-mantes-la-jolie-apres-des-incidents_91033/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Un total de 146 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es jeudi devant un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie apr\u00e8s des heurts et d\u00e9gradations dans cette ville des Yvelines, ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u9ad8\u6821\u306e\u524d\u3067146\u4eba\u306e\u902e\u6355 -  Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/mantes-la-jolie-146-interpellations-devant-un-lycee-d77855054c366eaefb279368e7ef0358",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Apr\u00e8s de nouveaux incidents pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry, o\u00f9 deux voitures ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es, la police a interpell\u00e9 146 personnes \u00e0 Mantes-la-Jolie, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8=\u30e9=\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3002\u6a29\u5229\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u304c\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete-07-12-2018-12155073.php",
            "pub_date": "2018-12-07 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Le D\u00e9fenseur des droits a annonc\u00e9, ce vendredi, ouvrir une enqu\u00eate au lendemain de l'interpellation controvers\u00e9e de 151 jeunes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u90fd\u5e02\u66b4\u529b\uff1a\u9ad8\u6821\u8fd1\u304f\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u30ac\u30b9\u30dc\u30f3\u30d9 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/violences-urbaines-a-mantes-la-jolie-des-bouteilles-de-gaz-decouvertes-pres-du-lycee-05-12-2018-7961307.php",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Alors que des \u00e9chauffour\u00e9es ont \u00e0 nouveau eu lieu ce mercredi matin aux abords des lyc\u00e9es, des bouteilles de gaz ont \u00e9t\u00e9 entass\u00e9es."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1aCastaner\u306f\u82e5\u8005\u306e\u902e\u6355\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b -  Boursorama",
            "link": "https://www.boursorama.com/videos/actualites/mantes-la-jolie-castaner-justifie-les-interpellations-de-jeunes-e73a49559e35d4371de527ed2d2b76e8",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bd\u30e9\u30de",
            "source_url": "https://www.boursorama.com",
            "desc": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur, Christophe Castaner, d\u00e9fend les interpellations controvers\u00e9es jeudi de 151 personnes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie assurant ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u9b54\u6cd5\u304c12\u67085\u65e5\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u5230\u7740 - \u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/la-magie-de-noel-arrive-ce-mercredi-5-decembre/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "No\u00ebl approche \u00e0 grands pas et le centre ville de Mantes-la-Jolie ne compte pas rater \u00e7a. D\u00e8s ce mercredi 5 d\u00e9cembre, toute la f\u00e9\u00e9rie des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Aubergenville\uff1a\u30b4\u30c3\u30db\u9ad8\u6821\u6b63\u9762\u306e100\u4eba\u306e\u969c\u5bb3\u8005 - \u30a2\u30af\u30c1\u30e5\u30a2\u30ea\u30fc.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-aubergenville-une-centaine-perturbateurs-devant-lycee-van-gogh_20155088.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Comme jeudi, des jeunes ont manifest\u00e9 ce matin devant le lyc\u00e9e Van Gogh d'Aubergenville (Yvelines). Mais la mobilisation des lyc\u00e9ens \u00e9tait bien moins forte ..."
        },
        {
            "title": "\u6709\u6bd2\u30ed\u30fc\u30f3\uff1a\u6700\u5f8c\u306e\u30b9\u30ef\u30c3\u30d7\u304b\u3089\u51fa\u308b\u305f\u3081\u306b300\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/emprunt-toxique-trois-millions-deuros-pour-sortir-du-dernier-swap/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le 26 octobre dernier, la Ville s'est d\u00e9gag\u00e9e de son dernier emprunt toxique, contract\u00e9 sous forme d'un \u00ab swap \u00bb, en versant \u00e0 la banque une soulte de trois ..."
        },
        {
            "title": "Buchelay\uff1aRessourcerie\u304c\u305d\u306e\u6249\u3092\u958b\u304f -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/buchelay-la-ressourcerie-rouvre-ses-portes-07-12-2018-7962885.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le supermarch\u00e9 de la r\u00e9cup ferm\u00e9 depuis f\u00e9vrier rouvre ce samedi dans des locaux deux fois plus grands."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8=\u30e9=\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3002 Castaner\u306f\u300c\u771f\u306e\u90fd\u5e02\u66b4\u529b\u300d\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  LeT\u00e9l\u00e9gramme",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/france/mantes-la-jolie-castaner-evoque-de-veritables-violences-urbaines-07-12-2018-12154984.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Christophe Castaner a d\u00e9fendu les interpellations de 151 personnes pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie, assurant qu'elles sont intervenues apr\u00e8s de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Maule\uff1aSaint-Nicolas\u306e\u5e02\u5834\u306740\u793e\u5c55\u793a\u4e88\u5b9a - \u30a2\u30af\u30c1\u30e5\u30a2\u30ea\u30fc.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-maule-une-quarantaine-dexposants-attendus-marche-la-saint-nicolas_20167087.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le march\u00e9 de la Saint-Nicolas se d\u00e9roulera dans le centre-ville de Maule (Yvelines) ce week-end."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u6821\u751f\u304cMantes-la-Jolie\uff08VIDEO\uff09 -  Le Parisien\u3067\u8b66\u5bdf\u306b\u77f3\u3092\u6295\u3052\u3064\u3051\u308b",
            "link": "http://videos.leparisien.fr/video/des-lyceens-jettent-des-pierres-sur-les-forces-de-l-ordre-a-mantes-la-jolie-04-12-2018-x6ycoi5",
            "pub_date": "2018-12-04 15:57:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://videos.leparisien.fr",
            "desc": "Vid\u00e9o Ile-de-france-et-oise - La troisi\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation des lyc\u00e9ens a bloqu\u00e9 plusieurs dizaines d'\u00e9tablissements ce mardi en France. Dans les ..."
        },
        {
            "title": "Villers-en-Arthies\uff1a\u6751\u306e\u5408\u6210\u30a2\u30a4\u30b9\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30ea\u30f3\u30af -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/villers-en-arthies-une-patinoire-synthetique-au-village-07-12-2018-7963311.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La petite commune du Vexin s'est dot\u00e9e cette ann\u00e9e d'une attraction que l'on a plut\u00f4t l'habitude de voir dans de grandes collectivit\u00e9s. Plusieurs patinoires ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Aubergenville\uff1a\u98f2\u307f\u7269\u3092\u98f2\u3080\u305f\u3081\u306e\u304a\u5e97 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/aubergenville_78029/yvelines-aubergenville-une-boutique-vapoter-autour-dun-verre_20164378.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Au sein du centre commercial Family Village \u00e0 Aubergenville (Yvelines), Fran\u00e7ois Cousin vient d'ouvrir un bar \u00e0 vape d\u00e9but novembre."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ef\u30c3\u30c9\u3067\u306eVexin\u306e\u767a\u898b -  VOnews95",
            "link": "http://95.telif.tv/2018/12/07/a-la-decouverte-du-vexin-en-quad/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "VOnews95",
            "source_url": "http://95.telif.tv",
            "desc": "D\u00e9couvrir le Vexin autrement, \u00e0 travers champs, au guidon d'un quad ou d'un buggy, c'est possible. Bas\u00e9 \u00e0 Magny-en-Vexin, Quad and Loc propose plusieurs ..."
        },
        {
            "title": "Aquasport\u306e\u30ab\u30fc\u30c8\u30f3\u5b66\u6821 -  Yvelines\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/le-scolaire-cartonne-a-aquasport/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Plusieurs semaines apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire, un premier bilan a \u00e9t\u00e9 fait concernant l'apprentissage de la natation par le scolaire, au centre aquatique de ..."
        },
        {
            "title": "OLYMPIO  - \u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u3068\u30d4\u30b9\u30bf\u30eb2018\u5e7412\u670820\u65e5 - \u30e6\u30cb\u30c7\u30f3\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.unidivers.fr/rennes/olympio-etamine-et-pistil/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:16 GMT",
            "source_nm": "Unidivers",
            "source_url": "https://www.unidivers.fr",
            "desc": "OLYMPIO \u2013 Etamine et Pistil Lyc\u00e9e Van Gogh Aubergenville 20 d\u00e9cembre 2018. Lyc\u00e9e Van Gogh le jeudi 20 d\u00e9cembre \u00e0 08:30 Lyc\u00e9e Van Gogh Aubergenville ..."
        },
        {
            "title": "Ecquevilly\uff1a\u96a3\u4eba\u306e\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u4e8c\u91cd\u6b4c - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/ecquevilly-le-sosie-de-johnny-chante-en-voisin-07-12-2018-7962906.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Johnny Twist, natif de Mantes-la-Jolie, donne un concert ce samedi soir. La salle est pleine pour accueillir le sosie officiel de Johnny Hallyday."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u6700\u3082\u58ca\u308c\u3084\u3059\u30441,140\u30e6\u30fc\u30ed -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/encheres-1-140-euros-pour-les-plus-fragiles/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "L'association D\u00e9clic, qui vient en aide aux personnes d\u00e9munies, r\u00e9alisait sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res solidaire samedi dernier. A l'h\u00f4tel des ventes de ..."
        },
        {
            "title": "\u00c9p\u00f4ne -  France Blue",
            "link": "https://www.francebleu.fr/emissions/au-nom-des-lieux/107-1/epone",
            "pub_date": "2018-12-06 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.francebleu.fr",
            "desc": "On part ce matin dans les Yvelines, au nord-ouest du d\u00e9partement, au confluent de la Mauldre et de la Seine, \u00e0 10 km de Mantes-la-Jolie, 36 km de Versailles, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Aubergenville\uff1a\u30b4\u30c3\u30db\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u6012\u308a\u3092\u53eb\u3076 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/aubergenville_78029/yvelines-aubergenville-lyceens-van-gogh-crient-leur-colere_20128125.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jeudi matin, les lyc\u00e9ens de Van Gogh \u00e0 Aubergenville (Yvelines) ont exprim\u00e9 leur col\u00e8re devant l'\u00e9tablissement. Une manifestation qui s'est tendue avec ..."
        },
        {
            "title": "Apti&#39;prix\u304c\u5909\u8eab -  Yvelines\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/aptiprix-fait-peau-neuve/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "La ressourcerie de l'association Aptima accueillera d\u00e8s le 8 d\u00e9cembre dans un nouveau hall de 500 m\u00b2. De nombreux produits issus de dons de particuliers ou ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u9ad8\u6821\u751f\uff1aMantois  -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/limay-le-lycee-condorcet-a-l-arret-03-12-2018-7959594.php",
            "pub_date": "2018-12-03 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le port de Limay bloqu\u00e9. En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, ce lundi, pr\u00e8s d'une cinquantaine de gilets jaunes ont bloqu\u00e9 le carrefour d'acc\u00e8s au port autonome de Limay, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u65b9\u5411\u3092\u5909\u3048\u308b\u307b\u3069\u7c21\u5358\u3067\u306f\u306a\u3044 -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/pas-si-simple-de-changer-le-sens-de-circulation-dune-rue/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, la rue des Pincevins est mise en sens unique, \u00e0 la demande des maires mantevillois et magnanvillois. Mais les cons\u00e9quences sont ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30f3\u30b9=\u30b7\u30e5\u30eb=\u30bb\u30fc\u30cc\uff1a6\u9031\u9593\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u596a\u308f\u308c\u305f - \u30eb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/flins-sur-seine-prives-d-internet-depuis-six-semaines-04-12-2018-7960704.php",
            "pub_date": "2018-12-04 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Plusieurs foyers de la rue du Lavoir n'ont plus d'Internet et de t\u00e9l\u00e9vision depuis qu'un tracteur a renvers\u00e9 le poteau d'alimentation."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Ecquevilly\uff1aJean-Jacques\u306fJohnny Hallyday\u304b\u3089\u5f7c\u306e\u4e2d\u306b\u4f55\u304b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/ecquevilly_78206/yvelines-ecquevilly-jean-jacques-quelque-chose-lui-johnny-hallyday_20090322.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:27:04 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Jean-Jacques, alias Johnny Twist, sera en concert le samedi 8 d\u00e9cembre au Barde Atomique d'Ecquevilly (Yvelines), un an apr\u00e8s la mort de Johnny Hallyday ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30fc\u30c9\u6620\u753b\u9928\u3067\u306e\u6620\u753b\u8a0e\u8ad6 -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/un-cine-debat-au-cinema-frederic-dard/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le film documentaire Libre, de Michel Toesca, sera diffus\u00e9 \u00e0 20 h 30 ce jeudi 6 d\u00e9cembre et suivi d'un d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la solidarit\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s."
        },
        {
            "title": "Epone\uff1a\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30fc\u30bd\u30f3 - \u30eb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/epone-les-francs-macons-en-chocolat-04-12-2018-7960506.php",
            "pub_date": "2018-12-04 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "\u00c0 l'occasion des f\u00eates, la ville lance une collection de confiseries \u00e0 l'effigie du patrimoine local. Le temple de David ouvrira cette collection."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c9\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff1a\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u30b8\u30d9\u30eb\u30cb\u30fc\u306b\u5024\u3059\u308b\uff01 \u00bb - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/normandie/giverny_27285/vladimir-fedorovski-france-merite-bien-giverny_20099935.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il y avait quelques belles rencontres \u00e0 faire au Salon des beaux livres qui s'est tenu dimanche, au mus\u00e9e des Impressionnismes \u00e0 Giverny."
        },
        {
            "title": "\u82e6\u5883\u306b\u3042\u308bJ5\u30e9\u30a4\u30f3\u3001\u77ed\u671f\u7684\u306a\u89e3\u6c7a\u7b56\u306a\u3057 -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/la-ligne-j5-en-detresse-pas-de-solutions-a-court-terme/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Le constat est sans appel : la branche J5, qui relie Mantes-la-Jolie \u00e0 Paris Saint-Lazare via Poissy, est la moins performante de la ligne J du Transilien."
        },
        {
            "title": "Aubergenville\uff1a\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u3092\u3088\u308a\u6df1\u304f\u7406\u89e3\u3059\u308b",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/aubergenville-mieux-comprendre-l-islam-pour-lutter-contre-la-radicalisation-04-12-2018-7960632.php",
            "pub_date": "2018-12-04 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La communaut\u00e9 urbaine Grand Paris Seine et Oise a organis\u00e9 une premi\u00e8re conf\u00e9rence sur l'Islam dans le cadre de la pr\u00e9vention de la radicalisation."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Les Mureaux\uff1a\u79fb\u6c11\u3068\u306e\u9023\u5e2f\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6620\u753b\u8a0e\u8ad6 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/mureaux_78440/yvelines-mureaux-cine-debat-sur-question-solidarite-migrants_19911695.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le jeudi 6 d\u00e9cembre, le cin\u00e9ma Fr\u00e9d\u00e9ric-Dard des Mureaux (Yvelines) accueillera un d\u00e9bat ayant pour th\u00e8me la solidarit\u00e9 avec les migrants."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u307e\u3060\u6599\u91d1\u6240\u3067\u52d5\u54e1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/les-gilets-jaunes-toujours-mobilises-au-peage/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Si les gilets jaunes ont poursuivi leur op\u00e9ration \u00ab barrage ouvert \u00bb \u00e0 Buchelay, le mouvement commence d\u00e9sormais des actions de perturbation de l'\u00e9conomie ..."
        },
        {
            "title": "Vexin\uff1a\u3059\u3050\u306b\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u754c\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b\u53e4\u3044\u3082\u306e -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/vexin-les-plus-ages-bientot-connectes-au-monde-du-numerique-04-12-2018-7960812.php",
            "pub_date": "2018-12-04 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "La communaut\u00e9 de communes Vexin val de Seine va proposer des cours d'informatique gratuits au c\u0153ur des villages, pour former les seniors."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002 Ecquevilly\uff1aOc\u00e9ane\u3068\u5f7c\u5973\u306e\u3044\u3068\u3053\u306f\u9023\u5e2f\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u65c5\u884c\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  actu.fr",
            "link": "https://actu.fr/societe/yvelines-ecquevilly-oceane-ses-cousins-preparent-tour-deurope-la-solidarite_19907341.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:26:01 GMT",
            "source_nm": "actu.fr",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Originaire d'Ecquevilly (Yvelines), Oc\u00e9ane Mercier pr\u00e9pare un tour d'Europe pour l'\u00e9t\u00e9 prochain au volant d'une Peugeot 205."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30b5\u30b9\uff1a\u507d\u306e\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306b\u6c17\u3092\u3064\u3051\u308d -  La Gazette en Yvelines",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/recensement-attention-aux-faux-agents/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Deux municipalit\u00e9s ont diffus\u00e9 sur leurs pages Facebook respectives des messages d'alertes concernant le d\u00e9marchage frauduleux."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\uff1a\u81c6\u75c5\u306a\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u5f7c\u306e\u5ac9\u59ac\u6df1\u3044\u6d99\u3092\u632f\u308a\u304b\u3051\u308b - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/yvelines-le-policier-dragueur-avait-asperge-le-petit-ami-jaloux-de-lacrymogene-02-12-2018-7959174.php",
            "pub_date": "2018-12-02 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Cet homme de 33 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq mois de prison avec sursis pour avoir exploit\u00e9 le registre du commissariat des Mureaux afin de r\u00e9cup\u00e9rer le ..."
        },
        {
            "title": "\u5728\u5b85\u52e4\u52d9\uff1aGPSEO  -  Gazette en Yvelines\u306b\u3088\u308b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5b9f\u9a13",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/06/teletravail-experimentation-concluante-a-gpseo/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "L'essai de t\u00e9l\u00e9travail men\u00e9 du 1er janvier au 30 juin dernier par la communaut\u00e9 Grand Paris Seine et Oise est un succ\u00e8s pour les \u00e9lus. Lors du dernier conseil ..."
        },
        {
            "title": "Montalet-le-Bois\u3068Jambville\u306e\u9593\u306eRapprochement\uff1f - \u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/rapprochement-entre-montalet-le-bois-et-jambville/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "La fusion entre ces deux villages du Vexin est r\u00e9fl\u00e9chie depuis plusieurs ann\u00e9es. Mais les diff\u00e9rents \u00e9lus insistent : si cette fusion est lanc\u00e9e, ce sera apr\u00e8s les ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30fb\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u8996\u754c\u306e\u4e71\u308c",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/turbulences-en-vue-chez-ariane/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "En quelques semaines, ses salari\u00e9s ont v\u00e9cu l'annonce de la suppression de 2 300 postes d'ici 2022, puis d'un nouveau PDG pour en prendre la t\u00eate. Syndicat ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5f7c\u306e\u30eb\u30fc\u30e0\u30e1\u30a4\u30c8\u3092\u523a\u6bba\u3059 - \u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "link": "https://lagazette-yvelines.fr/2018/12/05/il-poignarde-son-colocataire/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u306e\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://lagazette-yvelines.fr",
            "desc": "Souffrant d'importantes blessures \u00e0 la main et au torse, la victime a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e vers l'h\u00f4pital europ\u00e9en Georges Pompidou \u00e0 Paris."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u902e\u6355\uff1a\u7d04150\u4eba\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u982d\u3067\u819d\u3092\u5f35\u3063\u3066\u3044\u308b -  RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/france/arrestation-choquante-en-france-environ-150-lyceens-agenouilles-les-mains-sur-la-tete-a-mantes-la-jolie-1082983.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:01 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aMantes-la-Jolie\uff1a\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u82e5\u8005151\u4eba - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://fr.euronews.com/video/2018/12/07/mantes-la-jolie-151-jeunes-arretes",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:35 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://fr.euronews.com",
            "desc": "VID\u00c9O : Une vid\u00e9o suscite l'indignation sur les r\u00e9seaux sociaux. On y voit l'arrestation collective de 151 lyc\u00e9ens \u00e0 Mantes-la-Jolie, en banlieue parisienne."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a12\u6b73\u304b\u308920\u6b73\u307e\u3067\u306e146\u4eba\u306e\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u304c\u982d\u3067\u819d\u3068\u624b\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Oumma.com\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30e0\u30b9\u30ea\u30e0\u306e\u8996\u70b9",
            "link": "https://oumma.com/mantes-la-jolie-images-choquantes-de-146-jeunes-de-12-a-20-ans-interpelles-a-genoux-et-mains-sur-la-tete/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "Oumma.com\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30e0\u30b9\u30ea\u30e0\u306e\u8996\u70b9",
            "source_url": "https://oumma.com",
            "desc": "146 jeunes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, \u00e0 genoux et mains sur la t\u00eate, pour des soup\u00e7ons de violences aux abords du lyc\u00e9e St-Exup\u00e9ry. Ces images ont beaucoup."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u9ad8\u6821\u751f\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3066\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059Mantes-la-Jolie  -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/des-gilets-jaunes-se-mettent-a-genoux-pour-rendre-hommage-aux-lyceens-de-mantes-la-jolie-08-12-2018-7963584.php",
            "pub_date": "2018-12-08 13:02:05 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Face aux CRS, plusieurs manifestants ont imite la posture des lyceens arretes a Mantes-la-Jolie jeudi dernier. Des Gilets jaunes se mettent a genoux pour rendre hommage aux lyceens de Mantes-la-Jolie Le geste est desormais devenu un symbole : a genoux, les mains derriere la tete, des Gilets jaunes venus manifester a Paris ont rendu hommage aux lyceens arretes a Mantes-la-Jolie (Yvelines) jeudi dernier.Dans le IXe arrondissement, des Gilets jaunes, pris dans une nasse policiere, se sont agenouilles pour imiter la posture des 151 jeunes arretes a Mantes-la-Jolie, au cours des mobilisations co..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f151\u4eba\u306e\u82e5\u8005\u306e\u3046\u3061\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30823\u5206\u306e2\u304c\u6cd5\u5f8b\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/yvelines/mantes-jolie-151-jeunes-interpelles-au-moins-deux-tiers-ecopent-rappel-loi-1588653.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, place aux cons\u00e9quences judiciaires. Sur les 151 jeunes interpell\u00e9s jeudi pr\u00e8s d\u2019un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie, au moins deux tiers d\u2019entre eux ont \u00e9cop\u00e9 d\u2019un rappel \u00e0 la loi.Au total, le parquet de Versailles a indiqu\u00e9 avoir g\u00e9r\u00e9 189 gardes \u00e0 vue, entam\u00e9es jeudi dans les Yvelines : soit 151 \u00e0 Mantes-la-Jolie et 38 autres gardes \u00e0 vue li\u00e9es \u00e0 d\u2019autres incidents dans le d\u00e9partement. 18 proc\u00e9dures class\u00e9es sans suite et 23 jeunes toujours concern\u00e9sEt, sans toutefois donner pr\u00e9cis\u00e9ment les lieux d\u2019interpellation, le parquet explique que sur ces 189 personnes interpell\u00e9es, 142 ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u902e\u6355\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u8ad6\u4e89\u4e2d\u3067\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/societe/2018/12/mantes-la-jolie-la-video-de-larrestation-des-lyceens-fait-polemique-002791857.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:11:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Jeudi 6 d\u00e9cembre, 153 jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 19 ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s pour \"participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9\" pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Mantes-la-Jolie. Ce qui a fait scandale, c'est la vid\u00e9o de leur arrestation qui a fait le tour du web. On y voit une cinquantaine de jeunes, agenouill\u00e9s, les mains sur la t\u00eate sous la surveillance des policiers. Une dizaine sont menott\u00e9s, la t\u00eate contre le mur. \"Voil\u00e0 une classe qui se tient sage\", d\u00e9clare l'auteur de la vid\u00e9o. Les jeunes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans les locaux des Restos du C\u0153ur, o\u00f9 ils s'\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s pour fuir la police. Jeudi dern..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8=\u30e9=\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u3002\u8b66\u5bdf\u306e\u62d8\u7981\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3001\u82e5\u8005\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u6b63\u7fa9\u306b\u9665\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/yvelines/mantes-la-jolie-fin-des-gardes-vue-certains-jeunes-presentes-la-justice-6116406",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:52 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Les gardes \u00e0 vue initi\u00e9es hier \u00bb de 151 jeunes interpell\u00e9s pr\u00e8s d\u2019un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie (Yvelines) \u00ab ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es \u00bb, a indiqu\u00e9 ce vendredi le parquet dans un communiqu\u00e9. La garde \u00e0 vue des 151 jeunes interpell\u00e9s jeudi pr\u00e8s d\u2019un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e ce vendredi et certains d\u2019entre eux devaient \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice, a indiqu\u00e9 le parquet de Versailles. \u00ab Toutes les gardes \u00e0 vue initi\u00e9es hier ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es \u00bb, a indiqu\u00e9 le parquet dans un communiqu\u00e9. \u00c0 leur issue, il y a eu un grand nombre de rappels \u00e0 loi, a pr\u00e9cis\u00e9 une source judiciaire. Cette interpellation d..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\uff1a\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4eba\u306e\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30823\u5206\u306e2\u304c\u6cd5\u5f8b\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/faits_divers/2390335-20181207-mantes-jolie-moins-deux-tiers-interpelles-ecopent-rappel-loi",
            "pub_date": "2018-12-08 13:37:17 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Au moins deux tiers des 151 jeunes interpell\u00e9s jeudi pr\u00e8s d\u2019un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie dans des conditions controvers\u00e9es ont \u00e9cop\u00e9 d\u2019un rappel \u00e0 la loi, a-t-on appris vendredi soir aupr\u00e8s du parquet. Le parquet de Versailles a indiqu\u00e9 avoir g\u00e9r\u00e9 au total 189 gardes \u00e0 vue entam\u00e9es jeudi dans les Yvelines, soit 151 \u00e0 Mantes et 38 autres li\u00e9es \u00e0 des incidents distincts ailleurs dans le d\u00e9partement. Sur ce total de 189 personnes, 142 se sont vus notifier un rappel \u00e0 la loi, a-t-on indiqu\u00e9 au parquet, sans pr\u00e9ciser le lieu d\u2019interpellation pr\u00e9cis des jeunes concern\u00e9s par cette mesure alternativ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u3067\u306e\u6012\u308a\u3068\u8aa4\u89e3 - \u82e5\u8005\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5f8c - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/colere-et-incomprehension-a-mantes-la-jolie-apres-la-video-des-jeunes-interpelles_630769",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:23 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "\"Ils les ont trait\u00e9s comme des chiens!\" Au lendemain de l'interpellation de 151 jeunes aux abords d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie, parents et professeurs se sont r\u00e9unis vendredi pour exprimer leur col\u00e8re apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o montrant des lyc\u00e9ens \u00e0 genoux, entrav\u00e9s pour certains, entour\u00e9s de policiers. Les images tournent en boucle sur les t\u00e9l\u00e9phones portables. Des dizaines de lyc\u00e9ens, en rang, \u00e0 genoux dans la terre et les mains sur la t\u00eate sont tenus en respect par des policiers. D'autres, face tourn\u00e9e contre un mur, ont les mains attach\u00e9es dans le dos. \"Voil\u00e0 une classe qui se tie..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u902e\u6355\uff1a\u5f01\u8b77\u58eb\u306a\u3057\u3067\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306e\u7591\u3044 - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/mantes-la-jolie-78200/arrestation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-des-mineurs-interroges-sans-avocat-07-12-2018-7963209.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le parquet de Versailles a autorise des auditions de mineurs, interpelles jeudi en marge d\u2019une manifestation de lyceens, sans la presence d\u2019un avocat. Arrestation de lyceens a Mantes-la-Jolie : des mineurs interroges sans avocat Nouvelle vague d\u2019indignation apres l\u2019interpellation collective de lyceens a Mantes-la-Jolie (Yvelines), jeudi. Alors qu\u2019une enquete administrative a ete ouverte afin d\u2019identifier les auteurs de la video montrant l\u2019arrestation de quelque 150 jeunes, agenouilles et les mains sur la tete, des avocats s\u2019insurgent, ce vendredi, contre les conditions de garde a vue des mi..."
        },
        {
            "title": "Dijon\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u304cMantes-la-Jolie\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/dijon/dijon-lyceens-s-agenouillent-soutien-ceux-interpelles-mantes-jolie-1588155.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Alors qu'ils manifestaient contre les r\u00e9formes de l'\u00e9ducation, des lyc\u00e9ens se sont agenouill\u00e9s en mettant leurs mains derri\u00e8re la t\u00eate ce vendredi 7 d\u00e9cembre place du 30 octobre \u00e0 Dijon. Une image qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 celles diffus\u00e9es depuis jeudi soir apr\u00e8s l'interpellation de plus de 150 lyc\u00e9ens \u00e0 Mantes-la-Jolie dans les Yvelines. Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, on d\u00e9couvre des dizaines de lyc\u00e9ens, mains entrav\u00e9es ou sur la t\u00eate, \u00e0 genoux ou assis au sol, rassembl\u00e9s dans le jardin d'un pavillon et dans une maison associative \u00e0 Mantes-la-Jolie par quelque 70 policiers. \u00c0 ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u9ad8\u6821\u306e\u9589\u9396\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u30de\u30f3\u30c6\u30b9\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306e\u902e\u6355\u306e\u5834\u9762\u3092\u518d\u73fe -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390323-20181207-video-blocages-lycees-lyceens-rejouent-scene-arrestation-mantes-jolie",
            "pub_date": "2018-12-07 19:20:34 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Jeudi, 151 lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s lors du blocage du lyc\u00e9en Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Mantes-la-Jolie..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b\uff1a20\u5206\u306eMantes-la-Jolie\u3067\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u902e\u6355\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4f55\u304c\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u304b",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389859-20181207-mantes-jolie-sait-arrestation-lyceens",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:12 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des images \u00ab choquantes \u00bb selon le ministre de l\u2019Education nationale, \u00ab dures \u00bb pour son homologue de l\u2019Int\u00e9rieur. Plusieurs membres du gouvernement ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s, ce vendredi matin, par les journalistes, sur la vid\u00e9o montrant des jeunes, \u00e0 genoux, mains sur la t\u00eate, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par les forces de l\u2019ordre, \u00e0 Mantes-la-Jolie (Yvelines). Des images qui ont suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s leur diffusion. Christophe Castaner a d\u00e9fendu, au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse, les policiers qui sont intervenus apr\u00e8s de \u00ab v\u00e9ritables violences urbaines..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u58f0\uff1a\u300c\u8ab0\u3082\u304c\u6050\u6016\u306b\u9665\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30a8\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/interpellations-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-on-se-serait-cru-en-syrie-07-12-2018-7963002.php",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Parents d\u2019eleves, lyceens et enseignants du lycee Saint-Exupery condamnent unanimement la violence des images. Interpellations de lyceens a Mantes-la-Jolie : \u00abTout le monde a bascule dans l\u2019effroi\u00bb \u00ab Indignation \u00bb, \u00ab consternation \u00bb, \u00ab tristesse \u00bb et meme \u00ab haine \u00bb : au lendemain de la video choc montrant l\u2019interpellation de 151 jeunes a Mantes-la-Jolie, a genoux, mains sur la tete ou dans le dos, les condamnations sont unanimes dans le quartier du Val-Fourre.La veille, l\u2019escalade de violence en marge du blocus du lycee avait franchi un nouveau cap, quand une douzaine de bouteilles de gaz a..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u5468\u8fba\u306e\u66b4\u529b\u304c\u4e8c\u500d\u306b\u306a\u3063\u305f - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/politique-societe/societe/0600292685939-les-violences-aux-abords-des-lycees-redoublent-2227866.php",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Les images ont fait le tour des r\u00e9seaux sociaux et elles risquent de durcir encore la cinqui\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation pr\u00e9vue, ce vendredi, \u00e0 l'appel du syndicat de lyc\u00e9ens UNL - qui avait donn\u00e9 le v\u00e9ritable coup d'envoi du mouvement, en d\u00e9but de semaine, apr\u00e8s avoir embo\u00eet\u00e9 le pas au mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb. La sc\u00e8ne se d\u00e9roule \u00e0 Mantes-la-Jolie (Yvelines) et montre des jeunes, les mains entrav\u00e9es dans le dos ou sur la t\u00eate, \u00e0 genoux ou assis au sol, rassembl\u00e9s dans le jardin d'un pavillon et dans une maison associative par environ 70 policiers, selon l'AFP. Des images \ufeff\u00ab insup..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u76fe\uff1a\u6a29\u5229\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u304c\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/faits-divers/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-le-defenseur-des-droits-ouvre-une-enquete-07-12-2018-7962966.php",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:41 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Le prefet des Yvelines a juge \u00ablamentable\u00bb d\u2019avoir filme l\u2019interpellation, et d\u2019avoir ensuite diffuse les images. Interpellation de lyceens a Mantes-la-Jolie : le Defenseur des droits ouvre une enquete Une enquete administrative a ete ouverte afin d\u2019identifier les auteurs de la video montrant l\u2019interpellation, jeudi, de quelque 150 lyceens a Mantes-la-Jolie, a annonce le prefet des Yvelines, Jean-Jacques Brot, sur RTL. Dans le meme temps, le Defenseur des droits a ouvert une enquete \u00ab Je trouve lamentable d\u2019avoir filme [cette interpellation] et diffuse \u00bb la video sur les reseaux sociaux, a ..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b\uff1a\u6a29\u5229\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u304c\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/paris/2390143-20181207-blocage-lycees-mantes-jolie-defenseur-droits-ouvre-enquete",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "A Mantes-la-Jolie, 151 jeunes ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9s mains entrav\u00e9es et \u00e0 genoux par les policiers, lors des manifestations..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u5f1f\u5b50\u305f\u3061\uff1aBlanquer\u3068Castaner\u306f\u66b4\u529b\u306e\u300c\u6587\u8108\u300d\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/interpellation-de-lyceens-a-mantes-la-jolie-blanquer-choque-rappelle-le-contexte-07-12-2018-7962816.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Comme le ministre de l\u2019Education, Christophe Castaner a lui aussi evoque le \u00ab climat de violence \u00bb dans lequel cette scene a ete filmee. Interpellation de lyceens a Mantes-la-Jolie : Blanquer et Castaner rappellent \u00able contexte\u00bb de violences \u00ab Il y a eu des images choquantes parce qu\u2019on est dans un climat de violence exceptionnelle \u00bb. Alors que la video d\u2019une scene d\u2019interpellation collective jeudi de lyceens a Mantes-la-Jolie, agenouilles et les mains sur la tete, a suscite un concert d\u2019indignations, surtout a gauche, Jean-Michel Blanquer a tenu, ce vendredi matin, a rappeler \u00ab le contexte..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u6821\uff1a\u885d\u6483\u7684\u306a\u902e\u6355\u5f8c\u306b\u52d5\u54e1\u304c\u7d9a\u304f - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/lycees-la-mobilisation-se-poursuit-au-lendemain-d-interpellations-qui-choquent_630633",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:02 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "La mobilisation lyc\u00e9enne dans la foul\u00e9e des \"gilets jaunes\" se poursuivait vendredi notamment avec une manifestation \u00e0 Paris, au lendemain d'interpellations de masse \u00e0 Mantes-la-Jolie que le gouvernement justifie par \"un climat de violence exceptionnelle\". L'ensemble des partis de gauche ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"humiliation\" apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o, film\u00e9e au plus pr\u00e8s des forces de l'ordre, montrant l'arrestation jeudi de dizaines de personnes, genoux au sol et les mains sur la t\u00eate, pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Mantes-la-Jolie. Les images \"sont dures (...) mais je crois qu'il faut les replacer dans ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d6\u30ea\u30fc\u30cc\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30b7\u30a7\u30f3\u3001\u30b3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u30c7\u30a3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\uff08Mathes-la-Jolie\uff08Yvelines\uff09\uff0912\u67087\u65e5\u91d1\u66dc\u65e5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/ile-de-france/mantes-la-ville_78362/yvelines-france-griessen-concert-coq-hardi-mantes-jolie-yvelines-ce-vendredi-7-decembre_20092763.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:32:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "France de Griessen. (\u00a9Patrick Auffret) France de Griessen, vous allez jouer \u00e0 Mantes-la-Jolie (Yvelines), vous connaissez cette ville ? Pas du tout. Je vais d\u00e9couvrir ! Le public va lui d\u00e9couvrir Orph\u00e9on, votre nouvel album. Quel sens donnez-vous \u00e0 ce mot ? Je travaille beaucoup avec des images, des mots et des m\u00e9lodies que j\u2019entends dans ma t\u00eate. Lorsque je travaillais sur cette chanson, une voie int\u00e9rieure m\u2019a invit\u00e9 \u00e0 aller marcher. C\u2019est ce que j\u2019ai fait et dans ma t\u00eate, ce mot Orph\u00e9on se r\u00e9p\u00e9tait sans cesse. Je ne savais pas ce que cela voulait dire. J\u2019ai d\u00e9couvert en rentrant chez moi..."
        },
        {
            "title": "Mantes-la-Jolie\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u300c\u8b66\u5bdf\u306e\u53cd\u5fdc\u306f\u30ea\u30b9\u30af\u306e\u9ad8\u3055\u306b\u6bd4\u4f8b\u3059\u308b\u300d -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/yvelines-78/interpellations-a-mantes-la-jolie-pour-le-prefet-la-reaction-des-forces-de-l-ordre-etait-proportionnelle-a-la-hauteur-des-risques-07-12-2018-7963320.php",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Jean-Jacques Brot defend l\u2019action des forces de l\u2019ordre. Et condamne l\u2019auteur de la video montrant les jeunes agenouilles. Interpellations a Mantes-la-Jolie : pour le prefet, \u00ab la reaction des forces de l\u2019ordre etait proportionnelle a la hauteur des risques \u00bb Pour lui, l\u2019intervention des forces de l\u2019ordre, jeudi apres-midi, aux abords du lycee Saint-Exupery, a Mantes-la-Jolie, \u00ab etait proportionnelle a la hauteur des risques \u00bb. Mais le prefet des Yvelines, Jean-Jacques Brot, comme beaucoup d\u2019autres, n\u2019est \u00ab pas insensible \u00bb a la video diffusee sur les reseaux sociaux, montrant des dizaines ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 Mantes-la-Jolie\uff1a\u5b66\u751f\u306e\u902e\u6355\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u304c\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389551-20181207-video-mantes-jolie-images-arrestation-lyceens-font-scandale",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:23 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Une douzaine de lyc\u00e9ens, menott\u00e9s, \u00e0 genoux, la t\u00eate contre un mur. Une cinquantaine d\u2019autres, align\u00e9s, eux aussi \u00e0 genoux, les mains sur la t\u00eate. Ils sont gard\u00e9s par une dizaine de policiers, matraques sorties. \u00ab Voil\u00e0 une classe qui se tient sage \u00bb, s\u2019exclame l\u2019homme qui filme. Ces images ont fait le tour du Web, jeudi soir, choquant plusieurs personnalit\u00e9s politiques, et l\u2019AFP a confirm\u00e9 leur authenticit\u00e9. Vous \u00eates nombreux \u00e0 nous interroger sur la v\u00e9racit\u00e9 de ses images. Elles ont bien \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es aujourd'hui apr\u00e8s des incidents pr\u00e8s du lyc\u00e9e Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Mantes-la-Jolie, en r\u00e9gion..."
        }
    ]
}