{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUwWTI1akVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "20\u6b73\u306e\u751f\u5f92\u304c\u3001\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30de\u6642\u306b\u9b5a\u6cb9\u3092\u98f2\u307f\u8fbc\u3093\u3067\u6b7b\u306c -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89814/article/2018-12-07/un-etudiant-de-20-ans-decede-apres-avoir-avale-de-lhuile-de-poisson-lors-de-son",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5728\u7559\u8a31\u53ef\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\u5b66\u751f\u8a3c -  L&#39;Echo",
            "link": "https://www.lecho.be/economie-politique/belgique/general/une-carte-d-etudiant-en-attendant-le-permis-de-sejour/10075242.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:51:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lecho.be",
            "desc": "L'UCLouvain est la seule universit\u00e9 en Belgique \u00e0 organiser un programme de cours totalement d\u00e9di\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s. Nous les avons accompagn\u00e9s en classe."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30de\u306e\u5f8c\u306e\u5b66\u751f\u306e\u6b7b\uff1a\u30af\u30ec\u30f4\u30a3\u30c4\u5927\u81e3\u306f\u3001\u5b66\u751f\u3068\u30e6\u30cb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b5\u30eb\u3092\u53ec\u559a\u3059\u308b -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194425/article/2018-12-07/deces-dun-etudiant-apres-un-bapteme-la-ministre-crevits-convoque-etudiants-et",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "La ministre flamande de l'Enseignement Hilde Crevits va convoquer les cercles d'\u00e9tudiants, les universit\u00e9s et les hautes \u00e9coles, a-t-elle annonc\u00e9 vendredi soir, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e8\u30f3\u306eLyc\u00e9es\u9589\u585e\uff1a\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u3001\u5b66\u751f\u3001\u6559\u5e2b\u306e\u7dca\u5f35\u884c\u9032 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389739-20181207-blocages-lycees-defile-tres-tendu-centre-lyon-lyceens-etudiants",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:17 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Plusieurs milliers de lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants et professeurs manifestent ce vendredi matin dans le centre de Lyon. Des tensions ont \u00e9clat\u00e9 avec les forces de l\u2019ordre dans diff\u00e9rents secteurs de la ville\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u3002\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u30ac\u30b9\u3092\u7f6e\u304f - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/rennes/rennes-l-ecole-de-commerce-met-les-gaz-07-12-2018-12155531.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Un budget multipli\u00e9 par deux, 2 500 \u00e9l\u00e8ves suppl\u00e9mentaires. C\u2019est le cap ambitieux fix\u00e9 par Rennes School of Business \u00e0 l\u2019horizon 2025. Objectif : le Top 10 fran\u00e7ais. Vingt-huit ann\u00e9es de r\u00e9ussite, et ce n\u2019est pas fini. C\u2019est en substance le message de Fran\u00e7ois Chatel et Thomas Froehlicher, respectivement pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral de Rennes School of Business, alors qu\u2019ils d\u00e9taillaient ce vendredi leur plan strat\u00e9gique pour les cinq ans \u00e0 venir. Un programme ambitieux puisqu\u2019ils veulent doubler le budget de l\u2019\u00e9cole de commerce, le passant de 38,5 M\u20ac aujourd\u2019hui \u00e0 70 M\u20ac en 2022-2023. Un..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u30c8\u30e9\u30d3\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u767b\u9332\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/2388427-20181208-video-travis-scott-prevoit-inscrire-harvard-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 10:05:02 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le rappeur veut \u00e9tudier l\u2019architecture\u2026"
        },
        {
            "title": "Whatsapp\u306e233\u306eEasy Senegalese\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\uff1a\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f - \u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "link": "https://lanouvelletribune.info/2018/12/liste-de-233-senegalaises-faciles-sur-whatsapp-des-etudiants-poursuivis-en-justice/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:20 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3",
            "source_url": "https://lanouvelletribune.info",
            "desc": "Au S\u00e9n\u00e9gal des \u00e9tudiants sont dans la tourmente apr\u00e8s avoir publi\u00e9 une liste d'\u00e9tudiantes avec leurs contacts qu'ils ont identifi\u00e9 comme des \u00ab filles faciles \u00bb. L\u2019histoire se produit au S\u00e9n\u00e9gal. Ils sont \u00e9tudiants et sont au nombre de 04. Ils avaient cr\u00e9\u00e9 un groupe whatsapp qui leur servait \u00e0 diffuser les contacts et noms de plus de deux cents filles \u00e0 qui ils demandaient par la suite des faveurs sexu3lles \u00e0 en croire les confidences d\u2019une procureure. Malheur \u00e0 eux, la liste a \u00e9t\u00e9 rendue public en Novembre et s\u2019est retrouv\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux et plusieurs filles dont les noms figurent ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3068\u5927\u5b66\u3002 &quot;\u30d6\u30ed\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u89e3\u6c7a\u7b56\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/ille-et-vilaine/rennes/lycees-et-universites-le-blocage-n-est-jamais-une-solution-07-12-2018-12154777.php",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "R\u00e9f\u00e9rent des Jeunes avec Macron (JAM) pour l\u2019Ille-et-Vilaine, Antoine Esneault estime que l\u2019on doit entendre les revendications des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants, mais que l\u2019on doit aussi condamner toutes les violences. Comment r\u00e9agissez-vous face \u00e0 la mobilisation des lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants ? Le blocage n\u2019est jamais une solution. C\u2019est une entrave \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tudier. Ce n\u2019est pas acceptable qu\u2019une minorit\u00e9 d\u00e9cide d\u2019un blocage et que la grande majorit\u00e9 des \u00e9tudiants qui souhaitent aller en cours ne le puissent pas. Cette mobilisation porte plusieurs revendications, et notamment la tr\u00e8s forte h..."
        },
        {
            "title": "Lab\u00e8ge\u306e\u3002 Cesi  -  LaDepeche.fr\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5e74\u672b",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921102-une-fin-d-annee-diplomee-avec-le-cesi.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:52 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "La vague des remises de dipl\u00f4mes bat son plein pour le CESI, r\u00e9seau de campus d'enseignement sup\u00e9rieur et de formation professionnelle. Le campus de CESI bas\u00e9 notamment sur Lab\u00e8ge au sein de l'Innopole a organis\u00e9 mardi 4 d\u00e9cembre sa traditionnelle remise de dipl\u00f4mes pour les trois \u00e9coles : CESI \u00c9cole Sup\u00e9rieure de l'Alternance, CESI \u00c9cole de Formation des Managers et CESI \u00c9cole d'Ing\u00e9nieurs, au th\u00e9\u00e2tre du Casino Barri\u00e8re. Le campus forme pr\u00e8s de quatre cents apprenants chaque ann\u00e9e et ce mardi 4 d\u00e9cembre, ce seront 360 dipl\u00f4m\u00e9s qui recevront leur certification. D\u00e8s 17h, Pascale Galy-Cassit,..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff1a\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30d9\u30b9\u30c8\u3068\u9ad8\u6821\u751f\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u5b66\u751f\u304c\u5360\u3081\u308b\u79d1\u5b66\u30dd\u30fc - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-sciences-po-occupe-par-etudiants-soutien-gilets-jaunes-aux-lyceens_20153090.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:21 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le b\u00e2timent de Science P\u00f4 est occup\u00e9, \u00e0 Toulouse, vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9Sciences Po Toulouse en Lutte / Facebook) Apr\u00e8s les lyc\u00e9ens, c\u2019est au tour des \u00e9tudiants de Sciences Po Toulouse de se mobiliser. Jeudi, suite \u00e0 une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, les \u00e9tudiants avaient vot\u00e9 \u00ab l\u2019occupation \u00bb de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes politiques de la Ville rose. Vendredi 7 d\u00e9cembre 2018, une vingtaine d\u2019\u00e9tudiants s\u2019est retrouv\u00e9e \u00e0 6h30, afin de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019occupation de l\u2019IEP, situ\u00e9 en plein centre-ville \u00e0 proximit\u00e9 de la facult\u00e9 de droit. Ils sont d\u00e9sormais une cinquantaine \u00e0 bloquer le site. LIRE AUSSI : Lyc\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u6388\u304c\u30af\u30eb\u30d6\u30f4\u30a9\u30a2\u3067\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u523a\u3055\u308c\u305f\uff1a\u5bb9\u7591\u8005\u306f\u3001\u5143\u5b66\u751f\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u89e3\u96c7\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u57f7\u5ff5\u300d\u3055\u308c\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u88ab\u5bb3\u8005\u306b\u306a\u308a\u305f\u304b\u3063\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389547-20181206-prof-poignarde-mort-courbevoie-suspect-ancien-eleve-obnubile-renvoi-voulait-personnellement-victime",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:21 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un professeur d\u2019universit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 mercredi. Le suspect, un ancien \u00e9tudiant pakistanais du p\u00f4le universitaire priv\u00e9 L\u00e9onard-de-Vinci \u00e0 Courbevoie, a livr\u00e9 sa version des faits aux enqu\u00eateurs. \u00ab Tr\u00e8s difficile \u00e0 interroger \u00bb, l\u2019homme de 37 ans s\u2019est montr\u00e9, lors de ses premi\u00e8res auditions par les enqu\u00eateurs de la police judiciaire des Hauts-de-Seine, \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction de la fac \u00bb, a soulign\u00e9 Catherine Denis, procureure de la R\u00e9publique de Nanterre, lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce jeudi. L\u2019ancien \u00e9tudiant, de nationalit\u00e9 pakistanaise, sans domicile fi..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30e5=\u30c9=\u30eb\u30a8\u30eb\u30b0\u3002 Saint-Joseph-LaDepeche.fr\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921269-l-orientation-au-menu-des-lyceens-de-saint-joseph.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:39 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Les \u00e9l\u00e8ves des classes de premi\u00e8re et de terminale du lyc\u00e9e Saint-Joseph se sont rendus \u00e0 Toulouse pour participer au Salon des \u00e9tudes sup\u00e9rieures Infosup. Ce rendez-vous annuel permet aux jeunes de tisser les premiers liens avec l'enseignement sup\u00e9rieur et ainsi d'affiner leurs choix d'orientation. Dans la continuit\u00e9 de cette sortie, les professeurs principaux de terminale ont organis\u00e9 au sein de l'\u00e9tablissement un speed-meeting des m\u00e9tiers et des formations. Des intervenants (\u00e9tudiants ou n\u00e9o-professionnels) sur les domaines du sport, de la recherche, du droit, du commerce, de la sant\u00e9 et..."
        },
        {
            "title": "Rennes\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\uff1a\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u91ce\u5fc3 -  Ouest-France\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-school-business-ambitions-mondiales-6116266",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:04 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019\u00e9cole sup\u00e9rieure de commerce de Rennes voit grand. D\u2019ici 2023, l\u2019effectif de 4500 \u00e9tudiants devrait cro\u00eetre de 2000 autres, en provenance du monde entier. Sept grands partenariats universitaires et industriels sont en chantier. 3 questions \u00e0\u2026 Thomas Froehlicher , directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Rennes School of business (RSB) En 2017, le campus de RSB s\u2019est agrandi. Quels sont vos projets ? Rennes School of Business repr\u00e9sente 4500 \u00e9tudiants, 53 % sont d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re, la plupart sont venus ici pour \u00e9tudier et recevoir un dipl\u00f4me dans un master de sp\u00e9cialit\u00e9. Notre ambition d\u2019ici 2023 pour les c..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/ile-de-france/hauts-de-seine/professeur-tue-courbevoie-obnubile-par-son-renvoi-de-la-fac-le-suspect-en-voulait-aussi-sa-victime-6114030",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:30 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un ancien \u00e9l\u00e8ve du p\u00f4le universitaire L\u00e9onard-de-Vinci, \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine), a tu\u00e9 mercredi un professeur d\u2019anglais de plusieurs coups de couteau. Interpell\u00e9, le suspect \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique de Nanterre ce jeudi. Le suspect interpell\u00e9 mercredi pour le meurtre d\u2019un professeur \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine) \u00e9tait \u00ab totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction \u00bb de l\u2019universit\u00e9 et en voulait aussi personnellement \u00e0 sa victime, a indiqu\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique ..."
        },
        {
            "title": "\u9589\u585e\uff1a\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30d5\u30ed\u30fc\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001Lyon-II\u5927\u5b66\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u3092\u9589\u9396\u3057\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389635-20181207-blocages-eviter-debordement-presidence-universite-lyon-ii-ferme-campus",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les diff\u00e9rents sites universitaires de Lyon-II n\u2019ont pas ouvert ce vendredi matin et devraient rester ferm\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 lundi. La pr\u00e9sidence de l\u2019 universit\u00e9 a annonc\u00e9 ce 7 d\u00e9cembre la fermeture du campus de Bron-Parilly, des quais et du site Rachais pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement. Les biblioth\u00e8ques universitaires seront \u00e9galement inaccessibles vendredi, samedi et dimanche, selon Lyon-II. En raison d\u2019une situation particuli\u00e8rement tendue, \u00e0 Lyon comme au niveau national, et afin de pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 des personnes, les campus BDR, PDA et le site Rachais seront ferm\u00e9s vendredi 7 et samedi 8 d\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30b9\u5927\u5b66\uff1a\u300c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u304b\u3089\u8ffd\u3044\u51fa\u3055\u308c\u308b\u300d - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/07/universite-soros-nous-sommes-chasses-de-hongrie_1696669",
            "pub_date": "2018-12-07 17:10:39 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Devant l\u2019ancien palais XVIIIe, si\u00e8ge de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Europe centrale (CEU), quelques bougies align\u00e9es sur le trottoir, en guise d\u2019hommage fun\u00e8bre. A l\u2019int\u00e9rieur, ambiance morose. Etudiants et enseignants sont constern\u00e9s depuis que la prestigieuse institution, fond\u00e9e \u00e0 Budapest il y a vingt-sept ans par le milliardaire am\u00e9ricano-hongrois George Soros, a annonc\u00e9 qu\u2019elle transf\u00e9rait l\u2019essentiel de ses activit\u00e9s \u00e0 Vienne. \u00abNous sommes chass\u00e9s de Hongrie. C\u2019est une attaque contre la libert\u00e9 acad\u00e9mique\u00bb, s\u2019indigne son recteur, Michael Ignatieff. \u00abEt demain, le pouvoir va commencer \u00e0 br\u00fbler des ..."
        },
        {
            "title": "\u671d\u98df\u306e\u91cd\u8981\u6027\u3092\u5b66\u3076 -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/08/2921179-pour-apprendre-l-importance-du-p-tit-dej.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:34:47 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "C'est un constat que tous les enseignants font : leurs \u00e9l\u00e8ves, et bien souvent les plus jeunes, arrivent en classe \u00absoit avec le ventre vide, soit en ayant mang\u00e9 \u00e0 toute vitesse dans la voiture. Apr\u00e8s, il est difficile pour eux de se concentrer sur ce qu'ils ont \u00e0 faire\u00bb, expliquent-ils. C'est ainsi que les enseignantes de l'\u00e9cole Guy-de-Scorailles \u00e0 Courbaic, V\u00e9ronique Grace et Karine Seunes, ont d\u00e9cid\u00e9 d'initier leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'importance d'un v\u00e9ritable petit d\u00e9jeuner. \u00abNous avons travaill\u00e9 avec l'infirmi\u00e8re du coll\u00e8ge Crochepierre tout proche qui est venu faire de la sensibilisation ain..."
        },
        {
            "title": "\u897f - \u672a\u6765\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u3002\u96c7\u7528\u3078\u306e\u7b2c\u4e00\u6b69 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/forum-ouest-avenir-premiers-pas-vers-l-emploi-06-12-2018-12154528.php",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "Faire rencontrer les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s et ceux qui les recrutent : tel est l\u2019objectif du forum Ouest-Avenir qui a pris, ce jeudi, ses quartiers traditionnels au Quartz. Lors de la journ\u00e9e, pr\u00e8s de 1 500 jeunes sont venus chercher conseils et d\u00e9poser mano a mano des CV et des lettres de motivation. Tous les ans, l\u2019association \u00ab Et caetera \u00bb, supernova regroupant des \u00e9tudiants des cinq grandes \u00e9coles brestoises (UBO, Isen, IMT Atlantique Isen et Brest Business School), organise le forum Ouest Avenir aux premiers jours de d\u00e9cembre. Une sorte de coup d\u2019envoi des divers salons d\u2019orientation et de ..."
        },
        {
            "title": "USA\u3002\u6559\u5e2b\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u304c\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3068\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5b66\u6821\u306f\u5f7c\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u307e\u3057\u305f -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/etats-unis-le-prof-annonce-ses-eleves-que-le-pere-noel-n-existe-pas-l-ecole-le-licencie-6115882",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:04 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Dans le New Jersey, un enseignant rempla\u00e7ant dans une \u00e9cole primaire a os\u00e9 dire \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves que le P\u00e8re No\u00ebl n\u2019existait pas. Pire, questionn\u00e9 sur la petite souris, le lapin de P\u00e2ques et les lutins, il leur a dit toute la v\u00e9rit\u00e9. R\u00e9sultat : ce professeur a \u00e9t\u00e9 cong\u00e9di\u00e9 par l\u2019\u00e9cole. Ses propos ont boulevers\u00e9 la vie des enfants d\u2019une \u00e9cole primaire du New Jersey, aux \u00c9tats-Unis. Jeudi 29 novembre, un professeur rempla\u00e7ant a os\u00e9 leur avouer que le P\u00e8re No\u00ebl n\u2019existait pas. Et il n\u2019aurait pas d\u00fb : il a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9, rapporte un article de News 12 New Jersey rep\u00e9r\u00e9 par 20 Minutes. Des enfants bo..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u306eHearst\u5927\u5b66\u306e\u672a\u6765\u306b\u6311\u6226 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - FRAN\u00c7AIS",
            "link": "http://www.rcinet.ca/fr/2018/12/06/doug-ford-universite-hearst-services-francais-ontario/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u82f1\u8a9e",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "D\u2019autres services aux francophones pourraient \u00eatre coup\u00e9s par les conservateurs de Doug Ford en Ontario. La journaliste de Radio-Canada, \u00c8ve Caron, a d\u00e9couvert qu\u2019en ao\u00fbt dernier les co\u00fbts d\u2019exploitation de l\u2019Universit\u00e9 francophone de Hearst, dans le nord de l\u2019Ontario, ont fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9union. On a d\u00e9plor\u00e9 le fait que le co\u00fbt par \u00e9tudiant y est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, lorsque compar\u00e9 \u00e0 d\u2019autres \u00e9tablissements de la grande r\u00e9gion de Toronto. La r\u00e9union s\u2019est tenue sans participation d\u2019employ\u00e9s de l\u2019\u00e9tablissement. Son recteur, Luc Bussi\u00e8res, ne s\u2019oppose pas au fait qu\u2019on se penche sur la gestion d..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5b66\u3002\u5b66\u751f\u306f\u4f11\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306b\u52d5\u54e1\u3059\u308b - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/finistere/brest/universite-les-etudiants-se-mobilisent-pour-les-fetes-07-12-2018-12155266.php",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "En ce d\u00e9but de mois de d\u00e9cembre, des \u00e9tudiants de l\u2019UBO (Universit\u00e9 de Bretagne occidentale) organisent des projets de solidarit\u00e9s. Dans le cadre d\u2019un projet tuteur\u00e9, une dizaine d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019Institut d\u2019administration des entreprises de Brest propose une grande tombola en partenariat avec le Secours populaire : l\u2019op\u00e9ration P\u00e8re No\u00ebl vert. \u00ab Il s\u2019agit d\u2019un \u00e9v\u00e9nement pour aider \u00e0 r\u00e9colter de l\u2019argent afin de permettre aux familles dans le besoin d\u2019avoir des jouets neufs \u00e0 offrir \u00e0 leurs enfants \u00bb, indique Juliette Fontaa, \u00e9tudiante en Master gestion des ressources humaines. Le sentiment d..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u52d5\u54e1\u306e5\u65e5\u76ee\u3001\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306f\u9032\u884c\u4e2d\u3067\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389623-20181207-toulouse-cinquieme-jour-mobilisation-lyceens",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:05 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Pour la cinqui\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, les lyc\u00e9ens sont dans les rues pour d\u00e9noncer la r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at et Parcoursup. Jeudi, la mobilisation lyc\u00e9enne a laiss\u00e9 des traces dans les rues de Toulouse avec du mobilier urbain d\u00e9grad\u00e9, des voitures ab\u00eem\u00e9es et de nombreux feux allum\u00e9s tout au long du cort\u00e8ge. De nombreux \u00e9tablissements \u00e9taient de nouveau bloqu\u00e9s vendredi matin dans la Ville rose. La coordination lyc\u00e9enne de Toulouse avait appel\u00e9 \u00e0 une manifestation \u00e0 10 heures \u00e0 Saint-Cyprien, et depuis le milieu de la journ\u00e9e des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants sont rassembl\u00e9s entre la Palais de ..."
        },
        {
            "title": "Facets\uff1a\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u96e3\u6c11\u306e\u7d71\u5408\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u308b\u6642 -  Sputnik France",
            "link": "https://fr.sputniknews.com/france/201812071039215362-facets-projet-ecole-mode-pour-integration-refugies-et-migrants/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.sputniknews.com",
            "desc": "Comment mettre \u00e0 profit son exp\u00e9rience professionnelle dans l'industrie de la mode lorsque l'on est r\u00e9fugi\u00e9? Si cette question peut para\u00eetre surprenante de prime abord, \u00abpour des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants\u00bb, elle prend tout son sens. En effet, l'\u00e9cole de mode parisienne IFA (International Fashion Academy) lance la deuxi\u00e8me \u00e9dition de son projet \u00abFacets\u00bb. Cette initiative, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Emma\u00fcs solidarit\u00e9 et Good Chance Theatre, a pour objectif de faire travailler des r\u00e9fugi\u00e9s de concert avec les \u00e9tudiants de l'\u00e9cole IFA Paris sur une \u00abcollection capsule\u00bb, une mini-collection e..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u3002\u30ec\u30f3\u30cc2\u306e\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u751f\u5f92\u3068\u5b66\u751f\u304c\u7a7a\u306b\u3057\u305f\u5186\u5f62\u5287\u5834 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-des-amphis-de-rennes-2-bloques-par-des-lyceens-et-etudiants-6115804",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:50 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Ils sont arriv\u00e9s en criant dans l\u2019amphi, et en faisant exploser des fumig\u00e8nes dans les couloirs. J\u2019ai eu peur j\u2019ai quitt\u00e9 le cours \u00bb , explique cette \u00e9tudiante. Vers 11 h 30, vendredi 300 \u00e0 400 lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants ont investi le b\u00e2timent B de l\u2019universit\u00e9 de Rennes 2, pour occuper des amphith\u00e9\u00e2tres. 300 \u00e0 400 lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants ont investi des amphis du b\u00e2timent B de la fac. | Ouest-France Une d\u00e9cision prise un peu plus t\u00f4t, en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, dans le hall du b\u00e2timent L, majoritairement fr\u00e9quent\u00e9e par des lyc\u00e9ens. Depuis jeudi, les \u00e9tudiants soutiennent les lyc\u00e9ens qui bloq..."
        },
        {
            "title": "MarionMar\u00e9chal\u306e\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u306e\u904e\u53bb\u3092\u6301\u3064\u5927\u90b8\u5b85\u3092\u9078\u3073\u3001\u305d\u308c\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/politique/les-etudiants-de-l-ecole-de-marion-marechal-ont-choisi-un-parrain-au-passe-antisemite-et-l-assument-06-12-2018-7962225.php",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Leur promotion a ete baptisee du nom du general Georges Loustaunau-Lacau, resistant durant la Seconde Guerre mondiale, mais connu aussi pour ses convictions et ses ecrits antisemites. Les etudiants de l\u2019ecole de Marion Marechal ont choisi un parrain au passe antisemite et l\u2019assument Premiere polemique. L\u2019Institut des sciences sociales economiques et politiques (Issep) avait surtout fait parler de lui lors de son lancement, le 22 juin 2018 et, evidemment, a travers le prisme de sa directrice Marion Marechal. Depuis, cet etablissement d\u2019enseignement superieur n\u2019avait pas defraye la chronique...."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\uff1a\u5c01\u9396\u3055\u308c\u305f\u65e5\u306e\u5f8c\u3001\u5927\u5b66\u306f\u6708\u66dc\u65e5\u304b\u308920\u5206\u307e\u3067\u30c6\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389531-20181206-nantes-apres-jour-blocage-universite-decide-fermer-campus-tertre-jusqu-lundi",
            "pub_date": "2018-12-06 21:17:40 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Une fermeture administrative jusqu\u2019\u00e0 lundi, 14 heures. C\u2019est la d\u00e9cision qu\u2019a prise ce jeudi soir le pr\u00e9sident de l\u2019universit\u00e9 de Nantes, Olivier Laboux. Depuis ce matin, le campus du Tertre est bloqu\u00e9 par des \u00e9tudiants d\u00e9non\u00e7ant notamment la hausse des frais d\u2019inscription des \u00e9tudiants \u00e9trangers pr\u00e9vue par le gouvernement. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u2019environ 400 \u00e9tudiants avait vot\u00e9 la reconduction du blocage pour vendredi, alors qu\u2019une grande partie des cours n\u2019a pu se tenir, jeudi. \u00ab Au regard de l\u2019actualit\u00e9 sociale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, l\u2019universit\u00e9 ne souhaite pas que le campus du Tertre..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\uff1a\u7559\u5b66\u751f\u306e\u6388\u696d\u6599\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6012\u308a - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/herault/montpellier/montpellier-colere-couve-contre-hausse-droits-inscription-etudiants-etrangers-1587787.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "A Montpellier comme dans d'autres universit\u00e9s fran\u00e7aises, la col\u00e8re gronde. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale avait lieu ce 6 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 la facult\u00e9 de Droit et Sciences Economiques, contre un projet de loi gouvernemental appel\u00e9 \"Bienvenue en France\" pourrait bient\u00f4t faire augmenter de 16 fois le montant actuel des droits d'inscription pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens. Les \u00e9tudiants crient \u00e0 l'injustice Une mesure jug\u00e9e injuste, notamment \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9tudiants venus de pays d'Afrique et d'Am\u00e9rique du sud. Nous avons rencontr\u00e9 quelques-uns d'entre eux dans deux universit\u00e9s montpelli\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "IA\u3068\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1aNeutral News\u3001EPITA\u306e3\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 -  Actu IA  - \u4eba\u5de5\u77e5\u80fd",
            "link": "https://www.actuia.com/actualite/ia-et-fake-news-decouvrez-neutral-news-le-projet-de-trois-etudiants-de-lepita/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:05 GMT",
            "source_nm": "IA\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u4eba\u5de5\u77e5\u80fd",
            "source_url": "https://www.actuia.com",
            "desc": "Jonas Bouaziz, Arnaud Henric et J\u00e9r\u00e9mie Zimmer, tous trois \u00e9tudiants ing\u00e9nieurs de l\u2019EPITA, ont remport\u00e9 en mai dernier la 3e place du concours Imagine Cump 2018 de Microsoft gr\u00e2ce Neutral News, leur outil bas\u00e9 sur le machine learning capable de tracker les informations manipul\u00e9es ou \u201cfake news\u201d. Apr\u00e8s avoir d\u00e9velopp\u00e9 ce projet pendant plusieurs mois, ils lancent enfin la premi\u00e8re version de leur plateforme digitale. Dans un contexte international marqu\u00e9 par le d\u00e9veloppement des guerres de l\u2019information et des atteintes \u00e0 la r\u00e9putation des pays dans le monde, et notamment de la France, troi..."
        },
        {
            "title": "Ensibs\u3002\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\u5de5\u79d1\u5927\u5b66LeT\u00e9l\u00e9gramme\u306e\u7d71\u5408\u8cde",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/ensibs-la-palme-de-l-integration-a-l-ecole-d-ingenieurs-bretonne-07-12-2018-12155509.php",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "\u00ab L\u2019Ensibs est en haut du palmar\u00e8s des \u00e9coles qui ins\u00e8rent leurs \u00e9tudiants \u00bb, commente \u00c9ric Martin, directeur de l\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019ing\u00e9nieurs de Bretagne-Sud, alors que le palmar\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs 2019 du magazine l\u2019\u00c9tudiant vient d\u2019\u00eatre publi\u00e9. Ce palmar\u00e8s porte sur 174 \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs fran\u00e7aises et propose dix profils de classement (*). Un recrutement diversifi\u00e9 Alors que l\u2019Ensibs est mal class\u00e9e (140e sur 174) au regard de crit\u00e8re comme l\u2019excellence acad\u00e9mique (moyenne de note au baccalaur\u00e9at), elle \u00ab assume un recrutement tr\u00e8s social \u00bb : 3e pour l\u2019ouvert..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1aTolbiac\u304c\u518d\u3073\u52d5\u304f -  RFI",
            "link": "http://www.rfi.fr/france/20181206-gilets-jaunes-tolbiac-mobilise-nouveau",
            "pub_date": "2018-12-06 10:52:37 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s les lyc\u00e9ens, la contestation gagne aussi les universit\u00e9s. A Paris 1 Tolbiac, une Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale rassemblant un millier d\u2019\u00e9tudiants a vot\u00e9 ce mercredi la poursuite du blocage du site au moins jusqu\u2019\u00e0 vendredi. Elle a aussi d\u00e9cid\u00e9 de participer aux manifestations de samedi. Reportage. A la fac de Tolbiac, l\u2019heure est \u00e0 la veill\u00e9e d\u2019armes. Les \u00e9tudiants sont d\u00e9termin\u00e9s et leurs revendications sont multiples. Umit est en premi\u00e8re ann\u00e9e de philosophie : \u00ab Notre principale revendication, c\u2019est la fin de la loi qui vise \u00e0 augmenter les frais d\u2019inscription \u00e0 l\u2019universit\u00e9 pour les \u00e9tudiant..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\uff1a\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u306e\u5c01\u9396\u3001\u6012\u308a\u306e\u5927\u5b66\u306e\u52dd\u5229 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u3064\u306e\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/loire-atlantique/nantes/nantes-blocus-campus-colere-gagne-universite-1587301.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Des blocages ont \u00e9t\u00e9 mis en place ce jeudi matin sur le campus du Tertre \u00e0 la fac de Nantes par les \u00e9tudiants. Les acc\u00e8s aux b\u00e2timents Tertre et Censive, au p\u00f4le \u00e9tudiant, \u00e0 Igarun ainsi qu'\u00e0 la fac de droit et des langues sont bloqu\u00e9s par les \u00e9tudiants. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tient en ce moment sur le campus.De leur c\u00f4t\u00e9, les lyc\u00e9ens poursuivent leur mouvement de protestation contre les r\u00e9formes du gouvernement dans l'\u00e9ducation. A Nantes, les lyc\u00e9ens ont mis le feu aux poubelles devant les lyc\u00e9es L\u00e9onard de Vinci dans le quartier de la Botti\u00e8re et au lyc\u00e9e Arago au nord de la ville. Con..."
        },
        {
            "title": "\u52a9\u7523\u5e2b10\u540d\u4e2d7\u540d\u304c\u3046\u3064\u75c5\u306b\u82e6\u3057\u3080 - \u30c8\u30c3\u30d7\u30b5\u30f3\u30c6",
            "link": "https://www.topsante.com/medecine/psycho/depression/7-etudiants-sages-femmes-sur-10-souffrent-de-depression-629534",
            "pub_date": "2018-12-05 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30c3\u30d7\u30d8\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.topsante.com",
            "desc": "Avec le hashtag #CodeRouge, l'Association ANESF des \u00e9tudiants sages-femmes alerte. Selon une enqu\u00eate men\u00e9e de mars \u00e0 avril 2018 en France aupr\u00e8s de 4 000 de leurs \u00e9tudiants, sept sur dix d'entre eux souffriraient de d\u00e9pression. Les sages-femmes en devenir qui ont r\u00e9pondu aux questionnaires (2 430 personnes) d\u00e9noncent un manque de consid\u00e9ration, ainsi que de trop nombreuses violences gyn\u00e9cologiques. Pr\u00e9sent\u00e9s ce mercredi 5 d\u00e9cembre en conf\u00e9rence de presse, ces r\u00e9sultats sont relay\u00e9s par Franceinfo. 41% des etudiant.e.s sages-femmes estiment que leur sant\u00e9 est \"degrad\u00e9e\" a \"fortement degrad\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff1a\u9ad8\u6821\u304c\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3001\u6ea2\u308c\u3001\u6297\u8b70\uff1a\u6b63\u5348\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u66f4\u65b0 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-lycees-bloques-debordements-manifs-point-sur-situation-la-mi-journee_20118082.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:26:08 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "A l\u2019universit\u00e9 Jean-Jaur\u00e8s, les lyc\u00e9ens ont r\u00e9joint les \u00e9tudiants, apr\u00e8s avoir manifest\u00e9, jeudi 6 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9Nicolas Drusian / Actu Toulouse) Nouvelle journ\u00e9e de mobilisation des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants \u00e0 Toulouse, jeudi 6 d\u00e9cembre 2018. Apr\u00e8s une journ\u00e9e de mercredi plut\u00f4t calme, malgr\u00e9 quelques blocages et des d\u00e9bordements en centre-ville, les lyc\u00e9ens ont de nouveau proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des blocages d\u2019\u00e9tablissements ce jeudi. Actions dans les lyc\u00e9es Une dizaine de lyc\u00e9es font l\u2019objet de blocages durs ou partiels : Citons notamment les lyc\u00e9es Bellevue (Rangueil) D\u00e9odat de S\u00e9verac (Ar\u00e8nes), Oz..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30d6\u30f4\u30a9\u30a2\u30fc\uff1a\u6559\u5e2b\u306e\u6bba\u5bb3\u5f8c\u306e\u8aa4\u89e3 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/ce-que-l-on-sait-du-meurtre-du-professeur-a-courbevoie_2052086.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Le crime suscite l'indignation et l'incompr\u00e9hension. Un professeur d'anglais de l'universit\u00e9 L\u00e9onard-de-Vinci, dans les Hauts-de-Seine, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mercredi de plusieurs coups de couteau devant l'\u00e9tablissement, un crime dont est soup\u00e7onn\u00e9 un ancien \u00e9l\u00e8ve, exclu en 2017. L'homme, n\u00e9 en 1981 au Pakistan et inconnu des services de police, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, selon l'AFP, qui confirme une information du Parisien. La ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur, Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal, a aussit\u00f4t fait pa..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30e2\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306f\u6570\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u767a\u898b\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30af\u30c8\u30a5",
            "link": "https://actu.fr/normandie/beaumont-hague_50041/le-college-beaumont-trouve-professeur-mathematiques_20099180.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:12 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "un professeur de maths vient d\u2019arriver au coll\u00e8ge Le Hague-Dick ! (\u00a9La Presse de la Manche) Les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves du conseil local FCPE du coll\u00e8ge Le Hague Dike se f\u00e9licitent de l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un professeur de math\u00e9matiques rempla\u00e7ant, apr\u00e8s un mois sans aucun cours pour cinquante \u00e9l\u00e8ves. A lire : Manche : des coll\u00e9giens priv\u00e9s de maths\u2026 faute de profs ! Il a commenc\u00e9 d\u00e8s mardi 4 d\u00e9cembre et assure les cours aupr\u00e8s d\u2019une classe de 3e et d\u2019une classe de 6e. Soulagement pour le brevet Agn\u00e8s Daudinet, pr\u00e9sidente de l\u2019APE, conseil local FCPE, coll\u00e8ge le Hague Dike, se r\u00e9jouit de la bonne nouvelle :..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u5148\u751f\u306f\u3001\u4f1d\u67d3\u75c5\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6050\u308c\u3066\u3001\u304c\u3093\u3067\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u5b66\u751f\u3092\u9694\u96e2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Maniac Geek",
            "link": "https://maniacgeek.net/insolite/un-professeur-chinois-isole-un-eleve-souffrant-dun-cancer-craignant-quil-ne-soit-contagieux/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30cb\u30a2\u30c3\u30af\u30aa\u30bf\u30af",
            "source_url": "https://maniacgeek.net",
            "desc": "En Chine, un enseignant d\u2019\u00e9cole primaire a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un enfant atteint de cancer, en le faisant s\u2019asseoir seul au fond de la classe et en ne lui permettant pas de passer des examens comme tout le monde. Le professeur de langues se serait plaint du gar\u00e7on depuis son transfert \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire de Liancheng, \u00e0 Quanzhou, dans la province du Fujian, en septembre 2018. Le transfert \u00e9tait pour que l\u2019enfant se rapproche de ses parents tout en recevant un traitement de chimioth\u00e9rapie pour le lymphome non hodgkinien. Le professeur pensait que le cancer d..."
        },
        {
            "title": "\u7559\u5b66\u751f\u306e\u6388\u696d\u6599\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\uff1a\u300c\u79c1\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306f\u6765\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/07/augmentation-des-frais-de-scolarite-des-etudiants-etrangers-si-j-avais-su-je-ne-serais-pas-venu_1696424",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:07 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Il devait s\u2019agir d\u2019une manifestation fixe et courte, les lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants mobilis\u00e9s contre l\u2019augmentation des frais de scolarit\u00e9 pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers (hors Union europ\u00e9enne) en ont finalement \u00e9t\u00e9 quittes pour deux bonnes heures de marche, dans une ambiance bon enfant. Ce jeudi 6 d\u00e9cembre apr\u00e8s-midi, quelque 2 000 jeunes gens se sont regroup\u00e9s devant le si\u00e8ge parisien de Campus France, l\u2019organisme public qui promeut l\u2019universit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et organise l\u2019accueil des \u00e9tudiants venus d\u2019autres pays. Devant le b\u00e2timent ferm\u00e9, on pouvait lire sur quelques pancartes ou enten..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u3002\u8a66\u9a13\u306e\u30dc\u30a4\u30b3\u30c3\u30c8\u306e\u5f8c\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u4e2d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u5e2b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/tunisie/tunisie-apres-le-boycott-des-examens-les-enseignants-du-secondaire-dans-la-rue-6116165",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les enseignants des \u00e9tablissements du secondaire en Tunisie, qui boycottent depuis lundi les examens du premier trimestre, sont descendus dans la rue ce vendredi dans plusieurs villes du pays pour r\u00e9clamer au gouvernement notamment une hausse des salaires et des primes. \u00c0 l\u2019appel du syndicat national de l\u2019enseignement secondaire affili\u00e9 \u00e0 l\u2019Union g\u00e9n\u00e9rale tunisienne du travail, puissante centrale syndicale, des milliers de manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Sfax, deuxi\u00e8me plus grande ville du pays, \u00e0 Sidi Bouzid (centre-ouest), Kasserine (centre-ouest), M\u00e9denine (sud) et au Kef (nord-ouest). \u00ab O min..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30d6\u30f4\u30a9\u30a2\uff1a\u82f1\u8a9e\u6559\u5e2b\u306e\u6c37\u306e\u6bba\u5bb3Leonardo University  -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/courbevoie-le-meurtre-du-prof-d-anglais-glace-l-universite-leonard-de-vinci-05-12-2018-7961697.php",
            "pub_date": "2018-12-05 20:27:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "John Dowling, un enseignant de 66 ans, a ete poignarde par un ancien etudiant ce mercredi sur le parvis du pole universitaire, aux portes du quartier d\u2019affaires de La Defense. Courbevoie : le meurtre du prof d\u2019anglais glace l\u2019universite Leonard-de-Vinci Vive emotion au pole universitaire Leonard de Vinci. L\u2019etablissement prive, situe aux portes du quartier d\u2019affaires de La Defense, pleure l\u2019un de ses enseignants, poignarde a mort, ce mercredi, par un de ses anciens eleves. Interpelle dans la foulee de l\u2019agression, l\u2019ex-etudiant, un homme de 37 ans d\u2019origine pakistanaise, a ete place en gard..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3053\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5927\u5b66\u306e\u8870\u9000\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b&quot;  - \u4eba\u9053",
            "link": "https://www.humanite.fr/ce-gouvernement-veut-le-declin-de-luniversite-francaise-664572",
            "pub_date": "2018-12-04 08:35:43 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "Quelles seraient selon vous les cons\u00e9quences de la hausse des droits d\u2019inscription pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers ? Pierre Ouzoulias Certains pays ont compris qu\u2019il est essentiel d\u2019attirer des \u00e9tudiants \u00e9trangers pour am\u00e9liorer leur niveau scientifique. L\u2019Arabie saoudite, la Turquie, pour prendre ces deux exemples, ont fait ce choix et s\u2019en donnent les moyens. Ainsi, aujourd\u2019hui, si on est \u00e9tudiant dans un pays du Maghreb, on a le choix : venir en France, comme c\u2019est souvent le cas jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, mais alors il faudra payer 7 000 euros ; ou aller en Arabie saoudite, qui non seulement ne vous..."
        },
        {
            "title": "\u5a66\u4eba\u79d1\u66b4\u529b\u3078\u306e\u914d\u616e\u306e\u6b20\u5982\uff1a10\u4eba\u306e\u52a9\u7523\u5e2b\u5b66\u751f\u306e\u3046\u30617\u4eba\u304c\u3046\u3064\u75c5\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u3044\u3046\u8abf\u67fb\u7d50\u679c\u306b\u3088\u308b\u3068 -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/sages-femmes/manque-de-consideration-violences-gynecologiques-sept-etudiants-sages-femmes-sur-dix-souffrent-de-depression-selon-une-enquete_3084695.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:13:48 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Sept \u00e9tudiants sages-femmes sur dix souffrent de d\u00e9pression, selon une enqu\u00eate de l'ANESF (l'Association des \u00e9tudiants sages-femmes), que franceinfo a pu consulter. L'association a interrog\u00e9 2 400 \u00e9tudiants sur 4 000 en France. Les \u00e9tudiants d\u00e9noncent le manque de consid\u00e9ration mais aussi les violences gyn\u00e9cologiques. On voit tr\u00e8s bien qu'ils nous prennent pour de la merde M\u00e9lanie, \u00e9tudiante sage-femme en 4\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 franceinfo Le manque de consid\u00e9ration est point\u00e9 du doigt par ces jeunes hommes et ces jeunes femmes dont la plupart ont \u00e0 peine vingt ans. 60% d'entre eux attribuent leur mal..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u5b66\u751f\u3001\u9ad8\u6821\u751f\uff1a\u30c4\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u52d5\u54e1\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831\u3001\u91d1\u66dc\u65e5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/gilets-jaunes-etudiants-lyceens-infos-sur-mobilisation-toulouse-vendredi_20136982.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:10:56 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Le point sur les actions des gilets jaunes, des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants \u00e0 Toulouse, vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. (\u00a9A.A. / Actu Toulouse) Une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation est attendue \u00e0 Toulouse, vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Gilets jaunes, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants\u2026 On fait le point sur les actions qu\u2019ils comptent mener en centre-ville et ses alentours. LIRE AUSSI :Toulouse. Manif des lyc\u00e9ens : deux policiers bless\u00e9s, deux interpellations, des journalistes agress\u00e9s Rassemblement des lyc\u00e9ens \u00e0 13 h, \u00e0 Palais de Justice Les lyc\u00e9ens n\u2019en ont pas fini de protester contre la r\u00e9forme du bac et contre Parc..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b2\u30fc\u30e0\uff1a\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u9774\u3067 -  Franche-Comt\u00e9\u5927\u5b66\u306eCUTA",
            "link": "http://actu.univ-fcomte.fr/article/business-game-dans-la-peau-dun-mondial-manager-006872",
            "pub_date": "2018-12-04 08:23:26 GMT",
            "source_nm": "Franche-Comt\u00e9\u5927\u5b66\u306eCUTA",
            "source_url": "http://actu.univ-fcomte.fr",
            "desc": "En mode serious game, les \u00e9tudiants en licence professionnelle Attach\u00e9 au d\u00e9veloppement international des organisations (LP ADIO)1 \u00e0 l\u2019IUT de Belfort-Montb\u00e9liard ont relev\u00e9 le d\u00e9fi de g\u00e9rer en cinq jours les cinq trimestres d\u2019une entreprise virtuelle autour d\u2019une probl\u00e9matique de d\u00e9veloppement international. \u00ab Vous \u00eates membres de la direction g\u00e9n\u00e9rale d\u2019une entreprise de type industriel, qui fabrique ses produits P1 et P2 \u00e0 partir de composants C1 et C2, en mettant en \u0153uvre ses moyens de production. Elle distribue directement ses produits sur les march\u00e9s. Votre capital initial est de 770 0..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5a18\u306f\u5f7c\u306e\u4ef2\u9593\u3092\u5acc\u3046\u3001\u5f7c\u306f\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u5f7c\u306e\u7f70\u3092\u6620\u753b\u5316\u3059\u308b -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/sa-fille-harcele-ses-camarades-il-filme-sa-punition-pour-faire-passer-un-message/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Un p\u00e8re de famille a d\u00e9cid\u00e9 de donner une bonne le\u00e7on \u00e0 sa fille qui harcelait une camarade de classe dans le bus. Son enfant a d\u00fb r\u00e9aliser le trajet de huit kilom\u00e8tres qui s\u00e9pare son \u00e9cole de sa maison \u00e0 pied pour qu\u2019elle r\u00e9fl\u00e9chisse aux cons\u00e9quences de ses actes. Comment r\u00e9agir lorsque son enfant en harc\u00e8le d\u2019autres? Matt Cox, un p\u00e8re de famille, a son petit avis sur la question. Sa fille, \u00e2g\u00e9e de dix ans, a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9e de transport scolaire pendant une semaine car elle n\u2019arr\u00eatait pas d\u2019harceler une de ses camarades de classe. Pour lui faire comprendre \u00e0 quel point son comportement est r\u00e9p..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u306f\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u304c\u5973\u6027\u306b\u30b3\u30f3\u30b8\u30e5\u30b2\u30fc\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30af\u30c8",
            "link": "https://actu.fr/normandie/vernon_27681/au-college-ariane-lingenieur-conjugue-feminin_20081532.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:36 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Marie Van Mele, CPE en compagnie des trois marraines. (\u00a9Le D\u00e9mocrate vernonnais) Pourquoi les filles, en \u00e9tudes sup\u00e9rieures, sont-elles surrepr\u00e9sent\u00e9es dans les fili\u00e8res litt\u00e9raires et les gar\u00e7ons dans les fili\u00e8res scientifiques ? Laurence Dupont, ing\u00e9nieure chez Schneider Electric, Isabelle Eschbach, \u00e9tudiante en cycle ing\u00e9nieur en alternance au CESI et \u00e0 Safran et Laetitia Le Sciellour, ing\u00e9nieure \u00e0 Arianegroup sont bien d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 faire tomber les st\u00e9r\u00e9otypes, et notamment le traditionnel : \u00ab Les maths, c\u2019est pour les gar\u00e7ons \u00bb. Lire aussi : Au coll\u00e8ge Ariane de Vernon, on incite les fil..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30d6\u30f4\u30a9\u30a2\u3067\u6559\u5e2b\u304c\u523a\u3057\u6bba\u3055\u308c\u305f\uff1a\u5bb9\u7591\u8005\u306e\u6df7\u4e71\u3059\u308b\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb - \u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/hauts-de-seine-92/meurtre-du-prof-d-anglais-a-courbevoie-le-profil-deroutant-du-suspect-06-12-2018-7962684.php",
            "pub_date": "2018-12-07 05:42:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Ali R., 37 ans, en voulait a l\u2019universite et a la victime. Il devrait etre mis en examen pour assassinat ce vendredi. Enseignant poignarde a mort a Courbevoie : le profil deroutant du suspect Le meurtrier de John Dowling, l\u2019enseignant de l\u2019universite de La Defense poignarde mercredi, revele un profil inquietant. Selon ce qu\u2019il ressort de ses auditions en garde a vue, ou les enqueteurs la police judiciaire des Hauts-de-Seine l\u2019interrogent sans relache, ce Pakistanais de 37 ans, tres religieux et patriote, apparait comme un homme \u00ab obsessionnel \u00bb.Lors d\u2019un point presse, ce jeudi, la procureur..."
        },
        {
            "title": "- \u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-2-contre-la-hausse-des-frais-de-scolarite-d-etudiants-etrangers-6113675",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:51 GMT",
            "source_nm": "\u897f - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u7248",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Alors qu\u2019\u00e9tudiants et lyc\u00e9ens ont vot\u00e9 le blocage de la fac lundi 10 d\u00e9cembre, contre la r\u00e9forme des lyc\u00e9es et l\u2019augmentation des frais de scolarit\u00e9 pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers, la pr\u00e9sidence se prononce \u00e9galement contre cette d\u00e9cision du gouvernement. Alors qu\u2019\u00e9tudiants et lyc\u00e9ens ont vot\u00e9 le blocage de la fac de Rennes 2 lundi, la pr\u00e9sidence se prononce \u00e9galement contre cette d\u00e9cision du gouvernement. \u00ab Le Premier ministre a annonc\u00e9 le 19 novembre, sans concertation pr\u00e9alable, une augmentation importante des droits d\u2019inscription pour les \u00e9tudiants extracommunautaires dans un cycle de for..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f3\u306e\u6559\u5e2b\u304c\u5de5\u5834\u3092\u8a2a\u308c\u308b\u30ed\u30fc\u30c7\u30f3\u30bf - \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30af\u30c8",
            "link": "https://actu.fr/normandie/vernon_27681/des-enseignants-vernon-visite-lusine-rowenta_20081578.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:02:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Micka\u00ebl Chlema et Thierry Andr\u00e9 entour\u00e9s de Vincent Charpentier et Alexandre Lefebvre. (\u00a9Le D\u00e9mocrate vernonnais) C\u2019\u00e9tait une premi\u00e8re pour le Groupe Seb, qui a ouvert les portes de son site de production vernonnais \u00e0 douze d\u2019entre eux. Accueillis par Vincent Charpentier, le directeur et Alexandre Lefebvre, responsable des Ressources humaines, les enseignants sont curieux de d\u00e9couvrir un monde qui \u00e9volue et qui peut offrir des perspectives \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves. Lire aussi : Rowenta produit plus d\u2019un million d\u2019aspirateurs Conna\u00eetre les attentes des industriels Micka\u00ebl Chmela, enseignant en BTS CRS..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\uff1a\u30ea\u30e8\u30cd\u306e\u5b66\u751f\u306f\u30ea\u30bb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c9\u30ed\u306e\u30d5\u30a1\u30b5\u30fc\u30c9\u306b\u8a69\u7684\u306a\u30b7\u30e7\u30fc\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2387211-20181206-fete-lumieres-etudiants-lyonnais-offrent-spectacle-poetique-facades-lycee-martiniere-diderot",
            "pub_date": "2018-12-06 08:05:03 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Aux quatre \u00e9tages du lyc\u00e9e de la Martini\u00e8re Diderot, dans le Ier arrondissement de Lyon, c\u2019est l\u2019effervescence. A deux jours du d\u00e9but de la F\u00eate des lumi\u00e8res, qui commence le 6 d\u00e9cembre, Cl\u00e9mentine, Fanny, Luna, No\u00e9 et Aur\u00e9lie s\u2019activent derri\u00e8re les 27 fen\u00eatres de l\u2019\u00e9tablissement. D\u00e8s jeudi soir, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, les fa\u00e7ades de ce b\u00e2timent situ\u00e9 \u00e0 deux pas de la place des Terreaux se m\u00e9tamorphoseront sous les effets et jeux de lumi\u00e8re imagin\u00e9s ces derni\u00e8res semaines par de jeunes lyonnais. Pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, une trentaine d\u2019\u00e9tudiants en premi\u00e8re ann\u00e9e de conception spatial..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u6821\u3068\u5927\u5b66\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b\uff1a\u5730\u57df\u5225\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u4e3b\u8981\u5b66\u6821\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/blocage-de-lycees-et-d-universites-retrouvez-les-principaux-etablissements-touches-region-par-region_3085669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:27:35 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Nouvelle journ\u00e9e de mobilisation dans les lyc\u00e9es et dans les universit\u00e9s. Apr\u00e8s le blocage d'environ 200 \u00e9tablissements mardi, les \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants r\u00e9cidivent mercredi 5 d\u00e9cembre. Une mobilisation \"faible\" estime sur franceinfo Jean-Michel Blanquer, ministre de l'\u00c9ducation, mais il estime que \"ce mouvement est extr\u00eamement violent\". >>> Lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants se mobilisent et bloquent des \u00e9tablissements partout en France Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Dans le Rh\u00f4ne, \u00e0 Bron, dans la m\u00e9tropole de Lyon, une \u00e9quipe de reportage de France 3 Rh\u00f4ne-Alpes a \u00e9t\u00e9 molest\u00e9e devant le lyc\u00e9e, rapporte le directeu..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30d6\u30f4\u30a9\u30a2\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f\u6559\u6388\uff1a\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u305f\u5bb9\u7591\u8005 -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/fait-divers/prof-tue-a-courbevoie-un-suspect-obnubile-par-son-eviction_2052268.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Il \u00e9tait \"totalement obnubil\u00e9 par son \u00e9viction de la fac\". L'\u00e9tudiant interpell\u00e9 mercredi pour le meurtre d'un professeur \u00e0 Courbevoie, dans les Hauts-de-Seine, a reconnu les faits, a indiqu\u00e9 jeudi la procureure de la R\u00e9publique de Nanterre. Il ressort \u00e9galement des premi\u00e8res auditions que l'homme en voulait personnellement \u00e0 sa victime. Un dessin \"insultant pour le Proph\u00e8te\" L'homme de 37 ans s'est montr\u00e9 \"tr\u00e8s difficile \u00e0 interroger\", a d\u00e9clar\u00e9 la procureure Catherine Denis. Elle a affirm\u00e9 qu'il n'\u00e9tait..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u3068\u5b66\u751f\u304c\u307e\u3059\u307e\u3059\u52d5\u54e1 -  Les Echos START",
            "link": "https://start.lesechos.fr/continuer-etudes/vie-etudiante/gilets-jaunes-lyceens-et-etudiants-de-plus-en-plus-mobilises-13580.php",
            "pub_date": "2018-12-06 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://start.lesechos.fr",
            "desc": "Le soutien croissant des lyc\u00e9ens et des \u00e9tudiants au mouvement des gilets jaunes inqui\u00e8te le gouvernement. Ce matin, la Sorbonne a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e \"par mesure de s\u00e9curit\u00e9\" apr\u00e8s une tentative d'intrusion t\u00f4t dans la matin\u00e9e par un petit groupe de \"militants\". De nombreux incidents et manifestations ont eu lieu lundi et mardi , alors que les syndicats lyc\u00e9ens appellent \u00e0 de nouvelles journ\u00e9es de mobilisation, jeudi, vendredi et mardi prochain. \u201cLa situation n'\u00e9volue pas en termes quantitatifs, mais le mouvement se radicalise et devient de plus en plus dur\u201d, confie Gwena\u00ebl Surel, membre de la dir..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\uff1a\u52d5\u54e1\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3001\u6559\u5e2b\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f79\u5272\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u805eLa Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Famille/Education/Lycees-face-mobilisation-quel-role-enseignants-2018-12-07-1200988179",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:32 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Tandis qu\u2019une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation, vendredi 7 d\u00e9cembre, est de nouveau \u00e9maill\u00e9e d\u2019incidents, notamment en \u00cele-de-France, les images de l\u2019interpellation, la veille, de 146 jeunes aux abords d\u2019un \u00e9tablissement ne cessent de se propager sur les r\u00e9seaux sociaux. On y voit des \u00e9l\u00e8ves agenouill\u00e9s, les mains entrav\u00e9es ou sur la t\u00eate, parfois face \u00e0 un mur, attendant d\u2019\u00eatre emmen\u00e9s vers un commissariat. Les autorit\u00e9s ont beau \u00e9voquer la gravit\u00e9 des faits, avec notamment la d\u00e9couverte, mercredi, de bouteilles de gaz vol\u00e9es aux riverains et plac\u00e9es dans des poubelles incendi\u00e9es (elles n\u2019..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\uff1a\u975e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u5b66\u5165\u5b66\u91d1\u306e\u4e0a\u6607\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c7\u30e2 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/paris-manifestation-contre-la-hausse-des-frais-universitaires-pour-les-non-europeens/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:37:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Environ 2.000 personnes, en majorit\u00e9 des \u00e9tudiants, ont manifest\u00e9 jeudi \u00e0 Paris, pour protester contre la hausse des frais d\u2019inscription \u00e0 l\u2019universit\u00e9 pour les \u00e9trangers hors Union europ\u00e9enne, r\u00e9cemment annonc\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais. Le rassemblement, qui devait \u00e0 l\u2019origine rester statique devant les locaux de Campus France, un organisme public charg\u00e9 de promouvoir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger le syst\u00e8me d\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais, s\u2019est transform\u00e9 en manifestation qui a gagn\u00e9 plusieurs lieux dans le calme, aux cris disparates de \u00ab solidarit\u00e9 avec les \u00e9trangers ! \u00bb ou \u00ab Macron d\u00e9mission ! ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5b66\u751f\u306f\u9ad8\u6821\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u3001\u81ea\u52d5\u8eca\u3092\u71c3\u3084\u3057\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6297\u8b70 -  RT",
            "link": "https://www.rt.com/news/445479-france-high-school-students-protest/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "RT",
            "source_url": "https://www.rt.com",
            "desc": "While still reeling from the recent violent fuel protests, France has been hit by another wave of nationwide riots. Crowds of angry students have blocked schools across France in protest against the education reform. Thousands of high school students flooded the streets of French cities on Monday, their protest quickly turning violent. Angry youths, who initially came out following the call of the National Union of High School Students (UNL), started erecting barricades and burning cars. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 FLASH - Forte mobilisation des #lyceens du c\u00f4t\u00e9 de #Toulon. Ils sont actuellement dispers\u00e9s par la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30f3\u30c8\uff1a\u30c6\u30eb\u30c8\u30fc\u30eb\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u306f\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u9ad8\u6821\u3082 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/nantes/2388931-20181206-nantes-campus-tertre-bloque-lycees-aussi",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:47 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les manifestants protestent notamment contre la hausse des frais d'inscription pour les \u00e9tudiants non europ\u00e9ens..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u3002\u9ad8\u6821\u751f\uff1a\u52d5\u304d\u306f\u7d9a\u304f -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/06/2919892-lyceens-le-mouvement-va-continuer.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:10:58 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e encore \u00e9maill\u00e9e d'incidents hier, la mobilisation des lyc\u00e9ens va se poursuivre aujourd'hui. Les \u00e9tudiants du Mirail pourraient rejoindre le mouvement. Les Gilets jaunes se pr\u00e9parent pour l'Acte IV, samedi. La journ\u00e9e d'aujourd'hui, et le week-end qui arrive seront encore tr\u00e8s tendus sur le front des mobilisations. Les lyc\u00e9ens vont redescendre dans la rue. Les forces de l'ordre s'attendent \u00e0 des manifestations, d\u00e8s ce jeudi matin t\u00f4t, aux abords des lyc\u00e9es de Toulouse et de Haute-Garonne. \u00c0 l'appel de l'Union nationale des lyc\u00e9ens, ce sera le quatri\u00e8me jour de mobilisation...."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u305d\u3057\u3066\u4eca\u3001facs\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b - \u30eb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3",
            "link": "http://www.leparisien.fr/societe/gilets-jaunes-et-maintenant-les-facs-s-y-mettent-05-12-2018-7961679.php",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Les etudiants de Tolbiac a Paris ont vote le blocus de leur universite jusqu\u2019a vendredi. Et veulent egalement manifester samedi, comme les Gilets jaunes. Gilets jaunes : et maintenant, les facs s\u2019y mettent \u00ab Deux secondes s\u2019il vous plait ! Les etudiants a la tribune sont un peu perdus avec toutes les revendications. Il faut leur laisser le temps de s\u2019habituer aux AG, c\u2019est le metier qui rentre. \u00bb Il est midi, et cela fait bientot deux heures que plus de 500 etudiants sont agglutines dans l\u2019amphitheatre N de la faculte de Tolbiac, a Paris (XIIIe), ce mercredi. Sur l\u2019estrade, une vacataire de..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5b66\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u5b66\u6821\uff1a3\u3064\u306e\u6839\u672c\u7684\u306b\u7570\u306a\u308b\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1 -  The Conversation  -  France",
            "link": "http://theconversation.com/universites-ecoles-de-commerce-et-dingenieurs-trois-approches-radicalement-differentes-de-la-professionnalisation-107916",
            "pub_date": "2018-12-06 23:50:03 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a71 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Il existe trois arch\u00e9types de professionnalisation tr\u00e8s diff\u00e9rents : \u00ab int\u00e9gr\u00e9e \u00bb en \u00e9cole de commerce, \u00ab scind\u00e9e \u00bb en \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs, et \u00ab latente \u00bb \u00e0 l'universit\u00e9. Michaeljung Cette contribution est tir\u00e9e de l\u2019article de recherche intitul\u00e9 \u00ab La Fabrique des cadres : \u00e9tude compar\u00e9e d\u2019une \u00e9cole de commerce, d\u2019une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieurs et d\u2019une universit\u00e9 \u00bb, publi\u00e9 en juillet 2018 et cosign\u00e9 par H\u00e9dia Zannad (Neoma Business School), Francis Gu\u00e9rin (INSA Rouen Normandie) et Jean\u2011Louis Le Goff (Universit\u00e9 de Rouen-Normandie), en partenariat avec l\u2019APEC. Une enqu\u00eate men\u00e9e par trois chercheurs ..."
        },
        {
            "title": "IFSI\u3002\u5b66\u751f\u306f\u6551\u6025\u7bb1\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "link": "https://www.letelegramme.fr/morbihan/pontivy/ifsi-les-etudiants-vendent-des-trousses-de-premiers-secours-05-12-2018-12152782.php",
            "pub_date": "2018-12-05 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.letelegramme.fr",
            "desc": "L\u2019association \u00e9tudiante des infirmiers (es) Les Infaillibles de Pontivy est actuellement en stage sanitaire sur les pr\u00e9ventions primaires, mis en place par l\u2019Agence r\u00e9gionale de la sant\u00e9 (ARS). La liste des actions qu\u2019entreprennent les \u00e9tudiants en deuxi\u00e8me ann\u00e9e est bien fournie : emballage de cadeaux dans les magasins, vente de chocolats, collecte de papier, etc. La derni\u00e8re action en date est la mise en vente, au prix de 20 \u20ac, d\u2019une trousse de premiers secours (confectionn\u00e9e en France) tr\u00e8s compl\u00e8te, pour quatre personnes, \u00e0 laquelle ils ajoutent un garrot art\u00e9riel (achet\u00e9 dans un magasi..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u7559\u5b66\u751f\u306f\u767b\u9332\u6599\u306e\u4e0a\u6607\u3092\u61f8\u5ff5 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/etudiants-etrangers-limoges-inquietes-hausse-frais-inscription-1587191.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:36:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Luciana Feingold, 32 ans, doctorante en Litt\u00e9rature compar\u00e9e, est issue de la classe moyenne br\u00e9silienne, elle vit avec l'aide financi\u00e8re de ses parents. Elle s'inqui\u00e8te du plan annonc\u00e9 par le gouvernement le 19 novembre. Il pr\u00e9voit une multiplication par dix des frais d'inscription pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers non-europ\u00e9ens d\u00e8s la rentr\u00e9e 2019. Une mesure qui vise \u00e0 rendre les universit\u00e9s fran\u00e7aises plus attractives et \u00e0 faire venir un demi\u00ad-million d'\u00e9tudiants non-communautaires d\u2019ici \u00e0 2027, selon le gouvernement. Dans le cas de Luciana Feingold ses frais passeraient de 380 \u00e0 plus de 300..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc - \u30de\u30eb\u30cc\uff1a80\u540d\u306e\u5b66\u751f\u304c\u591c\u306e\u9769\u65b0\u3092\u904e\u3054\u3059 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/champs-sur-marne-80-etudiants-passent-la-nuit-a-innover-06-12-2018-7962306.php",
            "pub_date": "2018-12-06 15:10:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Dans la nuit de mercredi a jeudi, seize groupes d\u2019etudiants ont participe a la cinquieme edition du concours \u00ab Une nuit pour entreprendre \u00bb dans les locaux de l\u2019Ecole nationale des Ponts et chaussees. Champs-sur-Marne : 80 etudiants passent la nuit a innover Apres treize heures de travail, dont une majorite de nuit, la fatigue est la. Des petits yeux pour la plupart, une sieste reparatrice pour certains a meme la table de l\u2019amphitheatre de l\u2019Ecole nationale des Ponts et chaussees (ENPC) de Champs-sur-Marne.Pour cette cinquieme edition du concours \u00ab Une nuit pour entreprendre \u00bb, 80 etudiants..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5404\u7ae0\u3067\u897f\u5e73\u840d\u3078\u306e\u8a00\u53ca\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/il-doit-y-avoir-des-references-a-xi-jinping-dans-chaque-chapitre_1695966",
            "pub_date": "2018-12-04 17:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Tout sourire, dix \u00e9tudiants posent fi\u00e8rement devant l\u2019Apple Store de P\u00e9kin, un matin de novembre, une feuille entre les mains. Ma Yan (1), en licence d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du peuple, explique : \u00abOn ne fait rien de mal, il n\u2019y a aucun danger pour nous.\u00bb Sur sa pancarte, un message de soutien aux \u00e9tudiants de Chongqing, dans le sud du pays, forc\u00e9s \u00e0 travailler gratuitement chez des sous-traitants de la marque am\u00e9ricaine sous menace de ne pas recevoir leur dipl\u00f4me. La police arrive aussit\u00f4t, confisque les papiers des manifestants et en embarque deux. Le lendemain, une douzaine de leurs cam..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff1aJean-Jaur\u00e8s\u5927\u5b66\u3001\u5b66\u751f\u3001\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u5e02\u8857\u5730\u306b\u5411\u304b\u3046\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/toulouse-pas-blocage-luniversite-jean-jaures-etudiants-lyceens-se-dirigent-vers-centre-ville_20131825.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:51 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Manifestation des \u00e9tudiants et des lyc\u00e9ens \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Jean-Jaur\u00e8s de Toulouse jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 (\u00a9Nicolas Drusian / Actu Toulouse) Jeudi 6 d\u00e9cembre 2018, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre r\u00e9unis \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Toulouse Jean-Jaur\u00e8s, plusieurs centaines d\u2019\u00e9tudiants et de lyc\u00e9ens se dirigent vers le centre-ville de Toulouse. Pas de blocage de l\u2019universit\u00e9 R\u00e9unis depuis 12h30 en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur le campus du Mirail, des \u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 Jean-Jaur\u00e8s, rejoints par des manifestants lyc\u00e9ens, ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre la route du centre-ville. L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 interrompue vers 14h45. L\u2019Union..."
        }
    ]
}