{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTjNKblgyTnRNaElDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jemappes\uff1a\u52b4\u50cd\u8005\uff0853\u4eba\uff09\u304c\u7d19\u306e\u675f\u306b\u7815\u304b\u308c\u3066\u6b7b\u4ea1 -  The Province",
            "link": "https://www.laprovince.be/317743/article/2018-12-07/jemappes-un-ouvrier-53-meurt-ecrase-par-un-ballot-de-papier",
            "pub_date": "2018-12-07 04:03:00 GMT",
            "source_nm": "Province",
            "source_url": "https://www.laprovince.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\uff1a\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u65b0\u7a7a\u6e2f\u306b\u5c31\u4efb - \u8ab2\u984c",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/faits-divers/istanbul-des-ouvriers-detenus-travaillant-sur-le-nouvel-aeroport-liberes_630248",
            "pub_date": "2018-12-06 05:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un juge a ordonn\u00e9 mercredi soir la remise en libert\u00e9 provisoire de 31 ouvriers travaillant sur le chantier du nouvel a\u00e9roport d'Istanbul, d\u00e9tenus depuis septembre en raison d'une manifestation contre leurs conditions de travail, selon des syndicats turcs. Lundi, un d\u00e9put\u00e9 de l'opposition, Ali Seker, a indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9, que les autorit\u00e9s avaient reconnu qu'\"au moins 52 ouvriers\" sont morts dans des accidents de travail sur ce chantier monumental entre 2013 et 2018. \"Le tribunal (...) a d\u00e9cid\u00e9 de lib\u00e9rer notre directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00d6zg\u00fcr Karabulut, les dirigeants du syndicat Insaat-Is e..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\uff1a20\u4eba\u307b\u3069\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u57f7\u884c\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u30d1\u30d7\u30a2\u306e\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/indonesie-un-groupe-rebelle-de-papouasie-justifie-l-execution-d-une-vingtaine-d-ouvriers_630637",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:11 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un groupe rebelle ind\u00e9pendantiste de Papouasie a confirm\u00e9 vendredi \u00e0 l'AFP avoir tu\u00e9 une vingtaine d'ouvriers travaillant \u00e0 la construction d'un axe routier, soulignant qu'ils \u00e9taient une cible l\u00e9gitime dans la lutte pour l'ind\u00e9pendance de la province qui fait partie aujourd'hui de l'Indon\u00e9sie. L'arm\u00e9e indon\u00e9sienne d\u00e9ploy\u00e9e cette semaine dans le district montagneux et recul\u00e9 de Nduga, o\u00f9 l'attaque s'est d\u00e9roul\u00e9e dimanche, a retrouv\u00e9 16 corps et recherche d'autres victimes. Le groupe rebelle, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale de l'ouest de la Papouasie (TPNPB), a revendiqu\u00e9 l'attaque cette sem..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30f3\u30cc\u5730\u4e0b\u9244\u99c5\u306e\u91cd\u50b7\u8005\u306f\u96c6\u4e2d\u6cbb\u7642\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/ouvrier-gravement-accidente-chantier-du-metro-rennais-est-reanimation-1587753.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Un ouvrier de 58 ans a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 hier matin, mercredi 5 d\u00e9cembre, sur le chantier de la ligne B du m\u00e9tro \u00e0 Rennes. Un tuyau rempli de b\u00e9ton a c\u00e9d\u00e9 au-dessus de lui. L'accident s'est produit au niveau de la future station Mabilais. Touch\u00e9 aux jambes et au thorax, il a \u00e9t\u00e9 pris en charge au CHU Pontchaillou, dans un \u00e9tat grave. Apr\u00e8s plusieurs op\u00e9rations, l'ouvrier est actuellement hospitalis\u00e9 au service r\u00e9animation. La SEMTCAR, la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte charg\u00e9e du chantier du m\u00e9tro assure n'avoir aucune information sur son \u00e9tat de sant\u00e9. En tant que ma\u00eetre d'ouvrage, elle est ..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/immigration/il-raconte-l-integration-silencieuse-des-enfants-de-l-immigration-maghrebine-6099427",
            "pub_date": "2018-12-05 14:15:47 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Dans un document touchant, le sociologue St\u00e9phane Beaud d\u00e9crit le quotidien d'une famille venue d'Alg\u00e9rie en 1977. Essentiel dans une France travaill\u00e9e par les tensions communautaires. Un soir de 2012, apr\u00e8s une intervention, dans une mission locale, sur \u00ab l'int\u00e9gration silencieuse \u00bb des enfants de l'immigration maghr\u00e9bine, le sociologue St\u00e9phane Beaud est approch\u00e9 par trois s\u0153urs. Filles de parents alg\u00e9riens, superdipl\u00f4m\u00e9es, elles lui parlent de leur propre histoire, si unique et si repr\u00e9sentative. Un cas d'\u00e9cole pour le chercheur. St\u00e9phane Beaud a enqu\u00eat\u00e9 sur cette famille de huit enfants..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u904b\u8ee2\u624b\u304b\u3089\u5f93\u696d\u54e1\u3078 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/debats/2018/12/06/gilets-jaunes-des-automobilistes-aux-travailleurs-subalternes_1696394",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:42 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Tribune. La m\u00e8che qui a allum\u00e9 le mouvement social en cours est en lien direct avec un \u00e9quipement du quotidien: la voiture, et l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019en user \u00e0 cause du prix exorbitant du carburant. Le gilet de protection rendu obligatoire par l\u2019Etat s\u2019est retourn\u00e9 contre lui en devenant l\u2019\u00e9tendard d\u2019une lutte populaire. La figure de l\u2019automobiliste est suffisamment ambivalente, plastique et universelle pour agr\u00e9ger des citoyens appartenant \u00e0 des milieux sociaux et professionnels tr\u00e8s diff\u00e9rents. La cartographie du mouvement semble pourtant indiquer qu\u2019il concerne en premier lieu les individus q..."
        },
        {
            "title": "\u5727\u529b\u8cc3\u91d1 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30ef",
            "link": "https://www.la-croix.com/Economie/France/salaires-pression-2018-12-06-1200987825",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:13 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "Avoir du mal \u00e0 joindre les deux bouts ; ne pas pouvoir se faire plaisir, alors m\u00eame qu\u2019on travaille. Voil\u00e0 ce dont t\u00e9moignent, jour apr\u00e8s jour, des \u00ab gilets jaunes \u00bb ulc\u00e9r\u00e9s par la hausse des prix du carburant. Souvent employ\u00e9s ou ouvriers, beaucoup \u00e9voquent, en bord de route, un \u00ab ras-le-bol fiscal \u00bb. Mais si les budgets sont serr\u00e9s, c\u2019est aussi \u00e0 cause de salaires en berne. \u00ab Ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, les salaires n\u2019ont que tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 en France, juste au-dessus de l\u2019inflation \u00bb, explique l\u2019\u00e9conomiste Gr\u00e9gory Verdugo. Les \u00ab coups de pouce \u00bb au smic, au-del\u00e0 des revalorisation..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306b\u3068\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30af\u30e9\u30b9\u306f\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u300d - \u30ea\u30d9\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.liberation.fr/france/2018/12/02/pour-macron-les-classes-populaires-n-existent-pas_1695585",
            "pub_date": "2018-12-02 18:46:19 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Historien sp\u00e9cialiste du monde ouvrier et de l\u2019immigration, directeur d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, G\u00e9rard Noiriel vient de publier Une histoire populaire de la France (\u00e9d. Agone). Comment situez-vous les \u00abgilets jaunes\u00bb dans l\u2019histoire des mouvements populaires ? Des \u00e9l\u00e9ments rappellent certaines grandes luttes populaires depuis le Moyen Age : un mouvement qui part relativement spontan\u00e9ment, ni encadr\u00e9 ni structur\u00e9. Dans ces formes de luttes s\u2019expriment toujours des discours tr\u00e8s contradictoires. On a entendu des \u00abgilets jaunes\u00bb tenir des propos homophobes ou r..."
        }
    ]
}