{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE50Tm1vU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3067\u6295\u7968\uff1a\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u6c0f\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u5927\u591a\u6570\u300d\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_vote-a-l-onu-netanyahu-salue-une-large-majorite-contre-le-hamas?id=10091898",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\uff1a\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u5408\u81f4\u3059\u308b\u300c\u30cf\u30de\u30b9\u300d\u3068\u984c\u3059\u308b\u3053\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 -  Afrik.com",
            "link": "https://www.afrik.com/palestine-ce-projet-americain-intitule-hamas-qui-s-aligne-a-la-position-d-israel",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:59 GMT",
            "source_nm": "Afrik.com",
            "source_url": "https://www.afrik.com",
            "desc": "Ces derniers jours, la Mission des USA \u00e0 New York a distribu\u00e9 un projet de r\u00e9solution \u00e0 soumettre \u00e0 I'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations-Unis projet porteur."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u6295\u7968\uff1a\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u5927\u591a\u6570\u300d\u306e\u95d8\u3044\u3092\u6311\u3093\u3060 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/vote-a-l-onu-netanyahu-salue-une-large-majorite-contre-le-hamas_630560",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:04 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi comme \"une r\u00e9ussite tr\u00e8s importante\" le nombre de pays qui ont vot\u00e9 \u00e0 l'ONU en faveur d'un projet de r\u00e9solution am\u00e9ricaine condamnant le Hamas, bien que le texte n'ait pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 M. Netanyahu a relev\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que, si le texte n'a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale faute d'avoir r\u00e9uni deux tiers des voix, il a n\u00e9anmoins recueilli une \"large majorit\u00e9\". \"C'est la premi\u00e8re fois qu'une majorit\u00e9 de pays votent contre le Hamas et je f\u00e9licite chacun des 87 pays qui ont adopt\u00e9 une position de principe contre le Hamas. C..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u56fd\u9023\u897f\u72ec\u306b\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/les-etats-unis-echouent-faire-condamner-le-hamas-devant-l-onu-6114066",
            "pub_date": "2018-12-07 00:28:06 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Les \u00c9tats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le mouvement islamiste palestinien Hamas par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, la r\u00e9solution de l\u2019ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne recueillant pas la majorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 son adoption lors d'un scrutin qualifi\u00e9 de \u00ab gifle \u00bb par le mouvement islamiste palestinien. Au pr\u00e9alable, le Kowe\u00eft avait, lors d'un vote de proc\u00e9dure gagn\u00e9 de seulement trois voix, obtenu qu'une r\u00e8gle d'une majorit\u00e9 aux deux tiers soit appliqu\u00e9e au texte am\u00e9ricain malgr\u00e9 de vives critiques de Nikki Haley. Pas de majorit\u00e9 Le texte des Etats-Unis n'a recueilli que 87 v..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\u5730\u533a\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306e\u73fe\u91d1\u914d\u5f53 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/societe/nouvelle-distribution-d-argent-qatari-dans-la-bande-de-gaza_630651",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:09 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Des centaines d'employ\u00e9s de l'administration civile du Hamas au pouvoir \u00e0 Gaza ont de nouveau fait la queue vendredi matin devant les banques du territoire palestinien pour toucher de l'argent vers\u00e9 par le Qatar avec la b\u00e9n\u00e9diction d'Isra\u00ebl, ont constat\u00e9 les journalistes de l'AFP. Dans l'apr\u00e8s-midi, vingt Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par des tirs isra\u00e9liens lors de nouvelles manifestations et de heurts le long de la fronti\u00e8re, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re gazaoui de la Sant\u00e9. Les environs de la fronti\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violences qui ont fait de nombreux morts palestiniens depuis le 30 mars..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389559-20181207-onu-echec-etats-unis-faire-condamner-hamas",
            "pub_date": "2018-12-07 01:32:41 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Gros rat\u00e9 pour Washington. Les Etats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le Hamas par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU, une r\u00e9solution de l\u2019ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne recueillant pas la majorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 son adoption lors d\u2019un scrutin qualifi\u00e9 de \u00ab gifle \u00bb par le mouvement islamiste palestinien. Au pr\u00e9alable, le Kowe\u00eft et le groupe arabe \u00e0 l\u2019ONU avaient, lors d\u2019un vote de proc\u00e9dure gagn\u00e9 de seulement trois voix, obtenu qu\u2019une r\u00e8gle d\u2019une majorit\u00e9 aux deux tiers soit appliqu\u00e9e au texte am\u00e9ricain malgr\u00e9 de vives critiques de Nikki Haley. Deux voix manquantes Le texte des Etat..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u5f3e\u653b\u6483\u5f8c\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u306e\u6c7a\u8b70\u306a\u3057 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/pas-de-resolution-de-l-onu-contre-le-hamas-apres-les-roquettes-sur-israel_630528",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:55 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "NATIONS UNIES (Reuters) - Un projet am\u00e9ricain de r\u00e9solution visant \u00e0 condamner les violences perp\u00e9tr\u00e9es par le mouvement islamiste palestinien Hamas contre Isra\u00ebl en novembre a \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 recueillir suffisamment de votes pour \u00eatre adopt\u00e9 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies. Le Mouvement de la r\u00e9sistance islamique (Hamas), qui contr\u00f4le la bande de Gaza depuis juin 2007, a lanc\u00e9 mi-novembre une offensive contre Isra\u00ebl apr\u00e8s la mort d'un de ses chefs, tu\u00e9 par des commandos isra\u00e9liens. Plus de 400 roquettes ou obus de mortier ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s en deux jours sur l'Etat h\u00e9breu. Une m\u00e9diati..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u56fd\u9023\u306b\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044",
            "link": "http://www.rfi.fr/ameriques/20181206-etats-unis-echouent-faire-condamner-le-hamas-onu",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:57 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://www.rfi.fr",
            "desc": "Les Etats-Unis ont \u00e9chou\u00e9 jeudi \u00e0 faire condamner le mouvement islamiste palestinien Hamas par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, la r\u00e9solution de l'ambassadrice am\u00e9ricaine Nikki Haley ne recueillant pas la majorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 son adoption. Le texte des Etats-Unis n'a recueilli que 87 voix, dont celles de l'Union europ\u00e9enne. Cinquante-sept pays ont vot\u00e9 contre et 33 se sont abstenus. \u00ab Une simple majorit\u00e9 est requise \u00bb, avait plaid\u00e9 en vain Nikki Haley avant le scrutin, tenu avec une heure de retard en raison \u00ab de n\u00e9gociations de derni\u00e8re minute \u00bb, selon la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale...."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3001\u30cb\u30ab\u30a4\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u306e\u30cf\u30de\u30b9\u6279\u5224\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/l-assemblee-generale-de-l-onu-appelee-par-nikki-haley-a-condamner-le-hamas_630268",
            "pub_date": "2018-12-06 10:36:05 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Sous l'impulsion de l'ambassadrice am\u00e9ricaine sortante, Nikki Haley, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU est appel\u00e9e jeudi \u00e0 voter une r\u00e9solution condamnant les tirs de roquettes vers Isra\u00ebl du mouvement islamiste palestinien Hamas, sans garantie toutefois qu'une majorit\u00e9 suffisante permettra son adoption. Si le texte est approuv\u00e9, il s'agira de la premi\u00e8re condamnation par l'ONU du Hamas, une organisation qui dirige la bande de Gaza depuis 2007. Pour son projet, la diplomate am\u00e9ricaine a obtenu, apr\u00e8s un l\u00e9ger ajout de langage, un rare soutien unanime de l'Union europ\u00e9enne. Le vote est pr\u00e9vu \u00e0 p..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-la-frontiere-libano-israelienne-6114073",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:23 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Isra\u00ebl avait demand\u00e9 \u00e0 l'ONU de venir constater l'existence de tunnels creuser sous la fronti\u00e8re entre le Liban et Isra\u00ebl, tout en accusant le Hezbollah. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU a reconnu l'existence d'au moins un tunnel sans pr\u00e9ciser son origine. L'ONU a confirm\u00e9 jeudi l'existence d'un tunnel en Isra\u00ebl pr\u00e8s de la fronti\u00e8re du Liban, parlant d'une d\u00e9couverte \u00ab grave \u00bb, deux jours apr\u00e8s une op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lanc\u00e9e pour d\u00e9truire selon elle des tunnels d'attaque du Hezbollah rep\u00e9r\u00e9s sous son sol. La Force int\u00e9rimaire de l'ONU (Finul) a fait cette annonce dans un communiq..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30ba\u30dc\u30e9\u30fb\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u4f5c\u6226 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/operation-israelienne-a-la-frontiere-libanaise-contre-des-tunnels-du-hezbollah_630010",
            "pub_date": "2018-12-05 02:51:18 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir lanc\u00e9 mardi une op\u00e9ration pour d\u00e9truire des tunnels souterrains du Hezbollah d\u00e9tect\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re avec le Liban, au risque d'aviver les tensions avec ce mouvement soutenu par l'Iran. L'op\u00e9ration baptis\u00e9e \"Bouclier du nord\", annonc\u00e9e de mani\u00e8re inattendue au lendemain d'un entretien surprise entre le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu et le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Mike Pompeo \u00e0 Bruxelles, est le dernier \u00e9pisode en date de la confrontation avec le Hezbollah, l'une des b\u00eates noires de l'Etat h\u00e9breu, de part et d'autre de la fronti\u00e8re libano..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u30d8\u30b9\u30dc\u30e9\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/proche-orient/israel-annonce-une-operation-la-frontiere-libanaise-contre-des-tunnels-du-hezbollah-6108788",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:09 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir lanc\u00e9 mardi une op\u00e9ration pour d\u00e9truire des tunnels souterrains du Hezbollah d\u00e9tect\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re avec le Liban, au risque d'aviver les tensions avec ce mouvement soutenu par l'Iran. L'op\u00e9ration \u00ab Bouclier du nord \u00bb, annonc\u00e9e de mani\u00e8re inattendue au lendemain d'un entretien surprise entre le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou et le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain Mike Pompeo \u00e0 Bruxelles, est le dernier \u00e9pisode en date de la confrontation avec le Hezbollah, l'un des grands ennemis de l'\u00c9tat h\u00e9breu, de part et d'autre de la Ligne bleue fixant la..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\uff1a\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u306e\u300c\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u5211\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f5\u4eba\u306e\u7537\u6027\u30681\u4eba\u306e\u5973\u6027 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/monde/gaza-cinq-hommes-et-une-femme-condamnes-a-mort-pour-collaboration-avec-israel_629751",
            "pub_date": "2018-12-03 15:16:19 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Un tribunal militaire de Gaza a condamn\u00e9 cinq hommes et une femme \u00e0 \u00eatre pendus pour \"collaboration\" avec Isra\u00ebl, ont indiqu\u00e9 lundi les autorit\u00e9s dans ce territoire palestinien dirig\u00e9 par le mouvement islamiste Hamas. La femme condamn\u00e9e \u00e0 mort vit en Isra\u00ebl et a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e par contumace, selon les autorit\u00e9s gazaouies. Le tribunal a prononc\u00e9 au total 14 peines pour collaboration avec Isra\u00ebl, huit autres personnes \u00e9tant condamn\u00e9es aux travaux forc\u00e9s. Les autorit\u00e9s les accusent d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans une explosion qui avaient tu\u00e9 six membres du Hamas en mai 2018 et dont le mouvement islamiste a..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001\u30d8\u30b9\u30dc\u30e9\u300c\u653b\u6483\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u300d\u306e\u7834\u58ca\u3092\u767a\u8868 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/04/israel-annonce-la-destruction-de-tunnels-d-attaque-du-hezbollah_1695902",
            "pub_date": "2018-12-04 15:49:06 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "\u00abBouclier du Nord\u00bb : c\u2019est le nom donn\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re \u00abop\u00e9ration\u00bb de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 la fronti\u00e8re libanaise, annonc\u00e9e ce mardi \u00e0 l\u2019aube par une vaste campagne de communication. L\u2019objectif d\u00e9clar\u00e9 de Tsahal est la destruction de \u00abtunnels d\u2019attaque transfrontaliers\u00bb du Hezbollah. Ces derniers auraient \u00e9t\u00e9 creus\u00e9s dans le cadre d\u2019un plan de \u00abconqu\u00eate de la Galil\u00e9e\u00bb, menace prof\u00e9r\u00e9e d\u00e8s 2012 dans plusieurs vid\u00e9os de propagande de la milice chiite en cas de nouveau conflit. Jusqu\u2019ici, la crainte des tunnels \u00e9tait uniquement associ\u00e9e au Hamas et au jihad islamique \u00e0 Gaza, contre lesquels Is..."
        }
    ]
}