<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Figyelő - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFEyTkdJMU1CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:21:17 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Orbán szerint nem volt antiszemita a Figyelő, de a HVG-nek és a MaNcs-nak voltak problémás címlapjai - Index</title><link>https://index.hu/belfold/2018/12/06/orban_szerint_nem_volt_antiszemita_a_figyelo_de_a_hvg-nek_es_a_mancs-nak_voltak_problemas_cimlapjai/</link><guid isPermaLink="false">CBMiiAFodHRwczovL2luZGV4Lmh1L2JlbGZvbGQvMjAxOC8xMi8wNi9vcmJhbl9zemVyaW50X25lbV92b2x0X2FudGlzemVtaXRhX2FfZmlneWVsb19kZV9hX2h2Zy1uZWtfZXNfYV9tYW5jcy1uYWtfdm9sdGFrX3Byb2JsZW1hc19jaW1sYXBqYWkv0gHMAWh0dHBzOi8vaW5kZXgtaHUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9pbmRleC5odS9iZWxmb2xkLzIwMTgvMTIvMDYvb3JiYW5fc3plcmludF9uZW1fdm9sdF9hbnRpc3plbWl0YV9hX2ZpZ3llbG9fZGVfYV9odmctbmVrX2VzX2FfbWFuY3MtbmFrX3ZvbHRha19wcm9ibGVtYXNfY2ltbGFwamFpL2FtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/belfold/2018/12/06/orban_szerint_nem_volt_antiszemita_a_figyelo_de_a_hvg-nek_es_a_mancs-nak_voltak_problemas_cimlapjai/" target="_blank"&gt;Orbán szerint nem volt antiszemita a Figyelő, de a HVG-nek és a MaNcs-nak voltak problémás címlapjai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor válaszlevelét a Zsidó Világkongresszus elnökének megírta, a szöveget Havasi Bertalan az MTI-hez eljuttatta. Ronald S. Lauder azt kérte a magyar ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0MFp6bWtJQU1FWHo5Vmx0YjhEVEhLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Levelet írt Orbánnak a Zsidó Világkongresszus elnöke a Figyelő címlapja miatt - hvg.hu</title><link>http://hvg.hu/itthon/20181205_Levelet_irt_Orbannak_a_Zsido_Vilagkongresszus_elnoke_a_Figyelo_cimlapja_miatt</link><guid isPermaLink="false">CBMia2h0dHA6Ly9odmcuaHUvaXR0aG9uLzIwMTgxMjA1X0xldmVsZXRfaXJ0X09yYmFubmFrX2FfWnNpZG9fVmlsYWdrb25ncmVzc3p1c19lbG5va2VfYV9GaWd5ZWxvX2NpbWxhcGphX21pYXR00gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hvg.hu/itthon/20181205_Levelet_irt_Orbannak_a_Zsido_Vilagkongresszus_elnoke_a_Figyelo_cimlapja_miatt" target="_blank"&gt;Levelet írt Orbánnak a Zsidó Világkongresszus elnöke a Figyelő címlapja miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ronald Lauder azt kéri Orbántól, hogy ítélje el a Heisler Andrást ábrázoló Figyelő-címlapot.&lt;/p&gt;</description><source url="http://hvg.hu">hvg.hu</source></item><item><title>Izraelben is felháborodást keltett a Figyelő címlapja - Index</title><link>https://index.hu/kultur/media/2018/12/02/izraelben_is_felhaborodast_keltett_a_figyelo_cimlapja/</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vaW5kZXguaHUva3VsdHVyL21lZGlhLzIwMTgvMTIvMDIvaXpyYWVsYmVuX2lzX2ZlbGhhYm9yb2Rhc3Rfa2VsdGV0dF9hX2ZpZ3llbG9fY2ltbGFwamEv0gGjAWh0dHBzOi8vaW5kZXgtaHUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9pbmRleC5odS9rdWx0dXIvbWVkaWEvMjAxOC8xMi8wMi9penJhZWxiZW5faXNfZmVsaGFib3JvZGFzdF9rZWx0ZXR0X2FfZmlneWVsb19jaW1sYXBqYS9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/kultur/media/2018/12/02/izraelben_is_felhaborodast_keltett_a_figyelo_cimlapja/" target="_blank"&gt;Izraelben is felháborodást keltett a Figyelő címlapja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Izraelben is felháborodást keltett a Figyelő címlapja - Amely pénzesőben ábrázolja Heisler Andrást. A Hárec szerint a címlap antiszemita, az Israel Times is ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Orbán szerint a sajtószabadság korlátozása lenne elítélnie a zsidó vezetőt pénzesőben ábrázoló, pénzügyi visszaélésekre utalgató Figyelő címlapot - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/06/orban-szerint-a-sajtoszabadsag-korlatozasa-lenne-elitelnie-a-zsido-vezetot-penzesoben-abrazolo-penzugyi-visszaelesekre-utalgato-figyelo-cimlapot</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2Ao0zLpm14sruEHkl2u4MqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:22:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/06/orban-szerint-a-sajtoszabadsag-korlatozasa-lenne-elitelnie-a-zsido-vezetot-penzesoben-abrazolo-penzugyi-visszaelesekre-utalgato-figyelo-cimlapot" target="_blank"&gt;Orbán szerint a sajtószabadság korlátozása lenne elítélnie a zsidó vezetőt pénzesőben ábrázoló, pénzügyi visszaélésekre utalgató Figyelő címlapot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Meglepetéssel olvasom, hogy Ön a szólás- és a sajtószabadság korlátozását kéri tőlem.” Egyebek mellett ezt írja Orbán Viktor miniszterelnök Ronald S. Laudernek, a Zsidó Világkongresszus elnökének. Lauder azt kérte Orbántól, hogy ítélje el a Figyelő című hetilap címlapját, ami múlt csütörtökön sötét háttér előtt, pénzesőben ábrázolta Heisler Andrást, a MAZSIHISZ elnökét, miközben a szövegben pénzügyi visszaélésekre utalt. A címlap miatt az izraeli nagykövetség is tiltakozott, más szervezetek mellett. A korábban Schmidt Mária történész és Ungár Péter LMP-s országgyűlési képviselő tulajdonába...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orbán kivonta a szabályok alól a kormányzati médiaalapítványt, nem lesz versenyjogi vizsgálat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDHAx_2tz8nYQ7hpMLiAJAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:52:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat" target="_blank"&gt;Orbán kivonta a szabályok alól a kormányzati médiaalapítványt, nem lesz versenyjogi vizsgálat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A szerdai Magyar Közlönyben megjelent, Orbán Viktor által aláírt kormányhatározat értelmében a kormány nemzetstratégiai jelentőségűvé minősítette az augusztusban életre hívott a Közép-Európai Sajtó és Média Alapítványnak (KESMA) történt felajánlásokat, és ezzel saját kezűleg kivonta a versenyjogi szabályok alól minden idők legnagyobb értékű médiapiaci üzletét. Orbán Viktor a parlamentben 2018. május 10-énFotó: ATTILA KISBENEDEK/AFP A múlt héten, néhány óra alatt lezajlott felajánlások nyomán a KESMA-hoz tartozik a komplett megyei lappiac, a Hír TV, az Echo TV, az Origo.hu kiadóvállalata, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Chikán Attila: másoknak is gondot okoz a CEU elűzése - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/04/chikan-attila-masoknak-is-gondot-okoz-a-ceu-eluzese/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7so9VtSU39N_l4fNUbzQ8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:24:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/04/chikan-attila-masoknak-is-gondot-okoz-a-ceu-eluzese/" target="_blank"&gt;Chikán Attila: másoknak is gondot okoz a CEU elűzése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Klubrádiónak Chikán Attila azt mondta, a CEU kényszerű Bécsbe költöztetése nagy veszteség a magyar tudományos életnek. Az egyetem igazgatósági tagja, az első Orbán-kabinet gazdasági minisztere emlékeztetett rá, hogy a CEU-n több olyan kurzus, kutatás zajlik, ami máshol nem. A Budapesti Corvinus Egyetem volt rektora közölte: a CEU nem elszigetelten működött. Több projektben együttműködött magyar intézményekkel, így nagyon komoly gond, hogy bécsi költözésével azok a szálak is veszélybe kerülnek, amelyek eddig bekötötték a magyar tudományos életbe. Szerinte azok az intézmények, amelyek jó ka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbánhoz fordult a Figyelő címlapja miatt a Zsidó Világkongresszus elnöke - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQVX7rzXi-k3Tw7r0PplkcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:06:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/" target="_blank"&gt;Orbánhoz fordult a Figyelő címlapja miatt a Zsidó Világkongresszus elnöke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Múlt héten nagy indulatokat kiváltó címlappal jelent meg Schmidt Mária lapja, a Figyelő. A képen Heisler András látható, amint húszezresek potyognak rá. A címlap miatt múlt héten Izrael magyarországi nagykövete és a Mazsihisz is felháborodásának adott hangot. A Figyelő cikke a budapesti Rumbach Sebestyén utcai zsinagóga felújításáról szól, amelyre állami támogatás is jutott. A lap azt állítja, hogy a projekttel kapcsolatban elszámolási nehézségek adódtak, de a Mazsihisz és vezetője, Heisler András állítja, hogy minden elszámolási kötelezettségének határidőben eleget tett. A hvg.hu szúrta ki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Izrael nagykövete megdöbbent és aggódik a Figyelő eheti címlapja miatt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/30/izrael-nagykovete-megdobbent-es-aggodik-a-figyelo-eheti-cimlapja-miatt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2aoMVRmyIMp-tOWsPlODQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:06:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/30/izrael-nagykovete-megdobbent-es-aggodik-a-figyelo-eheti-cimlapja-miatt" target="_blank"&gt;Izrael nagykövete megdöbbent és aggódik a Figyelő eheti címlapja miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az izraeli nagykövetség Facebook-oldalára került fel a bejegyzés, mely szerint Izrael állam nagykövete felhívta a MAZSIHISZ elnökét, Heisler Andrást, hogy kifejezze személyes aggodalmát és megdöbbenését a Figyelő hetilap címlapjával kapcsolatban. A bejegyzés szerint a "nagykövet elmondta, hogy a címlap nem mulasztotta el, hogy burkolt és szégyenletes célzást tegyen". A nagykövet meggyőződése, hogy mindenkinek el kell határolódnia ettől. A Figyelő ezen a héten ezzel a címlappal jelent meg: A Schmidt Mária és Ungár Péter tulajdonában lévő Figyelő a héten közölt hosszabb írást Heisler Andrásho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A magyarországi antiszemitizmussal foglalkozik a legtekintélyesebb zsidó lap - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/02/a-magyarorszagi-antiszemitizmussal-foglalkozik-a-legtekintelyesebb-zsido-lap</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUsLrX6t5LsOrw-XFPOYrYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/02/a-magyarorszagi-antiszemitizmussal-foglalkozik-a-legtekintelyesebb-zsido-lap" target="_blank"&gt;A magyarországi antiszemitizmussal foglalkozik a legtekintélyesebb zsidó lap&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cikket írt az izraeli Hárec a magyarországi antiszemitizmusról, arra felfűzve a témát, hogy a magyar zsidók jelentős része felzúdult a néhány nappal ezelőttig Schmidt Mária és fia, az LMP-s Ungár Péter tulajdonában álló Figyelő legutóbbi címlapján. Ezen a címlapon a Magyarországi Zsidó Hitközségek Szövetsége, azaz a Mazsihisz elnöke, Heisler András látható, a feje körül pedig bankjegyek szálldosnak. A lap cikkének háttere, hogy egyelőre több év várakozás után sem nyílik meg a Sorsok Háza múzeum, elsősorban a Mazsihisz és Schmidt Mária vitája miatt. Utóbbi ugye a Figyelő tulajdonosa is volt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ignatieff: Ez egy sötét nap Magyarországnak és a felsőoktatás szabadságának - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/03/ignatieff-ez-egy-sotet-nap-magyarorszagnak-es-a-felsooktatas-szabadsaganak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNxBwdtKZPJodTu-Rg2JtYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:48:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/03/ignatieff-ez-egy-sotet-nap-magyarorszagnak-es-a-felsooktatas-szabadsaganak" target="_blank"&gt;Ignatieff: Ez egy sötét nap Magyarországnak és a felsőoktatás szabadságának&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CEU hétfőn közleményben tudatta, hogy: „Mivel a Lex CEU értelmében a CEU nem vehet fel új diákokat 2019. január 1-től, az Egyetem kénytelen a mai napon bejelenteni, hogy minden amerikai akkreditációjú programját Bécsben indítja el 2019 szeptemberében.” Michael Ignatieff, a CEU rektora délután kettőkor sajtótájékoztatót tartott, hogy elmagyarázza a lépést. Azt mondta, a magyar kormány arra kényszerítette az egyemet, hogy az amerikai akkreditációjú programjait kivigye az országból. Ignatieff szerint nem tudtak tovább várni, és mivel az Alkotmánybíróság már nem vizsgálja a felsőoktatási törv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Mazsihisz és az izraeli nagykövet is felháborodott a Figyelő címlapján - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/30/mazsihisz-izraeli-nagykovet-figyelo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNEA-60avaFn0rFJPyO8RoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:49:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/30/mazsihisz-izraeli-nagykovet-figyelo/" target="_blank"&gt;A Mazsihisz és az izraeli nagykövet is felháborodott a Figyelő címlapján&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közleményben adott hangot felháborodásának Izrael magyarországi nagykövete és Mazsihisz az e heti Figyelő címlapja miatt. A kormánypárti hetilap címlapsztorija a budapesti Rumbach Sebestyén utcai zsinagóga felújításáról szól, amelyre állami támogatás is jutott. A Figyelő azt állítja, hogy a projekttel kapcsolatban elszámolási nehézségek adódtak, de a Mazsihisz és vezetője, Heisler András állítja, hogy minden elszámolási kötelezettségének határidőben eleget tett. Hozzátették: A Figyelő 2018/48. számának címlapján megjelent Szövetségünk elnökét ábrázoló fotó-montázs közösségünkkel szembeni év...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>L. Simon László: Az Alexandra válsága súlyos nemzeti ügy - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/11/l-simon-laszlo-az-alexandra-valsaga-sulyos-nemzeti-ugy</link><guid isPermaLink="false">CAIiELROptjOR_X_8WNbgEC00sMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 16:57:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/11/l-simon-laszlo-az-alexandra-valsaga-sulyos-nemzeti-ugy" target="_blank"&gt;L. Simon László: Az Alexandra válsága súlyos nemzeti ügy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Alexandra könyvesbolthálózat válsága nem csupán magánügy, hanem súlyos kultúrpolitikai kérdés, súlyos nemzeti ügy – mondta L. Simon László a Lakitelek Népfőiskolán, a Negyed évszázad a könyvkiadásban című konferencia megnyitóján. L. Simon László, a Miniszterelnökség kulturális örökségvédelemért és kiemelt kulturális beruházásokért felelős államtitkára megtekinti az építkezést az újjáépülő Lovarda ünnepélyes alapkőletételén a budai Várban (Fotó: Koszticsák Szilárd / MTI) L. Simon – aki Lánczi Tamás főszerkesztő kinevezéséig tagja volt a kormányközelbe vásárolt Figyelő szerkesztőbizottságá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Magyar Időktől érkezik a Figyelő új főmunkatársa - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/03/06/a-magyar-idoktol-erkezik-a-figyelo-uj-fomunkatarsa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJkvzWX1uGW8HBfHcCiHc4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 09:10:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/03/06/a-magyar-idoktol-erkezik-a-figyelo-uj-fomunkatarsa/" target="_blank"&gt;A Magyar Időktől érkezik a Figyelő új főmunkatársa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pindroch Tamás újságíró mindössze egy hónap után otthagyta a Magyar Idők című kormánypárti napilapot, és inkább a Schmidt Mária által tavaly decemberben felvásárolt hetilaphoz, a Figyelőhöz ment át – tudta meg a 24.hu. Információinkat hétfőn reggel Pindroch Tamás is megerősítette. Azt mondta, március elsejétől főmunkatárs lett a Figyelőnél, a Magyar Időknek pedig már nem dolgozik. Arra a kérdésünkre, hogy miért jött el a Magyar Időktől, ahová mindössze egy hónappal előtt igazolt a Széles Gábor féle Magyar Hírlap után a parlamenti stáb vezetőjének, azt mondta, ez egy személyes döntés volt a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Figyelőnek ír a politológus, aki szerint liberális beetetés az ételosztás - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/04/06/a-figyelonek-ir-a-politologus-aki-szerint-liberalis-beetetes-az-etelosztas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECj66pGg0Lc9dd_XYWaffhgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 13:54:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/04/06/a-figyelonek-ir-a-politologus-aki-szerint-liberalis-beetetes-az-etelosztas/" target="_blank"&gt;A Figyelőnek ír a politológus, aki szerint liberális beetetés az ételosztás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ma derült ki, a Schmidt Mária által tavaly decemberben felvásárolt Figyelőnek ír majd rendszeresen cikkeket Kiszelly Zoltán politológus. Kiszelly Zoltán ezt maga jelentette be a Facebookon, azzal, hogy érdemes is most előfizetni a lapra. A politológus, aki egyébként tavaly 6,9 millió forintot számlázhatott ki a Rogán Antal vezette Miniszterelnöki Kabinetirodának, 2016-ban a közmédiához tartozó Mozgástér blogon a Blaha Lujza téri ételosztások kapcsán, “Blaha Lujza téri beetetés” című bejegyzésében azt írta: Megszokott dolog, hogy a liberálisok kiszolgáltatott emberek szívfacsaró képeivel aka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Saját munkatársainak levelezését figyelhette a Figyelő - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/25/sajat-munkatarsainak-levelezeset-figyelhette-a-figyelo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiw0RdPD8etm9BNWQxPa-YqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 09:50:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/25/sajat-munkatarsainak-levelezeset-figyelhette-a-figyelo" target="_blank"&gt;Saját munkatársainak levelezését figyelhette a Figyelő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A nemrég Schmidt Mária tulajdonába került és a kormánypropaganda flottájába kormányzott Figyelő kiadójának egyik középvezetője arról egyeztetett a cég külsős informatikusaival, hogy melyik dolgozók levelezését kellene feltörni és megfigyelni. Az Átlátszó birtokába került levélváltások szerint valószínű, hogy elkezdték a munkát. A lap olyan íméleket is megszerzett, amikben az informatikusok vitatják meg, hogy éjjel érdemes belépni a kiválasztott dolgozók postafiókjába, mert a Google automatikusan küld egy levelet az új bejelentkezésről, és azt gyorsan ki kell törölni, nehogy a megfigyelt sze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Schmidt Mária lapja példát mutat minőségi, méltányos és mértéktartó kormányzati kommunikációból - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/06/schmidt-maria-lapja-peldat-mutat-minosegi-meltanyos-es-mertektarto-kormanyzati-kommunikaciobol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbZUCtDE5F80x8IEBLkieAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 05:26:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/06/schmidt-maria-lapja-peldat-mutat-minosegi-meltanyos-es-mertektarto-kormanyzati-kommunikaciobol" target="_blank"&gt;Schmidt Mária lapja példát mutat minőségi, méltányos és mértéktartó kormányzati kommunikációból&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megújult a Figyelő, amit Schmidt Mária "minőség, méltányosság és mértéktartás" jelszóval szántott be az év elején, de az igazi változást nem is az új címlapon láthatjuk: Hanem néhány oldallal bejjebb, ahol a minőség akkora fejest ugrik a méltányosságba, hogy a mértéktartás már alig bírja tartani a mértéket: Oldalpár egy kormányzati lapban, 2017.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Schmidt Mária eltörölte a Figyelő múltját - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/06/schmidt-maria-eltorolte-a-figyelo-multjat</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrBKXZDABeqym7VyYGTFSMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 15:13:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/06/schmidt-maria-eltorolte-a-figyelo-multjat" target="_blank"&gt;Schmidt Mária eltörölte a Figyelő múltját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária, az 1956-os emlékév kormánybiztosa előadást tart az 1956. október 25-i Kossuth téri sortűz áldozatainak tiszteletére rendezett szakmai konferencián az Országház Felsőházi termében (Fotó: Kovács Tamás / MTI) Pár hónappal azután, hogy Schmidt Mária miniszteri biztos mindenkinél olcsóbban elmarta a 60 éves Figyelőt, és a századvéges Lánczi Tamással és L. Simon Lászlóval elfideszesítette a gazdasági hetilapot, most megújult, és boldogan tolja a kormányzati propagandát. Ennek részeként gyakorlatilag eltüntették az archívumot, ez látható most, ha a címlapról a korábbi lapszámok feli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Már költözik is Index-közelbe a Figyelő - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2016/12/19/mar-koltozik-is-index-kozelbe-a-figyelo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDp2PdJqm0PRhCMszs0dyGAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:11:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2016/12/19/mar-koltozik-is-index-kozelbe-a-figyelo/" target="_blank"&gt;Már költözik is Index-közelbe a Figyelő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alig több mint két héttel azután, hogy lezárult a Figyelő legutóbbi kiadójának, a Mediacity-nek a felszámolása, majd alig pár napra rá kiderült, hogy az előzetes várakozásoknak megfelelően az évek óta a leggazdagabb magyarok toplistáján többmilliárdos vagyonával szereplő Schmidt Mária, a Terror Háza múzeumigazgatójának újonnan létrehozott cége, a K4A Lapkiadó megvásárolja a Figyelőt a Mediacity-től, máris némi változásra készülhetnek a hetilap munkatársai. Tőlük tudjuk, hogy már szerdán költözik a budapesti belvárosból az újság szerkesztősége abba az óbudai irodaházba, ahová a K4A Lapkiadót...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Baráti áron vette meg Schmidt Mária a Figyelőt - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/10/barati-aron-vette-meg-schmidt-maria-a-figyelot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVAAHqDEogeVHATS7ecuxIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:37:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/10/barati-aron-vette-meg-schmidt-maria-a-figyelot/" target="_blank"&gt;Baráti áron vette meg Schmidt Mária a Figyelőt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;240 millió forintért kerülhetett a Schmidt Mária családi vállalkozása által működtetett kiadóhoz a nagy múltú Figyelő hetilap. A Magyar Nemzet bírósági papírokból mazsolázta ki a nyilvánosságra nem hozott részleteket. 2016. decemberben a MediaCity Magyarország Kft.-től vette meg a lapot az Investender Kft. üzletviteli tanácsadó cég, amely aztán hamarosan továbbadta a Schmidt-érdekeltség K4A Kft.-nek. Az Investender céges beszámolójában megtalálható 240 millió forintos összeg később “ráfordításként” is megjelenik, ez arra utal, hogy a pénz átfolyt a cégen. Az összeg már csak azért is meglepő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az év eddigi legfontosabb képén L. Simon László üdvözli Jackie Chant - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/23/az-ev-eddigi-legfontosabb-kepen-l-simon-laszlo-udvozli-jackie-chant</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJkWhTQtqqADrw55sYPNq4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 13:45:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/23/az-ev-eddigi-legfontosabb-kepen-l-simon-laszlo-udvozli-jackie-chant" target="_blank"&gt;Az év eddigi legfontosabb képén L. Simon László üdvözli Jackie Chant&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A vasárnap délután kezdődő 2017-es Kínai Filmfesztivál díszvendége Jackie Chan, aki már Budapesten is van. A színészt L. Simon László korábbi kulturális államtitkár, korábbi NKA-elnök, korábbi miniszterelnökségi államtitkár, a Miniszterelnökség korábbi miniszterhelyettese, a Fidesz korábbi frakcióvezető-helyettese, jelenleg a Figyelő szerkesztőbizottságának tagja fogadta. L. Simon képpel is bizonyította a hihetetlen találkozót:&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lehallgatták a Figyelő munkatársainak levelezését - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/25/lehallgattak-a-figyelo-munkatarsainak-levelezeset/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKheojzAP4RFTk7810aXLXsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 08:43:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/25/lehallgattak-a-figyelo-munkatarsainak-levelezeset/" target="_blank"&gt;Lehallgatták a Figyelő munkatársainak levelezését&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Átlátszó birtokába került levélváltás szerint úgy tűnik, a Figyelő munkatársainak levelezését elkezdte átnézni a cég külsős informatikusok segítségével. A lap információi szerint a belső kémkedés azért indult, mert a múlt héten az Átlátszó a csökkenő előfizetőszámról írt, ezért elkezdték keresni a cégnél az informátort. Egy Figyelő egyik munkatársa a külsős informatikai cég emberétől azt akarta megtudni: Mit mondunk a két lánynak, hogy miért léptek be a levelezésükbe? A lap úgy tudja, három ember több napon át leveleket váltott arról, kiknek a levelezésébe kellene belenézni. Három név mi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elérhetetlenné vált a Figyelő archívuma - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/04/06/elerhetetlenne-valt-a-figyelo-archivuma/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEXjZh5YFKXWgSSZeWj3jgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 15:47:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/04/06/elerhetetlenne-valt-a-figyelo-archivuma/" target="_blank"&gt;Elérhetetlenné vált a Figyelő archívuma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csupán néhány hónapja került Schmidt Mária tulajdonába a Figyelő hetilap, lezajlott a kormánypártira fazonírozása. A 60 éves lapnak ugyanis eltüntették az archívumát, a régi lapszámok immár nem elérhetők az oldalról. Lánczi Tamás főszerkesztő is pont most adta ki manifesztóját arról, hogy kell majd kinéznie a lapnak, aminek nem kell semlegesnek és függetlennek lennie, hanem a magyar emberek nézőpontját kell szilárdan képviselnie. A lapról legutóbb épp ma írtunk azzal, hogy a blahai ételosztást lefitymáló-leliberálisozó politológus, Kiszelly Zoltán is a Figyelőnek fog írni. Érdemes a linkre ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Figyelő újságírónője szerint a férfiak hanyagul megvilágítják az összefüggéseket, míg az ő női agya erre nem képes - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/09/a-figyelo-ujsagironoje-szerint-a-ferfiak-hanyagul-megvilagitjak-az-osszefuggeseket-mig-az-o-noi-agya-erre-nem-kepes</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeJzQzFoMFpBjNK4Ti-91oqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 10:56:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/09/a-figyelo-ujsagironoje-szerint-a-ferfiak-hanyagul-megvilagitjak-az-osszefuggeseket-mig-az-o-noi-agya-erre-nem-kepes" target="_blank"&gt;A Figyelő újságírónője szerint a férfiak hanyagul megvilágítják az összefüggéseket, míg az ő női agya erre nem képes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hét egyik nagy híre, hogy a Google kirúgta azt a munkavállalóját, James Damore-t, aki egy 10 oldalas kisesszében bírálta a cég vállalati kultúráját, főleg a nők felvételét előnyben részesítő személyzetpolitikát, mondván, eltapossák a konzervatív ellenvéleményeket, és nem vesznek tudomást arról, hogy „a nők biológiailag kevésbé alkalmasak”. Érdekes a történet mögötti komplex probléma, miszerint a Szilícium-völgy cégeiben az informatikai állásoknak a vállalati kultúrák, a képzési rendszer és a gazdasági egyenlőtlenségek sajátosságai miatt csak a 21 százalékát töltik be nők, és kevesebbet is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Már Schmidt Mária mércéje szerint sem elkötelezett a szabadságjogok iránt Magyarország - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/29/mar-schmidt-maria-merceje-szerint-sem-elkotelezett-a-szabadsagjogok-irant-magyarorszag</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-i9ynKFLl3rzV20y6tU5UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 17:21:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/29/mar-schmidt-maria-merceje-szerint-sem-elkotelezett-a-szabadsagjogok-irant-magyarorszag" target="_blank"&gt;Már Schmidt Mária mércéje szerint sem elkötelezett a szabadságjogok iránt Magyarország&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária. Kép: Botos Tamás A keddi és szerdai fejlemények után érdemes felidézni, mit írt CEU-ügyben Schmidt Mária februárban a közmédiás Látszószög blogon. A poszt azután jelent meg, hogy a Schmidt által legyalult Figyelő pendítette meg először, hogy nem olyan biztos az egyetem budapesti jövője. A nyitott társadalom és a liberális forradalom című posztjában Schmidt hosszan és szenvedélyesen gyalázza Soros Györgyöt, a CEU-t és Michael Ignatieff rektort. Soros szerinte „megtestesít mindent, amit megvetésre érdemesnek tartunk”. „Soros, ma annyit tesz, mint liberális, a liberális annyit, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Leszedte a képernyőről az Echo TV a Figyelő új főszerkesztő-helyettesét - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/04/08/leszedte-a-kepernyorol-az-echo-tv-a-figyelo-uj-foszerkeszto-helyetteset/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLq9mfMNMn31GhZKhtxTOcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 13:53:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/04/08/leszedte-a-kepernyorol-az-echo-tv-a-figyelo-uj-foszerkeszto-helyetteset/" target="_blank"&gt;Leszedte a képernyőről az Echo TV a Figyelő új főszerkesztő-helyettesét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Távozni kényszerült Szajlai Csaba, a Mészáros Lőrinc felcsúti polgármester által Széles Gábor üzletembertől megvásárolt Echo TV műsorvezetője – tudta meg a 24.hu. Szajlai a hétfő késő esténként jelentkező Analízis című elemzőműsornak valamint az Energiaközpont című műsornak volt a műsorvezetője. Szajlait egyébként épp a napokban kinevezték a Schmidt Mária által felvásárolt Figyelő új főszerkesztő-helyettesének, ahová a Széles Gábor féle Magyar Hírlaptól érkezett. Bár Szajlai neve még most is szerepel az Echo TV honlapján, egy Facebook-poszt alatt az újságíró azt írta: Az új vezetőség lesze...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Széles Gábortól érkezik a Figyelő új főszerkesztő-helyettese - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/04/03/szeles-gabortol-erkezik-a-figyelo-uj-foszerkeszto-helyettese/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDY8Gs7zJQgD10gQ5tRGVZAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 15:40:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/04/03/szeles-gabortol-erkezik-a-figyelo-uj-foszerkeszto-helyettese/" target="_blank"&gt;Széles Gábortól érkezik a Figyelő új főszerkesztő-helyettese&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 24.hu több forrásból is úgy értesült, hogy Szajlai Csabát főszerkesztő-helyettesnek nevezte ki a Figyelő élére a Schmidt Mária által tavaly decemberben felvásárolt hetilap menedzsmentje. Szajlai Csaba legutóbb a Széles Gábor tulajdonában lévő Magyar Hírlapnál dolgozott főmunkatársként, emellett neve az Echo TV honlapján is szerepel az Analízis és az Energiaközpont című műsorok vezetőjeként. A rendszerszintű pénzügyekre, a költségvetésre és a makrogazdaságra specializálódott Szajlai korábban a Magyar Nemzetnél is dolgozott, ahol a belpolitikai és a gazdaságnak volt a vezetője. Azt megelőző...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb távozás a Figyelőnél - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/04/03/ujabb-tavozas-a-figyelonel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEhMgH5PJ45HmxTTmPhI10qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/04/03/ujabb-tavozas-a-figyelonel/" target="_blank"&gt;Újabb távozás a Figyelőnél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Schmidt Mária által tavaly decemberben felvásárolt Figyelő hetilaptól igazolt új munkatársat az Üzlet rovatának élére a Heti Válasz – derül ki a hetivalasz.hu-ról. Váczi Istvánról van szó, aki 2012-ben Junior Prima díjat kapott a Figyelőnél végzett munkája alapján. Váczi István. Fotó: LinkedIn Váczi a diplomáját a Budapesti Kommunikációs Főiskolán (a mai Budapesti Metropolitan Egyetem jogelődjénél) szerezte. Karrierjét az InfoRádiónál kezdte, ahol internetes hírszerkesztő volt, majd külsősként elkezdett dolgozni a Figyelőnek. 2011-től idén március végéig ő volt a Figyelőnél a Cégvilág ro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amerika szemében végre mi lehetünk a kerítésépítő, keresztény, nemzet- és Európa-védő tökös gyerekek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/16/amerika-szemeben-vegre-mi-lehetunk-a-keritesepito-kereszteny-nemzet-es-europa-vedo-tokos-gyerekek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcUCRlW1aqcFOkFvzuv01QqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 22:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/16/amerika-szemeben-vegre-mi-lehetunk-a-keritesepito-kereszteny-nemzet-es-europa-vedo-tokos-gyerekek" target="_blank"&gt;Amerika szemében végre mi lehetünk a kerítésépítő, keresztény, nemzet- és Európa-védő tökös gyerekek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Ezek a nem választott médiaszereplők, akiket senki nem választott meg arra, hogy ők döntsenek a politikáról, ezek bírók, a bíróságok, akik felülbírálják a politikai döntéseket. És szerintem az elkövetkezendő időszakban az a harc, amit a Trumpnak meg kell nyernie, és egyébként ez a demokráciáknak általában létfontosságú, hogy visszavegyék a választott politikusok politikai mozgásterének azt a terepét, amely egyre jobban beszűkült a nem választott politikacsinálók és politika befolyásolók közül. Sorolhatnám itt a civil szervezetnek nevezett, de természetesen különböző nagy hatalmú erők által...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Virágzik Habony londoni cége - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/28/viragzik-habony-londoni-cege/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYPdiKU1nqOZmtIMCCmCVsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:29:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/28/viragzik-habony-londoni-cege/" target="_blank"&gt;Virágzik Habony londoni cége&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tavaly 113 618 font (50 millió forint) bevételt termelt a londoni bejegyzésű Danube Business Consulting Ltd. nevű cég, amit 2015 márciusában alapított Habony Árpád miniszterelnöki tanácsadó és Arthur J. Finkelstein amerikai kampánymenedzser. Erről a Napi.hu ír. A cég tőkéje két éve mindössze a cégalapításhoz szükséges 5000 font volt, ez tavaly 38 618 fontra (14,2 millió forint) emelkedett. A két tulajdonos 100 ezer font (37 millió forint) osztalékot vett fel. A portál azt írja: sokáig nem volt egyértelmű, pontosan mivel foglalkozik a cég, amelynek bejelentett tevékenységi körei között olyan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az Indexhez igazolt a figyelős Brückner Gergely - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/06/az-indexhez-igazolt-a-figyelos-bruckner-gergely</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkBnA2iMc-cG3EIdLhEr7AqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 11:58:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/06/az-indexhez-igazolt-a-figyelos-bruckner-gergely" target="_blank"&gt;Az Indexhez igazolt a figyelős Brückner Gergely&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Áprilistól az Index gazdasági rovatában dolgozik Brückner Gergely, a korábbi Figyelő sztárszerzője, az egyik legjobb magyar pénzügyi-tényfeltáró újságíró. Ezt ő maga jelentette be a Facebookon. Brückner Schmidt Mária tulajdonszerzése után távozott a Figyelőtől, ahol március 2-án volt az utolsó munkanapja. Brückner munkahelyváltása reménykedéssel töltheti el a szerző másik projektje, a Megyeszurker rajongóit is, a megye I-II-III-as meccsekről remek beszámolókat író oldal ugyanis 2014. augusztusa óta nem frissült, ami most talán megváltozhat.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kiderült, hol folytatja a Figyelő volt főmunkatársa - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/03/06/kiderult-hol-folytatja-a-figyelo-volt-fomunkatarsa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKB9-_vDrblfUt839inxMvcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 10:37:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/03/06/kiderult-hol-folytatja-a-figyelo-volt-fomunkatarsa/" target="_blank"&gt;Kiderült, hol folytatja a Figyelő volt főmunkatársa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az index.hu gazdasági rovatánál folytatja újságírói karrierjét Brückner Gergely – ez a Figyelő volt főmunkatársának nemrégiben nyilvánosan publikált Facebook-posztjából derül ki. Brücknernek március 2-án volt az utolsó munkanapja a Schmidt Mária által felvásárolt napilapnál, ahonnan tíz év után távozott. Új munkahelyén április első napján kezd majd. Brückner még januárban mondott fel a hetilapnál, amikor Schmidt Mária lett a Figyelő tulajdonosa. Brückner ugyanis összetűzésbe került Schmidt Máriával, illetve nem értett egyet azzal, hogy háromfős szerkesztőbizottságot hozott létre az új tula...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Schmidt Mária lánya Schmidt Mária lapjának elmondta, hogy Schmidt Mária nem foglalkozik a közös cégük ügyeivel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/11/schmidt-maria-lanya-schmidt-maria-lapjanak-elmondta-hogy-schmidt-maria-nem-foglalkozik-a-kozos-ceguk-ugyeivel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONAb1h1Ios13gebWIZqyQYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/11/schmidt-maria-lanya-schmidt-maria-lapjanak-elmondta-hogy-schmidt-maria-nem-foglalkozik-a-kozos-ceguk-ugyeivel" target="_blank"&gt;Schmidt Mária lánya Schmidt Mária lapjának elmondta, hogy Schmidt Mária nem foglalkozik a közös cégük ügyeivel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária kormánybiztos, fideszes ideológus, a Terror Háza Múzeum főigazgatójának lapja, a Figyelő interjút készített Schmidt Mária lányával, dr. Ungár Anna lakberendezővel, Ungár Péter LMP-s képviselő nővérével. A család közszerepléstől legvisszahúzódóbb tagja az interjúban azt mondja: „Tudatosan nem vállaltam közszereplést, ami a üzleti életben teljesen normális dolog, ráadásul irtózom is tőle. Ugyanakkor az általam vezetett cég iránti befektetői bizalmat a személyemmel szeretném erősíteni.” Ungár Anna a BUX-kosárba készülő BIF Nyrt. igazgatótanácsának az elnöke, a férje, Berecz Krist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orbán Viktor kitüntette az őt reptető Garancsi milliárdos közbeszerzésekkel kitömött cégét - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/12/orban-garancsi-market/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqOe9LUcdArZmb98grgqBgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:23:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/12/orban-garancsi-market/" target="_blank"&gt;Orbán Viktor kitüntette az őt reptető Garancsi milliárdos közbeszerzésekkel kitömött cégét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtök este a Várkert Bazárban, a Figyelő TOP200 díjátadó gáláján Orbán Viktor miniszterelnök a legjobb magyar vállalat díjával tüntette ki a Market Zrt.-t, Garancsi István cégét — erről írt Facebook-oldalán L. Simon László. A Figyelő TOP200 díjátadó gáláján vagyok a Várbazárban. Orbán Viktor miniszterelnök tartotta az ünnepi beszédet és adta át az év vállalata díjat a Market építőipari cégnek. Közzétette: L Simon László – 2018. október 11., csütörtök Néhány hete derült ki, hogy Garancsi István bérli az a 17 milliárd forint értékű magánrepülőgépet, amivel Orbán Viktor Mol-Vidi meccseire...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán Viktor az év vállalata díjjal tüntette ki az őt megreptető Garancsi István cégét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/12/orban-viktor-az-vallalata-dijjal-tuntette-ki-az-ot-megrepteto-garancsi-istvan-ceget</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbtXrFbXZQLrm5X3ytvVW0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:02:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/12/orban-viktor-az-vallalata-dijjal-tuntette-ki-az-ot-megrepteto-garancsi-istvan-ceget" target="_blank"&gt;Orbán Viktor az év vállalata díjjal tüntette ki az őt megreptető Garancsi István cégét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem véletlenül volt akkora mozgolódás csütörtök este a Várkert Bazárt körül, hogy a hazafelé tartó kollégánk egyszerre botlott bele Csányi Sándorba, Schmidt Máriába és a Mészáros házaspárba. A Figyelő TOP200 díjátadóján tényleg mindenki ott volt, aki valamit is számít a NER-ben. L. Simon László beszámolója alapján az este fénypontja mégis az lehetett, amikor Orbán Viktor az ünnepi beszéde után az vállalata díjjal tüntette ki Garancsi István cégét, a Marketet. Fotó: L. Simon László/Facebook Garancsi Istvánról nemrég derült ki, hogy a nyáron 17 milliárd forintos magánrepülővel vitte ki Orbán ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Figyelő figyelmeztetett, hogy a Political Capital egy Soros-szervezet, a Szegedi Tudományegyetem két hét múlva közölte, hogy vége az együttműködésnek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/03/a-figyelo-figyelmeztetett-hogy-a-political-capital-egy-soros-szervezet-a-szegedi-tudomanyegyetem-ket-het-mulva-kozolte-hogy-vege-az-egyuttmukodesnek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOo0XhBVEYk273s8sNZ6FWsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:12:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/03/a-figyelo-figyelmeztetett-hogy-a-political-capital-egy-soros-szervezet-a-szegedi-tudomanyegyetem-ket-het-mulva-kozolte-hogy-vege-az-egyuttmukodesnek" target="_blank"&gt;A Figyelő figyelmeztetett, hogy a Political Capital egy Soros-szervezet, a Szegedi Tudományegyetem két hét múlva közölte, hogy vége az együttműködésnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária tulajdonos és Lánczi Tamás főszerkesztő a Figyelő egyik konferenciáján, balra Matolcsy GyörgyFotó: botost/444.hu A Figyelő még szeptemberben „derítette ki”, hogy a Szegedi Tudományegyetem (SZTE) Állam- és Jogtudományi Karának együttműködési szerződése van a Political Capital nevű kutató, elemző és tanácsadó intézettel. „A Political Capitalről annyit érdemes tudni, hogy weboldalán fellelhető partnerei között szerepel a Soros-féle Nyílt Társadalom Alapítvány is, ennek tükrében nem is olyan meglepő, hogy a Political Capital előszeretettel ekézi hazánkat külföldön és belföldön egy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lázárt rugdossa a Figyelő a dohányzás elleni küzdelem apropóján - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/06/lazart-rugdossa-a-figyelo-a-dohanyzas-elleni-kuzdelem-apropojan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0axsJnPPjpjSsn_Uk0YeoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 06:06:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/06/lazart-rugdossa-a-figyelo-a-dohanyzas-elleni-kuzdelem-apropojan/" target="_blank"&gt;Lázárt rugdossa a Figyelő a dohányzás elleni küzdelem apropóján&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormánypárti Figyelő azt írja, hogy nem olyan arányban csökkent a dohányzók száma, mint ahogy a miniszterelnök elvárná. Igaz, hozzáteszik, hogy az eddig elért eredményeket Orbán Viktor is értékeli, de „további szigorításokra lehet szükség”. Kitérnek arra is, hogy Lázár Jánost a nemdohányzók védelméért felelős miniszterelnöki biztossá nevezte ki a kormányfő. Ám eredetileg nem is ez lett volna a dolga, hanem miniszteri biztosként a Szeged-Hódmezővásárhely közt épülő tramtrain kivitelezésének koordinálását bízták volna rá. Csakhogy ezt a tervet Orbán felülírta. Nem hallgatja el a cikk, hogy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>800 ezer forintra perli a Figyelőt az MTA kutatója - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/23/figyelo-bene-marton-per/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-uO1_qTUtGG5_RgUSEgSUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:54:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/23/figyelo-bene-marton-per/" target="_blank"&gt;800 ezer forintra perli a Figyelőt az MTA kutatója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bene Márton éppen születésnapján, június 19-én értesült arról, hogy a kormányközeli Figyelő hetilap online változatában a Bevándorlás, homoszexuálisok jogai és gendertudomány – ezek foglalkoztatják leginkább az MTA munkatársait című összeállításban nevesítve lett. A cikk nem kevesebbet állított, minthogy az adófizetői pénzekből fenntartott műhelyekben van olyan munkatárs, aki akadémiai keretek között évek óta nem publikált, de az is kiderül, hogy feltűnően népszerű a gendertéma, illetve a homoszexualitás kutatása. Az írás szerint az MTA kutatóintézeteiben dolgozó, tudományos fokozattal rend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA TK munkatársa beperelte a Figyelőt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/08/23/az-mta-tk-munkatarsa-beperelte-a-figyelot</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4OfPVYztYrJTi_uNQbW7kqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 16:09:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/08/23/az-mta-tk-munkatarsa-beperelte-a-figyelot" target="_blank"&gt;Az MTA TK munkatársa beperelte a Figyelőt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bene Márton, az MTA Társadalomtudományi Kutatóközpontjának (MTA TK) munkatársa beperelte a Figyelő kiadóját, mert a hetilap valótlanságokat állított a tudományos teljesítményéről – közölte a kutatót a személyiségi jogi perben képviselő Magyar Helsinki Bizottság. Mint írják, Schmidt Mária lapja a Bevándorlás, homoszexuálisok jogai és gendertudomány – ezek foglalkoztatják leginkább az MTA munkatársait című cikkében azt állította, hogy „az adófizetői pénzekből fenntartott műhelyekben van olyan munkatárs, aki akadémiai keretek között évek óta nem publikált, de az is kiderül, hogy feltűnően néps...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ákos a Figyelőnek: A balközegnek az a baja velem, hogy túl autonóm vagyok - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/06/21/akos-figyelo-interju/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiwLkVqqMVyBgBgHlzB76YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/06/21/akos-figyelo-interju/" target="_blank"&gt;Ákos a Figyelőnek: A balközegnek az a baja velem, hogy túl autonóm vagyok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vajon miért nem szeretik önt a ballib oldalon? – szegezik a kérdést Kovács Ákosnak a Figyelő hetilap újságírói. Az előadóművész azt válaszolta: „Még nagyon keveset tudtam magamról, amikor a sajtójuk már nyomta a szokásos frázisokat: túl komolyan veszi magát, humortalan, a szövegei meg nem jelentenek semmit stb. Közben a közönség másképp döntött: humort is, értelmet is látott bennem meg a mondandómban.” A balközegnek az a baja velem, hogy túl autonóm vagyok és sokat figyelnek rám” – teszi hozzá. Válaszolt azokra a kritikákra is, miszerint őt az állam pénze tartja el: „Ne vicceljünk: már Horn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Két hónapig bírták ki a Figyelőnél listázás nélkül - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/19/ket-honapig-birtak-ki-a-figyelonel-listazas-nelkul/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE73qpEK5dcFSDuKHj3NwTQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 18:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/19/ket-honapig-birtak-ki-a-figyelonel-listazas-nelkul/" target="_blank"&gt;Két hónapig bírták ki a Figyelőnél listázás nélkül&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Április közepén, a Fidesz választási győzelme után robbantotta Schmidt Mária lapja, a Figyelő a Soros-zsoldos listát, amire szép számmal vettek fel halottakat is. Schmidt Máriáék megszülték a Soros-zsoldos listát: halottak is vannak rajta A Figyelő nem tökölt sokat: közölték lényegében válogatás nélkül egy csomó ember nevét. Bő két hónappal később az MTA túl liberális kutatóit kezdte listázni a kormánypárti kiadvány. Az apropó természetesen az, hogy az MTA támogatásának egy jelentős részét az újonnan alakult Innovációs és Technológiai Minisztériumhoz rendelte a kormány. Azaz Palkovics Lászl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Figyelő listázni kezdte a az MTA túl liberálisnak tartott kutatóit - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/19/a-figyelo-listazni-kezdte-a-az-mta-tul-liberalisnak-tartott-kutatoit</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaYZkCATo2o-KIdEyY0A9IqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:52:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/19/a-figyelo-listazni-kezdte-a-az-mta-tul-liberalisnak-tartott-kutatoit" target="_blank"&gt;A Figyelő listázni kezdte a az MTA túl liberálisnak tartott kutatóit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária lapja szerint semmi gond nincs azzal a kormánytervezettel, ami minisztériumi ellenőrzés alá vonná a Magyar Tudományos Akadémia költségvetésének felét. A Figyelő úgy képzeli, hogy ezzel „a kormánynak, és rajta keresztül a közvéleménynek nagyobb rálátása” lesz a tudósok munkájára. Mivel a lap szerint az MTA társadalomtudósai túl sokat foglalkoznak a szexuális kisebbségek társadalmi helyzetével, a nemek közötti egyenlőtlenségekkel és a romákkal, egy névtelen cikkben listázni kezdték a túl liberálisnak tartott kutatókat. Anélkül, hogy a címen kívül egy sort is elolvastak volna a t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A kutya nem veszi a Figyelőt, mégis önti bele a pénzt a kormány - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/12/a-kutya-nem-veszi-a-figyelot-megis-onti-bele-a-penzt-a-kormany</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvlgbuJsfqoB5KW8w8kWugqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:23:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/12/a-kutya-nem-veszi-a-figyelot-megis-onti-bele-a-penzt-a-kormany" target="_blank"&gt;A kutya nem veszi a Figyelőt, mégis önti bele a pénzt a kormány&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Random Figyelő-címlap 2017 novemberébőlFotó: 444 A G7 készített látványost összesítést arról, mennyire torz képet fest a „hirdetési piac” a magyar nyomtatott sajtóban, és meglepő érdekes megállapításokra jutottak. Hetilapok Kiderült például, hogy hiába a messze legkevésbé olvasott újság a hetilapok közül, a kormány szinte kizárólag a Figyelőben hirdet ezen a piacon. Schmidt Mária 2016 végén vásárolta meg a csődközelbe jutott újságot. A gazdasági hetilapnak akkor hozzávetőleg 7000 rendszeres vásárlója volt, ezt a számot egy év munkája árán sikerült letornázni 4000 alá. A Figyelő ezzel messz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Vizsgálódnak a Figyelő feketelistája ügyében - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/30/vizsgalodnak-a-figyelo-feketelistaja-ugyeben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqT42W69RAyglGC4UyvMH0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 11:43:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/30/vizsgalodnak-a-figyelo-feketelistaja-ugyeben/" target="_blank"&gt;Vizsgálódnak a Figyelő feketelistája ügyében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A vizsgálat megíindításáról a Nemzeti Adatvédelmi és Információszabadság Hatóság elnöke tájékoztatta a bejelentőt. Tényi István a hetilap április 12-én megjelentetett a Spekuláns emberei című cikke miatt fordult a hatósághoz, lapunk írása, illetve gyűjtése alapján. Külön emlékeztetett arra is, hogy a kormánypárti hetilap cikke nemcsak idehaza kavart botrányt, hanem az Amerikai Egyesült Államok Nagykövetsége is elítélte Schmidt Mária lapjának akcióját, amely a bejelentő szerint törvény- és alkotmánysértő lehet, ezért kért vizsgálatot. A sorosistának minősített magyarok listázása miatt renge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Távozik a Figyelő főszerkesztő-helyettese - 24.hu</title><link>https://24.hu/media/2018/05/15/tavozik-a-figyelo-foszerkeszto-helyettese/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5Nq3wPZGd5k4w90ARnX7AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 12:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/media/2018/05/15/tavozik-a-figyelo-foszerkeszto-helyettese/" target="_blank"&gt;Távozik a Figyelő főszerkesztő-helyettese&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 24.hu értesülése szerint távozik Kamasz Melinda, a Figyelő című hetilap két jelenlegi főszerkesztő-helyettese közül az egyik. Kamasz Melinda közel hét éven át töltötte be a pozíciót, ma van az utolsó munkanapja a Schmidt Mária által megvásárolt médiacégnél. Az ügyre közeli rálátással bíró egyes személyek véleménye szerint Kamasz Melinda távozásához köze lehet ahhoz, hogy a lapban a Fidesz újabb győzelmét hozó választás után megjelent egy lista, mely Soros György magyar származású, Amerikában élő 87 éves milliárdos állítólagos magyarországi „seregének zsoldosainak” nevét tartalmazta, a lis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Jöhetnek a perek a Figyelő feketelistája miatt - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/04/18/johetnek-a-perek-a-figyelo-feketelistaja-miatt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0XR3AXVGtQ9H9t6dNNr0AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:27:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/04/18/johetnek-a-perek-a-figyelo-feketelistaja-miatt/" target="_blank"&gt;Jöhetnek a perek a Figyelő feketelistája miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A jogvédő szervezetek ingyen segítik azokat, akik a rossz időket idéző, állítólagos „Soros-zsoldosokat” listázó cikkért jogi úton szeretnének elégtételt venni. Mint írták, az eset megítélése jogilag nem egyszerű. A listán szereplők egyéni körülményei alapján eltérő lehet a per sikere, mert más egy közszereplő, egy irodai alkalmazott és egy már elhunyt személy örököseinek jogérvényesítési lehetősége is. Szerintük a Figyelő valótlanul állította, hogy a listán szereplők Soros György akaratának végrehajtásán dolgozó zsoldosok lennének, az pedig sértő, hogy az állami propagandagépezet szereplő...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Már az ENSZ-t is aggasztja a Figyelő listázása - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/04/17/mar-az-ensz-t-is-aggasztja-a-figyelo-listazasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKM8WG_NVnItPAkLk0VsjCMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 16:58:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/04/17/mar-az-ensz-t-is-aggasztja-a-figyelo-listazasa/" target="_blank"&gt;Már az ENSZ-t is aggasztja a Figyelő listázása&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schmidt Mária kormányközeli lapja listába szedte pár napja az általa sorosistának minősített magyarokat, függetlenül attól, élnek-e vagy sem. A vacak minőségű cikk ellen boldog-boldogtalan is tiltakozott már. Most az ENSZ Emberi Jogi Főbiztosi Hivatala fordult a magyar kormányhoz a Twitteren – írja a 444. Felszólították az országot, hogy védje meg a jogvédőket és vessen véget a zaklatásuknak. Azt írják, a listájára jogvédő szervezeteket, akadémikusokat és független médiumokat felvevő Figyelő a civil társadalom folyamatosan szűkülő terét támadja. We call on #Hungary to protect the work of #h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bárkit szívesen fölvesz vagy lehúz listájáról a Figyelő, szerintük ez az újságírás - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/17/barkit-szivesen-folvesz-vagy-lehuz-listajarol-a-figyelo-szerintuk-ez-az-ujsagiras</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB1z4GOe4v0rFs2iRFb8egqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 14:54:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/17/barkit-szivesen-folvesz-vagy-lehuz-listajarol-a-figyelo-szerintuk-ez-az-ujsagiras" target="_blank"&gt;Bárkit szívesen fölvesz vagy lehúz listájáról a Figyelő, szerintük ez az újságírás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fájdalmas adást nézhettek végig hétfő este az ATV Csatt című műsorának nézői, ahol a Figyelő főszerkesztője, Lánczi Tamás és munkatársa, Kiszelly Zoltán néztek szembe Pulai András közvélemény-kutatóval és Antal Attila politológussal. Lánczi, a Századvég vezető elemzője, Habony Árpád jobbkeze, londoni tanácsadócégének igazgatója, az évi több milliárd forintos profitot garantáló BAT Pécsi Dohánygyár Kft. dohány-nagykereskedő FB-elnöke az orbánizmus egyik leglelkesebb híve és védelmezője, aki bármilyen helyzetben képes megtámogatni a kormány politikáját vagy aktuális füllentéseit, legyen szó ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az ELTE adjunktusa az ATV-ben kérte meg a Figyelő főszerkesztőjét, vegyék fel a Soros-listára - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/04/16/az-elte-adjunktusa-az-atv-ben-kerte-meg-a-figyelo-foszerkesztojet-vegyek-fel-a-soros-listara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEnSA_IMvB-FYxGpgO1ZGwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:51:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/04/16/az-elte-adjunktusa-az-atv-ben-kerte-meg-a-figyelo-foszerkesztojet-vegyek-fel-a-soros-listara/" target="_blank"&gt;Az ELTE adjunktusa az ATV-ben kérte meg a Figyelő főszerkesztőjét, vegyék fel a Soros-listára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vegyetek fel engem is a Soros-listára – ezt kérte Antal Attila politológus a Figyelő vele szemben ülő főszerkesztőjétől a hétfői Csatt délutáni felvételén. Az ELTE Politikatudományi Intézetének adjunktusa azt mondta Lánczi Tamásnak, a két lánya biztos nagyon fog majd örülni, ha előbb-utóbb vége lesz ennek az egésznek. Hogy gondoljátok azt, hogy magyar állampolgárokat túl a félelemkeltésen össze lehet fogni, és azért mert politikai véleményt szeretnének mondani, őket meg lehet bélyegezni? – tette fel a kérédést a Figyelő főszerkesztőjének és munkatársának. Bródy felvételét kérte a Figyelőnél...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az Egyesült Államok elítéli a Figyelőt - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/04/13/amerikai-nagykovetseg-egyesult-allamok-figyelo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYn1a0i5En2DFuu_up_8CcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 07:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/04/13/amerikai-nagykovetseg-egyesult-allamok-figyelo/" target="_blank"&gt;Az Egyesült Államok elítéli a Figyelőt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint korábban megírtuk, Schmidt Mária hetilapjában, a Figyelőben két teljes oldalon keresztül listázzák Soros György állítólagos zsoldosait: a CEU oktatóit, jogvédő szervezetek munkatársait. „Több száz Sorosnak, illetve az általa pénzelt szervezeteknek dolgozó embert tudtunk azonosítani” – írta az újság. Chikán Attila könnyeivel küzdve nyilatkozott, miután felkerült a Figyelő listájára Nagyon szomorúnak és fenyegetőnek tartja, hogy olyan akadémikusokat és civileket listáznak, akik nem is politizálnak. Az Amerikai Nagykövetség csütörtökön Twitteren közölte, hogy a civil társadalom olyan átla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az Origo listázta az Origo volt újságíróit - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/12/az-origo-listazta-az-origo-volt-ujsagiroit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP3slYjOA9mBYaVq-OjENUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 14:36:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/12/az-origo-listazta-az-origo-volt-ujsagiroit/" target="_blank"&gt;Az Origo listázta az Origo volt újságíróit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A tartalomszolgáltatási szinergiák jegyében délután az Origo is vezető helyen hozta a Figyelő feketelistáját a „Soros György zsoldjában álló” emberekről. Mivel a két „cikk” megjelenése között szokatlanul sok idő telt el, nem lehet tudni, hogy ez volt-e az eredeti terv, vagy csak Figyelő kegyeletsértéseit próbálta ekképpen korrigálni a kormánymédia, hiszen az Origóra kitett szövegben már nem szerepelnek évekkel ezelőtt elhunyt tudósok nevei, mint Schmidt Mária napilapjában. Nem mintha az egész listázás nem lenne úgy, ahogy van gyalázatos, az újkori Origo azonban feltétlenül története legfört...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az ELTE több mint 300 oktatója és hallgatója tiltakozik a Figyelő uszítása ellen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/17/az-elte-tobb-mint-300-oktatoja-es-hallgatoja-tiltakozik-a-figyelo-uszitasa-ellen</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHVBVfF4iVkbK87y-IzRG4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 07:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/17/az-elte-tobb-mint-300-oktatoja-es-hallgatoja-tiltakozik-a-figyelo-uszitasa-ellen" target="_blank"&gt;Az ELTE több mint 300 oktatója és hallgatója tiltakozik a Figyelő uszítása ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ELTE polgárai szolidárisak a Soros-zsoldosnak bélyegzett kollégáikkal és a lista minden szereplőjével - derül ki a kedd reggeli levélből, amelyet 316 oktató és hallgató írt alá, és amelyet a Figyelő szerkesztőségének is elküldtek. „Ezt a listázást elfogadhatatlannak tartjuk. Úgy véljük, szorosan illeszkedik egy hosszantartó gyűlöletkampányba, amelynek eredményeként mára a hétköznapjaink részévé vált a megbélyegző, stigmatizáló, silány közbeszéd, a legrosszabb diktatúrákat idéző uszítás. A felelős állampolgárok alapvető kötelezettsége a társadalmi igazságosság és a demokrácia értékei mell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Még a Professzorok Batthyány Köre is nekiment a Figyelőnek - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/15/meg-a-professzorok-batthyany-kore-is-nekiment-a-figyelonek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECz-UhLHkHU1Gld85H4iGLAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sun, 15 Apr 2018 13:39:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/15/meg-a-professzorok-batthyany-kore-is-nekiment-a-figyelonek/" target="_blank"&gt;Még a Professzorok Batthyány Köre is nekiment a Figyelőnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fidesz-közeli, konzervatív értelmiségekből álló Professzorok Batthyány Köre közleményt tett közzé, amelyben elítélte a Figyelő című lap úgynevezett újságcikkét, amelyben a lap által Soros-zsoldosoknak nevezett egyetemi tanárokat, jogvédőket, újságírókat listázták. A professzorok közleményükben így fogalmaztak: Úgy látszik, még nem mindenki bízik a szeretet és összefogás erejében. A Figyelő című lap egy szerzője ugyanis arra az alantas vállalkozásra adta a fejét, hogy összeírja a Sorosnak elkötelezett magyar polgárokat. Bár a szervezet úgy gondolja, ok nélkül ijednek meg azok, akik ettől a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ungár Péter és a lapja által támadott Amnesty vezetője is reagált a figyelős feketelista kapcsán - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/12/soros-zsoldosok-ungar-peter-figyelo-szia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5tN4iXELEamxgfFh-kHlMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 12:08:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/12/soros-zsoldosok-ungar-peter-figyelo-szia/" target="_blank"&gt;Ungár Péter és a lapja által támadott Amnesty vezetője is reagált a figyelős feketelista kapcsán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 444 utolérte Ungár Pétert, az LMP elnökségi tagját, a megszűnt Magyar Nemzet egyik vevőjelöltjét, aki egyébként társtulajdonosa az édesanyja, a Schmidt Mária kormánybiztos, a Terror Háza főigazgatója által tavaly év elején felvásárolt Figyelő című hetilapot működtető cégnek. Azért hívták fel, hogy megkérdezzék, mit gondol arról, hogy a Figyelő, melynek tehát Ungár is a tulajdonosa, fekete háttéren listát közölt civilekről, tanárokról, újságírókról, jogvédőkről, akikről azt híresztelte, hogy tagjai egy állítólagos Soros-hálózatnak és ezért zsoldot kapnak. Vagyis a lap voltaképpen arról köz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Habony fél évvel Finkelstein halála után átvette a londoni céget - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/09/habony-fel-evvel-finkelstein-halala-utan-atvette-a-londoni-ceget/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaCekwxPTHvO3IehAHYbxAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:22:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/09/habony-fel-evvel-finkelstein-halala-utan-atvette-a-londoni-ceget/" target="_blank"&gt;Habony fél évvel Finkelstein halála után átvette a londoni céget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Habony Árpád egyszemélyes tulajdonos lett a londoni székhelyű Danube Business Consulting (DBC) Ltd.-ben. Orbán Viktor nem hivatalos agytrösztje és a kormányoldali média egyik irányítója 2015-ben alapította a céget Arthur J. Finkelsteinnel. A híres, sőt, negatív kampányai miatt inkább hírhedt amerikai kampányszakember tavaly, 72 éves korában elhunyt. Finkelstein amerikai magánvállalkozásán keresztül birtokolta a DBC 50 százalékát, ezért az 1972-ben alapított, New York államában bejegyzett Arthur J. Finkelstein &amp; Associates Inc. a tanácsadó halála után is tulajdonos maradt. Habony vélhetően k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Finkelstein halála után Habonyé lett a közös cégük - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/09/finkelstein-halala-utan-habonye-lett-a-kozos-ceguk</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBb3khizbNKgJBRxWsTRfDIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 15:22:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/09/finkelstein-halala-utan-habonye-lett-a-kozos-ceguk" target="_blank"&gt;Finkelstein halála után Habonyé lett a közös cégük&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Habony Árpád egyszemélyes tulajdonos lett a londoni székhelyű Danube Business Consulting (DBC) nevű tanácsadócégben - írja a 24.hu. A céget Arthur J. Finkelstein kampányguruval közösen alapította Habony médiatulajdonos 2015-ben, de a negatív kampányok amerikai boszorkánymestere tavaly elhunyt. Az Arthur J. Finkelstein &amp; Associates Inc. eddig 50 százalékos tulajdonos volt, de a brit cégnyilvántartás szerint Habony tavaly decemberben hivatalosan is bejelentette, hogy meghatározó, 75 százalék feletti befolyást szerzett a DBC-ben. A régi Figyelő korábban arról írt, hogy a londoni cég a Horvát D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orbán kinevezte Schmidt Máriát az első világháborús megemlékezésekért felelős kormánybiztossá - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/01/orban-kinevezte-schmidt-mariat-az-elso-vilaghaborus-megemlekezesekert-felelos-kormanybiztossa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBjKlVWMBjqLY2Wz6BM2ocqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/01/orban-kinevezte-schmidt-mariat-az-elso-vilaghaborus-megemlekezesekert-felelos-kormanybiztossa" target="_blank"&gt;Orbán kinevezte Schmidt Máriát az első világháborús megemlékezésekért felelős kormánybiztossá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Közlönyben jelent meg, hogy a miniszterelnök „az első világháború 100. évfordulójára történő méltó megemlékezés érdekében” 2018. január 1-től az első világháborús megemlékezések koordinálásáért felelős kormánybiztossá nevezi ki Schmidt Máriát. A díjazás nélkül dolgozó kormánybiztos feladatköre: - Ellátja az első világháború 100. évfordulójával kapcsolatos megemlékezések, rendezvények, ismeretterjesztő programok tekintetében adódó hazai és nemzetközi koordinációs feladatokat. - Koordinálja a programokhoz előirányzott közpénzek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elárulta az MTVA vezérigazgatója, 2 milliós fizetése ellenére miért vállal „másodállást” Schmidt Máriánál - 24.hu</title><link>https://24.hu/media/2018/01/09/elarulta-az-mtva-vezerigazgatoja-2-millios-fizetese-ellenere-miert-vallal-masodallast-schmidt-marianal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFalTydronGwm0u5Cx8hxCcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:32:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/media/2018/01/09/elarulta-az-mtva-vezerigazgatoja-2-millios-fizetese-ellenere-miert-vallal-masodallast-schmidt-marianal/" target="_blank"&gt;Elárulta az MTVA vezérigazgatója, 2 milliós fizetése ellenére miért vállal „másodállást” Schmidt Máriánál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem tartott bírálatoktól – felelte írásban kérdésünkre Vaszily Miklós, az MTVA vezérigazgatója, amikor azzal kapcsolatban kérdeztük, hogy miért vállalt igazgatósági tagságot a Schmidt Mária többségi tulajdonában álló Budapesti Ingatlan Hasznosítási és Fejlesztési Nyrt.-nél, azaz a BIF-nél. Az állami média vezére azzal indokolt, hogy a BIF igazgatósági tagsághoz hasonló elfoglaltságot igénylő szerepvállalásai (Magyar Kézilabda Szövetség elnökségi tagság, Magyar Elektronikus Műsorszolgáltatók Egyesülete alelnöki poszt) miatt nem kritizálták. Ráadásul megtiszteltetésnek tartja, hogy az „átláth...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem távozik Vaszily Miklós az MTVA éléről - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/11/22/nem-tavozik-vaszily-miklos-az-mtva-elerol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIG6gYOHhaLiECQ-QiJF4LoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 14:32:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/11/22/nem-tavozik-vaszily-miklos-az-mtva-elerol/" target="_blank"&gt;Nem távozik Vaszily Miklós az MTVA éléről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több portál is beszámolt róla a hvg.hu nyomán, hogy decembertől leigazolja Schmidt Mária (a Terror Háza főigazgatójának és a kormánybarát Figyelő című hetilap tulajdonosának) cége, a BIF (Budapesti Ingatlanhasznosítási és Fejlesztési Nyrt.) az MTVA vezérigazgatóját, Vaszily Miklóst, ahol tagja lenne a vállalat menedzsmentjének. Rögtön találgatások is kezdődtek arról is, hogy Vaszily ezek után marad-e a Médiaszolgáltatás-támogató és Vagyonkezelő Alap, azaz az MTVA, más szóval a közmédia vezérigazgatója, annál is inkább, mivel Schmidt immáron médiavállalkozóként is jelen van, amióta tavaly me...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A közmédia vezérét igazolja le Schmidt Mária cége - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/11/22/a-kozmedia-vezeret-igazolja-le-schmidt-maria-cege/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOMHy2B9n9r_OKUeG0RuSQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:19:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/11/22/a-kozmedia-vezeret-igazolja-le-schmidt-maria-cege/" target="_blank"&gt;A közmédia vezérét igazolja le Schmidt Mária cége&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vaszily Miklós, az MTVA, vagyis a közmédia vezérigazgatóját választhatják be karácsony előtt nem sokkal egy fontos ingatlanfejlesztő cég, a BIF menedzsmentjébe – értesült a hvg.hu. A cikk nem tér ki arra, hogy Vaszilynak emiatt ott kell-e hagynia az MTVA-s posztját vagy sem. A BIF – családi vállalkozásán keresztül – azé a Schmidt Máriáé, aki amúgy az 1956-os emlékév kormánybiztosa, a Terror Háza igazgatója, és lényegében övé a Figyelő hetilap is. A BIF (Budapesti Ingatlanfejlesztő Nyrt.) bő egy éve még Spéder Zoltán befolyása alatt állt, azonban a milliárdos üzletember kegyvesztett lett kor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>