<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Semmelweis Egyetem - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFIwTjI0MEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:26:21 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Elromlott a mosógép, otthon mosták a nővérek az újszülöttek ruháit a Semmelweis Egyetem Szülészetén - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/21/elromlott-a-mosogep-otthon-mostak-a-noverek-az-ujszulottek-ruhait-a-semmelweis-egyetem-szuleszeten</link><guid isPermaLink="false">CAIiECU9nBMV2uwaB_ja-lJShkgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/21/elromlott-a-mosogep-otthon-mostak-a-noverek-az-ujszulottek-ruhait-a-semmelweis-egyetem-szuleszeten" target="_blank"&gt;Elromlott a mosógép, otthon mosták a nővérek az újszülöttek ruháit a Semmelweis Egyetem Szülészetén&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Civilek ezért összegyűjtöttek több százezer forintot egy új mosógépre, de közben a kórház is rendelt egyet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Jó hír: a világ legjobb orvosi egyetemei közé került a Semmelweis Egyetem! - Blikk.hu</title><link>http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/a-vilag-400-legjobb-orvosi-egyetem-semmelweis/c0qf82f</link><guid isPermaLink="false">CBMiWmh0dHA6Ly93d3cuYmxpa2suaHUvYWt0dWFsaXMvYmVsZm9sZC9hLXZpbGFnLTQwMC1sZWdqb2JiLW9ydm9zaS1lZ3lldGVtLXNlbW1lbHdlaXMvYzBxZjgyZtIBAA</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/a-vilag-400-legjobb-orvosi-egyetem-semmelweis/c0qf82f" target="_blank"&gt;Jó hír: a világ legjobb orvosi egyetemei közé került a Semmelweis Egyetem!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budapest – Élettudományokban, valamint az orvos-egészségtudományi kategóriában a világ négyszáz legjobb egyeteme között szerepel a Semmelweis ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk.hu</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/xy_YZ6cPXV4liBHEejUQMWvC8HnTwXvo4zyrOy9RHGLZ6fqD2gKjzq3NXO4WWMHkClMG4BuHWKc9pxqf723hIglKwzeAxB95gAzoRiGF-agQjYGiNzDGeBK-tqh8UoY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Felmentették a SOTE egyik koraszülöttcentrumának osztályvezető főorvosát - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/06/sote-koraszulott-osztaly/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjFpkB2XsRJJ4W7OexSKN4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:52:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/sote-koraszulott-osztaly/" target="_blank"&gt;Felmentették a SOTE egyik koraszülöttcentrumának osztályvezető főorvosát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön délben felmentették Kocsis Istvánt, a Semmelweis Egyetem II. Számú Szülészeti és Nőgyógyászati Klinikája PIC osztályának osztályvezető főorvosát – tudta meg a 24.hu. Értesülésünk szerint a főorvossal együtt egy kollégája is távozik a koraszülöttek intenzív ellátását végző osztályról, ahol így nem marad neonatológus. A felmentés indokáról, és arról, hogy a két orvos távozása mennyire veszélyezteti az osztály működését megkérdeztük a SOTE-t, amint válaszolnak, frissítjük a cikkünket. A Kocsis István által 5 éve vezetett 24 ágyas osztály közel dupla akkora, mint a Honvédkórház PIC ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bezárják a Honvédkórház koraszülött intenzívjét, mert nincs elég orvos - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/27/honvedkorhaz-koraszulottcentrum-bezar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOwBvO_dEbtOv4d2jk7g3QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/27/honvedkorhaz-koraszulottcentrum-bezar/" target="_blank"&gt;Bezárják a Honvédkórház koraszülött intenzívjét, mert nincs elég orvos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu információi szerint december 15-én bezárják a Honvédkórház országos elismertségű koraszülöttcentrumát, mert nincsenek meg a működtetéshez szükséges személyi feltételek. Az információ, hogy bezár a Podmaniczky utcai PIC részleg, a 24.hu-hoz is eljutott. A hvg.hu most azt írja, az intézményben kedden délelőtt válságértekezletet tartotta annak kitalálására, hogy miként lehetne újra működtethetővé tenni a Perinatális Intenzív Centrumot (PIC), ahol olyan csecsemőket látnak el, akik a különböző méhen belül fejlődési rendellenességekkel, a születés előtti hetekben kialakult fertőzésekkel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Semmelweis végzett a legjobb helyen a hazai egyetemek közül a Times Higher Education rangsorában - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/times-higher-education-rangsor-semmelweis-egyetem/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMp73V4V4OXD7aDp4ppXW2YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:31:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/times-higher-education-rangsor-semmelweis-egyetem/" target="_blank"&gt;A Semmelweis végzett a legjobb helyen a hazai egyetemek közül a Times Higher Education rangsorában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Semmelweis Egyetem végzett a legjobb helyen a hazai egyetemek közül a Times Higher Education 2019-es nemzetközi képzésterületi rangsorában, Európai viszonylatban a legjobb kétszáz közé sorolták az egyetemet. A világrangsor készítői a képzésterületek vizsgálata során – az összegyetemi rangsorhoz hasonlóan – öt terület 13 teljesítménymutatója alapján mérik az intézményeket, de a módszertant mindig az adott képzésterülethez igazítják. Az öt terület: - az oktatási környezet, - a kutatás, - az idézettség, - az ipari bevételek és - a nemzetközi orientáció. A magyar egyetemek közül az élettudomá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Mi történt Prokopp Dórával? Nézze meg két gyönyörű lányával - Blikk Rúzs</title><link>http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/mi-tortent-prokopp-doravallanyai-tartjak-fiatalon/jhr3hjg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFiltOfZb6ZN09O0jrEY6kEqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 13:45:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/mi-tortent-prokopp-doravallanyai-tartjak-fiatalon/jhr3hjg" target="_blank"&gt;Mi történt Prokopp Dórával? Nézze meg két gyönyörű lányával&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budapest — Évek óta távol tartja magát a reflektorfénytől Prokopp Dóra (49)! A Szerencsekerék című vetélkedő legendás betűpörgetője dolgozott szerkesztőként és a Filmmúzeum csatorna alapítójaként is, de ma már távol a nyilvánosságtól élvezi a családi harmóniát. Néha azonban ő is kivételt tesz: legutóbb egy jeles divateseményen kapta lencsevégre a Blikk fotósa, ahol lányai­val együtt pózolt a kamerának, miközben a hazai és külföldi dizájnerek kollekcióit figyelték az Elle Fashion Show-n. – Én már évek óta nem szeretek szerepelni. Távol tartom magam a média világától, teljesen más területen m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Nincs magyar a világ 500 legjobb egyeteme között - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/16/nincs-magyar-a-vilag-500-legjobb-egyeteme-kozott/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1FHgbGKlDGslmwLRr0tNUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:25:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/16/nincs-magyar-a-vilag-500-legjobb-egyeteme-kozott/" target="_blank"&gt;Nincs magyar a világ 500 legjobb egyeteme között&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A világ egyetemeit rangsoroló úgynevezett sanghaji listán az első 500-ba se fért bele egyetlen magyar egyetem sem, a 600-ban benne az ELTE és a Szegedi Tudományegyetem. Ez azonban csak arra elég, hogy a posztszocialista országok egyetemei között is csak második vonalban legyünk – írja a 444. A 700. és 800. hely között ott van a Budapesti Műszaki Egyetem is, ezzel aztán ki is fújt a listára felkerülő magyar felsőoktatási intézmények száma. A szakterületi listán a volt szocialista országok közül az ELTE-n van a legjobb matematikusképzés, ez befért az első 150 közé. A Semmelweis Egyetem orvosk...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>25 éve más szívével él - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2017/01/03/25-eve-mas-szivevel-el/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA38qe2x2xThi6nYYQ2smGoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 08:07:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2017/01/03/25-eve-mas-szivevel-el/" target="_blank"&gt;25 éve más szívével él&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarországon az első sikeres hazai szívátültetést Szabó Zoltán szívsebész és csapata végezte el a Semmelweis Orvostudományi Egyetem Ér- és Szívsebészeti Klinikáján 1992. január 3-án. A transzplantációra öt évig készültek, tanulmányokat végeztek, gyakoroltak holttesteken, kutyákon, hetente találkoztak konzultációra. Riasztáskor rohantak, stopperrel mérték, mennyi idő alatt sikerül kioperálni a szívet, eljuttatni a beültetés helyére, előkészíteni a beteget, hiszen a szív csak 4 órát bír ki a keringés megszakítása után. Az első riasztást 1991 novemberében kapták, de Szabó professzor lefújta ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem tudták bizonyítani, hogy hálapénzt kér, de már nem dolgozik SOTE-n a szülészorvos - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/03/nem-tudtak-bizonyitani-hogy-halapenzt-ker-de-mar-nem-dolgozik-sote-n-a-szuleszorvos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdkub3Au3s8lTYr_54gTVoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 13:38:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/03/nem-tudtak-bizonyitani-hogy-halapenzt-ker-de-mar-nem-dolgozik-sote-n-a-szuleszorvos" target="_blank"&gt;Nem tudták bizonyítani, hogy hálapénzt kér, de már nem dolgozik SOTE-n a szülészorvos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Március 3-án indult etikai vizsgálat a SOTE II. klinikájának egyik főorvosa ellen, miután egy Facebook bejegyzés szerint 160 ezer forintot kért egy szülés levezetéséért. „A vizsgálat során - mivel egymással ellentétes állítások fogalmazódtak meg és az egyetem lehetőségei korlátozottak a tények feltárását illetően - nem lehetett kétséget kizáróan megállapítani az érintett orvos felelősségét.” Ezt írta mai közleményében Semmelweis Egyetem, de azt is hozzáteszik, hogy az orvos „már a vizsgálat lezárta előtt, meghallgatását követően kezdeményezte a Semmelweis Egyetemmel fennálló, minden, a munk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A gyógyszerészek egy hónap alatt találnak munkát - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/27/a-gyogyszereszek-egy-honap-alatt-talalnak-munkat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECA2qS0yV0aClEE2ypSed7UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/27/a-gyogyszereszek-egy-honap-alatt-talalnak-munkat/" target="_blank"&gt;A gyógyszerészek egy hónap alatt találnak munkát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A friss diplomás gyógyszerészek kevesebb mint egy hónap alatt találnak munkát – mondta Zelkó Romána, a Semmelweis Egyetem dékánja. A többiek a gyógyszeripar különböző területein (kutatás-fejlesztés, minőségbiztosítás, marketing), valamint a gyógyszer engedélyezéshez kapcsolódó munkakörökben (törzskönyvezés, gyógyszerhatóság) kezdenek el dolgozni. A Semmelweisen végzett gyógyszerészeket szívesen fogadják Európa más országaiban is. A dékán szerint ugyanakkor az elvándorlás a gyógyszerészeknél kisebb mértékű, mint az egészségügy más területein. (Pharmaonline) Képünk illusztráció. Fotó: Shutter...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ismeretlen Budapest: Kosztolányi egykori otthona még ma is őrzi az Üllői úti fák emlékét - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/03/26/ismeretlen-budapest-kosztolanyi-egykori-otthona-meg-ma-is-orzi-az-ulloi-uti-fak-emleket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBzcDWLvkIFzYLmABmeYBwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 11:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/03/26/ismeretlen-budapest-kosztolanyi-egykori-otthona-meg-ma-is-orzi-az-ulloi-uti-fak-emleket/" target="_blank"&gt;Ismeretlen Budapest: Kosztolányi egykori otthona még ma is őrzi az Üllői úti fák emlékét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A XVIII. század folyamán megszületett nyomvonalú Üllői út Budapest egyik ütőere, hiszen a tizenöt kilométeren át nyílegyenesen vezető út a város szívében fekvő Kálvin tértől egészen Vecsésig tart, de a belvárosi, vagy épp várnegyedbeli utcákkal ellentétben itt nem az andalgó párokból, hanem a céljukhoz minél gyorsabban eljutni kívánókból látjuk a legtöbbet. Ez nem is meglepő, hiszen az óriási épületkomplexumokkal – mint a Corvin Plaza, a Semmelweis Egyetem magja, laktanyák, valamint a kórházépületek és klinikák sora – övezett széles és hangos út mentén sétálni nem épp szívderítő érzés. Pedi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Más helyszínt kereshetnek a dél-budai szuperkórházban - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/30/mas-helyszint-kereshetnek-a-del-budai-szuperkorhazban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSjNuEybgHZC4FKgioX_CYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/30/mas-helyszint-kereshetnek-a-del-budai-szuperkorhazban/" target="_blank"&gt;Más helyszínt kereshetnek a dél-budai szuperkórházban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány egy pénteken megjelent határozatában leszögezi: „a Dél-budai Centrum megvalósítása kapcsán további időveszteség nem megengedhető” – írja a Világgazdaság. Ennek előzménye, hogy a fejlesztési minisztérium még mindig nem tudta megszerezni a dél-budai szuperkórháznek helyet adó ingatlan teljes területét. Ezért a nemzeti fejlesztési miniszerhez fordultak, hogy a helyszínek állami tulajdonba vételéhez szükséges szerződését kösse meg legkésőbb július 8-ig. Ha nem tudják tartani ezt a határidőt, akkor a kormány más helyszínt jelöl ki. Kiderült, hol hozhatnak létre szuperkórházakat A telj...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A posztszocialista országok másodvonalába csúszott vissza a magyar felsőoktatás - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/16/a-posztszocialista-orszagok-masodvonalaba-csuszott-vissza-a-magyar-felsooktatas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6LGp_zBITNlg1SZeeXV80qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 09:00:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/16/a-posztszocialista-orszagok-masodvonalaba-csuszott-vissza-a-magyar-felsooktatas" target="_blank"&gt;A posztszocialista országok másodvonalába csúszott vissza a magyar felsőoktatás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiába tűzte ki célul az oktatási kormányzat a magyar egyetemi oktatás színvonalának javítását és azt, hogy egy magyar egyetem végre beverekedje magát a világ élvonalába. Az ARWU ún. sanghaji rangsorában immár egy magyar egyetem sincs a világ ötszáz legjobb egyeteme között. A két legjobb magyar egyetem, az ELTE és a Szegedi Tudományegyetem már csak a legjobb hatszáz közé fér be, ami még a posztszocialista országok egyetemei között is a másodvonalnak felel meg. Tény, hogy a volt szocialista országok felsőoktatása általában is elég siralmas színvonalú, a két legjobb kelet-közép-európai egyetem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orvosi Kamara: A hálapénzt be kell tiltani, nincs más megoldás - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/08/orvosi-kamara-a-halapenzt-be-kell-tiltani-nincs-mas-megoldas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1DKezxJWgZKc0KWHXyjbwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 19:24:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/08/orvosi-kamara-a-halapenzt-be-kell-tiltani-nincs-mas-megoldas/" target="_blank"&gt;Orvosi Kamara: A hálapénzt be kell tiltani, nincs más megoldás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megírtuk, azonnali hatállyal felfüggesztette a SOTE Klinikai Központjának elnöke azt az orvost, akivel kapcsolatban felmerült, hogy ügyeletes orvosként utólag pénzt kért a szülések levezetéséért. Ezt a Semmelweis Egyetem közölte hétfőn. Mint arról korábban beszámoltunk, etikai vizsgálat indult, miután egy kismama a Másállapotot a szülészetben Facebook-csoportban megírta, hogy a főorvos a sürgősségi császármetszés után 160 ezer forintot kért tőle, mondván, „neki van egy költsége”. A bejegyzés alatti kommentekben többen is hasonló esetekről számoltak be. A Másállapotot a szülészetben Facebook...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/08/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-14/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrkYJFhRkZf_6OoMSJeeLoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 05:22:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/08/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-14/" target="_blank"&gt;Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017. augusztus 8. Friss hírek: - Befejezték a Déli pályaudvaron előző nap kisiklott vasúti kocsik beemelését, hajnaltól a vonatok korlátozás nélkül és pontosan indulhatnak – közölte kedd reggel a Mávinform. - Augusztus végén bezár a Camponában a Csodák Palotája, és szeptemberben Óbudára költözik, az ottani Csopa Playbar alatti területre. Sport: - Bronzérmet szerzett Baji Balázs a londoni atlétikai világbajnokságon, ezzel beírta magát az atlétika történelmébe. Ő az első az első magyar atléta, aki futásban érmet tudott szerezni az atlétikai világbajnokságon. - Hosszú Katinka három döntőből h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Olyan jó az összes férfit vagy nőt hülyének nézni, de lehet, hogy a családod tehet mindenről - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/03/25/olyan-jo-az-osszes-ferfit-vagy-not-hulyenek-nezni-de-lehet-hogy-a-csaladod-tehet-mindenrol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4XYW4RaxBpAqACFUi-cUYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 17:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/03/25/olyan-jo-az-osszes-ferfit-vagy-not-hulyenek-nezni-de-lehet-hogy-a-csaladod-tehet-mindenrol/" target="_blank"&gt;Olyan jó az összes férfit vagy nőt hülyének nézni, de lehet, hogy a családod tehet mindenről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Semmelweis Egyetem egyik nagy előadója majdnem teljesen megtelt a Három Királyfi, Három Királylány Mozgalom előadásán, ahol Orvos-Tóth Noémi klinikai szakpszichológus arra próbált meg magyarázattal szolgálni a résztvevőknek, hogy milyen titkos mozgatórugók irányítják a párválasztásainkat, és főleg, mi köze mindehhez a szüleinknek? A szakember indításként leszögezte, hogy a megfelelő társ megtalálása igen nehéz életfeladat, a nehézségekkel nap mint nap találkozik a munkája során. - Miért nem találom a párom? - Miért tűnik el két hónap után, amikor minden olyan szépen alakult? - Miért nem é...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meghaltak a Budapesten született sziámi ikrek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/01/meghaltak-a-budapesten-szuletett-sziami-ikrek</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs8jjplVOP3a922tzP1pzEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 12:27:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/01/meghaltak-a-budapesten-szuletett-sziami-ikrek" target="_blank"&gt;Meghaltak a Budapesten született sziámi ikrek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A szülés után két órával meghalt Semmelweis Egyetem I. Számú Szülészeti Klinikáján született ikerpár, írja a 24.hu. A lányoknak közös burokban vert a szíve. A győri anya terhességének huszadik hetében derült ki, hogy baj van. Ezután a győri kórház Budapestre küldte az anyát. A lányok kedden a harmincadik hétre, 2000 grammos születési súllyal születtek császármetszéssel. A Semmelweis Egyetem az édesanya kérésének megfelelően, valamint a betegjogokat tiszteletben tartva nem ad bővebb tájékoztatást az ügyben.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Semmi különös: még egy milliárddal drágább lett a vizes vébé - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/29/semmi-kulonos-meg-egy-milliarddal-dragabb-lett-a-vizes-vebe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPi2A2b_o1dH36OQmO0KjVgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 14:48:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/29/semmi-kulonos-meg-egy-milliarddal-dragabb-lett-a-vizes-vebe" target="_blank"&gt;Semmi különös: még egy milliárddal drágább lett a vizes vébé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ha valakinek esetleg hiányérzete lett volna, amiért ma még nem drágul a vizes világbajnokság, az megnyugodhat: egészségügyi szolgáltatásokra 833,5 milliót, a margitszigeti Casino melléképületére 282 millió forintot költenek. Az EU-s Közbeszerzési Értesítő legfrissebb számából derül ki, hogy a Bp2017 Világbajnokság Szervező és Lebonyolító Nonprofit Kft. összesen 1,1 milliárdos értékben kötött újabb szerződéseket. Az egyik szerződés rtelmében a Majoros és Társa Kft. 282 millió forintért tervezi és kivitelezi a margitszigeti Casino melléképületét és környezetét, a SOTE tulajdonában lévő Semmel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Gyorsított eljárásban védhette meg disszertációját a Semmelweis Egyetem haldokló diákja - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/18/gyorsitott-eljarasban-vedhette-meg-disszertaciojat-a-semmelweis-egyetem-haldoklo-diakja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS9Git_Ac-2yI17UPQL3xAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 11:53:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/18/gyorsitott-eljarasban-vedhette-meg-disszertaciojat-a-semmelweis-egyetem-haldoklo-diakja" target="_blank"&gt;Gyorsított eljárásban védhette meg disszertációját a Semmelweis Egyetem haldokló diákja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Különleges, gyorsított eljárásban védhette meg PhD-disszertációját a Semmelweis Egyetem egyik hallgatója az egyetem patológiai doktori iskolájának egészségtudományi programjában. Orbán Csaba előrehaladott melanómája miatt kérte ezt, az egyetem Doktori Tanácsa pedig engedélyezte neki. Orbán a védésre kezelőorvosai és szülei társaságában érkezett. Betegsége miatt ekkor már nem tudott beszélni, téziseit írásban fejtette ki és a kérdésekre is írásban válaszolt. Értekezése magas színvonalú folyóiratokban is megjelent már, így a bizottság summa cum laude minősítéssel javasolta a fokozat odaítélés...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nem lehet többé homeopátiás baromságokat tanulni a Semmelweis Egyetemen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/29/nem-lehet-tobbe-homeopatias-baromsagokat-tanulni-a-semmelweis-egyetemen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnMZBm1FnBCr8IUObC4ezMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 18:05:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/29/nem-lehet-tobbe-homeopatias-baromsagokat-tanulni-a-semmelweis-egyetemen" target="_blank"&gt;Nem lehet többé homeopátiás baromságokat tanulni a Semmelweis Egyetemen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Semmelweis Egyetemen nem indítják el többé a Bevezetés a homeopátiába tantárgyat – közölte az egyetem rektora, dr. Szél Ágoston. A hírt az Index a népszerű áltudomány-ellenes gyerekorvosra, dr. Novák Hunorra hivatkozva írta meg. Homeopátiás készítmények egy londoni gyógyszertárbanFotó: Peter Macdiarmid / Getty Images Az orvosképzésen egyébként eddig sem volt homeopátiás tantárgy, csak a védőnőket, dietetikusokat és hasonló szakembereket képző Egészségtudományi Karon volt egy ilyen, 1 kredites választható tárgy. Az is csak néhány évente indult el (például idén), de az európai tudományos ak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Műszívre tették a Duna Arénában újraélesztett sportolót - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/21/muszivre-tettek-a-duna-arenaban-ujraelesztett-sportolot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzr_XzM-DScMwy50m3_VvwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 05:52:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/21/muszivre-tettek-a-duna-arenaban-ujraelesztett-sportolot/" target="_blank"&gt;Műszívre tették a Duna Arénában újraélesztett sportolót&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Túl van az első kritikus 24 órán az a 65 év körüli sportoló, akinek leállt a szíve a Duna Aréna egyik medencéjében – írja a Blikk. A FINA Masters világbajnokságon résztvevő férfi már a levezető úszást végezte, amikor bekövetkezett a tragédia. Újraélesztettek egy férfit a Duna Arénában A víz alá merülő 65 éves férfit folyamatos újraélesztés mellett, rohammentő szállította a Semmelweis Egyetem Szív és Érsebészeti Klinikájára. Az egészségügyi személyzet másodperceken belül kihúzta, és elkezdték az újraélesztést. A férfi szívritmusát helyre tudták állítani, de a helyszínen elvégzett ultrahang v...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>9 milliárd forintból újul meg a János-kórház - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/10/06/9-milliard-forintbol-ujul-meg-a-janos-korhaz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI64JoMDZdv5wGx50vMJIjYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 04:25:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/10/06/9-milliard-forintbol-ujul-meg-a-janos-korhaz/" target="_blank"&gt;9 milliárd forintból újul meg a János-kórház&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Összesen 9,3 milliárd forintot fordítanak a Szent János Kórház fejlesztésére 2020-ig az Egészséges Budapest program keretében, a tervezési munkák már idén elindulnak – írta pénteki számában a Világgazdaság. Az építészeti munkálatokra több mint 7 milliárd forint, orvostechnikai, informatikai fejlesztésekre pedig 2,3 milliárd forint van a tervezett költségvetésben. A kórház MR-készüléket és egy érfestő berendezést is kap – közölte a lappal az Emberi Erőforrások Minisztériumának (Emmi) egészségügyért felelős államtitkársága. A tárca tájékoztatása szerint a korszerűsítés és az eszközpark fejles...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Masters vb: Vincze Balázs török, Rafael Irén olasz lesz - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/08/04/masters-vb-vincze-balazs-torok-rafael-iren-olasz-lesz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmwrH52do8loqDGICrLlPUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 14:25:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/08/04/masters-vb-vincze-balazs-torok-rafael-iren-olasz-lesz/" target="_blank"&gt;Masters vb: Vincze Balázs török, Rafael Irén olasz lesz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Még négy nap, és 120 csapat részvételével kezdetét veszi minden idők legnagyobb és legnépesebb masters vízilabda-világbajnoksága a Hajós Alfréd Uszodában. Nem kevesebb, mint 357 mérkőzést rendeznek a Hajós Alfréd Uszoda medencéiben, már reggel 8-kor elkezdődik a program, a magyar olimpiai bajnokokból álló férficsapat este 7-kor játssza majd csoportmérkőzéseit. A mezőny legidősebb játékosa a 70+-os kategóriában vízbe ugró 80 esztendős Milan Cambor lesz, ő 1937. május 22-én született, a Blue Thunder Mastres együttesében játszik majd a Margitszigeten, a világbajnok, olimpiai ezüstérmes Kásás Z...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Két nyolcvan év feletti magyar vívót csodál a világ - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/05/25/ket-nyolcvan-ev-feletti-magyar-vivot-csodal-a-vilag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkuIxlqRvX78Copx1OgXC8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 12:28:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/05/25/ket-nyolcvan-ev-feletti-magyar-vivot-csodal-a-vilag/" target="_blank"&gt;Két nyolcvan év feletti magyar vívót csodál a világ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az olaszországi Chiavariba utaztak vívóink, ahol a hétvégén rendezik meg a veteránok Európa-bajnokságát. A hír különösebben nem ingerli fel a látványsportok világára fókuszáló zsurnalisztát, de aztán mégis, merthogy az indulók listáját böngészve feltűnik neki két név is. Kezdjük rögvest Sákovicsné Dömölky Lídiával. 1955., Róma világbajnoka, 1964., Tokió olimpiai bajnoknője a 81. életévét töltötte be március 9-én, de nála a kor nem probléma, olyan tökéletes szépséggel áll vívóállásban, mint hajdanán. Ha kitörése már nem is olyan dinamikus mint régen, de az agya akár egy húszévesé. Rafinált m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Volt olyan sportoló, akinek vakbélműtétje volt a vizes vb alatt - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/08/03/volt-olyan-sportolo-akinek-vakbelmutetje-volt-a-vizes-vb-alatt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8riITCfewg5ALG0TNTwIMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 05:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/08/03/volt-olyan-sportolo-akinek-vakbelmutetje-volt-a-vizes-vb-alatt/" target="_blank"&gt;Volt olyan sportoló, akinek vakbélműtétje volt a vizes vb alatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A mintegy két hétig tartó vizes világbajnokság alatt több mint ezer esetet látott el a vizes világbajnokság orvos-egészségügyi csapata, a leggyakrabban fizioterápiára, ízületi és izomsérülések kezelésére, fül-orr-gégészeti és szemészeti akut ellátásra volt szükség – közölte a Semmelweis Egyetem csütörtökön az MTI-vel. Mint írták, a vizes világbajnokság első szakaszában csaknem 1040 kezelésre, beavatkozásra volt szükség, közel 130 beteg került kórházba, közülük 28-nál volt szükség traumás ellátásra. A traumatológiai sérülések között egy bíró Achilles-ín szakadása volt a legjelentősebb, míg a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Semmelweis Egyetem részeként működik tovább a Pető András Főiskola - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/01/a-semmelweis-egyetem-reszekent-mukodik-tovabb-a-peto-andras-foiskola/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZlIODJy52zrjwtr0L942gqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 11:55:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/01/a-semmelweis-egyetem-reszekent-mukodik-tovabb-a-peto-andras-foiskola/" target="_blank"&gt;A Semmelweis Egyetem részeként működik tovább a Pető András Főiskola&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Augusztus 1-jétől Pető András Kar néven a Semmelweis Egyetem részeként működik a Pető András Főiskola, valamint az annak részét képező Konduktív Pedagógiai Központ. A Pető András Főiskolára felvett hallgatók már a Semmelweis Egyetem keretei között kezdik meg tanulmányaikat, a kiadott diplomák kibocsátója augusztus 1-jét követően a Semmelweis Egyetem Pető András Kar lesz. A személyi állomány átvétele munkáltatói leépítés nélkül történik meg. A korábbi Pető András Főiskola köznevelési, felsőoktatási tevékenységének tartalma és helyszínei nem változnak, így zavartalanul működik tovább a kar ré...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>“Gyerekek, ez működik!” 25 éves a nagy magyar siker - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2017/01/03/gyerekek-ez-mukodik-25-eves-a-nagy-magyar-siker/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKNrr4kAoXFaPQgJl8epEgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 15:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2017/01/03/gyerekek-ez-mukodik-25-eves-a-nagy-magyar-siker/" target="_blank"&gt;“Gyerekek, ez működik!” 25 éves a nagy magyar siker&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csak Magyarországon több ezer ember életét mentheti meg egy-egy szervátültetése. Bonyolult, veszélyes beavatkozás, ráadásul a donorszerveket nem lehet nagy távolságra szállítani még a mai körülmények között sem. Egy szívet négy, májat, hasnyálmirigyet 12, egy vesét 24 óráig lehet “tárolni”, azaz legfeljebb ennyi idő telhet el a kioperálás és a beültetés között. Ezért életmentő minden olyan áttörés, ami segíti a szervek életben tartását, mint például a gépi szervkonzerválás továbbfejlesztése, aminek segítségével akár 20-25 százalékkal több sikeres transzplantációt hajthatnak végre – itt írtu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hálapénz miatt indul eljárás a SOTE egyik orvosa ellen - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/03/halapenz-miatt-indul-eljaras-a-sote-egyik-orvosa-ellen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLpuYWEZ-sFfQ_QlCoOHJYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 15:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/03/halapenz-miatt-indul-eljaras-a-sote-egyik-orvosa-ellen/" target="_blank"&gt;Hálapénz miatt indul eljárás a SOTE egyik orvosa ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Etikai vizsgálat indul a SOTE-n, ahol egy orvos pénzt kérhetett a szülések levezetéséért – írja a 444. Egy kismama a Másállapotot a szülészetben nevű Facebook-csoportban írt arról, hogy szülés után a főorvos azt mondta neki: „az anyagiakat majd varratszedésnél rendezzük”, mert neki van egy „költsége” és a műtőnek is van „bérleti díja”. 160 ezer forintot kért, miután sürgősségi császármetszést kellett végrehajtani. A bejegyzés alatti kommentekben többen arról írtak, hogy hasonló tapasztalatuk volt, úgy tűnik, bejáratott rendszerről lehet szó. Csütörtökön egyébként a Magyar Nemzet írt arról, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meghalt a Budapesten született sziámi ikerpár - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/01/meghalt-a-budapesten-szuletett-sziami-ikerpar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKGX47e8jHolvn30PtOn5AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 12:08:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/01/meghalt-a-budapesten-szuletett-sziami-ikerpar/" target="_blank"&gt;Meghalt a Budapesten született sziámi ikerpár&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A világra jövetel után két órával elhunyt a Semmelweis Egyetem I. Sz. Szülészeti és Nőgyógyászati Klinikáján súlyos, az élettel össze nem egyeztethető fejlődési rendellenességekkel született sziámi koraszülött ikerpár. Az édesanyát egy vidéki kórházból szállították a terhesség 28. hetében a legmagasabb progresszivitási szintű, azaz a legsúlyosabb eseteket is ellátó fővárosi intézménybe. A klinikán az ilyenkor szükséges vizsgálatokat követően, a terhesség 29. hetében császármetszéssel segítették világra a gyermekeket, akik mindössze két órát éltek.A Semmelweis Egyetem az édesanya kérésének m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Budapesten született sziámi ikrek életéért küzdenek az orvosok - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/01/a-budapesten-szuletett-sziami-ikrek-eleteert-kuzdenek-az-orvosok</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMf8bT4jDw8Cze1PbZJoFlEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 07:21:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/01/a-budapesten-szuletett-sziami-ikrek-eleteert-kuzdenek-az-orvosok" target="_blank"&gt;A Budapesten született sziámi ikrek életéért küzdenek az orvosok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közös burokban ver a szíve annak a két ikerbabának, akik nemrég születtek a Semmelweis Egyetem I. Számú Szülészeti Klinikáján, írja a Blikk. A lap szerint a lányok a harmincadik hétre, 2000 grammos születési súllyal születtek császármetszéssel. Az anyjuk a Dunántúltól érkezett a fővárosi kórházba. A sziámi ikerpárnak két lába és két karja van, és a Blikk úgy tudja, hogy az orvosok az életben maradásukért küzdenek. Hozzátették, hogy az orvosk részéről nem történt mulasztás.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kiderült, hol hozhatnak létre szuperkórházakat - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/28/kiderult-hol-hozhatnak-letre-szuperkorhazakat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbiA80NGMSypQWwyq7QoeMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 05:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/28/kiderult-hol-hozhatnak-letre-szuperkorhazakat/" target="_blank"&gt;Kiderült, hol hozhatnak létre szuperkórházakat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cserháti Pétert, az Egészséges Budapest Program (EBP) miniszteri biztosát idézve a lap arról ír: a javaslatot összehangolták egy másik nagy projekttel, a Semmelweis Egyetem fejlesztési tervével, az egyetemi klinikáknak ugyanis a kutatási, oktatási feladatok mellett a jövőben is jelentős szerepet kell vállalniuk a budapestiek ellátásában. Az előterjesztés alapján a XI. kerület Dobogó nevű városrészében egy 1058 ágyas modern tömbkórházat húznának fel. Ide költöztetnék a Kútvölgyi úti klinikai tömb összes osztályát, a két gyermekklinikát a Tűzoltó, illetve a Bókay utcából, az egyik női kliniká...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meghalt Klein György professzor - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2016/12/14/meghalt-klein-gyorgy-professzor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTDK-M9F_jP0AMgMdDp88EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 13:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2016/12/14/meghalt-klein-gyorgy-professzor/" target="_blank"&gt;Meghalt Klein György professzor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Klein György halálhíréről a Semmelweis Egyetem számolt be, amely két éve legtekintélyesebb tudományos elismerésével, a Semmelweis Budapest Award díjjal tüntette ki a neves tudóst, aki csaknem 70 éven át, feleségével, Klein Évával, a Karolinska Intézet kutatója, 1957-től professzora volt. A National Association Against Cancer támogatásával feleségével ketten alapították meg a Karolinska Daganatbiológiai Tanszékét hatvan éve. A rákos megbetegedések vírusos keletkezésének mechanizmusáról, az onkogének és a tumor szupresszor gének szerepéről, a rákellenes immunválaszról, az utóbbi években pedig...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kiderült, hol szülte meg kisfiát Horváth Éva - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/kiderult-hol-szulte-meg-kisfiat-horvath-eva/6p2hhbw</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0R0jACnYyK_ZtSHiwP0EgqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAw7cmLAw</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 14:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/kiderult-hol-szulte-meg-kisfiat-horvath-eva/6p2hhbw" target="_blank"&gt;Kiderült, hol szülte meg kisfiát Horváth Éva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Régóta dédelgetett vágya volt, hogy végre saját gyermekét foghassa a kezében. Az egykori szépségkirálynő nagyon boldog, és nyoma sincs az arcán fáradtságnak, fájdalomnak. Nagyon erős nő, hiszen a terhességet is első perctől kezdve remekül viselte. Keveset szedett fel, valamivel több, mint tíz kilót és annyi volt a baja, hogy bevizesedett a lába. Lapzártánkig nem vette fel a telefonját, ami érthető is, hiszen pici babája csak pár napos volt és éppen ezen a napon mehettek haza a kórházból. Azt megtudtuk, hogy nem magánklinikán szült, hanem a Semmelweis Egyetem II. Sz. Szülészeti és Nőgyógyász...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Még ma is Kádár János aláírása díszíti a főváros egyik nagy csomópontját - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/08/04/meg-ma-is-kadar-janos-alairasa-disziti-a-fovaros-egyik-nagy-csomopontjat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcfUras8DppqomOhfSSH8wqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 13:43:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/08/04/meg-ma-is-kadar-janos-alairasa-disziti-a-fovaros-egyik-nagy-csomopontjat/" target="_blank"&gt;Még ma is Kádár János aláírása díszíti a főváros egyik nagy csomópontját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A főváros rejtett helyeinek felfedezésében segítő, Ismeretlen Budapest címet viselő sorozatunk (mely már térképes nézetben is elérhető) mai epizódjában ezúttal nem egy épületet, vagy közteret, hanem egy, a város legforgalmasabb pontjainak egyikén álló szobrot mutatunk be. A VIII. és IX. kerület határán található Nagyvárad tér képe az elmúlt ötven évben változott meg gyökeresen: az egykori Ludovika Akadémia (később Természettudományi Múzeum, ma a Nemzeti Közszolgálati Egyetem főépülete) udvaraként működő Orczy-kertben a hatvanas években Asztalos János Ifjúsági Park néven nyílt nyári táboroka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sok orvos megdöbbent a februári fizetésén - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/03/05/sok-orvos-megdobbent-a-februari-fizetesen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGERjZHiZr7tjIkMpPwbgHEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:42:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/03/05/sok-orvos-megdobbent-a-februari-fizetesen/" target="_blank"&gt;Sok orvos megdöbbent a februári fizetésén&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;orvosok kevesebbet vihettek haza februárban. Az Semmelweis Egyetemen oktatóként és orvosként dolgozókra is vonatkozott a tavaly szeptemberi szakorvosi béremelés. Ez egy docens esetében bruttó 63 500 forint pluszt, egy egyetemi tanárnál bruttó 107 ezer forintos többletet jelentett. Az oktató orvosok választhatnak, hogy az egészségügyi vagy oktatói bértábla alapján veszik fel fizetésüket. Sokan közülük azonban megdöbbentek, amikor februárban kevesebb fizetést kaptak – írj az Index. A Semmelweis Egyetem a portál megkeresésére így reagált a váratlan fizetéscsökkenésre: az egészségügyben 2017 j...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ki kellett menteni medencéből a masters úszó világbajnokság egyik résztvevőjét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/20/ki-kellett-menteni-medencebol-a-masters-uszo-vilagbajnoksag-egyik-resztvevojet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsyG4SJgioPPqi_O9KDG68qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 09:52:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/20/ki-kellett-menteni-medencebol-a-masters-uszo-vilagbajnoksag-egyik-resztvevojet" target="_blank"&gt;Ki kellett menteni medencéből a masters úszó világbajnokság egyik résztvevőjét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szombat délután egy 65 év körüli férfi rosszul lett és a víz alá merült a budapesti Duna Arénában, írja az Index. A lapnak Országos Mentőszolgálat azt írta, hogy a férfit a masters úszó világbajnokság egészségügyi stábja élesztette újra. A közlemény szerint a rendezvény egészségügyi biztosítását végző személyzet azonnal reagált, kimentették a vízből a férfit, elvégezték az első, életmentő beavatkozásokat, majd folyamatos újraélesztés mellett, rohammentő szállította a beteget a Semmelweis Egyetem Szív- és Érsebészeti Klinikájára.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kilenc évet kapott a lúgos támadással vádolt orvos - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/10/kilenc-evet-kapott-a-lugos-tamadassal-vadolt-orvos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQ16TV6OcgCH8uGcz6JuTcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 13:07:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/10/kilenc-evet-kapott-a-lugos-tamadassal-vadolt-orvos/" target="_blank"&gt;Kilenc évet kapott a lúgos támadással vádolt orvos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kilenc év börtönbüntetésre ítélték a lúgos támadással vádolt orvost. A Fővárosi Ítélőtábla emellett örökre eltiltotta hivatása gyakorlásától a férfit, kilenc évre pedig a közügyek gyakorlásától is. Emellett 250 ezer forintot fizetnie kell a sértettnek, Renner Erikának. A nő felsikított, amikor meghallotta, hogy a vádlottat eltiltották az orvosi pályától. Ezzel a táblabíróság súlyosbította a törvényszék tavaly májusi büntetését. Akkor a férfi négy évet kapott és ötre kellett volna felhagynia az orvoslással. Akkor azt állapították meg, hogy a férfi nem okozott életveszélyes sérülést, ám a tá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meghalt a spanyol úszó, akit a Duna Arénában élesztettek újra - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/22/meghalt-a-spanyol-uszo-akit-a-duna-arenaban-elesztettek-ujra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7NQRIZxyUpcBZ8I5YmpAsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:11:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/22/meghalt-a-spanyol-uszo-akit-a-duna-arenaban-elesztettek-ujra/" target="_blank"&gt;Meghalt a spanyol úszó, akit a Duna Arénában élesztettek újra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hétvégén megírtuk, hogy egy 65 éves férfi rosszul lett, és víz alá merült a Duna Aréna egyik medencéjében a budapesti masters vb-n. A rendezvény egészségügyi biztosítását végző személyzet azonnal reagált, kimentették a vízből a férfit, elvégezték az első, életmentő beavatkozásokat, majd folyamatos újraélesztés mellett, rohammentő szállította a beteget a Semmelweis Egyetem Szív és Érsebészeti Klinikájára. Később kiderült, az úszó az első kritikus 24 órát túlélte, műszívre tették, súlyos állapotban feküdt az intenzív osztályon. A spanyol Sport azonban szomorúan jelentette a hírt a spanyol ú...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hajszárítóval égette össze az apuka a síró babát, mert azt írták a neten, hogy az jó hasfájás ellen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/01/hajszaritoval-egette-ossze-az-apuka-a-siro-babat-mert-azt-irtak-a-neten-hogy-az-jo-hasfajas-ellen</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbgBVpsOm6vCQqvGn1JmxgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 06:17:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/01/hajszaritoval-egette-ossze-az-apuka-a-siro-babat-mert-azt-irtak-a-neten-hogy-az-jo-hasfajas-ellen" target="_blank"&gt;Hajszárítóval égette össze az apuka a síró babát, mert azt írták a neten, hogy az jó hasfájás ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Blikk szerint továbbra is küzdenek az életéért a babának, aki a hasán és a lábán is súlyos égési sérüléseket szenvedett, mert az apja a neten látott praktikák szerint hajszárítóval akarta csillapítani a baba hasfájását. „Közel két évtizede foglalkozunk gyermekmentéssel, de ilyen esettel nem találkoztunk” - mondta Dr. Gesztes Éva, a Magyar Gyermekmentő Alapítvány szakmai igazgatója, aki maga is részt vett a baba mentésében. A Blikk szerint az apa ellen gondatlanságból elkövetett veszélyeztetés miatt indult eljárás, de a beszámíthatóságát is vizsgálják. Ha nem beszámítható, kényszergyógykez...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ápolói ösztöndíjat vezet be a kormány - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/18/apoloi-osztondijat-vezet-be-a-kormany/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtiG933Bp6Rat3Eah7bTqIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/18/apoloi-osztondijat-vezet-be-a-kormany/" target="_blank"&gt;Ápolói ösztöndíjat vezet be a kormány&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A szeptemberben induló, ápolóknak szóló egyetemi mesterképzésre (MSc) jelentkezőknek is ösztöndíjat vezet be a kormány – jelentette be az egészségügyért felelős államtitkár kedden Budapesten. Ónodi-Szűcs Zoltán közölte, a Mihalicza-ösztöndíj 1 milliárd 150 millió forintos keretösszeggel pályázható. Betlehem József miniszteri biztos elmondta, idén szeptemberben három orvosegyetemen indul meg a képzés 100-100 fős keretszámmal. Jövő februárban a Semmelweis Egyetem keresztféléves képzés keretében kapcsolódik a programhoz.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lúggal leöntött nő: olyan ítélet kell, ami garantálja, hogy mással ez ne történhessen meg - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/02/24/luggal-leontott-no-olyan-itelet-kell-ami-garantalja-hogy-massal-ez-ne-tortenhessen-meg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBijlP9uYhla6KQW7b6dPVsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/02/24/luggal-leontott-no-olyan-itelet-kell-ami-garantalja-hogy-massal-ez-ne-tortenhessen-meg/" target="_blank"&gt;Lúggal leöntött nő: olyan ítélet kell, ami garantálja, hogy mással ez ne történhessen meg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Négy éve, egy tavaszi reggelen Erika, miután útnak indította a gyerekeit, elindult, hogy megsétáltassa a kutyáját. Kinyitotta az ajtót, de egy kerékpárosmaszkot viselő férfit pillantott meg, aki az ajtó előtt ácsorgott. A férfi megragadta a nyakát, és betuszkolta a lakásba. A földre teperte, zsineggel összekötözte, a farkát csóváló kutyát kivitte a konyhába, majd elkérte a földön fekvő Erikától a lakáskulcsot. Bezárta az ajtót és combon szúrta egy kábító injekcióval. Erika eddig emlékszik arra, mi történt. Ahogyan az a korábbi tárgyalásokon kiderült, ezután a támadó levetkőztette a nőt, maj...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem tudták bizonyítani, hogy hálapénzt kért az orvos a szülésért - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/04/03/nem-tudtak-bizonyitani-hogy-halapenzt-kert-az-orvos-a-szulesert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpD4DdsbaM472twePQFKcsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/04/03/nem-tudtak-bizonyitani-hogy-halapenzt-kert-az-orvos-a-szulesert/" target="_blank"&gt;Nem tudták bizonyítani, hogy hálapénzt kért az orvos a szülésért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem tudták bizonyítani az etikai vizsgálat során, hogy a Semmelweis Egyetem II. szülészeti és nőgyógyászati klinikájának főorvosa 160 ezer forintot kért egy szülés levezetéséért – írja a 444. A vizsgálat épp egy hónappal ezelőtt, március 3-án indult, miután a Másállapotot a szülészetben Facebook-csoportban egy kismama azt állította: szülés után kért tőle pénzt az orvos, arra hivatkozva, hogy 160 ezer forint a műtő bérleti díja és a műtőben lévő csapat pénze. A kommentekből kiderült: nem egyedi esetről lehet szó. A Semmelweis Egyetem közlése szerint, mivel a vizsgálat során egymással ellenté...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Jó reggelt! Maradjunk annyiban, hogy reggel van - 444.hu</title><link>http://444.hu/2016/11/14/jo-reggelt-maradjunk-annyiban-hogy-reggel-van</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkcBPwlV2BBg4naBoQuh8wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 05:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2016/11/14/jo-reggelt-maradjunk-annyiban-hogy-reggel-van" target="_blank"&gt;Jó reggelt! Maradjunk annyiban, hogy reggel van&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fél órás, félkómában töltött utcán tartózkodásom alatt nem sikerült semmi érdemit megállapítanom az időjárásról, de most az OMSZ oldalára rápillantva úgy látom, hogy kifejezetten hideg van, Somogyban például -7 fok. Zalában se jobb a helyzet, ahogy az egész, ködborította Dunántúlon is fagy. Budapesten és az Alföldön viszont csak foltokban fordul elő köd, ezeken a helyeken egy kicsivel fagypont feletti a hőmérséklet. Napközben elő-elő bukkanhat a nap, a Dunántúlon gyengén, az ország közepén váltakozóan, keleten erősen felhős lesz az ég. A csúcshőmérséklet 2-6 fok lesz, öltözzenek melegen.&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Újraélesztettek egy férfit a Duna Arénában - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/palyan-kivul/2017/08/20/ujraelesztettek-egy-ferfit-a-duna-arenaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-g2SO5iFAp_RBSzu6uYsYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 10:06:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/palyan-kivul/2017/08/20/ujraelesztettek-egy-ferfit-a-duna-arenaban/" target="_blank"&gt;Újraélesztettek egy férfit a Duna Arénában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jól vizsgázott a Fina Masters egészségügyi stábja szombat délután, amikor egy 65 év körüli férfi rosszul lett, és víz alá merült a Duna Aréna egyik medencéjében – írta az Országos Mentőszolgálat a Facebookon. A rendezvény egészségügyi biztosítását végző személyzet azonnal reagált, kimentették a vízből a férfit, elvégezték az első, életmentő beavatkozásokat, majd folyamatos újraélesztés mellett, rohammentő szállította a beteget a Semmelweis Egyetem Szív és Érsebészeti Klinikájára.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Noel lett az első újévi budapesti baba! - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/kikapcsolodas/szines-hirek/noel-lett-az-elso-ujevi-budapesti-baba/j904gjf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPSo_eifyy5OFAt2dCGBAMqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 07:20:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/kikapcsolodas/szines-hirek/noel-lett-az-elso-ujevi-budapesti-baba/j904gjf" target="_blank"&gt;Noel lett az első újévi budapesti baba!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fél perccel éjfél után született az első gyermek a fővárosban Noel mindössze fél perccel éjfél után a Semmelweis Egyetem II. Női Klinikáján jött világra 2017 első újszülöttje a fővárosban. Az intézmény tájékoztatása szerint a gyermek 2850 grammal született és a Noel nevet kapta. A fővárosi állami intézmények szülészetei közül sok helyen született gyermek Újév napján, több kórházban 2017 első órájában: az Uzsoki kórházban 0 óra 12 perckor, a Jahn Ferenc kórházban és a Szent Imrében 0 óra 35 perckor, a Magyar Honvédség Állami Egészségügyi Központ szülészetén pedig 0 óra 40 perckor. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Önálló marad a Testnevelési Egyetem bővítése miatt kipaterolt Sportkórház - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2016/11/02/onallo-marad-a-testnevelesi-egyetem-bovitese-miatt-kipaterolt-sportkorhaz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsHc8lz_tLeQK2XYSKUz2MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 07:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2016/11/02/onallo-marad-a-testnevelesi-egyetem-bovitese-miatt-kipaterolt-sportkorhaz/" target="_blank"&gt;Önálló marad a Testnevelési Egyetem bővítése miatt kipaterolt Sportkórház&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Népszava érdeklődésére Berkes István, az Országos Sportegészségügyi Intézet (OSEI) elhelyezéséért felelős miniszteri biztos elmondta: a Sportkórház akár véglegesen is a Semmelweis Egyetem korábbi Ortopédiai Klinikáján maradhat, de más lehetőségeket is megvizsgálnak, hogy megtalálják a legjobb megoldást. A múlt héten megjelent kormányhatározat értelmében jövő június végéig a Sportkórházként emlegetett speciális egészségügyi intézmény átköltözik a Semmelweis Egyetem volt Ortopédiai Klinikájának épületébe, Berkes szerint a kórház már az átmeneti elhelyezése alatt sokkal jobb körülmények közö...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Durván megugrott a bőrrákosok száma Magyarországon - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/14/durvan-megugrott-a-borrakosok-szama-magyarorszagon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0AEW1WfOZWg3P_wIZb8hkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 15:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/14/durvan-megugrott-a-borrakosok-szama-magyarorszagon" target="_blank"&gt;Durván megugrott a bőrrákosok száma Magyarországon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ugrásszerűen nőtt a bőr daganatos elváltozásainak gyakorisága az elmúlt egy évtizedben, ezen belül a legsúlyosabb ráktípus, a melanóma előfordulása emelkedett a legnagyobb mértékben, csaknem másfélszeresére - olvasható a Semmelweis Egyetem (SE) közleményében. A közlemény idézi Holló Pétert, az SE Bőr-, Nemikórtani és Bőronkológiai Klinikájának igazgatóhelyettesét, aki a fényvédelem és a rendszeres anyajegyvizsgálat fontosságára hívta fel a figyelmet, hiszen a korai felismerés és eltávolítás jelentősen befolyásolja a betegség lefolyását. Az elmúlt években átlagosan 2 300 új melanómás beteget...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Gyász: elhunyt Rácz Károly - Blikk Rúzs</title><link>http://www.blikk.hu/sztarvilag/kultura/gyasz-elhunyt-racz-karoly/4bmy0py</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFU9z0XuW2-XMtE-Ff3pxrAqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:16:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.blikk.hu/sztarvilag/kultura/gyasz-elhunyt-racz-karoly/4bmy0py" target="_blank"&gt;Gyász: elhunyt Rácz Károly&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Életének 67. évében, hosszan tartó, súlyos betegség után elhunyt Rácz Károly professzor, a Semmelweis Egyetem Doktori Tanácsának egykori elnöke - közölte az intézmény az MTI-vel közleményben. Rácz Károlyt - II. számú Belgyógyászati Klinika egyetemi tanárát, korábbi igazgatóját a Semmelweis Egyetem saját halottjának tekinti. Széleskörű alapossággal ismert sok belgyógyászati területet, igazi belgyógyászati polihisztor volt, mindazonáltal érdeklődési körének középpontjában az endokrinológia állt. A hazai klinikai endokrinológia fejlesztésében elévülhetetlen érdemeket szerzett, fáradtságot nem ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Meghalt az úszó, akit újraélesztettek a Duna Arénában - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/22/meghalt-az-uszo-akit-ujraelesztettek-a-duna-arenaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqIRq9dYUWsr5eGbv4glewqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 14:24:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/22/meghalt-az-uszo-akit-ujraelesztettek-a-duna-arenaban" target="_blank"&gt;Meghalt az úszó, akit újraélesztettek a Duna Arénában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedd hajnalban meghalt az a 65 éves spanyol úszó Antonio Sánchez, akit szombaton újra kellett éleszteni a FINA masters rendezvényén, a Duna Arénában – jelentette a hírt a spanyol Sport a spanyol úszószövetségre hivatkozva. Gyárfás Tamás, a FINA végrehajtó bizottságának tagja, miután egyeztetett a szervezet vezetőivel, arról tájékoztatta az MTI-t, hogy a FINA az elhunyt sportembernek posztumusz aranyérmet ítélt, melyet eljuttatnak a családjának. A férfi vasárnap lett rosszul és merült el a Duna Arénában. Azonnal kimentették, majd egy speciális eszközzel, folyamatos újraélesztés mellett szál...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Meghalt Rácz Károly professzor - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/02/15/meghalt-racz-karoly-professzor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeosxfokDJn_8hQiU0JfSIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 11:01:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/02/15/meghalt-racz-karoly-professzor/" target="_blank"&gt;Meghalt Rácz Károly professzor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rácz Károlyt – II. számú Belgyógyászati Klinika egyetemi tanárát, korábbi igazgatóját a Semmelweis Egyetem saját halottjának tekinti. Széleskörű alapossággal ismert sok belgyógyászati területet, igazi belgyógyászati polihisztor volt, mindazonáltal érdeklődési körének középpontjában az endokrinológia állt. A hazai klinikai endokrinológia fejlesztésében elévülhetetlen érdemeket szerzett, fáradtságot nem ismerő munkával a klinikán elindította a molekuláris genetikai diagnosztikát. Úttörő szerepe volt a neuroendokrin daganatos betegek izotópkezelésének megszervezésében, amelynek keretében már t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egy hónap alatt 5,5 milliárddal nőtt a kórházi adósság - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/27/egy-honap-alatt-55-milliarddal-nott-a-korhazi-adossag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1e2yuonaS9n6uvk_RY0QQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 05:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/27/egy-honap-alatt-55-milliarddal-nott-a-korhazi-adossag/" target="_blank"&gt;Egy hónap alatt 5,5 milliárddal nőtt a kórházi adósság&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A tavalyi 45 milliárd forintos adósságkonszolidáció ellenére április végén ismét 28,1 milliárd forintra duzzadt a kórházak tartozása, amely egyetlen hónap alatt 5,5 milliárd forinttal ugrott meg – írta a Magyar Nemzet szombaton a Magyar Államkincstár adatai alapján. A legnagyobb, 1,9 milliárd forintos adóssággal a Honvédkórház küszködik, ezt követi a Békés Megyei Központi Kórház 1,3 és a Szegedi Tudományegyetem közel 1,2 milliárd forintos tartozással. A szegedi egyetemi klinika ráadásul egy hónap alatt 821 millió forinttal növelte elmaradását – teszik hozzá. Egészen elképesztően néz ki a cs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kerekesszékben szökött meg a lebénult rab Budapesten - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/29/kerekesszekben-szokott-meg-a-lebenult-rab-budapesten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIR2OTpLtcy1wq6bt6s9xdwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:23:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/29/kerekesszekben-szokott-meg-a-lebenult-rab-budapesten/" target="_blank"&gt;Kerekesszékben szökött meg a lebénult rab Budapesten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kerekesszékben szökött meg szerdán egy félig lebénult rab a SOTE neurológiai osztályáról – számolt be az RTL Híradó. A 43 éves nőt korábban lopásért ítélték el. A börtönben folyamatosan romlott állapota, előbb a tököli rabkórházba, onnan a SOTE-ra vitték, ahol bénulással kezelték, járni nem tudott. A büntetés-végrehajtás egészségi állapotára tekintettel nem biztosított állandó felügyeletet, csak napi kétszeri ellenőrzést. Az elítélt nőnek mégis sikerült mindenkit meglepnie azzal, hogy amikor egy rövid ideig senki nem figyelt rá, belemászott egy kerekesszékbe, és kigurult vele az épületből. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Röpipálya miatt kerülhet a szuperkórház Dobogóra - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2016/11/10/ropipalya-miatt-kerulhet-a-szuperkorhaz-dobogora/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_-Yvd2buDnEiohw1x1TYUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 20:10:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2016/11/10/ropipalya-miatt-kerulhet-a-szuperkorhaz-dobogora/" target="_blank"&gt;Röpipálya miatt kerülhet a szuperkórház Dobogóra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Konferencián merült fel a kérdés, amire Cserháti Péternek, a budapesti egészségügyi ellátás átalakításáért felelős miniszteri biztosnak kellett válaszolni: miért Buda Dobogó nevű részén építenék fel az új szuperkórházat? Cserháti szerint 100 ezer négyzetméter beépítéséhez 5-6 hektáros terület kell, jó közművekkel és megközelíthetőséggel, a vizsgált 14 helyszín közül pedig a Dobogó felelt meg ennek (a Kelenföldi pályaudvar melletti telek se lett volna rossz, de ott sok a rezgés, meg oda lehet, hogy röplabdapálya épül az olimpiára). A Szent Imre Kórház területe is felmerült, na meg az Andor u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ön milyen gyorsan futna fel 22 emeletnyi lépcsőn? - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/09/23/on-milyen-gyorsan-futna-fel-22-emeletnyi-lepcson/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNe_uj598ljMRHBbuyhJXwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 12:56:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/09/23/on-milyen-gyorsan-futna-fel-22-emeletnyi-lepcson/" target="_blank"&gt;Ön milyen gyorsan futna fel 22 emeletnyi lépcsőn?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szombaton az Országos Katasztrófavédelmi Főigazgatóság és a Fővárosi Katasztrófavédelmi Igazgatóság ismét megtartotta az Országos Lépcsőfutó Bajnokságot. Szokásos helyszínén, a Semmelweis Egyetem Üllői úti épületében, idén száznál is több katasztófavédelmis induló teljes felszerelésben 22 emeletet futott felfelé. Páros és egyéni versenyszámokban egyaránt rajthoz állhattak a versenyzők, akik a legfelső emeletre átlagosan 2,5 perc alatt értek fel és a végére láthatóan alaposan elfáradtak. Fotó: 24.hu/Fülöp Dániel Mátyás Fotó: 24.hu/Fülöp Dániel Mátyás Fotó: 24.hu/Fülöp Dániel Mátyás Fotó: 24....&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Felfüggesztették az orvost, aki a gyanú szerint hálapénzt kért egy szülés után - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/06/felfuggesztettek-az-orvost-aki-a-gyanu-szerint-halapenzt-kert-egy-szules-utan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbjiuABc8WJ1Kw1pXQjqeUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 14:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/06/felfuggesztettek-az-orvost-aki-a-gyanu-szerint-halapenzt-kert-egy-szules-utan" target="_blank"&gt;Felfüggesztették az orvost, aki a gyanú szerint hálapénzt kért egy szülés után&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Semmelweis Egyetem jelentette be hétfőn, hogy azonnali hatállyal felfüggesztette a SOTE Klinikai Központjának elnöke azt az orvost, akivel kapcsolatban felmerült, hogy ügyeletes orvosként utólag kért pénzt egy szülés levezetéséért. Az ügyet az indított el, hogy a Másállapotot a szülészetben Facebook csoportban megjelent egy beszámoló egy anyától, amiben arról írt, hogy a sürgősségi császármetszést elvégző főorvos utólag 160 ezer forintot kért tőle, költségeire hivatkozva. A poszt megjelenése után a SOTE pénteken már jelezte, hogy etikai vizsgálatot indítanak. A II. számú Szülészeti és Nő...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Még egy hónapig hideg lesz a Semmelweis gyerekklinikán - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/27/meg-egy-honapig-hideg-lesz-a-semmelweis-gyerekklinikan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiMc2OAbt-p6uBqrlDZzegqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 07:43:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/27/meg-egy-honapig-hideg-lesz-a-semmelweis-gyerekklinikan" target="_blank"&gt;Még egy hónapig hideg lesz a Semmelweis gyerekklinikán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nemcsak a János kórházban, de a VIII. kerületi SOTE gyerekklinikán sem működik a fűtés, számolt be az RTL Klub. A tévések rejtett kamerával keresték fel az intézményt, miután egy nézőjük panaszkodott a hideg radiátorokra. A folyosókon a gyerekek és a szülők kabátban, sapkában várakoztak. Mint a stáb a helyben dolgozóktól megtudta, tavasz óta tart a felújítás, de még nem készültek el vele. Az egyik munkás elmondása szerint még legalább egy hónap, mire újra melegek lesznek a fűtőtestek. „A kórtermekben olajradiátorokkal fűtenek, az egyetem szerint felújítás van, ezért átmenetileg nem működik ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Három magyar egyetem a világ legjobbjai között - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/08/harom-magyar-egyetem-a-vilag-legjobbjai-kozott/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYZFzFTnjFA3Lt-R_H_xsQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 15:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/08/harom-magyar-egyetem-a-vilag-legjobbjai-kozott/" target="_blank"&gt;Három magyar egyetem a világ legjobbjai között&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Semmelweis Egyetemet a QS felsőoktatási világrangsorának készítői a 262. helyre sorolták, ezzel az orvostudományi képzési területen oktató magyar egyetemek közül a legjobb eredményt érte el. A Debreceni Egyetem a 401-450., a Szegedi Tudományegyetem pedig a 451-500. helyig jutott. A nemzetközi rangsor készítői négy szempontot vettek figyelembe: - az intézmény hírnevét a tudományos szférában, - a munkáltatói véleményeket, - az intézményhez köthető tudományos munkák idézési gyakoriságát, - valamint az idézettségre utaló bibliográfiai indikátort (h-index citations). Az Eduline megjegyzi, a 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sziámi ikrek születtek Budapesten - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/02/28/sziami-ikrek-szulettek-budapesten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECneR204Iwaevz7n1Xh0MqAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 15:42:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/02/28/sziami-ikrek-szulettek-budapesten/" target="_blank"&gt;Sziámi ikrek születtek Budapesten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sziámi ikrek születtek Budapesten – tudta meg a Blikk. A lány sziámi ikrek a SOTE I. sz. Szülészeti és Nőgyászati Klinikáján születtek. A lap információi szerint egy Dunántúli édesanya hozta világra a gyermekeket. Állítólag nem történt orvosi mulasztás vagyis nem az történt, hogy nem vették észre időben, hogy a babák bizonyos szerveiknél összenőttek. A szülők általában az abortusz mellett döntenek, amikor kiderül a fejlődési rendellenesség, ám akad olyan pár is, aki viszont ennek ellenére sem hajlandó lemondani a gyerekekről. Az orvostudomány jelenlegi állása szerint lehetőség van a szétvál...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Frenreisz Károly, Nagy-Kálózy Eszter és Tahi-Tóth László is Kossuth-díjat kapott - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/15/frenreisz-karoly-nagy-kalozy-eszter-es-tahi-toth-laszlo-is-kossuth-dijat-kapott</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdi7fytyNMBKPfeqoA6T-4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 15:36:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/15/frenreisz-karoly-nagy-kalozy-eszter-es-tahi-toth-laszlo-is-kossuth-dijat-kapott" target="_blank"&gt;Frenreisz Károly, Nagy-Kálózy Eszter és Tahi-Tóth László is Kossuth-díjat kapott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Áder János köztársasági elnök, Orbán Viktor miniszterelnök és Kövér László, az Országgyűlés elnöke átadta a Kossuth- és Széchenyi-díjakat, illetve a Magyar Érdemrend kitüntetéseit az 1848-49-es forradalom és szabadságharc évfordulóján a Parlament kupolacsarnokában. Áder János köztársasági elnök, Orbán Viktor miniszterelnök, Kövér László, az Országgyűlés elnöke és a Kossuth-nagydíjjal kitüntetett Kallós Zoltán Kossuth-díjas néprajztudós (Fotó: Koszticsák Szilárd / MTI)Magyar Érdemrend nagykeresztje polgári tagozat - FA NÁNDOR hajótervező és -építő, óceáni szólóvitorlázó, a Fa Hajó Kft. tulaj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Százmilliárdokat szórt szét a kormány 2016 végén - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/szazmilliardokat-szort-szet-a-kormany-2016-vegen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSobqP6tNTZgLZFXAOUsvMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 11:40:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/szazmilliardokat-szort-szet-a-kormany-2016-vegen/" target="_blank"&gt;Százmilliárdokat szórt szét a kormány 2016 végén&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Óriási pénzköltésbe kezdett a kormány 2016 utolsó napjaiban az InfoRádió összesítése szerint. Vigyázat, őrülten sok és őrülten nagy szám következik! Hadisíroktól Farkas Flóriánék pénzéig 52 milliárd forintot költhet a Honvédelmi és a Belügyminisztérium az illegális bevándorlás lenne, a honvédelmisek pedig még kétmilliárdot kapnak az első világháborús hadisírok rendbehozatalára. 950 millió forint az Emberi Erőforrások Minisztériumának jut az 1956-os melékévre, a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium pedig 3 milliárd körüli összeget költhet az Országvédelmi Alapból az állami vállalatok beruházásai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Idén is az ELTE végzett a felsőoktatási rangsor élén - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/iden-is-az-elte-vegzett-a-felsooktatasi-rangsor-elen.305239.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfhcSujyEnoTZhTMBQhdQkqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/iden-is-az-elte-vegzett-a-felsooktatasi-rangsor-elen.305239.html" target="_blank"&gt;Idén is az ELTE végzett a felsőoktatási rangsor élén&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A legjobb főiskolák és egyetemek listáján idén is az Eötvös Loránd Tudományegyetem végzett az élen, és dobogós még a Szegedi Tudományegyetem, illetve a Debreceni Egyetem - derül ki a HVG felsőoktatási rangsorából. Az ELTE az első hely mellett az oktatói kiválóság alapján összeállított alrangsort is vezeti. Az intézményi rangsorban a negyedik holtversenyben a Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem, illetve a Semmelweis Egyetem lett. A karok rangsorában is az ELTE került az élre a Bölcsészettudományi Karral. A második ugyancsak az ELTE-ről a Természettudományi, a harmadik pedig a Semm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Meggyógyítják a ritka betegségeket - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/meggyogyitjak-a-ritka-betegsegeket.304216.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBeS1I9sYP4lVGuIcf8X5QqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/meggyogyitjak-a-ritka-betegsegeket.304216.html" target="_blank"&gt;Meggyógyítják a ritka betegségeket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rengeteg gyógyszerinnováció zajlik a világban, amelyek közül számos ritka betegségek gyógyítására lehet alkalmas. Dr. Holchacker Péter, az Innovatív Gyógyszergyártók Egyesületének igazgatója a Portfolio Private Health Forum 2018 című konferenciáján arról beszélt, hogy Magyarországon nemzetközi összevetésben lényegesen kevesebb az egy főre jutó egészségügyi költés. Az előadását követő kerekasztal-beszélgetésen pedig a hazai klinikai vizsgálatokról volt szó. A gyógyszeripar a leginkább innovatívabb ágazatok közé tartozik a világon - mondta Dr. Holchacker Péter, az Innovatív Gyógyszergyártók E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Klórgázmérgezés a Semmelweis Egyetem újszülött intenzív osztályán - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/30/klorgazmergezes-semmelweis-egyetem-ujszulott-intenziv-osztaly/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxFR1BsRxrhN3zASEpMIQ0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:53:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/30/klorgazmergezes-semmelweis-egyetem-ujszulott-intenziv-osztaly/" target="_blank"&gt;Klórgázmérgezés a Semmelweis Egyetem újszülött intenzív osztályán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szombatról vasárnapra virradóra klórgázmérgezés történt a Semmelweis Egyetem Üllői úti újszülött intenzív osztályán, írja a Magyar Hang. Az osztályon ápolt koraszülöttek, az ott dolgozók és a hozzátartozók közül is többen közvetlen veszélynek voltak kitéve, a sérültek számát egyelőre nem tudni. A klórgáz erős a légúti és nyálkahártya irritációt, nagy dózis esetén pedig képes égési sérüléseket okozni a légutakban és a testfelszínen is. A rendőrséget a klinika vezetése értesítette, a hatóság emberei rövid időn belül a helyszínre érkeztek és megkezdték a körülmények rögzítését, valamint a tanú...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ilyen VIP-szolgáltatásokat kaptak az állami vezetők - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/29/sote-vip-ellatas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfKcbmabj2G-jVgpIMWvsgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:32:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/29/sote-vip-ellatas/" target="_blank"&gt;Ilyen VIP-szolgáltatásokat kaptak az állami vezetők&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A nyári képviselői béremelés következtében nemcsak fizetésük, hanem egyéb juttatásaik mértéke is jelentősen nőtt: ma egy képviselőnek jár - szálloda vagy albérlettámogatás, ami havi 312 ezer forint, - iroda 624 ezer forintért, - benzinkártya a budapestieknek 2500, a legmesszebb lakó képviselőknek akár 6500 kilométer/hóig, - támogatás a mobilszámlához havi 41 ezer 400 forintig. Hazánkban nem újkeletű az állami vezetőknek járó különleges orvosi ellátás sem, sokáig nem is kezeltek mást a Kútvölgyi Kórházban, a rendszerváltás után pedig a Belügyminisztériumnak például külön kórháza volt. Az ATV...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hogyan forgatja fel az egészségügyet a digitalizáció? Jön a válasz! - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/egeszseggazdasag/hogyan-forgatja-fel-az-egeszsegugyet-a-digitalizacio-jon-a-valasz.302518.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGBDGFDAA9utd_8F6OPH_wqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/egeszseggazdasag/hogyan-forgatja-fel-az-egeszsegugyet-a-digitalizacio-jon-a-valasz.302518.html" target="_blank"&gt;Hogyan forgatja fel az egészségügyet a digitalizáció? Jön a válasz!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A digitalizáció elkerülhetetlenül átalakítja az egészségügyet, már csak az a kérdés, hogy mikor és milyen mértékben, Magyarországon is. Nem véletlen, hogy ennek a témának a Portfolio Private Health Forum külön szekciót szentel, melynek panelbeszélgetését Szócska Miklós moderálja. Jelentkezés a Portfolio Private Health Forumra itt: - ÁTTEKINTÉS - | - RÉSZLETES PROGRAM - | - ÁRAK - JELENTKEZÉS Digitalizáció, big data, telemedicina - csak néhány kulcsszó, ami már most nagy mértékben befolyásolja az egészségügy jelenét, de még inkább meghatározza a szektor jövőjét. Ennek megfelelően hangsúlyos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Magánrendelésre küldték a SOTE hallgatóit, kötelező fizetniük a vizsgálatokért - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/21/maganrendelesre-kuldtek-a-sote-hallgatoit-kotelezo-fizetniuk-a-vizsgalatokert</link><guid isPermaLink="false">CAIiENB5cybQKi1Nt2Hv-_Ed6ZcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:47:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/21/maganrendelesre-kuldtek-a-sote-hallgatoit-kotelezo-fizetniuk-a-vizsgalatokert" target="_blank"&gt;Magánrendelésre küldték a SOTE hallgatóit, kötelező fizetniük a vizsgálatokért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A SOTE egyik hallgatója hívta fel a figyelmünket arra, hogy az egyetem egy kötelező gyakorlathoz olyan vizsgálatokat írt elő, amelyeket konkrétan megnevezett magáncégeknél ajánl elvégezni. A diákoknak mintegy tízezer forintot kell kifizetniük az alkalmassági vizsgálatért és a laborért. Az egyetem van olyan előzékeny, hogy az általa javasolt magáncégek nyitva tartási idejét is megosztotta a hallgatókkal. A hozzánk fordult hallgató szerint az előírt fizetős vizsgálatokkal két komoly gond is van: - fölöslegesek, mert korábban már átestek hasonló alkalmassági vizsgálatokon, - furcsa, hogy miért...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kinevezték az új egészségügyért felelős államtitkárt - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/egeszseggazdasag/kineveztek-az-uj-egeszsegugyert-felelos-allamtitkart.301448.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtH6bve1DAimUGBB1QP7o8qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/egeszseggazdasag/kineveztek-az-uj-egeszsegugyert-felelos-allamtitkart.301448.html" target="_blank"&gt;Kinevezték az új egészségügyért felelős államtitkárt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horváth Ildikó orvost nevezte ki a köztársasági elnök - Kásler Miklós, az emberi erőforrások miniszterének javaslatára - keddtől az Emberi Erőforrások Minisztériumának (Emmi) egészségügyért felelős államtitkárává - közölte a tárca közleményben. Jön a Portfolio egészségügyi konferenciája! Részletek itt: - ÁTTEKINTÉS - | - RÉSZLETES PROGRAM - | - ÁRAK - JELENTKEZÉS Horváth Ildikó 1988-ban végzett általános orvosként a Semmelweis Orvostudományi Egyetemen, az orvostudomány kandidátusa lett 1998-ban, a Magyar Tudományos Akadémia doktora pedig 2002-ben. Pulmonológusi szakvizsgáját 2000-ben tette ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Egy lépéssel közelebb kerültünk a stresszmentes élethez - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/08/semmelweis-egyetem-nemzeti-agykutatasi-program-dr-alpar-alan-stressz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0mUPZwMBZLujz34Kh46eUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 18:57:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/08/semmelweis-egyetem-nemzeti-agykutatasi-program-dr-alpar-alan-stressz/" target="_blank"&gt;Egy lépéssel közelebb kerültünk a stresszmentes élethez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Egészségügyi Világszervezet szerint a stressz mára világméretű járvánnyá dagadt. A Globális Stressz Szervezet statisztikái azt mutatják, hogy az Egyesült Államokban a felnőttek 75 százaléka közepes vagy komoly stresszről számolt be az életében, a munkahelyi stressz pedig egyre csak növekszik: 10-ből 6 alkalmazott számol be arról, hogy egyre rosszabb a helyzet, a legnagyobb baj pedig, úgy tűnik, Kínában van. A 2017-es Nagy Egészségteszt kitöltőinek 61 százalékát éri stressz minden nap, itthon a 20-29 éves korosztály a legveszélyeztetettebb. Nemcsak a mindennapi, de a hosszú távú stressz i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Semmelweis bekerült a világ 500 legjobb egyeteme közé - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/09/26/a-semmelweis-bekerult-a-vilag-500-legjobb-egyeteme-koze/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIjmLQRaayU54OOjC7H7ksqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/09/26/a-semmelweis-bekerult-a-vilag-500-legjobb-egyeteme-koze/" target="_blank"&gt;A Semmelweis bekerült a világ 500 legjobb egyeteme közé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hét magyar egyetem került fel a londoni székhelyű Times Higher Education (THE) most publikált világrangsorába, köztük a legjobban a Semmelweis Egyetem teljesített, olvasható az intézmény honlapján. A Semmelweis Egyetem 401-500. helyen végzett a THE rangsorban, ezzel megőrizte korábbi helyét, bár a részeredményekben javítani tudott. A listán több mint 1250 egyetem szerepel, a bekerült hét magyar felsőoktatási intézmény közül a Semmelweis Egyetemet sorolták a legjobb helyre. A világrangsor készítői öt terület mutatói alapján mérik az intézményeket, ezek az oktatási környezet, kutatás, idézett...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megszületett Nyári Dia kisfia - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/07/17/megszuletett-nyari-dia-kisfia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUtf9_XFzqWqCDKL6qo0-kqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:06:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/07/17/megszuletett-nyari-dia-kisfia/" target="_blank"&gt;Megszületett Nyári Dia kisfia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018.07.16. Megszületett Kovács Zétény Bertalan – írja Instagram-posztjához a színésznő. A linken a baba lábai is megtekinthetőek. Nyári a Semmelweis Egyetem II. Sz. Szülészeti és Nőgyógyászati Klinikáján szült.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>