{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREp6YldzeUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The First Disabled Representative of Parliament - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/elhunyt-az-orszaggyules-elso-mozgaskorlatozott-kepviseloje-2472954",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "51 \u00e9ves kor\u00e1ban elhunyt Hirt Ferenc a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je. A politikus 2006 \u00f3ta volt a t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00f3 test\u00fclet tagja. Huszonegy \u00e9ves kor\u00e1ban s\u00falyos ..."
        },
        {
            "title": "The Parliament will continue its work with immediate questions - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/03/a-kormanyt-kerdezik-a-kepviselok",
            "pub_date": "2018-12-03 05:13:13 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A korm\u00e1ny tagjaihoz int\u00e9zend\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekkel \u00e9s azonnali k\u00e9rd\u00e9sekkel \u00e9r ma v\u00e9get az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s m\u00falt h\u00e9ten kezd\u0151d\u00f6tt \u00fcl\u00e9se. A H\u00e1z \u00fcl\u00e9s\u00e9t itt k\u00f6vetheti \u00e9l\u0151ben."
        },
        {
            "title": "The protesters arrived at Kossuth Square, there was a crack - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/bejutottak-a-tuntetok-a-kossuth-terre-dulakodas-is-volt",
            "pub_date": "2018-12-08 12:47:48 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "V\u00e9get \u00e9rt a szombat d\u00e9lel\u0151ttre, a szakszervezetek \u00e1ltal meghirdetett t\u00fcntet\u00e9s hivatalos r\u00e9sze. A t\u00fcntet\u0151k v\u00e9g\u00fcl a Kossuth t\u00e9r lez\u00e1r\u00e1sa ut\u00e1n az Alkotm\u00e1ny utc\u00e1ba szorultak, de a program v\u00e9ge ut\u00e1n - mik\u00f6zben a t\u00f6meg nagy r\u00e9sze hazaindult - sokan kimentek a t\u00e9rre. Ott pedig szembe tal\u00e1lt\u00e1k magukat a rend\u0151r\u00f6kkel, a hvg.hu szerint ekkor dulakod\u00e1s kezd\u0151d\u00f6tt. Egyesek benyomultak avillamoss\u00ednekre , \u00e9s ott l\u00f6kd\u00f6s\u0151dni kezdtek az oda vez\u00e9nyelt rend\u0151r\u00f6kkel. H\u00e1tr\u00e9bb egy m\u00e1sodik rend\u0151rsorfal is biztos\u00edtotta a Parlamentet. Az m\u00e1r kor\u00e1bban is l\u00e1tszott, hogy a t\u00e9r lez\u00e1r\u00e1sa fesz\u00fclt helyzethez fog vezetni, m\u00e1r..."
        },
        {
            "title": "With the introduction of &#39;volunteered overwork&#39;, the Overtime Law would be tightened by Fidesz - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/az-onkent-vallalt-tulmunka-bevezetesevel-szigoritana-tovabb-a-tuloratorvenyt-a-fidesz",
            "pub_date": "2018-12-08 06:06:25 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este \u00fajabb fordulat k\u00f6vetkezett be a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9hez beny\u00fajtott m\u00f3dos\u00edt\u00f3ind\u00edtv\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben: miut\u00e1n a h\u00e9t elej\u00e9n m\u00e9g \u00fagy t\u0171nt, hogy a szakszervezetek tiltakoz\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra a legink\u00e1bb kifog\u00e1solt v\u00e1ltoztat\u00e1sok kiker\u00fclnek a K\u00f3sa Lajos \u00e9s Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f fideszes k\u00e9pvisel\u0151k \u00e1ltal beny\u00fajtott javaslatb\u00f3l, az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s T\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1si bizotts\u00e1ga v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis visszaszigor\u00edtotta a m\u00f3dos\u00edt\u00e1si javaslatot. \u00cdgy a parlament el\u00e9 v\u00e9g\u00fcl a jelek szerint m\u00e9gis egy olyan t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s ker\u00fclhet szavaz\u00e1sra, amely elfogad\u00e1sa eset\u00e9n kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl is, puszt\u00e1n a munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Hope, J\u00e1nos \u00c1der did not sign a law - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/hoppa-ader-janos-nem-irt-ala-egy-torvenyt/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:46:29 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Megfontol\u00e1sra visszak\u00fcldte az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k a jogalkot\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny november v\u00e9g\u00e9n elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t. A parlament honlapj\u00e1n p\u00e9nteken k\u00f6zz\u00e9tett level\u00e9ben az \u00e1llamf\u0151 azt \u00edrta, hogy a m\u00f3dos\u00edt\u00e1s a jogalkot\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s az alapt\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6z\u00f6tti koherencia hi\u00e1ny\u00e1t eredm\u00e9nyezi, ami bizonytalans\u00e1got okozhat a jogszab\u00e1ly-el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s sor\u00e1n. Ez\u00e9rt arra k\u00e9ri az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9st, hogy az \u00e9szrev\u00e9telei alapos megfontol\u00e1sa ut\u00e1n \u2013 a koherencia hi\u00e1ny\u00e1nak kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6l\u00e9s\u00e9vel \u2013 fogadja el ism\u00e9t a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot. A jogalkot\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nynek a hetedik alkotm\u00e1nym\u00f3dos\u00edt\u00e1ssal \u00f6ss..."
        },
        {
            "title": "&quot;Now we have to write down the unspeakable&quot; - Fidesz parliamentary representative died - Blikk Lipstick",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/most-le-kell-irni-a-leirhatatlant-elhunyt-a-fidesz-parlamenti-kepviseloje/nb2pbbw",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:36 GMT",
            "source_nm": "Blikk Lipstick",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je. Mind\u00f6ssze 51 esztend\u0151s volt. A h\u00edrt a politikus hivatalos Facebook-oldal\u00e1n tett\u00e9k k\u00f6zz\u00e9 p\u00e9nteken, ahol ezekkel a szavakkal b\u00facs\u00faznak t\u0151le: \u201eMost le kell \u00edrni a le\u00edrhatatlant, megfogalmazni a megfogalmazhatatlant. Azt hitt\u00fck, ann\u00e1l is er\u0151sebb. Azt hitt\u00fck, aki annyi mindent kib\u00edr \u00e9let\u00e9ben, azt senki \u00e9s semmi nem gy\u0151zheti le. T\u00e9vedt\u00fcnk. Olyan \u00f6r\u00f6ks\u00e9get hagy r\u00e1nk, amelyet egyetlen m\u00e1s politikus sem tudna. Kevesebb lesz ezt\u00e1n Tam\u00e1si, kevesebb lesz az orsz\u00e1g h\u00e1za \u00e9s kevesebb lesz eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g. Elment Hirt Feri, elment Hirt Ferenc orsz..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt, member of Parliament, died - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/elhunyt-hirt-ferenc-orszaggyulesi-kepviselo",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:00 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je, k\u00f6z\u00f6lte a politikus Facebook-oldala. Az 51 \u00e9ves politikus 2006 \u00f3ta volt a magyar Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s tagja. Huszonegy \u00e9vesen szenvedett aut\u00f3balesetet, ami k\u00f6vetkezt\u00e9ben kerekessz\u00e9kbe k\u00e9nyszer\u00fclt."
        },
        {
            "title": "Replacing Imre Nagy completes the return of the Horthy era to Kossuth Square - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/nagy-imre-lecserelesevel-teljesse-valik-a-horthy-korszak-visszaterese-a-kossuth-terre",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3 \u00e1ltal vezetett Kiemelt Nemzeti Eml\u00e9khely Bizotts\u00e1g \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy elt\u00e1vol\u00edtj\u00e1k a Kossuth t\u00e9r sark\u00e1n\u00e1l l\u00e9v\u0151 V\u00e9rtan\u00fak ter\u00e9r\u0151l Nagy Imre szobr\u00e1t. Ezzel a Fidesz teljes gy\u0151zelm\u00e9vel v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt a Kossuth t\u00e9ri nagy szoborh\u00e1bor\u00fa. Fot\u00f3: Emilie Chaix/Photononstop Az utols\u00f3 menetben az t\u00f6rt\u00e9nik majd, hogy a Nagy Imre-szobrot, aminek fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t Demj\u00e1n S\u00e1ndor \u00fczeltt\u00e1rsaival, Andrew Sarl\u00f3s \u00e9s Fej\u00e9r B\u00e9l\u00e1val k\u00f6z\u00f6sen finansz\u00edrozta a 90-es \u00e9vekben, elviszik majd a V\u00e9rtan\u00fak ter\u00e9r\u0151l, \u00e9s a hely\u00e9re vissza\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a Horthy\u00e9k \u00e1ltal felavatott, az 1918-19-es v\u00f6r\u00f6sterror \u00e1ldozataira eml\u00e9kez\u0151 Nemze..."
        },
        {
            "title": "Fat: Greater coverage of the press than the good Western democracies in Hungary - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/kover-magyarorszagon-nagyobb-mertekben-ervenyesul-a-sajto-szinessege-mint-a-remek-nyugati-demokraciakban",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:03 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A Magyar Katolikus R\u00e1di\u00f3nak adott m\u00e9lyinterj\u00fat szerd\u00e1n az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke, K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3, akit alaposan megmozgattak a mikrofon m\u00f6g\u00f6tt, a mindennapi politika (migr\u00e1ci\u00f3, bev\u00e1ndorl\u00e1s stb.) mellett szok\u00e1s szerint az elm\u00e9ly\u00fcltebb, ideologikus t\u00e9m\u00e1kr\u00f3l (bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rtiak, liber\u00e1lisok, h\u00fclyes\u00e9gbesz\u00e9l\u0151k) is k\u00e9rdezt\u00e9k. Fot\u00f3: So\u00f3s Lajos/MTI/MTVA R\u00f6gt\u00f6n az elej\u00e9n el\u00e1rulta, mi t\u00f6rt\u00e9nne, ha a bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rtiak megnyern\u00e9k 2019-et, lesz\u00f6gezte: \u201eNagy baj lenne\u201d. K\u00f6v\u00e9r szigor\u00fa volt ugyan, de optimista: szerinte pozit\u00edv tendenci\u00e1k l\u00e1tszanak Eur\u00f3p\u00e1ban, az emberek l\u00e1tj\u00e1k Nyugat-Eur\u00f3p\u00e1ban is, hogy az elit..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt died - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/meghalt-hirt-ferenc/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Meghalt Hirt Ferenc \u2013 k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 Facebook-oldal\u00e1n. Most le kell \u00edrni a le\u00edrhatatlant, megfogalmazni a megfogalmazhatatlant. Azt hitt\u00fck ann\u00e1l is er\u0151sebb. Azt hitt\u00fck, aki annyi mindent kib\u00edr \u00e9let\u00e9ben, azt senki \u00e9s semmi nem gy\u0151zheti le. T\u00e9vedt\u00fcnk. Olyan \u00f6r\u00f6ks\u00e9get hagy r\u00e1nk, amelyet egyetlen m\u00e1s politikus sem tudna. Kevesebb lesz ezt\u00e1n Tam\u00e1si, kevesebb lesz az orsz\u00e1g h\u00e1za \u00e9s kevesebb lesz eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g \u2013 \u00edrt\u00e1k a posztban. Hirt Ferenc 2007-ben a Fidesz Tolna megyei v\u00e1lasztm\u00e1ny\u00e1nak eln\u00f6ks\u00e9gi tagj\u00e1v\u00e1, a 2010-es \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son a tam\u00e1si \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9pvisel..."
        },
        {
            "title": "The government and Gergely Guly\u00e1s will tell you what can be on the shore of Lake Balaton - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/balaton-balaton-torveny-modositas/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:48 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Els\u0151k\u00e9nt \u00edrtuk meg, luxussz\u00e1llod\u00e1t \u00e9s villaparkot \u00e9p\u00edtenek egy Balaton-parti kemping hely\u00e9re. A M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc\u00e9k \u00e1ltal \u00fczemeltetett Vadvir\u00e1g kemping a Balatontourist t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa szerint j\u00f6v\u0151re m\u00e9g biztosan kinyit, de ut\u00e1na m\u00e1r val\u00f3sz\u00edn\u0171leg megkezd\u0151dik a fejleszt\u00e9s: 96 lak\u00e1sos villaparkot \u00e9s \u00f6tcsillagos sz\u00e1llod\u00e1t \u00e9p\u00edtenek a ter\u00fcletre. A t\u00f6rt\u00e9net az \u00faj Balaton-t\u00f6rv\u00e9ny javaslata miatt m\u00e9g \u00e9rdekesebb, mivel az kimondja: A v\u00edzparti kemping ter\u00fclet\u00e9n tulajdoni form\u00e1t\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl kereskedelmi c\u00e9l\u00fa sz\u00e1ll\u00e1sf\u00e9r\u0151hely, vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3 \u00e9p\u00fclet \u00e9s pihen\u00e9s, testedz\u00e9st szolg\u00e1l\u00f3 \u00e9p\u00edtm\u00e9ny helyezhet\u0151 el. Lak\u00f3-..."
        },
        {
            "title": "Laszlo K\u00f6v\u00e9r was dismissed from the ban - 24h",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/eltiltanak-kover-laszlot-a-kitiltastol/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:11 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Vadai \u00c1gnes frakci\u00f3vezet\u0151-helyettes azt mondta, az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban m\u00e1r kider\u00fclt, hi\u00e1ba nem szereti Donald Trump eln\u00f6k a kritikus k\u00e9rd\u00e9seket, \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3kat nem lehet kitiltani a Feh\u00e9r H\u00e1zb\u00f3l. Szerinte ennek igaznak kellene lennie Magyarorsz\u00e1gon is, az Orb\u00e1n-rendszer azonban \u00e9vek \u00f3ta kitilt \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3kat a parlamentb\u0151l. Az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben jelenleg K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3 h\u00e1zeln\u00f6k k\u00e9nye-kedve szerint d\u00f6nt arr\u00f3l, hova \u00e9s kit enged be, emiatt a f\u00fcggetlen sajt\u00f3 munkat\u00e1rsai alig tudnak fideszes politikusokt\u00f3l k\u00e9rdezni. Az EBESZ el\u00edt\u00e9lte a magyar \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k parlamenti kitilt\u00e1s\u00e1t Nem engedik be a Parlamentbe a ..."
        },
        {
            "title": "Polt says the prosecution is working politically and OLAF is satisfied with it - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/ugyeszseg-polt-peter-olaf/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:49:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Kedden sz\u00e1molt be az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi bizotts\u00e1ga el\u0151tt Polt P\u00e9ter legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9sz az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g elm\u00falt \u00e9vi munk\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151ket mondta: - az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g politikamentesen, objekt\u00edven, a jogszab\u00e1lyoknak megfelel\u0151en v\u00e9gzi munk\u00e1j\u00e1t - tavaly is folytat\u00f3dott a rendk\u00edv\u00fcl szoros egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s, amely kor\u00e1bban is jellemezte a magyar \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Csal\u00e1s Elleni Hivatal\u00e1nak (OLAF) kapcsolat\u00e1t - b\u00e1r a b\u0171ncselekm\u00e9nyek sz\u00e1ma \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben cs\u00f6kkent, a korrupci\u00f3s b\u0171ncselekm\u00e9nyek eset\u00e9ben kism\u00e9rt\u00e9k\u0171 n\u00f6veked\u00e9s volt megfigyelhet\u0151 tavaly, a 2016-os 984-r\u0151l 1123-ra n\u0151tt a sz\u00e1muk, ezen ..."
        },
        {
            "title": "Bence R\u00e9tv\u00e1ri personally demonstrated that the government is offering 74 million people to the Attila statue of V\u00e1c - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/retvari-bence-szemelyesen-demonstralta-hogy-a-kormany-74-milliot-aldoz-a-vaci-attila-szoborra",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:02 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "M\u00e1r m\u00falt h\u00e9tf\u0151n kij\u00f6tt a Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben, mi is meg\u00edrtuk, hogy a korm\u00e1ny 74 milli\u00f3 forintot csoportos\u00edt \u00e1t Cser K\u00e1roly szobr\u00e1sz Attila kir\u00e1lyt \u00e1br\u00e1zol\u00f3, \u00e9letnagys\u00e1g\u00fa lovas szobr\u00e1nak rekonstrukci\u00f3j\u00e1ra. De R\u00e9tv\u00e1ri Bence k\u00fcl\u00f6n leutazott V\u00e1cra, hogy a polg\u00e1rmesterrel k\u00f6z\u00f6sen mutass\u00e1k meg a kamer\u00e1nak a 74 milli\u00f3s csekket. R\u00e9tv\u00e1ri Bence, az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9rium\u00e1nak parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra, a t\u00e9rs\u00e9g fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pviselje \u00e9s F\u00f6rd\u00f5s Attila polg\u00e1rmester sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tart Attila kir\u00e1ly lovas szobr\u00e1nak fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l V\u00e1con, a Bar\u00e1tok temploma \u00e9s a Duna-part k\u00f6z\u00f6tti ter\u00fclet..."
        },
        {
            "title": "The government has announced the change of the slavery law! - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/bejelentette-a-kormany-igy-valtozik-a-rabszolgatorveny.306531.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "T\u00f6bb pontb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 javaslatcsomagot terjeszt kedden a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9nek tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9si bizotts\u00e1ga el\u00e9 a Fidesz - k\u00f6z\u00f6lte K\u00f3sa Lajos, a nagyobbik korm\u00e1nyp\u00e1rt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je, aki h\u00e9tf\u0151n munkav\u00e1llal\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9gekkel egyeztetett. K\u00f3sa Lajos \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3knak elmondta: a munkaid\u0151-beoszt\u00e1s megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1hoz a munkav\u00e1llal\u00f3 beleegyez\u00e9s\u00e9re lenne sz\u00fcks\u00e9g. Hozz\u00e1tette: egyenl\u0151tlen munkaid\u0151-beoszt\u00e1s eset\u00e9n eddig az volt a szab\u00e1ly, hogy havi egy pihen\u0151napot kellett k\u00f6telez\u0151en kiadni. Ez a megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli \u00fczemben, a t\u00f6bb m\u0171szakban dolgoz\u00f3kra \u00e9..."
        },
        {
            "title": "The unions did not blame for green with Karas - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:05:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u2013 \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Istv\u00e1n Sz\u00e1vay resigns from the mandate of the representative - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/szavay-istvan-lemond-a-kepviseloi-mandatumarol-is",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:03 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A Jobbik parlamenti k\u00e9pvisel\u0151je, Sz\u00e1vay Istv\u00e1n a Facebookon bejelentette, hogy lemond a mand\u00e1tum\u00e1r\u00f3l. Azt \u00edrta: \u201eAmikor lemondtam parlamenti tiszts\u00e9geimr\u0151l, ar\u00e1nyos felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llaltam mindaz\u00e9rt, ami egy f\u00e9l \u00e9vvel ezel\u0151tti, titokban r\u00f6gz\u00edtett mag\u00e1nbesz\u00e9lget\u00e9sen elhangzott. Azzal egy\u00fctt is, hogy a magyar k\u00f6z\u00e9letben sz\u00e1mos, enn\u00e9l s\u00falyosabb mor\u00e1lis \u00e9s korrupci\u00f3s botr\u00e1nynak nem volt a legcsek\u00e9lyebb k\u00f6vetkezm\u00e9nye sem. Mi azonban ebben sem m\u00e9rhetj\u00fck magunkat a XX. sz\u00e1zad levit\u00e9zlett p\u00e1rtjaihoz. Egyed\u00fcl a Jobbik m\u00e9lt\u00f3 \u00e9s alkalmas a fideszes p\u00e1rt\u00e1llam megd\u00f6nt\u00e9s\u00e9re \u00e9s Magyarorsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1ra, ..."
        },
        {
            "title": "The government does not allow the trade unions to stick to the 400 hour overtime - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/nem-enged-a-kormany-a-szakszervezeteknek-ragaszkodnak-a-400-oras-tulorakerethez",
            "pub_date": "2018-12-03 18:26:58 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Nem tesz engedm\u00e9nyt a Fidesz a szakszervezeteknek, marad a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3rakeret is - ez der\u00fclt ki h\u00e9tf\u0151n, miut\u00e1n szakszervezeti k\u00e9pvisel\u0151k \u00fajra t\u00e1rgyal\u00f3asztalhoz \u00fcltek a korm\u00e1nyoldal k\u00e9pvisel\u0151ivel, K\u00f3sa Lajossal, valamint Bod\u00f3 S\u00e1ndor foglalkoztat\u00e1spolitik\u00e1\u00e9rt \u00e9s v\u00e1llalati kapcsolatok\u00e9rt felel\u0151s p\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9riumi \u00e1llamtitk\u00e1rral. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k ny\u00fajtott\u00e1k be azt a t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyt, amelynek az elfogad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en h\u00e1rom \u00e9vre emelkedne a jelenlegi maximum 12 h\u00f3nap..."
        },
        {
            "title": "The demonstration can take place due to the slavery law - Trade unions - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/johet-a-tuntetes-a-rabszolgatorveny-miatt--tiltakoznak-a-szakszervezetek.306557.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben - \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        }
    ]
}