<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>CNN - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:09:55 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Bombariadó volt a CNN központjában - Napi.hu</title><link>https://www.napi.hu/nemzetkozi_vallalatok/bombariado_volt_a_cnn_kozpontjaban.674662.html</link><guid isPermaLink="false">52781070370328</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.napi.hu/nemzetkozi_vallalatok/bombariado_volt_a_cnn_kozpontjaban.674662.html" target="_blank"&gt;Bombariadó volt a CNN központjában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Napi.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/07/bombafenyegetes-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt kiürítették a CNN New York-i irodáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/07/bombafenyegetes-cnn-rendorseg/" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN irodáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://444.hu/2018/12/07/bombafenyegetes-miatt-uritettek-ki-elo-adas-kozben-a-cnn-manhattani-epuletet" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt űrítették ki élő adás közben a CNN manhattani épületét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/bombafenyegetes-cnn-studio/sfym5rx" target="_blank"&gt;Pánik: bombafenyegetés miatt kellett kiüríteni a CNN stúdióját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlZak0zbmtJQU1FUVU4bjBBaXpuZnFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.napi.hu">Napi.hu</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/w8yu9uvIzTvAtP2EbttUH33sz8d9vtcKKUJN1Xi6aza-sft_dCNMX3mq5TtWzZ5DEEs7JQ5yQXtMnT85iX4nYGlvS5Gmu2NQ1bO20_V10LaxXi0idZe0qU0Y9Q=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait.307079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMqgmkTPLmGYOOvgO4-ktsqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait.307079.html" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamisnak bizonyuló bombafenyegetések miatt péntekre virradóra kiürítették a CNN amerikai hírtelevízió irodáit New Yorkban. A szerkesztőségi szobákat élő adás közben kellett kiüríteni. Don Lemon műsorvezető megszakította műsorát, majd kisvártatva Twitteren közölte: "Az én élő műsorom kellős közepén kellett evakuálni. Bombafenyegetés. Előre elkészített műsor megy adásba. A rendőrség nyomoz. Maradjanak velünk". A műsorvezető percekkel később az utcáról jelentkezett be, és elmondta: valaki betelefonált, hogy a szerkesztőség épületében öt bomba van elhelyezve. Az azonnal helyszínre vonuló rendőr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>A CNN címlapjára került, hogy Magyarország torzítja a múltat - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/29/sorsok-haza-magyar-zsidok-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPc7QKprzJgG_ce6jDddDBkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:38:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/29/sorsok-haza-magyar-zsidok-cnn/" target="_blank"&gt;A CNN címlapjára került, hogy Magyarország torzítja a múltat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Milliárdokba került, három éve készen van, mégsem nyitott még meg Budapest VIII. kerületében a Sorsok Háza, de nem is ez aggasztja igazán a történészeket, írja a CNN. CNN A lap szerint a 18 millió dollárból felépített emlékhely szerkezete kívülről ragyogóan fest, de hogy mi van bent, az már egy másik történet. Bár már három éve készen van, a múzeum üres. A kávézóasztalok még ki sincsenek csomagolva, a kávéautomata pedig sosem volt még bekapcsolva. Az épületben mostanáig egyetlen látogatót sem fogadtak, mert folyamatos a vita róla, milyen kiállításokat rendezzenek a termekben. A magyar zsidó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>CNN: Magyarországot a holokauszt történelmének eltorzításával vádolják - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/29/cnn-magyarorszagot-a-holokauszt-tortenelmenek-eltorzitasaval-vadoljak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0dfYFeTyH7dR6BLYWlEtYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/29/cnn-magyarorszagot-a-holokauszt-tortenelmenek-eltorzitasaval-vadoljak" target="_blank"&gt;CNN: Magyarországot a holokauszt történelmének eltorzításával vádolják&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CNN nemzetközi verziójának vezető híre, hogy „Magyarországot a holokauszt történelmének eltorzításával vádolják”. Forrás: CNN Az „Ez a holokausztmúzeum milliókat kerül, és még mindig nem nyitott meg. De nem ez az, ami aggasztja a történészeket” című cikk a Sorsok Háza múzeumról szól, amit évek óta készíti elő a magyar állam, de az ügy elakadt, elsősorban a Mazsihisz és Schmidt Mária, a Terror Háza főigazgatójának vitája miatt. Szeptemberben a kormány átadta a múzeumot egy másik zsidó egyháznak, a chábád irányzatot képviselő EMIH-nek, ami kész a jó együttműködésre Schmidt Máriával. A múzeu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Mostantól csak egy kérdést tehetnek fel az újságírók Trumpnak - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/feher-haz-ujsagirok-cnn-jim-acosta-donald-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAurgWso4nEmP8QBditliz8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 05:22:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/feher-haz-ujsagirok-cnn-jim-acosta-donald-trump/" target="_blank"&gt;Mostantól csak egy kérdést tehetnek fel az újságírók Trumpnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fehér Ház visszaadta Jim Acosta CNN-tudósító elnöki hivatali belépőjét, de új viselkedési szabályokat vezetett be az újságírók számára a sajtókonferenciákon – jelentették be hétfőn Washingtonban. Döntéséről az amerikai elnöki hivatal levélben értesítette a CNN tudósítóját. A levélben a Fehér Ház ugyanakkor leszögezte, amennyiben a tudósító a jövőben nem tartja magát az új szabályokhoz, intézkedéseket foganatosítanak ellene. A levélben új viselkedési normákat sorolnak fel, amelyeket a sajtókonferenciákon részt vevőknek ezentúl be kell tartaniuk. Így például azt, hogy egy újságíró egyszerre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A brit parlament vizsgálóbizottsága titkos Facebook-aktákat szerzett - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/25/a-brit-parlament-vizsgalobizottsaga-titkos-facebook-aktakat-szerzett</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmzjMH0H69mmHB_T1itl0UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 09:55:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/25/a-brit-parlament-vizsgalobizottsaga-titkos-facebook-aktakat-szerzett" target="_blank"&gt;A brit parlament vizsgálóbizottsága titkos Facebook-aktákat szerzett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Facebook korábbi adatkezelési gyakorlatán nem csupán népszavazások és választások múlhattak. Azzal, hogy külső fejlesztők alkalmazásai is milliók legérzékenyebb adataihoz férhettek hozzá, olyan alkalmazások jöhettek létre, mint például a Pinkini, ami így reklámozta magát: A 2013-ban megjelent alkalmazás kihasználta, hogy a fejlesztői nem csupán felhasználóik, hanem azok facebookos barátainak adataihoz is hozzáférhettek. A fotóikhoz is. Erre alapult a működési modelljük, felhasználóik ismerőseik bikinis fotóit nézegethették. A Facebook 2015-ben változtatott adatkezelési gyakorlatán, elkezd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Breitbart szerkesztője egy kicsit félreértette Jennifer Lawrence címlapfotóját - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/08/12/a-breitbart-szerkesztoje-egy-kicsit-felreertette-jennifer-lawrence-cimlapfotojat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPU5IGptsMZFQ8GMOy-dPBcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 07:21:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/08/12/a-breitbart-szerkesztoje-egy-kicsit-felreertette-jennifer-lawrence-cimlapfotojat/" target="_blank"&gt;A Breitbart szerkesztője egy kicsit félreértette Jennifer Lawrence címlapfotóját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Twitteren egész szép vita alakult ki a Vogue 125. jubileumi száma körül, ami szeptemberben jelenik meg. A magazin már kirakta a címlapot, ahogy Jennifer Lawrence a New York-i Szabadság-szobor előtt áll. A cikkről még nem sokat tudni, csak annyit, amennyi a fotón szerepel. Amerikai szépség, Jennifer Lawrence szerelemről, szabadságról, és arról, hogyan lehet önmaga. A poszt után a Trump-kormány zászlóshajója, a Breitbart gazdasági szerkesztője gurult be. John Carney személyes támadásnak vette a címlapot, hogy a divatszakma se képes leszakadni róluk, és a migránskérdésről. Legalábbis az Enter...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>John McCain állapota nagyon súlyos - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/09/25/john-mccain-allapota-nagyon-sulyos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWswLl9gi44sacWHyEHmagqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:08:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/09/25/john-mccain-allapota-nagyon-sulyos/" target="_blank"&gt;John McCain állapota nagyon súlyos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem sok jóval kecsegtetik az orvosok John MecCain szenátort, egykori republikánus elnökjelöltet, akinek agydaganata “nagyon, nagyon súlyos” – mondta maga McCain egy interjúban a CBS-nek. Egyesek szerint 3, mások szerint 14 százalék az esélye. Az arizonai szenátor szerint a szörnyű diagnózisra annyit felelt: Értem. Most akkor megtesszük, amit meg lehet, megszerezzük a legjobb orvosokat, akiket megtalálunk és a lehető legjobban cselekszünk. És ugyanekkor hálával ünneplünk egy jól megélt életet. A 60 Minutes című műsorban arról is beszélt, hogyan ment el 11 nappal agyműtétje után a Szenátusba ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amerikában megszületett a magyar származású világsztár tökéletes hasonmása, a baj csak az, hogy egy tehén képében - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/08/02/amerikaban-megszuletett-a-magyar-szarmazasu-vilagsztar-tokeletes-hasonmasa-a-baj-csak-az-hogy-egy-tehen-kepeben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAz_txu0cosyBNIJ118F_VMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 09:53:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/08/02/amerikaban-megszuletett-a-magyar-szarmazasu-vilagsztar-tokeletes-hasonmasa-a-baj-csak-az-hogy-egy-tehen-kepeben/" target="_blank"&gt;Amerikában megszületett a magyar származású világsztár tökéletes hasonmása, a baj csak az, hogy egy tehén képében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már nagyon kevés olyan dolog van, amivel a legendás Kiss be tud kerülni a nagybetűs HÍREKBE Itthon talán akkor kapta fel őket újra közvélemény, amikor kiderült, hogy Gene Simmons nemcsak, hogy magyar származású, hanem ráadásul egész jól beszéli a nyelvet is. Ebben a CNN-es riportban például 45 másodpercnél szólítja meg az egyik magyar származású lányt, méghozzá Andy Vajnánál nem rosszabb magyarsággal. Akárhogy is, mostanában egy picit újra a Kiss-ről szól “minden”, méghozzá egy tehénnek köszönhetően. Egy texasi borjú újra felhelyezte az együttest frontemberét az internetes viráltartalmak na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>4 céget választott ki az amerikai kormány a mexikói határfal prototípusainak építésére - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/01/4-ceget-valasztott-ki-az-amerikai-kormany-a-mexikoi-hatarfal-prototipusainak-epitesere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQFzd4i-_6Id2GKC0znjFAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 04:21:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/01/4-ceget-valasztott-ki-az-amerikai-kormany-a-mexikoi-hatarfal-prototipusainak-epitesere" target="_blank"&gt;4 céget választott ki az amerikai kormány a mexikói határfal prototípusainak építésére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai kormány négy vállalatot választott ki csütörtökön a mexikói határfal prototípusainak elkészítésére. A döntést a belbiztonsági minisztériumhoz tartozó, határőrizeti szervekért felelős főigazgató-helyettes jelentette be. Ronald Vitiello elmondta: egy alabamai (Caddell Construction), egy arizonai (Fisher Sand &amp; Gravel Co., DBA Fisher Industries), egy texasi (Texas Sterling Construction) és egy Mississippi államban lévő (W. G. Yates &amp; Sons Construction Company) vállalkozás készítheti a prototípusokat, amelyeket az amerikai-mexikói határ San Diego melletti szakaszán kell felépíteniük...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ledöntöttek egy konföderációs szobrot a tüntetők Észak-Karolinában - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/15/ledontottek-egy-konfoderacios-szobrot-a-tuntetok-eszak-karolinaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsv-6SaXxLaFdqzcSJEx3EqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:31:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/15/ledontottek-egy-konfoderacios-szobrot-a-tuntetok-eszak-karolinaban" target="_blank"&gt;Ledöntöttek egy konföderációs szobrot a tüntetők Észak-Karolinában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hétfőn az észak-karolinai Durhamban a szolidaritási megmozdulást szerveztek a charlottesville-i antifasiszta tüntetők mellett. A bíróság épülete előtt összegyűlt tömeg ledöntötte a konföderáció katonájának állított szobrot, amelyet még 1924-ben állítottak a polgárháborúban elesettek emlékére.A szobor talapzatán az állt, hogy „Azoknak a fiúknak az emlékére, akik szürkét hordtak.” Miután egy kötéttel lerántották a szobrot, a tömeg azt skandálta, hogy „Mi vagyunk a forradalom!”. A tüntetés után az esemény oldalán a leírást azzal egészítették ki, hogy „Le minden fehér felsőbbrendűséget hirdető,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>„Szeretlek, apa” – a tévéstáb segítségével tudta meg, hogy apja túlélte a Harvey-t - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/08/29/szeretlek-apa-a-tevestab-segitsegevel-tudta-meg-hogy-apja-tulelte-a-harvey-t/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtjeLfIQ8aYhYUgDANsEH0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 06:13:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/08/29/szeretlek-apa-a-tevestab-segitsegevel-tudta-meg-hogy-apja-tulelte-a-harvey-t/" target="_blank"&gt;„Szeretlek, apa” – a tévéstáb segítségével tudta meg, hogy apja túlélte a Harvey-t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Napok óta szörnyű statisztikákat olvashatunk, de nincs az a számadat, ami úgy bemutatná a Harvey hurrikán pusztítását, mint ahogy egy-egy emberi sors. Aaron Mitchell a texasi Aransas Pass-ban él. A lakik szó már nem használható ez esetben, mert mindene odaveszett. A ruha, ami rajtam van, az egyetlen, ami megmaradt” – mondta el a férfi CNN-nek. És ha már a riport miatt nála jártak a csatorna munkatársai, segítettek neki kapcsolatba lépni a szüleivel. A környéken már napok óta nem működik a mobilhálózat, így Aaronnak fogalma sem volt arról, hogy apja túlélte-e a pusztításokat. Azt tudta, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meghalt az észak-koreai fogságból elengedett amerikai fiatal - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/19/meghalt-az-eszak-koreai-fogsagbol-elengedett-amerikai-fiatal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCjQmCqlC45V67pkSihEHQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 21:40:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/19/meghalt-az-eszak-koreai-fogsagbol-elengedett-amerikai-fiatal/" target="_blank"&gt;Meghalt az észak-koreai fogságból elengedett amerikai fiatal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meghalt Otto Warmbier, az a 22 éves amerikai, akit másfél éve Észak-Koreában 15 év kényszermunkára ítéltek annak vádjával, hogy megpróbált ellopni egy propagandaplakátot. Warmbier 17 hónapot töltött fogságban, a múlt héten hazaszállíthatták, de kómában volt. Az Ohio állambeli Cincinnati egyik kórházába került, orvosai szerint súlyos agykárosodást szenvedett, de nem derült ki, hogy mi okozta azt. Észak-Korea botulizmusra hivatkozott, de az amerikai orvosok nem találták ennek nyomát. A fiú családja közleményében azt írta, Ottót félrekezelték az észak-koreaiak. Amikor Otto hazatért Cincinnatib...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Porrá égett az egy órája vásárolt Ferrari - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/28/porra-egett-az-egy-oraja-vasarolt-ferrari/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvHnYOvPBKNvoOPX4yZ0QQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:57:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/28/porra-egett-az-egy-oraja-vasarolt-ferrari/" target="_blank"&gt;Porrá égett az egy órája vásárolt Ferrari&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szinte teljesen leégett egy Ferrari 430 Scuderia az angliai Barnsley-ban. A sofőr nem az időjárási viszonyoknak megfelelően vezetett, ezért a jármű az M1-es úton egy esőáztatta útszakaszon megcsúszott, kisodródott, 50 métert csúszott egy mezőn, és „tűzgolyóvá változott”. twitter.com/SYPOperations Még a rendőrök is csodálkoztak, hogy a sofőr apróbb sérülésekkel szállt ki a kocsiból. Múlt időt használva érdeklődtek tőle, hogy milyen autója volt; a férfi elmondta, hogy egy Ferrarinak örülhetett – de csak nagyon rövid ideig, ugyanis egy órával a baleset előtt vette át a kocsit. Az autó értéke m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Új terveket dolgozott ki Észak-Korea ellen az amerikai hadsereg - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/29/uj-terveket-dolgozott-ki-eszak-korea-ellen-az-amerikai-hadsereg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrsqKxqQlo1i8aQb6bR2_oqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/29/uj-terveket-dolgozott-ki-eszak-korea-ellen-az-amerikai-hadsereg" target="_blank"&gt;Új terveket dolgozott ki Észak-Korea ellen az amerikai hadsereg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ehhez a Hvaszong típusú rakétához hasonlót tesztelhettek május 14-én az észak-koreaiak. A vasárnap tesztelt rakéta képes visszatérni a légkörbe, ami az interkontinentális ballisztikus rakéták fejlesztésének a kulcsa.Fotó: ED JONES/AFP Új terveket dolgozott ki az amerikai hadsereg arra az esetre, ha Észak-Korea újabb rakétateszteket, vagy esetleg nukleáris teszteket hajtana végre. A CNN értesülései szerint a katonák készen állnak rá, hogy az új válaszlehetőségeket Donald Trumpnak is bemutassák. Az opciók része a katonai csapás is. Ez utóbbit arra az esetre tartogatják, ha az északiak kísérle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Busz elé lökött londoni nő: a letartóztatott gyanúsított egy amerikai milliomos bankár, aki állítása szerint a bűncselekmény elkövetésekor az Egyesült Államokban tartózkodott - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/11/busz-ele-lokott-londoni-no-a-letartoztatott-gyanusitott-egy-amerikai-milliomos-bankar-aki-allitasa-szerint-a-buncselekmeny-elkovetesekor-az-egyesult-allamokban-tartozkodott/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpaahPpOuTTJqhcso5VW9gqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 14:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/11/busz-ele-lokott-londoni-no-a-letartoztatott-gyanusitott-egy-amerikai-milliomos-bankar-aki-allitasa-szerint-a-buncselekmeny-elkovetesekor-az-egyesult-allamokban-tartozkodott/" target="_blank"&gt;Busz elé lökött londoni nő: a letartóztatott gyanúsított egy amerikai milliomos bankár, aki állítása szerint a bűncselekmény elkövetésekor az Egyesült Államokban tartózkodott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Május 5-én Londonban egy biztonsági kamerának sikerült felvennie, ahogy egy kocogó férfi belök egy nőt egy épp arra közledő busz elé. Az eset után a rendőrség nagy erőkkel kezdte keresni a férfit, de sokáig nem akadtak a tettes nyomára. Mígnem augusztus 10-én a londoni hatóságok letartóztatták a 41 éves Eric Bellquist-tet, a gyanú szerint ő szerepel az alábbi videón: Elkapták a kocogót, aki busz elé lökött egy nőt Londonban A 41 éves férfit csütörtök reggel vették őrizetbe. Police in London are hunting for a man who appeared to push a woman into the path of an oncoming bus https://t.co/RPK9...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lövöldözés Manilában - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/01/lovoldozes-manilaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZTkRxgV-9r6mQtQ_-Tfk0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 18:22:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/01/lovoldozes-manilaban/" target="_blank"&gt;Lövöldözés Manilában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lövések dördültek egy manilai hotelnél. A Fülöp-szigetek fővárosában ez a rész közkedvelt turistacélpont. Egyelőre nem tudni, hány ember sérült meg, de a közösségi oldalakon terjedő képek szerint többeket hordágyon vittek el a helyszínről. JUST IN: Gunfire and explosions heard at Resorts World Manila, police tell @CNNPhilippines https://t.co/aF6heUK0fL pic.twitter.com/9s6p4LUF3O — CNN (@CNN) June 1, 2017 Helyi források szerint a reptérre vezető út közelében fekvő hotel mellett robbantások is voltak. A rendőrség már a helyszínen. A CNN szerint egy maszkot viselő fegyveres a hotel második eme...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Németországban pénzbírság jár, ha segítség helyett átlépsz egy ájult emberen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/19/nemetorszagban-penzbirsag-jar-ha-segitseg-helyett-atlepsz-egy-ajult-emberen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGVBHbs56nsne_y99JxQ68qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 18:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/19/nemetorszagban-penzbirsag-jar-ha-segitseg-helyett-atlepsz-egy-ajult-emberen" target="_blank"&gt;Németországban pénzbírság jár, ha segítség helyett átlépsz egy ájult emberen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elítélte a bíróság azt a három gyanúsítottat, akik sorsára hagytak egy magatehetetlen idős embert Németországban. A biztonsági kamera felvételei alapján a három elkövető átlépte a bankautomata közelében ájultan heverő férfit, majd maguk vették használatba az ATM-et. Az Essen-Borbeck körzeti bíróság most hozott döntést a tavaly októberi esetben, az ítélethozatalban a segítségnyújtási kötelezettségre, és az országban hatályban lévő "jó szamaritánus" törvényre hivatkoznak. Az elítélteket 2900 és 4300 euró közötti pénzbírságra ítélték. Az elkövetők azzal védekeztek, fogalmuk sem volt, hogy a fé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Élő adásban szidta a texasi hurrikán elől menekülő anyuka a CNN riporterét - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/30/elo-adasban-szidta-a-texasi-hurrikan-elol-menekulo-anyuka-a-cnn-riporteret/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfa9ADWO9LIbyiGs-6qV2UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:46:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/30/elo-adasban-szidta-a-texasi-hurrikan-elol-menekulo-anyuka-a-cnn-riporteret/" target="_blank"&gt;Élő adásban szidta a texasi hurrikán elől menekülő anyuka a CNN riporterét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Teljesen kiborult, és élő adásban kezdte el szidni a CNN amerikai hírtelevízió riporterét a texasi hurrikán egyik áldozata. Az anyukát akkor interjúvolták meg, amikor két kisgyerekével éppen csak megérkezett kedden az egyik menhelyre, Houston városában. A csak Danielle néven azonosított nő – aki előre beleegyezett az interjúba – láthatóan feldúlt volt, ahogy átázva, és a fázástól reszketve mondta el Rosa Floresnek, hogyan vártak hiába 36 órát a házukban arra, hogy a rendőrök kimentsék őket. „Senki sem jött, senki sem jött” – mondta sírással küszködve. Flores ezután arról kezdte el faggatni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lövöldözés Jeruzsálemben - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/14/lovoldozes-jeruzsalemben-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr06kPKkympW23Fe70zXXwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 06:08:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/14/lovoldozes-jeruzsalemben-2/" target="_blank"&gt;Lövöldözés Jeruzsálemben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Súlyosan megsérült két ember pénteken reggel egy lövöldözésben Jeruzsálem óvárosában, közölte Micky Rosenfeld, az izraeli rendőrség szóvivője. Elmondása szerint három fegyveres támadó – akiket terroristaként kezelnek – rendőrségi egységekre támadt a kerületben. A merénylőket agyonlőtték, az érintett területet pedig lezárták. A sérülteket egy közeli kórházba szállítoták. (CNN)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hátborzongató vallomást tett a nővér, aki nyolc embert ölt meg - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/08/hatborzongato-vallomast-tett-a-nover-aki-nyolc-embert-olt-meg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDj6OyS_zwRMvyiCrnUbcIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/08/hatborzongato-vallomast-tett-a-nover-aki-nyolc-embert-olt-meg/" target="_blank"&gt;Hátborzongató vallomást tett a nővér, aki nyolc embert ölt meg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nyolc embert ölt meg inzulininjekciókkal egy 49 éves nővér Kanadában. A gyilkosságokat 2007 és 2014 között a munkahelyein, két időseket gondozó, bentlakásos intézetben követte el. Elizabeth Wettlaufer videokamera előtt tett három órás, részletes beismerő vallomást. Hátborzongató részletek kerültek nyilvánosságra a sorozatgyilkosságról, amikor a felvételt lejátszották a bíróságon a nő június 2-i, egynapos tárgyalásán. Wettlaufer többek közt elmondta, hogy néhány áldozatát isteni parancsra ölte, másokat pedig azért mert „gonoszak voltak”. Elismerte ugyanakkor, hogy elődleges motivációja az vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Miközben a világ Texasra figyel, 41 millió embert fenyegetnek áradások Ázsiában - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/31/mikozben-a-vilag-texasra-figyel-41-millio-embert-fenyegetnek-aradasok-azsiaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG81FUytpKhmcaKCXsQKg5UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/31/mikozben-a-vilag-texasra-figyel-41-millio-embert-fenyegetnek-aradasok-azsiaban/" target="_blank"&gt;Miközben a világ Texasra figyel, 41 millió embert fenyegetnek áradások Ázsiában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Legkevesebb 1200-an meghaltak az Indiában, Bangladesben és Nepálban pusztító monszuneső következtében az utóbbi napokban. A segélyszervezetek éjt nappallá téve dolgoznak azon, hogy tiszta vízzel, élelemmel, gyógyszerekkel és menedékkel lássák el azt a több tízezer károsultat, akiknek otthonát, iskoláját, kórházát teljesen lerombolta a monszun. Az áradások miatt utak, hidak és repülőterek rongálódtak meg, ezáltal elérhetetlenné téve bizonyos régiókat. Az ENSZ legfrissebb becslései szerint Indiában 32 millió, Bangladesben 6.9 millió, Nepálban pedig 1.7 millió embert érint közvetlenül a termés...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bombázókkal reagált Amerika az észak-koreai rakétázásra - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/31/bombazokkal-reagalt-amerika-az-eszak-koreai-raketazasra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOThPStvRCkQTkzkJG1uQZYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 08:12:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/31/bombazokkal-reagalt-amerika-az-eszak-koreai-raketazasra/" target="_blank"&gt;Bombázókkal reagált Amerika az észak-koreai rakétázásra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közös erőfitogtatást tartott az Amerikai Egyesült Államok és Dél-Korea a Koreai-félsziget felett két nappal azt követően, hogy Észak-Korea rakétát lőtt ki Japán irányába. Két B-1 Lancer nehézbombázó, négy F-15 Eagle vadászrepülőgép és négy F-35 Lightning II vadászbombázó vett részt a közös hadgyakorlaton, közölte a Dél-Koreai a CNN-nel. Az informátor tájékoztatása szerint a gyakorlat egyértelmű válasz a sorozatos észak-koreai ballisztikus rakétakísérletekre és a nukleáris fegyvereik fejlesztésére. Ha az a rakéta kicsit másfelé megy, jön az atomháború Nem véletlen, hogy az észak-koreai rakét...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>John Hines sok piával készült az Irmára - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/10/john-hines-sok-piaval-keszult-az-irmara</link><guid isPermaLink="false">CAIiELj5cJJC_iNHfbgBcb_tEAYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:47:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/10/john-hines-sok-piaval-keszult-az-irmara" target="_blank"&gt;John Hines sok piával készült az Irmára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kép nem John Hinest ábrázolja, hanem James Samperót, aki szombat este még szörfözni készült Miami Beachen. Itt épp a megfelelő hullámra vár.Fotó: Joe Raedle/Getty Images John Hinest nem érdekli a vihar. A Key Largó-i lakos a kötelező kitelepítési rendelet ellenére is otthonában, illetve legalább városában vészeli át az Irma hurrikánt. A nap folyamán már másodszor jelentkezett telefonon a CNN adásában. Először másfél órája, amikor a vihar szeme még úgy ötven kilométernyire volt Key Westtől. Akkor a műsorvezető alig tudta lebeszélni arról, hogy kimenjen az utcára. A vihar most már megérkeze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Talán végre minden kiderül a Kennedy-gyilkosságról - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/06/talan-vegre-minden-kiderul-a-kennedy-gyilkossagrol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKukbWNZOwMpFs0mUj8dusqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 18:44:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/06/talan-vegre-minden-kiderul-a-kennedy-gyilkossagrol" target="_blank"&gt;Talán végre minden kiderül a Kennedy-gyilkosságról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Október 26-án jár le a Kennedy-gyilkossággal kapcsolatos utolsó adag dokumentum titkosítása, melyből az összes, szolgálatok által ismert adat kiderülhet a több mint 50 évvel ezelőtti merényletről. Az iratok további titkosításáról Donald Trump dönthet, ha úgy ítéli meg, hogy azokban vannak olyan információk, amik még mindig érzékenyek lehetnek. A gyilkosság adatait titkosító törvény 1992-ben vesztette hatályát, és adott a kormánynak további 25 évet arra, hogy minden dokumentumot nyilvánosságra hozzon. A JFK Record Act-et az Oliver Stone-féle Kennedy-film miatt feltámadt közérdeklődés miatt s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Egy kanadai család két háza égett porrá erdőtűzben két év alatt, pedig 1500 kilométert költöztek - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/08/egy-kanadai-csalad-ket-haza-egett-porra-erdotuzben-ket-ev-alatt-pedig-1500-kilometert-koltoztek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGw_QXhql3DVvFtaezldiXwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 06:45:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/08/egy-kanadai-csalad-ket-haza-egett-porra-erdotuzben-ket-ev-alatt-pedig-1500-kilometert-koltoztek/" target="_blank"&gt;Egy kanadai család két háza égett porrá erdőtűzben két év alatt, pedig 1500 kilométert költöztek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Borzalmas szerencsétlenség, ha egy embernek az otthonával együtt elég mindene. Az pedig példátlan, hogy valakivel ez egymás után kétszer is megtörténjen, egymástól közel 1500 kilométernyi távolságra. A kanadai Schurman család első otthona az albertai Fort McMurray körül tomboló erdőtűzben égett porrá 2016 májusában. A családi házból csak a kandalló és a kémény maradt meg, minden más hamuvá vált a lángok között. Az erdőtűz miatt 88 ezer embert evakuáltak, akik közül sokan visszatértek a katasztrófa helyszínére, de Schurmanék úgy döntöttek, hogy másutt kezdenek új életet. A Brit Kolumbiában f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump megfogta Macron kezét, és kicsit féltünk, hogy soha többé nem engedi el - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/07/14/trump-megfogta-macron-kezet-es-kicsit-feltunk-hogy-soha-tobbe-nem-engedi-el/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBa2P5TtD_WOgDe_mPJE9EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 13:46:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/07/14/trump-megfogta-macron-kezet-es-kicsit-feltunk-hogy-soha-tobbe-nem-engedi-el/" target="_blank"&gt;Trump megfogta Macron kezét, és kicsit féltünk, hogy soha többé nem engedi el&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump jelenleg Párizsban tartózkodik, ahol újra hozta a formáját, hiszen ahogy megírtuk, sikerült azt mondani a francia first lady-nek, hogy Maga olyan jó formában van. Az amerikai elnök természetesen ezen is túltett, a kézfogások mestere most is a toppon volt, de a mostani alakítása talán minden eddigin túltesz. Legalábbis időben egészen biztosan. Hagyjuk, hogy ön is megszámolja, mennyi ideig nem engedi el egymás kezét, szerintünk nagyjából fél perc telik el. Itt is a videó: The never-ending Trump-Macron handshake pic.twitter.com/1z1AyI4vZ7 — Daniella Diaz (@DaniellaMicaela) July ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megölte négy gyerekét és édesapjukat az anyuka - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/06/megolte-negy-gyereket-es-edesapjukat-az-anyuka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOzywkoxvtBSBlk337CjzAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:25:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/06/megolte-negy-gyereket-es-edesapjukat-az-anyuka/" target="_blank"&gt;Megölte négy gyerekét és édesapjukat az anyuka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Halálosan megkéselte négy gyermekét és azok édesapját egy nő a Georgia állambeli Gwinnett megyében csütörtökön – tudósított róla a CNN. Egy ötödik gyermeket kórházba szállítottak, állapotáról egyelőre nem közöltek pontos információt. Az áldozatokra az Atlantától 30 mérföldre lévő Loganville-ben találtak rá. Az összes gyerek tíz éven aluli, a férfi áldozat a harmincas éveit taposta. A rendőrségre helyi idő szerint hajnali öt órakor érkezett bejelentés a vérontásról. Ez egy rettenetes bűncselekmény nemcsak az áldozatok, hanem az egész család, a szomszédság és a közösség számára. Reménykedünk ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elképesztő drónvideó készült az Irma hurrikán pusztításáról - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/09/10/elkepeszto-dronvideo-keszult-az-irma-hurrikan-pusztitasarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDT9b_octaL2wkshkMdLRI0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 07:05:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/09/10/elkepeszto-dronvideo-keszult-az-irma-hurrikan-pusztitasarol/" target="_blank"&gt;Elképesztő drónvideó készült az Irma hurrikán pusztításáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Korábban megírtuk, hogy vasárnap megérkeztek a Florida Keys szigetcsoportra az Irma hurrikán első orkán erejű széllökései. Az egyik állomáson óránkénti 119 kilométeres szelet regisztráltak. Az Irma közepe jelenleg óránkénti 200 kilométeres széllel Florida Keys felé tart, és kevesebb mint 160 kilométerre van a szigetcsoporttól. Az Irma olyan erős, hogy még az óceánt is elfújta Cunami veszélye állítólag nem áll fenn. A CNN vasárnap Twitteren tette közzé az alábbi drónvideót, ami megmutatja mekkora pusztítást okozott Irma a Brit Virgin-szigetek legnagyobb szigetén, Tortolán. This video footage...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>10 nap után távozik a Fehér Ház kommunikációs igazgatója - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/31/10-nap-utan-tavozik-a-feher-haz-kommunikacios-igazgatoja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENymPcmgVpbgHavfuM3v67sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/31/10-nap-utan-tavozik-a-feher-haz-kommunikacios-igazgatoja/" target="_blank"&gt;10 nap után távozik a Fehér Ház kommunikációs igazgatója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump kirúgta a Fehér Ház szóvivőjét, Anthony Scaramuccit – értesült a New York Times három rálátó forrásból. A CNN-nek két forrás erősítette meg az információ. A befektetésekből meggazdagodott Scaramuccit július 21-én nevezték ki kommunikációs igazgatóvá. A döntéssel nem értett egyet Sean Spicer, a Fehér Ház szóvivője, ezért ő még aznap lemondott. A New York Times azt írja, a kirúgást John F. Kelly, Trump kabinetfőnöke javasolta, miután Scaramucci ragaszkodott ahhoz, hogy magának az elnöknek jelentsen, ne Kelly-nek. Az informátorok szerint Kelly így akarta megmutatni, ki a főnök. Az...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ötven évig inná New York városa azt a vizet, amit a Harvey hozott magával - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/02/otven-evig-inna-new-york-varosa-azt-a-vizet-amit-a-harvey-hozott-magaval</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpuN5ZA6pYTjfjiD1clmJUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 17:18:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/02/otven-evig-inna-new-york-varosa-azt-a-vizet-amit-a-harvey-hozott-magaval" target="_blank"&gt;Ötven évig inná New York városa azt a vizet, amit a Harvey hozott magával&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ABC News készített egy remek összefoglalót a Harvey hurrikán után kialakult katasztrófahelyzetről, amiből nagyjából összeáll, micsoda pusztítást okozott Texasban az időjárás. Fent a CNN drónfelvételei látszanak a puszításról. 75 billió liter - Ennyi csapadék hullott a Harvey miatt. Ennyi vízből New York városa ötven évig nem szomjazna. 125 milliárd dollár - Greg Abbott texasi kormányzó ennyire becsülte az okozott kárt. Más becslések (Moodys Analytics) szerint 97 milliárd dollár kár esett, a teljes helyreállítás 108 milliárd dollár. 80 százalék – Ennyi texasiknak nincs árvíz ellen biztosí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Abortuszra akarta rávenni szeretőjét az abortuszellenes amerikai politikus - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/10/04/abortuszra-akarta-ravenni-szeretojet-az-abortuszellenes-amerikai-politikus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE6uXrHAXZ17a_WqMElZnEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/10/04/abortuszra-akarta-ravenni-szeretojet-az-abortuszellenes-amerikai-politikus/" target="_blank"&gt;Abortuszra akarta rávenni szeretőjét az abortuszellenes amerikai politikus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az erőteljesen abortuszellenes republikánus képviselő, Tim Murphy meg akarta győzni szeretőjét, hogy végezzen abortuszt, amikor azt hitték, hogy terhes lehet – jelentette a Pittsburgh Post-Gazette. A lap ezt egy, a pár közötti SMS-váltásra alapozza. A szerető, Shannon Edwards januárban írt rá a pennsylvaniai politikusra, miután a képviselő Facebook-oldalán megjelent egy abortuszellenes bejegyzés. Üzenetében a nő kritizálta Murphy képmutatását, hogy minden különösebb gond nélkül képes telekürtölni a világot abortuszellenességével, miközben egy héttel korábban még arra kérte, vetesse el meg n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump elutazott Washingtonból, erre dupla szivárvány jelent meg a Fehér Ház felett - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/04/trump-elutazott-washingtonbol-erre-dupla-szivarvany-jelent-meg-a-feher-haz-felett/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOba-jWipcUTJluw27BJ7b4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 11:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/04/trump-elutazott-washingtonbol-erre-dupla-szivarvany-jelent-meg-a-feher-haz-felett/" target="_blank"&gt;Trump elutazott Washingtonból, erre dupla szivárvány jelent meg a Fehér Ház felett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök csütörtökön elutazott Washingtonból, hogy egy Nyugat-Virginia államban tartott beszéd után pénteken megkezdje 17 napos nyaralását. Távozását az amerikai fővárosból egy szokatlan, és egyben gyönyörű jelenség követte a Fehér Háznál. Egy dupla szivárvány. A szivárványról Jim Acosta, a CNN amerikai hírtelevízió fehér házi tudósítója készített fényképet, amit Twitter-oldalán osztott meg. Spotted at WH. A rainbow pic.twitter.com/tDezQD3u3x — Jim Acosta (@Acosta) 2017. augusztus 3. A Trump távozása és a szivárvány megjelenése között persze sokan összefüggést véltek felf...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>El akart intézni néhány darazsat, de leégett az egész garázsa - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/05/el-akart-intezni-nehany-darazsat-de-leegett-az-egesz-garazsa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoXV0awT7F9izBvvmXhFiwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 04:54:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/05/el-akart-intezni-nehany-darazsat-de-leegett-az-egesz-garazsa" target="_blank"&gt;El akart intézni néhány darazsat, de leégett az egész garázsa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagy erőkkel kellett kivonulniuk a tűzoltókat egy garázshoz a michigani Grand Blanc Townshipbe, ahol a tulajdonosnak Mike Tingleynek sikerült felgyújtania a garázsát, miközben megpróbált elintézni néhány darazsat. Az eredeti terv az lehetett, hogy füstbombát küld a rovarokra, de attól az udvaron álló épület is lángra kapott, majd teljesen leégett. A tűzoltóknak még erősítést is kellett hívniuk a tűzhöz, végül a környező házak sértetlenek maradtak. A tűzben személyi sérülés szerencsére nem történt, de a darazsaknak valószínűleg végük. (CNN)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Két és fél évvel apja halála után született meg a rendőr kislánya - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/27/ket-es-fel-evvel-apja-halala-utan-szuletett-meg-a-rendor-kislanya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzHHtqmWiqCS1yfIiGQluoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:04:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/27/ket-es-fel-evvel-apja-halala-utan-szuletett-meg-a-rendor-kislanya/" target="_blank"&gt;Két és fél évvel apja halála után született meg a rendőr kislánya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szolgálatteljesítés közben halt meg 2014. december 20-án Wenjian Liu, a New York-i rendőrség nyomozója. A végzetes éjszakán, a feleségének Sannynak volt annyi lélekjelenléte, hogy megkérte az orvosokat, ha lehet, konzerválják a férje spermáját. Ennek köszönhető, hogy kedden, két és fél évvel apja halála után megszülethetett Angelina Liu. Bár Sanny és Wenjian csak néhány hónapja voltak házasok a férfi halálakor, a legnagyobb álmuk egy közös baba volt. A kislány méhen kívüli mesterséges megtermékenyítéssel jött világra, vagyis az édesanyjából eltávolított petesejteket laboratóriumban terméken...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Meglőttek egy amerikai kongresszusi képviselőt - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/14/meglottek-egy-amerikai-kongresszusi-kepviselot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQm_PKopdeD1CTdcRKWizoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 12:29:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/14/meglottek-egy-amerikai-kongresszusi-kepviselot/" target="_blank"&gt;Meglőttek egy amerikai kongresszusi képviselőt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több lövést adtak le Steve Scalise amerikai republikánus képviselőre Virginia államban, a képviselő megsebesült. A lövöldözés egy kongresszusi csoport baseball-edzésén zajlott – áll az MTI tudósításában. A lövöldözésnek több más sebesültje is van. Azt egyelőre nem tudni pontosan, hogy Scalise milyen mértékben sérült. Mo Brooks alabamai republikánus képviselő szemtanúja volt a történteknek. A CNN-nek elmondta: Scalise-t csípőtájékon érték lövések, a golyók két rendőrt is eltalálhattak. Hozzátette: a támadó nem mondott semmit, egy fehér bőrű férfinak tűnt, de csak egy-két másodpercig látta. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump posztolt egy videót, amin agyonveri a CNN-t - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/02/trump-posztolt-egy-videot-amin-agyonveri-a-cnn-t/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1xBO_4pmlv8CPaiplg2r8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 14:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/02/trump-posztolt-egy-videot-amin-agyonveri-a-cnn-t/" target="_blank"&gt;Trump posztolt egy videót, amin agyonveri a CNN-t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Amerikai Egyesült Államok elnöke vasárnap bebizonyította, ő a másodrangú mémek nehézsúlyú bajnoka. Donald Trump a Twitteren osztott meg egy tíz évvel ezelőtt készült videót, melyen földre teperi, majd alaposan ellátja a baját a WWE ketrecharcos sorozat vezérigazgatójának, Vince McMahonnak, azzal a picurka különbséggel, hogy a főnök fejére rábiggyesztette a CNN logóját. A hashtagek alapján Trump szerint a CNN már nem hogy hazug, hanem egyenesen csaló. Az eredeti videó: És a megmásított: #FraudNewsCNN #FNN pic.twitter.com/WYUnHjjUjg — Donald J. Trump (@realDonaldTrump) July 2, 2017&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Rendezőnő még nem kaszált ekkorát, százmillió dollárral nyitott a Wonder Woman - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/04/rendezono-meg-nem-kaszalt-ekkorat-szazmillio-dollarral-nyitott-a-wonder-woman</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFkOZ_a0aFUBRkToMj1pNsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 18:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/04/rendezono-meg-nem-kaszalt-ekkorat-szazmillio-dollarral-nyitott-a-wonder-woman" target="_blank"&gt;Rendezőnő még nem kaszált ekkorát, százmillió dollárral nyitott a Wonder Woman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gal Gadot, a Wonder Woman főszereplője a film Hollywoodi premierjén.Fotó: Frazer Harrison/AFP A becslések szerint 100,5 millió dolláros árbevétellel nyitott az első hétvégéjén a Wonder Woman. Ez az első film, amit nő, Patty Jenkins rendezett, és áttörte a százmilliós határt az első hétvégén. Ezt sokan nagy feminista áttörésként értékelik, ahogy egyébként egyes olvasatok magát a filmet is feminista diadalnak tekintik. "Remélhetőleg örökké elbúcsúzhatunk a nevetséges felvetésektől arról, hogy egy nő nem alkalmas nagy költségvetésű szuperhősmozi rendezésére" - mondta például Paul Dergarabedian...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lélegzetelállító szupercellát kaptak lencsevégre - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2017/07/09/lelegzetelallito-szupercellat-kaptak-lencsevegre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGhuayWAETEgm355N8gU1EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 18:40:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2017/07/09/lelegzetelallito-szupercellat-kaptak-lencsevegre/" target="_blank"&gt;Lélegzetelállító szupercellát kaptak lencsevégre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy fotós az amerikai Kansas államban filmezte le ezt a szupercellát. A felvételen van minden, hihetetlen fények és villámlás is. Mutatjuk is, íme: (CNN)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Összeütközött két vonat Philadelphiában - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/22/osszeutkozott-ket-vonat-philadelphiaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORBEwhc3iCbv0QoSPmGIpQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 06:16:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/22/osszeutkozott-ket-vonat-philadelphiaban/" target="_blank"&gt;Összeütközött két vonat Philadelphiában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Többen megsérültek, amikor összeütközött két gyorsvonat Philadelphiában kedd hajnalban. A legfrissebb hírek szerint 33-an sérültek meg, a baleset körülményeit is vizsgálják még. BREAKING: 33 hurt when inbound train crashes into unoccupied parked train at station in suburban Philadelphia, officials say. — The Associated Press (@AP) August 22, 2017 (CNN)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>"Én vagyok az elnök, nem ők" - Trump megtalálta a végső érvet a kritizáló újságírókkal szemben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/02/en-vagyok-az-elnok-nem-ok-trump-megtalalta-a-vegso-ervet-a-kritizalo-ujsagirokkal-szemben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFo6jCY2o5Z4HYZ2AjyHKG0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 07:42:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/02/en-vagyok-az-elnok-nem-ok-trump-megtalalta-a-vegso-ervet-a-kritizalo-ujsagirokkal-szemben" target="_blank"&gt;"Én vagyok az elnök, nem ők" - Trump megtalálta a végső érvet a kritizáló újságírókkal szemben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fotó: SAUL LOEB/AFP Az amerikai elnök ezúttal egy veteránok tiszteletére rendezett evangélikus gyűlésen fakadt ki az őt szüntelenül támadó és kritizáló lapokra és újságírókra, akiket ő együttesen csak álhírgyártóként emlegetett. "Az álhírgyártók megpróbálnak elhallgattatni bennünket, de nem hagyjuk nekik. Megpróbáltak megállítani, hogy bejussak a Fehér Házba, de nem sikerült nekik. Én vagyok az elnök, és nem ők" - tisztázta a helyzetet a John F Kennedy Center közönsége előtt. Trump szerint a sajtó magát nullázta le, mert "túl messzire ment" és figyelmeztette a közönséget, hogy ne hallgassan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>„Imádkozzanak” – mondta a pilóta a rázkódó gép utasainak - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/25/imadkozzanak-mondta-a-pilota-a-razkodo-gep-utasainak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8AUjoP6weaFhg4EROgedIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 14:12:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/25/imadkozzanak-mondta-a-pilota-a-razkodo-gep-utasainak/" target="_blank"&gt;„Imádkozzanak” – mondta a pilóta a rázkódó gép utasainak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hajtóműhiba miatt visszafordult az AirAsia X légitársaság járata, ami az ausztráliai Perthből a malajziai Kuala Lumpurba tartott. Az utasok beszámolója szerint hangos csattanás hallatszott, majd a repülőgép rázkódni kezdett. A pilóta reakciója sem volt megnyugtató, az utasoknak azt mondta: Remélem, mindannyian imádkoznak, én is azt teszem, és remélem, biztonságban visszatérünk. A gépnek végül rendben sikerült visszatérnie. Az egyik utas videót is közzétett, amin látszik, mennyire ijesztően rázkódott a repülő, ami egy Airbus A330-as volt. „Azt hittem, meg fogok halni” – írta a felvételhez. I...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Mutatjuk a világ legdrágább marhahús levesét - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/11/mutatjuk-a-vilag-legdragabb-marhahus-leveset/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8oJi2G5i_WD1UcnfIj1PAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 10:24:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/11/mutatjuk-a-vilag-legdragabb-marhahus-leveset/" target="_blank"&gt;Mutatjuk a világ legdrágább marhahús levesét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A világ legdrágább tésztás marhahús levesét Tajvanon szolgálják fel, legalábbis a CNN szerint. Mutatjuk: Az “Elnöki Marhahúsleves Tésztával” fantázianévre hallgató étel ára átszámítva 325 dollár, azaz 83 ezer forint. Azért ilyen drága, mert elsőosztályú alapanyagokból készült. A hús például ellenőrzött amerikai és ausztrál gazdaságokból származik. A tajvani családi étterem, ahol mindez kapható, 1990 óta működik, és csak marhahúsleveseket szolgálnak fel, abból is nyolcfélét. Minden tál legalább négyféle marhából készül, különleges tésztával. Éttermük mindössze 20 férőhelyes, a tulajdonosok s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amerikai hadihajó ütközött egy teherhajóval, heten eltűntek - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/17/amerikai-hadihajo-utkozott-egy-teherhajoval-heten-eltuntek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVqnUTpljNfSJKlNuTTx90qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 06:22:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/17/amerikai-hadihajo-utkozott-egy-teherhajoval-heten-eltuntek/" target="_blank"&gt;Amerikai hadihajó ütközött egy teherhajóval, heten eltűntek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Összeütközött egy amerikai hadihajó egy Fülöp-szigeteki teherhajóval szombaton, Japán közelében. Többen megsérültek, és a japán parti őrség megerősítette azt a sajtóértesülést, hogy hét amerikai tengerész eltűnt. A baleset szombat éjszaka történt, Jokoszuka japán kikötőtől, a 7. amerikai flotta állomáshelyétől mintegy száz kilométerre. A japán parti őrség egyik tisztje elmondta: egyelőre nem tudni mi okozta a romboló és a nála négyszer nagyobb teherhajó balesetét, ám ez egy rendkívül forgalmas tengeri terület. Az amerikai hadihajó a Fitzgerald nevű rakétahordozó romboló. AFP PHOTO / Japan M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elkapták a kocogót, aki busz elé lökött egy nőt Londonban - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/08/10/elkaptak-a-kocogot-aki-busz-ele-lokott-egy-not-londonban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiZ-Djoi_-txDvgU6wGcLsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/08/10/elkaptak-a-kocogot-aki-busz-ele-lokott-egy-not-londonban/" target="_blank"&gt;Elkapták a kocogót, aki busz elé lökött egy nőt Londonban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagy erőkkel kereste a brit rendőrség azt a férfit, aki május 5-én kocogás közben a busz elé lökött egy járdán sétáló nőt, aki könnyebb sérüléseket szenvedett. A döbbenetes incidenst rögzítették a köztéri kamerák: Police in London are hunting for a man who appeared to push a woman into the path of an oncoming bus https://t.co/RPK9GGDzqu pic.twitter.com/39NhjtuumO — CNN (@CNN) August 8, 2017 A férfit csütörtök reggel vették őrizetbe. (CNN)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Negyvenen erőszakolhattak meg egy 14 éves lányt - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/09/08/negyvenen-eroszakolhattak-meg-egy-14-eves-lanyt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlDMFnIC50ZrRXe_w0eYWEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/09/08/negyvenen-eroszakolhattak-meg-egy-14-eves-lanyt/" target="_blank"&gt;Negyvenen erőszakolhattak meg egy 14 éves lányt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A thaiföldi rendőrség nyomozást indított, miután állítólag csoportosan megerőszakoltak egy 14 éves diákot még tavaly – írja a CNN. A Koh Raed szigetéről származó áldozat először márciusban jelentette a szexuális erőszakot, mondta Eggarat Leesen, a tartomány helyettes kormányzója a CNN-nek. A lány arról beszélt a hatóságoknak, hogy 2016 márciusa és decembere között több alkalommal is megtámadták. Emiatt három gyanúsítottat őrizetbe vettek, de később óvadék ellenében szabadon engedték őket. Leesen szerint az áldozat vallomásaiban azt állította, hogy a támadássorozatban negyven férfi vett rész...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az orosz hírközlési hatóság törvénysértéssel vádolja a CNN-t - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/29/az-orosz-hirkozlesi-hatosag-torvenysertessel-vadolja-a-cnn-t</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBhiGVRZUZjH7nJ-DMfKfAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 19:20:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/29/az-orosz-hirkozlesi-hatosag-torvenysertessel-vadolja-a-cnn-t" target="_blank"&gt;Az orosz hírközlési hatóság törvénysértéssel vádolja a CNN-t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Törvénysértéssel vádolta a CNN International amerikai televíziót, és behívatta a képviselőit az orosz tömegkommunikációs és távközlési hatóság (Roszkomnadzor). A Roszkomnadzor szerint a CNN International oroszországi sugárzását biztosító cég tevékenységével megsértette a tömegtájékoztatási eszközökre vonatkozó szabályozásokat. A Roszkomnadzor emiatt figyelmeztetést helyezett kilátásba, illetve azt, hogy felszólítja a CNN-t a a kimutatott jogsértés felszámolására. Az intézkedés előzménye, hogy Washington „idegen ügynökként” akarja bejegyeztetni az RT America orosz állami tévécsatornát az Egy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Feltörték a Fehér Ház levelezési rendszerét - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/01/feltortek-a-feher-haz-levelezesi-rendszeret/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECL2RecA7kn7PLOjIyFO1C8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 05:23:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/01/feltortek-a-feher-haz-levelezesi-rendszeret/" target="_blank"&gt;Feltörték a Fehér Ház levelezési rendszerét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Úgy tűnik, egy hacker többször is átverte a Fehér Ház tisztségviselőit: feltörte a Fehér Ház elektronikus levelezési rendszerét, és a Fehér Ház tisztségviselőinek kiadva magát levelezésbe fogott – számolt be hétfőn a CNN. A magát “e-mail prankster”-nek nevező, eddig ismeretlen ember az Egyesült Királyságból küldte elektronikus leveleit, miután sikerült feltörnie a Fehér Ház számítógépes rendszerét és megszerezte néhány tisztségviselő e-mail-címét. via GIPHY Az egyik alkalommal Jared Kushnernak, Donald Trump elnök vejének és tanácsadójának adva ki magát, e-mailben hívta meg vacsorára a Nemze...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Furgon hajtott Londonban a gyalogosok közé, sérültek - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/19/furgon-hajtott-londonban-a-gyalogosok-koze-serultek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL33INyvprgNrX5zgvhAhioqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 04:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/19/furgon-hajtott-londonban-a-gyalogosok-koze-serultek/" target="_blank"&gt;Furgon hajtott Londonban a gyalogosok közé, sérültek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Furgon gázolt el gyalogosokat hétfőre virradóra a brit főváros, London északi részén, vannak sérültek, közölték a hatóságok, amelyeket nem sokkal éjfél után értesítettek. A tájékoztatás szerint az eset a Seven Sisters Roadnál történt, amely áthalad a Finsbury Parkon. A The Sun napilap úgy tudja, hogy a jármű a közelben lévő mecsetből távozó tömegbe hajtott. A londoni rendőrség azt közölte, hogy a helyszínen számos embert elsősegélyben részesítettek. Egy embert őrizetbe vettek. "A big van crushing the people and the mosque." Witness recalls moments after a vehicle hit pedestrians in London h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egy kanadai diplomata is halláskárosodást szenvedett Kubában - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/11/egy-kanadai-diplomata-is-hallaskarosodast-szenvedett-kubaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKd4FiJ2Auml_v3uHPwPYTQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 04:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/11/egy-kanadai-diplomata-is-hallaskarosodast-szenvedett-kubaban" target="_blank"&gt;Egy kanadai diplomata is halláskárosodást szenvedett Kubában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy nappal azután, hogy Washington bejelentette, több, az Egyesült Államok havannai nagykövetségén dolgozó diplomata súlyos halláskárosodást szenvedett, Kanada jelezte, egy Kubában szolgálatot teljesítő munkatársuk hasonló megbetegedésről számolt be. Az amerikai külügyminisztérium csütörtöki sajtótájékoztatóján nem közölt részleteket arról, hogy a károsodás tartós-e, és, hogy egyáltalán mi okozta. Fotó: YAMIL LAGE/AFP A havannai kormány tagadta, hogy tudomása lenne az esetekről. A CNN szerint olyan eszközöket helyezhettek a diplomaták lakásában, amik nem érzékelhető módon hajtottak végre "a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ariana Grande meglepte a kórházban a manchesteri merénylet sérültjeit - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/06/03/ariana-grande-meglepte-a-korhazban-a-manchesteri-merenylet-serultjeit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKji5pnTF5vNQ3b5cHB4HPUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 16:20:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/06/03/ariana-grande-meglepte-a-korhazban-a-manchesteri-merenylet-serultjeit/" target="_blank"&gt;Ariana Grande meglepte a kórházban a manchesteri merénylet sérültjeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ariana Grande jótékonysági koncertet ad vasárnap Manchesterben, az eseményre hat perc alatt el is kelt az összes jegy. Az amerikai énekesnő pénteken meglepetéslátogatást tett a múlt havi, 22 halálos áldozatot követelő terrortámadás lábadozó sérültjeinél egy gyermekkórházban. Lauren Thorpe, akinek nyolcéves lánya, Lily maga is megsérült a robbantásban és jelenleg a műtétje utáni rehabilitációját végzi, a CNN-nek elmondta, hihetetlen volt, amikor a popsztár besétált az ajtón. Mindenkinek hozott egy napraforgót és egy plüssmackót. Lily csodálatosan érezte magát vele. Ariana letérdelt a lányom ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Észak-Korea is bepipult, amiért Trump kilépett a klímaegyezményből - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/07/eszak-korea-is-bepipult-amiert-trump-kilepett-a-klimaegyezmenybol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9ryw9ReiYhY1hQVhM6ox8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 10:48:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/07/eszak-korea-is-bepipult-amiert-trump-kilepett-a-klimaegyezmenybol/" target="_blank"&gt;Észak-Korea is bepipult, amiért Trump kilépett a klímaegyezményből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rengeteg kritika érte az elmúlt napokban Donald Trump amerikai elnököt, miután úgy döntött, felrúgja a párizsi klímaegyezményt. A sort Észak-Korea folytatta – írja a CNN. Phenjan keddi közleményében úgy fogalmazott, Washington lépése jól mutatja az egoizmus és az erkölcsi vákuum magasságát, hogy csak a saját jólétük érdekli őket az egész bolygó költségén is. Az Egyesült Államok önző cselekedete nemcsak a nemzetközi környezetvédelmi erőfeszítésekkel kapcsolatban jár majd következményekkel, hanem más területekre is komoly veszélyt jelent – nyilatkozott az észak-koreai külügyminisztérium szóvi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kedvezményt kapnak büntetésükből a tennesseei elítéltek, ha elköttetik magukat - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/21/kedvezmenyt-kapnak-buntetesukbol-a-tennesseei-eliteltek-ha-elkottetik-magukat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRCVHbgnP_Nw--l339HKSgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:45:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/21/kedvezmenyt-kapnak-buntetesukbol-a-tennesseei-eliteltek-ha-elkottetik-magukat/" target="_blank"&gt;Kedvezményt kapnak büntetésükből a tennesseei elítéltek, ha elköttetik magukat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Különleges ajánlatot kaptak azok az elítéltek, akik a tennesseei White megye börtönében töltik a büntetésüket. Az ítéletben kiszabott időnél hamarabb szabadulhatnak, ha vállalnak egy tartós fogamzásgátlást eredményező beavatkozást. A program, amire nők és férfiak egyaránt jelentkezhetnek, nem túl nagylelkű: mindössze 30 napnyi börtön írható le vele. A nőknek cserébe egy implantátum beültetését kell vállalniuk, amitől három évre válnak fogamzásképtelenné, a férfiaknak viszont a vazektómiát, vagyis azt, hogy műtétileg véglegesen nemzőképtelenné tegyék őket. A program májusi indulása óta 32 nő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egy kanadai étterem ingyen adja az ételt, ha nincs elég pénzed - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/25/egy-kanadai-etterem-ingyen-adja-az-etelt-ha-nincs-eleg-penzed/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqIpkBEj6f0EBJFc5UKVcwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 14:06:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/25/egy-kanadai-etterem-ingyen-adja-az-etelt-ha-nincs-eleg-penzed/" target="_blank"&gt;Egy kanadai étterem ingyen adja az ételt, ha nincs elég pénzed&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy montreali étterem tulajdonosai akasztottak ki egy táblát, hogy ha valakinek szüksége van rá, nem kell kifizetnie a számlát, ráadásul nem is kérdezősködik senki. Ali Amiry a CNN-nek mesélte el, hogy 1992-ben Saddam Hussein kormányzása alatt menekült el Irakból. Üzlettársával tudják, milyen nehéz dolgokon mennek keresztül a menekültek, és elsősorban az iráni és iraki állapotok ösztönözték őket arra, hogy magyarázkodás nélkül ehessen náluk, akinek szüksége van rá. Sok hajléktalan él a környéken. Néha bejönnek, és pénzt kérnek, és mi megkérdezzük, hogy miért. Azt mondják, ételre kell. A két...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Búcsúüzenetet hagyott a Las Vegas-i merénylő? - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/10/04/bucsuuzenetet-hagyott-a-las-vegas-i-merenylo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqedwqiU2Oec-F51UTJPNMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/10/04/bucsuuzenetet-hagyott-a-las-vegas-i-merenylo/" target="_blank"&gt;Búcsúüzenetet hagyott a Las Vegas-i merénylő?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagy teljesítményű fegyverek, szétszóródott töltényhüvelyek és egy lehetséges jegyzet is látszik a Las Vegas-i merénylő szállodaszobájában készült, most kiszivárgott felvételeken – írja az Independent. EXCLUSIVE: these are 2 of 23 guns found in #LasVegas shooter’s hotel room at #MandalayBay – hammer, bipod, optics, ammo. 59 lives. Chilling. pic.twitter.com/gManlUIeZI — Jacqui Heinrich (@JacquiHeinrich) October 3, 2017 Az elsőként a MailOnline által publikált fotókon jól kivehető a 64 éves tömeggyilkos több fegyvere, ahogy az asztalon egy apró cetli is, amiről sokan azt feltételezik, hogy ra...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A hétvégére érheti el az USA partjait az újabb hurrikán - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/04/a-hetvegere-erheti-el-az-usa-partjait-az-ujabb-hurrikan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5plPIgZnJDcvpT9GABwksqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 07:38:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/04/a-hetvegere-erheti-el-az-usa-partjait-az-ujabb-hurrikan" target="_blank"&gt;A hétvégére érheti el az USA partjait az újabb hurrikán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Most még bő háromezer kilométerre van, de a hétvégére elérheti az Egyesült Államok délkeleti partvidékét, Floridát, Georgiát és a Karolinákat az Irma nevű hurrikán, az idei hurrikánszezon 9. nevesített vihara. Az Irma jelenleg harmadik kategóriás hurrikán, vagyis a szélerősség nem haladja meg a 185 km/h-át. De az előrejelzések szerint a következő két napban, ami alatt már elérheti Puerto Ricót, negyedik kategóriásra is erősödhet. Az amerikai történelem kárértékét nézve második legpusztítóbb hurrikánja, a szombatra felszívódott Harvey is 4. kategóriás hurrikánként ért partot a texasi Rockpor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>CNN: egy új startup lehet a következő globális nagymenő - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/09/cnn-egy-uj-startup-lehet-a-kovetkezo-globalis-nagymeno/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoWsiREj96ycSHKA7o72aIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/09/cnn-egy-uj-startup-lehet-a-kovetkezo-globalis-nagymeno/" target="_blank"&gt;CNN: egy új startup lehet a következő globális nagymenő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fetchr nevű közel-keleti startup lehet a következő milliárdos értékű nagymenő – írta a CNN. A cég nemzetközi szállítással foglalkozik, de úgy, hogy közvetlenül a mobiltelefon tartózkodási helyére szállítja ki a megrendelt terméket, 45 percen belül. Bármit kiszállítanak, élelmiszert, drágakövet, ruházatot, dokumentumokat, még készpénzt is. A Dubai székhelyű vállalkozás GPS adatok alapján szállítja ki a terméket, egyelőre csak a Közel-Keleten. Ehhez mindössze egy mobilalkalmazást kell letölteni. A cég tervei szerint az egész világra ki akarják terjeszteni a szolgáltatásukat. A 2012-ben, Kal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Módosult egy kicsit az Irma várható útvonala, Tampa veszélyben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/10/modosult-egy-kicsit-az-irma-varhato-utvonala-tampa-veszelyben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpG7FngFFiV6BHVbShKzq0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/10/modosult-egy-kicsit-az-irma-varhato-utvonala-tampa-veszelyben" target="_blank"&gt;Módosult egy kicsit az Irma várható útvonala, Tampa veszélyben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már 240 ezer fogyasztónál nincs áram Floridában, pedig az Irma hurrikán-erejű szelei még el se érték a félszigetet. A Key-szigeteket viszont már igen, a vihar szeme Key Westhez közelít. Ott van Hemingway múzeummá átalakított otthona, amit a személyzet nem hagyott el, együtt vigyáznak Hemingway hatujjú macskájának hatujjú utódaira. A szigeteken amúgy kötelező volt a kitelepítés, de szokás szerint többen ott vészelik át a vihart. Egyikük Key Largóból be is jelentkezett telefonon a CNN adásában. A város időjáráskamerái szerint tombolt a vihar, mármint lengtek a pálmafák és zuhogott az eső. A v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Őrizetben a Charlottesville-i gyilkos gázoló - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/13/orizetben-a-charlottesville-i-gyilkos-gazolo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOr2akwmPw2hENa1i41OvKAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 10:52:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/13/orizetben-a-charlottesville-i-gyilkos-gazolo/" target="_blank"&gt;Őrizetben a Charlottesville-i gyilkos gázoló&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CNN szerint a hatóságok az ohiói James Alex Fields Jr.-t gyanúsítják azzal, hogy a Charlottesville belvárosának egyik szűk utcájában egy Dogde sportautóval nagy sebességgel belehajtott a nácik elleni fellépést támogató tömegbe. A gázolásos merényletben egy 32 éves nő életét vesztette, 19-en pedig megsérültek. Az akció után a férfi kocsijával elmenekült a helyszínről. Al Thomas rendőrfőnök azt közölte, hogy az immár gyilkossággal gyanúsított Fields-et a gázolás helyszínétől nem messze fogták el. A rendőrfőnök egyébként szükségét érezte hangsúlyozni, hogy a véres és erőszakos jelenetek, ame...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump tanácsadója találkozót akart szervezni Putyinnal - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/24/trump-tanacsadoja-talalkozot-akart-szervezni-putyinnal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuxrmpcJlLxyMSrtNDf9qUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:35:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/24/trump-tanacsadoja-talalkozot-akart-szervezni-putyinnal/" target="_blank"&gt;Trump tanácsadója találkozót akart szervezni Putyinnal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vlagyimir Putyin orosz elnök és Donald Trump előválasztási stábjának képviselői közötti találkozót akart megszervezni tavaly Rick Dearborn, az amerikai elnök tanácsadója, közölte forrásaira hivatkozva csütörtökön a CNN. Az értesülés szerint tavaly júniusban Dearborn, aki jelenleg a Fehér Ház helyettes kabinetfőnöke, rövid levelet küldött erről kampánystáb tagjaihoz. Ez a e-mail most felkeltette a kampánystáb és Oroszország kapcsolatait vizsgáló kongresszusi bizottság tagjainak az érdeklődését. A CNN állítása szerint az elektronikus levélben Dearborn egy bizonyos férfira utal, aki “találkozó...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az amerikai hatóságok lehallgatták Donald Trump kampánymenedzserét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/19/az-amerikai-hatosagok-lehallgattak-donald-trump-kampanymenedzseret</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOq5OKOO02gB304grfJuXAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 06:23:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/19/az-amerikai-hatosagok-lehallgattak-donald-trump-kampanymenedzseret" target="_blank"&gt;Az amerikai hatóságok lehallgatták Donald Trump kampánymenedzserét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Titkos bírósági rendelet alapján dolgozó amerikai nyomozók az amerikai választás előtt és után is leghallgatták Paul Manafortot, Donald Trump egykori kampánymenedzserét. Manafortot Trump még a választás előtt eltávolította a csapatából, minden bizonnyal azért, mert túl közeli kapcsolatban volt Vlagyimir Putyin orosz elnök köreivel. A CNN úgy tudja, a lehallgatások egy olyan időszakban is zajlottak, amikor Manafort rendszeresen kommunikált a már elnök Trumppal, ugyanakkor azt nem tudni, hogy Trump üzeneteit is rögzítették-e ekkor. A lehallgatott üzenetek tartalmát ismerő források szerint eze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Új csatornákkal bővül a megújuló MyTV - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/06/20/uj-csatornakkal-bovul-a-megujulo-mytv/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSd2A9_w76FB4NCJT-Q0lMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 09:32:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/06/20/uj-csatornakkal-bovul-a-megujulo-mytv/" target="_blank"&gt;Új csatornákkal bővül a megújuló MyTV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;21 további csatornával egészül ki a Telenor online tévészolgáltatásának kínálata, és megújul a választható csomagok struktúrája is – jelentette be a mobilszolgáltató kedden. Az új csatornák között közt megtalálhatók vezető amerikai hírcsatornák (CNN, Fox), ismeretterjesztő (például Animal Planet, Discovery Channel és Discovery Science, National Geographic és National Geographic Wild, továbbá a Viasat tematikus csatornái), valamint szórakoztató tévéadók (Boomerang, Cartoon Network, Disney és Disney Junior, MTV Hits és MTV Rocks, VH1) is. A 7 közszolgálati csatornát, valamint promóciós jelleg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hawaiin már nem lehet egyszerre zebrán sétálni és telefont bámulni - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/07/30/hawaiin-mar-nem-lehet-egyszerre-zebran-setalni-es-telefont-bamulni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7ckM8QSgvFsZNlrY-u98oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 11:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/07/30/hawaiin-mar-nem-lehet-egyszerre-zebran-setalni-es-telefont-bamulni/" target="_blank"&gt;Hawaiin már nem lehet egyszerre zebrán sétálni és telefont bámulni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Honolu városa fogadta el, hogy a jövőben törvény tiltja, ha valaki a mobilja, vagy bámilyen más elektronikai eszköze képernyőjét fixírozza, miközben lelép az úttestre, és átmegy a másik oldalra. A Hawaii szigetén megelégelték, hogy rengeteg gyalogost gázolnak el az autósok – főleg időseket – úgyhogy gyorsan léptek a helyzet javítása érdekében. Pár hónapos türelmi időszakot ugyan hagytak, hogy az emberek feldolgozzák a korlátozást, de október 25-től a rendőrség könyörtelenül büntet. Elsőre nem tűnik olyan vészesnek csekk, de egy lájkért talán mégis sok. Ha valakit először ér tetten egy rendő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lezuhant egy katonai repülőgép Amerikában, tizenhatan meghaltak - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/11/lezuhant-egy-katonai-repulogep-amerikaban-tizenhatan-meghaltak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9u-xxW285s2ZrQHNEhvhUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/11/lezuhant-egy-katonai-repulogep-amerikaban-tizenhatan-meghaltak/" target="_blank"&gt;Lezuhant egy katonai repülőgép Amerikában, tizenhatan meghaltak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tizenhatan meghaltak, amikor szántóföldbe csapódott egy tengerészgyalogosokat szállító repülőgép az amerikai Mississippi államban. A balesetnek nincsenek túlélői. A CNN tudósításából kiderül, hogy a szerencsétlenül járt repülőgép KC-130 típusú, amit nagy számban alkalmaz az Egyesült Államok hadserege. Különböző változatai teher- és csapatszállításra, vagy légi utántöltésre is alkalmazhatók. Az AP beszámolója szerint a roncsok darabjai több mérföldön át szétszóródtak, a holttesteket az éjszaka beálltával is keresték. Tűz és robbanás is volt. CONFIRMED: Capt. Sarah Burns with @USMC says the K...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Filléres eszközzel alakította automatává fegyvereit a Las Vegas-i tömeggyilkos - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/05/filleres-eszkozzel-alakitotta-automatava-fegyvereit-a-las-vegas-i-tomeggyilkos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDjK1enxI5suOs-a3PgZicqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 07:13:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/05/filleres-eszkozzel-alakitotta-automatava-fegyvereit-a-las-vegas-i-tomeggyilkos" target="_blank"&gt;Filléres eszközzel alakította automatává fegyvereit a Las Vegas-i tömeggyilkos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A vasárnap éjjel 58 embert meggyilkoló, több százat megsebesítő Stephen Paddock egy akár már 50 dollárért (13250 forintért) is beszerezhető kiegészítővel, az úgynevezett bump stockkal, vagyis rugós váltámasszal alakíthatta automata tüzelésre is alkalmassá egyébként legális, tehát sorozatlövésre papíron alkalmatlan AR-15-ös karabélyát, írja a CNN. A fegyvertörvények betartásáért felelős amerikai erőszakszervezet, az ATF San Franciscó-i területi kirendeltségét vezető Jill Snyder szerint Paddock szobájában tucatnyi ilyen váltámaszt találtak. Az amerikai szabályozás, legyen bármennyire liberáli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Könnygázzal oszlatták a tüntetőket Trump beszéde közben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/23/konnygazzal-oszlattak-a-tuntetoket-trump-beszede-kozben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMKF_y8_iY-hJpTKaDbgGgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 04:30:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/23/konnygazzal-oszlattak-a-tuntetoket-trump-beszede-kozben" target="_blank"&gt;Könnygázzal oszlatták a tüntetőket Trump beszéde közben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Phoenixben tartott beszédet Donald Trump, a helyszín előtt több ezer tüntető jelent meg. A rendőrség könnygázzal oszlatott, miután tüntetők köveket és üvegeket kezdtek dobálni, írja a Reuters. A CNN helyszíni videója:&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Cápatámadás Miami Beachen - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/10/capatamadas-miami-beachen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnN67u8XyoUeGiJB4vhh4cqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:27:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/10/capatamadas-miami-beachen/" target="_blank"&gt;Cápatámadás Miami Beachen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bikacápa harapott meg egy fürdőzőt az amerikai Miami Beachen, közölte egy hatósági szóvivő hétfőn délelőtt. Tájékoztatása szerint a vízi mentők észlelték a cápa jelenlétét és a sípjaikat fújva azonnal jelezték a tengerben lévőknek, hogy menjenek ki a partra. A meg nem nevezett áldozat is éppen kifelé tartott a vízből, amikor az 1-1.5 méteres cápa megharapta őt, de még volt ereje elmenekülni előle. A fürdőző ellátását a tengerparton elkezdték, majd kórházba szállították. Az elsődleges információk szerint nem szenvedett életveszélyes sérüléseket. Egy vízi mentő arról beszélt, hogy húsz éve do...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>CNN: az orosz kormánytól kaphattak fegyvereket a tálibok Afganisztánban - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/25/cnn-az-orosz-kormanytol-kaphattak-fegyvereket-a-talibok-afganisztanban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOi_25E2M2gm-MMp_wwlIdQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 10:05:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/25/cnn-az-orosz-kormanytol-kaphattak-fegyvereket-a-talibok-afganisztanban/" target="_blank"&gt;CNN: az orosz kormánytól kaphattak fegyvereket a tálibok Afganisztánban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az afganisztáni tálibok az eddigi fegyvereiknél jobbakat kaphattak Afganisztánban, feltehetőleg az orosz kormánytól – jelentette hétfőn a CNN amerikai hírtévé a birtokába jutott két videofelvételre alapozva. A videók tovább erősítik az afgán és az amerikai tisztviselőik azon vádjait, miszerint Moszkva látja el fegyverekkel lázadókat a háború sújtotta országban.Amerikai tábornokok idén áprilisban álltak elő azzal a feltételezéssel, hogy az orosz kormány keresi a módját az afgán felkelők felfegyverzésének, de ezen állításokat a harctéren készült felvételekből nehezen lehetett alátámasztani. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az ügyészség szerint nem 6, hanem 90-nél is több embert ölhetett meg egy két éve börtönben ülő német ápoló - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/28/az-ugyeszseg-szerint-nem-6-hanem-90-nel-is-tobb-embert-olhetett-meg-egy-ket-eve-bortonben-ulo-nemet-apolo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWmRPXcwTIa2QRYi1rGNxIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 21:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/28/az-ugyeszseg-szerint-nem-6-hanem-90-nel-is-tobb-embert-olhetett-meg-egy-ket-eve-bortonben-ulo-nemet-apolo" target="_blank"&gt;Az ügyészség szerint nem 6, hanem 90-nél is több embert ölhetett meg egy két éve börtönben ülő német ápoló&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A most 40 éves Niels Hoegelt 2015-ben ítélte életfogytiglani börtönre egy német bíróság, amiért megölt hat beteget Delmenhorst és Oldenburg városok kórházaiban, ahol ápolóként dolgozott. Hoegel be is ismerte a bíróságon, hogy olyan szert adott be a betegeknek, ami szívmegállást okozhat, méghozzá azért, hogy gyakorolhassa az újraélesztést. A vallomásában azt mondta, mindig euforikus állapotba került, amikor sikerült valakit újraélesztenie, és mindig nagyon elszomorította, amikor nem. Most azonban az ügyészség azt mondja, hogy ugyan az ápolót 6 ember haláláért ítélték el, de valójában ennél s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>