{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Wkcwd2NuY1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:57:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Poor GVH would have been involved but could not investigate the mega-media merger - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/szegeny-gvh-epp-nekiult-volna-de-hataskor-hianyaban-nem-vizsgalhatjak-a-kormanyparti-mega-media-fuziot",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:57 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Hat\u00e1sk\u00f6r hi\u00e1ny\u00e1ban lez\u00e1rult a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny bejelent\u00e9s\u00e9nek versenyhat\u00f3s\u00e1gi vizsg\u00e1lata. - \u00edrja a 444-nek k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben a ..."
        },
        {
            "title": "That was the case: the GVH does not investigate the fidelity media empire - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/gazdasag/20181206_Ennyi_volt_nem_vizsgalja_a_GVH_a_fideszes_mediabirodalmat",
            "pub_date": "2018-12-06 14:42:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traffick builds media empires on Fidesz - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/fidesz-media-mediaholding-kiemelt-ugy/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:57:46 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Eg\u00e9sz \u00e1gazatok \u00e1llamos\u00edt\u00e1si, k\u00f6zpontos\u00edt\u00e1si sorozata rajzol\u00f3dik ki azokb\u00f3l a rendeletekb\u0151l, amelyekkel a korm\u00e1ny egyes c\u00e9gek bekebelez\u00e9s\u00e9t nemzetstrat\u00e9giailag kiemelt \u00fcgynek min\u0151s\u00edtette az elm\u00falt \u00f6t \u00e9vben, kivonva \u0151ket a versenyhivatal piacvizsg\u00e1lata al\u00f3l. Ezzel az eszk\u00f6zzel beavatkozott a korm\u00e1ny az energetik\u00e1ba, a bankok, a tank\u00f6nyvek vagy \u00e9ppen a doh\u00e1nykereskedelem piac\u00e1ba, legut\u00f3bb pedig a jobboldali m\u00e9diaholding kialak\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l v\u00e9gezte el az utols\u00f3 sim\u00edt\u00e1sokat. Nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 tette a korm\u00e1ny a fideszes m\u00e9diabirodalmat Ezzel a korm\u00e1nyp\u00e1rti sajt\u00f3 \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1s\u00e1t nem kell vi..."
        },
        {
            "title": "Orban withdraws from the rules the government media foundation, there will be no competition inquiry - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A szerdai Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent, Orb\u00e1n Viktor \u00e1ltal al\u00e1\u00edrt korm\u00e1nyhat\u00e1rozat \u00e9rtelm\u00e9ben a korm\u00e1ny nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette az augusztusban \u00e9letre h\u00edvott a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nynak (KESMA) t\u00f6rt\u00e9nt felaj\u00e1nl\u00e1sokat, \u00e9s ezzel saj\u00e1t kez\u0171leg kivonta a versenyjogi szab\u00e1lyok al\u00f3l minden id\u0151k legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 m\u00e9diapiaci \u00fczlet\u00e9t. Orb\u00e1n Viktor a parlamentben 2018. m\u00e1jus 10-\u00e9nFot\u00f3: ATTILA KISBENEDEK/AFP A m\u00falt h\u00e9ten, n\u00e9h\u00e1ny \u00f3ra alatt lezajlott felaj\u00e1nl\u00e1sok nyom\u00e1n a KESMA-hoz tartozik a komplett megyei lappiac, a H\u00edr TV, az Echo TV, az Origo.hu kiad\u00f3v\u00e1llalata, a..."
        }
    ]
}