{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWmpobU16QnFjQklDYUhVb0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:03:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "P\u00e9ter Ung\u00e1r continues politics in Vas County LMP - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_Ungar_Peter_a_Vas_megyei_LMPben_folytatja_a_politizalast",
            "pub_date": "2018-12-07 03:54:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The family line is strengthened in the interest of Maria Schmidt - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/01/bif-schmidt-maria-berecz-kristof/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:31:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "December 1-j\u00e9vel Berecz Krist\u00f3fot nevezt\u00e9k ki a Budapesti Ingatlan Hasznos\u00edt\u00e1si \u00e9s Fejleszt\u00e9si Nyrt. (BIF) vez\u00e9rigazgat\u00f3j\u00e1v\u00e1 \u2013 sz\u00e1molt be a Hvg.hu a Budapesti \u00c9rt\u00e9kt\u0151zsde honlapja alapj\u00e1n. A c\u00e9g t\u00f6bbs\u00e9gi r\u00e9szv\u00e9nyese Schmidt M\u00e1ria csal\u00e1di c\u00e9ge, a Pi\u00f3-21 Kft., amelyben a t\u00f6bbs\u00e9gi tulajdonos Schmidt mellett a gyerekeinek, Ung\u00e1r Ann\u00e1nak, illetve Ung\u00e1r P\u00e9ternek, az LMP orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek is r\u00e9szesed\u00e9se van. Berecz Krist\u00f3f Ung\u00e1r Anna f\u00e9rje. Az eddigi vez\u00e9rigazgat\u00f3, Sajg\u00e1l G\u00e1bor \u00fczletfejleszt\u00e9si vezet\u0151k\u00e9nt folytatja a munk\u00e1t. Az \u00e1tszervez\u00e9st azzal indokolt\u00e1k, hogy a BIF \u00e9v v\u00e9g\u00e9n szab\u00e1lyo..."
        }
    ]
}