<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Prőhle Gergely - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEpzY1dveWNIaG9FZ0pvZFNnQVAB?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:37:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Továbbra is Fabiny Tamás vezeti az Evangélikus Egyházat - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/23/tovabbra-is-fabiny-tamas-vezeti-az-evangelikus-egyhazat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELT4lRBDw_5LKBlVFpHx2ZcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/23/tovabbra-is-fabiny-tamas-vezeti-az-evangelikus-egyhazat/" target="_blank"&gt;Továbbra is Fabiny Tamás vezeti az Evangélikus Egyházat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fabiny Tamás marad a Magyarországi Evangélikus Egyház (MEE) elnök-püspöke a zsinat általános választáson született döntése alapján – közölte az Evangélikus Információs Szolgálat pénteken az MTI-vel. Fabiny Tamást 2017 novemberében, a nyugdíjba vonuló Gáncs Péter helyett választották meg. A Magyarországi Evangélikus Egyház Zsinata az eddigi vezetés folytonosságát biztosította szavazásával – írták. Az MEE zsinata pénteki ülésén döntött arról, hogy az egyházat vezető országos elnökség tagja továbbra is Fabiny Tamás elnök-püspök és Prőhle Gergely országos felügyelő lesz. Az evangélikus egyházb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán volt államtitkára beleszállt Wass Albertbe - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/07/21/orban-volt-allamtitkara-beleszallt-wass-albertbe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhUZD3pjW24nTHC7J3suAMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 19:43:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/07/21/orban-volt-allamtitkara-beleszallt-wass-albertbe/" target="_blank"&gt;Orbán volt államtitkára beleszállt Wass Albertbe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prőhle Gergely megjárta már a berlini és berni nagykövetséget, volt helyettes államtitkár az Emmiben, január óta pedig a Petőfi Irodalmi Múzeum vezetője. Prőhle rövid interjú adott az alkalomból a Magyar Nemzetnek, ahol beszélt arról, milyen jól megy a múzeumnak, milyen jó ötlet volt váltani a diplomáciából a kultúra felé és milyen nyugodtan ment az átadás-átvétel. Diplomáciai munkásságát is igyekszik bevonni a múzeumigazgatói munkálkodásba, pl. Arany János verseit nagykövetekkel olvastatta fel. Kormánykritika néha elhangzik kortárs irodalmi rendezvényeken, de ez Prőhle szerint belefér. “Ho...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vujity Tvrtko megdöbbent a Lehel-ügy állítólagos észak-koreai szálán - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/03/vujity-tvrtko-megdobbent-a-lehel-ugy-allitolagos-eszak-koreai-szalan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAU_67mhOFnpBERQW0AtxvEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 07:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/03/vujity-tvrtko-megdobbent-a-lehel-ugy-allitolagos-eszak-koreai-szalan/" target="_blank"&gt;Vujity Tvrtko megdöbbent a Lehel-ügy állítólagos észak-koreai szálán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Valaki még adós egy válasszal. Meg kell szólalnia akár így, akár úgy. Ezt mondta a Magyar Nemzetnek az Észak-Koreát szintén megjárt Vujity Tvrtko annak kapcsán, hogy a lap azt állította, az Ökumenikus Segélyszervezet vezetője pár éve állítólag levélben hívhatta fel az észak-koreai hatóságok figyelmét arra, kollégájuk segélymunkásnak álcázott újságíró, aki rossz színben tüntetheti fel a „szeretett vezetőt”. Mélyen megdöbbentettek a cikkben leírtak – fogalmazott Vujity Tvrtko, aki a megjelentekhez többet nem akart hozzáfűzni, ő ugyanis nem látott olyan levelet, amely szerint az ő észak-koreai...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szent Márton érthetőbbé teszi Merkelt is - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/10/szent-marton-erthetobbe-teszi-merkelt-is/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqJkBERr_cQSGsp6sPvCGwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:34:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/10/szent-marton-erthetobbe-teszi-merkelt-is/" target="_blank"&gt;Szent Márton érthetőbbé teszi Merkelt is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az InfoRádiónak Prőhle Gergely azt mondta, egyfajta ökumenikus jellege is van a Márton napnak, Tours-i Szent Mártonon keresztül. Ennek a német politikában is különös jelentősége lehet. A püspök példája – egy téli este egy kifosztott koldusnak adta köpenye felét – felhívja a figyelmet a szociális odafordulás, figyelem fontosságára, amit az egykori berlini nagykövet szerint nem szabad elfelejteni akkor, amikor a német politikát nem elfogadni, hanem megérteni próbáljuk. Ez a kulturtörténeti háttér szerepet játszott Angela Merkel – olykor önsorsrontó – szociális politikájában. A protestáns és...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bojkottálnák a magyar írók Prőhle állítólagos utódját - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/10/05/bojkottalnak-a-magyar-irok-prohle-allitolagos-utodjat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs9-ulUEkjx-XBUBHuWMAEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:55:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/10/05/bojkottalnak-a-magyar-irok-prohle-allitolagos-utodjat/" target="_blank"&gt;Bojkottálnák a magyar írók Prőhle állítólagos utódját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint az nemrég kiderült, távozik a Petőfi Irodalmi Múzeum (PIM) éléről Prőhle Gergely. A október végével menesztett igazgató kirúgásában erősen közrejátszott az a tény, hogy az állami forrásokból működő PIM lehetőséget ad olyan magyar íróknak is, akik nem éppen pozitív kritikákat fogalmaznak meg az Orbán-kormányról. Prőhle annak ellenére került a Fidesz kultúrharcának kereszttüzébe, hogy több korábbi Orbán-kormány idején is államtitkár volt. Hogy kik is ezek a kormányellenes magyar írók, arra a Magyar Idők adott választ. Dragomán György, Karafiáth Orsolya, Krasznahorkai László, Spiró György...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Prőhle Gergely közös megegyezéssel távozik - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/04/prohle-kozos-megegyezessel-tavozik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFygApsbcVx2PFZRykbAEUIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:25:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/04/prohle-kozos-megegyezessel-tavozik/" target="_blank"&gt;Prőhle Gergely közös megegyezéssel távozik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;November 1-i hatállyal – közös megegyezéssel – szűnik meg a Petőfi Irodalmi Múzeum főigazgatójának vezetői megbízatása. Az Emberi Erőforrások Minisztériuma szűkszavú közleményében Prőhle Gergely kulturális területen végzett eredményes tevékenységét kiemelten hatékonynak nevezte. A szaktárca egyben megköszönte a főigazgató eddigi munkáját. Prőhle Gergely a közelmúltban kirobbantott fideszes kultúrharc első áldozata, az ellene is harcot indító Magyar Idők megvádolta például a Tanácsköztársaság népszerűsítésével. A kormánylapnak Kásler Miklós azt mondta, amikor a főigazgatóval személyesen bes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az ATV szerint leváltják a fideszes kultúrharcban leginkább támadott Prőhle Gergelyt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/03/az-atv-szerint-levaltjak-a-fideszes-kulturharcban-leginkabb-tamadott-prohle-gergelyt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwxQVu4j0BI7PXSdOnk0NcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/03/az-atv-szerint-levaltjak-a-fideszes-kulturharcban-leginkabb-tamadott-prohle-gergelyt" target="_blank"&gt;Az ATV szerint leváltják a fideszes kultúrharcban leginkább támadott Prőhle Gergelyt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Úgy tűnik, hogy nemhogy csillapodik, de csúcsra jár a Magyar Időkben kirobbantott fideszes kultúrharc. Az ATV információja szerint Kásler Miklós leváltja a Petőfi Irodalmi múzeum főigazgatói posztjáról Prőhle Gergelyt, akit azért támadtak a kormánypárti napilapban, mert az állami forrásokból működő PIM teret ad olyan magyar íróknak is, akik nincsenek jó véleménnyel az Orbán-kormányról. Prőhle annak ellenére került célkeresztbe, hogy több korábbi Orbán-kormány idején is államtitkár volt. Prőhle Gergely, a PIM főigazgatója, Schmidt Mária és Balog Zoltán a Kertész Imre-emléktábla avatásán 2017...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nyírő József és Wass Albert szakértője kerülhet a Petőfi Irodalmi Múzeum élére - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/04/petofi-irodalmi-muzeum-takaro-mihaly-wass-albert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENA85Ot3nFXO6cl2mUObfYoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 13:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/04/petofi-irodalmi-muzeum-takaro-mihaly-wass-albert/" target="_blank"&gt;Nyírő József és Wass Albert szakértője kerülhet a Petőfi Irodalmi Múzeum élére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több forrásból is úgy értesült a hvg.hu, hogy Takaró Mihály irodalomtörténész lehet a Petőfi Irodalmi Múzeum vezetője. A portál azt írja, más neve fel sem merült. Az Emmi egyelőre nem erősítette meg az értesülést, és bár a hvg.hu elérte Takarót, ő azt mondta, a lezajlott telefonbeszélgetésből nem lehet idézni. Korábban az atv.hu is írt arról, hogy a nyáron Németh László díjjal kitüntetett Takaró Mihály irodalomtörténész, karnagy a legesélyesebb a PIM élére. Kiemelték, hogy korábban már megkapta a Magyar Örökség Díjat, és a Magyar Érdemrend lovagkeresztje kitüntetést is. A PIM eddigi vezetőj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Most már biztosan kirúgták Prőhle Gergelyt a Petőfi Irodalmi Múzeum éléről, tényleg - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/04/most-mar-biztosan-kirugtak-prohle-gergelyt-a-petofi-irodalmi-muzeum-elerol-tenyleg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRhwxoxkvAhfwLXLf8kArIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/04/most-mar-biztosan-kirugtak-prohle-gergelyt-a-petofi-irodalmi-muzeum-elerol-tenyleg" target="_blank"&gt;Most már biztosan kirúgták Prőhle Gergelyt a Petőfi Irodalmi Múzeum éléről, tényleg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;November 1-i hatállyal a Petőfi Irodalmi Múzeum Főigazgatójának vezetői megbízatása Főigazgató Úr és az Emberi Erőforrások Minisztériumának közös megegyezésével megszűnik. Kulturális területen végzett eredményes tevékenységét az Emberi Erőforrások Minisztériuma kiemelten hatékonynak tartja, egyben köszönetet kíván nyilvánítani az eddigi munkájáért. Ezt a közleményt adta ki az Emberi Erőforrások Minisztériuma, így végleg eldőlt a Petőfi Irodalmi Múzeumot irányító volt nagykövet / államtitkár, Prőhle Gergely sorsa. Prőhle bűne, azon kívül, hogy kiemelten, irritálóan hatékony vezető volt, az l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Magyar Idők főszerkesztője kibökte, hogy az egész kultúrharc valójában csak a Fideszen belüli dulakodás - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/21/a-magyar-idok-foszerkesztoje-kibokte-hogy-az-egesz-kulturharc-valojaban-csak-a-fideszen-beluli-dulakodas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKWeDqL69qog1ta8Clcy5sqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 07:30:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/21/a-magyar-idok-foszerkesztoje-kibokte-hogy-az-egesz-kulturharc-valojaban-csak-a-fideszen-beluli-dulakodas" target="_blank"&gt;A Magyar Idők főszerkesztője kibökte, hogy az egész kultúrharc valójában csak a Fideszen belüli dulakodás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jó fél éve, a Fidesz legutóbbi győzelme óta zajlik egy furcsa hangulatú nyilatkozatpárbaj, amit szokás ugyan kultúrharcnak nevezni, de annyiban nem tűnik pontosnak ez a megnevezés, hogy a jelentős csörték többsége a NER holdudvarán belül zajlik. Ami persze nem meglepő: a Fidesz 2010-es hatalomra kerülése óta fokozatosan szorította ki az összes nem pártközeli szereplőt a kulturális élet jelentős pozícióból, így ha ma kultúrafinanszírozásról vagy a művészeti szféra alakításáról van szó, akkor gyakorlatilag csak kormányhoz hű embereket találhatunk fontos döntési helyzetekben. Ennek ellenére a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orbánék átvennék a magyar könyvpiacot? - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/04/orbanek-atvennek-a-magyar-konyvpiacot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwj0TcuRmBBj4kvpijyW-0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 18:22:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/04/orbanek-atvennek-a-magyar-konyvpiacot/" target="_blank"&gt;Orbánék átvennék a magyar könyvpiacot?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ha nem vérre menne a játék, remekül szórakoznánk a Fideszen belül dúló kultúrkampfon. Konkrétan azon a tipródáson, hogy állami pénzen szabad-e támogatni nem kormánypárti művészeket, szabad-e nekik itthon és külföldön kiállítást szervezni, könyveiket kiadni, őket magukat ösztöndíjhoz segíteni, hagyni, hogy nem kormánypárti műveikkel „szennyezzék” a nemzeti emlékezet átszabását, nyilatkozataikkal ekézzék a Nemzeti Együttműködés Rendszerét. A Fidesz „nyugatosai” között akadnak, akik szerint a művészi kvalitás számít s nem a politikai hovatartozás – ők pár hónapja kartácstüzet kapnak a kormánys...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kultúrharc: a Demokrata szerint menesztették Prőhle Gergelyt - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/08/02/kulturharc-a-demokrata-szerint-menesztettek-prohle-gergelyt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJIhcfw8-VBnhwUYjmNEykqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 09:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/08/02/kulturharc-a-demokrata-szerint-menesztettek-prohle-gergelyt/" target="_blank"&gt;Kultúrharc: a Demokrata szerint menesztették Prőhle Gergelyt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Demokrata című fideszes hetilap azt írta meg a héten, hogy távozik Prőhle Gergely a Petőfi Irodalmi Múzeum éléről. Ő is érintett a közelmúltban kibontakozó fideszes kultúrharcban, azért vette elő a Magyar Idők Szakács Árpád nevű szerzője, mert a Prőhle irányítása alá tartozó óbudai Kassák Múzeumban a Tanácsköztársaságról rendeztek tárlatot, amit Szakács nem tud másként elképzelni, csak úgy, hogy visszasírják a vörösterrort. Prőhle erre úgy reagált, hogy „súlyos prekoncepció vagy szellemi vakság kell ahhoz, hogy a tárlatban a Tanácsköztársaság dicsőítését lássa valaki, hiszen a vörös dikta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>L. Simon: Nem tudom, hogy miben szocializálódtatok Erdélyben, de ne menjünk el ebbe az irányba! - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/26/l-simon-nem-tudom-hogy-miben-szocializalodtatok-erdelyben-de-ne-menjunk-el-ebbe-az-iranyba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_ZyQbFJS57uYD9XNrnL-wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:14:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/26/l-simon-nem-tudom-hogy-miben-szocializalodtatok-erdelyben-de-ne-menjunk-el-ebbe-az-iranyba" target="_blank"&gt;L. Simon: Nem tudom, hogy miben szocializálódtatok Erdélyben, de ne menjünk el ebbe az irányba!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Jó ideje pörög egy heves kultúrpolitikai vita a jobboldali nyilvánosságban. - Csütörtökön Tusnádfürdőn lejátszották ezt élőben is, és ugyan sokszor lehet kritizálni ezt a rendezvényt azért, mert valódi viták alig vannak, ez most egyáltalán nem volt igaz. - Sőt. Az év kultúrpolitikai összecsapása. Helyszín: Tusnádfürdő, Mátyás udvar. Szikrázik a nap, zubog az Olt-folyó, a kis fehér sátorban izgatott emberek gyülekeznek. Roppant férfiak ülnek az asztal mögött. Fotó: botost/444.hu Szereplők: L. Simon László költő, fideszes képviselő, volt államtitkár, aki a nagy kultúrpolitikai vitában azt t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Prőhle Gergely visszavágott a Magyar Időknek - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/07/11/prohle-gergely-visszavagott-a-magyar-idoknek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHRptUI0Dwfl-bEz2qtOO8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 10:32:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/07/11/prohle-gergely-visszavagott-a-magyar-idoknek/" target="_blank"&gt;Prőhle Gergely visszavágott a Magyar Időknek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prőhle Gergely a Magyar Időkben válaszol a Kinek a kulturális diktatúrája? sorozat őt is támadó szerzőinek. A Petőfi Irodalmi Múzeum (PIM) főigazgatója szívesen vitázna velük személyesen is a kultúrpolitikáról, ha ezt mernék vállalni. Előbb a legutóbbi epizód személyes része miatt azonban kénytelen kikérni magának, hogy a kommunisták által kisemmizett, kitelepített, megalázott, ’56-ban menekülni kényszerülő felmenőivel, rokonaival bárki kommunista szimpátiával, pláne a Tanácsköztársaság dicsőítésével vádolja az óbudai Kassák Múzeum tárlata miatt. Prőhle Gergely szerint Kassák Lajos baloldal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>L. Simon kimondta a kimondhatatlant: „a párthűség nem pótolja a tehetséget” - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/26/l-simon-kimondta-a-kimondhatatlant-a-parthuseg-nem-potolja-a-tehetseget</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLH7fYoCm6ecx3Q0xws8WUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 16:20:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/26/l-simon-kimondta-a-kimondhatatlant-a-parthuseg-nem-potolja-a-tehetseget" target="_blank"&gt;L. Simon kimondta a kimondhatatlant: „a párthűség nem pótolja a tehetséget”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L. Simon László szerint „kultúrpolitikai dzsihád” zajlik a jobboldalon belül, amelyben „a megszólalók néha összekeverik a kulturális élet szereplőinek, valamint a politikusoknak a feladatait.” Arról a különös jelenségről van szó, amire mi is rácsodálkoztunk már egyszer: a választások óta a fideszes pártsajtó sorra megy neki a Fideszhez közel álló intézményvezetőknek, akik nem elég vonalasan követik a párt állítólagos irányvonalát. - Pálinkás Józsefet a Pesti Srácok és Bayer Zsolt nevezte az „Orbán-ellenes tudományos elit” szószólójának, őt néhány napja Orbán menesztette is a Nemzeti Kutatás...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kertész Imre özvegyének örököse beperelte Schmidt Máriáékat, a hagyaték sorsa bizonytalan - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/29/kertesz-imre-ozvegyenek-orokose-beperelte-schmidt-mariaekat-a-hagyatek-sorsa-bizonytalan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0rFbqjsEgkbVxGennCXYYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 03:59:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/29/kertesz-imre-ozvegyenek-orokose-beperelte-schmidt-mariaekat-a-hagyatek-sorsa-bizonytalan" target="_blank"&gt;Kertész Imre özvegyének örököse beperelte Schmidt Máriáékat, a hagyaték sorsa bizonytalan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Még március elején írta meg a Tagesspiegel című német napilap, hogy Kertész Magda örököse, T. Sass Márton keresetet nyújtott be a Kertész Imre Intézet ellen. A Magyar Narancs pedig a mai számában ismerteti a szerződést, amelyben a Nobel-díjas író özvegye tíz nappal a halála előtt odaajándékozta Schmidt Mária közalapítványának Kertész szerzői jogait és házi könyvtárát. A Kertész könyveit kiadó Magvető már korábban beperelte a közalapítványt, de a nemzetközi jogokat birtokló nagy német kiadó, a Rowohlt is jogi lépéseket tesz, ha Schmidték „illetéktelen igényeket támasztanak”, és egyelőre a Ke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Schmidt Mária akkorát mondott a Guardiannek, hogy az irodájának utólag szólnia kellett, hogy csak viccelt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/04/schmidt-maria-akkorat-mondott-a-guardiannek-hogy-az-irodajanak-utolag-szolnia-kellett-hogy-csak-viccelt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9tBlVY4bL66dzU21eUJycqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 14:31:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/04/schmidt-maria-akkorat-mondott-a-guardiannek-hogy-az-irodajanak-utolag-szolnia-kellett-hogy-csak-viccelt" target="_blank"&gt;Schmidt Mária akkorát mondott a Guardiannek, hogy az irodájának utólag szólnia kellett, hogy csak viccelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Terror Háza Múzeum igazgatója, az I. világháborús megemlékezésekért felelős kormánybiztos, Schmidt Mária nyilatkozott a Guardiannek a felerősödött európai xenofóbiáról szóló cikkükben. Schmidt Mária többek között azt mondta, hogy: „Mi magyarok vagyunk, és meg akarjuk őrizni a kultúránkat. Nem akarjuk utánozni azt, amit a németek csinálnak vagy amit a franciák csinálnak. Folytatni akarjuk a saját életmódunkat.” Beszélt arról is, hogy amikor Angela Merkel német kancellár 2009-ben Budapestre látogatott, akkor Schmidt Mária meghívta őt egy megemlékezésre, de nem kapott választ. „Csak egy magy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>