{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2hmWTNSM01CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:53:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "T\u00fcnde Hand\u00f3 appointed a brother of Gergely Guly\u00e1s the judge of the General Court of Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/tobbszor-palyazott-sikertelenul-vegul-hando-tunde-segitsegevel-neveztek-ki-gulyas-gergely-batyjat-a-szekesfehervari-torvenyszek-birojava",
            "pub_date": "2018-12-06 09:01:55 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The EU&#39;s migration struggle for sovereignty - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/06/az-eu-val-folytatott-migracios-kuzdelem-a-szuverenitasert-folyt",
            "pub_date": "2018-12-06 18:34:06 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1g szuverenit\u00e1s\u00e1\u00e9rt folyik a k\u00fczdelem az Eur\u00f3pai Uni\u00f3val a migr\u00e1ci\u00f3 \u00fcgy\u00e9ben \u2013 jelentette ki Guly\u00e1s Gergely, a Minisztereln\u00f6ks\u00e9get vezet\u0151 minis..."
        },
        {
            "title": "The government and Gergely Guly\u00e1s will tell you what can be on the shore of Lake Balaton - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/balaton-balaton-torveny-modositas/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Nyugodtan k\u00f6rbe lehet \u00e9p\u00edteni a Balatont a friss Balaton-t\u00f6rv\u00e9ny tervezet szerint. Csak korm\u00e1nyrendelet kell hozz\u00e1."
        },
        {
            "title": "OGY - Guly\u00e1s: migration can be the decisive campaign theme of the EP election - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/ogy-gulyas-a-migracio-lehet-az-ep-valasztas-meghatarozo-kampanytemaja/4070431",
            "pub_date": "2018-12-04 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Kor\u00e1bban nem fordult el\u0151, hogy lenne egy eur\u00f3pai k\u00e9rd\u00e9s, amely csaknem mindenhol meghat\u00e1rozza az EP-v\u00e1laszt\u00e1s kamp\u00e1ny\u00e1t, de most a migr\u00e1ci\u00f3 ilyen \u00fcgy ..."
        },
        {
            "title": "Guly\u00e1s: To make possible criticism in European politics - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/hirtv_gazdasagi_hirei/gulyas-az-europai-politikaban-lehetseges-kritikat-is-megfogalmazni-2472785",
            "pub_date": "2018-12-04 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A magyar k\u00fclkapcsolatokat az uni\u00f3 k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e9t \u00e9ves k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se, a Brexit \u00e9s a migr\u00e1ns k\u00e9rd\u00e9s hat\u00e1rozza meg - mondta Guly\u00e1s Gergely a k\u00fcl\u00fcgyi bizotts\u00e1g ..."
        },
        {
            "title": "Guly\u00e1s: the Government will spend at least HUF 150 billion on the measures of the Hungarian village program in 2019 - South-Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/gulyas_legalabb_150_milliard_forintot_fordit_a_kormany_a_magyar_falu_program_intezkedeseire_mar_2019-ben/2581404/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:54:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Legal\u00e1bb 150 milli\u00e1rd forintot ford\u00edt a korm\u00e1ny a Magyar falu program int\u00e9zked\u00e9seire m\u00e1r 2019-ben a vid\u00e9k n\u00e9pess\u00e9gmegtart\u00f3 erej\u00e9nek n\u00f6vel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ..."
        },
        {
            "title": "Zolt\u00e1n Balog: Human rights are used for moral degradation - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/07/balog-zoltan-emberi-jogok/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:49 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az emberi jogok politikai bunk\u00f3k\u00e9nt val\u00f3 emleget\u00e9s\u00e9t tartja napjaink Magyarorsz\u00e1g\u00e1n a jog\u00e1llamis\u00e1g legkomolyabb kih\u00edv\u00e1s\u00e1nak Balog Zolt\u00e1n. Az el\u0151z\u0151 Orb\u00e1n-korm\u00e1ny emberier\u0151forr\u00e1s-minisztere az \u00e1ltala vezetett Polg\u00e1ri Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Alap\u00edtv\u00e1ny \u00e9s a Hanns Seidel Alap\u00edtv\u00e1ny szerdai konferenci\u00e1j\u00e1n megeml\u00e9kezett a 2008-as rend\u0151ri er\u0151szakr\u00f3l, amely f\u0151k\u00e9nt a Fidesz t\u00e1mogat\u00f3it s\u00fajtotta, majd kijelentette, hogy a klasszikus emberi jogokat olyan \u00e9rt\u00e9knek kell tekinteni, amelyek felette \u00e1llnak a napi politik\u00e1nak. A volt miniszter szerint azonban a klasszikus emberi jogok tiszteletben tart\u00e1sa mellett va..."
        },
        {
            "title": "Castle program: a quarter of the 57 billion frame sold out, but no reconstruction is ready from 39 - 24.home",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/03/kastelyprogram-varprogram-muemlek-felujitas-rekonstrukcio-virag-zsolt-gulyas-gergely-europai-unio-tamogatas-brusszel/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:05:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "B\u00e1r 2015-ben m\u00e9g azt jelentette be a Fidesz-KDNP korm\u00e1ny, hogy \u00f6sszesen 33 milli\u00e1rd forintb\u00f3l \u00fajulhat meg sz\u00e1mos magyar kast\u00e9ly \u00e9s v\u00e1r, m\u00e1ra 57,5 milli\u00e1rd forintra ugrott a Nemzeti Kast\u00e9ly- \u00e9s V\u00e1rprogram k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se. A keret\u00f6sszegb\u0151l a tervek szerint orsz\u00e1gszerte 20 kast\u00e9lyt \u00e9s 19 v\u00e1rat \u2013 \u00f6sszesen 39 m\u0171eml\u00e9ket \u2013 restaur\u00e1lnak, \u00edgy a \u201elegjelent\u0151sebb nemzeti \u00e9rt\u00e9kek \u00fajulnak meg\u201d. Az elm\u00falt \u00e9vekben lassan \u0151r\u00f6ltek a b\u00fcrokr\u00e1cia malmai, \u00e1m ann\u00e1l gyorsabban emelkedett a program k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se, amelyb\u0151l t\u00f6bb mint 40 milli\u00e1rd forint forr\u00e1st az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 biztos\u00edt, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 17 milli\u00e1rd forint ped..."
        },
        {
            "title": "The unions did not blame for green with Karas - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:05:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u2013 \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        }
    ]
}