<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Szabó Zsolt - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGQ2Y2pkeWNoSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:40:49 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Háttérbe szorította a Mikulást a fideszes képviselő a hatvani kórház gyerekosztályán - hvg.hu</title><link>https://hvg.hu/itthon/20181205_Hatterbe_szoritotta_a_Mikulast_a_fideszes_kepviselo_a_hatvani_korhaz_gyerekosztalyan</link><guid isPermaLink="false">52781067950192</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://hvg.hu/itthon/20181205_Hatterbe_szoritotta_a_Mikulast_a_fideszes_kepviselo_a_hatvani_korhaz_gyerekosztalyan" target="_blank"&gt;Háttérbe szorította a Mikulást a fideszes képviselő a hatvani kórház gyerekosztályán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/nem-szegyellte-a-fideszes-politikus-hogy-kivette-a-mikulas-kezebol-az-ajandekot-es-o-adta-oda-a-gyerekeknek" target="_blank"&gt;Nem szégyellte a fideszes politikus, hogy kivette a Mikulás kezéből az ajándékot, és ő adta oda a gyerekeknek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://index.hu/belfold/2018/12/05/a_fideszesek_iden_lenyultak_a_mikulast_is/" target="_blank"&gt;A fideszesek idén lenyúlták a Mikulást is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/05/fidesz-mikulas-ajandek-korhaz-hatvan-szabo-zsolt-becso-zsolt/" target="_blank"&gt;A fideszes politikus kivette a Mikulás kezéből az ajándékot, hogy ő adja át a gyerekeknek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp3c0xubWtJQU1FUWxzenp5Z3NVNkNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://hvg.hu">hvg.hu</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/DkfWXy3vN1n4gxCXQsCrNlujI8WipSCBYHxxPEDXweJrNyzvPoY6oXhjhx6lpT7dewHkrORMULTmUWPx0SJodHhcdSYCtmW-isxIiPnFWCAFaCy_o2fsLGeMhhyCDoo0QXUQc_rzAdTrhnSs3YEip6L05hMGsM0N83cNUVJyOPeFwHXzCw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>A hatvani tankerület utasította az iskolákat, hogy hívják meg az évnyitókra a fideszes képviselőt, de az exfideszes polgármesternek ne adjanak szót - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/01/a-hatvani-tankerulet-utasitotta-az-iskolakat-hogy-hivjak-meg-az-evnyitokra-a-fideszes-kepviselot-de-az-exfideszes-polgarmesternek-ne-adjanak-szot</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFB6fzxQMgkNDlhLqLclQswqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:28:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/01/a-hatvani-tankerulet-utasitotta-az-iskolakat-hogy-hivjak-meg-az-evnyitokra-a-fideszes-kepviselot-de-az-exfideszes-polgarmesternek-ne-adjanak-szot" target="_blank"&gt;A hatvani tankerület utasította az iskolákat, hogy hívják meg az évnyitókra a fideszes képviselőt, de az exfideszes polgármesternek ne adjanak szót&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Index értesülései szerint Hatvani Tankerületi Központ vezetője, Horváth Márta múlt hét csütörtökön összehívta a hatvani iskolák igazgatóit, és „iránymutatást” adott nekik arról, hogy a tanévnyitókra hívják meg Szabó Zsolt államtitkárt, a körzet fideszes országgyűlési képviselőjét, de Horváth Richárd exfideszes polgármestert inkább ne. Ha esetleg már elhívták, és el is megy, akkor ne adjanak neki szót. Az Index egyik forrása még azt is mondta, hogy az utasítás nem is csak a tanévnyitókra vonatkozott, hanem minden iskolai ünnepségre. Horváth Márta a jelenlévő igazgatóknak Tóth Csabára, a H...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Jó hír az ítéletídő után: jövőre kiépülhet az országos jégesőkár mérséklő rendszer - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/05/23/jo-hir-az-iteletido-utan-jovore-kiepulhet-az-orszagos-jegesokar-merseklo-rendszer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtZWXlOdoFOWhFgfVr-qMIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 16:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/05/23/jo-hir-az-iteletido-utan-jovore-kiepulhet-az-orszagos-jegesokar-merseklo-rendszer/" target="_blank"&gt;Jó hír az ítéletídő után: jövőre kiépülhet az országos jégesőkár mérséklő rendszer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jövő májusra kiépülhet az országos jégesőkár mérséklő rendszer, a beruházás meghaladja a 2,1 milliárd forintot – mondta a Nemzeti Agrárgazdasági Kamara (NAK) elnöke egy Gyöngyöstarjánban tartott, a károsult helyi gazdák képviselői részvételével tartott sajtótájékoztatón kedden. A fejlesztéshez 1,8 milliárd forint uniós keretösszegre lehet pályázni, de nagy verseny nem lesz, ugyanis a NAK volt az egyedüli pályázó. A maradék 300 millió forintot az országos kamara fogja kipótolni, tagdíjakból. A kamarai elnök közölte a 984 eszközből álló talajgenerátoros védőrendszer lefedi az egész országot. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A szemét az utcán marad, a vezetői fizetések az égig érnek - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/29/szemetszallitas-kukaholding-hulladek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPny8t3_Vv7tMw7ukDmo56IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/10/29/szemetszallitas-kukaholding-hulladek/" target="_blank"&gt;A szemét az utcán marad, a vezetői fizetések az égig érnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány védelmébe vette a két éve központosított szemétszállítási rendszert, bár azt Gulyás Gergely Miniszterelnökséget vezető miniszter is elismerte a múlt héten, hogy a kukaholdingnak is nevezett NHKV Nemzeti Hulladékgazdálkodási Zrt. fennállásának rövid időszaka alatt több 10 milliárd forintra rúgó tartozáshegyet hozott össze. A centralizációt erőltető kormányzat láthatóan a pénzügyi csődhelyzet beismerése és az ellátási zavarok ellenére sem hajlandó komolyan átgondolni, hogy érdemes-e tovább próbálkozni a rendszer fenntartásával. Pedig az folyamatosan szállítja a botrányokat: - a csak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Még senkit sem sikerült kihallgatni a fideszes Szabó Zsolt 1,2 milliárdforintos offshore-számlájának ügyében - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/23/meg-senkit-sem-sikerult-kihallgatni-a-fideszes-szabo-zsolt-12-milliardforintos-offshore-szamlajanak-ugyeben</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqzw63Y-UjW4buJSfwxlgMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:38:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/23/meg-senkit-sem-sikerult-kihallgatni-a-fideszes-szabo-zsolt-12-milliardforintos-offshore-szamlajanak-ugyeben" target="_blank"&gt;Még senkit sem sikerült kihallgatni a fideszes Szabó Zsolt 1,2 milliárdforintos offshore-számlájának ügyében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MSZP-s Tóth Bertalan kérdezett érdeklődött Polt Péter legfőbb ügyésznél, hogy áll a nyomozás a fideszes Szabó Zsolt 1,2 milliárdforintos offshore-számlája ügyében. Hatvan kormánypárti képviselőjéről a Magyar Nemzet írta meg márciusban, hogy 1,2 milliárd forintot parkoltat Belize-ben, egy offshore cég a bankszámláján. Papíron a cég igazgatói az akkor még államtitkár Szabó és felesége voltak. Szabó Zsolt államtitkárFotó: kormany.hu Szabó persze mindet tagadott, a hír közlő lapokat pedig perrel fenyegette. Aztán áprilisban minden különösebb gond nélkül nyert is a körzetében, de júniusban ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Helyreigazítás - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/01/helyreigazitas-55/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUfDxpMHR9sN3arrA8zGakqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:34:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/01/helyreigazitas-55/" target="_blank"&gt;Helyreigazítás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Korábbi cikkünkben valótlanul híreszteltük, hogy Szabó Zsolt államtitkár és felesége áll a Joy Worldwide Enterprise Limited cég mögött, melynek belize-i számláján több, mint 1,2 milliárd forint van. A nevezett cég nem áll Szabó Zsolt és felesége sem közvetett, sem közvetlen irányítása, tulajdonlása, befolyása alatt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Költségvetési csalás miatt nyomoznak a fideszes Szabó Zsolt ellen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/08/koltsegvetesi-csalas-miatt-nyomoznak-a-fideszes-szabo-zsolt-ellen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjnOyjJZyWSNLtD_LH6foUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/08/koltsegvetesi-csalas-miatt-nyomoznak-a-fideszes-szabo-zsolt-ellen" target="_blank"&gt;Költségvetési csalás miatt nyomoznak a fideszes Szabó Zsolt ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Különösen nagy vagyoni hátrányt okozó költségvetési csalás bűntettének gyanúja miatt" zajlik nyomozás a fideszes Szabó Zsolt és az állítólagos belize-i bankszámlája ügyében, válaszolta Polt Péter legfőbb ügyész a szocialista Tóth Bertalannak. Még a választások előtt írta a Magyar Nemzet, hogy a hatvani kormánypárti politikus egy offshore cég bankszámláján egymilliárd-kétszázmillió forintot parkoltat Belize-ben. Polt beszámolója szerint a nyomozás határideje június 25., "a Központi Nyomozó Főügyészség az eddigi eljárás során okirati bizonyítékokat szerzett be."&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nyomozás indult a fideszes Szabó Zsolt offshore számlája ügyében - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/05/23/szabo-zsolt-offshore-szamla-nyomozas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdcYMGSwhP39-ajXEpEcAUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 16:03:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/05/23/szabo-zsolt-offshore-szamla-nyomozas/" target="_blank"&gt;Nyomozás indult a fideszes Szabó Zsolt offshore számlája ügyében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tájékoztatom, hogy a megkeresésében megjelölt ügyben a Központi Nyomozó Főügyészségen – a feljelentés kiegészítésének elrendelését követően – nyomozás indult – írta a Hír TV megkeresésére a Központi Nyomozó Főügyészségtől, miután Szabó Zsolt fideszes politikus ügyével kapcsolatban érdeklődtek. A Magyar Nemzet még március végén írta meg, hogy Szabó Zsolt fideszes képviselő és államtitkár 1,2 milliárd forintot tart egy belize-i offshore számlán. A fejlesztés- és klímapolitikáért, valamint kiemelt közszolgáltatásokért felelős államtitkár akkor közölte, hamisan vádolják azzal, hogy egy offshore...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A nap legfontosabb hírei – 2018.05.23. - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/23/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-05-23/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0juCTgRpfwfrmTcrkxRA0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 17:11:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/23/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-05-23/" target="_blank"&gt;A nap legfontosabb hírei – 2018.05.23.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kilenc ember halt meg a Ceglédbercel közelében kedden délután történt közúti balesetben: a sofőr a Facebook Live-on indított közvetítést a frontális karambol előtt. Tizenötnél több gyerek maradt árván a baleset után. Varga Mihály a bajnok a választás előtti példátlan pénzosztásban. Ennyit bukott az állam a letelepedési kötvényeken. Kampányt indít a Human Rights Watch, hogy a Fideszt zárják ki az Európai Néppártból. 85 éves korában meghalt Philip Roth. Balatonszemes polgármestere elintézte a vasúti átjárót a „kényelmes embereknek, akik nem tudnak 1 kilométert gyalogolni”. Még az élő közvetít...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bártfai-Mager Andrea lehet a következő fejlesztési miniszter - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/25/bartfai-mager-andrea-lehet-a-kovetkezo-fejlesztesi-miniszter</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYB45jCNrq_fmKZtr4Dl44qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 04:11:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/25/bartfai-mager-andrea-lehet-a-kovetkezo-fejlesztesi-miniszter" target="_blank"&gt;Bártfai-Mager Andrea lehet a következő fejlesztési miniszter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fotó: NGM / kormany.hu Seszták Miklós biztossá vált távozásával valószínűleg a 2016 óta postaügyért és a nemzeti pénzügyi szolgáltatásért felelős kormánybiztosként dolgozó Bártfai-Mager Andrea lehet a következő fejlesztési miniszter. A 444-nek a tárca ügyeit ismerő források szerint ez a legvalószínűbb verzió, de ahogy közismert: Orbán Viktor szereti az utolsó pillanatig keverni a kártyákat, versenyeztetni lehetséges jelölteket, és nem egyszer húzott elő a cilinderből egy teljesen váratlan minisztert az utolsó pillanatban. Például épp Seszták Miklóst négy évvel ezelőtt. Bártfai-Mager 2001-tő...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A fideszes Szabó Zsolt úgy behúzta Hatvant, mintha egy fillér nem lenne a belize-i cége számláján - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/08/a-fideszes-szabo-zsolt-ugy-behuzta-hatvant-mintha-egy-filler-nem-lenne-a-belize-i-cege-szamlajan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOotK2XC4-MIYQ0CiNqqeWYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 21:55:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/08/a-fideszes-szabo-zsolt-ugy-behuzta-hatvant-mintha-egy-filler-nem-lenne-a-belize-i-cege-szamlajan" target="_blank"&gt;A fideszes Szabó Zsolt úgy behúzta Hatvant, mintha egy fillér nem lenne a belize-i cége számláján&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szabó Zsolt fideszes államtitkár, a hevesi város volt polgármestere minden különösebb gond nélkül hozta a győzelmet Hatvanban: csaknem kétszer annyi szavazatott szerzett, mint a második helyezett jobbikos jelölt, Sneider Tamás. A Hatvanban induló pártok között egyébként az olyan ismert pártok képviselői mellett, mint az MSZP, az LMP vagy a Momentum, olyan csodapártok képviselői is indultak, mint a - Medete Párt (Földi Dániel Jenő, 7 db szavazat), - Rend Párt (Jambrik Gézáné, 8 db szavazat), - Lendülettel (Bakos János Ignác, 10 db szavazat), - KÖSSZ (Galcsik Zsanett, 11 db szavazat), - Közö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kósa Lajos: Blődli - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/11/kosa-lajos-blodli</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeo_Ur5HtCoyFx37v7vCYgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 08:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/11/kosa-lajos-blodli" target="_blank"&gt;Kósa Lajos: Blődli&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kósa Lajos azóta nem mutatkozott a nyilvánosság előtt, hogy eldurvult a csengeri botránya, amiben kiderült, hogy valószínűleg ő a kormány legostobább tagja, hiszen - elhitte egy csengeri háztartásbelinek, hogy 1300 milliárd forintot örökölt egy németországi zenész rokonától, - elvállalta, hogy kezeli ezt a vagyont, - az aláírásával hozzásegítette a nőt, hogy hihetőbbé tegye még több ember számára a meséjét, és ezzel milliókat csaljon ki ártatlanokból, - majd egy papírt is íratott a nővel, amiben az vállalja, hogy 800 milliót ajándékoz Kósa anyjának, miközben üzlettársai és az örökösnő közös...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Vona Gábor csak második lesz Gyöngyösön - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/08/vona-gabor-csak-masodik-lesz-gyongyoson</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEk36iDfe-ZY4yxoZ_8hexsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 21:08:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/08/vona-gabor-csak-masodik-lesz-gyongyoson" target="_blank"&gt;Vona Gábor csak második lesz Gyöngyösön&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heves megyében jó eredményre számítottak a jobbikosok, de nem nyernek egyéni mandátumot a mostani állás szerint. Egerben Nyitrai Zsolt, Gyöngyösön Horváth László (itt 2. Vona), Hatvanban Szabó Zsolt szerezhet képviselői helyet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az offshore-os Szabó Zsolt nyilvános fórumot tartott, szóval megpróbáltunk bemenni - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/23/szabo-zsolt-offshore-forum-kidobott-minket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEx6EAOvGPVmxWrsUGiiDZEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 19:39:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/23/szabo-zsolt-offshore-forum-kidobott-minket/" target="_blank"&gt;Az offshore-os Szabó Zsolt nyilvános fórumot tartott, szóval megpróbáltunk bemenni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szabó Zsolt fideszes képviselőről péntek reggel írta meg a Magyar Nemzet, hogy 1,2 milliárd forintot tárol belizei offshore-számlákon. A volt hatvani polgármester péntek este nyilvános fórumot tartott Vámospércsen, amire a 24.hu is megpróbált bejutni. Nem sikerült. Az ajtóban álló két személy nem engedte be a stábunkat, és azt sem voltak hajlandóak elmondani, hogy kik ők. Azt mondták, ez nem lakossági fórum, hanem támogatói, és a támogatók nem így viselkednek. Szabó Zsoltot végül a hátsó kijáraton csempészték ki az emberei, így kérdezni sem lehetett tőle. A videót Zalavári Noémi és Bárdi Bá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Több mint egymilliárd forintot parkoltat a belize-i cége számláján Szabó Zsolt fideszes államtitkár - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/23/tobb-mint-egymilliard-forintot-parkoltat-a-belize-i-cege-szamlajan-a-szabo-zsolt-fideszes-allamtitkar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFAq0yDB5dgMbdXIih41JQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 05:31:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/23/tobb-mint-egymilliard-forintot-parkoltat-a-belize-i-cege-szamlajan-a-szabo-zsolt-fideszes-allamtitkar" target="_blank"&gt;Több mint egymilliárd forintot parkoltat a belize-i cége számláján Szabó Zsolt fideszes államtitkár&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fideszes Szabó Zsolt négymillió-nyolcszázhatvanötezer-ötszáztizenegy dollárt, vagyis több mint egymilliárd-kétszázmillió forintot parkoltat Belize-ben, egy offshore cég a bankszámláján - írja a Magyar Nemzet a hozzá eljutott dokumentumok alapján. Papíron a cég igazgatója az államtitkár és felesége. A lap szerint Szabó Zsolték családi vállalkozása, az Exact-Cont Kft. ugyanarra a hatvani címre van bejegyezve, mint amelyik a dokumentumok egyikén szerepel. Szabó Zsolt államtitkárFotó: kormany.hu A Joy World Enterprise Limitedet 2013. június 10-én jegyezték be. A cég azonban az államtitkár va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szabó Zsolt tagadja, hogy pénzt parkoltatna Belize-ben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/23/szabo-zsolt-tagadja-hogy-penzt-parkoltatna-belize-ben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG38fYPI_Qbi75aFz6nHNfwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 11:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/23/szabo-zsolt-tagadja-hogy-penzt-parkoltatna-belize-ben" target="_blank"&gt;Szabó Zsolt tagadja, hogy pénzt parkoltatna Belize-ben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzet a pénteki számában bemutatott egy dokumentumot. ami a lap szerint bizonyítja, hogy Szabó Zsolt államtitkár több mint egymilliárd forintot parkoltat a belize-i offshore cége számláján. A lap szerint Szabó Zsolték családi vállalkozása, az Exact-Cont Kft. ugyanarra a hatvani címre van bejegyezve, mint amelyik a dokumentumok egyikén szerepel. Szabó Zsolt államtitkárFotó: kormany.hu Szabó a cikk megjelenés után a Facebookon reagált. Az államtitkár azt írta, „a mai napon a sajtóban megjelent hamis vád, mely szerint én a tulajdonosa vagy igazgatója lennék egy olyan off-shore cégnek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>1,2 milliárd forintot tart offshore számlán a fideszes Szabó Zsolt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/23/szabo-zsolt-offshore-hatvan-belize/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdWRDKYVjF92VDBXt9TLRgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 05:31:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/23/szabo-zsolt-offshore-hatvan-belize/" target="_blank"&gt;1,2 milliárd forintot tart offshore számlán a fideszes Szabó Zsolt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzet birtokában lévő dokumentumok alapján több mint 4,8 millió dollárt, azaz bő 1,2 milliárd forintot tart egy offshore számlán Szabó Zsolt fideszes képviselő és felesége. A fejlesztés- és klímapolitikáért, valamint kiemelt közszolgáltatásokért felelős államtitkár egy belize-i cég, a 2013. júniusban bejegyzett Joy World Enterprise Ltd. mögött áll. A lap azt írja, hogy a papírokban feltűnt offshore közvetítő cég, a Fidelity és az annak nevében aláíró személyek, valamint a közjegyző is valós személy. A cég számlájának éves fenntartási költségét, 300 dollárt 2017. év végéig fizették...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>150 milliárdos vasúti felújítás indul - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/11/150-milliardos-vasuti-felujitas-indul</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIa2lNX58PW_CufkXsiCYXIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 10:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/11/150-milliardos-vasuti-felujitas-indul" target="_blank"&gt;150 milliárdos vasúti felújítás indul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kormányzati támogatással és uniós forrásokból megkezdődik a Budapest-Hatvan vasútvonal felújítása, jelentette be Szabó Zsolt, Hatvan egykori polgármestere, a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium államtitkára. Mint mondta, három projekt keretében közel 150 milliárd forintból újul meg a vonal. A tervek szerint az 55 kilométeres vonalat 120-160 km/h-ás pályasebességre alakítják majd ki. (Via Napi.hu)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>150 milliárdból újítják meg a vasútvonalat - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/11/150-milliardbol-ujitjak-meg-a-vasutvonalat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxEBSVFkI4MVcRY3sMC_kQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 13:04:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/11/150-milliardbol-ujitjak-meg-a-vasutvonalat/" target="_blank"&gt;150 milliárdból újítják meg a vasútvonalat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közel 150 milliárd forint értékben, három projekt keretében megújul a Budapest-Hatvan vasúti vonalszakasz – mondta Szabó Zsolt, a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium (NFM) fejlesztés- és klímapolitikáért, valamint kiemelt közszolgáltatásokért felelős államtitkára, Hatvan egykori polgármestere. A beruházás a kormányzati támogatás mellett több európai uniós alap közös finanszírozásával jön létre. Összesen 900 kilométer hosszú vasúti pályát korszerűsítenek, és 45 ezer férőhellyel bővül a járműkapacitás. A tervek szerint Budapest-Hatvan vonalat 55 kilométer hosszan 120 és 160 kilométeres óránkénti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A fideszes, aki Orbánt is lepattintotta - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/10/a-fideszes-aki-orbant-is-lepattintotta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIYMK1S2QLCwecjtJppOoYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 10:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/10/a-fideszes-aki-orbant-is-lepattintotta/" target="_blank"&gt;A fideszes, aki Orbánt is lepattintotta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzet szerint egészen Orbán Viktorig jutott a Fidesz hatvani belviszályának ügye. Szabó Zsolt államtitkár, a választókerület fideszes képviselője és Horváth Richárd polgármester raporton volt. A lap több forrásból is úgy értesült, hogy a kormányfő magához rendelte az egymással több éve rossz viszonyban lévő feleket. Lázár János Miniszterelnökséget vezető miniszter egy februári kormányinfón és élesen bírálta a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium államtitkárát. Azt mondta, Szabó súlyos hibát követett el, amikor a Településfejlesztési operatív program (Top) pályázatainál. A vita miatt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lázár rendet tett: hirtelen beindultak a letiltott hatvani pályázatok - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/14/lazar-rendet-tett-hirtelen-beindultak-a-letiltott-hatvani-palyazatok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvERDF5wqH5-TDvA199r90qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/14/lazar-rendet-tett-hirtelen-beindultak-a-letiltott-hatvani-palyazatok/" target="_blank"&gt;Lázár rendet tett: hirtelen beindultak a letiltott hatvani pályázatok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ezekben a napokban sorra kapjuk az önkormányzat által benyújtott, ám korábban elutasított TOP-os pályázatokkal kapcsolatos kedvező híreket – újságolta a Heol.hu-nak Horváth Richárd. A hatvani polgármester szerint eddig már hét pályázat felülvizsgálatáról született pozitív döntés, s várható, hogy hamarosan továbbiak elbírálásáról is megkapják az értesítést. Hatvan számos TOP-os pályázatot nyújtott be, de csak kevésről született kedvező döntés. A város összességében több milliárd forintot próbált elnyerni különféle feladatokra, ám mindössze egy 22 és fél milliós támogatást kapott. A polgármes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lázár: Szabó Zsolt államtitkár súlyos hibát követett el - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/01/lazar-szabo-zsolt-allamtitkar-sulyos-hibat-kovetett-el</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIL9E2UGDC5nuLz-8gbjIRcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 17:11:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/01/lazar-szabo-zsolt-allamtitkar-sulyos-hibat-kovetett-el" target="_blank"&gt;Lázár: Szabó Zsolt államtitkár súlyos hibát követett el&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elrendelte a Hatvan városát érintő uniós TOP-pályázatok felülvizsgálatát Lázár János. Erről maga a Miniszterelnökséget vezető miniszter számolt be egy kérdésre válaszolva a Kormányinfón. A háttérben egy nagyon súlyos fideszes belharc áll, ami miatt szinte leálltak a városba érkező uniós támogatások. Hatvan városát sokáig a fideszes Szabó Zsolt vezette, de neki is választania kellett 2014-ben a polgármesterség és az államtitkárság között. Szabó a kormánytagságot mellett döntött, de a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium államtitkáraként is meg akarta őrizni a befolyását a városban. Távozása után...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nem kaphat 8,8 milliót a kirúgott fideszes tanácsadó - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/01/nem-kaphat-88-milliot-a-kirugott-fideszes-tanacsado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENR3tHRtTTYbGF5K2s6MiaEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 13:09:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/01/nem-kaphat-88-milliot-a-kirugott-fideszes-tanacsado/" target="_blank"&gt;Nem kaphat 8,8 milliót a kirúgott fideszes tanácsadó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jogerősen elvesztette a Hatvan ellen indított munkaügyi perét Tóth Csaba, egykori polgármesteri kabinetfőnök, jelenlegi Heves megyei fideszes közgyűlési alelnök, amelyben kirúgása miatt nyolc havi illetményt, 8,8 millió forintot követelt az önkormányzaton. Tóthot a Hatvan mostani polgármestere, Horváth Richárd bocsátotta el bizalomvesztésre hivatkozva. Tóth az előző városvezető, az államtitkári kinevezése miatt lemondott Szabó Zsolt bizalmi embere volt. Szabó távozása után továbbra is a helyén maradt azzal a feladattal az új polgármestert háttérbe szorítva intézze az ügyeket. Az egyensúly a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem tudott béreket fizetni az állami százmilliókból működő Antall József Tudásközpont - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/01/17/nem-tudott-bereket-fizetni-az-allami-szazmilliokbol-mukodo-antall-jozsef-tudaskozpont/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGDN_kd6WZUZegKERyMC0oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 06:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/01/17/nem-tudott-bereket-fizetni-az-allami-szazmilliokbol-mukodo-antall-jozsef-tudaskozpont/" target="_blank"&gt;Nem tudott béreket fizetni az állami százmilliókból működő Antall József Tudásközpont&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A novemberi bért január 10-én, a decemberit január 15-én kapták meg az Antall József Tudásközpont munkatársai. Előbbihez az Emberi Erőforrások Minisztériuma, utóbbihoz a Külgazdasági és Külügyminisztérium biztosított forrást, amit az érintett tárcák egyébiránt a Miniszterelnökségtől, a költségvetés tartalékából kaptak. Az Alapítvány munkavállalóinak a 2017. novemberi és decemberi hónapra vonatkozó munkabére maradéktalanul megfizetésre került a munkáltató által – írta kérdésünkre a Tudásközpont vezetője, Antall József korábbi miniszterelnök fia, Antall Péter. A válasz január 16-án reggel érk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>19 éves autóversenyzőt indítanak a szocik Hatvanban - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/01/04/19-eves-autoversenyzot-inditanak-a-szocik-hatvanban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJel7Bl5zudF4jB_FWczLr8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 13:01:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/01/04/19-eves-autoversenyzot-inditanak-a-szocik-hatvanban/" target="_blank"&gt;19 éves autóversenyzőt indítanak a szocik Hatvanban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már óvodásként versenyzett, aztán beszippantotta a gokart világa, Olaszországban igazolt pilóta lett, majd épphogy betöltötte a szükséges életkort, Seattal és Ferrarival is versenyezhetett. Ő Tóth Norbert, az észak-magyarországi régió legnagyobb autóversenyző ígérete, mellékállásban leendő MSZP-s politikus, országgyűlési képviselőjelölt. A baloldal egy Mesterházy Attila volt pártelnökkel és a 2014-es jelölt Korózs Lajossal megspékelt, közös sajtótájékoztatón jelentette be csütörtökön, hogy a mindössze 19 éves Tóth-ot indítja el a Heves megyei 3. választókerületben, azaz a hatvaniban. Deák B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kirúgták a papot, mert jóban volt a Fidesz ellenségével - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/10/07/kirugtak-a-papot-mert-joban-volt-a-fidesz-ellensegevel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQ7wF3ofOdv2kZw5TuyU0kqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 05:46:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/10/07/kirugtak-a-papot-mert-joban-volt-a-fidesz-ellensegevel/" target="_blank"&gt;Kirúgták a papot, mert jóban volt a Fidesz ellenségével&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egészen hihetetlen történetről számol be az Index: a portál cikke szerint azért kellett távoznia Bokros Levente atyának Hatvanból, mert jóban volt Horváth Richárd polgármesterrel. Pedig az általában nem hátrány ha valaki jóban van a város első emberével, ám Hatvan – az újságcikk szerint – politikai értelemben különleges város. Horváth volt ugyanis korábban Szabó Zsolt fideszes polgármester helyettese. Szabó aztán kormánytag lett: az NFM államtitkára a várost korábbi jobbkezére hagyta, ám informálisan továbbra is irányítani szeretett volna. Ez vezetett a nagy konfliktushoz, minek nyomán a fe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>