{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTlhZM2NHSnphaElDYUhVb0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:59:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Slovenian racists are so racist that social cohesion started against them - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/vilag/20181205_Annyira_rasszistak_Habonyek_szloveniai_mediumai_hogy_tarsadalmi_osszefogas_indult_ellenuk",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traffick builds media empires on Fidesz - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/fidesz-media-mediaholding-kiemelt-ugy/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:57:46 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Eg\u00e9sz \u00e1gazatok \u00e1llamos\u00edt\u00e1si, k\u00f6zpontos\u00edt\u00e1si sorozata rajzol\u00f3dik ki azokb\u00f3l a rendeletekb\u0151l, amelyekkel a korm\u00e1ny egyes c\u00e9gek bekebelez\u00e9s\u00e9t nemzetstrat\u00e9giailag kiemelt \u00fcgynek min\u0151s\u00edtette az elm\u00falt \u00f6t \u00e9vben, kivonva \u0151ket a versenyhivatal piacvizsg\u00e1lata al\u00f3l. Ezzel az eszk\u00f6zzel beavatkozott a korm\u00e1ny az energetik\u00e1ba, a bankok, a tank\u00f6nyvek vagy \u00e9ppen a doh\u00e1nykereskedelem piac\u00e1ba, legut\u00f3bb pedig a jobboldali m\u00e9diaholding kialak\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l v\u00e9gezte el az utols\u00f3 sim\u00edt\u00e1sokat. Nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 tette a korm\u00e1ny a fideszes m\u00e9diabirodalmat Ezzel a korm\u00e1nyp\u00e1rti sajt\u00f3 \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1s\u00e1t nem kell vi..."
        },
        {
            "title": "Orban withdraws from the rules the government media foundation, there will be no competition inquiry - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A szerdai Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent, Orb\u00e1n Viktor \u00e1ltal al\u00e1\u00edrt korm\u00e1nyhat\u00e1rozat \u00e9rtelm\u00e9ben a korm\u00e1ny nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette az augusztusban \u00e9letre h\u00edvott a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nynak (KESMA) t\u00f6rt\u00e9nt felaj\u00e1nl\u00e1sokat, \u00e9s ezzel saj\u00e1t kez\u0171leg kivonta a versenyjogi szab\u00e1lyok al\u00f3l minden id\u0151k legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 m\u00e9diapiaci \u00fczlet\u00e9t. Orb\u00e1n Viktor a parlamentben 2018. m\u00e1jus 10-\u00e9nFot\u00f3: ATTILA KISBENEDEK/AFP A m\u00falt h\u00e9ten, n\u00e9h\u00e1ny \u00f3ra alatt lezajlott felaj\u00e1nl\u00e1sok nyom\u00e1n a KESMA-hoz tartozik a komplett megyei lappiac, a H\u00edr TV, az Echo TV, az Origo.hu kiad\u00f3v\u00e1llalata, a..."
        },
        {
            "title": "Sixteen bonded papers were withdrawn afterwards. It looks like the money-maker of the Syrian dictator and the Russian spy leader is not among them - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/tizenhat-kotvenyes-papirjait-vontak-vissza-utolag-ugy-nez-ki-hogy-a-szir-diktator-penzembere-es-az-orosz-kemfonok-csaladja-nincs-kozottuk",
            "pub_date": "2018-12-06 07:27:31 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "\u201eAzokban az esetekben, amikor kider\u00fclt, hogy a leteleped\u00e9si enged\u00e9llyel rendelkez\u0151k vonatkoz\u00e1s\u00e1ban nemzetbiztons\u00e1gi kock\u00e1zat \u00e1llt fenn, az enged\u00e9lyeket fel\u00fclvizsg\u00e1ltuk \u00e9s vissza is vontuk\u201d EztKontr\u00e1t K\u00e1roly bel\u00fcgyi \u00e1llamtitk\u00e1r mondta a parlamentben Vadai \u00c1gnes DK-s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re id\u00e9n okt\u00f3ber elej\u00e9n. Vadai t\u00f6bb olyan szem\u00e9ly \u00fcgy\u00e9t is felvetette, akikr\u0151l a 444 \u00e9s a Direkt36 k\u00f6z\u00f6s nyomoz\u00e1sai \u00e1llap\u00edtott\u00e1k meg, hogy leteleped\u00e9si k\u00f6tv\u00e9nyhez jutottak Magyarorsz\u00e1gon. K\u00f6zt\u00fck voltak: - Szergej Nariskin, az orosz k\u00fclf\u00f6ldi h\u00edrszerz\u00e9s, az SZVR vezet\u0151j\u00e9nek csal\u00e1dtagjai; - Dimitrij Bo..."
        },
        {
            "title": "Thus Fidesz persecuted CEU from Hungary - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/igy-uldozte-el-a-fidesz-a-ceu-t-magyarorszagrol",
            "pub_date": "2018-12-03 13:16:28 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "- Orb\u00e1n meghirdette a Soros elleni harc \u00e9v\u00e9t, azt\u00e1n j\u00f6tt is a szem\u00e9lyre szabott t\u00f6rv\u00e9ny is. - Nobel-d\u00edjasok ki\u00e1ll\u00e1sa sem sz\u00e1m\u00edtott. - A v\u00e9g\u00e9re m\u00e1r az amerikai nagyk\u00f6vet is l\u00e1tv\u00e1nyosan elengedte az \u00fcgyet. - A korm\u00e1ny m\u00e1sf\u00e9l \u00e9v alatt el\u00fcld\u00f6zte a legjobb magyarorsz\u00e1gi egyetemet. Az \u00fcgy legfontosabb \u00e1llom\u00e1sai: Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k Habony \u00c1rp\u00e1d 888 nev\u0171 kiadv\u00e1ny\u00e1ban arr\u00f3l besz\u00e9l, hogy \u201cA k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v Soros \u00e9s az \u00e1ltala szimboliz\u00e1lt er\u0151k kiszor\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l fog sz\u00f3lni.\u201d - 2016. december 15. Az Orig\u00f3n megjelenik egy cikk \"S\u00falyos szab\u00e1lytalans\u00e1gokkal m\u0171k\u00f6dik Magyarorsz\u00e1gon a Soros-egyetem\" c\u00edmmel..."
        }
    ]
}