{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV5YkRJeUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:30:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "They believe the Hungarian government can not campaign in the same way as Brussels - 24nd",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/verhofstadt-brusszel-kampany-fidesz/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n meg\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a magyar korm\u00e1ny kamp\u00e1ny-teheraut\u00f3j\u00e1t Br\u00fcsszelben helyi hat\u00f3s\u00e1gok, \u00e9s leszereltett\u00e9k r\u00f3la a a liber\u00e1lis frakci\u00f3vezet\u0151t, Guy ..."
        },
        {
            "title": "Due to the Soros University, Verhofstadt - 888.",
            "link": "https://888.hu/article-a-soros-egyetem-miatt-sivalkodik-verhofstadt",
            "pub_date": "2018-12-01 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "A belga fogt\u00fcnd\u00e9rk\u00e9nt is ismert liber\u00e1lis politikus, Guy Verhofstadt massz\u00edv sivalkod\u00e1sba kezdett a Twitteren."
        },
        {
            "title": "Sargentini and Verhofstadt have also hit the European People&#39;s Party because of the CEU&#39;s move - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/03/sargentini-es-verhofstadt-is-nekiment-a-europai-neppartnak-a-ceu-koltozese-miatt/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:02:59 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcl szomor\u00fa, hogy a magyar korm\u00e1ny nem jutott megegyez\u00e9sre a CEU-val annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az tov\u00e1bbra is folytassa Magyarorsz\u00e1gon az Egyes\u00fclt ..."
        },
        {
            "title": "The streets of Brussels are on the verge of the government&#39;s Verhofstadt poster - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/05/guy-verhofstadt-plakat-brusszel/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Ahogy kor\u00e1bban meg\u00edrtuk, a korm\u00e1ny Guy Verhofstadt \u00f6tlete alapj\u00e1n, egy furgonon kamp\u00e1nyol a liber\u00e1lis politikus ellen. El\u0151z\u0151leg Kov\u00e1cs Zolt\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "The Government&#39;s anti-government poster Verhofstadt has arrived in Brussels - photo - hvg.hu",
            "link": "http://hvg.hu/itthon/20181205_Megerkezett_Brusszelbe_a_kormany_Verhofstadtellenes_plakatja__foto",
            "pub_date": "2018-12-05 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "http://hvg.hu",
            "desc": "Kor\u00e1bban mi is meg\u00edrtuk, hogy a korm\u00e1ny nem hagyta sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl az eur\u00f3pai liber\u00e1lisok plak\u00e1tj\u00e1t, amelyen Orb\u00e1n Viktort t\u00e1madj\u00e1k, \u00e9s amely eljutott ..."
        },
        {
            "title": "Guy Verhofstadt: Dark Day for Academic Freedom - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/03/ceu-koltozes-becs-guy-verhofstadt/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Ahogy kor\u00e1bban meg\u00edrtuk, a CEU h\u00e9tf\u0151n bejelentette: a Lex CEU \u00e9rtelm\u00e9ben nem vehet fel \u00faj di\u00e1kokat 2019. janu\u00e1r 1-t\u0151l, \u00edgy az Egyetem minden amerikai ..."
        },
        {
            "title": "The Hungarian flag depicts the demonstration of the demonstration in Brussels - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/leszedettek-a-tuntetesen-keszult-fotoval-is-illusztralt-magyar-terrorplakatot-brusszelben",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:04 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "A magyar korm\u00e1ny Facebook oldal\u00e1n cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este tettek k\u00f6zz\u00e9 egy vide\u00f3t, melyben D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba, a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda parlamenti \u00e1llamtitk\u00e1ra arr\u00f3l besz\u00e9l, hogy a br\u00fcsszeli rend\u0151r\u00f6k meg\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a magyar korm\u00e1ny plak\u00e1tj\u00e1t sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 teheraut\u00f3t, \u00e9s le kellett vennie a poszter a sof\u0151rnek. Az euronews megkereste a br\u00fcsszeli rend\u0151rs\u00e9get, akik meger\u0151s\u00edtett\u00e9k a h\u00edrt, hogy volt rend\u0151ri fell\u00e9p\u00e9s, \u00e9s hozz\u00e1tett\u00e9k, hogy a kisteheraut\u00f3 sof\u0151rje figyelmeztet\u00e9st kapott. T\u00f6bbet nem mondtak az \u00fcgyr\u0151l, \u00edgy azt sem, hogy mi\u00e9rt vetett\u00e9k le a plak\u00e1tot. Mi van a plak\u00e1ton? Az indul\u00e1s el\u0151tt Kov\u00e1cs Zolt\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "He already illustrated the Hungarian terror poster in Brussels at the demonstration photo - Euronews Hungarian",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/05/mar-brusszelben-a-tuntetesen-keszult-fotoval-is-illusztralt-magyar-terrorplakat",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:56 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "M\u00falt h\u00e9ten szerd\u00e1n mutatta be a magyar korm\u00e1ny kisteheraut\u00f3s kamp\u00e1ny\u00e1t Kov\u00e1cs Zolt\u00e1n. A j\u00e1rm\u0171 az\u00f3ta oda\u00e9rt a belga f\u0151v\u00e1rosba, err\u0151l k\u00f6z\u00f6lt fot\u00f3t Magyarorsz\u00e1g Korm\u00e1ny\u00e1nak a Facebook oldala, sz\u00farta ki a 444.hu https://www.facebook.com/plugins/post/oembed.json/?url=https://www.facebook.com/kormanyzat/photos/a.134933189912743/2352516614821045/?type=3&theater Mi van a kisteheraut\u00f3n ? A december elseje \u00f3ta m\u00e1r a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda nemzetk\u00f6zi kommunik\u00e1ci\u00f3\u00e9rt \u00e9s kapcsolatok\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra \u00e1ltal bemutatott plak\u00e1ton az al\u00e1bbi felirat van angolul \"Sz\u00e1zak haltak meg terrort\u00e1mad\u00e1sokba..."
        }
    ]
}