<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Egri vár - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREoyYXprMU9SSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:13:10 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Informatikatanárt tennének az egri vár élére - Index</title><link>https://index.hu/kultur/2018/12/05/informatikatanart_neveztek_ki_az_egri_var_elere/</link><guid isPermaLink="false">CBMiU2h0dHBzOi8vaW5kZXguaHUva3VsdHVyLzIwMTgvMTIvMDUvaW5mb3JtYXRpa2F0YW5hcnRfbmV2ZXp0ZWtfa2lfYXpfZWdyaV92YXJfZWxlcmUv0gGXAWh0dHBzOi8vaW5kZXgtaHUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9pbmRleC5odS9rdWx0dXIvMjAxOC8xMi8wNS9pbmZvcm1hdGlrYXRhbmFydF9uZXZlenRla19raV9hel9lZ3JpX3Zhcl9lbGVyZS9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/kultur/2018/12/05/informatikatanart_neveztek_ki_az_egri_var_elere/" target="_blank"&gt;Informatikatanárt tennének az egri vár élére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Informatikatanárt tennének az egri vár élére - Ringert Csabának nincs történész végzettsége sem. Az ellenzék szerint politikai kinevezés történt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Egy informatikatanárt neveztek ki az egri vármúzeum élére - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/05/egy-informatikatanart-neveztek-ki-az-egri-varmuzeum-elere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCG-_zHgjE68g3vFURp3zoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:08:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/egy-informatikatanart-neveztek-ki-az-egri-varmuzeum-elere" target="_blank"&gt;Egy informatikatanárt neveztek ki az egri vármúzeum élére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Azt írja a Népszava, hogy miután vélhetően politikai okokból távozik az egri Dobó István Vármúzeum igazgatója, pár héttel később nyilvánosságra hozták: 2019. január 1-től Ringert Csaba lehet a vármúzeum új vezetője. Ringert CsabaFotó: Eger Tv/Youtube Ringert nem történész, és nincs jogi vagy közgazdasági szakirányú végzettsége sem. Az MSZP-s Mirkóczki Zita, a DK-s Földvári Győző és az LMP-s Komlósi Csaba egri sajtótájékoztatóján azt mondták: „Ez egy precedens értékű, politikai kinevezés, máshol mindenütt történész vagy régész vezeti a megyei gyűjtőkörű múzeumokat.” A döntés a kinevezésről z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Célba talált Mónus József az Egri vár egyik bástyájáról - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/11/celba-talalt-monus-jozsef-az-egri-var-egyik-bastyajarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJKURb4jk2NAhoT9cT0ay0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 18:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/11/celba-talalt-monus-jozsef-az-egri-var-egyik-bastyajarol/" target="_blank"&gt;Célba talált Mónus József az Egri vár egyik bástyájáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kiakadtak az íjászok az egri várba tervezett mutatványon, Mónus József mégis megpróbálkozott az Egri vár egyik bástyájáról a Dobó téren felállított célpont eltalálásával. Az íjásznak sikerült a mutatvány, A lövésekről az Egri tévé készített videót, Mónus egy Allah akbar kiáltás után lőtte ki a nyilat. A Magyar Íjász Szövetség elhatárolódott a pénteki rendezvénytől. A Népszava azt írta: a mutatvány veszélyes, a hozzáértőket és „a város józanabb erőit” a hideg rázza ki tőle, ám a térség fideszes országgyűlési képviselője, Nyitrai Zsolt teljes mellszélességgel támogatta. Mónus József állítólag...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kiakadtak az íjászok az egri várba tervezett mutatványon - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/10/kiakadtak-az-ijaszok-az-egri-varba-tervezett-mutatvanyon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaKwbs4lftblNbmB2WOIZ8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 06:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/10/kiakadtak-az-ijaszok-az-egri-varba-tervezett-mutatvanyon/" target="_blank"&gt;Kiakadtak az íjászok az egri várba tervezett mutatványon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Íjász Szövetség elhatárolódik attól a pénteki rendezvénytől, amelyen nyílvesszőt lőnek ki az egri várból a Dobó térre. A Népszava azt írja: a mutatvány veszélyes, a hozzáértőket és „a város józanabb erőit” a hideg rázza ki tőle, ám a térség fideszes országgyűlési képviselője, Nyitrai Zsolt teljes mellszélességgel támogatja. A lap úgy tudja, az íjász, Mónus József a várost és a hétvégi végvári vigasságok szervezőit megkerülve, közvetlenül Nyitrait kereste meg ötletével. Várhatóan egy polisztirolból készült, a Dobó téren elhelyezett ágyút vesz célba, arra lő ki több nyílvesszőt. Az e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Új szolgáltatást indított a Szallas.hu - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2017/06/15/uj-szolgaltatast-inditott-a-szallas-hu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElRvibQY1QTa_jGK-fI5ZwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 07:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2017/06/15/uj-szolgaltatast-inditott-a-szallas-hu/" target="_blank"&gt;Új szolgáltatást indított a Szallas.hu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Új területen lép piacra a Szallas.hu, mely a közel 9 ezer belföldi és több mint 200 ezer külföldi szálláshely listázásán felül programkínáló tartalomszolgáltatást és kedvezményes foglalási lehetőséget indított az ajánlott turisztikai programokra. Így a szálláshelyek mellett már belföldi turisztikai attrakciók, illetve élményprogramok is megjelennek a honlapon. A kezdeményezést két hete indították, de máris 80 partner, köztük például a Balatoni Hajózási Zrt., a Hévízi Tófürdő, illetve az egri vár csatlakozott hozzá. Az új szolgáltatástól többek közt a vendégéjszakák számának növekedését várj...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Mutatjuk az új hungarikumokat - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/21/mutatjuk-az-uj-hungarikumokat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0h6SRuLwYWms3Vg2B3YVUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:50:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/21/mutatjuk-az-uj-hungarikumokat/" target="_blank"&gt;Mutatjuk az új hungarikumokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Hungarikum Bizottság a hungarikumok sorába emelte az Egri Bikavért, Fotó: MTI a Kodály-módszert, Fotó: MTI a magyar pásztor- és vadászkutya fajtákat, Fotó: MTI valamint a tiszai halászlét. Fotó: MTI A Magyar Értéktár újabb kilenc értékkel bővült. Az egri várban, borászok részvételével tartott sajtótájékoztatón taps fogadta, amikor Fazekas Sándor földművelésügyi miniszter bejelentette: hungarikummá vált a világszerte ismert vörösbor, az Egri Bikavér. A tárcavezető felidézte, hogy 81 éve ugyanezen a napon jött létre az Egri Borvidék, mint jogilag önálló bortermő terület Darányi Ignác földmű...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>40,4 milliárdot kap a Nemzeti Kastélyprogram és a Nemzeti Várprogram - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2016/12/16/404-milliardot-kap-a-nemzeti-kastelyprogram-es-a-nemzeti-varprogram/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB9dGFpSDUl_2eyc3r5vpwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 09:16:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2016/12/16/404-milliardot-kap-a-nemzeti-kastelyprogram-es-a-nemzeti-varprogram/" target="_blank"&gt;40,4 milliárdot kap a Nemzeti Kastélyprogram és a Nemzeti Várprogram&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A felülvizsgált Nemzeti Kastélyprogram keretében kiemelt helyszínként fejlesztik a fertődi Esterházy-kastélyegyüttest, a nagycenki Széchenyi-kastélyegyüttest, a keszthelyi Festetics-kastélyegyüttest és parkot, a gödöllői Királyi kastélyt, valamint a geszti Tisza-kastélyt. A Nemzeti Várprogram kiemelt helyszíne az esztergomi vár, a visegrádi Fellegvár, Alsó-vár, Salamon-torony és királyi palota, a gyulai vár és Szigeterőd, az egri vár, a soproni várfal és az ahhoz kapcsolódó múzeumnegyed, illetve a diósgyőri vár. A Nemzeti Kastélyprogramon belül további tizenöt, a Nemzeti Várprogramban pedig...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elmozdította a Fidesz az egri vár igazgatóját - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/28/elmozditotta-a-fidesz-az-egri-var-igazgatojat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlSRYwIpfOyOY0Jv5VOY8AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 06:55:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/28/elmozditotta-a-fidesz-az-egri-var-igazgatojat/" target="_blank"&gt;Elmozdította a Fidesz az egri vár igazgatóját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bevette a Fidesz Nyitrai Zsolt országgyűlési képviselő által dominált szárnya Eger várát, szeptember végi hatállyal lemondott tisztségéről Berecz Mátyás igazgató – írta a Magyar Hang. A vezető távozása meglepetés is lehetne, hiszen év végén egyébként is lejár a négyéves megbízatása, ám mégsem az. A lap forrásai szerint a fideszes képviselő köre olyan nyomást helyezett az igazgatóra, ami lehetetlenné tette a munkát. Az már korábban kiderült, hogy a drága műtárgyakat szenvedélyesen gyűjtő Nyitrai jó ideje szeretne nagyobb befolyáshoz jutni a várban. Berecz Mátyás – aki 2014-ben pályázat után ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Pető Péter: Segges Rozi minden baj okozója - 24.hu</title><link>http://24.hu/poszt-itt/2017/11/11/peto-peter-lopott-jarat-lopott-elet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrVGo8deNFXgqt0P4BqhUYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:00:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/poszt-itt/2017/11/11/peto-peter-lopott-jarat-lopott-elet/" target="_blank"&gt;Pető Péter: Segges Rozi minden baj okozója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– A szokásos száz forint, leszállásnál a jegy vissza – ismertette a szabályt Tibor, miközben átadta a tikettet a diákok közül elsőként felszálló Lajoskának. Sokadszorra játszották el a produkciót: a fiatalok péntekenként busz helyett vonattal indulnak haza a közeli város gimnáziumából, ilyenkor a kettes helyi járattal mennek a központba. A vonaljegy ára kétszáz forint, a sofőr akciós ajánlatával viszont féláron utazhatnak. Csak annyit kell tenniük, hogy a százasért vásárolt jegyet nem kezelik, hanem a leszállásnál visszaadják a sofőrnek, aki aztán újra értékesíteni tudja azt. És ugyanez meg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>