{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGhtYW1kaUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:35:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The award winning home - BAON.hu - was born in K\u00e1d\u00e1r&#39;s box",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kadar-kockabol-szuletett-meg-a-dijnyertes-otthon-kalocsan-1635034/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Semmi volt, valami lett\u201d \u2013 fogalmaztak arr\u00f3l a kalocsai csal\u00e1di h\u00e1zr\u00f3l, melynek fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val elnyerte a megyei \u00e9p\u00edt\u00e9szkamara B\u00e1cs-Kiskun ..."
        },
        {
            "title": "A unique gift can be of unrivaled enjoyment - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/ajandek-otletek-a-pascallal-1401175/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "K\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk m\u00e1r lassan mindent el\u0151k\u00e9sz\u00edtettek a kar\u00e1csonyra. Adventi d\u00edszbe \u00f6lt\u00f6ztek a v\u00e1rosok, a boltok pedig m\u00e1r t\u00f6bb hete kirakt\u00e1k a szaloncukrokat, ..."
        },
        {
            "title": "Kalocsa girls are also donating donations - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/sport/helyi-sport/a-kalocsai-ropis-lanyok-is-adomanyt-gyujtenek-1642939/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Szombat d\u00e9lut\u00e1n v\u00edvj\u00e1k utols\u00f3 m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00fcket a Kalocsai SE NB II.-es r\u00f6plabd\u00e1s l\u00e1nyai. A paprikav\u00e1rosi csapat a p\u00e1ly\u00e1ra a Tatab\u00e1ny\u00e1t v\u00e1rja, a trib\u00fcnr\u0151l pedig ..."
        },
        {
            "title": "Balatonkenese, G\u00f6d\u00f6ll\u0151, Soltvadkert, Zalal\u00f6v\u0151: Here are the settlements that have won free wifi from the EU - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/uzletfejlesztes/balatonkenese-godollo-soltvadkert-zalalovo-ime-a-telepulesek-amelyek-ingyenes-wifit-nyertek-az-eu-tol.307229.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1gon Ab\u00e1t\u00f3l Zalal\u00f6v\u0151ig \u00f6sszesen 91 telep\u00fcl\u00e9s nyert egyenk\u00e9nt 15 ezer eur\u00f3 (kb. 4,85 milli\u00f3 forint) \u00e9rt\u00e9k\u0171 WiFi4EU-utalv\u00e1nyokat az Eur\u00f3pai ..."
        },
        {
            "title": "A stairway of a metropolitan condominium under a man - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/orszag-vilag/leszakadt-egy-fovarosi-tarsashaz-lepcsoje-egy-ferfi-alatt-1403365/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A k\u00f6rfolyos\u00f3s t\u00e1rsash\u00e1z lak\u00f3ja a f\u00f6ldszintr\u0151l mintegy 3 m\u00e9tert zuhanva esett a pinc\u00e9be."
        },
        {
            "title": "The Flora Flower Festival opened - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/megnyilt-a-flora-viragfesztival-kecelen-1645780/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken ny\u00edlt meg imm\u00e1r harminckettedik alkalommal a Flora Vir\u00e1gfesztiv\u00e1l Kecelen."
        },
        {
            "title": "New prison was added to the prison in Kansas City - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/06/uj-korlettel-bovult-az-allampusztai-borton",
            "pub_date": "2018-12-06 14:46:27 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "\u00daj k\u00f6rletr\u00e9szt adtak \u00e1t az \u00e1llampusztai orsz\u00e1gos b\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1si int\u00e9zetben a f\u00e9r\u0151helyb\u0151v\u00edt\u00e9si program r\u00e9szek\u00e9nt szerd\u00e1n."
        },
        {
            "title": "They offered an intensive presence - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/intenziv-jelenletukkel-nyujtottak-segitseget-1402819/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A gyerekek \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9rzelmi, \u00e9rtelmi, fizikai, erk\u00f6lcsi \u00e1llapot\u00e1nak jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s stabilit\u00e1s\u00e1hoz szeretne hozz\u00e1j\u00e1rulni az a szeksz\u00e1rdi modellprogram, amelynek ..."
        },
        {
            "title": "Friday opens FLORA Flower Festival - Kiskunhalas and Halas district news - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/penteken-nyit-kecelen-a-flora-viragfesztival/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "December 7-9. k\u00f6z\u00f6tt Kecelen 32. alkalommal rendezik meg a FLORA Vir\u00e1gfesztiv\u00e1lt \u00e9s 16. alkalommal a Keceli Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1st. A h\u00e1rom napos ..."
        },
        {
            "title": "He wished to steal candy in his horse - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/edesseget-akart-lopni-a-ferfi-kalocsan-1640434/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Egy 52 \u00e9ves b\u00e1tyai f\u00e9rfit \u00e9rt tetten a biztons\u00e1gi szolg\u00e1lat, aki kedden egy kalocsai \u00fczletb\u0151l \u00e9dess\u00e9get \u00e9s kozmetikai term\u00e9keket akart ellopni."
        },
        {
            "title": "Paksi Credit: It&#39;s almost half a billion that it has - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/paksi-hitel-mar-majdnem-felmilliardba-kerult-csak-az-hogy-van.306937.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A paksi atomer\u0151m\u0171 \u00e9p\u00edt\u00e9se eddig 98 milli\u00f3 eur\u00f3ba ker\u00fclt, ennek a 80 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t, 78 milli\u00f3 eur\u00f3t h\u00edvott le Magyarorsz\u00e1g az orosz hitelb\u0151l, amit azonban r\u00f6gt\u00f6n ..."
        },
        {
            "title": "He was stolen during his parole - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/felteteles-szabadsaga-ideje-alatt-is-lopott-1401802/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Szeksz\u00e1rdon az aut\u00f3busz-p\u00e1lyaudvaron egy padon \u00fcl\u0151 ittas f\u00e9rfit\u0151l elvette mobiltelefonj\u00e1t, a p\u00e9nzt\u00e1rc\u00e1j\u00e1t \u00e9s a zsebk\u00e9s\u00e9t."
        },
        {
            "title": "Companies - New fuel tanks for Paks Nuclear Power Plant tested - NRGreport",
            "link": "https://nrgreport.com/cikk/2018/12/06/teszteltek-a-paksi-atomeromube-szant-uj-uzemanyag-kazettakat",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:38 GMT",
            "source_nm": "NRGreport",
            "source_url": "https://nrgreport.com",
            "desc": "Befejezt\u00e9k a VVER-440 reaktor sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u00fczemanyag-kazett\u00e1k, illetve \u00fczemanyag-k\u00f6tegek eredetivel egyez\u0151 makettj\u00e9nek tesztel\u00e9s\u00e9t a Gidropress."
        },
        {
            "title": "Unusual sounds and smokes are being warned at Paks Nuclear Power Plant - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/szokatlan-hanghatasokra-es-fustre-figyelmeztetnek-a-paksi-atomeromunel.306611.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az MVM Paksi Atomer\u0151m\u0171 Zrt. a h\u00e9ten tartja meg az \u00e9ves fizikai v\u00e9delmi gyakorlat\u00e1t a hat\u00f3s\u00e1gok fel\u00fcgyelete mellett. A gyakorlat a megszokott\u00f3l elt\u00e9r\u0151 hang- \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Love is about this year&#39;s flower festival - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-szerelemrol-szol-az-idei-keceli-viragfesztival-1638586/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken ny\u00edlik meg Kecelen a XXXII. FLORA Vir\u00e1gfesztiv\u00e1l \u00e9s XVI. Keceli Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s. A vir\u00e1gki\u00e1ll\u00edt\u00e1s keret\u00e9ben a termel\u0151k standjai, ..."
        },
        {
            "title": "We did not borrow because of Paks II - World Economy",
            "link": "https://www.vg.hu/energia/nem-adosodtunk-el-paks-ii-miatt-1240333",
            "pub_date": "2018-12-05 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "global Economy",
            "source_url": "https://www.vg.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1g eddig mintegy 78 milli\u00f3 eur\u00f3t h\u00edvott le az Oroszorsz\u00e1ggal k\u00f6t\u00f6tt nemzetk\u00f6zi hitel-meg\u00e1llapod\u00e1sb\u00f3l, amit teljes eg\u00e9sz\u00e9ben el\u0151t\u00f6rlesztett."
        },
        {
            "title": "The clerk - TEOL is also working as ward and sports leader",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/egyhazkozsegi-es-sportvezetokent-is-dolgozik-a-jegyzo-1400329/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Mi a titka? \u2013 A politikai semlegess\u00e9g \u2013 mondja a f\u0151jegyz\u0151. \u2013 Nemcsak r\u00e9szemr\u0151l, hanem az eg\u00e9sz hivatal r\u00e9sz\u00e9r\u0151l. Ez egy v\u00e9grehajt\u00f3 szervezet, tudom\u00e1sul kell ..."
        },
        {
            "title": "Almost killed his neighbor, sentenced to 6 years&#39; imprisonment - Kiskunhalas and Halas district news - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/majdnem-megolte-a-szomszedjat-6-ev-bortonre-iteltek/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:58 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9ti T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k \u00edt\u00e9letet hirdetett abban a b\u00fcntet\u0151\u00fcgyben, melynek v\u00e1dlottai egy tany\u00e1n b\u00e1ntalmazt\u00e1k egym\u00e1st. Az els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlott t\u00f6bbsz\u00f6r is ..."
        },
        {
            "title": "A van crashed near Bozca - Kecskem\u00e9t Lapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/rendorseg/arokba-csapodott-egy-furgon-bocsa-kozeleben",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:39 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l \u00e9s \u00e1rokba csap\u00f3dott egy furgon B\u00f3csa k\u00f6zel\u00e9ben az 54-es f\u0151\u00faton. A balesethez a soltvadkerti \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u0171zolt\u00f3kat riasztott\u00e1k, akik ..."
        },
        {
            "title": "Off-road vehicle collided with a train between Baja and P\u00f6rb\u00f6ly - Shocking pictures - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/terepjaro_utkozott_egy_vonattal_baja_es_porboly_kozott_-_megrazo_kepek/2581854/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt egy szem\u00e9lyvonat egy aut\u00f3val cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggel Baja \u00e9s P\u00f6rb\u00f6ly k\u00f6z\u00f6tt, emiatt sz\u00fcnetel a vonatforgalom - k\u00f6z\u00f6lte a M\u00e1vinform az MTI-vel."
        },
        {
            "title": "Ceramic exhibition awaits visitors in Kecelen - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kultura/keramiakiallitas-varja-a-latogatokat-kecelen-1641643/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00fcl\u00f6nleges atmoszf\u00e9r\u00e1j\u00fa ker\u00e1miaki\u00e1ll\u00edt\u00e1st l\u00e1that az az \u00e9rdekl\u0151d\u0151, aki megtekinti a XVI. Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s remekeit Kecelen."
        },
        {
            "title": "A Happy Gift to the Pet\u0151 Institute in Kiskunhalas - Kiskunhalas and Halas District News - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/hites-ajandek-a-kiskunhalasi-peto-intezetnek/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "Az int\u00e9zm\u00e9ny gondozottjainak nagy \u00e1lma val\u00f3sul meg a k\u00e9sz\u00fcl\u0151 j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9rrel, amely most egy leng\u0151gerend\u00e1val gazdagodhatott. A fogyat\u00e9kkal \u00e9l\u0151 gyermekek ..."
        },
        {
            "title": "New Savings Account Open - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/pr/uj-takarekfiok-nyilt-1403059/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "\u00dcnnep\u00e9lyes keretek k\u00f6z\u00f6tt avatt\u00e1k fel december 7-\u00e9n hivatalosan is a Hung\u00e1ria Takar\u00e9k meg\u00fajult fi\u00f3kj\u00e1t Dunaf\u00f6ldv\u00e1ron."
        },
        {
            "title": "The bold pull of Bart\u00f3k came in - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/bejott_a_bartok_meresz_huzasa",
            "pub_date": "2018-12-07 21:50:39 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "Hi\u00e1ba k\u00e9sz\u00fclt Tam\u00e1si \u00c1ron egyik legizgalmasabb reg\u00e9ny\u00e9b\u0151l a J\u00e9gt\u00f6r\u0151 M\u00e1ty\u00e1s, nem volt egy\u00e9rtelm\u0171en sikerre \u00edt\u00e9lve a Bart\u00f3k leg\u00fajabb el\u0151ad\u00e1sa."
        },
        {
            "title": "Help! The uncle looking at the picture is looking for the police, did you see it? - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181206-segitsen-a-kepen-lathato-bacsit-keresi-a-rendorseg-latta",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "A Duna\u00fajv\u00e1rosi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g 07030-157/219/2018. k\u00f6r\u00f6z\u00e9si sz\u00e1mon folytat elj\u00e1r\u00e1st Antal Gy\u00f6rgy duna\u00fajv\u00e1rosi lakos elt\u0171n\u00e9se \u00fcgy\u00e9ben. forr\u00e1s: police.hu."
        },
        {
            "title": "The most modern reactor will be Paks II&#39;s heart - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/12/02/a-legmodernebb-reaktor-lesz-paks-ii-szive",
            "pub_date": "2018-12-02 20:09:28 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Hetven kilom\u00e9terre Szentp\u00e9terv\u00e1rt\u00f3l, a Finn-\u00f6b\u00f6l partj\u00e1n a Leningr\u00e1d II atomer\u0151m\u0171n\u00e9l forgatott az M1 st\u00e1bja. Ez lesz Paks II referencia-er\u0151m\u0171ve, vagyis ..."
        },
        {
            "title": "Seasonal Season Begins - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/elkezdodott_a_szalagavato_szezon",
            "pub_date": "2018-12-08 09:18:50 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "A Rudas iskola l\u00e1tv\u00e1nyos szalagt\u0171z\u0151 \u00fcnneps\u00e9g\u00e9vel kezdet\u00e9t vette v\u00e1rosunkban is az id\u0151szak, ami jelzi a v\u00e9gz\u0151s\u00f6knek, lassan itt a ballag\u00e1s \u00e9s az \u00e9retts\u00e9gi."
        },
        {
            "title": "Animal Warmers Collect Warm Clothing at Kalocsa - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/meleg-ruhat-gyujtenek-az-allatvedok-kalocsan-1630489/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00e9t hete kezdt\u00e9k, ha kell, febru\u00e1rig folytatj\u00e1k: az \u00d6sszefog\u00e1s az \u00c1llatok\u00e9rt Alap\u00edtv\u00e1ny egy tavalyi civil kezdem\u00e9nyez\u00e9st eleven\u00edt fel. A szabadfogas akci\u00f3t egy ..."
        },
        {
            "title": "Road development in the area: Restoration of the Majsai road finally starts - VIDEOS - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/utfejlesztesek-a-tersegben-vegre-elindulhat-a-majsai-ut-felujitasa-is-video/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:28:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "2019-ben a Kiskunmajsa ir\u00e1ny\u00e1ba vezet\u0151 \u00fat, valamint a Borota-Cs\u00e1voly k\u00f6z\u00f6tti \u00fatszakasz is fel lesz \u00faj\u00edtva \u2013 hangzott el B\u00e1nyai G\u00e1bor fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si ..."
        },
        {
            "title": "The point is just to make you feel good - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kultura/helyi-kultura/a-lenyeg-csak-annyi-hogy-jol-erezzek-magukat-1403266/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A domb\u00f3v\u00e1ri Mesters\u00e9ges \u00c9rzelem zenekar ugyan a bolondok napj\u00e1n alakult, \u00e1m ez puszt\u00e1n a v\u00e9letlen m\u0171ve. Zen\u00e9j\u00fckben \u00e9s filoz\u00f3fi\u00e1jukban ez nem k\u00f6sz\u00f6n ..."
        },
        {
            "title": "Radio Gong - Radio Gong",
            "link": "http://gongradio.hu/aktualis/kozelet/252858-atvettek-a-bacs-kiskun-megyei-onkentesek-es-az-onkormanyzati-tuzoltok-a-palyazaton-nyert-felszereleseket",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:25 GMT",
            "source_nm": "Radio Gong",
            "source_url": "http://gongradio.hu",
            "desc": "A BM Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1n B\u00e1cs-Kiskun megy\u00e9b\u0151l harmincnyolc \u00f6nk\u00e9ntes t\u0171zolt\u00f3 egyes\u00fclet \u00e9s h\u00e9t \u00f6nk\u00e9ntes ment\u0151csoport ..."
        },
        {
            "title": "Local news - Good hands in the competition - Szeged City Television",
            "link": "https://vtvszeged.hu/sa_hirek/i_helyi_hirek_2/i_jo_kezekben_a_palyazaton_nyert_felszerelesek_16576/t_Helyi%20h%C3%ADrek%20-%20J%C3%B3%20kezekben%20a%20p%C3%A1ly%C3%A1zaton%20nyert%20felszerel%C3%A9sek%20/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Szeged City Television",
            "source_url": "https://vtvszeged.hu",
            "desc": "Harmincnyolc \u00f6nk\u00e9ntes t\u0171zolt\u00f3 egyes\u00fclet \u00e9s h\u00e9t \u00f6nk\u00e9ntes ment\u0151csoport p\u00e1ly\u00e1zott sikeresen B\u00e1cs-Kiskun megy\u00e9b\u0151l a BM Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi ..."
        },
        {
            "title": "Their patron saint remembers the fishermen&#39;s galaxies - Kiskunhalas and Halas district news - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/vedoszentjukrol-emlekeztek-meg-a-halasi-tuzerek/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:33:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "December 4-\u00e9n, Szent Borb\u00e1la napj\u00e1n koszor\u00faz\u00e1ssal, \u00e9let\u00e9nek r\u00f6vid bemutat\u00e1s\u00e1val eml\u00e9keztek meg a t\u00fcz\u00e9r fegyvernem v\u00e9d\u0151szentj\u00e9r\u0151l a Kuruc Vit\u00e9zek ..."
        },
        {
            "title": "Another railway passage is secured in Kalocsa - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/ujabb-vasuti-atjarot-tesznek-biztonsagossa-kalocsan-1635049/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Szeptemberben a v\u00e1ros \u00e9szaki hat\u00e1r\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben, az 51-es f\u0151utat keresztez\u0151 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban hajtott v\u00e9gre \u00fatjav\u00edt\u00e1st \u00e9s p\u00e1lyarendez\u00e9st a M\u00c1V, most az akkor ..."
        },
        {
            "title": "Perfect Christmas gift is the oil of Bij\u00f3 Kuck\u00f3 Szegz\u00e1rd - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/pr/tokeletes-karacsonyi-ajandek-a-bijo-kucko-szegzard-olaja-1398994/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A Bij\u00f3 Kuck\u00f3 j\u00f3 illat\u00fa, j\u00f3 hangulat\u00fa \u00fczlet Szeksz\u00e1rd f\u0151utc\u00e1j\u00e1n. Bicz\u00f3 Gergely \u00fagy k\u00e9t \u00e9ve vette \u00e1t, \u00e9s mint mondja, nem b\u00e1nta meg. Az\u00f3ta is folyamatosan b\u0151v\u00fcl a ..."
        },
        {
            "title": "They receive Advent Donations - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/eletstilus/helyi-eletstilus/tobb-helyen-fogadjak-az-adventi-adomanyt-1398457/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Az MVM Paksi Atomer\u0151m\u0171 Zrt. dolgoz\u00f3i \u00e9s nyugd\u00edjasai Paks \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1val k\u00f6z\u00f6sen cip\u0151sdoboz gy\u0171jt\u00e9si akci\u00f3t hirdettek."
        },
        {
            "title": "Gedeon Vir\u00e1gh remembered in Kunszentmikl\u00f3s - Pet\u0151fi&#39;s People",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/viragh-gedeonra-emlekeztek-kunszentmikloson-1646566/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Pet\u0151fi&#39;s People",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Borversenyt \u00e9s a n\u00e1dorhusz\u00e1r bemutat\u00f3t tartottak Mikl\u00f3s napj\u00e1n, Kunszentmikl\u00f3son. A rendezv\u00e9nnyel Vir\u00e1gh Gedeonra eml\u00e9keztek."
        },
        {
            "title": "The young creators are looking forward to the TEEKS in Szeksz\u00e1rd",
            "link": "https://www.teol.hu/kultura/helyi-kultura/szeretettel-varjak-a-fiatal-alkotokat-a-szekszardi-foltvarrok-1399366/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Nagy \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s mellett ny\u00edlt meg a Babits Mih\u00e1ly Kultur\u00e1lis K\u00f6zpont m\u00e1rv\u00e1nyterm\u00e9ben a foltvarr\u00f3k hagyom\u00e1nyos adventi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, amely december 18-ig ..."
        },
        {
            "title": "It was lit in a garage at J\u00e1noshalm\u00e1n - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/teljes-terjedelmeben-egett-egy-garazs-janoshalman-1641325/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Teljes terjedelm\u00e9ben \u00e9gett egy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl harminc n\u00e9gyzetm\u00e9ter alapter\u00fclet\u0171 gar\u00e1zs J\u00e1noshalm\u00e1n. A t\u0171zben senki sem s\u00e9r\u00fclt meg."
        },
        {
            "title": "A new space was opened in Bonyh\u00e1d: The area behind the cultural center was completely renewed - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/uj-teret-avattak-bonyhadon-1401085/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:59:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "December 1-j\u00e9n \u00e1tadt\u00e1k a v\u00e1ros \u00faj rendezv\u00e9nyter\u00e9t, melynek nev\u00e9re a h\u00f3nap v\u00e9g\u00e9ig voksolhatnak a bonyh\u00e1diak."
        },
        {
            "title": "The TOP 100 brochure was presented at the County Chamber of Commerce - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/gazdasag/helyi-gazdasag/bemutattak-a-top-100-kiadvanyt-a-megyei-iparkamaraban-1641781/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "B\u00e1cs-Kiskun megye a hazai GDP 4 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u00e1ll\u00edtja el\u0151, a megy\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt a 7. helyet foglalja el. A dun\u00e1nt\u00fali megy\u00e9k el\u0151zik meg a gazdas\u00e1gi sorrendben."
        },
        {
            "title": "Few new homes are built, but used are becoming more expensive - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/keves-uj-lakas-epul-a-hasznaltak-viszont-egyre-dragabbak-1397806/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Huszonnyolc lak\u00e1st vettek haszn\u00e1latba az id\u00e9n Tolna megy\u00e9ben, az orsz\u00e1gos \u00e1tlag enn\u00e9l jobb, a statisztikai hivatal friss adatai szerint. Ugyanakkor ..."
        },
        {
            "title": "Young people are not attracted to selfless work - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-fiataloknak-nem-vonzo-az-onzetlen-munka-1630366/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Kisk\u0151r\u00f6s V\u00e1ros \u00d6nk\u00e9ntes T\u0171zolt\u00f3 Egyes\u00fclet\u00e9t az el\u0151d\u00f6k 1880-ban alap\u00edtott\u00e1k. Ma 51 f\u0151s a l\u00e9tsz\u00e1m, akik k\u00f6z\u00fcl 16 vonul\u00f3 t\u0171zolt\u00f3. A parancsnok Podobni Istv\u00e1n, ..."
        },
        {
            "title": "G\u00e1bor Andorka received the Senpai Award for the first time - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/elsokent-kapta-meg-andorka-gabor-a-senpai-dijat-1400119/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Az Autist\u00e1k Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek (AOSZ) Senpai d\u00edj\u00e1t vehette \u00e1t a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Andorka G\u00e1bor, a Bonyh\u00e1di Pet\u0151fi S\u00e1ndor Evang\u00e9likus Gimn\u00e1zium igazgat\u00f3ja."
        },
        {
            "title": "Firefighter&#39;s Santa Claus gift for children in Orgov\u00e1ny - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/tuzolto-mikulas-osztott-ajandekot-a-gyerekeknek-orgovanyon-1642129/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "T\u0171zolt\u00f3 egyenruh\u00e1s r\u00e9nszarvasok h\u00fazt\u00e1k be a Mikul\u00e1s sz\u00ednes \u00fcnnepi \u00e9g\u0151sorral feld\u00edsz\u00edtett t\u0171zolt\u00f3aut\u00f3-sz\u00e1nj\u00e1t szerd\u00e1n Orgov\u00e1nyon a m\u0171vel\u0151d\u00e9si h\u00e1z ..."
        },
        {
            "title": "Leaking gas sparked at Mezzce - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/szivargo-gaz-okozott-robbanast-mozson-1394476/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Egy rosszul felszerelt g\u00e1zpalackb\u00f3l sziv\u00e1rg\u00f3 g\u00e1z robbant be M\u00f6zs\u00f6n, egy \u00c1rp\u00e1d utcai lak\u00f3h\u00e1zban. A deton\u00e1ci\u00f3 nyom\u00e1n kisebb t\u0171z keletkezett a konyh\u00e1ban."
        },
        {
            "title": "Kiskunhalasi birthday news - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kiskunhalasi-anyakonyvi-hirek-11-1640518/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:34:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "A Pet\u0151fi N\u00e9pe december 5-ei sz\u00e1m\u00e1ban megjelent anyak\u00f6nyvi h\u00edreket itt olvashatja."
        },
        {
            "title": "Judges have sentenced a robber - TEOL to nine years in jail",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/jogerosen-kilenc-ev-fegyhazbuntetesre-iteltek-el-egy-rablot-1395289/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A Szeksz\u00e1rdi T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k joger\u0151s \u00edt\u00e9let\u00e9ben b\u0171n\u00f6snek mondott ki egy v\u00e1dlottat, akit halmazati b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl 9 \u00e9v fegyh\u00e1zra \u00e9s a k\u00f6z\u00fcgyek gyakorl\u00e1s\u00e1t\u00f3l 8 \u00e9vi ..."
        },
        {
            "title": "A car hit 55 in the vicinity of Upper Stenton - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/arokba-csapodott-egy-auto-az-55-oson-felsoszentivan-kozeleben-1639489/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:21:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "\u00c1rokba csap\u00f3dott egy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi az 55-\u00f6s f\u0151\u00fat 83-as kilom\u00e9ter\u00e9n\u00e9l, Cs\u00e1voly \u00e9s Fels\u0151szentiv\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt kedden d\u00e9lut\u00e1n."
        },
        {
            "title": "Tolna county can roam six hundred pages in its colorful past - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kultura/helyi-kultura/tolna-megye-szines-multjaban-barangolhatnak-hatszaz-oldalon-1395898/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Tizenh\u00e9t szerz\u0151 tizenk\u00e9t tanulm\u00e1nya olvashat\u00f3 a t\u00f6bb mint hatsz\u00e1z oldalas kiadv\u00e1nyban, melynek \u00d3dor J\u00e1nos igazgat\u00f3 a felel\u0151s kiad\u00f3ja. Ez a terjedelem is j\u00f3l ..."
        },
        {
            "title": "Soft power: Russian Competitors Can Establish a Cultural Center in Kalocsa, after being called by the Mayor - 444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/soft-power-az-orosz-honfitarsak-kulturalis-kozpontot-letesithetnek-kalocsan-miutan-behivta-oket-a-polgarmester",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:54 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "December m\u00e1sodik\u00e1n k\u00f6zmeghallgat\u00e1st tartottak Kalocs\u00e1n, ek\u00f6zben b\u00f6kte ki B\u00e1lint J\u00f3zsef polg\u00e1rmester, hogy k\u00e9t nappal k\u00e9s\u0151bb orosz k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g \u00e9rkezik a v\u00e1rosba, hogy egy \u201eorosz kultur\u00e1lis kirendelts\u00e9g\u201d l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l t\u00e1rgyaljanak vele. A KaloH\u00edrek nev\u0171 helyi lap tud\u00f3s\u00edt\u00e1sa szerint B\u00e1lint azt mondta, a kezdem\u00e9nyez\u0151 az \u00faj paksi atomer\u0151m\u0171blokkot \u00e9p\u00edt\u0151 Roszatom volt, akik a t\u00e1rgyal\u00e1sokba bevont\u00e1k a budapesti orosz nagyk\u00f6vets\u00e9get is. Na de mit akarnak az oroszok Kalocs\u00e1n? Kinek csin\u00e1l kult\u00fark\u00f6zpontot a Roszatom: az atomer\u0151m\u0171\u00e9p\u00edt\u00e9s miatt \u00e9rkez\u0151 embereinek vagy a helyieknek? Egy\u00e1ltal\u00e1n, mit jelent a..."
        }
    ]
}