{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTWpFU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:24:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Crisis: Eastern Ukraine launches army, paratroopers, fighters in the area affected by war - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/galeria/ukrajna-ororszorszag-ukran-ejtoernyosok-indultak-keletre-vadaszgepek/8rg41p9",
            "pub_date": "2018-12-06 14:48:39 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A keleti ukr\u00e1n megy\u00e9kre hadi\u00e1llapotot hirdettek ki, ma pedig felmondt\u00e1k az ukr\u00e1n-orosz bar\u00e1ts\u00e1gi szerz\u0151d\u00e9st. Szint\u00e9n ma, december 6-\u00e1n \u00e9rkeztek fot\u00f3k az ..."
        },
        {
            "title": "The Russian armed forces are under attack and are attacked by Ukraine - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/felsorakozott-az-orosz-hadero-tamadastol-tart-ukrajna.306859.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:01 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Oroszorsz\u00e1g jelent\u0151s hader\u0151t vez\u00e9nyelt augusztus \u00f3ta az ukr\u00e1n hat\u00e1rhoz, egy orosz katonai beavatkoz\u00e1s vesz\u00e9lye Ukrajn\u00e1ban n\u00e9gy \u00e9v \u00f3ta most a legnagyobb ..."
        },
        {
            "title": "According to the expert, every minority in Ukraine is struggling to survive - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/ukrajna-kisebbseg-kuzdelem/swg44tg",
            "pub_date": "2018-12-08 08:31:54 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00e9rt k\u00fczdenek Ukrajn\u00e1ban a kisebbs\u00e9gek az oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny miatt - mondta P\u00e1szk\u00e1n Zsolt, a K\u00fcl\u00fcgyi \u00e9s K\u00fclgazdas\u00e1gi Int\u00e9zet szak\u00e9rt\u0151je szombat reggel ..."
        },
        {
            "title": "The US has made a special flyover over Ukraine - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-usa-kulonleges-berepulest-hajtott-vegre-ukrajna-felett.307059.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:43:01 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az amerikai l\u00e9gier\u0151 egyik g\u00e9pe k\u00fcl\u00f6nleges fegyvertelen rep\u00fcl\u00e9st hajtott v\u00e9gre Ukrajna l\u00e9gter\u00e9ben - k\u00f6z\u00f6lte a washingtoni v\u00e9delmi miniszt\u00e9rium cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n."
        },
        {
            "title": "Putin: Ukrainian leadership wants war - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/01/putyin_az_ukran_vezetes_haborut_akar/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:39:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Putyin: Az ukr\u00e1n vezet\u00e9s h\u00e1bor\u00fat akar - Am\u00edg az ukr\u00e1n korm\u00e1ny hatalmon marad, a h\u00e1bor\u00fa folytat\u00f3dni fog, mondta az orosz eln\u00f6k. R\u00f6viden Trumppal is ..."
        },
        {
            "title": "Bad Signs: Is Peace Ending? - Ukrainian-Russian friendship contract was dropped - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/felmondtak-az-ukran-orosz-baratsagi-szerzodest-kercsi-szoros-agresszio/hp8kx7c",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:38 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Megszavazta az ukr\u00e1n parlament cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n az ukr\u00e1n-orosz bar\u00e1ts\u00e1gi szerz\u0151d\u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9t."
        },
        {
            "title": "A terrible catastrophe will end when a war explodes in the neighborhood - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/szornyu-katasztrofa-lesz-a-vege-ha-haboru-robban-ki-a-szomszedban.306231.html",
            "pub_date": "2018-12-02 04:44:01 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "M\u00falt h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n ukr\u00e1n katon\u00e1kra nyitott t\u00fczet az orosz FSzB - a 2014 \u00f3ta h\u00faz\u00f3d\u00f3, k\u00f6zvetett orosz-ukr\u00e1n konfliktus eleje \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r t\u00f6rt\u00e9nt k\u00f6zvetlen, hivatalosan..."
        },
        {
            "title": "18 countries of central and eastern Europe emerged next to Ukraine - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/04/ukrajna_oroszorszag_haboru_magyarorszag_horvatorszag/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:26:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "18 k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s kelet-eur\u00f3pai orsz\u00e1g \u00e1llt ki Ukrajna mellett - Magyarorsz\u00e1g is azon orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt, amik felsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k Oroszorsz\u00e1got, szolg\u00e1ltassa vissza az ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Hungary stands up with Ukraine&#39;s territorial unit and autonomy, but ...&quot; - 444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/magyarorszag-kiall-ukrajna-teruleti-egysege-es-onallosaga-mellett-de",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:07 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Turns: Ukraine is a friend of us - Does this bring the military? - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/ukrajna-valsag-magyarellenes-magyarorszaggal-baratkozna-enyhules/7k3s1t3",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:53 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Azt nem tudni, mennyire tudhat\u00f3 be az oroszokkal val\u00f3 balh\u00e9nak, a bevezetett hadi\u00e1llpotnak, de \u00fagy t\u0171nik, Ukrajna kicsit visszavett a magyarellenes ..."
        },
        {
            "title": "Poroshenko would abolish the Ukrainian-Russian friendship agreement - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/03/porosenko-megszuntetne-az-ukran-orosz-baratsagi-szerzodest",
            "pub_date": "2018-12-03 21:28:28 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Petro Porosenko ukr\u00e1n eln\u00f6k t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot terjesztett a parlament el\u00e9 h\u00e9tf\u0151n az ukr\u00e1n-orosz bar\u00e1ts\u00e1gi szerz\u0151d\u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l \u2013 \u00edrta az Ukrajinsz..."
        },
        {
            "title": "The Hungarian government sailed, the ball bouncing in the corner of Ukraine - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/nato-ukrajna-bizottsag-magyar-kormany-veto/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:09:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Mindaddig, am\u00edg Ukrajna nem hagy fel a magyar nemzeti k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g jogainak szisztematikus csorb\u00edt\u00e1s\u00e1val, addig Magyarorsz\u00e1g nem j\u00e1rul hozz\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "Ukraine extends its area controlled by the Black Sea - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/06/ukrajna-fekete-tenger-ellenorzes-oroszorszag/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Megszavazta az ukr\u00e1n parlament cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n azt a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot, amely az eddigi k\u00e9tszeres\u00e9re terjeszti ki az Ukrajna \u00e1ltal ellen\u0151rz\u00f6tt ter\u00fcletet a ..."
        },
        {
            "title": "Researching Orthodox Churches and Priests&#39; Residences in Ukraine - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/04/ortodox-templomok-ukrajna/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:14:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az akci\u00f3t a vall\u00e1si alap\u00fa gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9ssel kapcsolatos nyomoz\u00e1s keret\u00e9ben hajtott\u00e1k v\u00e9gre."
        },
        {
            "title": "Putin says Ukrainians have provoked Russians to sack and capture Ukrainian ships - 24h",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/02/ukrajna-oroszorszag-kercsi-konfliktus-putyin/",
            "pub_date": "2018-12-02 06:22:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az orosz eln\u00f6k m\u00e9g tov\u00e1bb ment: addig nem lesz v\u00e9ge a konfliktusnak, am\u00edg a mostani ukr\u00e1n vezet\u00e9s van hatalmon."
        },
        {
            "title": "Reserve staff in Ukraine - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/03/ukrajna-hadiallapot-kikepzesi-gyakorlat/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "R\u00f6vid idej\u0171 kik\u00e9pz\u00e9si gyakorlatra h\u00edvj\u00e1k be h\u00e9tf\u0151t\u0151l a tartal\u00e9kosokat abban a t\u00edz megy\u00e9ben, amelyekben hadi\u00e1llapotot hirdettek Ukrajn\u00e1ban. A tervek szerint a ..."
        }
    ]
}