{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFkwYlcwMk9CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:33:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u00c1der returned the amendment of the legislative act to the Parliament - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/07/ader_visszakuldte_a_jogalkotasi_torveny_modositasat_az_orszaggyulesnek/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Megfontol\u00e1sra visszak\u00fcldte az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k a jogalkot\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny november v\u00e9g\u00e9n elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00edrja az MTI."
        },
        {
            "title": "J\u00e1nos \u00c1der: &quot;Time is running out of the ordinary&quot; - Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/ader_janos_az_ido_veszesen_fogy.674699.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:09:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "A gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9s \u00e9s fenntarthat\u00f3s\u00e1g nem egym\u00e1st kiz\u00e1r\u00f3 fogalmak, a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s nem csak vesz\u00e9ly, egy\u00fattal lehet\u0151s\u00e9g is - mutatott r\u00e1 \u00c1der J\u00e1nos ..."
        },
        {
            "title": "Hope, J\u00e1nos \u00c1der did not sign a law - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/hoppa-ader-janos-nem-irt-ala-egy-torvenyt/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Megfontol\u00e1sra visszak\u00fcldte az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k a jogalkot\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny november v\u00e9g\u00e9n elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t. A parlament ..."
        },
        {
            "title": "\u00c1der: End the &quot;use for a short time and throw it away&quot; culture - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/07/kover-valodi-nemzeti-konszenzus-a-fenntarthato-fejlodesi-tanacs-mukodese",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:20 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9s \u00e9s fenntarthat\u00f3s\u00e1g nem egym\u00e1st kiz\u00e1r\u00f3 fogalmak \u2013 mutatott r\u00e1 \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k a Nemzeti Fenntarthat\u00f3 Fejl\u0151d\u00e9si Tan\u00e1cs ..."
        },
        {
            "title": "Janos \u00c1der was very saddened by these MPs - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/04/ader-janost-nagyon-elszomorithattak-ezek-a-kormanyparti-kepviselok/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:09:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Hi\u00e1ba volt ellenz\u00e9ki egys\u00e9g, a Fidesz-KDNP tart\u00f3zkod\u00e1sa miatt nem lesz semmi abb\u00f3l, hogy az \u00e1llamigazgat\u00e1sban \u00fajrahasznos\u00edttt pap\u00edrt haszn\u00e1ljanak, ..."
        },
        {
            "title": "President J\u00e1nos \u00c1der visited the Watermelon, Wonderland - 444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/ader-janos-koztarsasagi-elnok-megtekintette-a-vizipot-csodapokot",
            "pub_date": "2018-12-05 16:11:24 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "\u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k (j) \u00e9s Mikul\u00e1s Ferenc, a Kecskem\u00e9tfilm Kft. \u00fcgyvezet\u00f5 igazgat\u00f3ja kezet fog a digit\u00e1lisan fel\u00faj\u00edtott V\u00edzip\u00f3k, csodap\u00f3k c\u00edm\u00fb magyar ..."
        },
        {
            "title": "Aster: Climate change is not only a threat, it is also possible - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216931",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:19 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "K\u00d6V\u00c9R L\u00c1SZL\u00d3: VAL\u00d3DI NEMZETI KONSZENZUS A NEMZETI FENNTARTHAT\u00d3 FEJL\u00d5D\u00c9SI TAN\u00c1CS M\u00dbK\u00d6D\u00c9SE. AZ LMP T\u00d6RV\u00c9NYJAVASLATOT NY\u00daJT ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n from Hungary&#39;s friend - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/01/george-h-w-bush-orban-viktor-bucsu/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:20:10 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "B\u00facs\u00fazunk Magyarorsz\u00e1g bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l. Nyugodjon b\u00e9k\u00e9ben, \u00edrta szombati Facebook-posztj\u00e1ban Orb\u00e1n Viktor. A minisztereln\u00f6k ezzel \u00e9s egy k\u00f6z\u00f6s k\u00e9ppel eml\u00e9kezett meg a szombaton meghalt id\u0151sebb George Bush volt amerikai eln\u00f6kr\u0151l. Kor\u00e1bban \u00c1der J\u00e1nos k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k is r\u00e9szv\u00e9tet nyilv\u00e1n\u00edtott. Bush 1989 j\u00falius\u00e1ban utazott Magyarorsz\u00e1gra, \u0151 volt az els\u0151 amerikai eln\u00f6k, aki hivatali idej\u00e9ben itt j\u00e1rt. B\u00facs\u00fazunk Magyarorsz\u00e1g bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l. Nyugodjon b\u00e9k\u00e9ben // Rest in peace, great patriot and friend of Hungary. Thank You for everything! K\u00f6zz\u00e9tette: Orb\u00e1n Viktor \u2013 2018. december 1., szombat Kiemelt k\u00e9p..."
        }
    ]
}