{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5uTkRGa0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:13:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bullfight at the Tavern Pub - The Main Street of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/08/okolharc-a-vasarhelyi-kocsmaban/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:52:02 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1gon elj\u00e1r\u00e1s indult k\u00e9t helybeli f\u00e9rfival szemben, akik el\u0151zetes sz\u00f3v\u00e1lt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en b\u00e1ntalmazt\u00e1k egym\u00e1st egy ..."
        },
        {
            "title": "Assembly in V\u00e1s\u00e1rhely: few decisions, lots of personalities H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely news | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/kozgyules_vasarhelyen_keves_dontes_rengeteg_szemelyeskedes/2581995/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A v\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st - mint m\u00e1r annyiszor - p\u00e9nteken is a rengeteg szem\u00e9lyesked\u00e9sig fajul\u00f3 vita \u00e9s a kev\u00e9s \u00e9rdemi munka jellemezte."
        },
        {
            "title": "Candles burned for stateless animals by veterans of animal breeding - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/gyertyat-gyujtottak-a-hontalan-allatokert-a-vasarhelyi-allatvedok/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Gyerty\u00e1kat gy\u00fajtottak p\u00e9nteken este a Kossuth t\u00e9ren a hontalan vagy m\u00e1r elt\u00e1vozott n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak\u00e9rt, kuty\u00e1k\u00e9rt \u00e9s cic\u00e1k\u00e9rt a H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00e1llatv\u00e9d\u0151k ..."
        },
        {
            "title": "An all-night experience for Christmas News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/egesz_estes_elmeny_karacsonyra/2582029/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Kar\u00e1csonykor a ragyog\u00e1st v\u00e1rjuk - az \u00f6r\u00f6mt\u0151l felragyog\u00f3 arcok teszik igaz\u00e1n \u00e9rt\u00e9kess\u00e9 az \u00fcnnepet. Olyan k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9lm\u00e9nyaj\u00e1nd\u00e9kkal, mint a Szegedi ..."
        },
        {
            "title": "Advent care for hard-fought animals - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/adventi-gondoskodas-a-nehez-sorsu-allatokrol/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00c1llatv\u00e9d\u0151k Egyes\u00fclete \u00e9s az Orsz\u00e1gos \u00c1llatv\u00e9delmi Alap\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00f6s \u00e1llateledel \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyi adom\u00e1nygy\u0171jt\u00e9st szervez december 8-a ..."
        },
        {
            "title": "Art formulated by the world - Petra Szab\u00f3 Kl\u00e1ra is important V\u00e1s\u00e1rhely - D\u00e9lmagyarorsz\u00e1g",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/vilag_formalta_muveszet_-_szabo_klara_petranak_fontos_vasarhely/2582038/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely - A v\u00e1s\u00e1rhelyi sz\u00fclet\u00e9s\u0171 \u00e9s a vil\u00e1g sz\u00e1mos orsz\u00e1g\u00e1ban alkotott fest\u0151m\u0171v\u00e9sz, Szab\u00f3 Kl\u00e1ra Petra Phantasea c\u00edm\u0171 album\u00e1t mutatta be minap ..."
        },
        {
            "title": "Somewhere in Europe can meet with artists and actors in Szeged - Sz\u00ednh\u00e1z.org",
            "link": "https://szinhaz.org/zenes-szinhaz/musical/2018/12/07/valahol-europaban-alkotoival-es-szereploivel-talalkozhatnak-szegeden/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:37 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "December 21-\u00e9n a Szegedi Nemzeti Sz\u00ednh\u00e1zban mutatj\u00e1k be az egyik legn\u00e9pszer\u0171bb hazai musicalt, a Valahol Eur\u00f3p\u00e1bant Sz\u0151cs Artur rendez\u00e9s\u00e9ben."
        },
        {
            "title": "Autumn Season ends with Rangers: County derby finishes in second class - South Holland",
            "link": "https://m.delmagyar.hu/sport/rangadokkal_zarul_az_oszi_szezon_megyei_derbit_rendeznek_a_masodosztalyban/2582024/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:18 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://m.delmagyar.hu",
            "desc": "Neh\u00e9z meccsekre k\u00e9sz\u00fclhet az algy\u0151i n\u0151i \u00e9s f\u00e9rfi k\u00e9zilabdacsapat az NB I/B-ben. El\u0151bbi megyei rangad\u00f3t v\u00edv az SZKKSE-vel, m\u00edg ut\u00f3bbi a listavezet\u0151 Orosh\u00e1za ..."
        },
        {
            "title": "High school students get acquainted with Len&#39;s Mania - The Highway of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/kozepiskolasok-ismerkedtek-a-len-in-maniaval/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Eml\u00e9kpontban a Len-in m\u00e1nia ki\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal ismerkedtek cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Gregus M\u00e1t\u00e9 Szakk\u00f6z\u00e9piskola di\u00e1kjai, akik maguk is megmutatt\u00e1k, ..."
        },
        {
            "title": "Apple, bracelet, mineral water for one hour workout in V\u00e1s\u00e1rhely - T&#39;EDD with this movement with healthy nutrition - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/alma_karkoto_asvanyviz_jart_az_egyoras_edzesert_vasarhelyen_-_tedd_ezt_mozgassal_egeszseges_taplalkozassal/2581996/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Alm\u00e1t, Szeretem V\u00e1s\u00e1rhelyt felirat\u00fa kark\u00f6t\u0151t \u00e9s \u00e1sv\u00e1nyvizet kaptak azok a di\u00e1kok, akik p\u00e9nteken Bagi M\u00e1ty\u00e1s funkcion\u00e1lis tr\u00e9nerrel edzettek egy \u00f3r\u00e1t a H\u00f3dt\u00f3i ..."
        },
        {
            "title": "Children were also a great success for sausages and cheese: Hungarian flavors at the Northern Ireland Christmas Festival - South-West Hungary",
            "link": "https://m.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/a_gyerekeknel_is_nagy_sikere_volt_a_kolbasznak_es_a_sajtnak_magyar_izek_az_eszak-irorszagi_karacsonyi_fesztivalon/2581584/?ls=1",
            "pub_date": "2018-12-04 10:43:13 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://m.delmagyar.hu",
            "desc": "Moy, \u00c9szak-\u00cdrorsz\u00e1g - A v\u00e1s\u00e1rhelyi Balajtin\u00e9 Bord\u00e1s \u00c9va t\u00edz \u00e9ve \u00c9szak-\u00cdrorsz\u00e1gban \u00e9l csal\u00e1dj\u00e1val, \u00e9s a kisv\u00e1rosban, ahol laknak, l\u00e9trehozott egy 40 csal\u00e1dos ..."
        },
        {
            "title": "The Murder in Mile Ringing in M5 starts in Szeged - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/kek-hirek/elkezdodott-az-m5-os-csengelei-pihenojeben-elkovetett-gyilkossag-pere-szegeden",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:46 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "El\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00fcl\u00e9ssel elkezd\u0151d\u00f6tt annak a n\u00e9met \u00e1llampolg\u00e1rnak a pere cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, aki tavaly decemberben az M5-\u00f6s aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n lel\u0151tte egy ismer\u0151s\u00e9t, egy ..."
        },
        {
            "title": "Serious accident near Szeged, closed the way - Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/hirek/2018/12/05/sulyos-baleset-szeged-mellett-lezartak-az-utat/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Az \u00e9rintett \u00fatszakaszt teljes sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben lez\u00e1rt\u00e1k."
        },
        {
            "title": "Warm tea, soft horn cake, delicious boiled wine and a great deal of love - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/meleg-tea-puha-kurtoskalacs-izletes-forral-bor-es-egy-nagy-adag-szeretet/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:47:53 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Ez minden kar\u00e1csonyi v\u00e1s\u00e1r alapvet\u0151 eleme. Nincs ez m\u00e1sk\u00e9pp H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen, a Kossuth t\u00e9ren sem. A k\u00edn\u00e1lat kedves kiszolg\u00e1l\u00e1ssal \u00e9s megfizethet\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "If Saturday, there is parking - we will show the newer Szeged racers - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/ha_szombat_akkor_taho_parkolas_-_mutatjuk_az_ujabb_szegedi_versenyzoket/2582016/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:47:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Legut\u00f3bbi, sutty\u00f3 parkol\u00e1sokat bemutat\u00f3 cikk\u00fcnk ut\u00e1n olvas\u00f3ink k\u00e9t \u00edg\u00e9retes \u00faj versenyz\u0151vel gyarap\u00edtott\u00e1k a gy\u0171jtem\u00e9nyt. Tekints\u00e9k meg a k\u00e9peket!"
        },
        {
            "title": "&quot;Transformation&quot; of ceramists opened - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/megnyilt-a-keramikusok-atvaltozasa/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n kora este ny\u00edlt meg az Alf\u00f6ldi Gal\u00e9ri\u00e1ban a XXI. V\u00e1s\u00e1rhelyi Ker\u00e1mia Szimp\u00f3zium besz\u00e1mol\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa. A Pannonhalmi Zsuzsa vezette szimp\u00f3zium ..."
        },
        {
            "title": "At the construction site: the neighborhood is the area - By car you can not stand in front of the house - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/az_epitkezesnel_derult_ki_a_szomszede_a_terulet_-_autoval_mar_nem_lehet_a_haz_ele_allni/2581918/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged-Kiskundorozsma - Gyalog is alig tudnak bejutni, aut\u00f3val viszont m\u00e1r biztos nem lehet meg\u00e1llni Sz\u00e9l\u00e9k h\u00e1za el\u0151tt. A szomsz\u00e9d ker\u00edt\u00e9se r\u00e1\u00e9p\u00fcl a h\u00e1zukra, ..."
        },
        {
            "title": "J\u00e1nos L\u00e1z\u00e1r went to the tram-train coordination meeting (video) - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/lazar-janos-a-tram-train-koordinacios-megbeszelesein-jart-video/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 egy vide\u00f3ban mes\u00e9l a Szeged-H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely k\u00f6z\u00f6tt \u00e9p\u00fcl\u0151 villamosvas\u00fat koordin\u00e1ci\u00f3s megbesz\u00e9l\u00e9s\u00e9nek r\u00e9szleteir\u0151l."
        },
        {
            "title": "B\u00e1lint Szab\u00f3 - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/elszamoltatas-utan-elheto-szegedet-epitene-vezetokent-szabo-balint/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szevi\u00e9p-\u00fcgyben olyan terhel\u0151 bizony\u00edt\u00e9kok ker\u00fclnek majd el\u0151 az elk\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban, amelyek megalapozz\u00e1k Botka L\u00e1szl\u00f3 b\u00fcntet\u0151jogi felel\u0151ss\u00e9gre ..."
        },
        {
            "title": "She was snoozed on a balcony in Szeged, and the Santa Claus - photos - South-Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/csunyan_porul_jart_egy_szegedi_erkelyen_masutt_meg_vetkozott_a_mikulas_-_fotok/2581954/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Lehet, hogy rossz aj\u00e1nd\u00e9kot hozott? Vagy bossz\u00fat \u00e1lltak rajta a virg\u00e1cs miatt? Vetk\u0151z\u0151 Mikul\u00e1sr\u00f3l is kaptunk h\u00edrt, csak a ruh\u00e1it hagyta h\u00e1tra."
        },
        {
            "title": "Before the end of the spring park - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/befejezes-elott-a-tavas-pihenopark/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Szemmel l\u00e1that\u00f3an m\u00e1r az utols\u00f3 munk\u00e1latok zajlanak az egykori Kossuth szakk\u00f6z\u00e9piskola h\u0171lt hely\u00e9re ker\u00fcl\u0151 tavas park \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel."
        },
        {
            "title": "PASSENGER: Three car crashed at the lantern roundabout, two people were taken to hospital - photos - South Hemisphere",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_harom_auto_utkozott_a_lampas_korforgalomban_ket_embert_korhazba_vittek_-_fotok/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st. 20.00: \u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt h\u00e1rom g\u00e9pkocsi Szegeden, a Kossuth Lajos ..."
        },
        {
            "title": "Think of our four-legged friends. - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/gondoljunk-negylabu-baratainkra/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:21 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A kishomoki M\u00e1zlis kis\u00e1llatotthon \u00e1llateledel gy\u0171jt\u00e9st szervez!"
        },
        {
            "title": "Road: Three cars collided at the lantern circuit, two people were hospitalized - South",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_harom_auto_utkozott_a_lampas_korforgalomban_ket_embert_korhazba_vittek/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st. 20.00: \u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt h\u00e1rom g\u00e9pkocsi Szegeden, a Kossuth Lajos ..."
        },
        {
            "title": "Csaba B\u00e1n&#39;s letter from the Pet\u0151fi street 6th school building - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/ban-csaba-levele-a-petofi-utca-6-szam-alatti-iskolaepuletrol/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely - \u00d3templomi Reform\u00e1tus Egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g nev\u00e9ben B\u00e1n Csaba az al\u00e1bbi k\u00f6zlem\u00e9nyt adta ki a v\u00e1s\u00e1rhelyi Pet\u0151fi utca 6. sz\u00e1m alatti ..."
        },
        {
            "title": "Judit Schleiffer: a little bit of my business I&#39;m in the home of the people - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/schleiffer-judit-a-vallalkozasom-altal-egy-kicsit-en-magam-is-ott-vagyok-az-emberek-otthonaban/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00e9tr\u0151l-h\u00e9tre n\u0151i v\u00e1llalkoz\u00f3kat bemutat\u00f3 sorozatunk eheti alanya Schleiffer Judit, a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00c9des Otthon, aj\u00e1nd\u00e9k \u00e9s lakberendez\u00e9si szak\u00fczlet ..."
        },
        {
            "title": "Laboratory of Future Scientists Released - Training at the Academy of Sciences in Szeged takes place at the Radn\u00f3ti High School - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/atadtak_a_jovo_tudosainak_laborjat_-_a_radnoti_gimnazium_epuleteben_zajlanak__a_szegedi_tudos_akademia_kepzesei/2581987/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k p\u00e9nteken a Szegedi Tud\u00f3s Akad\u00e9mia Orsz\u00e1gos K\u00f6z\u00e9piskolai K\u00e9pz\u00e9si K\u00f6zpontj\u00e1t a Radn\u00f3ti Mikl\u00f3s K\u00eds\u00e9rleti Gimn\u00e1ziumban. A term\u00e9szettudom\u00e1nyos ..."
        },
        {
            "title": "The British Ambassador to the Memorial - The Highway of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/az-emlekpontba-latogatott-a-brit-nagykovet/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Iain Lindsay, Nagy-Britannia budapesti nagyk\u00f6vete tett l\u00e1togat\u00e1st kedden a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Eml\u00e9kpontban."
        },
        {
            "title": "The Penguin Fair Begins: 40,000 Forints For Christmas Tree - Southern Hemisphere",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/megkezdodott_a_fenyovasar_40_ezer_forintert_is_vehetunk_karacsonyra_fat/2582040/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Van, ahol m\u00e1r egy hete elkezd\u0151d\u00f6tt a kar\u00e1csonyi feny\u0151fav\u00e1s\u00e1r, Szegeden a Mars t\u00e9ri piac parkol\u00f3j\u00e1ba kitelep\u00fcl\u0151 \u00e1rusokkal indul a f\u0151szezon."
        },
        {
            "title": "A procedure starts at a bicycle thief in Bucharest - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/04/eljaras-indul-a-vasarhelyi-bicikli-tolvaj-ellen/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g befejezte az \u00fcgy vizsg\u00e1lat\u00e1t egy helybeli f\u00e9rfival szemben, aki lez\u00e1rt ker\u00e9kp\u00e1rt vitt el a belv\u00e1rosb\u00f3l."
        },
        {
            "title": "If it does not rain in Brazil, coffee in Szeged is also expensive - South-West Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ha_braziliaban_nem_esik_szegeden_is_dragul_a_kave/2581914/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - Folyamatosan emelkedik a k\u00e1v\u00e9 vil\u00e1gpiaci \u00e1ra, \u00edrja a Vil\u00e1ggazdas\u00e1g. Az \u00e1ltalunk megk\u00e9rdezett szegedi k\u00e1v\u00e9z\u00f3k vezet\u0151i egyel\u0151re nem agg\u00f3dnak."
        },
        {
            "title": "Government decides on enlargement of Hagymatik - The main street of news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/kormanyhatarozat-szuletett-a-hagymatikum-bovitesrol/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Megjelent a Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben, hogy a korm\u00e1ny elfogadta a beruh\u00e1z\u00e1s k\u00e9t \u00fctemben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t. A hat\u00e1rozat rendelkezik a forr\u00e1sok \u00e9rkez\u00e9s\u00e9nek ..."
        },
        {
            "title": "It was not exactly accurate - police were disconnected with a drawn license plate - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/nem_volt_eleg__pontos_-_rajzolt_rendszammal_kapcsoltak_le_a_rendorok/2581947/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A kisk\u00f6rei rend\u0151r\u00f6k gyan\u00fas\u00edtottk\u00e9nt hallgatt\u00e1k ki a helyi f\u00e9rfit."
        },
        {
            "title": "With four pounds of marijuana - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/07/negy-kilo-marihuanaval-jott/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szegedi J\u00e1r\u00e1si \u00e9s Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g v\u00e1dat emelt azzal az \u00f6tvennyolc \u00e9ves, szerb f\u00e9rfival szemben, aki 2018 janu\u00e1rj\u00e1ban hozott be nagy mennyis\u00e9g\u0171 ..."
        },
        {
            "title": "The Pediatric Clinic was adorned with Radn\u00f3tis - photos | News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/feldiszitettek_a_gyermekklinikat_a_radnotisok_-_fotok/2582000/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A Kor\u00e1bban \u00c9rkeztem Alap\u00edtv\u00e1ny Oszt\u00e1ly az oszt\u00e1ly\u00e9rt elnevez\u00e9s\u0171 programj\u00e1nak r\u00e9szek\u00e9nt dekor\u00e1ltak a 11. oszt\u00e1lyosok, a d\u00edszeket \u00f3vod\u00e1sok, iskol\u00e1sok, ..."
        },
        {
            "title": "Future Farmers Expect Gregus Open Day - The Main Street of News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/05/a-jovo-mezogazdaszait-vartak-a-gregus-nyitl-napjara/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Gregus M\u00e1t\u00e9 Mez\u0151gazdas\u00e1gi Szakgimn\u00e1zium \u00e9s Szakk\u00f6z\u00e9piskola a hagyom\u00e1nyaihoz h\u00edven tette interakt\u00edvv\u00e1 tette a mai ny\u00edlt napj\u00e1t."
        },
        {
            "title": "Plans on the striped booklet: &quot;It&#39;s not a shame but pain,&quot; says the Donka family - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/alapitvany/tervek_a_csikos_fuzetlapon_nem_szegyen_ez_hanem_fajdalom_-_vallja_a_donka_csalad/2582031/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d - N\u00e9gy gyerek, k\u00e9t szoba, egy sz\u00fcl\u0151 \u00e9s Gyula, a macska. Kilenc \u00e9ve \u00e9l \u00edgy a Donka csal\u00e1d Csongr\u00e1don. A h\u00e1zuk huzatos, a fel\u00faj\u00edt\u00e1sra m\u00e1r k\u00e9sz a terv, ..."
        },
        {
            "title": "Family events in V\u00e1s\u00e1rhely - The main street of the news - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/03/csaladi-esemenyek-vasarhelyen-13/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Sz\u00fcletett: \u0150ry D\u00e1vid Lajosnak \u00e9s On\u00f3di Kl\u00e1r\u00e1nak (Szeged) BRANB\u00c1S, Balogh Viktornak \u00e9s Piros Hedvignek (Rudnay Gy.u,) VIKTOR DOMINIK, Mekkel Viktor ..."
        },
        {
            "title": "A package for children, a virgin for adults - we asked people - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/csomag_a_gyerekeknek_virgacs_a_felnotteknek_-_ismert_embereket_kerdeztunk/2581799/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Mikul\u00e1s alkalm\u00e1b\u00f3l megk\u00e9rdezt\u00fcnk ismert embereket: kinek, vagy milyen szervezetnek adna jelk\u00e9pesen mikul\u00e1scsomagot, illetve virg\u00e1csot ..."
        },
        {
            "title": "University Trainees on the Szeged Judge Board - The Main Street of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/egyetemista-gyakornokok-a-szegedi-itelotablan/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem \u00e9s a Szegedi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla k\u00f6z\u00f6tti kiv\u00e1l\u00f3 partneri kapcsolat alapj\u00e1n a gyakornoki program keret\u00e9ben imm\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta minden f\u00e9l\u00e9vben ..."
        },
        {
            "title": "The calendar featured in V\u00e1s\u00e1rhely&#39;s 52 treasures - Ricsit who buys - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/bemutattak_a_naptarat_amelybe_belekerult_vasarhely_52_kincse_-_ricsit_tamogatja_aki_megveszi/2581771/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Hivatalosan is bemutatta a Szeretem V\u00e1s\u00e1rhelyt Egyes\u00fclet azt az exkluz\u00edv asztali napt\u00e1rt, amelynek az elad\u00e1s\u00e1b\u00f3l befolyt \u00f6sszeggel az \u00e1gyhoz k\u00f6t\u00f6tt 6 \u00e9ves ..."
        },
        {
            "title": "The premature death was supported by the Csongr\u00e1d County Government - The Main Street of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/a-koraszulott-eletmentest-tamogatta-a-csongrad-megyei-onkormanyzat/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "A Csongr\u00e1d Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l, egy \u00faj korasz\u00fcl\u00f6tt \u00fajra\u00e9leszt\u0151 g\u00e9ppel gazdagodott a Szentesi K\u00f3rh\u00e1z gyermekoszt\u00e1lya. Az eszk\u00f6zt a ..."
        },
        {
            "title": "&quot;It&#39;s natural that a man is writing a newspaper - We found one of our oldest readers - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szentes_hirek/termeszetes_hogy_az_ember_ujsagot_jarat_-_az_egyik_legregebbi_olvasonkra_bukkantunk/2581920/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szentes - Elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy egyik legr\u00e9gebbi olvas\u00f3nkra bukkantunk. Marika n\u00e9ni 1950 \u00f3ta olvassa a D\u00e9lmagyarorsz\u00e1got, most H\u0171s\u00e9ges el\u0151fizet\u0151ink ..."
        },
        {
            "title": "One Man With Throbbing Ahead - The Highway of the News - Promenad.hu",
            "link": "http://www.promenad.hu/2018/12/06/szeklabbal-csapott-agyon-egy-ferfit/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Promenad.hu",
            "source_url": "http://www.promenad.hu",
            "desc": "Minden el\u0151zm\u00e9ny \u00e9s indok n\u00e9lk\u00fcl vert fejbe egy sz\u00e9kl\u00e1bbal egy sz\u00e1m\u00e1ra ismeretlen f\u00e9rfit az egyik szegedi kocsm\u00e1ban egy budapesti f\u00e9rfi. Az \u00e1ldozat csak ..."
        },
        {
            "title": "Assembly in Kiszombor: Teresa&#39;s mother still remains the county government - Southern Hemisphere",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/mako_hirek/megyegyules_kiszomboron_tovabbra_is_terez_anya_marad_a_megyei_onkormanyzat/2581998/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Tov\u00e1bbra sem jut el\u00e9g bev\u00e9telhez a Csongr\u00e1d Megye Fejleszt\u00e9s\u00e9\u00e9rt NKft., de tulajdonosa, a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat ism\u00e9t megseg\u00edtette a p\u00e1ly\u00e1zatmenedzsel\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "Football at all levels: 38 matches to continue 32. Zeng\u0151 Alf\u00f6ld Blue Squirrel Cup - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/sport/futball_minden_szinten_38_meccsel_folytatodik_a_32_zengo_alfold_kek_mokus-kupa/2581923/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:28:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Teljes nagy\u00fczem - \u00edgy jellemezhet\u0151 a szegedi kisp\u00e1ly\u00e1s labdar\u00fag\u00f3torna, a 32. Zeng\u0151 Alf\u00f6ld K\u00e9k M\u00f3kus-kupa h\u00e9tv\u00e9g\u00e9je."
        },
        {
            "title": "In the first session of 200, several familiar faces have appeared - Szegedi actors are also part of the success of the daily series - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/a_200_elso_randiban_mar_tobb_ismeros_arc_is_feltunt_-_szegedi_szineszek_is_reszesei_a_napi_sorozat_sikerenek/2581803/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged, Budapest - Nagy siker lett a Viasat 3 napi sorozata: a 200 els\u0151 randi hatalmas rajong\u00f3t\u00e1borral rendelkezik, \u00e9s a csatorna n\u00e9zetts\u00e9gi rekordjait is ..."
        },
        {
            "title": "Who will be Szeged&#39;s beauty? | News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ki_lesz_szeged_szepe/2581915/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szombaton v\u00e1lasztj\u00e1k meg Szeged sz\u00e9p\u00e9t az IH Rendezv\u00e9nyk\u00f6zpontban. A XI. Szeged Sz\u00e9pe g\u00e1laest 19 \u00f3rakor kezd\u0151dik."
        },
        {
            "title": "One man dies, but no one: a girl with a hyperactive big boy came to Valkai\u00e9k - South-Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/alapitvany/haladna_az_ember_de_nincs_mibol_a_hiperaktiv_nagyfiu_melle_erkezett_egy_kislany_valkaieknal/2581913/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d - N\u00e9gyen \u00e9lnek egy Csongr\u00e1d melletti szoba-konyh\u00e1s tany\u00e1n Valkai\u00e9k. A nagyobbik gyerek\u00fck hiperakt\u00edv, \u00e1lland\u00f3 fel\u00fcgyeletet ig\u00e9nyel, nemr\u00e9g pedig ..."
        },
        {
            "title": "Young people from Szeged are collecting bouquets for children who are hospitalized in hospital - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/korhazban_labadozo_gyerekeknek_gyujt_csokit_a_szegedi_fiatal/2581801/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - A betegs\u00e9g az \u00fcnnepek sor\u00e1n sem k\u00edm\u00e9li a gyerekeket, ez\u00e9rt d\u00f6nt\u00f6tt \u00fagy Vincze G\u00e1bor, hogy alap\u00edtv\u00e1nyokt\u00f3l, sz\u00f6vetkezetekt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl id\u00e9n is ..."
        },
        {
            "title": "Lutri | Note | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/jegyzet/lutri/2582030/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A kar\u00e1csonyhoz hozz\u00e1tartozik a feny\u0151illat, \u00e9rvelnek sokan a v\u00e1gott feny\u0151 mellett. A \u2013 potyog\u00f3 \u2013 t\u0171lev\u00e9l, a k\u00e1romkod\u00e1s, amikor belefaragjuk a talpba a t\u00f6rzset."
        },
        {
            "title": "Cars collided with a car at a wheelchair, injured - Photos - South Africa",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/kisteherauto_utkozott_szemelyautoval_szekkutasnal_serultek_is_vannak_-_fotok/2581665/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Ketten s\u00e9r\u00fcltek meg, amikor egy szem\u00e9lyaut\u00f3 \u00e9s egy kisteheraut\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u00f6tt \u00f6ssze a Csongr\u00e1d megyei Sz\u00e9kkutas k\u00fclter\u00fclet\u00e9n a 47-es sz\u00e1m\u00fa f\u0151\u00faton."
        },
        {
            "title": "Bonyhodi won the Saint-Gy\u00f6rgy competition at the University of Szeged - Photo Gallery - South-West Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/bonyhadiak_nyertek_a_szent-gyorgyi_versenyt_a_szegedi_egyetemen_-_fotogaleria/2582002/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:27:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A k\u00e9tfordul\u00f3s vet\u00e9lked\u0151n a hazai \u00e9s a hat\u00e1ron t\u00fali k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kban tanul\u00f3 di\u00e1kok k\u00f6z\u00fcl a biol\u00f3gia, a fizika \u00e9s a k\u00e9mia legjobbjai m\u00e9rt\u00e9k \u00f6ssze tud\u00e1sukat."
        },
        {
            "title": "The arrest of the suspect in Soroksar was ordered Domestic - News from Hungary Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/elrendeltek_a_soroksari_gyilkossag_gyanusitottjanak_letartoztatasat/2581991/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A nyomoz\u00e1s m\u00e9g tart, tov\u00e1bbi elj\u00e1r\u00e1si cselekm\u00e9nyek v\u00e1rhat\u00f3k."
        },
        {
            "title": "Munky layoffs: the office cracked H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely news | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/hodmezovasarhely_hirek/vasarhelyi_elbocsatasok_megroppant_a_hivatal/2581660/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A m\u00e1rciust\u00f3l m\u00e1jusig tart\u00f3 v\u00e1s\u00e1rhelyi v\u00e1rosh\u00e1zi elbocs\u00e1t\u00e1sokat vizsg\u00e1lta az elm\u00falt h\u00f3napokban egy eseti bizotts\u00e1g."
        },
        {
            "title": "We help you to help: show what organization you can donate - South-West",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/segitunk_hogy_segithessen_mutatjuk_melyik_szervezeten_keresztul_mit_tud_adomanyozni/2581916/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - Ha szeretn\u00e9 szebb\u00e9 tenni r\u00e1szorul\u00f3k kar\u00e1csony\u00e1t, de m\u00e9g nem d\u00f6nt\u00f6tte el, hogy melyik szervezeten kereszt\u00fcl adom\u00e1nyozzon, seg\u00edt\u00fcnk ..."
        },
        {
            "title": "Two kilos of balloons to the victim News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/ketkilos_diszpoharat_vagott_a_sertetthez/2581877/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Kiskundorozsma-Szeged. - Helybenhagyta a Szegedi \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bla az \u00e9letvesz\u00e9lyt okoz\u00f3 testi s\u00e9rt\u00e9s \u00e9s m\u00e1s b\u0171ncselekm\u00e9nyek miatt J. M. ellen ind\u00edtott els\u0151fok\u00fa ..."
        },
        {
            "title": "There is no help later than 10 minutes - new tools help volunteer firefighters - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/10_percnel_is_hamarabb_ott_a_segitseg_-_uj_eszkozok_segitik_az_onkentes_tuzoltokat/2581986/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "T\u00f6bb mint 16 milli\u00f3 forint \u00e9rkezett a megy\u00e9ben m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00f6nk\u00e9ntes t\u0171zolt\u00f3-egyes\u00fcletekhez \u00e9s ment\u0151csoportokhoz. 2018-ban eddig 164 esetben riasztotta a ..."
        },
        {
            "title": "On the road: An accident at Lechner Square, congestion is expected. | \u00datOn - Raising information - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_baleset_a_lechner_teren_torlodas_varhato/2581984/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "15: 50: Baleset t\u00f6rt\u00e9nt a Lechner t\u00e9r 2. el\u0151tt, jelezte a rend\u0151rs\u00e9g mobil alkalmaz\u00e1sa, a RUTIN. Forgalmi torl\u00f3d\u00e1s v\u00e1rhat\u00f3. V\u00e1rjuk az \u00d6N \u00e9szlel\u00e9s\u00e9t is a szegedi ..."
        },
        {
            "title": "The graffiti is brought to a new level by these artists - Gallery - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szorakozas/a_graffitit_uj_szintre_emelik_ezek_a_muveszek_-_galeria/2581967/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Amerikai \u00e9s spanyol graffitim\u0171v\u00e9szek falfestm\u00e9nyeit mutatt\u00e1k be az Art Basel nev\u0171 m\u0171v\u00e9szeti fesztiv\u00e1lon."
        },
        {
            "title": "Season is: between 2000 and 4200 HUF, the price per kilo per kilo, the Hungarian walnut is also exported - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/szezon_van_2000_es_4200_forint_kozott_mozog_a_bejglibevalo_kilonkenti_ara_a_magyar_diobol_exportra_is_jut/2581804/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Csongr\u00e1d megye - Szezonja van a di\u00f3b\u00e9lnek, de a mogyor\u00f3 \u00e9s a mandula is jobban fogy. Az ut\u00f3bbi lehet olasz vagy amerikai, a mogyor\u00f3 jellemz\u0151en magyar, ..."
        },
        {
            "title": "PASSENGER: Two cars crashed on Algy\u0151i road, the streets of Makkosh\u00e1za Boulevard and Ortutay Street do not work - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/uton/uton_ket_auto_utkozott_az_algyoi_uton_a_makkoshazi_korut_es_ortutay_utca_sarkan_nem_mukodnek_a_lampak/2581842/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Friss\u00fcl\u0151 cikk\u00fcnkben minden olyan inf\u00f3t megtal\u00e1l a szegedi utakr\u00f3l, ami seg\u00edti a k\u00f6zleked\u00e9st."
        },
        {
            "title": "Applications for the Hungarian Village Program Economy | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/gazdasag/a_magyar_falu_program_palyazati_lehetosegei/2581965/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Feh\u00e9r \u00c9va, az IR Intelligens(R) R\u00e9gi\u00f3 \u00dczleti Kommunik\u00e1ci\u00f3s Kft. \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3ja a 2019-ben meghirdet\u00e9sre ker\u00fcl\u0151 Magyar Falu programr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztatta ..."
        },
        {
            "title": "He was accompanied by George HW Bush, former US President - Photos - Southern Hemisphere",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/kulfold_hirek/utolso_utjara_kisertek_george_h_w_bush_volt_amerikai_elnokot_-_fotok/2581955/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Ahogy arr\u00f3l m\u00e1r kor\u00e1bban \u00edrtunk, George H. W. Bush, aki az Egyes\u00fclt \u00c1llamok 41. eln\u00f6ke volt 1989-tol 1993-ig, 2018. november 30-\u00e1n, 94 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el ..."
        },
        {
            "title": "You can continue the tekekrimi: tomorrow from 13.00 in the BL Szegedi TE-Neumarkt - South-Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/sport/folytatodhat_a_tekekrimi_holnap_13_oratol_a_bl-ben_szegedi_te-neumarkt/2581922/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A f\u00e9rfi tekecsapat Bajnokok Lig\u00e1ja nyolcadd\u00f6nt\u0151j\u00e9nek visszav\u00e1g\u00f3j\u00e1n holnap 13 \u00f3r\u00e1t\u00f3l a Szegedi TE az \u00fajszegedi teke- \u00e9s bowlingcentrumban az olasz KK ..."
        },
        {
            "title": "Patients With Sweets Packed - Breathing Machine Received In Sanctuary Hospital - Photos - South Australia",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szentes_hirek/a_betegeket_edessegcsomaggal_leptek_meg_-_lelegeztetogepet_kapott_a_szentesi_korhaz_-_fotok/2581887/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00dajsz\u00fcl\u00f6tt-l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pet vitt aj\u00e1nd\u00e9kba a szentesi Bugyi Istv\u00e1n K\u00f3rh\u00e1z gyermekoszt\u00e1ly\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kba a megyei k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke."
        },
        {
            "title": "Gingerbread in the Temple - Photos News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/mezeskalacsok_a_templomban_-_fotok/2581917/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - R\u00f6gt\u00f6n meg\u00fcti az orrunkat a m\u00e9zeskal\u00e1cs semmivel \u00f6ssze nem t\u00e9veszthet\u0151 illata, amint bel\u00e9p\u00fcnk a pet\u0151fitelepi katolikus templomba."
        },
        {
            "title": "She paid ten times with a bank card found, of course, did not come out well - South",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/tizszer_fizetett_egy_talalt_bankkartyaval_egy_fiatal_termeszetesen_nem_jott_ki_jol_a_dologbol/2581851/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "T\u00edz alkalommal haszn\u00e1lta m\u00e1s bankk\u00e1rty\u00e1j\u00e1t egy f\u00f6lde\u00e1ki fiatal Maroslel\u00e9n. A mak\u00f3i nyomoz\u00f3k azonos\u00edtott\u00e1k a gyan\u00fas\u00edtottat."
        },
        {
            "title": "The rent stopped, closed IKV - 3 restaurant pulled the blind in Szeged - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/elmaradt_a_berleti_dij_bezaratta_az_ikv__-_3_etterem_is_lehuzta_a_rolot_szegeden/2581800/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Szeged - H\u00e1rom vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3hely z\u00e1rt be Szegeden a k\u00f6zelm\u00faltban. A Sol Bistro \u00fczemeltet\u0151je tavaly \u00f3ta nem fizetett az IKV-nak, a c\u00e9g ellen felsz\u00e1mol\u00e1s indult, ..."
        },
        {
            "title": "Cs\u00e1rd\u00e1s queen opens with a premiere next year in the theater News from Szeged | Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/csardaskiralynovel_osbemutatoval_indul_a_jovo_eva_szinhazban/2581808/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A magyar operett legnagyobb klasszikus\u00e1t, K\u00e1lm\u00e1n Imre Cs\u00e1rd\u00e1skir\u00e1lyn\u0151j\u00e9t hozz\u00e1k el Szegedre Kecskem\u00e9tr\u0151l."
        }
    ]
}