{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpuY1RKNkVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:13:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Warning: In these four counties, an ounce of rain is expected - Alpokalja-Online",
            "link": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2018/12/idojaras-elorejelzes-szombatra-figyelmeztetes-ebben-a-negy-megyeben-onos-eso-varhato",
            "pub_date": "2018-12-07 21:42:56 GMT",
            "source_nm": "Alps-Online",
            "source_url": "https://www.alon.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "An alarm was issued for the ointment rain - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/07/onos-eso-miatt-riasztast-adtak-ki",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:27 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat t\u00f6bb \u00e9szakkeleti j\u00e1r\u00e1sra els\u0151fok\u00fa riaszt\u00e1st adott ki \u00f3nos es\u0151 vesz\u00e9lye miatt."
        },
        {
            "title": "Here is the cold front, an alarm was issued due to rain - 24nd",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/08/itt-a-hidegfront-riasztast-adtak-ki-onos-eso-miatt/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:07:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Orsz\u00e1gszerte hullhat csapad\u00e9k, nagy ter\u00fcleten meger\u0151s\u00f6dik a sz\u00e9l."
        },
        {
            "title": "Weather: warning of sunshine - Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/idojaras_onos_esore_figyelmeztetnek.674572.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "Szerda \u00e9jszaka kezdetben der\u00fclt, vagy gyeng\u00e9n felh\u0151s \u00e9gre sz\u00e1m\u00edthatunk, majd a Dun\u00e1nt\u00falra magasszint\u0171 felh\u0151zet h\u00faz\u00f3dik. Foltokban z\u00fazmar\u00e1s k\u00f6d is ..."
        },
        {
            "title": "Sunshine, stormy winds can come to Saturday morning - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_Onos_eso_viharos_szel_is_johet_szombat_reggelig",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "There will be chaos in the morning traffic: count it because of the rain - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/onos-eso-varhato-tobb-megyeben/s51qjch",
            "pub_date": "2018-12-02 15:56:41 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Az el\u0151rejelz\u00e9sek alapj\u00e1n Veszpr\u00e9m, Kom\u00e1rom-Esztergom, Fej\u00e9r, Pest, N\u00f3gr\u00e1d, Heves, Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n \u00e9s Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg megy\u00e9ben vas\u00e1rnap ..."
        },
        {
            "title": "Home: Cold front, sunny rain, dead Saturday - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181208_Hidegfront_onos_eso_vacak_szombat",
            "pub_date": "2018-12-08 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Hidegfront vonul \u00e1t Magyarorsz\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt szombaton - \u00edrja el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9ben az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat. D\u00e9lel\u0151tt szanasz\u00e9t es\u0151z\u00e9sek lesznek, d\u00e9lut\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "In several counties they warn of a rainy weather - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/idojaras-onos-eso-riasztas-figyelmeztetes/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:08:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "\u00c9szakkeleten pedig havas es\u0151, h\u00f3sz\u00e1lling\u00f3z\u00e1s is lehet."
        },
        {
            "title": "The cold front has arrived: rain, snow, snow, snow - NLCafe",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/ezvan/20181208/hidegfront-onos-eso-havas-eso-ho/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:35 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "Szombatra hidegfront \u00e9ri el haz\u00e1nkat, sokfel\u00e9 elered az es\u0151, \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten \u00f3nos es\u0151, havas es\u0151, h\u00f3 is hullhat - figyelmeztet az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai ..."
        },
        {
            "title": "Hourly rain, snow showers and storm winds are expected this week - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-idojaras-eso-es-viharos-szel-varhato-kedden.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Kedden 7 \u00e9s 12 fok k\u00f6z\u00e9 emelkedik a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet."
        },
        {
            "title": "Weather from Monday - Such weather is expected in the first week of December - Alpokalja-Online",
            "link": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2018/12/idojaras-elorejelzes-hetfotol-ilyen-idojaras-varhato-december-elso-heteben",
            "pub_date": "2018-12-02 19:26:04 GMT",
            "source_nm": "Alps-Online",
            "source_url": "https://www.alon.hu",
            "desc": "\u00d3nos es\u0151re figyelmeztetnek a meteorol\u00f3gusok, de es\u0151, havaz\u00e1s is v\u00e1rhat\u00f3."
        },
        {
            "title": "In Hungary: Heavy rain starts with milder days - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181203_idojaras_december_elso_hete",
            "pub_date": "2018-12-03 04:24:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Reggel m\u00e9g a Tisz\u00e1nt\u00falon v\u00e1rhat\u00f3 kisebb csapad\u00e9k: az \u00c9szaki-k\u00f6z\u00e9phegys\u00e9g t\u00e1gabb k\u00f6rnyezet\u00e9ben \u00f3nos es\u0151, fagyott es\u0151, az \u00e9szakkeleti hat\u00e1rn\u00e1l havaz\u00e1s is."
        },
        {
            "title": "Sunshine may fall - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/onos-eso-is-eshet",
            "pub_date": "2018-12-06 05:33:17 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Fokozatosan beborul az \u00e9gbolt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, \u00edrja el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9ben az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat. A Nyugat fel\u0151l \u00e9rkez\u0151 felh\u0151zetb\u0151l k\u00e9s\u0151 d\u00e9lut\u00e1n."
        },
        {
            "title": "There was a humid alert, but during the day it will be spring - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/03/onoseso-riassztast-adtak-ki-de-napkozben-mar-tavasz-lesz/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:39:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Az orsz\u00e1g keleti cs\u00fccsk\u00e9ben kell nagyon vigy\u00e1zni. Napk\u00f6zben t\u00f6bbnyire felh\u0151s, borong\u00f3s id\u0151 v\u00e1rhat\u00f3, de lesz, ahol 10 fok f\u00f6l\u00e9 melegszik az id\u0151."
        },
        {
            "title": "Weather: Warning was issued to nine counties on Monday - Alpokalja-Online",
            "link": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2018/12/idojaras-elorejelzes-hetfotol-onos-esore-figyelmeztetnek-figyelmeztetest-adtak-ki-kilenc-megyere-hetfore",
            "pub_date": "2018-12-02 22:28:16 GMT",
            "source_nm": "Alps-Online",
            "source_url": "https://www.alon.hu",
            "desc": "H\u00e9tf\u0151n az orsz\u00e1g \u00e9szakkeleti harmad\u00e1n foltokban tart\u00f3san megmaradhat a k\u00f6d. Id\u0151j\u00e1r\u00e1s-el\u0151rejelz\u00e9s h\u00e9tf\u0151re. Figyelmeztet\u0151 id\u0151j\u00e1r\u00e1s-el\u0151rejelz\u00e9s h\u00e9tf\u0151t\u0151l - Forr\u00e1s: ..."
        },
        {
            "title": "Onyx rain, icy roads - what do you know about the angle tires? - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/cegauto/20181204_onos_eso_jeges_utak__mit_kell_tudni_a_szoges_gumikrol",
            "pub_date": "2018-12-04 05:41:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Jeges \u00fatfel\u00fcleten csak az apr\u00f3 sz\u00f6gekkel felv\u00e9rtezett abroncsokkal lehet relat\u00edve norm\u00e1lisan k\u00f6zlekedni, de ezek haszn\u00e1lata nem mindenhol enged\u00e9lyezett."
        },
        {
            "title": "In eight counties may rain fall to Monday morning - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/onos-eso-hetfo-reggel-csucsforgalom/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:30:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A cs\u00facsforgalmat is \u00e9rinti az \u00f3nos es\u0151, lassabban lehet majd haladni."
        },
        {
            "title": "Hailing rain is a celestial curse - Szabolcs Online",
            "link": "http://www.szon.hu/az-onos-eso-egi-atoknak-szamit/4071691",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "Debrecen, Miskolc, Ny\u00edregyh\u00e1za - Ezekben a napokban fokozottabban kell figyelni\u00fck az aut\u00f3soknak a csapad\u00e9kos id\u0151j\u00e1r\u00e1s miatt."
        },
        {
            "title": "If you are in a car, be careful! Moist rain can come in the night - Lokal",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-ha-autoba-ul-legyen-ovatos-onos-eso-johet-az-ejszaka/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "\u00c9jszaka \u00e9szak fel\u0151l minden\u00fctt beborul az \u00e9g, \u00e9s p\u00e9nteken is nagyr\u00e9szt er\u0151sen felh\u0151s vagy borult id\u0151 val\u00f3sz\u00edn\u0171. A Dun\u00e1nt\u00fal nyugati, d\u00e9lnyugati r\u00e9szein azonban ..."
        },
        {
            "title": "Rain, sunny rain threatens - VS.hu",
            "link": "https://vs.hu/kozelet/osszes/eso-onos-eso-fenyeget-1203",
            "pub_date": "2018-12-03 05:33:13 GMT",
            "source_nm": "VS.hu",
            "source_url": "https://vs.hu",
            "desc": "H\u00e9tf\u0151n borult, p\u00e1r\u00e1s id\u0151re sz\u00e1m\u00edthatunk t\u00f6bbfel\u00e9 es\u0151vel \u2013 \u00edrja a K\u00f6p\u00f6nyeg. Hajnalban \u00e9s reggel az \u00e9szakkeleti t\u00e1jakon \u00f3nos es\u0151 is v\u00e1rhat\u00f3. A h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet 1 \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "The drizzle is coming to the county, take special care of the roads! - Lowland",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/idojaras/megerkezett_az_onos_eso_a_megyebe_fokozottan_vigyazzanak_az_utakon_/2581403/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "Els\u0151fok\u00fa figyelmeztet\u00e9s van \u00e9rv\u00e9nyben az \u00f3nos es\u0151 miatt."
        },
        {
            "title": "Released the alarm! Here is the timing - Blikk Lipstick",
            "link": "http://blikkruzs.blikk.hu/kikapcsolodas/szines-hirek/kiadtak-a-riasztast-itt-az-iteletido/65dzjrp",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:57 GMT",
            "source_nm": "Blikk Lipstick",
            "source_url": "http://blikkruzs.blikk.hu",
            "desc": "Ezeken a ter\u00fcleteken kell sz\u00e1m\u00edtani \u00f3nos es\u0151re. Bekem\u00e9ny\u00edt az id\u0151j\u00e1r\u00e1s. Szombaton sokfel\u00e9 elered az es\u0151, \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten \u00f3nos es\u0151, havas es\u0151, h\u00f3 hullhat. Az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat els\u0151fok\u00fa riaszt\u00e1st adott ki az \u00f3nos es\u0151 miatt Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n, heves \u00e9s N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9re. - \u00edrja a Life. Szombaton d\u00e9lel\u0151tt t\u00f6bbfel\u00e9, d\u00e9lut\u00e1n egyre kevesebb helyen v\u00e1rhat\u00f3 es\u0151. Hajnalban keleten, \u00e9szakkeleten \u00f3nos es\u0151 is eshet. Eleinte az \u00c9Ny-i, d\u00e9lut\u00e1nt\u00f3l a DNy-i sz\u00e9l er\u0151s\u00f6dik meg. N\u00e9hol viharos sz\u00e9ll\u00f6k\u00e9sek lesznek. 4 \u00e9s 10 fok k\u00f6z\u00f6tt alakul a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet. Vas\u00e1rnap \u00fajra er\u0151sen megn\u00f6vekszik a fe..."
        },
        {
            "title": "Get ready for a rainy weekend, but at least it will not be cold - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/ido-idojaras-elorejelzes-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:10 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is folytat\u00f3dik a v\u00e1ltoz\u00e9kony id\u0151, naps\u00fct\u00e9sre, csapad\u00e9kra is k\u00e9sz\u00fclni kell. Leh\u0171l\u00e9s tov\u00e1bbra sem v\u00e1rhat\u00f3, t\u00f6bbfel\u00e9 5, helyenk\u00e9nt 10 fok k\u00f6r\u00fcl is alakulhatnak a maximumok \u2013 der\u00fcl ki az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat orsz\u00e1gos, k\u00f6z\u00e9pt\u00e1v\u00fa el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9b\u0151l, melyet cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n juttattak el az MTI-nek. P\u00e9nteken nagyr\u00e9szt er\u0151sen felh\u0151s vagy borult id\u0151 val\u00f3sz\u00edn\u0171, de a Dun\u00e1nt\u00fal nyugati, d\u00e9lnyugati r\u00e9szein felszakadozhat a felh\u0151zet, \u00e9s kis\u00fcthet a nap. Az \u00e9szaki megy\u00e9kben helyenk\u00e9nt el\u0151fordulhat gyenge, vegyes halmaz\u00e1llapot\u00fa csapad\u00e9k: es\u0151, \u00f3nos es\u0151, az \u00c9szaki-k\u00f6z\u00e9phegys\u00e9gben havas es\u0151, h\u00f3sz\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Did you tremble with the cold this morning? Hold on again something very different - Blikk Lipstick",
            "link": "http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/magyar-sztarok/te-is-reszkettel-a-hidegtol-ma-reggel-kapaszkodj-meg-megint-valami-nagyon-mas-jon/rj5bc3n",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:21 GMT",
            "source_nm": "Blikk Lipstick",
            "source_url": "http://blikkruzs.blikk.hu",
            "desc": "Lesz itt minden, csak igazi t\u00e9l nem. Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Dun\u00e1t\u00f3l keletre sz\u00e1m\u00edthatunk naposabb id\u0151szakokra, a Dun\u00e1nt\u00falon viszont er\u0151sen felh\u0151s, borult lesz az \u00e9g, a nyugati t\u00e1jakon kisebb es\u0151 is kialakulhat. Nyugaton, \u00e9szaknyugaton helyenk\u00e9nt meg\u00e9l\u00e9nk\u00fcl a d\u00e9li, d\u00e9lnyugati sz\u00e9l. D\u00e9lut\u00e1n 1-5 fokot m\u00e9rhet\u00fcnk. Gyenge melegfronti hat\u00e1st \u00e9rezhet\u00fcnk - \u00edrja az Id\u0151k\u00e9p id\u0151j\u00e1r\u00e1si port\u00e1l. P\u00e9nteken a hajnali \u00e9s reggeli \u00f3r\u00e1kban \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten az es\u0151 mellett nagy ter\u00fcleten hullhat \u00f3nos es\u0151, de fagyott es\u0151, havas es\u0151 \u00e9s h\u00f3 is el\u0151fordulhat. D\u00e9lut\u00e1n m\u00e1r csak n\u00e9hol \u00e9szakon eshet kev\u00e9s csapad\u00e9k. Helyenk\u00e9nt me..."
        },
        {
            "title": "An alert was issued for a rainy rain - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/03/idojaras-onos-eso-riasztas/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:16:56 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "N\u00f3gr\u00e1d, Heves, Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg \u00e9s Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n megye t\u00f6bb j\u00e1r\u00e1s\u00e1ra is els\u0151 fok\u00fa riaszt\u00e1st adott ki az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat az \u00f3nos es\u0151 vesz\u00e9lye miatt. OMSZ Mint \u00edrj\u00e1k, az \u00e9szakkeleti t\u00e1jakon n\u00e9hol meg kialakulhat kisebb mennyis\u00e9g\u0171 \u00f3nos es\u0151, majd napk\u00f6zben ott is fagypont f\u00f6l\u00e9 emelkedik a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e9s megsz\u0171nik az \u00f3nos csapad\u00e9k. F\u0151k\u00e9nt k\u00e9s\u0151 est\u00e9t\u0151l romlanak a l\u00e1t\u00e1si viszonyok, \u00e1tmenetileg t\u00f6bbfel\u00e9 v\u00e1lhat p\u00e1r\u00e1ss\u00e1, k\u00f6d\u00f6ss\u00e9 a leveg\u0151. A kider\u00fcl.hu szerint a legmagasabb nappali h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet t\u00f6bbnyire 1 \u00e9s 7 fok k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3sz\u00edn\u0171, de d\u00e9len, d\u00e9lnyugaton 9, 10 fokig is fel..."
        },
        {
            "title": "He brings rain in his bag to Santa - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/idojaras-eso-mikulas/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:30 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Jellemz\u0151en bor\u00fas, csapad\u00e9kos id\u0151 v\u00e1rhat\u00f3 a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten; es\u0151, \u00f3nos es\u0151, n\u00e9hol havaz\u00e1s is lehet. A h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet emelkedik, napk\u00f6zben n\u00e9hol 10 fokot is m\u00e9rhetnek, \u00e9jszak\u00e1nk\u00e9nt jellemz\u0151en fagypont k\u00f6r\u00fcli \u00e9rt\u00e9kek val\u00f3sz\u00edn\u0171ek, der\u00fcl ki az Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat orsz\u00e1gos, k\u00f6z\u00e9pt\u00e1v\u00fa el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9b\u0151l, amelyet vas\u00e1rnap juttattak el az MTI-hez. H\u00e9tf\u0151n az orsz\u00e1g \u00e9szakkeleti harmad\u00e1n foltokban tart\u00f3san megmaradhat a k\u00f6d. Reggel, d\u00e9lel\u0151tt az \u00c9szaki-k\u00f6z\u00e9phegys\u00e9g t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben \u00f3nos es\u0151, fagyott es\u0151 m\u00e9g lehet. Napk\u00f6zben d\u00f6nt\u0151en es\u0151 v\u00e1rhat\u00f3. A legalacsonyabb h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1ltal\u00e1ban m\u00ednusz 4 \u00e9s m\u00ednusz 2 fok..."
        }
    ]
}