<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lovász László - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZvYW14eEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:41:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>A kormány visszatartja az MTA pénzének egy részét - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/06/mta-penzmegvonas-palkovics-laszlo-kutatointezetek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGp00-13gCVQQDi3Sfe7GecqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/mta-penzmegvonas-palkovics-laszlo-kutatointezetek/" target="_blank"&gt;A kormány visszatartja az MTA pénzének egy részét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön rendkívüli közgyűlést tartott a Magyar Tudományos Akadémia (MTA), amelyen Lovász László elnök bejelentette, hogy. az Innovációs és ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl5d2VfbWtJQU1FWlhONGRydWpfbmpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA 2019 első negyedévében nem kapja meg a teljes finanszírozását - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-mta-2019-elso-negyedeveben-nem-kapja-meg-a-teljes-finanszirozasat.306997.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZOgQ_K1cTI08fllzaVlJkqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-mta-2019-elso-negyedeveben-nem-kapja-meg-a-teljes-finanszirozasat.306997.html" target="_blank"&gt;Az MTA 2019 első negyedévében nem kapja meg a teljes finanszírozását&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rendkívüli közgyűlést tartott a Magyar Tudományos Akadémia, melyre Palkovics László innovációs miniszter nem ment el. Így a tárcavezető és az MTA is külön sajtótájékoztatót tartott. Lovász László MTA-elnök szavaiból kiderült: az Innovációs és Technológiai Minisztérium vissza kívánja tartani az akadémiai kutatóhálózat első negyedéves finanszírozását. Ezt mondta Palkovics A kormány fontosnak tartja, hogy a hazai kutatás-fejlesztési és innovációs rendszer átalakításakor az átmeneti időszakban is lehetővé tegye a Magyar Tudományos Akadémia zavartalan működését, hiszen alapelvünk, hogy értek nem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>A kormány elvonja az Magyar Tudományos Akadémia költségvetésének egy részét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/06/a-kormany-elvonja-az-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetesenek-egy-reszet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALTWj40uTXBjZPea1PyOCcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:36:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/06/a-kormany-elvonja-az-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetesenek-egy-reszet" target="_blank"&gt;A kormány elvonja az Magyar Tudományos Akadémia költségvetésének egy részét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Innovációs és Technológiai Minisztérium vissza kívánja tartani az akadémiai kutatóhálózat első negyedéves finanszírozását - közölte csütörtök délben rendkívüli sajtótájékoztatón Lovász László, az MTA elnöke. Lovász az MTA közgyűlése után állt a sajtó elé, a közgyűlés legfontosabb témája a kutatóhálózat működése volt. Az MTA és a minisztérium (ITM) között akkor kezdett feszültté válni a viszony, miután a kormány júniusban bejelentette, hogy magához vonná az MTA költségvetésének egy jó részét, közte azt a pénzt, amelyből az akadémia a kutatóhálózatát finanszírozza. Az is felmerült, hogy eg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megmenekül a középiskolás matekosok 123 éves lapja - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/06/22/megmenekul-a-kozepiskolas-matekosok-123-eves-lapja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPM4H9GGae5AdhEY4-1EABYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:27:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/06/22/megmenekul-a-kozepiskolas-matekosok-123-eves-lapja/" target="_blank"&gt;Megmenekül a középiskolás matekosok 123 éves lapja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Néhány napja felhívást tett közzé a természettudományos oktatásban és tehetséggondozásban fontos szerepet játszó, 1894-ben alapított Középiskolai Matematikai és Fizikai Lapok (KöMaL), ami szerint elmaradt az a pályázati lehetőség, ami az eddigi években a lap kiadását biztosította. 15 millió hiányzott a kasszából, ami veszélybe sodorta a lapot, ami az elmúlt 123 évben csak a világháborúk idején nem jelent meg. Korábban az Emberi Erőforrások Minisztériuma a Nemzeti Tehetség Program keretében kifejezetten az alapítvány számára írt ki célirányos pályázatot, amelyen a lap megjelentetéséhez és a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA kiállt a CEU mellett - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/09/az-mta-kiallt-a-ceu-mellett</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdDFwK7BRfy-kV9Pvdz31MqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 13:28:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/09/az-mta-kiallt-a-ceu-mellett" target="_blank"&gt;Az MTA kiállt a CEU mellett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Tudományos Akadémia közgyűlése azt kéri a kormánytól, hogy tegye lehetővé a CEU további zavartalan működését Budapesten. A közgyűlésen újraválasztott elnök, Lovász László értékelésében azt mondta: az MTA olyan hely, ahol politikai nézeteket félretéve, a tudomány érdekét szem előtt tartva lehet megvitatni fontos kérdéseket. A CEU-ügyét a jelek szerint tudományos ügyként kezelik. A témát új pontként fel is vették a közgyűlés napirendjére, és azt javasolják a kormánynak, hogy tegye lehetővé a Central European University (CEU) további zavartalan működését Budapesten, ennek érdekében pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lovász László duplázhat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/27/lovasz-laszlo-duplazhat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIviIYwlOJB3zMKwfVVT5UgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 13:41:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/27/lovasz-laszlo-duplazhat" target="_blank"&gt;Lovász László duplázhat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elnöki posztra Lovász Lászlót, a főtitkári tisztségre Török Ádámot, főtitkárhelyettesnek pedig Barnabás Beáta Máriát javasolja újra a Magyar Tudományos Akadémia Jelölőbizottsága. Lovász László, a Magyar Tudományos Akadémia elnöke (Fotó: Botos Tamás) A szervezet az MTI-vel közölte, hogy élettudományi alelnöknek Freund Tamást, társadalomtudományi alelnöknek Vékás Lajost, természettudományi alelnöknek pedig Blaskó Gábort és Bokor Józsefet javasolja. A Jelölőbizottság Keviczky László elnökletével január 11-i, február 6-i és március 2-i ülésén vitatta meg, és határozott titkos szavazással az ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nem fogod elhinni, de fut egy értelmes műsor kereskedelmi tévécsatornán - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2016/11/22/nem-fogod-elhinni-de-fut-egy-ertelmes-musor-kereskedelmi-tevecsatornan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzljuQ3zQKTWyPXXVkBWxgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:51:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2016/11/22/nem-fogod-elhinni-de-fut-egy-ertelmes-musor-kereskedelmi-tevecsatornan/" target="_blank"&gt;Nem fogod elhinni, de fut egy értelmes műsor kereskedelmi tévécsatornán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Viasat 3-ra sok mindent lehet mondani, de azzal igazán nem vádolhatjuk, hogy egysíkú lenne a műsorkínálat. Induljunk ki már csak abból a bájos tényből is, hogy legutóbb érdemben akkor kaptuk fel a csatornára a fejünket, amikor tavaly a műsorára tűzte a koncepciójában vérunalmas, szereplőit tekintve viszont, hát, hogy is mondjam, tanulságos meztelen valóságshow-t. Az Ádám keresi Évát című realityben a szokásos testépítő–randombutalány–pornós háromszög mellett feltűntek még válogatottan bizarr elemek, szex is volt, nem is akármilyen, menyegző is volt, a vérpéniszről is megtudhattunk ezt-azt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA elnöke szerinta tantárgyi programok korrekciója természetes jelenség - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/02/22/az-mta-elnoke-szerinta-tantargyi-programok-korrekcioja-termeszetes-jelenseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGldDt8K_Idf-nKE76FaZK8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:44:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/02/22/az-mta-elnoke-szerinta-tantargyi-programok-korrekcioja-termeszetes-jelenseg/" target="_blank"&gt;Az MTA elnöke szerinta tantárgyi programok korrekciója természetes jelenség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Természetes jelenségnek nevezte az oktatási rendszer, illetve a tantárgyi programok tudományos indíttatású korrekcióját a Magyar Tudományos Akadémia elnöke egy szerdai budapesti fórumon. A PISA-mérések tudományos hátterének bemutatásáról és az azokból fakadó kutatási-fejlesztési feladatokról rendezett konferencián Lovász László hozzátette, az ilyen változtatást nem szabad presztízsveszteségként megélni. Az MTA elnöke arról beszélt: egy ország közoktatását nem lehet néhány számmal leírni, ugyanakkor ha bizonyos jól átgondolt paraméterek esetében következetes, romló tendencia érvényesül, akk...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA elnöke szerint teljes létjogosultsága van a gender studiesnak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/18/az-mta-elnoke-szerint-teljes-letjogosultsaga-van-a-gender-studiesnak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmZz_srHGzZYRvtpnDUlRgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 06:09:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/18/az-mta-elnoke-szerint-teljes-letjogosultsaga-van-a-gender-studiesnak" target="_blank"&gt;Az MTA elnöke szerint teljes létjogosultsága van a gender studiesnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lovász László, az MTA elnöke teljes mellszélességgel kiállt a társadalmi nemek tanulmányozása, vagyis a gender studies mellett. Nemrég a Kereszténydemokrata Néppárt próbált botrányt kavarni abból, hogy a 21. század második évtizedének második felére a magyar felsőoktatás is eljutott odáig, hogy külön szakot indítson a téma kutatására. Ebben a kereszténydemokraták valami förtelmes, lopakodó kísérletet véltek felfedezni az általuk "hagyományosként" felfogott családmodellel szemben, mintegy megfeledkezve arról, hogy a nemi szerepek igenis változnak a társadalomban. És most ne feltétlenül arra ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>“Most akkor már mi is a haza ellenségei vagyunk?” – Nyílt levelet írt Orbánnak az MTA doktora - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/04/21/most-akkor-mar-mi-is-a-haza-ellensegei-vagyunk-nyilt-levelet-irt-orbannak-az-mta-doktora/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGglf7PaXhXrxBAMNV0F5AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:57:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/04/21/most-akkor-mar-mi-is-a-haza-ellensegei-vagyunk-nyilt-levelet-irt-orbannak-az-mta-doktora/" target="_blank"&gt;“Most akkor már mi is a haza ellenségei vagyunk?” – Nyílt levelet írt Orbánnak az MTA doktora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több jobboldali értelmiségi és közéleti szereplő kritizálta az elmúlt napokban nyílt levélben Orbán Viktort és a kormány munkáját. Ezúttal Matolcsi Máté jobboldali matematikus, az MTA doktora üzent a miniszterelnöknek a vasárnapi rádióinterjújára reagálva. Mint írja, ő mindig is szeretett ebben az országban élni, csak kétszer lett igazán rossz kedve: 2006-2007-ben és most. A CEU-üggyel kapcsolatban felhívta Orbán Viktor figyelmét, ha odáig fajulnak a dolgok, hogy nem tud a gyerekei szemébe nézni, elpártol a Fidesztől és érdemes lenne a miniszterelnöknek elgondolkoznia azon, hogy ha a hátors...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A gender studies teljes létjogosultsággal bíró tudomány, mondta az MTA elnöke - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/18/a-gender-studies-teljes-letjogosultsaggal-biro-tudomany-mondta-az-mta-elnoke/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECU6QULrS6B3ANb1Q5K-jr4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 05:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/18/a-gender-studies-teljes-letjogosultsaggal-biro-tudomany-mondta-az-mta-elnoke/" target="_blank"&gt;A gender studies teljes létjogosultsággal bíró tudomány, mondta az MTA elnöke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lovász László, az MTA elnöke interjút adott a Heti Válasznak, miután nemrég azzal vádolták meg, hogy az amerikai állampolgársága miatt nemzetbiztonsági kockázatot jelent. Lovász a lapnak azt mondta, Szögezzük le: a gender studies, a társadalmi nemek tanulmányozása teljes létjogosultsággal bíró tudományterület. Hogy milyen különbségek vannak a nemek között, azok mire vezethetőek vissza, és hogyan lehet elősegíteni a nők érvényesülését, érdemes a vizsgálódásra, és félrevezető egyes művelőinek vadhajtásai alapján megítélni egy tudományterületet. Lovász szerint a CEU-n kifejezetten sikeres szak...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az MTA-elnök nem akar kétsebességes Európát - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/09/08/az-mta-elnok-nem-akar-ketsebesseges-europat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0PnTZO48DAjJKNCppefKIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:47:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/09/08/az-mta-elnok-nem-akar-ketsebesseges-europat/" target="_blank"&gt;Az MTA-elnök nem akar kétsebességes Európát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az InfoRádióban a Magyar Tudományos Akadémia elnöke azt mondta, hogy bár lehetőségként náluk is felvetődik, de a tudományos világ nem akar kétsebességes Európát. Az Európai Kutatási Tanács pályázatain kiválósági alapon egységes a verseny. Magyarország fel tudott kapaszkodni a középmezőnybe, talán a többi kelet-európai országot megelőzi. Olyan régi és komoly tudományos háttérrel rendelkező országok, mint Csehország vagy Lengyelország nem teljesítenek olyan jól, ahogy ez elvárható lenne. Lovász László szerint olyan programok kellenek, amelyek még inkább segítik a felzárkózást. Vannak ilyenek,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>"Kergettek 2006-ban a lovas rendőrök, vízágyúztak 2007-ben az Oktogonnál, és most újra kint vagyok a téren" - újabb jobboldali értelmiségi írt levelet Orbánnak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/21/kergettek-2006-ban-a-lovas-rendorok-vizagyuztak-2007-ben-az-oktogonnal-es-most-ujra-kint-vagyok-a-teren-ujabb-jobboldali-ertelmisegi-allt-ki-orban-ellen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7Msk_DLwVnjtOdmzS5Yy4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:59:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/21/kergettek-2006-ban-a-lovas-rendorok-vizagyuztak-2007-ben-az-oktogonnal-es-most-ujra-kint-vagyok-a-teren-ujabb-jobboldali-ertelmisegi-allt-ki-orban-ellen" target="_blank"&gt;"Kergettek 2006-ban a lovas rendőrök, vízágyúztak 2007-ben az Oktogonnál, és most újra kint vagyok a téren" - újabb jobboldali értelmiségi írt levelet Orbánnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem is igazán érdemes felvezetni Matolcsi Máté, az MTA matematikusának Facebookon, Orbán Viktor részére posztolt nyílt levelét, mert megteszi ezt ő maga, és felsorolja, mely jeles konzervatív értelmiségiek emelték fel hangjukat az elmúlt napokban és hetekben, miután a kormány most már ott tart, hogy adminisztratív eszközökkel egyetemeket próbál ellehetetleníteni. Matolcsi a Rényi Alréd Intézet tudományos munkatársa, 2015 óta az MTA doktora, oktatott a CEU-n, PhD fokozatát az ELTE-n szerezte, de tanított a BME-n is. Többszörös ösztöndíjas, a Bolyai János Matematikai Társulat Grünwald Géza Em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lovász László: Aggasztó, hogy nagyon sokan már érettségi után külföldre mennek tanulni - 444.hu</title><link>http://444.hu/2016/11/10/lovasz-laszlo-aggaszto-hogy-nagyon-sokan-mar-erettsegi-utan-kulfoldre-mennek-tanulni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYRT-nBq2t1-zjd4otzUFMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 16:45:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2016/11/10/lovasz-laszlo-aggaszto-hogy-nagyon-sokan-mar-erettsegi-utan-kulfoldre-mennek-tanulni" target="_blank"&gt;Lovász László: Aggasztó, hogy nagyon sokan már érettségi után külföldre mennek tanulni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A tehetségek külföldre vándorlása komoly probléma: nagy számokról van szó, hiszen a jelenség nemcsak a tudományos kutatókat érinti, hanem például az orvosokat vagy az informatikusokat is, jelentette ki az egri Eszterházy Károly Egyetemen zajló 4. országos tudományos diákköri fórumon a Magyar Tudományos Akadémia elnöke. Lovász László szerint a tehetséges tudósok hazahozatalánál az első és legfontosabb kérdés a jövedelem. De ha nem is tudják hazacsábítani őket, az itthoni kapcsolataik révén sokat tudnak segíteni, akár úgy, hogy Magyarországon tart rendszeresen előadásokat, akár úgy, hogy magy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Milliókat keres egy ismeretlen szlovákiai magyar könyvkiadó az Arany emlékéven - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/02/milliokat-keres-egy-ismeretlen-szlovakiai-magyar-konyvkiado-az-arany-emlekeven</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2Mz7qVrmxiYvXcN6cWUKcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 20:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/02/milliokat-keres-egy-ismeretlen-szlovakiai-magyar-konyvkiado-az-arany-emlekeven" target="_blank"&gt;Milliókat keres egy ismeretlen szlovákiai magyar könyvkiadó az Arany emlékéven&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Négymilliárd forintos költségvetésű emlékévvel tiszteleg a kétszáz éve született Arany János előtt a kormány. A napi.hu részletezte, milyen tételei vannak az emlékévnek. A költségvetés egyik legnagyobb tétele a Méry Gábor fotóművész alapította Méry Ratio nevű szlovák kiadóhoz tartozik. A kiadó 140 példányban, díszkiadásban adja ki Toldit Jankovics Marcell illusztrációival, darabonként ezer forintért, vagyis összesen 140 millió forintért. A kötetet Kárpát-medencei érettségiző diákok kapják majd ajándékba. Ugyanezt a kiadót egy másik díszkiadással is megbízták, aminek címe Szalonta Aranya - A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az internetről tévébe költözik a Lakástalkshow - 24.hu</title><link>http://24.hu/media/2016/11/04/az-internetrol-tevebe-koltozik-a-lakastalkshow/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSvP3btM0KtlfNzx3MFdTIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 12:55:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/media/2016/11/04/az-internetrol-tevebe-koltozik-a-lakastalkshow/" target="_blank"&gt;Az internetről tévébe költözik a Lakástalkshow&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az internetről a televízióba, egészen pontosan a VIASAT3 csatornára költözik a Lakástalkshow. A beszélgetős műsorban többek között Tóth Vera, Kiss Ádám, Ganxsta Zolee, Schobert Norbert, Fluor Tomi és Alföldi Róbert is szerepel majd, a hírességeket továbbra is az a Lovász László műsorvezető kérdezi majd, aki az online verzióban 2012 óta látható volt. A Lakástalkshow című műsorban ismert színészek, énekesek és humoristák vallanak majd magánéletükről, hivatásukról, de azt ígérik, hogy ezúttal nem a megszokott rutinválaszokat adják majd. A műsor egyik különlegessége, hogy azt egy lakásban, távi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Mire elég egy óra? Lovász kontra Palkovics - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/08/mire-eleg-egy-ora-lovasz-kontra-palkovics/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtLRqDt6OsZ-sA7Mfc4qfkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/08/mire-eleg-egy-ora-lovasz-kontra-palkovics/" target="_blank"&gt;Mire elég egy óra? Lovász kontra Palkovics&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 168 Órának a Magyar Tudományos Akadémia elnöke elárulja, miért nem járt soha Palkovics László szobájában. Lovász László az előszobáig jutott, várt a miniszterre egy órát, utána elment. Az innovációs miniszter azóta nem hívta, pedig előzőleg a hetilapban azért bírálta, mert még egyszer sem volt az irodájában. A helyzet az, hogy ezt még csak nem is vettem rossz néven, elfoglalt emberrel megtörténhet ilyen. Tény ugyanakkor, hogy számos esetben fordultam levélben a miniszterhez különböző javaslatokkal, és ő a legritkább esetben reagált, a leveleim nagyobbik része megválaszolatlanul maradt. Lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Óriás sikert ért el a világhírű magyar tudós az EU egyik legrangosabb kutatási pályázatán - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/orias-sikert-ert-el-a-vilaghiru-magyar-tudos-az-eu-egyik-legrangosabb-kutatasi-palyazatan.302098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcizEUVyLxl8WinD5cI15kqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/orias-sikert-ert-el-a-vilaghiru-magyar-tudos-az-eu-egyik-legrangosabb-kutatasi-palyazatan.302098.html" target="_blank"&gt;Óriás sikert ért el a világhírű magyar tudós az EU egyik legrangosabb kutatási pályázatán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lovász László, Barabási Albert-László és a cseh Jaroslav Nesetril vezetésével hatéves kutatási program indulhat csaknem 10 millió euróból azért, hogy jobban megértsük a bennünket körülvevő nagy hálózatokat - közölte az MTA hétfőn. A mintegy 3 milliárd forintos támogatásból a három kutató és kollégáik arra kereshetik a választ, hogy milyen matematikai szabályszerűségek érvényesek a nagy hálózatokra a sejtekben zajló folyamatoktól az emberi agyon keresztül a Facebookig - áll az MTA közleményében. A nyertes pályázat célja, hogy a hálózattudomány és a gráfelmélet legújabb eredményeire építve, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Az MTI kihagyta a CEU-t a Magyar Tudományos Akadémia híréből - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/22/az-mti-kihagyta-a-ceu-t-a-magyar-tudomanyos-akademia-hirebol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAikYMFRRWrXU5COcrgOUUkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/22/az-mti-kihagyta-a-ceu-t-a-magyar-tudomanyos-akademia-hirebol" target="_blank"&gt;Az MTI kihagyta a CEU-t a Magyar Tudományos Akadémia híréből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MTI úgy hozta a Magyar Tudományos Akadémia közleményét, hogy abból kihagyta, hogy annak részese a CEU is. Mi is beszámoltunk a fantasztikus eredményről: az Európai Kutatási Tanács 10 millió eurós támogatását a Lovász László, Barabási Albert-László és a cseh Jaroslav Nesetril vezetésével, a Magyar Tudományos Akadémia, a CEU és a prágai Károly Egyetem együttműködésében megvalósuló hatéves hálózatkutatási program nyerte. A Magyar Távirati Iroda szerint is ez történt csak a CEU nélkül. A hírügynökség alábbi közlésében egyszer sem említi meg a programban résztvevő budapesti egyetem nevét: "Lo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lovász László: Az Akadémia nem cenzúráz, különösen nem tilt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/04/lovasz-laszlo-mta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHu9B5eo8gXi6doCsvfRlSoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/04/lovasz-laszlo-mta/" target="_blank"&gt;Lovász László: Az Akadémia nem cenzúráz, különösen nem tilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megírtuk, két, a Magyar Tudomány Ünnepére tervezett előadást is letiltott a Magyar Tudományos Akadémia. Sem a „Nők és a férfiak szerepe és sikeressége a számítástechnikában nagy adatok alapján”, sem „A közösségi média jogi oldala” című előadások nem lehet megtartani „a társadalmi nemek tematika egyéb vonatkozásai ” illetve a téma „politikai vonatkozásai miatt”. A letiltásokkal kapcsolatban ma megszólalt Lovász László, az MTA elnöke is, aki az mta.hu-nak adott interjújában így fogalmazott: Az Akadémia nehéz és sorsdöntő tárgyalásban van az Innovációs és Technológiai Minisztériummal az intéze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egyelőre mégsem szántják be az MTA-s kutatóintézeteket - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/15/egyelore-megsem-szantjak-be-az-mta-s-kutatointezeteket</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7X0wA5q5tr4y1NamPwhKMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 11:21:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/15/egyelore-megsem-szantjak-be-az-mta-s-kutatointezeteket" target="_blank"&gt;Egyelőre mégsem szántják be az MTA-s kutatóintézeteket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Tudományos Akadémia kedden közölte, hogy megszakítja a tárgyalásokat az Innovációs és Technológiai Minisztériummal, mert „az intézethálózat feldarabolását nem tekinti tárgyalási alapnak”. Az Innovációs és Technológiai Minisztérium ezt sajnálatosnak és szomorúnak nevezte. Az MTA és a kormány közötti csörte lényege, hogy a kormány einstandolná az MTA több intézetét is, a Közgazdaság-tudományi Intézetet pedig a kiszivárgott hírek szerint meg is szüntetnék. Most úgy néz ki, hogy ez egyelőre nem fog megtörténni, az Index szerint a héten újraindultak a tárgyalások, az MTA számára jóval k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megszüntetnék az MTA Közgazdaságtudományi Intézetét is - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/13/megszuntetnek-az-mta-kozgazdasagtudomanyi-intezetet-is/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT3FOEPzC3T4XkA9JHODKsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:01:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/13/megszuntetnek-az-mta-kozgazdasagtudomanyi-intezetet-is/" target="_blank"&gt;Megszüntetnék az MTA Közgazdaságtudományi Intézetét is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Élet és Irodalom munkatársa, Széky János a Facebookon tett közzé egy levelet, amely szerint meg fog szűnni a Tudományos Akadémia Közgazdaságtudományi Intézete. Tegnap az elnökségi ülésen elhangzott az is, hogy az említett beszélgetésről távozóban Palkovics László arra a kérdésre válaszolva, hogy mely intézetet szüntetnék meg, azt mondta, hogy a Közgazdaságtudományi Intézet annyira rossz eredményességű intézet, hogy azt meg kell szüntetni. Ezt a közlést komolyan kell venni, ezért döntöttem úgy, hogy ezt az információt meg kell osztanom az intézethez tartozó minden munkatársammal – írja le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megpecsételődött az akadémiai kutatóintézetek sorsa - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/11/mta-kutatointezetek-akademia-palkvovics-laszlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaUOOZQso9wcx4EtYUCBVQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 18:12:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/11/mta-kutatointezetek-akademia-palkvovics-laszlo/" target="_blank"&gt;Megpecsételődött az akadémiai kutatóintézetek sorsa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rövid levélben tájékoztatta kedd este az MTA Társadalomtudományi Kutatóközpontjának igazgatója, Rudas Tamás az intézet munkatársait arról, hogy az akadémiai kutatóhálózat sorsa minden jel szerint megpecsételődött. A 24.hu birtokába került levél szerint a Magyar Tudományos Akadémia elnöksége kedd délután kibővített ülést tartott. Lovász László, az MTA elnöke az ülésen beszámolt arról, hogy hétfőn beszélt Palkovics László innovációs miniszterrel az akadémiai kutatóhálózat jövőjéről. Palkovics pedig arról a tervéről tájékoztatta a tudományos akadémia elnökét, hogy a kutatóintézeti hálózat egy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A kormány megszüntetné az MTA Közgazdaság-tudományi Intézetét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/13/a-kormany-megszuntetne-az-mta-kozgazdasag-tudomanyi-intezetet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDuAwJHYwcx86mO5m0BJ3sqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 10:41:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/13/a-kormany-megszuntetne-az-mta-kozgazdasag-tudomanyi-intezetet" target="_blank"&gt;A kormány megszüntetné az MTA Közgazdaság-tudományi Intézetét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedd este a MTA Közgazdaság- és Regionális Tudományi Kutatóközpontjának főigazgatója, Fazekas Károly egy belső körlevélben küldött tájékoztatást arról, hogy az MTA-elnök miért szakította meg az Akadémia átalakításáról szóló tárgyalásokat a kormánnyal. A korábbiakhoz képest az MTA elnökének új volt, hogy az új munkaanyag szerint hogy az MTA kutatóintézet-hálózatából egyes kutatócsoportok vagy teljes intézetek egyetemi fenntartásba kerülnének. Más kutatóintézetek pedig egy másik kutatóhálózathoz kerülnének, illetve megszűnnének. Pont ezért nem tárgyalnak tovább a kormánnyal, mert az MTA „az i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elmarad Orbán és az akadémiai tudósok közös díszvacsorája - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/15/elmarad-orban-es-az-akademiai-tudosok-kozos-diszvacsoraja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOLwPYQ7JcBfSy5BdPayYIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 12:59:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/15/elmarad-orban-es-az-akademiai-tudosok-kozos-diszvacsoraja/" target="_blank"&gt;Elmarad Orbán és az akadémiai tudósok közös díszvacsorája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 24.hu információi szerint nem tartják meg Széchenyi István emléknapján a miniszterelnök és a tudósok találkozóját. Orbán Viktor és a Magyar Tudományos Akadémia elnöke az idén harmadszor hívta az Akadémia alapítójának születésnapjára időzített díszvacsorára a hazai tudományos élet fontosabb szereplőit. A Pesti Vigadóba tervezett esemény azonban most elmarad, mert az MTA elnökének sürgős programja akadt. Az MTA sajtótitkárságán azt közölték, hogy Lovász László egy korábban leszervezett utazáson külföldön tartózkodik majd a vacsora időpontjában. Úgy tudjuk, a Miniszterelnöki Kabinetirodán vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elmarad Orbán és az MTA elnökének közös díszvacsorája - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/08/15/elmarad-orban-es-az-mta-elnokenek-kozos-diszvacsoraja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBge-grZT_KjAYrKhaS1UcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 16:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/08/15/elmarad-orban-es-az-mta-elnokenek-kozos-diszvacsoraja" target="_blank"&gt;Elmarad Orbán és az MTA elnökének közös díszvacsorája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elhalasztják Orbán Viktor és a Széchenyi-díjas tudósok közös díszvacsorája, amit szeptember 21-re, a Széchenyi-emléknapra terveztek volna. A hagyományok szerint a Pesti Vigadóban tartandó díszvacsorán a miniszterelnök és az Magyar Tudományos Akadémia elnöke a társszervezői, és Lovász László MTA elnök korábban jelezte, hogy ő egyéb elfoglaltsága miatt nem ér rá, Orbán Viktor azt javasolta, tartsák meg később a vacsorát, egy mindkét fél számára alkalmas időpontban. Az MTA sajtótitkársága szerint az elnök egy korábban egyeztetett program miatt külföldön lesz az emléknapon, de a 24.hu forrásai ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A kormány már átnyomta a róluk szóló törvényt, de az MTA még mindig tárgyalni próbál - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/25/a-kormany-mar-atnyomta-a-roluk-szolo-torvenyt-de-az-mta-meg-mindig-targyalni-probal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPT4oHVTdBHCFjSVvMXeJKsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:41:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/25/a-kormany-mar-atnyomta-a-roluk-szolo-torvenyt-de-az-mta-meg-mindig-targyalni-probal" target="_blank"&gt;A kormány már átnyomta a róluk szóló törvényt, de az MTA még mindig tárgyalni próbál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miután a nemzetközi és hazai tiltakozás ellenére, az MTA minden javaslatát figyelmen kívül hagyva a fideszes többség simán megszavazta a kutatási források kormányzati ellenőrzés alá vonását, az MTA elnöke rendkívüli elnökségi ülést hívott össze, ahol az Elnökség felhatalmazta Lovász Lászlót és az MTA további vezetőit arra, hogy folytassák a tárgyalásokat a kutatóhálózat irányítási rendszerének módosításáról. Közleményük szerint az Elnökség a tárgyalások során a következő szempontok érvényesítését tartja szükségesnek: - az MTA keretein belül megvalósuló irányítási rendszer életbe lépéséig az...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Meghalt Solymosi Frigyes Széchenyi-díjas kémikus - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/23/meghalt-solymosi-frigyes-szechenyi-dijas-kemikus</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIowvkUCCDm5lKpNp--jdTAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 12:53:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/23/meghalt-solymosi-frigyes-szechenyi-dijas-kemikus" target="_blank"&gt;Meghalt Solymosi Frigyes Széchenyi-díjas kémikus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elhunyt Solymosi Frigyes akadémikus, Széchenyi-díjas kémikus, Szeged város díszpolgára – közölte a szegedi önkormányzat, ami a saját halottjának tekinti az akadémikust, és a családdal egyeztetve intézkedik a temetéséről. Solymosi Frigyes 1931-ben Kisteleken született, a Szegedi Tudományegyetemen szerzett diplomát 1955-ben, majd megszakításokkal külföldön, Cambridge-ben, Berlinben, Liverpoolban és Münchenben tevékenykedett. Évekig a Szilárdtest és Radiokémiai Tanszék mellett működő kutatócsoportban dolgozott, 1984-ben lett tanszékvezető a szegedi egyetemen. Solymosi Frigyes kutatási területe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A kormány támadja a tudományos szabadságot, vagy az nem is létezik? - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/07/14/a-kormany-tamadja-a-tudomanyos-szabadsagot-vagy-az-nem-is-letezik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAc7Fqa8L7znYIXOVomH-3AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 16:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/07/14/a-kormany-tamadja-a-tudomanyos-szabadsagot-vagy-az-nem-is-letezik/" target="_blank"&gt;A kormány támadja a tudományos szabadságot, vagy az nem is létezik?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahogy arról már több cikkben írtunk, az akadémikusok szerint a Magyar Tudományos Akadémia integritását sértené és a tudományos szabadságot korlátozná a kutatások finanszírozására vonatkozó legújabb kormányzati kezdeményezés. Ennek keretében a Palkovics László vezetése alatt működő Innovációs és Technológiai Minisztériumhoz utalnák jövőre a kutatási-fejlesztési források egy részét, 40 milliárdból 28 milliárd forintot. A témában több érintett is megszólalt, Rudas Tamás, a Társadalomtudományi Kutatóközpont főigazgatója például kiállt a kutatások függetlensége mellett, de korábban azt javasolta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lovász nagyon sajnálja, hogy a kormány az MTA egyik javaslatát sem tatja elfogadhatónak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/07/lovasz-nagyon-sajnalja-hogy-a-kormany-az-mta-egyik-javaslatat-sem-tatja-elfogadhatonak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIGlpWcaaukDl8l_HLm3IMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 08:56:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/07/lovasz-nagyon-sajnalja-hogy-a-kormany-az-mta-egyik-javaslatat-sem-tatja-elfogadhatonak" target="_blank"&gt;Lovász nagyon sajnálja, hogy a kormány az MTA egyik javaslatát sem tatja elfogadhatónak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hetek óta tart a vita a kormány és az Magyar Tudományos Akadémia között, mióta a Palkovics László vezette Innovációs Minisztérium olyan javaslatot dolgozott ki, ami alapján a jövőben az MTA nem közvetlenül a költségvetésből kapná a forrásait, hanem a minisztériumon keresztül, meghatározott célokra. Az MTA a kutatói függetlenséget félti erről a tervezettől, ezért kidolgoztak több alternatív megoldást is. Palkovicsék azonban egyiket sem tartották elfogadhatónak, és ragaszkodnak az eredeti tervhez. A miniszter szerint véget kell vetni annak a gyakorlatnak is, hogy az MTA kutatóintézeteiben „mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Máris beavatkozott a kormány: 11 milliárdnyi kutatási pénzt nem oszthatnak ki Palkovics nélkül - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/07/03/palkovics-laszlo-mta-kutatas-nkfi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKv5HHWE0JIbI0M9rzzfALgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 04:01:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/07/03/palkovics-laszlo-mta-kutatas-nkfi/" target="_blank"&gt;Máris beavatkozott a kormány: 11 milliárdnyi kutatási pénzt nem oszthatnak ki Palkovics nélkül&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A felügyeletet ellátó miniszter 2018. június 6-án kelt tájékoztatása szerint az NKFI Alapból finanszírozott pályázatok keretében kötelezettségvállalásra csak a miniszterrel történt előzetes egyeztetés alapján kerülhet sor – áll egy Pálinkás József jegyezte levélben. A Nemzeti Kutatási, Fejlesztési és Innovációs Hivatal június 30-án menesztett elnöke ebben az üzenetben írta meg, hogy hiába bonyolította le az intézmény a hosszadalmas, minden tudományterületre kiterjedő pályázati eljárását, nem hirdethet eredményt, mert Palkovics László miniszter igenje nélkül nem írhat alá szerződéseket. A ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lovász László nem volt hajlandó aláírni a jövő évi költségvetési tervezetet - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/26/lovasz-laszlo-mta-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm3KAeRJNt6RKO3LKqr6IgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 12:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/26/lovasz-laszlo-mta-magyar-tudomanyos-akademia-koltsegvetes/" target="_blank"&gt;Lovász László nem volt hajlandó aláírni a jövő évi költségvetési tervezetet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány benyújtotta a 2019-es költségvetési tervezethez tartozó úgynevezett fejezeti köteteket is, amikben a minisztériumok és a kormánytól független költségvetési szervek részletezik jövő évi gazdálkodásukat. A kormánytól független szervezetek fejezeti költségvetését a pénzügyminiszter és az intézményvezető is aláírja, ezzel jelezve, hogy egyetért vele. A Zoom.hu azonban azt írja, hogy Lovász László, a Magyar Tudományos Akadémia elnöke nem látta el kézjegyével a dokumentumot. Hasonló tiltakozás utoljára az 1990-es években fordult elő. A lap szerint a parlamentnek benyújtott változatban n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Palkovics: Senki nem akar elvenni senkitől semmit - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/26/palkovics-senki-nem-akar-elvenni-senkitol-semmit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIl8LRZvDnjAWKL7TkWAfNQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 17:08:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/26/palkovics-senki-nem-akar-elvenni-senkitol-semmit/" target="_blank"&gt;Palkovics: Senki nem akar elvenni senkitől semmit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedden tárgyalt egymással Palkovics László innovációs és technológiai miniszter és Lovász László, a Magyar Tudományos Akadémia elnöke, de még mindig nem született megegyezés a kutatási pénzek elosztási módjáról, írja az InfoRádió. Palkovics szerint továbbra sem közeledett a két fél álláspontja, az övé pedig még mindig az, hogy a magyar kutatás és innováció finanszírozási rendszerében egyértelmű szabályokat kell létrehozni Senki nem akar elvenni senkitől semmit, csak arról van szó, hogy próbáljuk meg azokat a forrásokat, amelyekkel rendelkezünk, valamilyen formában fókuszálni. A kiválóságok ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Listázott kutatók: „Szomorú, nevetséges, szánalmas, viszont az MTA fenyegetését komolyan kell venni” - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/20/listazott-kutatok-szomoru-nevetseges-szanalmas-viszont-az-mta-fenyegeteset-komolyan-kell-venni</link><guid isPermaLink="false">CAIiELu8NjylDklDUhY-lgMtXP4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 11:06:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/20/listazott-kutatok-szomoru-nevetseges-szanalmas-viszont-az-mta-fenyegeteset-komolyan-kell-venni" target="_blank"&gt;Listázott kutatók: „Szomorú, nevetséges, szánalmas, viszont az MTA fenyegetését komolyan kell venni”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MTA Humán Tudományok KutatóházaFotó: 444 A Soros-zsoldosok után júniusban azokat a társadalomkutatókat listázta a Figyelő, akik „a liberális világszemlélet narratívája alapján”olyan témákat kutatnak az adófizetők pénzén, amik szembemennek a magyar társadalom érdekeivel - így például a demográfiai krízis helyett szexuális kisebbségekkel, migrációval és egyéb aberrációkkal foglalkoznak. A természetesen névtelenül megjelent cikk azt a benyomást kelti, mintha a kutatók kontroll nélkül, a liberális háttérhatalom parancsainak engedelmeskedve csak olyan területeket kutatnának, amik a keresztény Eu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Charlie és Babos Tímea is Budapest díszpolgára lett - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/19/budapest-diszpolgar-diszpolgari-cim-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFalxoFZd65clWGMZ3wHkkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:52:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/19/budapest-diszpolgar-diszpolgari-cim-2018/" target="_blank"&gt;Charlie és Babos Tímea is Budapest díszpolgára lett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Átadta Budapest díszpolgári címeit Tarlós István főpolgármester a Fővárosi Közgyűlés keddi ünnepi ülésén, az elismerő címben nyolcan részesültek, akik a főváros életében jelentős, meghatározó szerepet töltenek be, kiemelkedő teljesítményükkel Magyarországnak, Budapestnek dicsőséget szereztek. Díszpolgári címet kapott - Babos Tímea világbajnok és Grand Slam-győztes teniszező, - Horgas Eszter fuvolaművész, - Horváth Károly, művésznevén Charlie, Liszt Ferenc-díjas magyar előadóművész, - Lovász László Széchenyi-nagydíjas matematikus, a Magyar Tudományos Akadémia (MTA) elnöke, - Mészöly Kálmán v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Államosítaná a kormány az MTA kutatóintézeteit - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/06/14/magyar-tudomanyos-akademia-kutatohalozat-palkovics-laszlo-kormany/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbvc1VfibJhB4cZbHlXESIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:25:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/06/14/magyar-tudomanyos-akademia-kutatohalozat-palkovics-laszlo-kormany/" target="_blank"&gt;Államosítaná a kormány az MTA kutatóintézeteit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Innovációs és Technológiai Minisztérium a kormány költségvetési tervezetében 20.1 milliárd forintot szán az MTA kutatóhálózatának támogatására, de kicsit közelebbről megnézve kiderül, hogy nem több pénz megy a magyar tudománynak, hanem Palkovics László veszi át a kassza kulcsát, írja az Index. Az MTA kutatóintézetének finanszírozása mostanáig túlnyomó részt közvetlen költségvetési támogatásból ment, innen évi durván 40 milliárd forintot kaptak. A lap megjegyzi, sok tudós tartott tőle, hogy az új kormány alapvetően átalakítja a tudománypolitikai rendszert, és ennek első lépése az volt, ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ideje meghallani, amikor az akadémia szól, hogy baj van - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/08/ideje-meghallani-amikor-az-akademia-szol-hogy-baj-van/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESyLF728q_uQkznArDvQYgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 17:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/08/ideje-meghallani-amikor-az-akademia-szol-hogy-baj-van/" target="_blank"&gt;Ideje meghallani, amikor az akadémia szól, hogy baj van&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az oktatásügyben változásoknak kell bekövetkezniük – áll a Magyar Tudományos Akadémia döntéshozó testületének határozatában. Az MTA a többi között bírálta az oktatásra fordított kiadások összegét, szóvá tette, hogy jelentősen torzult az oktatás szerkezete, elmarad a megbízható szakmai kontroll és nőttek az iskolák közti különbségek. Az akadémia bírálata nem érkezett derült égből villámcsapásként, hiszen a testület idén februárban kiadott egy kötetet A közoktatás indikátorrendszere 2017 címmel, amelyben számszerűen rögzítették az oktatásban megjelenő legsúlyosabb problémákat. Már ebben a kia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>