<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>NASA - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZtTkhBU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:00:53 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Tegye szabaddá magát hétfő estére, történelmi eseményt közvetít a NASA - hvg.hu</title><link>https://hvg.hu/tudomany/20181203_nasa_bennu_aszteroida_osiris_rex_urszonda</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHBzOi8vaHZnLmh1L3R1ZG9tYW55LzIwMTgxMjAzX25hc2FfYmVubnVfYXN6dGVyb2lkYV9vc2lyaXNfcmV4X3Vyc3pvbmRh0gEA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hvg.hu/tudomany/20181203_nasa_bennu_aszteroida_osiris_rex_urszonda" target="_blank"&gt;Tegye szabaddá magát hétfő estére, történelmi eseményt közvetít a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy több millió kilométerre lévő, száguldó aszteroidát ér el magyar idő szerint hétfő este a NASA űrszondája. Le is fog szállni rá.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hvg.hu">hvg.hu</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/P6492ojLH_LyCVMz47S3pkl54YQx8Ic7JWCePrLLQYYywj4hec1Phek1EOI9Y3CvdLbU7pctORLuXvyIamUMHbj1g-pI8BL8MxS7nkb5Ehph4nmt1KH-mq9BGvGtiJKp1D5GTDFoy_c0ez5NS2dUVIC54_idmKtmoSGHhCSDVP-9Ros=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Leáll a NASA napmegfigyelő műholdja - Index</title><link>https://index.hu/techtud/2018/11/28/leall_a_nasa_napmegfigyelo_muholdja/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSGh0dHBzOi8vaW5kZXguaHUvdGVjaHR1ZC8yMDE4LzExLzI4L2xlYWxsX2FfbmFzYV9uYXBtZWdmaWd5ZWxvX211aG9sZGphL9IBjAFodHRwczovL2luZGV4LWh1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvaW5kZXguaHUvdGVjaHR1ZC8yMDE4LzExLzI4L2xlYWxsX2FfbmFzYV9uYXBtZWdmaWd5ZWxvX211aG9sZGphL2FtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/techtud/2018/11/28/leall_a_nasa_napmegfigyelo_muholdja/" target="_blank"&gt;Leáll a NASA napmegfigyelő műholdja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leáll a NASA napmegfigyelő műholdja - A RHESSI 16 éven át figyelte a csillagunkat.&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Sikeresen leszállt a Marson a NASA Insight nevű űrszondája - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/26/sikeresen-leszallt-a-marson-a-nasa-insight-nevu-urszondaja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUZhjFwkClQi_1fJNa3X1cqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMMWVjgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/26/sikeresen-leszallt-a-marson-a-nasa-insight-nevu-urszondaja" target="_blank"&gt;Sikeresen leszállt a Marson a NASA Insight nevű űrszondája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mintegy 485 millió kilométernyi út megtétele után sikeresen landolt a Marson az InSight űrszonda közép-európai idő szerint hétfő 20 óra 54 perckor –&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Lenyűgöző videó érkezett az űrből - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/12/06/europai-urugynokseg-szojuz-felloves-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDH93Dy4My5aakalOlhWQMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/12/06/europai-urugynokseg-szojuz-felloves-video/" target="_blank"&gt;Lenyűgöző videó érkezett az űrből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Három új űrhajós érkezett a Nemzetközi Űrállomásra a héten: az orosz Oleg Kononyenko, az amerikai Anne McClain és a kanadai David Saint-Jacques a tervek szerint 194 napig tartózkodnak majd a világűrben és 48 tudományos kísérletet fognak végrehajtani. Az új űrhajós-triót az űrállomáson az orosz Szergej Prokopjevből, az amerikai Serena Aunón-Chancellorból és a német Alexander Gerstből álló személyzet fogadta amely, a tervek szerint december 20-án tér majd vissza a Földre. A hétfői volt az első űrhajós-felbocsátás azt követően, hogy október 11-én Bajkonurban balesetet szenvedett a Szojuz-FG ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A NASA elérte a Földre jelenleg legveszélyesebb aszteroidát - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/12/03/nasa-osiris-rex-leszallas-siker/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_bZ7qCupQx4pbkabnUwxUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:10:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/12/03/nasa-osiris-rex-leszallas-siker/" target="_blank"&gt;A NASA elérte a Földre jelenleg legveszélyesebb aszteroidát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kétéves út után az OSIRIS REx végre odaért céljához, a Bennu aszteroidához – nem fog azonban leszállni rá, csak megközelíti, és keringeni kezd körülötte, hogy aztán majd 2020-ban kinyújthassa „karját”, amivel mintákat hoz a Földre az aszteroida felszínéről. A mai manőverrel csak a misszió első fele zárult le, az érkezés után még majdnem két évet kell várni ahhoz, hogy a szonda elindulhasson visszafelé a Földre. MEGISMERHETJÜK A NAPRENDSZER TÖRTÉNETÉT Az 500 méter átmérőjű Bennu igen kivételes objektum: a szakértők úgy vélik, hogy az aszteroida összetétele többé-kevésbé állandó maradt a Napr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megérkezett a Bennu kisbolygóhoz a NASA OSIRIS-REx űrszondája - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/03/megerkezett-a-bennu-kisbolygohoz-a-nasa-osiris-rex-urszondaja</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxhiPDO72KsIewCauG0SjYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/03/megerkezett-a-bennu-kisbolygohoz-a-nasa-osiris-rex-urszondaja" target="_blank"&gt;Megérkezett a Bennu kisbolygóhoz a NASA OSIRIS-REx űrszondája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megérkezett hétfőn a Bennu kisbolygóhoz a NASA OSIRIS-REx űrszondája, amely felvételeket készít a kisbolygó felszínéről, és feltérképezi azt, hogy a szakemberek jobban megértsék a Bennu kémiai és ásványi összetételét. A 2016 szeptemberében útjára indított OSIRIS-REx - teljes nevén Origins, Spectral Interpretation, Resource Identification, Security-Regolith Explorer - egy hét éven át tartó programot teljesít. A napenergiával működő, mintegy kétezer kilogrammos, terepjáró méretű, pilótanélküli űreszköz, amelyet a Lockheed Martin és a Boeing közösen épített, 2020 júliusában fogja megközelíteni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Hold lenne a Mars-utazás kapuja a NASA szerint - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/03/a-hold-lenne-a-mars-utazas-kapuja-a-nasa-szerint</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2rTQlKEOeDKcKtKDMsm98qGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/03/a-hold-lenne-a-mars-utazas-kapuja-a-nasa-szerint" target="_blank"&gt;A Hold lenne a Mars-utazás kapuja a NASA szerint&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA visszatérne a Holdra, de ez alkalommal privát cégekkel repülne. Az amerikai űrügynökség bejelentette, hogy kilenc amerikai magáncéget választott ki, melyek olyan új technológiákat fejlesztenek, melyekkel könnyebb lesz a Holdra szállás. A cégek arra vállalkoznak, hogy technológiát és tudást adnak át, melyekkel lehetségesé válik az űrrepülés a Hodlra - és a Marsra. "Visszatérünk a Holdra, és előkészítjük a Mars-utazást. Oda fogunk menni, mivel mi vagyunk a NASA" - írta az ügynökség tweet-jében. Az egyik kulcselem a NASA Mars-utazásában az, hogy a Holdat használná ugródeszkának. "Wz csö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Úgy tűnik, a NASA végre visszamegy a Holdra - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/30/nasa-hold-kereskedelmi-urutazas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQtHEwZQOpj6SaFOFCGF-0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:27:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/30/nasa-hold-kereskedelmi-urutazas/" target="_blank"&gt;Úgy tűnik, a NASA végre visszamegy a Holdra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megindult a verseny a Holdra: a NASA kilenc amerikai kereskedelmi vállalattal kötött szerződést arra, hogy azok elkezdhessenek egy olyan robotűrhajót fejleszteni, ami képes a NASA rakományát a Holdra szállítani. A kilenc kiválasztott cég között van az Astrobotic, a Deep Space Systems, a Firefly Aerospace, az Intuitive Machines, a Lockheed Martin, a Mastern Space Systems, a Moon Express, a Draper és az Orbit Beyond. Ezek a vállalatok pályázhatnak majd arra, hogy az összesen 2,6 milliárd dollárosra rúgó NASA-szerződéseket megkössék. A Lockheed Martin holdraszálló egységének terve – fotó: Lock...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ma ismét űrtörténelmet írhat a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/12/03/osiris-rex-nasa-bennu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_usIve9HobW57Po0rYunsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:52:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/12/03/osiris-rex-nasa-bennu/" target="_blank"&gt;Ma ismét űrtörténelmet írhat a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az 500 méter átmérőjű Bennu igen kivételes objektum: a szakértők úgy vélik, hogy az aszteroida összetétele többé-kevésbé állandó maradt a Naprendszer megszületése óta – írja a Wired. Az égitest vizsgálata és a Bennuból vett minták ezért sokat segíthetnek a kutatóknak abban, hogy jobban megértsék rendszerünket. Remélhetőleg az OSIRIS-RExnek köszönhetően a szakértők végre elemezhetik az aszteroidát. Az űreszköz a tervek alapján december 3-án 18:00 órakor fogja elérni a Bennut, ezt követően pedig hetekig kering majd az objektum körül. Az űrszonda 19 kilométerről kezdi meg vizsgálatát, majd egé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Furcsa objektumot találtak a Marson - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/12/01/mars-curiostiy-marsjaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODXwYsF8VoPF1On78igvd8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:34:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/12/01/mars-curiostiy-marsjaro/" target="_blank"&gt;Furcsa objektumot találtak a Marson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bár az elmúlt héten a NASA marsi robotjai közül a legtöbb figyelem a hétfőn landolt InSightra irányult, azért a többi szerkezet is teszi a dolgát. A 2012 óta üzemelő Curiosity rover például épp egy szürke alapkőzetekből álló sávot vizsgál – írja a Gizmodo. Máris elküldte az első fotót a Marsról az InSight A landolás közben lőtte a képet a felszínről. A marsjáró már korábban is megfordult a környéken, a NASA szakértői azonban úgy döntöttek, hogy egy-két korábban azonosított kőzetet érdemes még egyszer tanulmányozni. Ezen objektumok közt van az a sima és fényes kőzet, amely első ránézésre egy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lenyűgöző videót tettek közzé az ISS-ről - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/11/26/lenyugozo-videot-tettek-kozze-az-iss-rol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDK-h92a6RcqTFU_3mI3OYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:30:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/11/26/lenyugozo-videot-tettek-kozze-az-iss-rol/" target="_blank"&gt;Lenyűgöző videót tettek közzé az ISS-ről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A felvételeken a Progressz űrhajó látható, ahogyan elhagyja a Föld légkörét, és pályára áll, hogy csatlakozzon a Nemzetközi Űrállomáshoz. A hajón az ISS legénységének szánt utánpótlást helyeztek el. A videót time-lapse technikával készítették az űrállomáson lőtt képekből, és tényleg úgy néz ki, mint egy pofásabb Star Trek jelenet: gyönyörű, ahogy az MS-10 kilép a légkörből, és megkezdi útját az ISS felé. A videót az Európai Űrügynökség töltötte fel Youtube-ra. A kilövés egyébként nemcsak a videó miatt érdekes, hanem azért is, mert az októberi a Szojuz MSZ-10 meghibásodás óta ez az első eset...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Aztán minek Magyarországra űrkutatási biztos? - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/29/magyar-urkutatas-fejlodes-masat-szmog-bepicolombo-uripar-nasa-esa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyfUiL1y8PTy5mxwaO-5mwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/29/magyar-urkutatas-fejlodes-masat-szmog-bepicolombo-uripar-nasa-esa/" target="_blank"&gt;Aztán minek Magyarországra űrkutatási biztos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bármilyen meglepő, a magyar űrkutatás minden különösebb támogatás és összefogás nélkül eddig is egész szépen haladt: olyan projektekben vettünk részt, amiről a közvélemény azért tud, de általában fogalma sincs, hogy magyar közreműködéssel zajlottak. A Masat-1-en túl is van élet: az Európai Űrügynökség 13 szondájából 11-hez adtunk hozzá mi is valamit. A MASATON TÚL IS VAN ÉLET Itt van például az októberben útjára indult Merkúrt kutató szondaegyüttes, a BepiColombo, ami az Európai Űrügynökség és a Japán Űrügynökség közös projektje. Mindkét ország szondájából magyar mérnökök is kivették a rész...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezt a csodát látja a NASA új szondája a Marson - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/11/27/insight-mars-foto-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPqajvdROewBNw0omS6oPwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:20:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/11/27/insight-mars-foto-nasa/" target="_blank"&gt;Ezt a csodát látja a NASA új szondája a Marson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA kutatói megnyugodhatnak: az InSight rendben leszállt a Marsra, és most már a szolárpaneljeit is kinyitotta a megfelelő szögben, úgyhogy működik is. A szerkezet már tegnap készített egy homályos fotót a marsi tájról, de máig kellett várni, hogy letakarítsa a portól és a kosztól az objektívét, és normális képet tudjon készíteni arról, mit is lát pontosan. Máris elküldte az első fotót a Marsról az InSight A landolás közben lőtte a képet a felszínről. Az InSight magyar idő szerint tegnap este 9-kor szállt le a Mars Elysium Planitia nevű területére, nem messze attól a helytől, ahová a Cur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ismét leszálltunk a Marsra - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/26/nasa-insight-mars-voros-bolygo-leszallas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvMCiJlf1srV8yW-G9z7K4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:57:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/26/nasa-insight-mars-voros-bolygo-leszallas/" target="_blank"&gt;Ismét leszálltunk a Marsra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Újra történelmi pillanatnak lehettünk szemtanúi: a NASA InSight nevű eszköze landolt a Marson, ezzel nyolcra emelve a felszínen állomásozó földi robotok mennyiségét. Jelenleg csak az új lander és a Curiosity működik teljesen, a Spirit és az Opportunity nem, a Phoenixnek pedig már lejárt a küldetése. Az InSight egyébként a Phoenix technológiáján alapul, de annak egy kicsit továbbfejlesztett változata, így tényleg kipróbált technológiát alkalmaztak a NASA kutatói. MÉLYEBBRE FÚR, MINT EDDIG BÁRMI Az InSight feladatai első blikkre nem tűnnek olyan izgalmasnak, pedig sokat segítenek abban, hogy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>2012 óta először landolt űrszonda a Marson - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/short/2012-ota-eloszor-landolt-urszonda-a-marson.305701.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMO5vK7MkRB9X_pqHpv3rEMqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/short/2012-ota-eloszor-landolt-urszonda-a-marson.305701.html" target="_blank"&gt;2012 óta először landolt űrszonda a Marson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mintegy 485 ezer kilométernyi út megtétele után sikeresen landolt a Marson az InSight űrszonda közép-európai idő szerint hétfő 20 óra 54 perckor - közölte az amerikai űrkutatási hivatal, a NASA. A május 5-én útjára indított InSight az első űrszonda, amely a Curiosity 2012-es Marsra érkezése óta leszállt a vörös bolygóra. A robotgeológus űrszonda két évre tervezett missziója alatt a Mars mélyét vizsgálja, és megméri a bolygó hőmérsékletét. Az egymilliárd dolláros amerikai-európai misszió kutatásának célja, hogy pontosabb képet kapjon a tudomány, miként keletkezett 4,5 milliárd éve a Mars és ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Megvan, hol fogja keresni a NASA a marsi életet - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/20/mars-2020-marsjaro-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1nYPHSwMu0Yl5pbq-ugJkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:42:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/20/mars-2020-marsjaro-nasa/" target="_blank"&gt;Megvan, hol fogja keresni a NASA a marsi életet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA szerint a krátert öt évnyi vizsgálat után választották ki 60 jelölt helyszín közül – írja az MTI. A terület geológiai szempontból igen érdekes, de a landolás a helyi sziklák és törmelékek miatt nehéznek ígérkezik. A kráter a marsi egyenlítőtől északra lévő hatalmas becsapódási medence nyugati peremén helyezkedik el. A Jezero-kráterben lévő landolási terep geológiai gazdag terület, 3,6 milliárd évvel ezelőtt kialakult formákkal. Valószínűleg a bolygófejlődés és az asztrobiológia több fontos kérdését segít megválaszolni a terület. Az, hogy mintákat szerzünk erről a különleges helyszínr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egy hét múlva újra leszállunk a Marson - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/19/insight-nasa-leszalloegyseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIFLG5whaRNLyn2ZaGHtxIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:59:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/19/insight-nasa-leszalloegyseg/" target="_blank"&gt;Egy hét múlva újra leszállunk a Marson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA 850 millió dolláros leszállóegysége, az InSight november 26-án érkezik meg a Marsra – írja a Space.com. Az űrhivatal munkatársai bíznak a sikerben, a leszállás azonban nem lesz zökkenőmentes. Bár már korábban is csináltuk, nehéz a Marson landolni, és ez a mostani küldetésnél sincs másként – mondta Rob Manning, a NASA Jet Propulsion Laboratory főmérnöke. A szakértő hozzátette, az atmoszféra tetejétől a felszínig több ezer lépést kell megtenni, és mindegyiknek megfelelőnek kell lennie, hogy a misszió is sikeres legyen. Az InSightnak 6 perce lesz, hogy biztonságban átverekedje magát a m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Így még biztosan nem hallotta a marsi napfelkeltét - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/11/19/mars-napfelkelte-adatszonifikacio-zene/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPev3HscCxzuQ_8q16xRbPIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 11:04:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/11/19/mars-napfelkelte-adatszonifikacio-zene/" target="_blank"&gt;Így még biztosan nem hallotta a marsi napfelkeltét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ha most landolnánk a Marson, nem hallanánk túl sok mindent a felszínen: talán a szél fújdogálását, esetleg néhány kőformáció roppanását, de még ezeket is csak kifejezetten ritkán, mivel olyan ritka a légkör, hogy a hang sem terjed igazán. Pontosan ezért lehetett olyan szép dalt komponálni egy marsi napfelkeltéből: nincs annyi zavaró tényező, mint a földi körülmények között. Az Anglia Ruskin Egyetem és az Exeteri Egyetem kutatói adatszonifikáció segítségével csináltak zenét az Opportunity ötezredik megörökített napfelkeltéjéből: ez a módszer egyfajta fordított szinesztéziaként működik, ami a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Űrület, hogy mire bukkant egy asztronauta - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/11/22/nasa-iss-floppy-lemez-legenyseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4UeCo_L4srCeA5rE5WiV0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:43:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/11/22/nasa-iss-floppy-lemez-legenyseg/" target="_blank"&gt;Űrület, hogy mire bukkant egy asztronauta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzetközi Űrállomás (ISS) november 20-án ünnepelte 20. születésnapját, de nem csak emiatt öntötte el az ügynökség szívét a nosztalgia. Alexander Gerst űrhajós a szervezet történelmének egy elfeledett szeletére bukkant az űrhajó fedélzetén: egy flopilemezekkel teli ládára. Gerst a Twitteren is közzétette a kincsről készült felvételt, elmondása szerint nagy rá az esély, hogy jó ideje nem nyitotta ki senki azt a tárolót. Az egyik hajlékonylemezen a címkézés szerint a Windows 95/98 rendszerekre írt Norton Utilities szoftver található, míg a többi matricán a NASA különféle szimbólumai látható...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Mars még mindig tele van rejtéllyel, de ez hamarosan megváltozhat - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/25/mars-rejtely-urkutatas-megvalaszolatlan-kerdesek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbHqaqG-xTmVdA3MA1xTDIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:08:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/25/mars-rejtely-urkutatas-megvalaszolatlan-kerdesek/" target="_blank"&gt;A Mars még mindig tele van rejtéllyel, de ez hamarosan megváltozhat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bár már 1960 óta próbálkozunk közelebbről is megfigyelni a Marsot, az első űrszonda csak 1965-ben érte el a bolygót: a Mariner-4 július 14-én repült el mellette, és elkészítette az első fotót a felszínéről. Azóta rengeteget megtudtunk már a planétáról: többek között azt, hogy milyen a felszíne, a légköre, hogy hogyan lett ilyen kietlen világ, és azt is, hogy valaha valószínűleg víz is volt a felszínén, előfordulhat, hogy szerves anyagokkal együtt. Sok minden azonban még mindig nem tiszta – az alábbi öt kérdést a National Geographic szerint még mindenképp tisztázni kéne, mielőtt, ne adj Iste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vizsgálatot rendelt el a SpaceX-nél a NASA, mert Elon Musk betépett - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/21/vizsgalatot-rendelt-el-a-spacex-nel-a-nasa-mert-elon-musk-betepett</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAe0EeX6Wv5_QRkcOz2gZAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:18:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/21/vizsgalatot-rendelt-el-a-spacex-nel-a-nasa-mert-elon-musk-betepett" target="_blank"&gt;Vizsgálatot rendelt el a SpaceX-nél a NASA, mert Elon Musk betépett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA biztonsági felülvizsgálatot rendelt el a Boeingnél és a SpaceX-nél, a két cégnél, akikkel űrhajósok űrbe juttatására szerződött. Bár hivatalosan nem kívánták kommentálni, hogy miért, a Washington Post értesülései szerint a vizsgálatnak legalább részben oka lehet, hogy Elon Musk egy szeptember 6-án sugárzott élő adásban viszkizett és beleszívott egy jointba is. A NASA szóvivője a lap érdeklődésére annyit elismert, hogy vizsgálatuk során "meg kívánnak bizonyosodni arról, hogy a cégek teljesítik a NASA munkabiztonsági előírásait, így például azt is, hogy drogmentes környezetben" készüln...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Máris elküldte az első fotót a Marsról az InSight - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/26/elso-foto-mars-insight-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKJiJHCG1ao7Jzpp5oKxZ8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/26/elso-foto-mars-insight-nasa/" target="_blank"&gt;Máris elküldte az első fotót a Marsról az InSight&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kép persze nem olyan, mint amihez hozzászokhattunk a Curiosity megszerkesztett és utómunkával megdolgozott fotói után, de nagyon gyors és ügyes helyzetjelentés a vörös bolygóról. A kutatóknak külön csemege, hogy nem látszanak rajta nagyobb kövek, ami kifejezetten jó jel arra nézve, hogy az InSight jó helyen szállt le, és valószínűleg stabil talajra érkezett. A fekete foltok az InSight kamerájára ragadt kosz miatt vannak ott, ez hamarosan eltűnik majd onnan. The first view of #Mars from @NASA‘s #InSight lander! The small specks are thought to be grains of debris on the camera’s cover, whic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Turistákat küldhet az űrbe a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/21/nasa-urturizmus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFy5gh91zo0GmK7e6TidgMIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:30:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/21/nasa-urturizmus/" target="_blank"&gt;Turistákat küldhet az űrbe a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Virgin Galactic, a Blue Origin és a SpaceX után a NASA is bekapcsolódhat az űrturizmusba – írja a Fortune. Az űrhivatalnál ugyanis olyan javaslatot kezdtek el tárgyalni, mellyel lehetőséget adnának a civileknek, hogy jegyet vásároljanak a Nemzetközi Űrállomáshoz (ISS) utazó rakétákra. Ez lehetne az első alkalom, amikor a NASA szerepet vállalna az űrturizmusban, az orosz állami űrhivatal, a Roszkozmosz ugyanakkor már 2001-ben felküldött egy magánszemélyt az űrbe. Akkor az amerikai üzletember, Dennis Tito 20 millió dollárt fizetett azért, hogy felszállhasson egy Szojuzra, és elutazhasson az...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Káprázatos képek érkeztek az űrből - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/15/juno-urszonda-jupiter-kepek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjkyrCTRrTvTFcF88ZheZYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:25:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/15/juno-urszonda-jupiter-kepek/" target="_blank"&gt;Káprázatos képek érkeztek az űrből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lenti képet az űreszköz október 29-én hozta létre, amikor a szerkezet 16. alkalommal közelítette meg a gázbolygót. A Juno ekkor 7000 kilométerre járt a Jupitertől – számol be az IFLScience. A felvétel bal felső sarkában egy hatalmas, fehér anticiklon látható, melyet a NASA sárkányszemnek nevezett egy Twitter-bejegyzésben. A képen az égitest többi részét kavargó felhők borítják be. Fotó: NASA/JPL-Caltech/SwRI/MSSS/Gerald Eichstädt/Seán Doran Bár a képet a Juno készítette, valójában két amatőr kutató, Seán Doran és Gerald Eichstädt keltették életre azzal, hogy több részletet is kiemeltek, v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Félelmetes felvételek érkeztek az űrből - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/12/kaliforniai-tuzvesz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvqfdv66Yh75Nm1pGHtax0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 06:34:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/12/kaliforniai-tuzvesz/" target="_blank"&gt;Félelmetes felvételek érkeztek az űrből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA és az Egyesült Államok Geológiai Intézetének (USGS) közös műholdja, a Landsat 8 november 9-én örökítette meg a Camp-tűzvészt – írja a Sapce.com. A gyorsan mozgó lángok teljesen elpusztították az észak-kaliforniai Paradise városát, a katasztrófa eddig 23 emberi életet követelt. A régióból 150 ezer embert kellett evakuálni. Kalifornia lángokban - megrázó fotók Ez a tűzvész az egyik legsúlyosabb az állam történetében, péntek este kilencnél járt a halálos áldozatok száma. A Camp-tűzvész magyar idő szerint csütörtök délután alakult ki, szombat hajnalra pedig már 36 400 hektárnyi területet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Óriási becsapódási kráterre bukkantak - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/15/becsapodasi-krater-gronland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAm3kSw6YtbD0--b4DsdmpAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/15/becsapodasi-krater-gronland/" target="_blank"&gt;Óriási becsapódási kráterre bukkantak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA Goddard Űrközpont közleménye szerint a krátert egy 800 méter széles vasmeteorit alakította ki legkorábban 3 millió éve – írja a CNET. A mélyedésre utóbb jég rakódott, ezért a kutatók elől hosszú időn át rejtve maradt. A Koppenhágai Egyetem és Dán Természettudományi Múzeum munkatársai 2015 júliusában figyeltek fel a kráterre. A szakértők egy, a grönlandi jégtakaró alatti terület topográfiáját bemutató térképet vizsgáltak. Az elemzés közben a csapat észrevett egy kör alakú mélyedést a Hiawatha-gleccser mélyén. Kép: NASA’s Scientific Visualization Studio A kutatók egyből arra gyanakodta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fél évszázada még tudtunk rakétát építeni, ma már csak szenvedünk vele - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/10/fel-evszazada-meg-tudtunk-raketat-epiteni-ma-mar-csak-szenvedunk-vele</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFWfiqCfVSrD42r1s5BigsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 15:57:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/10/fel-evszazada-meg-tudtunk-raketat-epiteni-ma-mar-csak-szenvedunk-vele" target="_blank"&gt;Fél évszázada még tudtunk rakétát építeni, ma már csak szenvedünk vele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“A rakéta megszabadítja az embert a láncaitól. A gravitációtól, amely még mindig ehhez a bolyóhoz köti őt. A rakéta megnyitja majd neki a mennyek kapuját”. Ez az idézet az amerikai Űr- és Rakétakutatási Központ/Múzeum bejáratánál olvasható a falon, Huntsville-ban. Ez az alabamai kisváros volt az amerikai űrprogram szíve a 60-as években, itt tervezték és fejlesztették azokat a rakétákat, amelyek a Gemini majd az Apollo program űrhajósait szállították a világűrbe. A központba a National Geographic jóvoltából jutottam el, egy nemzetközi újságírócsapat részeként, annak az apropóján, hogy nemsok...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ilyen felvétel még sosem készült az űrben - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/05/nemzetkozi-urallomas-felvetel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9phFYPAbej6aIQo-83lpUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/05/nemzetkozi-urallomas-felvetel/" target="_blank"&gt;Ilyen felvétel még sosem készült az űrben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzetközi Űrállomáson (ISS) készített 8K-s ultra HD felvétel azt mutatja be, hogy milyen az űrből szemlélni egy hurrikánt vagy a Holdat, illetve hogy milyen kísérleteket végrehajtani a súlytalanságban – írja a Mashable. Ez az első alkalom, amikor 8K-s videót született az ISS fedélzetén. Ez az új felvétel minden korábbinál részletesebben ábrázolja az emberi űrrepülést – nyilatkozta Dylan Mathis, a NASA munkatársa. A szakértő hozzátette, a technológia folyamatosan fejlődik, és mindig nagy öröm magas minőségben visszanézni bolygónkat. Mathis szerint a NASA-nal izgatottan várják, hogy milyen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Soha nem kerültünk még olyan közel a Naphoz, mint most a NASA - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/short/soha-nem-kerultunk-meg-olyan-kozel-a-naphoz-mint-most-a-nasa.303440.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWdUec7mRq0Y1ftWa5PdQYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/short/soha-nem-kerultunk-meg-olyan-kozel-a-naphoz-mint-most-a-nasa.303440.html" target="_blank"&gt;Soha nem kerültünk még olyan közel a Naphoz, mint most a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Behatolt a Nap külső légkörébe, a koronába hétfő éjjel az amerikai űrkutatási hivatal Parker Solar Probe nevű űrszondája, amely ekkor 24 millió kilométerre közelítette meg a Nap felszínét - közölte a NASA. A Parkert a Nap légkörének tanulmányozására bocsátotta fel a NASA augusztus elején. Amikor hétfő éjjel a legközelebb haladt el a Naptól óránkénti sebessége 342 ezer kilométer volt. Soha még egyetlen űreszköz sem került ilyen közel csillagunkhoz - hangsúlyozták a kutatók. Az autó méretű űrszondát olyan vastag hőpajzssal borították be, hogy kibírja a hatalmas hőt és sugárzást. A NASA-nak je...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Embert küldene a pokoli bolygóra a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/07/havoc-venusz-nasa-urkutatas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPY1DI8j_pgRJv-EwQ-eEMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:00:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/07/havoc-venusz-nasa-urkutatas/" target="_blank"&gt;Embert küldene a pokoli bolygóra a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ma már tisztában vagyunk vele, hogy a Vénusz egy igazán pokoli világ: a felszínen nagyjából 460 Celsius-fokos hőmérséklet uralkodik, ami magasabb, mint sok fém olvadáspontja, vulkanikusan aktív, és geológiai szempontból még fiatal, ezért a felszíne még mindig formálódik. Nem éppen a legideálisabb hely egy emberes űrmisszióra, de úgy tűnik, hogy ez a NASA-t nem igazán zavarja. FÖLDI KÖRÜLMÉNYEK A POKOLI BOLYGÓN IS Tervben van ugyanis egy ilyen űrutazás a bolygóhoz: a Magaslégköri Vénusz Operációs Koncepció (High Altitude Venus Operational Concept , HAVOC) a Vénusz atmoszférájába küldene lebe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Véget ért a legendás űreszköz küldetése - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/11/02/dawn-urszonda-misszio-vege/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6afo_KKinITuOE_izB8cIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:36:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/11/02/dawn-urszonda-misszio-vege/" target="_blank"&gt;Véget ért a legendás űreszköz küldetése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA mérnökei nem tudták felvenni a kapcsolatot a Dawnnal, ami arra utal, hogy elfogyott az üzemanyaga – írja az IFLScience. A szakértők már egy ideje számítottak rá, hogy ez be fog következni. Hasonló volt a helyzet a Kepler űrtávcsővel is, melynek végéről a közelmúltban számoltak be. Elfogyott a Kepler űrtávcső üzemanyaga A teleszkópot nyugdíjba küldik. Az űrszonda 2007-ben indult útjára, elsődleges célpontja az aszteroidaöv egy másik objektuma, a Vesta volt. 2011-ben meg is érkezett az égitesthez, ezzel a Dawn lett az első űreszköz, amely a kisbolygóöv egyik objektuma körül kezdett ker...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hajmeresztő videót tett közzé a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/29/hajmereszto-video-nasa-ejtoernyo-mars-rekord/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJQn1EbJchlZPkaZI-o78cqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/29/hajmereszto-video-nasa-ejtoernyo-mars-rekord/" target="_blank"&gt;Hajmeresztő videót tett közzé a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA közzétett egy elképesztően látványos felvételt, amin az látható, miként dönt világrekordot az ügynökség ASPIRE projektje keretén belül tesztelt ejtőernyő, amit a marsi küldetések során fognak bevetni. A nejlon, kevlár és technora anyagok felhasználásával készült szerkezet a 17,7 méteres Black Brant IX rakéta elindítása után vált le két perccel, és mikor elérte a megfelelő magasságot és sebességet, kinyílt, nem is akárhogy. A 81 kilogrammos ernyő elképesztően gyorsan, 0,4 másodperc alatt nyílt ki, ezzel pedig minden idők leggyorsabb ernyőkinyílása volt a történelemben. Ez volt a sze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Miniszteri biztos: Az űrkutatás vívmányait olyan kulcsfontosságú területen is hasznosítjuk, mint a migráció - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/11/03/urkutatas-miniszteri-biztos-ferencz-orsolya-migracio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGGG7RpPvRLe_Sz_3Fk8qYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 08:07:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/11/03/urkutatas-miniszteri-biztos-ferencz-orsolya-migracio/" target="_blank"&gt;Miniszteri biztos: Az űrkutatás vívmányait olyan kulcsfontosságú területen is hasznosítjuk, mint a migráció&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Interjút készített a kormánypárti Magyar Idők a frissen kinevezett űrkutatásért felelős miniszteri biztossal. Ferencz Orsolya mindjárt egy nagyon fontos megállapítással magyarázta el, hogy miért van szükség arra, hogy az állam is támogassa az űripart. Azt mondta: Az űrkutatás vívmányait olyan kulcsfontosságú területen hasznosítjuk, mint a navigáció, a katasztrófavédelem és a migráció, ezért gazdasági és nemzetbiztonsági szempontból is fontos, hogy az állam is támogassa az űripart. Szijjártó űrkutatásért felelős miniszteri biztost nevezett ki Egyfős titkárság segíti munkáját az Űrkutatásért...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elképesztő videót tett közzé a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/22/nasa-vizhutes-rendszer-iopss-sls-raketa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMQGBpxbg2OQhv_ukqh7W4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/22/nasa-vizhutes-rendszer-iopss-sls-raketa/" target="_blank"&gt;Elképesztő videót tett közzé a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elképesztően látványos videó került ki a NASA oldalára, amin az látható, hogyan teljesíti első sikeres tesztjét az űrügynökség egyedi vízhűtéses rendszere. Az Ignition Overpressure Protection and Sound Suppression (IOP/SS) néven említett rendszer célja, hogy a rakéták kilövésekor keletkező extrém hőt és hangrobajt vízsugárral csökkentse. A rendszer egyetlen percen belül körülbelül 450 ezer gallon (17.034 hektoliter) vizet enged ki, amit akár 30 méter magasságig lő. Összehasonlításképp: nagyjából ennyi víz kell ahhoz, hogy egy olimpiai úszómedencét megtöltsünk vízzel. A tesztet október 15-én...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elképesztő fotókat adott ki a NASA űrhajósa - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/20/scott-kelly-nasa-urfoto-konyv/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzH3Q3a1v_D2mR6BpYOCfEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/20/scott-kelly-nasa-urfoto-konyv/" target="_blank"&gt;Elképesztő fotókat adott ki a NASA űrhajósa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Valljuk be: az utazások alatt készített fotókat valójában nem csak azért töltjük fel az Instagramra, hogy később jóleső érzéssel visszanézhessük azokat, hanem hogy pár percig menőzhessünk velük. De képzeljük el, mi lenne, ha egy évre utaznánk el, és éppenséggel a Nemzetközi Űrállomásra (ISS) – nem lenne ember, aki ne kattintgatna a nap 24 órájában. Mindenki örömére így tett Scott Kelly is, a NASA asztronautája. Kelly 2016-ban tért vissza a Földre csaknem egyévi űrbéli tartózkodás után, melynek során különféle vizsgálatokat végzett az állomáson, többek közt a híres iker-kísérlet is így valós...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ismét kiderült, hogy nem volt kamu a holdra szállás - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/17/holdra-szallas-buzz-aldrin-szkafander-osszeeskuves-elmelet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMS7ntWla_fuayRxW3xLbIEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:23:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/17/holdra-szallas-buzz-aldrin-szkafander-osszeeskuves-elmelet/" target="_blank"&gt;Ismét kiderült, hogy nem volt kamu a holdra szállás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az összeesküvés-hívők gyakran érvelnek azzal, hogy az alábbi fotó biztosan műtermi, megrendezett kép, méghozzá elég rossz minőségű, mert a holdi körülmények között nem eshetett volna így Buzz Aldrinra a fény, hiszen az Apollo-11 árnyéka kitakarta azt: Itt állítólag komolyan elrontották a rendezők a holdra szállás című filmet – fotó: NASA A Nvidia grafikai vállalat már korábban, 2014-ben is megcáfolta ezt az elméletet, méghozzá úgy, hogy GeForce GTX grafikai kártyák segítségével modellezte, hogyan esne a fény az asztronautákra a Hold felszínén. Programoztak egy nagyjából az eredeti teljes má...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ez volt az elhunyt Microsoft-alapító utolsó nagy dobása - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/16/paul-allen-burt-rutan-stratolaunch-microsoft-urutazas-muholdak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFP7_OIywSlRO-0QC2DdWJEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:48:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/16/paul-allen-burt-rutan-stratolaunch-microsoft-urutazas-muholdak/" target="_blank"&gt;Ez volt az elhunyt Microsoft-alapító utolsó nagy dobása&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kereskedelmi űrutazás rohamtempóban fejlődik, a SpaceX már most NASA-megbízásokat teljesít, és a Blue Origin is egyre ígéretesebb fejlesztéseket hoz, de néhány évtizede még egyáltalán nem ez volt a helyzet. Ekkor kezdődött a Microsoft-alapító Paul Allen és Burt Rutan közös munkája a SpaceShipOne-on, amely 2004-ben indult első kereskedelmi útjára, és a kitűzött célja az volt, hogy fellendítse a kereskedelmi űrutazást. Meghalt Paul Allen A Microsoft társalapítója 65 éves volt. A SpaceShipOne hivatalosan csak űrugrást hajt végre, de arra elég volt, hogy Allen és Rutan megnyerje vele az Ansar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb űrteleszkóppal van baj, és senki nem tudja, miért - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/13/nasa-urteleszkop-chandra-rontgenteleszkop-biztonsagi-uzemmod/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8zlVw52gFUoXxg1AtVJM0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 09:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/13/nasa-urteleszkop-chandra-rontgenteleszkop-biztonsagi-uzemmod/" target="_blank"&gt;Újabb űrteleszkóppal van baj, és senki nem tudja, miért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mostanában az Amerikai Űrügynökség nem túl szerencsés, ha a szerkezeteiről van szó: nemrég a Hubble-űrtávcső is biztonsági módba lépett, a Marson tevékenykedő Opportunity rover haldoklik, a Curiosity-vel adatátviteli gondok akadtak, és a Nemzetközi Űrállomásra tartó Szojuz is meghibásodott, életveszélynek kitéve az utasait. Most pedig a Chandra teleszkóp is rosszalkodik: magától biztonsági üzemmódba állt, és senki nem tudja, miért tehette. A biztonsági üzemmód az ilyen eszközöknél azt jelenti, hogy a távcső minden funkcióját kikapcsolja, csak azokat hagyja meg, amelyek az alapvető működéshe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hónapokig nem mehetnek asztronauták a Nemzetközi Űrállomásra - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/12/honapokig-nem-mehetnek-asztronautak-a-nemzetkozi-urallomasra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc0m4eVvIS-7LMXsF9bOlUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:43:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/12/honapokig-nem-mehetnek-asztronautak-a-nemzetkozi-urallomasra/" target="_blank"&gt;Hónapokig nem mehetnek asztronauták a Nemzetközi Űrállomásra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem mehetnek asztronauták a Nemzetközi Űrállomásra (ISS) addig, amíg a szakértők meg nem állapítják, mitől hibásodott meg csütörtökön felszálláskor a Szojuz MSZ-10 űrhajó – erről az AFP tudósít. Az űrállomásra tartó amerikai és orosz asztronautáknak, Nick Hague-nak és Alekszej Ovcsininnek kényszerleszállást kellett végrehajtania. 2011 óta csak a Szojuzok fedélzetén mehetnek űrhajósok az ISS-re, az amerikaiaknak is ezt kell igénybe venniük. A következő felszállás december 20-án esedékes, háromfős személyzetet vinnének az űrállomásra. Azonban egyelőre nem tudni, hogy lesz-e erre lehetőség. Az...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ez okozhatta a Szojuz balesetét - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/12/szojuz-baleset-okok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO-OdQ-FCkSaxU1VJh1IxoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/12/szojuz-baleset-okok/" target="_blank"&gt;Ez okozhatta a Szojuz balesetét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szergej Krikaljov, a Roszkoszmosz ügyvezető igazgatója szerint a Szojuz MSZ-10 űrhajó csütörtöki balesete a hordozóeszköz első és a második fokozatának összeütközésekor történt – írja az MTI. Emiatt a rakéta eltért a rendes röppályájától, és feltehetően megsemmisült a második fokozat alsó része. A rakéta befejezte rendes repülését, szabályszerűen üzembe lépett az automatika – mondta Krikaljov, hozzátéve, hogy az állami bizottság vizsgálatának végső eredményei a hónap utolsó harmadában lesznek ismeretesek. Az Interfax hírügynökségnek egy névtelenül nyilatkozó illetékes azt állította, hogy a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hamarosan elérjük az aszteroidát, amely elpusztíthatja a Földet - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/10/09/nasa-bennu-osiris-rex-urszonda-kisbolygo-aszteroida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOYXMBfQJxMAI6ddyp_srcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:23:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/10/09/nasa-bennu-osiris-rex-urszonda-kisbolygo-aszteroida/" target="_blank"&gt;Hamarosan elérjük az aszteroidát, amely elpusztíthatja a Földet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az 101955 Bennu aszteroida jelenleg a Földre legveszélyesebb objektum, a számítások szerint 1:1000 eséllyel 2182-ben összeütközhet a Földdel. Az 550 méter átmérőjű kisbolygó minden hatodik évben elhalad a bolygónk mellett, mivel ahhoz hasonló távolságban kering a Nap körül. 2016-ban ehhez az aszteroidához indult el a NASA OSIRIS-REx szondája, amelynek célja, hogy mintát vegyen a felszínéről, és visszahozza, hogy az űrügynökség kutatói megvizsgálhassák. A szép hosszú nevű Origins, Spectral Interpretation, Resource Identification, Security-Regolith Explorer (OSIRIS-REx) szonda rengeteg kutatá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Három űrhajós ragadhat a Nemzetközi Űrállomáson - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/12/harom-urhajos-ragadhat-a-nemzetkozi-urallomason/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMpJiYFx8rhWDm6NYlkl-4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 09:55:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/12/harom-urhajos-ragadhat-a-nemzetkozi-urallomason/" target="_blank"&gt;Három űrhajós ragadhat a Nemzetközi Űrállomáson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az űrállomás elvileg személyzet nélkül is működhetne, mert tervezői számoltak ezzel a lehetőséggel – idézi az MTI Szergej Krikaljovot, a Roszkoszmosz orosz állami űrvállalat „emberes” űrrepülési programjaiért felelős ügyvezető igazgatóját. A szakemberek azonban minden megtesznek azért, hogy ez elkerülhető legyen, mert az állomás alapvetően ember által vezérelt űrrepülésekhez készült. Lehetségesnek nevezte, hogy az űrállomás jelenlegi személyzetének misszióját néhány nappal meghosszabbítják, és előrehozzák a következő csapat fellövését. Nem kizárt, hogy a következő Progressz MSZ teherszállít...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb elmélet arról, miért volt kamu a Holdra szállás - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/06/holdra-szallas-kamu-elmelet-cipotalp-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFm3cgZumNW8fJg_ditdmbcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 07:52:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/06/holdra-szallas-kamu-elmelet-cipotalp-nasa/" target="_blank"&gt;Újabb elmélet arról, miért volt kamu a Holdra szállás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Smithsonian múzeumában kiállított űrruha az Apollo-11-es misszióhoz tartozik, ebben járt 1969-ben Neil Armstrong a Holdon. Szemfüles konteóhívők viszont rájöttek, hogy a ruhához tartozó cipőnek nem olyan a talpa, mint annak, amelyik lábnyomata le van fotózva a Hold porában – újabb bizonyíték arra, hogy az egész egy megrendezett hazugság volt! Az igazság viszont most is pofonegyszerű: az Apollo-11 legénysége nem csak egy szett ruhát vitt magával a Holdra, sőt, a szóban forgó talplenyomat gazdája egy cipővédő, amit ráadásul nem is Neil Armstrong, hanem Buzz Aldrin viselt, legalább is a NASA...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elképesztő méretű holdat találtak - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/04/elkepeszto-meretu-holdat-talaltak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKMI7mocyCly8VQX1y65vIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/04/elkepeszto-meretu-holdat-talaltak/" target="_blank"&gt;Elképesztő méretű holdat találtak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Columbia Egyetem csillagászai a Science Advances folyóiratban mutatták be tanulmányukat az első exohold jelöltről, a Földtől nyolcezer fényévnyi távolságban lévő Kepler 1625b óriás gázbolygó körül keringő holdról.Maga a bolygó a Naphoz hasonló méretű, de az idősebb Kepler-1625 csillag körül kering. Mivel mind a Kepler-1625b, mind holdja gázóriások, nincsenek meg a feltételek élet létezéséhez. Ez az első eset, hogy Naprendszerünkön kívüli holdat észleltünk. Ha a Hubble megfigyelései megerősítik észlelésünket, akkor a felfedezés létfontosságú kulcsokat biztosít bolygórendszerek fejlődésének...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bajban van a legendás űrtávcső - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/09/hubble-urtavcso/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpIoT--BwfbY87XBOUbxnEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 05:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/09/hubble-urtavcso/" target="_blank"&gt;Bajban van a legendás űrtávcső&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vasárnap biztonsági üzemmódba kapcsolta magát a Hubble űrtávcső (HST), miután meghibásodott egy újabb irányításért felelős giroszkópja – számol be a Space.com. A hír igaz. Nagyon stresszes hétvége volt. Jelenleg a HST biztonsági üzemmódban van, amíg kitaláljuk, hogy mi legyen – írta Rachel Osten, a Hubble tudományos csapatának tagja és az Űrtávcső Tudományos Intézet munkatársa a Twitteren. A szakértő szerint az első lépés most az, hogy ismét beindítsák a legutóbb meghibásodott giroszkópot. Az űrteleszkóphoz eredetileg hat giroszkóp tartozott, melyeket 2009 májusában egy űrséta során asztron...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hamarosan elhagyja a Naprendszert a Voyager-2 - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/10/08/hamarosan-elhagyja-a-naprendszert-a-voyager-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_NCfTLSm9ENy-JkFqXl-UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 11:44:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/10/08/hamarosan-elhagyja-a-naprendszert-a-voyager-2/" target="_blank"&gt;Hamarosan elhagyja a Naprendszert a Voyager-2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA szakértői augusztusban a Voyager-2 két műszerénél is a kozmikus sugárzás szintjének növekedését észlelték. Ez alapján arra következtetnek, hogy az űreszköz hónapokon belül elérheti a Naprendszer peremét, az úgynevezett heliopauzát – írja a Space.com. A friss adatok összhangban vannak a Voyager-1 2012-es információival. Három hónappal azelőtt, hogy az űreszköz elhagyta volna a Naprendszert, hasonló emelkedést érzékelt a kozmikus sugárzásban. Változást tapasztalunk a Voyager-2 körüli környezetben, ez nem kérdéses – nyilatkozta Ed Stone, a Kaliforniai Műszaki Egyetem munkatársa és a mis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Három ember tért vissza a Földre - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/04/harom-ember-tert-vissza-a-foldre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOcm3IY7W0Tutzf01fvr5QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 14:33:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/04/harom-ember-tert-vissza-a-foldre/" target="_blank"&gt;Három ember tért vissza a Földre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sikeresen földet ért csütörtökön, moszkvai idő szerint délután háromnegyed 3-kor a kazahsztáni sztyeppén a Szojuz MSZ-08 űrhajó, amely néhány órával korábban vált le a Nemzetközi Űrállomásról (ISS) – közölték újságírókkal a Moszkva melletti repülésirányító központban (CUP). A CUP tájékoztatása szerint a visszatérő űrkapszulából biztonságban evakuálták legénység három tagját, Oleg Artyemjev orosz, illetve Richard Arnold és Andrew Feustel amerikai űrhajósokat. Az űrhajó Zsezkazgan közép-kazahsztáni várostól 146 kilométerre délkeletre landolt. There’s no place like home! Earth has 3 more peopl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump és Obama miatt nem jut vissza a NASA a Holdra - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/28/nasa-%e2%88%92-a-jovobe-es-tovabb-film-hold/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7d7_6SbxZDMdtiACyPgXEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 18:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/28/nasa-%e2%88%92-a-jovobe-es-tovabb-film-hold/" target="_blank"&gt;Trump és Obama miatt nem jut vissza a NASA a Holdra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hazánkban október 14-én mutatják be a Discovery Channelen a csatorna legújabb, NASA − a jövőbe és tovább című dokumentumfilmjét, amely az űrhivatal alapításának 60. évfordulójára készült. A film egyik fő erőssége a lenyűgöző látvány. Valószínűleg senkit sem lep meg a tény, hogy az amerikai űrhivatal 60 éves története során elképesztő mennyiségű és minőségű képanyagot halmozott fel. A dokumentumfilm rendezője, Rory Kennedy is kihangsúlyozta a 24.hu-nak adott interjújában, hogy a film elkészítése során az egyik legnagyobb kihívást a NASA archívumának átfésülése jelentette, illetve annak eldön...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fekete lyukak vetnek véget a ma ismert univerzumnak - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/30/vilagvege-fekete-lyuk-csillagaszat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfo3AMPzPPWr2LpXHK68VgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 15:11:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/30/vilagvege-fekete-lyuk-csillagaszat/" target="_blank"&gt;Fekete lyukak vetnek véget a ma ismert univerzumnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laikusként a fekete lyukakat félelmetes, nagy, távoli objektumoknak képzeljük el, amelyek iszonyatos tömegük miatt mindent elnyelnek, még a fény sem szökhet belőlük – innen a fekete lyuk elnevezés. Minél távolabb vagyunk tőlük, annál jobb. Fizikusok viszont egyre nagyobb figyelmet fordítanak e képződményekre, vizsgálatukkal többek között a galaxisok képződésének, működésének, illetve a nemrég felfedezett gravitációs hullámoknak a titkait remélik megfejteni. Egy magyar kutatás jelentős újdonságot hozott a témában, amit mi sem mutat jobban, mint hogy Szölgyén Ákos, az ELTE PhD-hallgatója és t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Évekkel előrébb hozhatja a Mars-utazásokat ez az új technológia - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/28/mars-utazas-nasa-algoritmus-landolas-rover/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwOvhC6dG2TzkfUgrEggEMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:12:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/28/mars-utazas-nasa-algoritmus-landolas-rover/" target="_blank"&gt;Évekkel előrébb hozhatja a Mars-utazásokat ez az új technológia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jelenleg, ha meg akarjuk állapítani, hogy egy űreszközt milyen területen rakjunk le a Marsra, egy mérnökökből és tudósokból álló tanács hosszú, bonyolult tanácskozások közepette jut el a végső megoldáshoz. Ez nem is meglepő, rengeteg faktort figyelembe kell venni, hogy ne legyen katasztrófa a misszió vége, és arra is törekszenek a kutatók, hogy minél hatékonyabb, ezzel minél olcsóbb is legyen egy ilyen expedíció. BONYOLULT, HOSSZÚ ÉS PEPECSELŐS MUNKA EZ Az egész egy nagyon bonyolult folyamat: meg kell találni egy olyan környéket, ahol a rover (vagy akár emberes űrhajó) biztonsággal le tud s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A NASA nélkül most nem tartana itt az emberiség - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/25/nasa-film-a-jovobe-es-tovabb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk48r-O5iXCssNpEK8UPIcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/25/nasa-film-a-jovobe-es-tovabb/" target="_blank"&gt;A NASA nélkül most nem tartana itt az emberiség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;60 éve, 1958 júliusában Amerikában létrejött egy szervezet, a National Aeronautics and Space Administration, azaz a NASA, amely utóbb nemcsak az Egyesült Államok lakóinak életét, hanem az egész emberiség mindennapjait változtatta meg. Története során a szervezet az űr feltérképezése mellett bolygónk alaposabb megismeréséhez is nagyban hozzájárult. A Discovery Channel a neves évforduló kapcsán úgy döntött, dokumentumfilmmel tiszteleg a NASA előtt. Rendezőnek pedig a Primetime Emmy-díjas Rory Kennedyt kérték fel − aki nem mellesleg a NASA életében kulcsszerepet játszó John F. Kennedy unokahúg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem fogja kitalálni, miről készült ez a kép - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/27/nasa-foto-trami-tajfun-idojaras-vihar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYMIiXrLfJyiVBbYQyC0JIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 07:55:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/27/nasa-foto-trami-tajfun-idojaras-vihar/" target="_blank"&gt;Nem fogja kitalálni, miről készült ez a kép&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A képet Alexander Gerst német űrhajós készítette a Nemzetközi Űrállomás fedélzetéről. Annyit fűzött csak hozzá, hogy a tájfun úgy néz ki, mintha valaki kihúzta volna a dugót a Föld felhőrétegében. Bár a kép tényleg gyönyörű, borzasztó veszélyes a rajta látható időjárási jelenség: a Trami várhatóan szeptember 30-án éri majd el Japán térségét, és óriási pusztítást fog végezni. Ez a harmadik szupertájfun a környéken idén, ami azt jelenti, hogy 5-ös fokozatú, és szélsebessége eléri a 315 kilométer per órát. A bejegyzés megtekintése az Instagramon NASA (@nasa) által megosztott bejegyzés, Szept 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Idegen civilizációkról készül bejelentéssel a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/26/intelligens-idegen-elet-kutatasa-seti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3IYSO3ZFQZla3VrUou6_MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 08:36:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/26/intelligens-idegen-elet-kutatasa-seti/" target="_blank"&gt;Idegen civilizációkról készül bejelentéssel a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A csillagászok jelenleg mintegy 3 800 exobolygót, azaz Naprendszeren kívül található bolygót ismernek. Napjaink egyik legfontosabb tudományos kérdése, hogy vajon kialakulhatott-e az élet valamelyik égitesten. Az elmúlt időszakban, illetve a közeljövőben több olyan űreszközt is felbocsátanak, melyek segíthetik a kérdés megválaszolását. Ilyen szerkezetek a NASA által épített TESS, a James Webb űrtávcső, valamint az Európai Űrügynökség CHEOPS és PLATO nevű eszközei. A NASA új célja az, hogy ezen szerkezetekkel a fejlett élet nyomai után kutasson. A Földről folyamatosan érkeznek az űrbe technol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezek a legfurcsább dolgok, amiket a Marson találtunk - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/22/mars-formaciok-szikla-urkutatas-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAP5FBs00vWCEjDHRGDPfnEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 11:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/22/mars-formaciok-szikla-urkutatas-nasa/" target="_blank"&gt;Ezek a legfurcsább dolgok, amiket a Marson találtunk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1964 óta kutatjuk szondákkal a titokzatos vörös bolygót, de még mindig van olyan, hogy egy-egy furcsa felszíni képződmény, ami gondolkodásra készteti a kutatókat. Összegyűjtöttük a legemlékezetesebbeket és legfurcsábbakat közülük. A marsi arc Fotó: NASA Ez a képződmény évekig tartotta a lelket az ufóhívőkben, hogy a Marson valóban élnek földönkívüliek. A furcsa alakzatot 1976-ban fotózta le a NASA Viking-1 űrszondája, és sokáig csak találgathatták a kutatók, hogy pontosan mi is lehet – persze azt már nagyon korán megmondták, hogy valószínűleg nem UFO-pofa. Már akkor is az tűnt a legvalószín...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ebben a percben fordultunk rá az őszre - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/23/ebben-a-percben-fordultunk-ra-az-oszre/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMW2gmgEZD6cXBoLgsfTIh8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 01:54:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/23/ebben-a-percben-fordultunk-ra-az-oszre/" target="_blank"&gt;Ebben a percben fordultunk rá az őszre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Képtelenség minden szempontból helytálló definíciót adni arra, mérsékelt égövünkön mikor van az ősz első napja. Persze mi sem egyszerűbb, mint fellapozni a naptárt. A klímánkra jellemző négy évszak időjárásra nagyon jól elkülöníthető, nagyjából azonos időtartamú, adja magát a felosztás, amely szeptember 1-jére teszi az ősz kezdetét. De az időjárástól nem vonatkoztathatunk el teljesen, és épp az idei nyár feszítette pattanásig a határt, szeptember 21-22-éig szinte folyamatosan 30 fok körüli értékeket mérhettünk, ami bármelyik júliusnak becsületére válna. A pénteki hidegfront viszont erős leh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Magyar kutatók mehetnek NASA Hold körüli űrrepülési programjára - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/19/nasa-hold-korul-orion-mta-urdozimetriai-csoport/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqjCrmU-2ZumhTlSLYLgAQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 14:21:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/19/nasa-hold-korul-orion-mta-urdozimetriai-csoport/" target="_blank"&gt;Magyar kutatók mehetnek NASA Hold körüli űrrepülési programjára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA új ORION űrhajójának első, egyelőre emberek nélkül végzett Hold körüli próbarepülésére (ORION Exploration Mission 1, ORION EM-1) várhatóan 2019 végén kerül sor. Passzív dózismérő detektoraival az MTA EK Űrdozimetriai Csoport is meghívást kapott a programban való részvételre. Az ORION EM-1 küldetés közel három hét Hold körüli repülést követően tér vissza a Földre. A csoport munkatársai hasonló detektorokkal már 2001 óta részt vesznek a Nemzetközi Űrállomáson (ISS) végzett kozmikus sugárzási és dózismérésekben. A Német Repülési és Űrkutatási Központ (DLR) vezetésével 2009-ben indult DO...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Először van női főnöke a NASA elit irányítócsapatának - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/19/nasa-noi-fonok-houston-holly-ridings/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlpBomvxow0jAewlh0BUQ8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 04:10:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/19/nasa-noi-fonok-houston-holly-ridings/" target="_blank"&gt;Először van női főnöke a NASA elit irányítócsapatának&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Holly Ridingst a repülési műveletek igazgatója, Brian Kelly választotta ki Norm Knight utódjaként. “Holly vezetőként kiemelkedett a többi repülési irányító közül” – nyilatkozta róla az igazgató egy sajtóközleményben. Knight feljebb lépett a ranglétrán, közvetlenül Kelly alá, és a repülési műveletek igazgatóhelyettese lett. Az első női repülésirányítási igazgatónak nagyon fontos feladatai vannak a NASA houstoni Johnson Űrközpontjában: ő felel a 32 repüésirányítóért és az ő gyakornokaikért, akik olyan missziókat felügyelnek a földi irányítóközpontból, mint a Nemzetközi Űrállomás NASA-projektj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Máris földszerű bolygót talált a NASA legújabb bolygóvadász űrszondája - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/20/tess-urteleszkop-bolygovadasz-exobolygo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBV8TlUvvMFhJkl-Td_H3oQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 15:02:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/20/tess-urteleszkop-bolygovadasz-exobolygo/" target="_blank"&gt;Máris földszerű bolygót talált a NASA legújabb bolygóvadász űrszondája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A TESS (Transiting Exoplanet Survey Satellite) 2018 áprilisában indult útnak azzal a céllal, hogy a Jupiterhez hasonló gázóriásokat keressen az univerzumban. Az első felfedezése viszont egyáltalán nem ilyen bolygó lehet: a 60 fényévnyire lévő Pi Mensae c az első mérések szerint 2,1-szer lehet csak nagyobb, mint a Föld. A Pi Mensae sárga törpe körül keringő potenciális bolygó 6,27 nap alatt kerüli meg a csillagát, és valószínűleg szuperföld, ami azt jelenti, hogy földszerű bolygó, szilárd maggal. Nagyon valószínű viszont, hogy lakhatatlan, mivel nagyon közel van a csillagához, így sem víz, s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Videón az űrszemetet gyűjtő űrháló - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/20/videon-az-urszemetet-gyujto-urhalo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZ9zOn3w1jfRSASgcj882IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 07:56:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/20/videon-az-urszemetet-gyujto-urhalo/" target="_blank"&gt;Videón az űrszemetet gyűjtő űrháló&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A háló kipróbálása egy tesztsorozat része, amely különböző technológiákat mutat be a Föld körül keringő fémhulladékok begyűjtésére: becslések szerint mintegy 7500 tonna ilyen hulladék kering céltalanul odafent, fenyegetve az űrmissziókat. A Földre zuhannak Úgy működött, ahogyan reméltük. A céltárgy úgy forgott, ahogyan az várható egy együttműködésre nem képes szemétdarabtól, de tisztán látható, amint a háló elfogja – idézi Guglielmo Agliettit, a Surrey Space Centre igazgatóját az MTI. Ha ez valódi „elfogás” lenne, a hálót összekötötték volna a műholddal, amely eltávolítaná a szemetet az űrb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb letartóztatott személy miatt áll a bál az USA és Törökország között - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/ujabb-letartoztatott-szemely-miatt-all-a-bal-az-usa-es-torokorszag-kozott.298544.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYGIZVAear-3VEMMhHKE5UqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/ujabb-letartoztatott-szemely-miatt-all-a-bal-az-usa-es-torokorszag-kozott.298544.html" target="_blank"&gt;Újabb letartóztatott személy miatt áll a bál az USA és Törökország között&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington egy Törökországban letartóztatott amerikai tudós azonnali szabadon bocsátására szólította fel csütörtökön Ankarát. Serkan Golge 36 éves tudóst, a NASA (amerikai űrkutatási hivatal) munkatársát 2016 nyarán, az elvetélt törökországi puccskísérlet idején tartóztatták le Dél-Törökországban. Azzal vádolták meg, hogy tagja az Egyesült Államokban önkéntes száműzetésben élő Fethullah Gülen hitszónok mozgalmának, amelyet a török hatóságok a puccskísérlet hátterében sejtenek. Az amerikai tudóst hétéves börtönbüntetésre ítélték, de büntetését szerdán egy helyi bíróság öt évre csökkentette. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Nemsokára bárki reklámozhatja magát a NASA rakétáin - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/09/12/nasa-reklam-termekelhelyezes-urkutatas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENptBwJDfsg1Y4ipm3Ec32wqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/09/12/nasa-reklam-termekelhelyezes-urkutatas/" target="_blank"&gt;Nemsokára bárki reklámozhatja magát a NASA rakétáin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagyon idegesítő tud lenni az, amikor egy filmben az ember arcába tolják a megtámogatott termékeket, és a főszereplő valamiért három hosszú percig nyomogatja a márkajelzéses telefonját, esetleg minden képkockán feltűnik egy laptop, tisztán olvasható felirattal akkor is, ha éppen baromira jelenetidegen a dolog. Hamarosan ugyanezzel küzdhetünk az űrséta-közvetítéseknél, a rakéakilövések vagy bármilyen űrmisszió esetén, a NASA ugyanis azon gondolkodik, hogy termékelhelyezéssel növeli meg egy kicsit az amúgy sem szerény, de űrkutatásra még mindig elég foghíjas bevételeit. Az űrügynökség jelenle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A gleccsereket és a tengeri jégtakarót fürkészi a NASA - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/09/15/a-gleccsereket-es-a-tengeri-jegtakarot-furkeszi-a-nasa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHetSYug2IONbbXdYzen47MqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 14:57:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/09/15/a-gleccsereket-es-a-tengeri-jegtakarot-furkeszi-a-nasa" target="_blank"&gt;A gleccsereket és a tengeri jégtakarót fürkészi a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A gleccserek és a tengeri jég vastagságának mérésére egy speciális lézerrel felszerelt műholdat bocsátott az űrbe a NASA a kaliforniai Vandenberg bázisról. Az ICESat-2-őt egy Delta hordozó rakéta juttatta el 500 kilométeres magasságba. A szatellit 91 nap alatt mintegy 1387 egyedi útvonalat jár be a Föld felett, és másodpercenként 10 ezer lézernyalábot lő majd a felszínre. Ennek köszönhetően nagyjából 71 centiméterenként tudja majd megmérni a jég vastagságát. A NASA előző, 2009-ig működő ICESat-ja lényegesen kevesebbet tudott. A szakemberek szerint a friss adatokból ki lehet majd olvasni, ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Elveszítjük a rekorder űrszondát - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/10/ceres-dawn-nasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5i9rhExi2zQcYz1-4o-pIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/10/ceres-dawn-nasa/" target="_blank"&gt;Elveszítjük a rekorder űrszondát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA Dawn űrszondája várhatóan szeptember közepe és október közepe között fogy ki a hidrazinból, az egyik kulcsfontosságú üzemanyagból. A kutatók ekkortól nem fognak tudni kommunikálni az eszközzel, ám az még évtizedeken át a Ceres törpebolygó körüli jelenlegi pályáján marad. Még ha szomorú is lesz búcsút venni a Dawntól, nagyon büszkék vagyunk mindarra, amit elért – idéti az MTI Lori Glaze-t, a NASA menedzserét. Ismeretlen világokat mutatott be A Dawn 2015-ben a világon elsőként érte el egy törpebolygó röppályáját, azóta keringett a Ceres körül. Korábban összesen 470 millió dolláros (132...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb riasztó fotót tett közzé a NASA - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/09/ujabb-riaszto-fotot-tett-kozze-a-nasa-lowell-gleccser-olvadas-globalis-felmelegedes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHk6sNefQ5Hi62UTpA1et5EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 05:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/09/ujabb-riaszto-fotot-tett-kozze-a-nasa-lowell-gleccser-olvadas-globalis-felmelegedes/" target="_blank"&gt;Újabb riasztó fotót tett közzé a NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az északi féltekén izzasztó nyár volt az idei, de az egész bolygón rekordokat döntögettek a hőhullámok, amit a kanadai Kluane Nemzeti Parkban található Lowell-gleccser is megérzett. A Nemzeti Űrügynökség (NASA) és az Európai Űrügynökség (ESA) műholdjai is rögzítették, hogy a júliusi hónap négy forró napja alatt a gleccser egész télen felhalmozódott hómennyisége egyszerűen leolvadt, majd hómocsárrá lett. Két héttel később a felgyűlt víz is elpárolgott. Az olvadás négy napjában a hőmérséklet 17 fokkal magasabb volt az átlagnál. A NASA által készített korábbi fotón világos kékkel jelölték a fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A múltban a Vénusz, a Föld és a Mars is kék bolygók voltak - 444.hu</title><link>https://sciencemeetup.444.hu/2018/09/09/a-multban-a-venusz-a-fold-es-a-mars-is-kek-bolygok-voltak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJU8FlwuJRRhb8lpRcChVmAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwn_GcAg</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 10:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sciencemeetup.444.hu/2018/09/09/a-multban-a-venusz-a-fold-es-a-mars-is-kek-bolygok-voltak" target="_blank"&gt;A múltban a Vénusz, a Föld és a Mars is kék bolygók voltak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dr. Jim Green, aki 2006 és 2018 között az amerikai űrkutatási hivatal bolygókutatási részlegének igazgatója volt, nemrég lett kinevezve a NASA vezető kutatójának. Ez jó alkalmat szolgáltatott arra, hogy Dr. Green egy sajtótájékoztató keretében áttekintést adjon arról, mennyit fejlődött a Naprendszerről alkotott képünk az elmúlt 10-15 évben a NASA munkájának köszönhetően. Még nem találtunk életet a földön kívül, de óriási előrelépéseket teszünk annak megértésében, hogy hol keressük, mik az élet jelenlétének jelei és hogy mit tudunk meg. - mondta el a bevezetőjében, hozzátéve, hogy az elmúlt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sciencemeetup.444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szigszalaggal foltozták be a Nemzetközi Űrállomást - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/08/31/szigszalaggal-foltoztak-be-a-nemzetkozi-urallomast/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBId-lHEmrJEf-TtqaDvd40qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 08:39:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/08/31/szigszalaggal-foltoztak-be-a-nemzetkozi-urallomast/" target="_blank"&gt;Szigszalaggal foltozták be a Nemzetközi Űrállomást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tegnap mi is beszámoltunk róla, hogy szivárog a Nemzetközi Űrállomás, amit a NASA földi kutatói vetek észre, amíg az 56-os legénység aludt. Nem volt akkora a baj, hogy az űrhajósok közvetlen veszélyben legyenek, de azért minél előbb meg akarták oldani a problémát. Mára ez sikerült is: az űrhajósok először jobb híján szigszalaggal ragasztották le a lyukat. A mindössze két milliméteres repedést valószínűleg egy meteor vagy űrszemét okozta, nagy katasztrófával nem járt volna, ha később veszik észre, de azért érdemes volt valamit kezdeni vele, mert annyi levegő szökött el miatta, hogy 18 nap al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szomorú sors vár a legendás marsjáróra - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/08/27/opportunity-marsjaro-vihar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA35vYXMo7BDfVHCKHwTae0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 09:03:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/08/27/opportunity-marsjaro-vihar/" target="_blank"&gt;Szomorú sors vár a legendás marsjáróra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A golfautó nagyságú Opportunity 2003 júniusában indult útnak, és 2004 januárjában landolt a vörös bolygón. A napelemes marsjáró küldetését eredetileg 90 naposra tervezték, ehhez képest már 15 éve járja a Mars tájait. Az elmúlt hónapokban azonban az Opportunity nehéz időket él – írja a Business Insider. A Marson még május végén alakult ki egy porvihar, amely a hetek során egyre erősödött. Mivel a marsjáró a légkörben felgyülemlett por miatt nem jutott elég napfényhez, június 10-én hibernálta magát. A szerkezet felületére ráadásul a töltött porszemcsék is rátapadtak, tovább nehezítve az energ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Csúnyán pórul járt a nő, akinek túl nagy volt a szája - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/08/23/nasa-twitter-gyakornok-kirugas-homer-hickman/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFi6LnCRhPkl43oTdroKXcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 03:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/08/23/nasa-twitter-gyakornok-kirugas-homer-hickman/" target="_blank"&gt;Csúnyán pórul járt a nő, akinek túl nagy volt a szája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nincs abban semmi elítélendő, ha az ember örül a sikereinek, de még a legboldogabb pillanatokban is érdemes odafigyelni, hogy miképp tesszük ezt. Ezt a leckét tanulta meg nagyon gyorsan az a Naomi H néven posztoló Twitter-felhasználó, aki hétfőn a csiripelős közösségi oldalon kürtölte világgá, hogy felvették gyakornoknak a NASA-hoz. A hírt persze mindenki örömmel osztaná meg a közösségi médiában, de Naomi egyáltalán nem fogta vissza magát, és a “Mindenki kussoljon a picsába, felvettek gyakornoknak a NASA-hoz” szöveggel ünnepelte a sikerét. A furry became an intern for NASA and got instantly...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Riasztó a NASA űrből készített felvétele - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/08/24/nasa-urfoto-erdotuzek-globalis-felmelegedes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2w3isb9jG659TOYClW2u8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/08/24/nasa-urfoto-erdotuzek-globalis-felmelegedes/" target="_blank"&gt;Riasztó a NASA űrből készített felvétele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyre több bozót- és erdőtűzről látunk híreket a neten, úgy tűnhet, hogy az egész bolygó lángol – ami, kis túlzással, így is van, legalább is ez látszik a NASA hőkameráinak felvételein is. Az aggasztó képeken látható tüzek nem mindegyike pusztító, az, hogy Afrika nagyjából negyede ég, valószínűleg szándékos mezőgazdasági égetésnek köszönhető. Ilyenkor a gazdálkodók direkt gyújtják fel a terméketlenné vált földeket, hogy így nyerjék vissza a tápanyagokat a talajban. Ez a jelenlegi helyzet a Földön pusztító tüzek terén – fotó: NASA Észak-Amerikában és Dél-Amerika egyes részein azonban nem enn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>