{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREp5Ym1KMkVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:26:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "They have forbidden the Hungarian government to campaign in Brussels - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181206-megtiltottak-a-magyar-kormanynak-hogy-brusszelben-kampanyoljon.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brussels would support some NGOs with billions of euros - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/03/egymilliard-euroval-tamogatna-brusszel-egyes-civil-szervezeteket/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:24:00 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Egy milli\u00e1rd eur\u00f3val t\u00e1mogatn\u00e1 a demokr\u00e1ci\u00e1t \u00e9s a jog\u00e1llamot v\u00e9d\u0151 civil szervezeteket Br\u00fcsszel a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si ciklusban \u2013 err\u0151l k\u00e9sz\u00fclt el\u0151te..."
        },
        {
            "title": "Already on the streets of Brussels, Verhofstadt has a veritable poster - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181205-magyar-kormany-kisteherauto.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:59 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A korm\u00e1ny kisteheraut\u00f3ja az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 f\u0151v\u00e1ros\u00e1ban h\u00edvja fel a figyelmet a br\u00fcsszeli politika k\u00f6vetkezm\u00e9nyeire."
        },
        {
            "title": "Brussels wants to push the Global Migrant Pact - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-brusszel-mindenki-torkan-le-akarja-nyomni-a-globalis-migranspaktumot",
            "pub_date": "2018-12-03 07:58:59 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Br\u00fcsszel folyamatosan baloldali \u00e1ll\u00e1spontot k\u00e9pvisel a migr\u00e1ci\u00f3t illet\u0151en. Az elm\u00falt h\u00e9ten t\u00f6bb uni\u00f3s vezet\u0151 hangs\u00falyozta az ENSZ glob\u00e1lis migr\u00e1nspaktum\u00e1nak ..."
        },
        {
            "title": "It is likely that Brussels has put a lot of EU funds on migration cards - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-valoszinu-hogy-brusszel-rengeteg-eu-s-kozpenzt-utalt-a-migranskartyakra",
            "pub_date": "2018-12-01 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "A korm\u00e1nyp\u00e1rtok szerint nagyon alapos a gyan\u00fa, hogy Br\u00fcsszel nagyon sok migr\u00e1ns sz\u00e1m\u00e1ra igen jelent\u0151s \u00f6sszegeket utalt \u00e1t a migr\u00e1nsk\u00e1rty\u00e1kra - mondta ..."
        },
        {
            "title": "Expecting a significant restriction from Brussels to Italy - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/jelentos-megszoritast-var-el-brusszel-olaszorszagtol.306417.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:42:59 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "K\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si kiad\u00e1sai 4,5 milli\u00e1rd eur\u00f3val val\u00f3 cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t v\u00e1rja az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g Olaszorsz\u00e1gt\u00f3l a t\u00falzottdeficit-elj\u00e1r\u00e1s elker\u00fcl\u00e9s\u00e9hez - id\u00e9zi az olasz la..."
        },
        {
            "title": "The streets of Brussels are on the shore of the government - Photo! - Local",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-mar-brusszel-utcait-jarja-a-kormany-kisteherautoja-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "A furgon h\u00e1tulj\u00e1n l\u00e1that\u00f3 transzparens a bev\u00e1ndorl\u00e1st t\u00e1mogat\u00f3 br\u00fcsszeli politika k\u00f6vetkezm\u00e9nyeire h\u00edvja fel a figyelmet, mik\u00f6zben Guy Verhofstadt szerint ..."
        },
        {
            "title": "Fidesz: Brussels would take the money of Central European Member States, including Hungary, and give it to Soros organizations - Szabolcs Online",
            "link": "http://www.szon.hu/fidesz-brusszel-elvenne-a-kozep-europai-tagallamok-koztuk-magyarorszag-penzet-es-a-soros-szervezeteknek-adna/4069477",
            "pub_date": "2018-12-03 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "Budapest - A Fidesz szerint Soros Gy\u00f6rgy arr\u00f3l t\u00e1rgyalt az elm\u00falt h\u00f3napokban Br\u00fcsszelben - legut\u00f3bb Frans Timmermansszal, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g aleln\u00f6k\u00e9vel ..."
        },
        {
            "title": "A migrant visa would be introduced in Brussels - Lokal",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-migransvizumot-vezetne-be-brusszel/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "\u201eA Fidesz n\u00e9pp\u00e1rti frakci\u00f3ja elutas\u00edtja a migr\u00e1nsv\u00edzumok bevezet\u00e9s\u00e9t, mert az elk\u00e9peszt\u0151, abszurd \u00e9s vesz\u00e9lyes\u201d\u2013 mondta G\u00e1l Kinga, a p\u00e1rt EP-k\u00e9pvisel\u0151je ..."
        }
    ]
}