{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE00TmpCb0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:13:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Orb\u00e1n: Every morning I find that they are cut down - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/orban-viktor-miniszterelnok-europai-parlament/5qgrls6",
            "pub_date": "2018-12-08 07:10:05 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Honest confession about Victor Orb\u00e1n on pay rise - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/oszinte-vallomas-orban-viktortol-a-beremelesrol.307101.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9s, az \u00e1llami b\u00e9remel\u00e9s \u00e9s a gazdas\u00e1gpolitika v\u00e1rhat\u00f3 ir\u00e1nya is sz\u00f3ba ker\u00fclt Orb\u00e1n Viktor p\u00e9ntek reggeli szok\u00e1sos r\u00e1di\u00f3interj\u00faj\u00e1ban."
        },
        {
            "title": "Orb\u00e1n: life force in Central Europe is greater than in the West - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-orban-az-eletero-kozep-europaban-nagyobb-mint-nyugaton",
            "pub_date": "2018-12-07 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Orban withdraws from the rules the government media foundation, there will be no competition inquiry - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/orban-nemzetstrategiai-jelentoseguve-minositette-a-kormanyzati-mediaalapitvanyt-nem-lesz-versenyjogi-vizsgalat",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A szerdai Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent, Orb\u00e1n Viktor \u00e1ltal al\u00e1\u00edrt korm\u00e1nyhat\u00e1rozat \u00e9rtelm\u00e9ben a korm\u00e1ny nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette az ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n carefully restored the President of the World Jewish Congress - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-orban-viktor-alaposan-helyretette-a-zsido-vilagkongresszus-elnoket",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "\"Magyarorsz\u00e1g korm\u00e1nya a z\u00e9r\u00f3 tolerancia politik\u00e1j\u00e1t k\u00f6veti az antiszemitizmus k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben. Korm\u00e1nyom fell\u00e9p\u00e9se, d\u00f6nt\u00e9sei nem hagynak k\u00e9ts\u00e9get afel\u0151l, hogy ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n showed what he had breakfasted - photo - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/orban-viktor-szamos-reggeli-rantotta/6zgndj0",
            "pub_date": "2018-12-07 09:02:32 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Orb\u00e1n Viktor a Szamosban reggelizett. Hirdet\u00e9s. A minisztereln\u00f6k a Facebookon mutatta meg, hogy ma reggel a Szamosban fogyasztotta el reggeli r\u00e1ntott\u00e1j\u00e1t."
        },
        {
            "title": "Chuck Norris wrote how he was hanging out with Viktor Orb\u00e1n in Hungary - 444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/orban-viktor-chuck-norris-nak-panaszkodott-a-liberalisokra-es-a-negativ-kommentekre",
            "pub_date": "2018-12-04 07:25:11 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Fogalmaz\u00e1st \u00edrt magyarorsz\u00e1gi \u00fatj\u00e1r\u00f3l a vil\u00e1g egyik legkem\u00e9nyebb embere, Orb\u00e1n Viktor \u00faj BFF-je, Chuck Norris. Az amerikai sz\u00edn\u00e9sz-harcm\u0171v\u00e9sz a m\u00falt h\u00e9ten, ..."
        },
        {
            "title": "A letter was written by Editor-in-Chief of Hvg.hu to Orb\u00e1n&#39;s Press Officer - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/hvg-orban-viktor-havasi-bertalan-level/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Meg\u00edrtuk cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, hogy Orb\u00e1n Viktor levelet \u00edrt a Zsid\u00f3 Vil\u00e1gkongresszus eln\u00f6k\u00e9nek, amelyben arr\u00f3l \u00edrt, hogy csak akkor kritiz\u00e1lj\u00e1k a sajt\u00f3t, amikor zsid\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;I can not say that beans are meat&quot; - the six most powerful statements from Friday&#39;s Orb\u00e1n Viktor revelation - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/07/nem-mondhatom-hogy-a-bab-is-hus-a-hat-legerosebb-allitas-a-penteki-orban-viktor-fele-kinyilatkoztatasbol/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "A Kossuth R\u00e1di\u00f3 J\u00f3 reggelt, Magyarorsz\u00e1g! c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban m\u00f3k\u00e1zott a korm\u00e1nyf\u0151."
        },
        {
            "title": "After not coming to Orb\u00e1n&#39;s indulgence, the US ambassador turned 180 degrees and apparently released CEU - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/02/miutan-nem-jott-be-orban-kenyeztetese-az-amerikai-nagykovet-180-fokos-fordulatot-tett-es-a-jelek-szerint-elengedte-a-ceu-t",
            "pub_date": "2018-12-02 14:43:48 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Imagine that Viktor Orb\u00e1n gives a candy to the Dobrev Clare - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/elet/20181206_Kepzelje_el_hogy_Orban_Viktor_ad_egy_cukorkat_Dobrev_Klaranak",
            "pub_date": "2018-12-06 07:05:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Ugye, hogy lehetetlennek t\u0171nik? Az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban m\u00e1r hagyom\u00e1nya van. De mi\u00e9rt t\u00f6mi cukork\u00e1val Michelle Obam\u00e1t George Bush a saj\u00e1t apja temet\u00e9s\u00e9n ..."
        },
        {
            "title": "A picture of Viktor Orb\u00e1n&#39;s visit to the Czech Republic was also a good fit for the brainwash - Index",
            "link": "https://index.hu/mindekozben/poszt/2018/12/02/agytornanak_is_alkalmas_foto_kerult_ki_orban_viktor_csehorszagi_latogatasarol/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Mindek\u00f6zben K\u00fcl\u00f6n\u00f6s k\u00e9p ker\u00fclt el\u0151 Orb\u00e1n Viktorr\u00f3l, amint csehorsz\u00e1gi l\u00e1togat\u00e1sa sor\u00e1n Milo\u0161 Zeman eln\u00f6k\u00f6t k\u00f6sz\u00f6nti. A k\u00e9pen el\u00e9g ..."
        },
        {
            "title": "Surprise: there is someone who does not blame Viktor Orb\u00e1n for moving CEU - Sargentini is - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/ceu-becsbe-koltozik-a-judith-sargentini-az-europai-neppartot-hibaztat/ybgfjjk",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:36 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A CEU B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se kapcs\u00e1n rengeteg nyilatkozat l\u00e1tott m\u00e1r napvil\u00e1got, mag\u00e1nak az egyetemnek a bejelent\u00e9s\u00e9t\u0151l kezdve az USA k\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9rium\u00e1nak ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n&#39;s national post-communism - 444",
            "link": "https://tldr.444.hu/2018/12/03/orban-viktor-nemzeti-posztkommunizmusa",
            "pub_date": "2018-12-03 05:37:03 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://tldr.444.hu",
            "desc": "Orb\u00e1n mag\u00e1n\u00e1llama lett Magyarorsz\u00e1g. Orb\u00e1nt t\u00fal\u00e9rt\u00e9kelik h\u00edvei \u00e9s ellenfelei is. Orb\u00e1n remek p\u00e1rtvez\u00e9r, de rossz minisztereln\u00f6k. T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt ezek ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n expressed condolences to the US Embassy - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181206-orban-viktor-reszvetet-nyilvanitott-g.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A budapesti amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gen megnyitott r\u00e9szv\u00e9tnyilv\u00e1n\u00edt\u00f3 k\u00f6nyvben tett bejegyz\u00e9ssel r\u00f3tta le kegyelet\u00e9t George H. W. Bush volt amerikai eln\u00f6k eml\u00e9ke ..."
        },
        {
            "title": "In Hungary: Viktor Orb\u00e1n has shown that he can do anything - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181203_orban_viktor_mindent_megtehet_ceu",
            "pub_date": "2018-12-03 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Ne hagyjuk, hogy Soros nevessen a v\u00e9g\u00e9n \u2013 plak\u00e1tolta ki orsz\u00e1gszerte a korm\u00e1ny m\u00e1sf\u00e9l \u00e9ve. \u00c1m nem tudtuk, vajon mikor van annak a valaminek v\u00e9ge."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n: I do not know an economic case whose value is Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-orban-viktor-nem-ismerek-olyan-gazdasagi-ugyet-amelynek-az-erteke-meghaladna-800-ev-baratsagat.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A minisztereln\u00f6k term\u00e9szetellenesnek nevezte a magyar-horv\u00e1t kapcsolatokat."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n condolences to the US Embassy - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/orban-viktor-az-amerikai-nagykovetsegen-kondolealt-2472912",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A budapesti amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gen megnyitott r\u00e9szv\u00e9tnyilv\u00e1n\u00edt\u00f3 k\u00f6nyvben tett bejegyz\u00e9ssel r\u00f3tta le kegyelet\u00e9t George H. W. Bush volt amerikai eln\u00f6k eml\u00e9ke ..."
        },
        {
            "title": "Great friend of Hungary died - This was written by Viktor Orb\u00e1n to the grieving family - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/orban-viktor-levelet-irt-az-elhunyt-george-h-w-bush-gyaszolo-csaladnak/tes0779",
            "pub_date": "2018-12-03 10:34:44 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A gy\u00e1szol\u00f3 csal\u00e1dnak \u00edrt lev\u00e9lben fejezte ki r\u00e9szv\u00e9t\u00e9t Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k George H. W. Bush eln\u00f6k hal\u00e1la miatt \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatta az MTI-t Havasi Bertalan, ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n from the 2023 World Athletics Championship: Budapest has already won! - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181204-orban-viktor-2023-atletikai-vilagbajnoksag-budapest.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A minisztereln\u00f6k reag\u00e1lt a h\u00edrre, miszerint a vil\u00e1g harmadik legmagasabban jegyzett sportrendezv\u00e9nye a f\u0151v\u00e1rosba \u00e9rkezik."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n expressed condolences to the US Embassy - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/06/orban-viktor-az-amerikai-nagykovetsegen-nyilvanitott-reszvetet",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:30 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A budapesti amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gen megnyitott r\u00e9szv\u00e9tnyilv\u00e1n\u00edt\u00f3 k\u00f6nyvben tett bejegyz\u00e9ssel r\u00f3tta le kegyelet\u00e9t George H. W. Bush volt amerikai eln\u00f6k em..."
        },
        {
            "title": "Life + Style: Viktor Orb\u00e1n also has an advent wreath - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/elet/20181202_Orban_Viktornak_is_van_adventi_koszoruja",
            "pub_date": "2018-12-02 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Ahogy kell, \u00e9s ahogy illik, m\u00e1r \u00e9g rajta az els\u0151 gyertya."
        },
        {
            "title": "The moment of the farewell: Viktor Orb\u00e1n forgave his grace - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/orban-viktor-lerotta-kegyeletet-george-bush-elott/52mzrsp",
            "pub_date": "2018-12-06 05:14:33 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Elb\u00facs\u00fazott \"Magyarorsz\u00e1g bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l\". Hirdet\u00e9s. Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k az amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gen, a r\u00e9szv\u00e9tnyilv\u00e1n\u00edt\u00f3 k\u00f6nyvben tett bejegyz\u00e9ssel r\u00f3tta ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n says goodbye to elder President Bush aged 94 - photo - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181201-orban-viktor-is-megemlekezett-az-elhunyt-george-h-bushrol.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A magyar minisztereln\u00f6k is megeml\u00e9kezett a szombaton, 94 \u00e9ves kor\u00e1ban elhunyt George H.W. Bush kor\u00e1bbi amerikai eln\u00f6kr\u0151l. Orb\u00e1n Viktor egy Bush eln\u00f6kkel ..."
        },
        {
            "title": "This is what happened: in the artificial intelligence of Viktor Orb\u00e1n, instead of the stematematicist - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/tudomany/20181202_nasa_mars_insight_szonda_foto_cedric_villani_viber_chatszoba_youtube_premium_facebook_kormanyzati_adatkeres",
            "pub_date": "2018-12-02 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00fck egy cikkbe a h\u00e9t leg\u00e9rdekesebb, legolvasottabb technol\u00f3giai \u00e9s tudom\u00e1nyos t\u00e9m\u00e1it."
        },
        {
            "title": "Orban: There is no king over here, and good decisions must be fought - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/orban-viktor-kossuth-radio-harc/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Itt minden int\u00e9zked\u00e9s\u00e9rt meg kell k\u00fczdeni, m\u00e9g egy b\u00e9remel\u00e9s\u00e9rt is. Itt az ember nem kir\u00e1lykodhat, itt utcai harcosk\u00e9nt az evidensen j\u00f3 d\u00f6nt\u00e9sek\u00e9rt is harcolni ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n forgave his grace in memory of George HW Bush - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-orban-viktor-lerotta-kegyeletet-george-h-w-bush-emleke-elott",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "A budapesti amerikai nagyk\u00f6vets\u00e9gen megnyitott r\u00e9szv\u00e9tnyilv\u00e1n\u00edt\u00f3 k\u00f6nyvben tett bejegyz\u00e9ssel r\u00f3tta le kegyelet\u00e9t George H. W. Bush volt amerikai eln\u00f6k eml\u00e9ke ..."
        },
        {
            "title": "The Washington Post has published a long article about our country: so they say about Viktor Orb\u00e1n - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/hosszu-cikket-kozol-hazankrol-a-washington-post/rvlgzhe",
            "pub_date": "2018-12-01 20:34:35 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Kis orsz\u00e1g vagyunk, de beker\u00fclt\u00fcnk a nemzetk\u00f6zi v\u00e9rkering\u00e9sbe. A mostm\u00e1r lassan v\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zeled\u0151 lex CEU \u00e9s Gruevszki befogad\u00e1sa miatt hossz\u00fa cikkben ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n from Hungary&#39;s friend Domestic - News from Hungary Szeged - Southern Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/magyarorszag_baratjatol_bucsuzik_orban_viktor/2581337/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A Facebookon eml\u00e9kezett meg id\u0151sebb George Bush-r\u00f3l Orb\u00e1n Viktor."
        },
        {
            "title": "The Guardian: Orb\u00e1n has gradually realized what America First is - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/ceu-orban-viktor-the-guardian/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A CEU a Trump-korszak legut\u00f3bbi \u00e1ldozata c\u00edmmel v\u00e9lem\u00e9nycikket k\u00f6z\u00f6lt a brit lap."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n: The Hungarian nation will always be grateful to President Bush - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-orban-viktor-a-magyar-nemzet-mindig-halas-lesz-bush-elnoknek.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:36:59 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A magyarok mindig eml\u00e9kezni fognak r\u00e1, \u00e9s h\u00e1l\u00e1sak lesznek mindaz\u00e9rt, amit Bush eln\u00f6k tett a vasf\u00fcgg\u00f6ny lebont\u00e1s\u00e1\u00e9rt, valamint Magyarorsz\u00e1g \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "The stage was announced to Orb\u00e1n by the former Fidesz founder - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/01/orban-viktor-molnar-peter-fidesz-alapito-slam-poetry/",
            "pub_date": "2018-12-01 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Viktor, ismered azt az embert, akinek t\u00fal sok hatalma lett? Tette fel a k\u00e9rd\u00e9st Moln\u00e1r P\u00e9ter."
        },
        {
            "title": "Captured Moment: This is how Viktor Orban - Lokal was photographed",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-elkapott-pillanat-igy-fotoztak-le-orban-viktort/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "A minisztereln\u00f6k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n osztott meg egy fot\u00f3t \u201cInterj\u00fa ut\u00e1n, munka el\u0151tt \u201d c\u00edmmel, amin j\u00f3l l\u00e1that\u00f3, hogy egy percre sem \u00e1ll meg. M\u00e9g reggeli k\u00f6zben ..."
        },
        {
            "title": "CEU Migration, Jobbik crisis, Viktor Orb\u00e1n in Zagreb - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/ceu-koltozosdi-jobbik-valsag-orban-viktor-zagrabban-2472905",
            "pub_date": "2018-12-06 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Itt a Soros, hol a Soros: B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6zik a CEU, vagy m\u00e9gsem? Az egyetem rektora a korm\u00e1nyt ek\u00e9zte, Soros egyeteme pedig azt is belengette, hogy k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si ..."
        },
        {
            "title": "Orb\u00e1n&#39;s Communist Propaganda Machine, The New York Times - 24h",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/04/orban-new-york-times/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Szerkeszt\u0151s\u00e9gi jegyzetben elemzik a frissen fel\u00e1llt fideszes m\u00e9diakonglomer\u00e1tumot, a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nyt a The New York Timesban."
        },
        {
            "title": "&quot;Let&#39;s say good-bye to a friend of Hungary&quot; - Viktor Orb\u00e1n remembered the deceased President Bush - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/igy-emlekezett-meg-orban-viktor-az-elhunyt-bush-elnokrol/qlw98jt",
            "pub_date": "2018-12-01 16:06:26 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Orb\u00e1n Viktor r\u00e9szv\u00e9t\u00e9t fejezte ki George H. W. Bush hal\u00e1l\u00e1val kapcsolatban."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n has made the fidelity media encyclopedia nationally important - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/05/errol-ennyit-orban-viktor-nemzetstrategiai-jelentoseguve-tette-a-fideszes-mediabirodalmat/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:59 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171v\u00e9 min\u0151s\u00edtette a korm\u00e1ny a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1nyt, ami egybevonta t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az Echo TV, a Magyar Id\u0151k \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "So Viktor Orb\u00e1n reacted to the joy news! - Local",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-igy-reagalt-orban-viktor-az-oromhirre/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "Miut\u00e1n bejelentett\u00e9k, hogy Budapest rendezi a 2023-as szabadt\u00e9ri atl\u00e9tikai vil\u00e1gbajnoks\u00e1got a minisztereln\u00f6k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n tett k\u00f6zz\u00e9 egy bejegyz\u00e9st."
        },
        {
            "title": "Orban again sailed with the troop carrier&#39;s troop - 24h",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/01/orban-viktor-milano-honvedseg-airbus/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:59:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Meg\u00edrtuk, hogy november 15-\u00e9n Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k ell\u00e1togatott a mil\u00e1n\u00f3i Scala operah\u00e1zba, hogy ott megtekintse a vil\u00e1gh\u00edr\u0171 magyar zeneszerz\u0151, ..."
        },
        {
            "title": "It is ready for the holidays Viktor Orb\u00e1n: he showed the advent wreath - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/orban-viktor-karacsony-advent-koszoru-unnep-keszulodes/etyx3vs",
            "pub_date": "2018-12-02 10:07:31 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Minden csal\u00e1dban fontosak az \u00fcnnepek, Orb\u00e1n Viktor\u00e9kn\u00e1l sincs ez m\u00e1sk\u00e9nt."
        },
        {
            "title": "Orban was summoned by the mayor of Abai, who smoked the village pot",
            "link": "https://24.hu/fn/gazdasag/2018/12/03/kossa-lajos-orban-viktor/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Felf\u00fcggesztett b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st k\u00e9rt Kossa Lajos abai polg\u00e1rmesterre a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri J\u00e1r\u00e1si \u00e9s Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g \u2013 \u00e9rtes\u00fclt a G7. A v\u00e1d szerint a ..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n: The needle must be pulled out of the nail - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216735",
            "pub_date": "2018-12-03 17:19:39 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A H\u00cdRTV BIRTOK\u00c1BA KER\u00dcLT HANGFELV\u00c9TELEN SZ\u00c1VAY ISTV\u00c1N A SZAVAZ\u00c1S EL\u00d5TT TUDHATTA, HOGY KIK LESZNEK AZ ALELN\u00d6K\u00d6K \u00c9S AZT IS, ..."
        }
    ]
}