<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Budapest XI. kerülete - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFZ3TW00d2NSSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:30:04 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Budapesten rendezik meg a 2023-as atlétikai világbajnokságot - XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu</title><link>https://11.kerulet.ittlakunk.hu/sport/181204/budapesten-rendezik-meg-2023-atletikai-vilagbajnoksagot</link><guid isPermaLink="false">CBMiZGh0dHBzOi8vMTEua2VydWxldC5pdHRsYWt1bmsuaHUvc3BvcnQvMTgxMjA0L2J1ZGFwZXN0ZW4tcmVuZGV6aWstbWVnLTIwMjMtYXRsZXRpa2FpLXZpbGFnYmFqbm9rc2Fnb3TSAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:00:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://11.kerulet.ittlakunk.hu/sport/181204/budapesten-rendezik-meg-2023-atletikai-vilagbajnoksagot" target="_blank"&gt;Budapesten rendezik meg a 2023-as atlétikai világbajnokságot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Immár hivatalos: Budapest rendezheti a 2023-as szabadtéri atlétikai világbajnokságot – jelentette be kedden Monacóban a Nemzetközi Atlétikai Szövetség ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://11.kerulet.ittlakunk.hu">XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/IemRCPM98DlCJynxanfMYSEXSFrCcG4uOJL8adrxKK1VOgNHZX33uRLbpTaPaZXTlnprlUagtJSR3Cu0sMBlMRmaHkckOrj-raoyctVZOkaat5GIw0iJ3MBNpNgPDUrNx29adK5Oc9zB3MtWPAd2XAiifg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Érdemes várni a profi kivitelezőre, ha szigetelünk - ezért - XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu</title><link>https://11.kerulet.ittlakunk.hu/uzlet-szolgaltatas/180929/erdemes-varni-profi-kivitelezore-ha-szigetelunk-ezert</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vMTEua2VydWxldC5pdHRsYWt1bmsuaHUvdXpsZXQtc3pvbGdhbHRhdGFzLzE4MDkyOS9lcmRlbWVzLXZhcm5pLXByb2ZpLWtpdml0ZWxlem9yZS1oYS1zemlnZXRlbHVuay1lemVydNIBAA</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://11.kerulet.ittlakunk.hu/uzlet-szolgaltatas/180929/erdemes-varni-profi-kivitelezore-ha-szigetelunk-ezert" target="_blank"&gt;Érdemes várni a profi kivitelezőre, ha szigetelünk - ezért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Knauf Insulation adatai szerint a hőszigetelő rendszerek kivitelezésének átlagos munkadíja az idén tovább nőtt és már eléri a négyzetméterenkénti 5-6 ezer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://11.kerulet.ittlakunk.hu">XI. kerület, Újbuda - ittlakunk.hu</source></item><item><title>Három embert vittek kórházba Budapesten szén-monoxid-mérgezés gyanúja miatt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/07/szen-monoxid-mergezes-budapest-xiii-kerulet-reitter-ferenc-utca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4EKIqhjXTYvaiHPBfl2PIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:16:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/07/szen-monoxid-mergezes-budapest-xiii-kerulet-reitter-ferenc-utca/" target="_blank"&gt;Három embert vittek kórházba Budapesten szén-monoxid-mérgezés gyanúja miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szén-monoxid-mérgezés gyanúja miatt kórházba szállítottak a mentők három embert Budapest XIII. kerületében, egy Reitter Ferenc utcai lakásból. A tűzoltók kimutatták a mérgező gáz jelenlétét a lakásban, ahol egy gázkályhát használtak a lakók. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tűz volt egy újbudai kollégiumban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/26/tuz-volt-egy-ujbudai-kollegiumban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJxzojbZSJ1kstHUmgvLB8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 22:26:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/26/tuz-volt-egy-ujbudai-kollegiumban" target="_blank"&gt;Tűz volt egy újbudai kollégiumban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hétfő este 940 embernek kellett elhagynia tűz miatt egy kollégiumot Budapest XI. kerületében, az Irinyi József utcában hétfőn késő este, közölte az Országos Katasztrófavédelmi Főigazgatóság. Az épületben berendezési tárgyak kaptak lángra körülbelül két négyzetméteren egy konyhában. A kollégium lakói a tűzoltók kiérkezése előtt eloltották a tüzet. Miután átszellőztették a füsttel telítődött szinteket, a diákok visszatérhettek az épületbe. (via MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Jöhet a fix traffipax a Szentendrei útra és a Váci útra - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/10/traffipax-szentendre-vaci-ut/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIBrkWbIVW9QIHnKvIdbEkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 10:18:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/10/traffipax-szentendre-vaci-ut/" target="_blank"&gt;Jöhet a fix traffipax a Szentendrei útra és a Váci útra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Új, állandó közlekedésbiztonsági kamerák létesítését kezdeményezik a gyorshajtások miatt a III. kerületben a Szentendrei úton és a XIII. kerületben, a Váci úton a Fővárosi Közgyűlés jövő szerdai ülésére benyújtott előterjesztésben. A Szeneczey Balázs főpolgármester-helyettes által jegyzett – a budapest.hu oldalon közzétett – előterjesztésben az olvasható, hogy az elmúlt években számos olyan, halállal vagy személyi sérüléssel járó baleset történt Budapesten, amelynek oka vélelmezhetően illegális gyorsulási verseny volt: ezek kedvelt helyszínei a III. kerületben a Szentendrei út és a XIII. ke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Letették az Etele Plaza alapkövét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/07/letettek-az-etele-plaza-alapkovet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_tVgc1t5bQXhCup6VFMNAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:08:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/07/letettek-az-etele-plaza-alapkovet" target="_blank"&gt;Letették az Etele Plaza alapkövét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoffmann Tamás (Fidesz-KDNP), Újbuda polgármestere (b), Futó Gábor, a Futureal-csoport társalapítója (k) és Tatár Tibor, a Futureal vezérigazgatója elhelyezi az időkapszulát az Etele Plaza alapkőletételi ünnepségén a XI. kerületi Etele úton 2018. november 7-én.Fotó: Szigetváry Zsolt/MTI/MTVA A Futureal-csoport fejlesztésében megvalósuló, bruttó 137 000 m2-es bevásárlóközpontban 180 üzlet kap majd helyet. Az épülő Etele Plaza az alapkőletételi ünnepség napján a XI. kerületi Etele úton 2018. november 7-én.Fotó: Szigetváry Zsolt/MTI/MTVA Lesznek benne divatüzletek, élelmiszer-áruház, éttermek,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Villamos karambolozott a Móricz Zsigmond körtérnél - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/31/villamos-karambolozott-a-moricz-zsigmond-korternel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHGs9D4eUuzIDWEv8Vm7pAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:23:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/31/villamos-karambolozott-a-moricz-zsigmond-korternel/" target="_blank"&gt;Villamos karambolozott a Móricz Zsigmond körtérnél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy villamos és egy személygépkocsi ütközött össze Budapest XI. kerületében, a Bartók Béla úton, a Móricz Zsigmond körtérnél. A katasztrófavédelem tájékoztatása szerint a balesethez műszaki mentés céljából a fővárosi hivatásos tűzoltókat riasztották. Az elsődleges információk szerint az eset során senki nem sérült meg. A helyszínen forgalomkorlátozásra kell számítani.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Alaposan megszívatta az unokázós csalókat egy budapesti nyugdíjas - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/30/alaposan-megszivatta-az-unokazos-csalokat-egy-budapesti-nyugdijas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlwVzdscinPiR_Fa0Iy6RoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:37:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/30/alaposan-megszivatta-az-unokazos-csalokat-egy-budapesti-nyugdijas/" target="_blank"&gt;Alaposan megszívatta az unokázós csalókat egy budapesti nyugdíjas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az időskorú sértett rájött, hogy nem a fiával beszél, ezért talpraesett módon a rendőrök kezére adta az elkövetőket. A bíróság egyetértett az ügyészi indítvánnyal, és elrendelte a két férfi letartóztatását. Az elkövetők hétvégén vezetékes telefonon felhívták a 74 éves sértettet, amelynek során a telefonáló az idős nő fiának adta ki magát, és azt állította, hogy balesete volt, összetört egy drága autót, és ezért csak akkor engedik el, ha fizet nekik ezért 2-3 millió forintot. A nyugdíjas rájött a csalásra, és miközben elhitette a telefonálóval, hogy összegyűjti neki az otthon tartott pár szá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Havi 10-30 ezres pótlékkal próbálna munkavállalókat szerezni Újbuda - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/18/ujbuda-munkaerohiany/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeHCssJWXuTU5BDoKUkTlAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/18/ujbuda-munkaerohiany/" target="_blank"&gt;Havi 10-30 ezres pótlékkal próbálna munkavállalókat szerezni Újbuda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Február és szeptember között a szociális és gyermekjóléti feladatokat ellátó önkormányzati intézményeknél a betöltetlen álláshelyek száma 4,9 százalékról 6,3-ra emelkedett — többek között erről beszélt Hoffmann Tamás, Újbuda polgármestere, amikor felvezette azt az előterjesztész amelyez az október 18-i testületi ülésen tárgyalnak a képviselők. Az mfor.hu cikke szerint a munkaerőhiány orvoslása érdekében azt találta ki az önkormányzat, hogy a szociális és gyermekjóléti intézmények szakdolgozói részére október 1-től három osztályba sorolva újbudai pótlékot ad. - Az A/osztályban havi 30 ezer, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb látványtervek a kelenföldi gigaprojektekről - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/ingatlan/retail/ujabb-latvanytervek-a-kelenfoldi-gigaprojektekrol.302254.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYprtYT1NPo29_DdIP0Gh0qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/ingatlan/retail/ujabb-latvanytervek-a-kelenfoldi-gigaprojektekrol.302254.html" target="_blank"&gt;Újabb látványtervek a kelenföldi gigaprojektekről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A számos beruházásnak köszönhetően folyamatosan formálódik át Kelenföld, a pályaudvar nyugati oldalán épül a Budapest ONE irodaház, míg a vasút túloldalán épülő Etele Plaza egy új kereskedelmi- és szórakoztatóipari központként funkcionálhat Újbudán az elkészülését követően. A környék fejlődését tovább növelheti a dél-budai “szuperkórház", illetve egy multimodális eszközváltó csomópont tervezett megvalósítása. A kelenföldi pályaudvar és környéke a 2014-ben elkészült felújítási munkák óta folyamatosan fejlődik, melyben a 4-es metró végállomása is kiemelt szerepet játszik. Kelenföld egy nagysz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Egy újabb különleges projekt befektetőknek: bővül a belvárosi luxuslakóparkok köre - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/ingatlan/lakas/egy-ujabb-kulonleges-projekt-befektetoknek-bovul-a-belvarosi-luxuslakoparkok-kore.300738.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFiaM-XrGPSlNKVjnNdNPtYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMK7HjgY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/ingatlan/lakas/egy-ujabb-kulonleges-projekt-befektetoknek-bovul-a-belvarosi-luxuslakoparkok-kore.300738.html" target="_blank"&gt;Egy újabb különleges projekt befektetőknek: bővül a belvárosi luxuslakóparkok köre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már hallhattunk néhány belvárosi luxusprojektről, amelyekben több milliós négyzetméteráron tetőteraszos penthouse apartmanokat lehet vásárolni, de az épületben akár hotelszobákat, irodákat és kiskereskedelmi egységeket is kialakítanak. Ezeknél az építkezés már elkezdődött, a lakások jelentős része már el is kelt, az elkészülésüket követően pedig biztosan átformálják az V., VI. vagy VII. kerület egyes részeit. Most egy újabb lakóházprojekt került arra a piacra, ahol a célközönség a befektetési céllal vásárlók, ezen belül is azok, akik kiemelten rövid vagy hosszú távú kiadásban gondolkoznak é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Elkezdődött: Budapest lassan belefullad a szemétbe, több kerületben már alig ürítik az utcai szemeteseket - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/28/elkezdodott-budapest-lassan-belefullad-a-szemetbe-tobb-keruletben-mar-alig-uritik-az-utcai-szemeteseket</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjWrXK_eEpEU2EuEE53wFUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:48:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/28/elkezdodott-budapest-lassan-belefullad-a-szemetbe-tobb-keruletben-mar-alig-uritik-az-utcai-szemeteseket" target="_blank"&gt;Elkezdődött: Budapest lassan belefullad a szemétbe, több kerületben már alig ürítik az utcai szemeteseket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miután pár napja arról írtam posztot, hogy a lakóhelyemen, a II. kerületben hetek-hónapok óta alig ürítik a zöld utcai szemeteseket, amik túlcsordultak és régóta használhatatlanok, megkértem az olvasókat, hogy aki hasonlót tapasztalt, az írja meg és fotózza le. A beérkezett beszámolók alapján a következő kép rajzolódott ki a budapesti utcai szeméthelyzetről: - Budáról és Pestről, a legkülönbözőbb kerületekből érkeztek képek és beszámolók arról, hogy nem, vagy igen ritkán ürítik a szemeteseket; - a XI. kerületből érkezett messze a legtöbb észlelés, de a mintha azért nem akkora, hogy ez felté...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elütött egy nőt a villamos Újbudán - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/17/elutott-egy-not-a-villamos-ujbudan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7vqQW_ZR6fkpITlwl61NkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 05:14:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/17/elutott-egy-not-a-villamos-ujbudan" target="_blank"&gt;Elütött egy nőt a villamos Újbudán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Súlyos sérüléseket szenvedett az a nő, akit hétfőn 5:55-kor elütött egy villamos Budapest XI. kerületében. Az eset körülményei egyelőre tisztázatlanok. A balesettel érintett útszakaszt a rendőrség lezárta, a Szent Gellért tér felé közlekedőket a környező utcákba terelik. (police.hu)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nelson Mandeláról neveznek el egy XI. kerületi parkot - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/29/nelson-mandela-park-budapest-xi-kerulet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGUsOVfzEF3yJUZZrrbG5AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 09:04:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/29/nelson-mandela-park-budapest-xi-kerulet/" target="_blank"&gt;Nelson Mandeláról neveznek el egy XI. kerületi parkot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fővárosi Közgyűlés szerdán tizenhárom névtelen közterület elnevezéséről döntött, aminek eredményeként a XI. kerületben a Nobel-békedíjas Nelson Mandela nevét veheti fel egy park. A testület egyhangúlag fogadta el a városvezetés előterjesztését, ugyanakkor Hoffmann Tamás (Fidesz-KDNP), a XI. kerület polgármesterének kérésére a Bikás park közelében található park csak a helyi képviselő-testület megerősítő döntését követően veheti fel Dél-Afrika első színesbőrű elnökének nevét. A XI. kerület korábban már hozzájárult, hogy a városrészben a BudaPart beruházással összefüggésben kialakítsák a Ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Itt mérik éjszaka is a sebességet – szólnak előre - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/15/itt-merik-ejszaka-is-a-sebesseget-szolnak-elore/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOF6oN0YDVOBulHcOtOZkBwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 11:08:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/15/itt-merik-ejszaka-is-a-sebesseget-szolnak-elore/" target="_blank"&gt;Itt mérik éjszaka is a sebességet – szólnak előre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budapesten éjszaka is lesznek sebességmérő ellenőrzések augusztus 17-én 21 órától másnap hajnali 3-ig. A közlekedők az alábbi helyszíneken számíthatnak ellenőrzésekre: Budapest IV., Óceánárok utca számozatlan része Budapest XIII., Váci út – Dagály utca Budapest XIII., Váci út 155. Budapest IV., Váci út 8-12. Budapest III., Szentendrei út 15. Budapest III., Szentendrei út 97. Budapest III., Szentendrei út – Monostori út Budapest IX., Soroksári út 110. Budapest IX., Soroksári út 158. Budapest XX., Helsinki út 36. számmal szemben Budapest XV., Szentmihályi út – Gábor Áron utca Budapest XV., Sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megbontotta az Újhegyi úti uszoda tetejét a vihar – autókra dőlt fákat távolítanak el több kerületben is - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/23/megbontotta-az-ujhegyi-uti-uszoda-tetejet-a-vihar-autokra-dolt-fakat-tavolitanak-el-tobb-keruletben-is/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKH2gGZKn298EAUA_mI1J7QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 15:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/23/megbontotta-az-ujhegyi-uti-uszoda-tetejet-a-vihar-autokra-dolt-fakat-tavolitanak-el-tobb-keruletben-is/" target="_blank"&gt;Megbontotta az Újhegyi úti uszoda tetejét a vihar – autókra dőlt fákat távolítanak el több kerületben is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az országon átvonuló zivatar miatt kidőlt fákhoz, leszakadt villanyvezetékekhez és megrongált háztetőkhöz riasztják a tűzoltókat Budapest több kerületébe. A XVI. kerületi Vidámverseny utcában kidőlt fák és villanyoszlopok miatt, míg a Csoport utcában autóra borult fa miatt kérték a fővárosi hivatásos tűzoltók segítségét. A X. kerületi Jászberényi úton, és XVII. kerületi Zrínyi utcában lehasadt faágak akadályozták a közlekedést. A XV. kerületi Páskomliget parkba, több parkoló autóra dőlt fa miatt kérték a tűzoltók segítségét. Az egységek motoros láncfűrésszel avatkoztak be. A X. kerületben, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újbudai halálos baleset: fotókon a roncs - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/12/ujbudai-halalos-baleset-fotokon-a-roncs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTu4UaVBWwYwXGZUIOjug8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 07:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/12/ujbudai-halalos-baleset-fotokon-a-roncs/" target="_blank"&gt;Újbudai halálos baleset: fotókon a roncs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint arról korábban írtunk, éjfél előtt ütközött egy kocsi egy másik autóval, majd nekihajtott a villanyoszlopnak Újbudán. A kiérkező tűzoltók az autóból feszítővágóval szabadítottak ki a sofőrt, átadták a mentőknek, de súlyos sérülései miatt a helyszínen meghalt. A baleset helyszínéről és a roncsról az MTI fotóriportere készített felvételeket. MTI Fotó: Mihádák Zoltán MTI Fotó: Mihádák Zoltán MTI Fotó: Mihádák Zoltán&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az újbudai csoda: az önkormányzat bukik a parkoláson - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/10/az-ujbudai-csoda-az-onkormanyzat-bukik-a-parkolason/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpasavwNM_8-dZLRMKdhoUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 04:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/10/az-ujbudai-csoda-az-onkormanyzat-bukik-a-parkolason/" target="_blank"&gt;Az újbudai csoda: az önkormányzat bukik a parkoláson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ki látott már olyat, hogy a fizetős parkolási rendszer több pénzt visz el, mint amennyit a konyhára hoz? Aki nem, Budapesten, a XI. kerületben most megteheti. Masszívan több bevétele volt jó darabig az újbudai önkormányzatnak a parkolási rendszerből – ahogyan az normális egyébként –, mint amennyit rá kellett költeni (a büntetések behajtására, a parkolóórák telepítésére, javítására, parkolók építésére). 2016 végéig a bevétel évi 450-480 millió forint körül alakult, a kiadások pedig 200 millió forint körül ingadoztak. Alsó hangon tehát 250 millióval gazdagodott évente a kerület. Aztán 2017-be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/10/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-54/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO7vebog6roKcP2LW4TE1oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 04:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/10/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-54/" target="_blank"&gt;Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018. július 10., kedd Ha lemaradt a tegnap estéről: - 15 milliót ad a kormány a vegyszerszennyezés miatt lakhatatlanná vált ház lakóinak. A pénzt a perük jogerős lezárása után vissza kell fizetniük. - Donald Trump amerikai elnök hétfőn Twitter-bejegyzésben hangsúlyozta: reméli, hogy Kim Dzsongunészak-koreai vezető tiszteletben tartja a szingapúri kézfogást. - Aleksander Ceferint, az Európai Labdarúgó-szövetség elnökét is meggyőzte az oroszországi világbajnokságon alkalmazott videobíró-rendszer. Friss hírek: - Legalább egy hétig kórházban maradnak a thaiföldi barlangból kimentett fiúk. Két ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Villamosbaleset a Kosztolányin – többen megsérültek - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/05/villamosbaleset-a-kosztolanyin-tobben-megserultek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtXOaqKE0m1Vb3-yNZAls4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/05/villamosbaleset-a-kosztolanyin-tobben-megserultek/" target="_blank"&gt;Villamosbaleset a Kosztolányin – többen megsérültek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Villamossal ütközött egy gépkocsi csütörtök kora délután Budapest XI. kerületében, a Bartók Béla út Kosztolányi Dezső téri szakaszán. A katasztrófavédelem tájékoztatása szerint a balesethez a főváros hivatásos tűzoltói érkeztek ki, akik megkezdték a műszaki mentési munkálatokat. Elsődleges információk szerint a balesetben két ember megsérült, ezért őket a mentők ellátják.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egy nap alatt öt zsebtolvaj bukott le - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/10/egy-nap-alatt-ot-zsebtolvaj-bukott-le/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJnonH0ikPwIlHGqCvni7IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 06:03:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/10/egy-nap-alatt-ot-zsebtolvaj-bukott-le/" target="_blank"&gt;Egy nap alatt öt zsebtolvaj bukott le&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Zseblopási Alosztály nyomozói először egy román állampolgárt, majd egy négyfős társaságot fogtak el Budapesten. A 64 éves román nő a XI. kerületben, a Fehérvári úti Vásárcsarnokban lopta el egy idős asszony pénztárcáját. Leült egy padra a sértett mellé, majd a szatyrából észrevétlenül kivette a tárcáját. A helyszínen lévő nyomozók ezt észlelték, elfogták a román állampolgárt, akinél megtalálták a sértett pénztárcáját. A Zseblopási Alosztály munkatársai ezután a VII. kerületi Akácfa utcában két szlovák és két cseh állampolgárt is elfogtak. A két férfi és két nő először az V. kerületi Vigad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Pozor!44 Ma délelőtt tényleg lezárják a fél belvárost - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/05/pozor44-ma-delelott-tenyleg-lezarjak-a-fel-belvarost</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNG9vuNEpXMwgg_ZJoaEaEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 06:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/05/pozor44-ma-delelott-tenyleg-lezarjak-a-fel-belvarost" target="_blank"&gt;Pozor!44 Ma délelőtt tényleg lezárják a fél belvárost&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vége a riogatásnak: meglett a Duna medrében fekvő bomba, a kiemelés idejére tényleg lezárják a fél belvárost csütörtök délelőtt. A Police.hu-n megjelent tájékoztató szerint csütörtök 10 órától a rendőrség lezárja - a Budapest XI., Budai alsó rakpartot a Petőfi híd alatt, a Szabadság híd irányába, - a Budapest XI., Szent Gellért rakpartot a Szabadság híd budai hídfőjénél az Erzsébet hídig, - a Budapest I. és XI., Hegyalja utat a Budaörsi úti kereszteződéstől az Erzsébet híd irányába, - a Budapest I., Naphegy utca és a Kereszt utca kereszteződését a Krisztina körút irányába, - a Budapest I., ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Hétfői friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/18/hetfoi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-52/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4Q6rpkk3haubmysfTFqVAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 05:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/18/hetfoi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-52/" target="_blank"&gt;Hétfői friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018. június 18., hétfő Hírek: - Nagyot kaszált Orbán Ráhel fideszes ügyvédje, Brüsszel most legalább százmilliárdot vasal be rajtunk. - A brazil válogatott nagy meglepetésre csak 1-1-s döntetlent játszott Svájc ellen az E-csoport első fordulójában. - Mészáros Lőrinchez kerülhet a TV2. A Népszava információi szerint Orbán Viktor miniszterelnök elégedetlen a Fidesz-közeli médiabirodalom működésével, ezért még a nyár folyamán komoly átrendeződés várható. - Hosszú Katinka arany-, Szilágyi Liliána ezüst-, Balog Gábor és Jakabos Zsuzsanna pedig bronzérmet szerzett vasárnap Monte-Carlóban, a Mare...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Óriási kócsag került egy újbudai ház falára - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/06/15/oriasi-kocsag-kerult-egy-ujbudai-haz-falara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaD8RwPMOHzUa9ZVAzl2Y8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:38:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/06/15/oriasi-kocsag-kerult-egy-ujbudai-haz-falara/" target="_blank"&gt;Óriási kócsag került egy újbudai ház falára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zsuffa Zsanna Lívia, a Moholy-Nagy Művészeti Egyetem (MOME) hallgatója egy tűzfaltervezési kurzus keretében tervezte meg azt a kócsagot, amely a XI. kerületi Bertalan Lajos utca 16. szám alatti társasház tűzfalára került fel a Színes Város Csoport közreműködésében. (MTI) MTI Fotó: Mohai Balázs „Örülünk, hogy megint egy ilyen izgalmas műalkotás fogja jó hírét vinni a fővárosnak, hiszen mikor egy-egy ilyen megjelenik, akkor a városról és a városrészről egyaránt jól és jót üzen” – mondta Szalay-Bobrovniczky Alexandra főpolgármester-helyettes a fal pénteki átadóján. Kiemelt kép: MTI Fotó/Mohai ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kigyulladt egy panellakás Gzadagréten, négyen kórházba kerültek - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/19/gazdagret-paneltuz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnTIhsUQpxVMsVOeS7TWuQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 08:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/19/gazdagret-paneltuz/" target="_blank"&gt;Kigyulladt egy panellakás Gzadagréten, négyen kórházba kerültek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tűz keletkezett egy panelházban a XI. kerületben, Gazdagréten, négy ember, köztük egy gyermek kórházba került – mondta el Kisdi Máté, a Fővárosi Katasztrófavédelmi Igazgatóság szóvivője kedden az MTI-nek. A szóvivő közlése szerint a Regős-közben lévő tízemeletes ház második emeletén, az egyik lakásban csaptak fel a lángok. A házból hat embert kísértek ki, közülük három felnőttet és egy gyermeket kórházba vittek megfigyelésre. A lángokat a tűzoltók megfékezték – tette hozzá Kisdi Máté. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Súlyos sérültek egy budai balesetben - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/12/sulyos-serultek-egy-budai-balesetben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqHUFscp2k52ELiX09QANoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 04:12:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/12/sulyos-serultek-egy-budai-balesetben/" target="_blank"&gt;Súlyos sérültek egy budai balesetben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Villanyoszlopnak csapódott, majd visszapattant a villamossínekre egy autó a XI. kerületi Szent Gellért rakparton. A katasztrófavédelem egyelőre annyit közölt, hogy a kocsi valamennyi utasa súlyosan megsérült, egyiküket a fővárosi hivatásos tűzoltók emelték ki az autóból.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Drónokkal vinnének defibrillátort a rosszul lett emberekhez Budapesten - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/12/dronokkal-vinnenek-defibrillatort-a-rosszul-lett-emberekhez-budapesten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARRd-dxPfBQ6oELunrMq5wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/12/dronokkal-vinnenek-defibrillatort-a-rosszul-lett-emberekhez-budapesten" target="_blank"&gt;Drónokkal vinnének defibrillátort a rosszul lett emberekhez Budapesten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csató Gábor, a szervezet főigazgatója kedden újságíróknak elmondta, külföldi példák alapján elindult a Főpolgármesteri Hivatallal a gondolkodás arról, hogy Budapesten is legyen lehetőség félautomata defibrillátort eljuttatni drónnal az utcai rosszullétekhez. Az elképzelés szerint az utcai rosszullétnél segédkező laikus életmentőt segítené a drón által szállított defibrillátor, hiszen ezek a repülő eszközök egyes esetekben gyorsabban a helyszínre érkezhetnek, mint a mentőautó. Csató Gábor hozzátette: a drón a defibrillátort 3-4 perc alatt az életmentés helyszínére tudja juttatni, és a 10 kil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Baleset miatt elterelések a Gellért rakparton - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/12/baleset-miatt-elterelesek-a-gellert-rakparton</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKb492cEwUa1truhPGY4BKEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 04:31:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/12/baleset-miatt-elterelesek-a-gellert-rakparton" target="_blank"&gt;Baleset miatt elterelések a Gellért rakparton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Villanyoszlopnak csapódott, majd visszapattant a villamossínekre egy gépkocsi Budapesten, a Szent Gellért rakparton, a balesetben többen megsérültek. A jármű valamennyi utasa súlyosan megsérült, egyiküket a tűzoltók emelték ki a roncsból. A baleset miatt a 19-es, az 56-os és az 56A villamos helyett a Szent Gellért tér és a Rudas Gyógyfürdő között a 7-es autóbusszal lehet utazni, a 41-es villamos pedig terelve, az Alkotás utcán át közlekedik, nem érinti a Szent Lukács Gyógyfürdő és a Móricz Zsigmond körtér közötti megállókat.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megfizethetetlenül drága az albérlet a főváros szívében - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/04/megfizethetetlenul-draga-az-alberlet-a-fovaros-sziveben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6b2tSq9dJOKErzlXbp-0cqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 08:03:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/04/megfizethetetlenul-draga-az-alberlet-a-fovaros-sziveben/" target="_blank"&gt;Megfizethetetlenül drága az albérlet a főváros szívében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Rentingo.com legfrissebb elemzése alapján, a budapesti bérlakáspiacon idén eddig a legnagyobb kereslet a pesti oldalon a VIII., XIII, XIV., míg a budai oldalon a II. és a XI. kerületben jelentkezett. Elsősorban 30-49 négyzetméteres, egy vagy másfél szobás, téglaépítésű bútorozott és gépesített lakásokat kerestek a reménybeli bérlők. A budapesti bérlakáspiacon a legszűkebb belvárost jelentő I., V., VI. és VII. kerületekben továbbra is az Airbnb-n keresztül történő pár napos kiadás a jellemző, ami ezekben a kerületekben a szűkebb kínálat miatt jelentősen felvitte a lakásbérleti díjakat, így...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Három autó kapott lángra a XI. kerületben - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/30/harom-auto-kapott-langra-a-xi-keruletben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjYbV4bzB4dmo8E8G6TXm0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 13:41:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/30/harom-auto-kapott-langra-a-xi-keruletben/" target="_blank"&gt;Három autó kapott lángra a XI. kerületben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Teljes terjedelmében égett egy autó Budapest XI. kerületében, a Bogdánfy utcában. A katasztrófavédelem tájékoztatása szerint a lángok két másik parkoló autóra is átterjedtek. A tűzesethez a fővárosi hivatásos tűzoltók érkeztek ki, akik egy vízsugárral eloltották a lángokat. A helyszínen a munkálatok idején forgalomkorlátozásra kell számítani. Fotó: illusztráció&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megszavazták, hogy dráguljon az V. kerületi parkolás, és Újbudán meg Zuglóban is új fizetős övezetek legyenek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/30/megszavaztak-hogy-draguljon-az-v-keruleti-parkolas-es-ujbudan-meg-zugloban-is-uj-fizetos-ovezetek-legyenek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESHZ9_TU75TGHo0olk0ZkgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 09:07:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/30/megszavaztak-hogy-draguljon-az-v-keruleti-parkolas-es-ujbudan-meg-zugloban-is-uj-fizetos-ovezetek-legyenek" target="_blank"&gt;Megszavazták, hogy dráguljon az V. kerületi parkolás, és Újbudán meg Zuglóban is új fizetős övezetek legyenek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szerdán több ügyben is határozott a Fővárosi Közgyűlés, így: - drágul az V. kerületi parkolás, Újbudán és Zuglóban is új fizetős övezetek lesznek, - felújítják a Széna teret, - Budapest együttműködik az autóklubbal, - Budapest Taskenttel és Sanghajjal együttműködési megállapodást köt. Drágul az V. kerületi parkolás, Újbudán és Zuglóban is új fizetős övezetek lesznek Ahogy az várható volt, új parkolási fizetőövezeteket alakítanak ki Újbudán és Zuglóban, az V. kerület nagy részén pedig óránként 525 forintra nő a várakozási díj, míg az állatkertnél csökkennek a parkolási díjak. A képviselők 25...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szerdai friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/30/szerdai-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-48/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmTzV9SgYOHZxJX0gnhso4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 04:48:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/30/szerdai-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-48/" target="_blank"&gt;Szerdai friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018. május 30., szerda Ha lemaradt a tegnap estéről: - Merkel: Az adat vált a legfőbb nyersanyaggá, és ez nagy kihívás. Még senki nem válaszolta meg, hogyan lehet ebben a helyzetben méltányos, szociális piacgazdaságot fenntartani. - Új szurikátája van a kecskeméti Vadaskertnek. Helyreáll a világ egyensúlya. Friss hírek: - Példátlan szigorral sújtaná a Stop Soros 2.0 azokat, akik a kormány szerint elősegítik a jogellenes bevándorlást. Csakhogy a módosításban szereplő gumiszabályok nagy teret engednek annak eldöntésére, hogy mi számít jogellenesnek és mi nem. - Az MTI kedden éjfél előtt közz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fizetőssé tennék a Műegyetem előtt is a parkolást - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/25/fizetosse-tennek-a-muegyetem-elott-is-a-parkolast</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3Pxj6Ds1HPajXSSG2VXRkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 14:04:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/25/fizetosse-tennek-a-muegyetem-elott-is-a-parkolast" target="_blank"&gt;Fizetőssé tennék a Műegyetem előtt is a parkolást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jövő heti ülésén tárgyalja a Fővárosi Közgyűlés azt a fizetős parkolási övezetekről szóló előterjesztést, ami nem csak új övezetek jelölne ki Budapesten, de díjat is emelne. Az MTI beszámolója szerint a Belvárosban például 525 forintba kerülne egy óra, a XI. kerületben pedig az összes zónában emelnék a tarifát. Újbudán új övezetet is kijelölnének, ami szerint a Műegyetem rakparton is parkolási díjat szednének. Zuglóban az önkormányzat javaslatára vezetnének be parkolási díjat a Mexikói út - Kacsóh Pongrác út - Kassai tér - Szikszó park - Lőcsei út - Telepes utca - Fűrész utca - Csömöri út -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Tűz ütött ki az egyik kőbányai iskolában - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/03/kigyulladt-egy-kobanyai-iskola-egyik-terme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqX7sk654--VpJFGfsV1-gqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 14:52:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/03/kigyulladt-egy-kobanyai-iskola-egyik-terme/" target="_blank"&gt;Tűz ütött ki az egyik kőbányai iskolában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kigyulladt egy oktatási intézmény körülbelül húsz négyzetméteres helyisége Budapest XI. kerületében, a Menyecske utcában. Az eset során berendezési tárgyak égtek, a lángokat a fővárosi hivatásos tűzoltók egy vízsugárral eloltották. Az épületet tizenkilenc felnőtt és harmincnyolc gyermek hagyta el. Az első információk szerint a tűzesetnél senki nem sérült meg.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Plázásított szuperkórház lesz Budapesten, de honnan lesz hozzá orvos? - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/28/plazasitott-szuperkorhaza-lesz-budapestnek-de-honnan-lesz-hozza-orvos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzTVAdFMiOARMmukb1aFp8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 09:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/28/plazasitott-szuperkorhaza-lesz-budapestnek-de-honnan-lesz-hozza-orvos/" target="_blank"&gt;Plázásított szuperkórház lesz Budapesten, de honnan lesz hozzá orvos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mozgalmas éve volt a magyar egészségügynek, ami 2017-ben sem omlott össze, sőt kiderült, hogy világszínvonalú. Ez volt az az év, amikor elindult az Elektronikus Egészségügyi Szolgáltatói Tér, aminek lényege, hogy az orvosi adataink végre digitalizálódnak, és végre minden ellátó láthatja, mi a bajunk, milyen kezelést kapunk és milyen gyógyszert szedünk. Viszont 2017-ben sem maradt sok orvos és ápoló Magyarországon, és világossá vált, nem feltétlenül a nyugati országok egészségügye csábító számukra, elég a közeli IKEA is. És 2017 volt az az év, amikor elkezdett ömleni a pénz az egészségügybe....&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Változik a fizetős parkolás a fővárosban - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/23/valtozik-a-fizetos-parkolas-a-fovarosban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDTTvSmpInyc5Lkw9W4wacqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 11:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/23/valtozik-a-fizetos-parkolas-a-fovarosban/" target="_blank"&gt;Változik a fizetős parkolás a fővárosban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fővárosi Közgyűlés – a szerdai ülésére benyújtott újbudai javaslat szerint – a XI. kerület parkolási nehézségeire hivatkozva módosíthatja a szabályozást. A jövőben várakozási övezet lenne a Bocskai út – Karolina út – Villányi út – Tas vezér utca által határolt terület, a Gellérthegy teljes kerületi része, az őrmezői lakótelep, a kelenföldi városrész (Szerémi út – Galvani utca – Andor utca – Egér út – vasút – Hamzsabégi út által határolt terület) és az Infopark területe. A Műegyetem rakparton is várakozási díjfizetést vezethetnek be. A XI. kerületi várakozási övezetekben a fővárosi önkormá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Érdekes körülmények között vette a lakását az MSZP lemondott elnöke, Molnár Gyula - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/23/erdekes-korulmenyek-kozott-vette-a-lakasat-az-mszp-lemondott-elnoke-molnar-gyula</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ05vhwhKZ9lhLRFv-BVdvAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 11:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/23/erdekes-korulmenyek-kozott-vette-a-lakasat-az-mszp-lemondott-elnoke-molnar-gyula" target="_blank"&gt;Érdekes körülmények között vette a lakását az MSZP lemondott elnöke, Molnár Gyula&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Molnár Gyula 2007-ben újbudai polgármesterként úgy vásárolt 130 négyzetméteres ingatlant a kerületben felépült Nádorliget lakóparkban, hogy a tranzakcióba valamilyen okból közbeiktatták egy másik, akkor még szocialista politikus ingatlanos cégét - írja a 24.hu. (A 130-ból a 100 négyzetméter maga a lakás, a 30 pedig a gépkocsibeálló.) A lap szerint az egész fura akciónak csak az lehetett az értelme, hogy a nagyközönség számára ne lepleződjön le, hogy a politikus egy olyan vállalkozótól - Balásdi-Szabó Istvántól - vásárol értékes ingatlant, akivel az általa vezetett kerületnek azelőtt és akko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Timelapse videó az óriási újbudai sorról - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/08/timelapse-video-az-oriasi-ujbudai-sorrol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjzj9CUWxG1I0xBpzBSDi4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 09:31:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/08/timelapse-video-az-oriasi-ujbudai-sorrol" target="_blank"&gt;Timelapse videó az óriási újbudai sorról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahogy 2014-ben, úgy idén is az újbudai Bocskai István Általános Iskola épületénél alakult ki a leghosszabb sor. Ezt látni ezen a videón is: Fontos tudni, hogy a sorbaállás csak az átszavazókat érinti elvben, azaz akinek a lakcíme szerint is itt kell szavaznia, az a sort kikerülve is bejuthat. És helyszíni beszámolók szerint a sor is gyorsan halad a lehetőségekhez képest, de azért akinek itt kell szavaznia, jobb, ha időben elindul. Fotó: Mónus Márton/MTI/MTVA&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A leghosszabb sor - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/08/a-leghosszabb-sor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPR7N7f7yKcWtOg97M3kxtoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 09:45:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/08/a-leghosszabb-sor/" target="_blank"&gt;A leghosszabb sor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Óriási tömeg szeretne szavazni a XI. kerületben, kollégánk a Bocskai úton jár éppen. Ide jelentkeztek át a legtöbben, pontosan 10 764-en. Úgy tudjuk, a várakozási idő akár 2-3 óra is lehet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Benjámin a saját testvérének adta ki magát, hogy ellophasson 21 doboz cigit meg egy kis pénzt egy budai trafikból - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/07/benjamin-a-sajat-testverenek-adta-ki-magat-hogy-ellophasson-21-doboz-cigit-meg-egy-kis-penzt-egy-budai-trafikbol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESB72Wd5f2rAZSKUqct9IQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 11:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/07/benjamin-a-sajat-testverenek-adta-ki-magat-hogy-ellophasson-21-doboz-cigit-meg-egy-kis-penzt-egy-budai-trafikbol" target="_blank"&gt;Benjámin a saját testvérének adta ki magát, hogy ellophasson 21 doboz cigit meg egy kis pénzt egy budai trafikból&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az újbudai rendőrök elfogtak egy férfit, aki testvére adatait felhasználva jelentkezett eladónak egy dohányboltba, majd ellopta a kasszában lévő pénzt és 21 doboz cigarettát. A 26 éves budapesti G. Benjámin március 26-án, testvére nevét és adatait felhasználva jelentkezett munkára egy újbudai dohányboltban, és egy nap betanulást követően már alkalmazottként dolgozott az üzletben. De hoppá: a férfi azért nem a saját adatait használta, mert tudta, hogy körözés van kiadva ellene. G. Benjámin az első munkanapján, amikor egyedül maradt a dohányboltban, kivette a kasszából a bevételt és 21 doboz ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kígyózó sorok a XI. kerületben - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/08/kigyozo-sorok-a-xi-keruletben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBa-qT5DLTq5bS2ctG3-ljAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 05:48:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/08/kigyozo-sorok-a-xi-keruletben/" target="_blank"&gt;Kígyózó sorok a XI. kerületben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kollégánk a XI. kerületben, az átjelentkezők szavazókörénél készítette az alábbi fotókat háromnegyed 8 táján. Megijedni azért nem kell, a sor gyorsan halad. Fotó:Medvegy Gábor/24.hu Fotó:Medvegy Gábor/24.hu&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lezuhant egy ember a Gellért-hegyről - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/05/lezuhant-egy-ember-a-gellert-hegyrol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFA8KVQIFskiyu07O7YU42gqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 19:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/05/lezuhant-egy-ember-a-gellert-hegyrol" target="_blank"&gt;Lezuhant egy ember a Gellért-hegyről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alpintechnikai eszközökkel kellett kimenteni egy embert a XI. kerületben, a Gellért-hegyen, mert lezuhant onnan. Miután a sérültet felhozták a hegyoldalon, átadták a mentőknek. A munkálatokat a katasztrófavédelmi műveleti szolgálat irányította. (Katasztrófavédelem)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Újbudán szórólapon terjesztik, hogy már Molnár Gyula MSZP-elnök is az iszlám híve - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/06/ujbudan-szorolapon-terjesztik-hogy-mar-molnar-gyula-mszp-elnok-is-az-iszlam-hive</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_1OQg1G3Nm3FqtTgQRaC8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 10:10:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/06/ujbudan-szorolapon-terjesztik-hogy-mar-molnar-gyula-mszp-elnok-is-az-iszlam-hive" target="_blank"&gt;Újbudán szórólapon terjesztik, hogy már Molnár Gyula MSZP-elnök is az iszlám híve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem csitul a totális háború a valóság ellen. Miután egy olvasónk megírta, hogy az „Iszlám Állam lakáskereső szórólapjaihoz” hasonló szórólappal kampányolnak az Orbán család ügyvédjének DK-s kihívója ellen, most egy másik olvasónk megírta, hogy a 11. kerületi otthonuk postaládájába ez a szórólap érkezett: Fotó: olvasónk A szórólapon természetesen most sincs megjelölve, hogy kitől származik, mindenesetre az üzenete egybecseng a Fidesz egyetlen üzenetével. Persze a feltüntetett „Iszlám Magyarországi Egyháza” sem létezik, ahogy – Vona Gáborhoz hasonlóan – Molnár Gyula MSZP-elnök, a Budapest 18-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Csak Budapesten vállalható az ellenzék eredménye - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/08/csak-budapesten-vallalhato-az-ellenzek-eredmenye/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCVZw8wsMyBF6bjx8P31HoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 21:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/08/csak-budapesten-vallalhato-az-ellenzek-eredmenye/" target="_blank"&gt;Csak Budapesten vállalható az ellenzék eredménye&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budapesten a 18 választókerületből 12-ben vezet az ellenzéki jelölt jelenleg, itt követhetők az eredmények térképen. 50-60% körüli feldolgozottságnál a Fidesz csak a II., a XII., a XI., a VIII., a XVII. és a XVI. kerületben vezet, az utóbbiban a legkisebb a különbség, Szatmáry Kristóf előnye néhány tizedszázalék Vajda Zoltánnal, az Együtt jelöltjével szemben. A jelenlegi adatok alapján győzhetet Csárdi Antal (LMP) az I. és az V. kerületben, Oláh Lajos (DK) a VI.-VII. kerületben, az MSZP-s Hiszékeny Dezső XIII. kerületben, Tóth Csaba Zuglóban, Szabó Tímea Óbudán, Varju László (DK) Újpesten, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nézze élőben a Bocskai úti gigasort! - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/08/nezze-eloben-a-bocskai-uti-gigasort/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnui1OQHHxipy23IFt2Xz4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 16:35:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/08/nezze-eloben-a-bocskai-uti-gigasort/" target="_blank"&gt;Nézze élőben a Bocskai úti gigasort!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Akkora a szavazótömeg a Bocskai útnál, hogy körbeéri a szavazóhelyiséget Közzétette: 24.hu – 2018. április 8.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Élőben az MSZP-eredményvárójáról - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/08/mszp-eredmenyvaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIybUxoU22aJ8In6yHarAuMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 17:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/08/mszp-eredmenyvaro/" target="_blank"&gt;Élőben az MSZP-eredményvárójáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MSZP-Párbeszéd az újbudai MSZP-központban várja a választási eredményeket.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Halálos késelés Újbudán - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/06/halalos-keseles-ujbudan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFknlRF3xmVEKt3N_9NUOnIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:48:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/06/halalos-keseles-ujbudan/" target="_blank"&gt;Halálos késelés Újbudán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Késelés történt nem sokkal ezelőtt Újbudán a Kalotaszeg és a Nándorfehérvári út sarkán. A 24 úgy tudja, hogy egy férfit szúrt nyakon egy másik férfi, aki a helyszínen belehalt a sérüléseibe. A rendőrség jelenleg is a helyszínen tartózkodik. Állítólag a tettes a megszúrt férfi mellett megvárta a rendőröket.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A beragadt szavazatokon még 16 mandátum dőlhet el - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/09/a-beragadt-szavazatokon-meg-16-mandatum-dolhet-el</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_G8VMF6KYGb5WIIxrqnsIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 16:33:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/09/a-beragadt-szavazatokon-meg-16-mandatum-dolhet-el" target="_blank"&gt;A beragadt szavazatokon még 16 mandátum dőlhet el&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szombaton dől el csak véglegesen, hogy meglesz-e a Fidesz egyre valószínűbb újabb kétharmada. Ekkor lesz ugyanis száz százalékos a szavazatok feldolgozottsága. Azért kell várni eddig, mert meg kell őrizni a külföldön leadott szavazatok, vagy az átjelentkezők szavazatainak a titkosságát. Amint ezek megvannak, azokat összekeverik a kijelölt szavazókör "normál", de félretett szavazataival. Vagyis nemcsak a külföldön szavazók, vagy átjelentkezők szavazatait nem számolták meg még eddig, hanem az itthon leadott szavazatok egy részét sem. Ez így együtt már több ezer szavazat választókerületenként....&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Csak az utolsó órákban 30 ezren jelentkeztek át - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/07/atjelentkezes-valasztas-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfHeFgUHmqHuc0aKnsrDfQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 10:21:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/07/atjelentkezes-valasztas-2018/" target="_blank"&gt;Csak az utolsó órákban 30 ezren jelentkeztek át&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az utolsó órákban 30 ezren, összesen mintegy 200 ezren jelentkeztek át szavazni a lakóhelyüktől eltérő településre vagy fővárosi szavazókerületbe – mondta Pálffy Ilona, a Nemzeti Választási Iroda elnöke szombati budapesti sajtótájékoztatóján. A legtöbben – 10 764-en – a főváros XI. kerületébe kérték az átjelentkezést. Azok, akik vasárnap nem a lakóhelyükön szeretnének voksolni, pénteken 16 óráig jelentkezhettek át egy másik magyarországi település névjegyzékébe. Az online kérelemkezelés fokozott igénybevétele miatt 17 óráig meghosszabbították az átjelentkezési határidőt. Sok külföldön élő m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Budapesten több helyen is fideszes plakátfestő aktivisták csaptak össze jobbikosokkal - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/06/budapesten-tobb-helyen-is-fideszes-plakatfesto-aktivistak-csaptak-ossze-jobbikosokkal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHejafAMAIEz6G9spnyaqTIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 08:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/06/budapesten-tobb-helyen-is-fideszes-plakatfesto-aktivistak-csaptak-ossze-jobbikosokkal" target="_blank"&gt;Budapesten több helyen is fideszes plakátfestő aktivisták csaptak össze jobbikosokkal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtök éjszaka a fővárosban több helyen is összeverekedtek jobbikos tagok, képviselők és fideszes plakátfestő aktivisták. Mivel a fideszesek szinte minden jobbikos hirdetést átfestenek vagy lematricáznak, a jobbikosok elkezdték őrizni a plakátjaikat. A rendőrségi jegyzőkönyv szerint éjfél és fél egy között a XI. kerületben a Budaörsi út 31 C. száma előtt csaptak össze a két párt aktivistái. Szabó Balázs jobbik-tag azt mondja, hogy a fideszes plakátfestők két kocsival érkeztek, heten voltak és éppen négy Jobbikos óriásplakátot készültek lefújni. Itt volt a bunyó. XI. Budaörsi út 31 C. A ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A budapesti 14. - 16. kerületi körzetben a legmagasabb a részvétel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/08/a-budapesti-14-16-keruleti-korzetben-a-legmagasabb-a-reszvetel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHUedK8-pVIyJA7DXXhMKwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:03:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/08/a-budapesti-14-16-keruleti-korzetben-a-legmagasabb-a-reszvetel" target="_blank"&gt;A budapesti 14. - 16. kerületi körzetben a legmagasabb a részvétel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Délután 3 óráig a legtöbben a budapesti 13-as számú egyéni választókerületben szavaztak, itt a részvétel 61,76 százalék volt, ami ami jóval magasabb, mint az országos, 53,61 százalékos átlag. Ez a választókerület a 14. kerület egy kisebb, és a 16. kerület nagyobb részét foglalja magába. Itt a két legesélyesebb jelölt a fideszes Szatmáry Kristóf, illetve az Együtt jelöltje, Vajda Zoltán. Vajda javára itt visszalépett a DK és a Momentum jelöltje is, az MSZP eleve nem indított jelöltet, viszont versenyben maradt az LMP és a Jobbik jelöltje. Itt négy éve Szatmáry győzött, akkor Karácsony Gergel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Vádat emeltek a veszélyes robbanóanyagot kotyvasztó S. Ábel ellen - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/20/s-abel-robbanoanyag-vademeles/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnHZYTqZk1Eq8BEcew6bhcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 09:23:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/20/s-abel-robbanoanyag-vademeles/" target="_blank"&gt;Vádat emeltek a veszélyes robbanóanyagot kotyvasztó S. Ábel ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robbanóanyaggal visszaélés bűntette miatt emelt vádat a Fővárosi Főügyészség egy budapesti férfi – úgy tudjuk, S. Ábellel – szemben, miután a beszerzett adatok szerint tavaly nyáron rendkívül veszélyes, akár az emberi élet kioltására is alkalmas robbanóanyagot állított elő. A vádirat szerint S. Ábel 2017 júliusában döntött el, hogy robbanóanyagot fog készíteni, az ehhez szükséges alkotóelemeket is ő szerezte be, méghozzá nagyobb mennyiségben. Folyamatosan kísérletezett XI. kerületi otthonában, és elő is állította a szert. 2017. július 27-én az előállított vegyületből 50-70 gramm mennyisé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tippek, hol csináljon még több pénzt a pénzéből - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/03/22/ingatlan-befektetes-alberlet-hozam-panel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCsCqFoTGMHXUde1Wi1EpUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 09:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/03/22/ingatlan-befektetes-alberlet-hozam-panel/" target="_blank"&gt;Tippek, hol csináljon még több pénzt a pénzéből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lakásbefektetés két módon termel hozamot: - egyrészt a megvásárolt használt vagy új lakás értéknövekedése, - másrészt a bérbeadással megszerezhető bevétel alapján számítható a megtérülése. Az Otthon Centrum adatai szerint ma a havi átlagos bérleti díjakkal számított és éves jövedelemadóval csökkentett bevétel, illetve az átlagos négyzetméterárral kalkulált vételár alapján számított lakásbérleti hozamok 3-10% között vannak.Ha az értéknövekedést is figyelembe vesszük - Budapest belső részén 9,5-13% hozamok érhetők el (az V., a VI., a VII., a VIII., a IX. kerületben), - a külső kerületekben ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Suttyomban, engedély híján épít áruházat a Lidl - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/12/suttyomban-engedely-hijan-epit-aruhazat-a-lidl/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECE-fCgAiayTG_S3D3f0rJAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 10:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/12/suttyomban-engedely-hijan-epit-aruhazat-a-lidl/" target="_blank"&gt;Suttyomban, engedély híján épít áruházat a Lidl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jó ideje nagy építkezések zajlanak a Fehérvári úton, az egyik ilyen a Galambóc utca sarkán épülő Lidlé. A Magyar Nemzet úgy tudja, márpedig ennek az építkezésnek nem kéne folynia, hisz nincs rá engedély. Ezért három hónapja építésrendészeti eljárás folyik a cég ellen. A Lidl trükkösen úgy csinálta az egészet, hogy zömmel lebontotta a korábban ott álló csarnokot, csak a Galambóc utca felőli oldalon hagyott meg egy rövid falszakaszt, látszólag dísznek. Ennek is van oka, ugyanis a régi ingatlanok átalakítása nem engedélyköteles. Ezért a XI. kerületi polgármesteri hivatal is megerősítette, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Öt év múlva nyithat Budapest szuperkórháza - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/12/ot-ev-mulva-nyithat-budapest-szuperkorhaza/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuxtw8wwGz3-gDjE05Rhu4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:52:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/12/ot-ev-mulva-nyithat-budapest-szuperkorhaza/" target="_blank"&gt;Öt év múlva nyithat Budapest szuperkórháza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Projektcég alakul a dél-budai új centrumkórház (közismertebb nevén szuperkórház) beruházásának lebonyolítására, az erről szóló előterjesztés hamarosan a kormány elé kerül – jelentette be Ónodi-Szűcs Zoltán egészségügyért felelős államtitkár hétfőn sajtótájékoztatón. Az államtitkár kiemelte, az új kórház építése példaértékű, hiszen ilyen, az Egészséges Budapest Program keretében az elkövetkező években megvalósuló zöldmezős beruházás évtizedek óta nem történt az egészségügy területén. Jelezte, a kormány az elkövetkező 8-10 évben 700 milliárd forintot szán Budapest és Pest megye egészségügyi e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Csütörtöki friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/08/csutortoki-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-44/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJb86F2nbLMJttmoY9T4GQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 06:03:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/08/csutortoki-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-44/" target="_blank"&gt;Csütörtöki friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018. március 8., csütörtök Ha lemaradtál a tegnap estéről: - Ajánlásokat érvénytelenített a Nemzeti Választási Bizottság szerdán. A testület – megváltoztatva az országgyűlési egyéni választókerületi választási bizottság első fokú határozatait – két Békés megyei jelölt nyilvántartásba vételét megtagadta. - A Manchester Citynek kevés izgulni valója volt az angliai visszavágó előtt, mivel az FC Basel otthonában 4-0-ra nyerni tudott Pep Guardiola együttese. Friss hírek: - Négy ember súlyosan megsebesült két késes támadásban szerda este az osztrák fővárosban, a támadások indítéka azonban egyelő...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kimentették a tűzoltók Szotyit és gazdáját az összetört autóból – videóval - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/27/kimentettek-a-tuzoltok-szotyit-es-gazdajat-az-osszetort-autobol-videoval/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPt-5zN2RcUixXcJxKIFRkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 11:08:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/27/kimentettek-a-tuzoltok-szotyit-es-gazdajat-az-osszetort-autobol-videoval/" target="_blank"&gt;Kimentették a tűzoltók Szotyit és gazdáját az összetört autóból – videóval&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy kutyát is kimentettek a tűzoltók a kocsiból, amely kedd reggel kandelábernek ütközött a XI. kerületben. A német juhászhoz a Fővárosi Katasztrófavédelmi Igazgatóság Mentőkutyás Szolgálatát hívták, a doktorszolgálat pedig megvizsgálta. Mint kiderült, szerencsére nem sérült meg. Idős gazdáját viszont mentők vitték el a helyszínről, így a kutyás szolgálat emberei ideiglenesen szolgálati helyükön vigyáznak rá. Már egyeztettek a családdal, az ebet a sofőr családja délután hazaviszi. Hétfőn a somogyi tűzoltók számoltak be kutyamentésről. A bajbajutott, vizes, átfázott kutyát egy kútból hozták...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Havazás – Tragikus ütközés, sérültek és karambolok többfelé - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/27/havazas-karambolok-beszorult-serult-buszmegalloba-rohano-kocsi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiavIxvcuRrduVOQpL6KsUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 07:17:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/27/havazas-karambolok-beszorult-serult-buszmegalloba-rohano-kocsi/" target="_blank"&gt;Havazás – Tragikus ütközés, sérültek és karambolok többfelé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A mostoha időjárás miatt egyre több a járhatatlan út, és nem telik balesetek nélkül a kedd reggel, illetve délelőtt. Hóátfúvás - egyre több a járhatatlan út Elzárt település nincs az országban. A 4-es főúton megcsúszott az úton és buszmegállóba hajtott egy kocsi Fegyvernek térségében, a 4-es főút 129-es kilométerszelvényénél. A megállóban senki sem tartózkodott és az autó két utasa sem sérült meg. A helyszínre a törökszentmiklósi önkormányzati tűzoltók vonultak. Egy teherautó és egy kocsi ütközött össze Telekgerendás és Csorvás között, a 47-es főút 146-os kilométerszelvényénél. A karambolb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem jár a 4-es villamos a Petőfi híd, budai hídfő és Újbuda-központ között - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/27/nem-jar-a-4-es-villamos-a-petofi-hid-budai-hidfo-es-ujbuda-kozpont-kozott</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyU85Vg0Ei_qU5ThzsZSDEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 06:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/27/nem-jar-a-4-es-villamos-a-petofi-hid-budai-hidfo-es-ujbuda-kozpont-kozott" target="_blank"&gt;Nem jár a 4-es villamos a Petőfi híd, budai hídfő és Újbuda-központ között&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A BKK közleménye miatt váltóhiba miatt pótlóbusz közlekedik 4-es villamos helyett a Petőfi híd, budai hídfő és Újbuda-központ M között váltóhiba miatt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Titokban mégiscsak lesz lakópark a Feneketlen-tónál? - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/02/21/titokban-megiscsak-lesz-lakopark-a-feneketlen-tonal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9DTDHNLq8SseI650j0-eAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 13:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/02/21/titokban-megiscsak-lesz-lakopark-a-feneketlen-tonal/" target="_blank"&gt;Titokban mégiscsak lesz lakópark a Feneketlen-tónál?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tavaly ősszel elég nagy felzúdulást okozott, hogy kiderült, panamagyanús módon játszották át Újbudán, a Feneketlen-tónál levő EMI-ingatlanokat beruházókhoz, hogy azok lakóparkot akarjanak oda felhúzni. Lázár János miniszter vizsgálatot indított és kirúgta az érintett EMI-vezetőket. Helyiek egy csoportja most úgy értesült, hogy a kerület fideszes vezetése a lakóparképítésben gondolkodóknak kedvező döntést tervez meghozni, az önkormányzat meg akarja szüntetni a változtatási tilalmat, azaz engedni akarja a lakóparképítést – értesült a hvg.hu. Ezért a tiltakozó helyiek az országgyűlési képvisel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Simicskó: Óvodásokat kiültetni politikusok elé nem kampány, hanem munka - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/16/simicsko-ovodasokat-kiultetni-politikusok-ele-nem-kampany-hanem-munka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZHoJgKSU9b3i4YlUuI3RQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 16:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/16/simicsko-ovodasokat-kiultetni-politikusok-ele-nem-kampany-hanem-munka" target="_blank"&gt;Simicskó: Óvodásokat kiültetni politikusok elé nem kampány, hanem munka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szerdán írtuk meg, hogy a Fidesz egész egyszerűen képtelen békén hagyni a gyerekeket, a politikusai folyamatosan gyerekekkel kampányolnak. Akkor éppen Simicskó István honvédelmi miniszter, Újbuda fideszes országgyűlési képviselője és emberei elé ültették ki az őrmezei Napsugár Óvoda ovisait. Fotó: Simicskó István / Facebook Péntek délután számoltunk be arról is, hogy Budapest XI. kerületének óvodáiban csak az a gyerek vehet részt a 2018-ban megtartandó bármilyen nagyobb rendezvényen, akinek a szülei aláírnak egy dokumentumot, amiben hozzájárulnak ahhoz, hogy az eseményeken készülő fotók és ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Újbudán az óvodások csak akkor mehettek volna el az ünnepségekre, farsangra, ballagásra, ha a szüleik aláírják, hogy a fotójuk felhasználható a Fidesz kampányában - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/16/ujbudan-az-ovodasok-csak-akkor-mehettek-volna-el-az-unnepsegekre-farsangra-ballagasra-ha-a-szuleik-alairjak-hogy-a-fotojuk-felhasznalhato-a-fidesz-kampanyaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0rBZ9gGRt0Xdbm_aurObEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 15:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/16/ujbudan-az-ovodasok-csak-akkor-mehettek-volna-el-az-unnepsegekre-farsangra-ballagasra-ha-a-szuleik-alairjak-hogy-a-fotojuk-felhasznalhato-a-fidesz-kampanyaban" target="_blank"&gt;Újbudán az óvodások csak akkor mehettek volna el az ünnepségekre, farsangra, ballagásra, ha a szüleik aláírják, hogy a fotójuk felhasználható a Fidesz kampányában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Február 16-án pénteken kora délutánig úgy volt, hogy Budapest XI. kerületének óvodáiban csak az a gyerek vehet részt az 2018-ban megtartandó bármilyen nagyobb rendezvényen - ideértve a nyílt napot, a farsangot, a ballagást, a karácsonyt és a nemzeti ünnepeken tartott ünnepségeket - akinek a szülei aláírnak egy dokumentumot, amiben hozzájárulnak ahhoz, hogy az eseményeken készülő fotók és videók megjelenhessenek - az újbudai önkormányzat honlapján, - „Újbuda országgyűlési- illetve önkormányzati képviselői a hivatali munkájukról szóló tájékoztatóikban/beszámolóikban szerepeltessék”, - az Újbu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Baleset miatt hatalmas dugó van az Egér úton - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/16/baleset-miatt-hatalmas-dugo-van-az-eger-uton/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4ZZVI_v9moeSOZo_d1E54qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/16/baleset-miatt-hatalmas-dugo-van-az-eger-uton/" target="_blank"&gt;Baleset miatt hatalmas dugó van az Egér úton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Három autó ütközött össze Budapest XI. kerületében, az Egér úton péntek délután, a környéken erős a torlódás – közölte a Budapesti Rendőr-főkapitányság (BRFK) a rendőrség honlapján. A balesetben senki sem sérült meg. A BRFK kommunikációs osztályának tájékoztatása szerint a torlódás a Balatoni útig tart.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Áron alul juthat ingatlanhoz a DK képviselője a fideszes kerületben - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/13/aron-alul-juthat-ingatlanhoz-a-dk-kepviseloje-a-fideszes-keruletben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMTAq74idu2tVE52aE4dtcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:21:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/13/aron-alul-juthat-ingatlanhoz-a-dk-kepviseloje-a-fideszes-keruletben/" target="_blank"&gt;Áron alul juthat ingatlanhoz a DK képviselője a fideszes kerületben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt években felkapott városrész lett Budapesten a XI. kerület. Főként a Móricz Zsigmond körtér, Kosztolányi Dezső tér, Feneketlen tó környéke lett kedvelt, a használt lakások átlagos négyzetméterára 500-600 ezer forint között van arrafelé. Az irodáknak, üzlethelyiségeknek megfelelő ingatlanok ennél is drágábban kelnek el. Ám úgy fest, a kerület fideszes többségű vezetése is partner abban, hogy az önkormányzat mélyen áron alul szabaduljon meg egy ingatlantól, a szerencsés vevő pedig esetünkben az egyik ellenzéki párt, a Demokratikus Koalíció fővárosi politikusa. Élő Norbert egyik cége ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lezárták az S. Ábellel szembeni nyomozást - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/17/lezartak-az-s-abellel-szembeni-nyomozast</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExurAFGlvJHzg3uegK58H8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:25:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/17/lezartak-az-s-abellel-szembeni-nyomozast" target="_blank"&gt;Lezárták az S. Ábellel szembeni nyomozást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Befejezték a nyomozást a budapesti rendőrök az otthonában robbanóanyagot készítő S. Ábel ügyében – írja a police.hu. A 30 éves budapesti férfi 2017. július 27-én az újbudai lakásában háztartási vegyszerekből olyan elegyet állított elő, ami robbanóanyagnak minősül. S. Ábel a veszélyes anyagot egy XI. kerületi erdős területre vitte, és otthagyta. A nyomozó rendőrök a robbanóanyagot az erdőben megtalálták, és S. Ábelt a lakásán 2017. július 28-án elfogták. A férfi lakásán tartott házkutatás során a nyomozók robbanóanyag előállítására alkalmas eszközöket találtak. S. Ábel előzetesbe került. A r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Fegyveres rabló csapott le Budán - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/15/fegyveres-rablo-csapott-le-budan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaKqyd8aTt2BefjihnUoCYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 15:21:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/15/fegyveres-rablo-csapott-le-budan/" target="_blank"&gt;Fegyveres rabló csapott le Budán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fegyveres rabló csapott le a XI. kerületben csütörtökön – írja a Blikk. A lap szerint az egyik Bocskai úti ékszerboltnál helyszínelnek a rendőrök. Az egyenruhások még javában dolgoznak, visszanézik a térfigyelő kamerák felvételeit.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megvadult a Fidesz: kiültették az óvodásokat meghallgatni a honvédelmi minisztert - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/14/megvadult-a-fidesz-kiultettek-az-ovodasokat-meghallgatni-a-honvedelmi-minisztert</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHqzd50Y4B1v82K2EpxuJf8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 14:27:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/14/megvadult-a-fidesz-kiultettek-az-ovodasokat-meghallgatni-a-honvedelmi-minisztert" target="_blank"&gt;Megvadult a Fidesz: kiültették az óvodásokat meghallgatni a honvédelmi minisztert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fidesz egész egyszerűen képtelen békén hagyni a gyerekeket, a politikusai továbbra is folyamatosan gyerekekkel kampányolnak. Most Simicskó István honvédelmi miniszter, Újbuda fideszes országgyűlési képviselője és emberei elé ültették ki az őrmezei Napsugár Óvoda ovisait. Fotó: Simicskó István / Facebook Simicskó a Facebookon közölte: „Több mint 50 millió forintból korszerűsítettük a Napsugár Óvodát Őrmezőn. A felújítás során sor került a homlokzat utólagos hőszigetelésére, a lapostető hő-és vízszigetelésére, illetve a műanyag nyílászárók cseréjére. Nagy örömömre szolgál, hogy számos óvod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Csak buszmegálló van, út nincs - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/02/14/csak-buszmegallo-van-ut-nincs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcjP7fizzhDU9AKVepWwrIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:08:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/02/14/csak-buszmegallo-van-ut-nincs/" target="_blank"&gt;Csak buszmegálló van, út nincs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az atv.hu szerint az autópályadíj bevezetése óta megnőtt a településen a forgalom, az „s” kanyar közepén található megállóba kész életveszély az átjutás. A lakók kérték a budaörsi, a 11. kerületi önkormányzat és a BKK segítségét, mert a buszmegállóhoz nem vezet oda járda. A probléma évek óta megoldatlan, noha az ügy egyre égetőbb a forgalom növekedése miatt. Több baleset is történt már ott, legutóbb február elején. Marton Áron, a Kamaraerdei Érdekvédelmi Egyesület képviselője azt mondta: javasolták a buszmegálló áthelyezését oda, hol van egy lezárt útszakasz. Az ATV Híradójának a budaörsi ö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>