<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bagdy Gábor - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV3TUhCamRHMFNBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:30:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Nem mond igazat a főváros vezetése, több milliárd forintot fizettünk ki a bedőlt e-jegyrendszerre - Index</title><link>https://index.hu/belfold/2018/11/30/nem_mond_igazat_a_fovaros_vezetese_tobb_milliard_forintot_fizettunk_ki_a_bedolt_e-jegyrendszerre/</link><guid isPermaLink="false">CBMihQFodHRwczovL2luZGV4Lmh1L2JlbGZvbGQvMjAxOC8xMS8zMC9uZW1fbW9uZF9pZ2F6YXRfYV9mb3Zhcm9zX3ZlemV0ZXNlX3RvYmJfbWlsbGlhcmRfZm9yaW50b3RfZml6ZXR0dW5rX2tpX2FfYmVkb2x0X2UtamVneXJlbmRzemVycmUv0gHJAWh0dHBzOi8vaW5kZXgtaHUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9pbmRleC5odS9iZWxmb2xkLzIwMTgvMTEvMzAvbmVtX21vbmRfaWdhemF0X2FfZm92YXJvc192ZXpldGVzZV90b2JiX21pbGxpYXJkX2ZvcmludG90X2ZpemV0dHVua19raV9hX2JlZG9sdF9lLWplZ3lyZW5kc3plcnJlL2FtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/belfold/2018/11/30/nem_mond_igazat_a_fovaros_vezetese_tobb_milliard_forintot_fizettunk_ki_a_bedolt_e-jegyrendszerre/" target="_blank"&gt;Nem mond igazat a főváros vezetése, több milliárd forintot fizettünk ki a bedőlt e-jegyrendszerre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„A Fővárost anyagi kár nem érte" – szögezte le tegnapi közleményében Bagdy Gábor, Budapest egyik főpolgármester-helyettese. Hozzászólna? Írjon nekünk ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Bagdy: A fővárost nem érte pénzügyi veszteség - Lokál</title><link>https://www.lokal.hu/2018-12-bagdy-a-fovarost-nem-erte-penzugyi-veszteseg/</link><guid isPermaLink="false">52781067574800</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.lokal.hu/2018-12-bagdy-a-fovarost-nem-erte-penzugyi-veszteseg/" target="_blank"&gt;Bagdy: A fővárost nem érte pénzügyi veszteség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lokál&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://444.hu/2018/12/07/a-bkk-visszanyal-tarlos-nem-lett-atverve-tajekoztattak-az-elektronikus-jegyrendszer-sulyos-problemairol" target="_blank"&gt;A BKK visszanyal: Tarlós nem lett átverve, tájékoztatták az elektronikus jegyrendszer súlyos problémáiról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.origo.hu/itthon/20181205-ujabb-hatarido-a-budapesti-ejegyrendszer-bevezetesere.html" target="_blank"&gt;Két év múlva kész lehet a budapesti e-jegyrendszer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Origo&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/05/az-elektronikus-jegyrendszer-2020-vegere-2021-elejere-keszulhet-el" target="_blank"&gt;E-jegyrendszer: nem érte pénzügyi veszteség a fővárost&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/kar-kar-kar-a-fovarost-nem-erte-kar-kar-kar" target="_blank"&gt;Kár, kár, kár, a fővárost nem érte kár, kár, kár&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlRdktMbWtJQU1FYjBvb2FJQ0pkaF9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.lokal.hu">Lokál</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/qTG8jnlnp0HNjqhfpOVcu9Sqj6N72i1OmJb2GK5Zya4SMyGcPy9OqOnXvfBFPKLzuknowLBZyUnaDdhSpkHnlFNMVyXOKVan49UHZ0u7hATFeVT_22D_RBjn=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Tarlós: Szó nincs arról, hogy a projekt bedőlt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/30/elektronikus-jegyrendszer-bkk-tarlos-istvan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1igozLj1jinbwc85UGbUEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:21:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/30/elektronikus-jegyrendszer-bkk-tarlos-istvan/" target="_blank"&gt;Tarlós: Szó nincs arról, hogy a projekt bedőlt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tarlós István pénteken az Echo TV Napi aktuális című műsorában azt közölte: pénteken megbeszélését folytatott Pintér Sándor belügyminiszterrel, és a Volán, valamint a MÁV országos elektronikusjegyrendszer-projektjére rákapcsolódik majd a Budapesti Közlekedési Központ (BKK) projektje. A BKK projektje befejeződik, méghozzá belátható időn belül – tette hozzá. Tarlós István hangsúlyozta, egész egyszerűen nem igaz, hogy a fővárost pénzügyi veszteség érte. A projekt hét fázisból állt, ebből négy már befejeződött 2018 nyarára. Csak azok a kifizetések történtek meg, amelyek mögött teljesítések vann...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kirúgták a BKK vezérigazgatóját - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/30/bkk-vezerigazgato-kirugas-rigo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYsD5H4hIR-jZ_qRujnFecqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:29:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/30/bkk-vezerigazgato-kirugas-rigo/" target="_blank"&gt;Kirúgták a BKK vezérigazgatóját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elektronikus jegyrendszer bevezetésének késése miatt Tarlós István kezdeményezi a BKK vezérigazgatójának, Dabóczi Kálmánnak a felmentését, írta pénteki közleményében a budapesti főpolgármester. Amint arról a 24.hu-n is beszámoltunk, Dabóczi és a BKK szerződést bontott az elektronikus jegyrendszert szállító céggel, emiatt beláthatatlan időre elcsúszott a RIGO névre hallgató e-jegy bevezetése. A pénteki közleményben Tarlós István azt is írta, hogy a híradásokban összekevertek két szerződést: A Fővárosi Önkormányzat eredetileg valóban kötött egy finanszírozási szerződést az EBRD-vel, de ez ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ha Tarlós és helyettese nem tudtak a budapesti ejegyrendszer bedőléséről, akkor miről tudnak? - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/30/ha-tarlos-es-helyettese-nem-tudtak-a-budapesti-ejegyrendszer-bedoleserol-akkor-mirol-tudnak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAk4p_mt8pxkU4WWjewViKgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/30/ha-tarlos-es-helyettese-nem-tudtak-a-budapesti-ejegyrendszer-bedoleserol-akkor-mirol-tudnak" target="_blank"&gt;Ha Tarlós és helyettese nem tudtak a budapesti ejegyrendszer bedőléséről, akkor miről tudnak?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Három dolog derült ki hipergyorsasággal csütörtök este a budapesti ejegyrendszerről (Rigóról, AFC-ről): egyfelől kiderült, hogy a milliárdos projekt bedőlt, a BKK szerződést bontott a kivitelezővel. Másfelől, szögezte le gyorsan a néhány mondatos főpolgármester-helyettesi közlemény, sem Tarlós István, sem Bagdy Gábor nem tudott arról, hogy ilyen rosszul állnak dolgok. Harmadszor, a fővárost nem érte kár. Eleve különös, hogy sem a főpolgármester, sem a helyettese nem tudtak arról, hogy a projekt rosszul áll, csúszik, hiszen erről több alkalommal számolt be a BKK, sőt még a Közgyűlés előtt is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elektronikus jegyrendszer: fejek hullhatnak a szerződésbontás után - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/elektronikus-jegyrendszer-fejek-hullhatnak-a-szerzodesbontas-utan.306133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAB6sIduhRb2vSQs_Dqvi2EqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/elektronikus-jegyrendszer-fejek-hullhatnak-a-szerzodesbontas-utan.306133.html" target="_blank"&gt;Elektronikus jegyrendszer: fejek hullhatnak a szerződésbontás után&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Azonnali határidővel, egyhangú szavazással felmondta az elektronikus jegyrendszer kiépítésére és üzemeltetésére kötött szerződést a BKK igazgatósága 2018. november 21-én - közölte a Fővárosi Főpolgármesteri Hivatal. A probléma hosszú időn át tartó elhallgatása miatt a főpolgármester a szükséges személyi döntéseket meghozza - fogalmaz a közlemény. Közleményében Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes azt írta: az elektronikus jegyrendszer kialakítására a BKK szerződött, és a közlekedési központ menedzselte a projektet, az azzal kapcsolatos problémákról sem Tarlós István főpolgármesternek, sem n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Tarlós meneszti a BKK vezérét - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/ingatlan/varos/tarlos-meneszti-a-bkk-vezeret.306199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzTPjQvsf7Jun0aGeZLnFEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMK7HjgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/ingatlan/varos/tarlos-meneszti-a-bkk-vezeret.306199.html" target="_blank"&gt;Tarlós meneszti a BKK vezérét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tarlós István az e-jegyrendszerrel történtek miatt a BKK vezérigazgatójának felmentését kezdeményezi - szerepel a Főpolgármesteri Hivatal sajtóközleményében. Tegnap már írtunk róla, hogy azonnali határidővel, egyhangú szavazással felmondta az elektronikus jegyrendszer kiépítésére és üzemeltetésére kötött szerződést a BKK igazgatósága, szerződésszegésre hivatkozva. 2018.11.29 17:35 Elektronikus jegyrendszer: fejek hullhatnak a szerződésbontás után A tegnap délutáni közleményük szerint a probléma hosszú időn át tartó elhallgatása miatt a főpolgármester a szükséges személyi döntéseket mérlegel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Visszavonták a javaslatot a Bálna eladására vonatkozó pályázatról - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/14/visszavontak-a-javaslatot-a-balna-eladasara-vonatkozo-palyazatrol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlKDHwdG6BY7_Foz3lgjjUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 08:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/14/visszavontak-a-javaslatot-a-balna-eladasara-vonatkozo-palyazatrol/" target="_blank"&gt;Visszavonták a javaslatot a Bálna eladására vonatkozó pályázatról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes visszavonta a Bálna Budapest Kereskedelmi és Kulturális Központ nyílt pályázati eljárás lefolytatása útján történő értékesítéséről szóló javaslatát. Tarlós István főpolgármester a napirendi vita elején közölte, hogy az előterjesztő visszavonta a javaslatot. A napirendi vitában több ellenzéki fővárosi képviselő kritizálta a napirendi változtatásokat, valamint azt, hogy bizonyos előterjesztések pótkézbesítéssel kerülnek a testület elé. Tarlós István kijelentette, hogy igazat ad a pótkézbesítések esetében a kritikát megfogalmazóknak. Az ülés kezdete előtt m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újra eladó a Bálna - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/09/21/ujra-elado-a-balna/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLaqGKe9F2OQHY2AWaN3NgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 17:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/09/21/ujra-elado-a-balna/" target="_blank"&gt;Újra eladó a Bálna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fővárosi Közgyűlés jövő szerdai ülésének napirendjén ismét szerepel a Bálna Budapest Kereskedelmi és Kulturális Központ nyílt pályázati eljárás lefolytatása útján történő értékesítéséről szóló javaslat, amelyet a testület júniusi ülésén visszavont az előterjesztő. A Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes által jegyzett csütörtökön közzétett előterjesztésben az olvasható: a korábban júniusra tervezett döntési javaslatot a jövő szerdai ülésre nyújtották be figyelemmel az előkészítés során szabályozandó valamennyi releváns feltétel meghatározására, egy eredményes nyilvános piaci értékesítés és...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Jövőre elkészülhet az M3-as zajvédő fala - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/06/12/jovore-elkeszulhet-az-m3-as-zajvedo-fala/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKO1yOGVA2_NKDNNBJHDVUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:32:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/06/12/jovore-elkeszulhet-az-m3-as-zajvedo-fala/" target="_blank"&gt;Jövőre elkészülhet az M3-as zajvédő fala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A budapest.hu oldalon közzétett előterjesztés szerint a zajvédő fal a Wesselényi utcai gyalogos-felüljáró és a Szentmihályi út között épül majd meg, 1,2 kilométer hosszon. A magassága 4 méter lesz, az alsó része cementkötésű faapríték anyagú zajárnyékoló elemekből, míg a felső két méter magas átlátszó elemekből készül majd. A beruházás bruttó 360 millió forintba kerül. A testület szerdán – ugyancsak a Bagdy Gábor és Szeneczey Balázs főpolgármester-helyettesek által jegyzett előterjesztés elfogadásával – dönthet arról is, hogy bruttó 400 millió forintos összköltséggel végezzék el a csepeli g...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ma dönthetnek az olimpiai pályázat visszavonásáról - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/01/ma-donthetnek-az-olimpiai-palyazat-visszavonasarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6hjo72IpJnXCiFwFOSkxgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 05:14:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/01/ma-donthetnek-az-olimpiai-palyazat-visszavonasarol/" target="_blank"&gt;Ma dönthetnek az olimpiai pályázat visszavonásáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor, Tarlós István és Borkai Zsolt nemrég úgy döntött: Magyarország visszavonja pályázatát a 2024-es olimpia megrendezésére. Ezért ma a 2024. évi nyári olimpiai és paralimpiai pályázat visszavonásáról dönthet rendkívüli ülésén a Fővárosi Közgyűlés. A Tarlós István főpolgármester, Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes, valamint a Fővárosi Közgyűlés fideszes képviselői által jegyzett előterjesztésben azt kezdeményezik: a testület helyezze hatályon kívül a 2015. június 23-án elfogadott közgyűlési határozatot és “a politikai egység felbomlására tekintettel” a Magyar Olimpiai Bizottságga...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Jó hír a budapesti házorvosoknak és védőnőknek - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2016/12/07/jo-hir-a-budapesti-hazorvosoknak-es-vedonoknek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEP5KDJfSHY6hO8wU2EGdtoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 10:59:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2016/12/07/jo-hir-a-budapesti-hazorvosoknak-es-vedonoknek/" target="_blank"&gt;Jó hír a budapesti házorvosoknak és védőnőknek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Helyi iparűzési adó alóli mentességet kapnak a jövő évtől a háziorvos és védőnő vállalkozók Budapesten – döntött szerdai ülésén a Fővárosi Közgyűlés. A Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes által jegyzett javaslatot egyhangúlag fogadta el a testület. A Fővárosi Közgyűlés úgy módosította a helyi iparűzési adóról szóló fővárosi rendeletet, hogy mentes a helyi iparűzési adó fizetése alól a háziorvos, védőnő vállalkozó, ha vállalkozási szintű iparűzési adóalapja az adóévben a 20 millió forintot nem haladja meg. A rendelet 2017. január 1-jén lép hatályba. Egyre kevesebb a háziorvos Mint korábban ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hivatalos: nem lesz népszavazás az olimpiáról - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/04/05/hivatalos-nem-lesz-nepszavazas-az-olimpiarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOlUG_dL96e_KxN35KMm44qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:26:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/04/05/hivatalos-nem-lesz-nepszavazas-az-olimpiarol/" target="_blank"&gt;Hivatalos: nem lesz népszavazás az olimpiáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fővárosi Közgyűlés szerdai ülésén úgy döntött, hogy nem rendeli el a budapesti olimpiai rendezésről szóló népszavazást, mivel a referendummal elérni kívánt cél már teljes mértékben megvalósult. A Tarlós István főpolgármester, Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes, valamint a Fővárosi Közgyűlés összes fideszes képviselője által jegyzett előterjesztésben, amelyet 21 igen vokssal, 6 nem ellenében és egy tartózkodás mellett fogadott el a testület, az áll: mivel a közgyűlés visszavonta az olimpiai pályázatát és ezzel teljes mértékben eleget tett a népszavazási kezdeményezés által elérni kívánta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tiborcz-érdekeltségi körbe kerülhet a Rác fürdő - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/02/20/tiborczek-kozelebe-kerulhet-a-rac-furdo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-rt57vnVOS-m6MwrftpBoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 15:25:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/02/20/tiborczek-kozelebe-kerulhet-a-rac-furdo/" target="_blank"&gt;Tiborcz-érdekeltségi körbe kerülhet a Rác fürdő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu értesülése szerint az Orbán Ráhel-Tiborcz István házaspár érdekeltségi köréből kerülhet ki a felújított, de elszámolási viták miatt évek óta üresen álló budapesti Rác fürdő új tulajdonosa. A portál azt írja: a Fővárosi Közgyűlés szerdán zárt ülésen tárgyalja az erről szóló előterjesztést. Ennek értelmében a fővárosi önkormányzat felbontaná a Magyar Fejlesztési Bankkal még 2013-ban kötött, az egykori 7 milliárd forintos követelés megvásárlásáról szóló megállapodást, és az eredeti állapot visszaállításáért cserébe a főváros megkapná az egykori szerződésben szereplő 2,2 milliárd forin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Fővárosi Közgyűlés döntött, a parton lesz a Római parti mobilgát nyomvonala - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/05/a-fovarosi-kozgyules-dontott-a-parton-lesz-a-romai-parti-mobilgat-nyomvonala</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONKBBS6ikGuDC1Cz7gf-54qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/05/a-fovarosi-kozgyules-dontott-a-parton-lesz-a-romai-parti-mobilgat-nyomvonala" target="_blank"&gt;A Fővárosi Közgyűlés döntött, a parton lesz a Római parti mobilgát nyomvonala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2,5 órás vita után a papírforma győzött: a Fővárosi Közgyűlés fideszes többsége megszavazta a III. kerületi csillaghegyi öblözet árvízvédelmét szolgáló mobilgát nyomvonalát: a parton kell kialakítani a védművet. Az ellenzéki képviselők, a Fák Rómain és a Greenpeace civil szervezetek tiltakoztak a döntés miatt, szerintük ugyanis felelőtlen döntés született, amely - tönkreteszi Budapest egyik utolsó, urbanaizált, természetes Duna-partját - a parti mobilgát terve kockázatos, árvízi betörés esetén sokkal veszélyesebb lehet, mintha a Nánási úton épülne a gát A Tarlós István vezette közgyűlés azo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ügyészségi eljárás indult a gellérthegyi fakivágások miatt - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/ugyeszsegi-eljaras-indult-a-gellerthegyi-fakivagasok-miatt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPDNe_Tkx7Mx5gA6_YLXfoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 16:17:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/ugyeszsegi-eljaras-indult-a-gellerthegyi-fakivagasok-miatt/" target="_blank"&gt;Ügyészségi eljárás indult a gellérthegyi fakivágások miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eljárást indított az ügyészség azzal kapcsolatban, hogy fákat vágtak ki az I. kerületben, egy Bérc utcai telken, ahol Mészáros Lőrinc cége, a Mészáros és Mészáros Kft. épít luxusvillát a Teief Terra Kft. megbízásából, amely a Duna Aszfalt tulajdonosáé, Szíjj Lászlóé – írja a 444. A telek valaha védett területnek számított, a környezete továbbra is védett – emlékeztet a portál, hozzátéve, hogy 27 fát kellett volna megőrizni a kerületi önkormányzat határozata alapján. Korábban a 444 azt írta: a terület közpark volt, de 2012-ben Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes javaslatára eladható ingatl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Várnegyedben gyanúsan olcsón lakást bérlő hivatalnok felügyelheti a metrótendert - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/12/a-varnegyedben-gyanusan-olcson-lakast-berlo-hivatalnok-felugyelheti-a-metrotendert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELw1SnD2NRhQzWIJPcIs5HsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 07:37:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/12/a-varnegyedben-gyanusan-olcson-lakast-berlo-hivatalnok-felugyelheti-a-metrotendert/" target="_blank"&gt;A Várnegyedben gyanúsan olcsón lakást bérlő hivatalnok felügyelheti a metrótendert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Havi 98 ezer forintért, a valós árak harmadáért bérel egy 86 négyzetméteres lakást a Budavári Önkormányzattól Torma Szilvia, aki jelenleg a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium kiemelt állami szerződéseket vizsgáló főosztályának vezetője, ám a jövőben a fővárosi metrótender lebonyolítása is az ő feladata lehet. A Magyar Nemzet arról ír, hogy a Fővárosi Közgyűlés szerdai ülésén a fideszes Bagdy Gábor javaslatára részben átalakították a Fővárosi Közbeszerzési Kft.-t. A cég módosított dokumentumai szerint az ügyvezetői tisztség betöltetlensége esetén két ügyvezető-helyettes, az általános és a gazd...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Felújítanák a Blahát 2019-ben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/13/felujithatjak-a-blahat-2019-ben</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXzI46r83YFFkbToL9ISkgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 06:30:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/13/felujithatjak-a-blahat-2019-ben" target="_blank"&gt;Felújítanák a Blahát 2019-ben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A budapesti Blaha Lujza tér felújításáról is dönthet a Fővárosi Közgyűlés szerdán, a tervek szerint a 1,8 milliárd forintból megvalósuló rekonstrukció kivitelezése a jövő év végén kezdődne meg és 2019 végére fejeződhetne be. A Bagdy Gábor és Szeneczey Balázs főpolgármester-helyettesek által jegyzett előterjesztés szerint a Blaha Lujza tér rendezése évtizedek óta megvalósítandó cél, eddig koncepció szintjén volt a tervezés. A tér megújulása a Nagykörút és a Rákóczi út forgalmas közlekedési csomópontjának gyalogosfelületi rendezését, továbbá a környező utcák, városrészek forgalomtechnikai fel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Jövőre megnyithat a Rác fürdő - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/20/jovore-megnyithat-a-rac-furdo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrWvqdmwb3irJWBCOELzfAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 17:20:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/20/jovore-megnyithat-a-rac-furdo/" target="_blank"&gt;Jövőre megnyithat a Rác fürdő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes által jegyzett – a budapest.hu oldalon csütörtökön közzétett – előterjesztés a BGYH hitelfelvételének jóváhagyására tesz javaslatot. Ebben van szó arról, hogy a zrt. 2019-re tervezett projektje a fürdő és a szálló újranyitása – olvasható. A Fővárosi Közgyűlés februárban mondta ki, hogy az önkormányzat meg akarja szerezni a Rác fürdő és a hotel épületének tulajdonjogát a felszámolási eljárásban. A most benyújtott előterjesztés szerint a budai oldal legexkluzívabb fürdőjének újranyitása primer társasági érdek. Egyszerre szolgálja a turistapiac anyagilag ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bezárták a könyvtárat, hogy Garancsi, Hernádi és Csányi újabb luxusszállót építhessen magának az Andrássy úton - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/10/bezartak-a-konyvtarat-hogy-garancsi-hernadi-es-csanyi-ujabb-luxusszallot-epithessen-maganak-az-andrassy-uton</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtjoOAhjOtiCPJkLU3XqhIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:11:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/10/bezartak-a-konyvtarat-hogy-garancsi-hernadi-es-csanyi-ujabb-luxusszallot-epithessen-maganak-az-andrassy-uton" target="_blank"&gt;Bezárták a könyvtárat, hogy Garancsi, Hernádi és Csányi újabb luxusszállót építhessen magának az Andrássy úton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bezárták és a napokban végleg elköltöztették a Fővárosi Szabó Ervin Könyvtár fiókkönyvtárát, ami 84 éve üzemelt az Oktogon sarkánál, az Andrássy út 52 alatt található bérpalotában. Nem véletlenül, ugyanis ez volt az utolsó olyan ingatlan a házban, amit a három Fidesz-közeli milliárdos közös érdekeltségének számító A8-52 Ingatlanforgalmazó Kft nem tudott megszerezni magának. A többi lakás már tíz éve a cégé volt - írja a 24.hu. A lap szerint az épületet - hasonlóan a Trió szintén Andrássy úti projektjéhez, a Hotel Moments-hez, luxusszállíodává fogják átlakítani. Ami az ő szempontjukból érthe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Semjénék kivágták a helyi elnököt, ő a hátsó ajtón tért vissza - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/08/a-kdnp-tagja-maradhatott-a-kizart-helyi-elnok-am-onkent-tavozik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4EsTnuFkFvdqd0aTqARK4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 19:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/08/a-kdnp-tagja-maradhatott-a-kizart-helyi-elnok-am-onkent-tavozik/" target="_blank"&gt;Semjénék kivágták a helyi elnököt, ő a hátsó ajtón tért vissza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közepes hosszúságú és tiszteletteljes levélben jelentette be Szalma Botond, a KDNP egykori (de aztán kizárt) budapesti elnöke a Facebookon, hogy a kizárása nem volt jogos. A Semjén Zsolt pártelnöknek és Bagdy Gábor alelnöknek címzett levélben arról ír, a Fővárosi Ítélőtábla másodfokon és jogerősen helyben hagyta a Fővárosi Törvényszék 2016. február 17-i ítéletét, tehát Szalma ismét a KDNP tagjának számít, ugyanis a kizárása és párttisztségektől való megfosztása szabálytalan volt. Szalma azonban nem tervez belülről bomlasztani, azt írja, megismerte párttársai véleményét, valamint magatartásu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tarlós tárgyalhat a kormánnyal arról, hogy az állam megveszi a Bálnát - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/01/24/tarlos-targyalhat-a-kormannyal-arrol-hogy-az-allam-megveszi-a-balnat</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWdLmu9nJNPFUFb5u9ts28qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 09:54:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/01/24/tarlos-targyalhat-a-kormannyal-arrol-hogy-az-allam-megveszi-a-balnat" target="_blank"&gt;Tarlós tárgyalhat a kormánnyal arról, hogy az állam megveszi a Bálnát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A városvezetés javaslatára a Fővárosi Közgyűlés felhatalmazta Tarlós István főpolgármestert, hogy tárgyaljon a kormánnyal arról, hogy az állam meg fogja venni a Bálna Budapest Kereskedelmi és Kulturális Központot. A Fidesz eredményváró bulija a 2014-es önkormányzati választások estéjén a Bálnában.Fotó: Tuba Zoltán / Képszerkesztőség A Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes által jegyzett előterjesztést 20 igen szavazattal, 8 nem ellenében fogadta el a testület. A Bálna értékesítésére kiírt nyílt pályázat eredménytelenül zárult, heten érdeklődtek, a pályázati dokumentációt egyedül az MNB-Jólét...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kilenc párt összefogott, népszavazást akarnak a 3-as metróról - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2017/12/20/kilenc-part-osszefogott-nepszavazast-akarnak-a-3-as-metrorol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtyt_Oy2AmKW8-6dgkOOXgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 13:11:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2017/12/20/kilenc-part-osszefogott-nepszavazast-akarnak-a-3-as-metrorol/" target="_blank"&gt;Kilenc párt összefogott, népszavazást akarnak a 3-as metróról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kilenc ellenzéki párt összefogott és közösen gyűjti az aláírásokat azért, hogy a budapestiek népszavazáson dönthessenek a 3-as metró teljes akadálymentesítéséről – közölte az MSZP fővárosi képviselője szerdán Budapesten sajtótájékoztatón. Horváth Csaba, aki november közepén kezdeményezett népszavazást a metró akadálymentesítéséről, elmondta, 138 ezer érvényes aláírást kell összegyűjteniük. Az aláírásgyűjtés a jogorvoslati határidők lejárta után várhatóan január 3-án indulhat és február 3-ig tarthat – tette hozzá. Az ellenzéki politikus szerint a 3-as metró teljes akadálymentesítése 20 milli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lassan nincsen már gyerek az országban, aki ne került volna közös képre kampányoló fideszessel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/12/18/lassan-nincsen-mar-gyerek-az-orszagban-aki-ne-kerult-volna-kozos-kepre-kampanyolo-fideszessel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEOHhg46Cdv_FSiKcqql5EqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:27:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/12/18/lassan-nincsen-mar-gyerek-az-orszagban-aki-ne-kerult-volna-kozos-kepre-kampanyolo-fideszessel" target="_blank"&gt;Lassan nincsen már gyerek az országban, aki ne került volna közös képre kampányoló fideszessel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Úgy terjed a fideszes politikusok között az óvodába járás, mintha parancsba kapták volna. A dolog nem vadonatúj, korábban is egyoldalú örömmel használták kampányeszköznek a gyerekeket, aztán már nem volt olyan avatás, ahol ne gyereket használtak volna szalagtarató oszlopnak. De most már kampánystandot lehetne felállítani az óvodákba és iskolákba. Oktatási intézményekben politizálni tilos. Ennek az akadálynak az átugrására több megoldást találták ki a választókerületükben fontoskodó képviselőjelöltek. 1. Nem politizálni mennek, hanem ajándékot visznek Ennek a módszernek a legnagyobb bajnoka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Főpolgármesteri Hivatal szerint a hármas metró jelenlegi tervei megfelelnek a törvény által előírt, teljes értékű akadálymentesítésnek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/12/14/a-fopolgarmesteri-hivatal-szerint-a-harmas-metro-jelenlegi-tervei-megfelelnek-a-torveny-altal-eloirt-teljes-erteku-akadalymentesitesnek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBHBcjGorKDwrrb2QZT8yAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 19:33:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/12/14/a-fopolgarmesteri-hivatal-szerint-a-harmas-metro-jelenlegi-tervei-megfelelnek-a-torveny-altal-eloirt-teljes-erteku-akadalymentesitesnek" target="_blank"&gt;A Főpolgármesteri Hivatal szerint a hármas metró jelenlegi tervei megfelelnek a törvény által előírt, teljes értékű akadálymentesítésnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bár csont nélkül továbbengedte a Fővárosi Választási Bizottság a hármas metró akadálymentesítéséről szóló népszavazási kezdeményezést, az a Főpolgármesteri Hivatal szerint okafogyott. Dr. Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes szerint a kérdésben idézett törvénynek megfelel a felújítás, "különös tekintettel a fogyatékos személyek jogairól és az esélyegyenlőség biztosításáról szóló jogszabályra," ami szerint "a közlekedésben jelentősen akadályozott fogyatékos személyek közlekedését - az indulási helytől a célállomásig történő - szállítást végző hálózat működtetésével is lehet biztosítani, ahog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Átadták a Moszkva sétányt - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/11/21/atadtak-a-moszkva-setanyt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvJRBeO_M4yy-BSKjo-JuIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:27:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/11/21/atadtak-a-moszkva-setanyt/" target="_blank"&gt;Átadták a Moszkva sétányt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ünnepélyesen átadták kedden Budapesten a Moszkva sétányt, amely közvetlen gyalogos és kerékpáros kapcsolatot biztosít a XIII. kerület és a belváros között – közölte a Főpolgármesteri Hivatal kommunikációs igazgatósága az MTI-vel. Elbúcsúzhatnak a fáktól az újlipótvárosiak A XIII. kerületi önkormányzat telkeket árverez el, ahol lakóparkok épülnek majd. Közleményük szerint a rendezvényen Bagdy Gábor pénzügyekért felelős főpolgármester-helyettes felidézte: a 2017 nyarán Budapesten megrendezett FINA vizes világbajnoksághoz kapcsolódóan számos fejlesztés, beruházás valósulhatott meg. Az egyik il...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sétánnyal kárpótoltuk a Moszkva tértől megfosztott oroszokat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/11/21/setannyal-karpotoltuk-a-moszkva-tertol-megfosztott-oroszokat</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCaYctuq5hJeezm0Q6KwkQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:48:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/11/21/setannyal-karpotoltuk-a-moszkva-tertol-megfosztott-oroszokat" target="_blank"&gt;Sétánnyal kárpótoltuk a Moszkva tértől megfosztott oroszokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bagdy Gábor fõpolgármester-helyettes beszédet mond Budapesten, a Moszkva sétány avatásán 2017. november 21-énFotó: Illyés Tibor/MTI/MTVA A Főpolgármesteri Hivatal számolt be a jóhírről az MTI-nek: annyi év után Moszkva ismét közterületet foglalhatott el Budapesten, miután kedden Bagdy Gábor főpolgármester-helyettes átadta a XIII. kerület és a belváros közti gyalogos és kerékpáros forgalmát összekötő Moszkva sétányt, amit még vizes vébéhez kapcsolódó pénzesőben sikerült megvalósítania a fővárosnak, de felavatni csak most jutott idő. Meglepően nyugatias hangulatú lett egyébként a flaszter, o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>