<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Az Amerikai Egyesült Államok Tengerészgyalogsága - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREZ6YTNGNmR4SUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:38:05 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Valami történt az amerikai tengerészgyalogság két repülőgépével - Index</title><link>https://index.hu/kulfold/2018/12/06/valami_tortent_az_amerikai_tengereszgyalogsag_ket_repulogepevel/</link><guid isPermaLink="false">52781068462791</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:58:59 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://index.hu/kulfold/2018/12/06/valami_tortent_az_amerikai_tengereszgyalogsag_ket_repulogepevel/" target="_blank"&gt;Valami történt az amerikai tengerészgyalogság két repülőgépével&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://hvg.hu/vilag/20181206_Balesetet_szenvedett_az_amerikai_tengereszgyalogsag_ket_repulogepe_heten_eltuntek" target="_blank"&gt;Balesetet szenvedett két amerikai katonai repülő, heten eltűntek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.borsonline.hu/aktualis/balesetet-szenvedett-az-amerikai-tengereszgyalogsag-ket-repulogepe-heten-eltuntek/165079" target="_blank"&gt;Balesetet szenvedett az amerikai tengerészgyalogság két repülőgépe, heten eltűntek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bors&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/balesetet-szenvedett-az-amerikai-tengereszgyalogsag-ket-repulogepe/c1s2h3x" target="_blank"&gt;Mi történt? Baleset érte az amerikai tengerészgyalogság repülőgépeit, heten eltűntek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/lezuhant-az-amerikai-tengereszgyalogsag-ket-repulogepe/" target="_blank"&gt;Lezuhant az amerikai tengerészgyalogság két repülőgépe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpIMWRqbWtJQU1FYVlTV1BDREE4R0lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/5UtiZSyPKR1IHgkliO7WDy5zzg-VM-0Hcd2TDtDG5Xd_4cdOcyFgQmx3hLuJsV_o6fFSrKv9UN9i8Jo4lYmgPOffIbEMajMYMPoeZWG0AnHU__Mk8K0Iv0L6TZbXWDfbWzdBs9CpWGwfIuK9WprfM-EtAnIMOSiwn-a8LQqxVTi8fPCL9Q=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Trump védelmi minisztere szerint meg kell védeni a NATO-t az oroszoktól - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/01/12/trump-vedelmi-minisztere-szerint-meg-kell-vedeni-a-nato-t-az-oroszoktol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmkZWTj8zEnIf_m-BpknGsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 21:09:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/01/12/trump-vedelmi-minisztere-szerint-meg-kell-vedeni-a-nato-t-az-oroszoktol/" target="_blank"&gt;Trump védelmi minisztere szerint meg kell védeni a NATO-t az oroszoktól&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai védelmi miniszteri poszt várományosa, James Mattis csütörtöki szenátusi meghallgatásán meglehetősen élesen szembement a leendő elnökkel, amikor kinyilvánította: állandó amerikai katonai jelenlétre van szükség a balti államokban, hogy visszatartsák Oroszországot. Figyelmeztetett arra, hogy a Kreml megpróbálja bomlasztani a NATO-t. Mattis határozottan kiállt a NATO mellett, és közölte: a szövetségben meg kell lennie a politikai akaratnak, hogy szembeszálljanak az orosz agresszióval és más fenyegetésekkel, amelyek a tagállamokat érik. A leendő védelmi miniszter arra is kitért, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump legjobb választása: James „Mad Dog” Mattis - 444.hu</title><link>http://444.hu/2016/11/22/trump-legjobb-valasztasa-james-mad-dog-mattis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtTuvqOX_qVcJIiOU0Bye0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:12:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2016/11/22/trump-legjobb-valasztasa-james-mad-dog-mattis" target="_blank"&gt;Trump legjobb választása: James „Mad Dog” Mattis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Amikor először lősz szitává valakit, az nem jelentéktelen esemény. Ezzel együtt vannak seggfejek a világban, akiket szimplán le kell lőni” – részlet James N. Mattis tengerészgyalogos tábornagy iraki invázió előtti eligazításából. James Mattis tábornagy Donald Trumppal a megválasztott elnök Mar-a-Largó-i golfpályáján. Trump szombati megbeszélésük után a Twitteren ajnározta Mattist, akit védelmi miniszterének jelölhet. Drew Angerer/Getty Images „Bárcsak” – sóhajtottam fel vasárnap este, amikor szivárogni kezdtek a hírek arról, hogy a korábban felmerült nevek mellett Donald Trump James Mattis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megszavazta a szenátus, James Mattis lesz az amerikai védelmi miniszter - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/01/19/megszavazta-a-szenatus-james-mattis-lesz-az-amerikai-vedelmi-miniszter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYDaTO7NFjVSOLQrGcw4R0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 08:43:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/01/19/megszavazta-a-szenatus-james-mattis-lesz-az-amerikai-vedelmi-miniszter/" target="_blank"&gt;Megszavazta a szenátus, James Mattis lesz az amerikai védelmi miniszter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megszavazta az amerikai szenátus illetékes testülete helyi idő szerint szerdán, hogy James Mattis, a hadsereg Középső Parancsnokságának közel-keleti térségért felelős korábbi parancsnoka legyen a védelmi miniszter a hamarosan hivatalba lépő új amerikai kormányzatban. A szenátus fegyveres ügyekkel foglalkozó bizottsága elsöprő többséggel hagyta jóvá a 67 éves nyugalmazott tábornok jelölését, így immár bizonyos, hogy ő lesz a védelmi tárca birtokosa Donald Trump leendő elnök kabinetjében. Washingtonban bejelentették azt is, hogy Trump várhatóan a volt georgiai kormányzót jelöli az agrártárca ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump hadügyminiszter-jelöltje, Mad Dog Mattis minden fontos dologban ellentmond Trumpnak - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/01/12/trump-hadugyminiszter-jeloltje-mad-dog-mattis-minden-fontos-dologban-ellentmond-trumpnak</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVHpzRv7NUamhUYtYFCI90qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:07:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/01/12/trump-hadugyminiszter-jeloltje-mad-dog-mattis-minden-fontos-dologban-ellentmond-trumpnak" target="_blank"&gt;Trump hadügyminiszter-jelöltje, Mad Dog Mattis minden fontos dologban ellentmond Trumpnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meghallgatták a Kongresszusban James "Veszett Kutya" Mattis tábornokot, akiről Király András kollégám áradó lelkesedéssel írt, miután kiderült, hogy ő lesz Donald Trump hadügyminiszter-jelöltje. A keménykedő kijelentéseiről ismert tábornok ezúttal Oroszországról beszélt nagyon keményen, ami azért érdekes, mert jövendő főnöke, Donald Trump, valamint külügyminiszter-jelöltje, Rex Tillerson látványosan puhán, már-már barátian beszélnek Vlagyimir Putyin rezsimjéről. (Trump rendszeresen arról beszél, hogy milyen jó az a világnak, hogy Putyin állítólag kedveli őt, Tillerson pedig nem volt hajland...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az új amerikai védelmi miniszter Észak-Koreát fenyegette - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/02/03/az-uj-amerikai-vedelmi-miniszter-eszak-koreat-fenyegette</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsMVds7TN14J7LG-Ev_5WcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:15:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/02/03/az-uj-amerikai-vedelmi-miniszter-eszak-koreat-fenyegette" target="_blank"&gt;Az új amerikai védelmi miniszter Észak-Koreát fenyegette&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miközben az Egyesült Államok ENSZ-nagykövete a Biztonsági Tanács ülésén éppen Oroszországot ítélte el az ukrajnai harcok kiújulása miatt, James Mattis védelmi miniszter egy másik régi ellenséggel, Észak-Koreával kellett foglalkozzon. James Mattis amerikai védelmi miniszter dél-koreai kollégájával, Han Minkuval Szöulban. AFP PHOTO / Ed JONES Üdítő fejlemény ez a Trump-kormány első két hete után, amikor úgy tűnt, hogy a régi konfliktusokat feledve új konfrontációkat keresnek majd, elsősorban - és, megjegyzem, okkal - Kínával annak dél-kínai-tengeri terjeszkedése miatt. Mattis dél-koreai látog...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az amerikai elnök helikopterszázadát meglopni nem túl kifizetődő dolog - 24.hu</title><link>http://24.hu/tech/2017/06/05/az-amerikai-elnok-helikopterszazadat-meglopni-nem-tul-kifizetodo-dolog/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPG1s7vy4DVvqFx1Hki-5ooqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 09:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tech/2017/06/05/az-amerikai-elnok-helikopterszazadat-meglopni-nem-tul-kifizetodo-dolog/" target="_blank"&gt;Az amerikai elnök helikopterszázadát meglopni nem túl kifizetődő dolog&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bűnösnek vallotta magát a bíróság előtt a 34 éves Brenden Baker törzsőrmester. A bűncselekmény, amit elkövetett, meglehetősen egyedi. A tengerészgyalogos altiszt az amerikai elnök és családjának helikopteres utazásaiért felelős HMX-1 helikopterszázad állományában szolgált, amikor közel 95 000 dollár értékben lopott, ez átszámítva több mint 26 millió forint. Baker az éjjellátó szemüvegek alkatrészeiből álló zsákmányát az eBay internetes portálon értékesítette. A század pilótái üzemeltetik és repülnek a világ legismertebb helikoptereivel, a Fehér Ház mellett fel- és leszálló veterán VH-3D Sea...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lezuhant egy katonai repülőgép Amerikában, tizenhatan meghaltak - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/11/lezuhant-egy-katonai-repulogep-amerikaban-tizenhatan-meghaltak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9u-xxW285s2ZrQHNEhvhUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/11/lezuhant-egy-katonai-repulogep-amerikaban-tizenhatan-meghaltak/" target="_blank"&gt;Lezuhant egy katonai repülőgép Amerikában, tizenhatan meghaltak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tizenhatan meghaltak, amikor szántóföldbe csapódott egy tengerészgyalogosokat szállító repülőgép az amerikai Mississippi államban. A balesetnek nincsenek túlélői. A CNN tudósításából kiderül, hogy a szerencsétlenül járt repülőgép KC-130 típusú, amit nagy számban alkalmaz az Egyesült Államok hadserege. Különböző változatai teher- és csapatszállításra, vagy légi utántöltésre is alkalmazhatók. Az AP beszámolója szerint a roncsok darabjai több mérföldön át szétszóródtak, a holttesteket az éjszaka beálltával is keresték. Tűz és robbanás is volt. CONFIRMED: Capt. Sarah Burns with @USMC says the K...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az éj leple alatt, az újhold árnyékában, észrevétlenül kellett volna érkezniük, de a terroristák kiszúrták őket - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/02/03/az-ej-leple-alatt-az-ujhold-arnyekaban-eszrevetlenul-kellett-volna-erkezniuk-de-a-terroristak-kiszurtak-oket</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlIqACt7CG0ssd9WiTKkSAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 04:42:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/02/03/az-ej-leple-alatt-az-ujhold-arnyekaban-eszrevetlenul-kellett-volna-erkezniuk-de-a-terroristak-kiszurtak-oket" target="_blank"&gt;Az éj leple alatt, az újhold árnyékában, észrevétlenül kellett volna érkezniük, de a terroristák kiszúrták őket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tengerészek és tengerészgyalogosok a USS Makin Island kétéltű támadóhajó fedélzetén. Ennek a fedélzetéről indult a komoly tűzharcba keveredett SEAL-kommandó felmentésére a tengerészgyalogság gyorsreagálású egysége vasárnap hajnalban. EyePress/Alan Siu Ami csak balul sülhetett el, az balul sült el. Az amerikai elitkommandó, a Navy SEAL Team 6 külön-külön is évekig, több millió dollár ráfordítással kiképzett harcosainak észrevétlenül kellett volna megközelíteniük a világ egyik legveszélyesebb terrorcsoportja, az al-Kaida jemeni szárnyának (AQAP) bázisát az erődítményszerűen védett Jaklában. É...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Rosszul áll Amerika szénája Afganisztánban - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/13/rosszul-all-amerika-szenaja-afganisztanban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdZZF_i87cGbfMHDJcoDjoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 16:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/13/rosszul-all-amerika-szenaja-afganisztanban/" target="_blank"&gt;Rosszul áll Amerika szénája Afganisztánban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Pentagon vezetője a szenátus fegyveres erőkkel foglalkozó bizottságának meghallgatásán fejtette ki álláspontját kedden. A tárcavezető leszögezte, hogy a vesztésre álló afganisztáni helyzeten nemsokára változtatni fognak. Azt ígérte, hogy várhatóan július közepén terjeszti elő az új afganisztáni stratégiát. Ugyanakkor elismerte: a tálibok most erősödőben vannak. James Mattis bejelentette, a 2018-as pénzügyi évre 33 milliárd dolláros pluszköltségvetést kért a kongresszustól. Hozzátette: a Pentagon a 2019-2023 közötti időszakra 3 százalék helyett várhatóan 5 százalékra tervezi növelni a költ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amerikai katonanők meztelen fotóinak csináltak online fórumot katonaférfiak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/10/amerikai-katonanok-meztelen-fotoinak-csinaltak-online-forumot-katonaferfiak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjJbrexYfDEwMEZSuWf_xsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 07:51:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/10/amerikai-katonanok-meztelen-fotoinak-csinaltak-online-forumot-katonaferfiak" target="_blank"&gt;Amerikai katonanők meztelen fotóinak csináltak online fórumot katonaférfiak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyre nagyobbra dagad az a botrány az Egyesület Államokban, miután kiderült, hogy az összes haderőnemből összeverődött katonák egy közös online fórumot tartottak fenn, ahol kolléganőikről készült meztelen fotókat posztoltak. A botrány még múlt héten robbant ki, amikor kiderült, hogy jelenlegi és egykori tengerészgyalogosok tagjai egy ilyen csoportnak, vizsgálat is indult az ügyben. Azóta kiderült az is, hogy nagyobb hálózatról van szó, melybe más haderőnemből érkező férfiak is beléptek. A fórumon gyakori volt, hogy valaki egy közösségi oldalról leszedett fotót posztolt egy katonanőről, és m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump tökegyedül veszi át a hatalmat - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/01/20/donald-trumptol-elvettek-a-telefonjat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImhYc-NoVDmnHZKnJpwxH0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 15:31:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/01/20/donald-trumptol-elvettek-a-telefonjat/" target="_blank"&gt;Trump tökegyedül veszi át a hatalmat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;660 posztot kellene betöltenie, hogy felálljon a Trump-kormány. Eddig 30 posztra jelölt egyáltalán valakit, de azok közül se neveztek még ki hivatalosan senkit. A legközelebb James Mattis áll hozzá, akit legalább a szenátus elfogadott védelmi miniszterként. Barack Obama beiktatásakor már hét miniszterét jóváhagyták nyolc éve.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Veszett Kutya lesz Trump védelmi minisztere - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2016/12/02/a-veszett-kutya-lesz-trump-vedelmi-minisztere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMua-ugcPANMAPKZmTHDtsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 05:48:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2016/12/02/a-veszett-kutya-lesz-trump-vedelmi-minisztere/" target="_blank"&gt;A Veszett Kutya lesz Trump védelmi minisztere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;James Mattis tábornokot fogja jelölni a védelmi minisztérium vezetőjének, közölte Donald Trump, az Egyesült Államok megválasztott elnöke. A tengerészgyalogság 66 éves, nyugállományú tábornokának kiválasztását a Pentagon élére Trump egy választási győzelmét ünneplő cincinnati gyűlésen jelentette be. Trumphoz közelálló források néhány órával korábban amerikai újságíróknak már elárulták, hogy a megválasztott elnök valószínűleg James Mattis mellett dönt, a bejelentést azonban a jövő hétre ígérték. Mattis közel 40 évi katonai szolgálattal a háta mögött kevesebb mint négy éve, 2013-ban vonult nyu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem igazán osztják Trump ötleteit miniszterjelöltjei - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/01/13/nem-igazan-osztjak-trump-otleteit-miniszterjeloltjei</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeiwTOI1o95H_hRf2xBbvMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 11:45:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/01/13/nem-igazan-osztjak-trump-otleteit-miniszterjeloltjei" target="_blank"&gt;Nem igazán osztják Trump ötleteit miniszterjelöltjei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kimondottan furán alakulnak Donald Trump miniszterjelöltjeinek meghallgatásai az amerikai törvényhozásban. Csütörtökön, amikor Rex Tillerson külügyminiszterjelöltet, James Mattis védelmiminiszter-jelöltet, Mike Pompeo CIA-igazgatójelöltet, Jeff Session igazságyügyiminiszter-jelöltet és John F. Kelly nemzetbiztonságiminiszter-jelöltet hallgatták meg, a politikusok nem győztek szembehelyezkedni Donald Trump kampány során hangoztatott, a republikánus fősodortól erősen eltérő nézeteivel. Session, aki Trump egyik legkorábbi támogatója volt, például kategórikusan elutasította, hogy jövendőbeli fő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lezuhant az amerikai tengerészgyalogság egyik teherszállója, 16-an meghaltak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/11/lezuhant-az-amerikai-tengereszgyalogsag-egyik-teherszalloja-16-an-meghaltak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0KU77MTS-sSA_37eE_G0oqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 04:29:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/11/lezuhant-az-amerikai-tengereszgyalogsag-egyik-teherszalloja-16-an-meghaltak" target="_blank"&gt;Lezuhant az amerikai tengerészgyalogság egyik teherszállója, 16-an meghaltak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lezuhant az amerikai tengerészgyalogság egy KC-130 típusú utántöltő repülőgépe hétfőn a Mississippi deltájában, legalább 16 ember meghalt. Az amerikai tengerészgyalogság egyik KC-130 típusú gépe.Fotó: Masaki Akizuki/The Yomiuri Shimbun A gép Jackson városától 135 kilométerrel északra, ritkán lakott térségben, egy szójaföldön zuhant le. A mentők eddig 16 holttestet találtak, de kutatnak esetleges további áldozatok után. A gép roncsai nyolc kilométeres körzetben szóródtak szét. A tűzoltók robotok segítségével oltják az égő hajtóművet és a gép vázát, mert a robbanások miatt nem tudják megközel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Meghalt R. Lee Ermey, az Acéllövedékek színésze - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/04/16/meghalt-r-lee-ermey-acellovedekek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOAzaRYqKJLbWk1EN5xBHsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 06:59:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/04/16/meghalt-r-lee-ermey-acellovedekek/" target="_blank"&gt;Meghalt R. Lee Ermey, az Acéllövedékek színésze&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A BBC News számolt be róla, hogy 74 éves korában elhunyt R. Lee Ermey, aki legemlékezetesebb szerepét Stanley Kubrick 1987-es Acéllövedékek című filmjében játszotta, melyben ő alakította a könyörtelen Hartman kiképzőőrmestert. Teljes nevén Ronald Lee Ermey 1944-ben született a Kasas állambeli Emporiában és színészkedni a ’70-es évek végén kezdett.Már az Acéllövedékek előtt is olyan alkotásokban tűnt fel ugyancsak katonaszerepben, mint a kultikus Apokalipszis most!, A fiúk a C századból és a Bíborszív. A ’80-as évektől kezdődően egyre több szerepben tűnt fel, több mint 120 produkcióhoz adta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Iskola udvarába zuhant egy amerikai helikopter ablaka Japánban - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2017/12/13/iskola-udvaraba-zuhant-egy-amerikai-helikopter-ablaka-japanban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNgLsgf2Ds8HE2FvWVm_iEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2017/12/13/iskola-udvaraba-zuhant-egy-amerikai-helikopter-ablaka-japanban/" target="_blank"&gt;Iskola udvarába zuhant egy amerikai helikopter ablaka Japánban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy általános iskola udvarára zuhant egy amerikai katonai helikopter ablaka Japánban szerdán. Az Okinavában lévő város iskolájának egyik tanulója sérült meg könnyebben, amikor apró kövek verődtek fel az egy négyzetméteres fémkeretű ablak becsapódásakor. Mintegy 50 diák tartózkodott az udvaron. Ginovan mellett található az amerikai légierő Futenma bázisa. A gyerekek biztonsága az első. Megbocsáthatatlan, hogy egy iskolaudvar közepére esett az ablak – mondta a helyszínre látogatva Onaga Takesi, Okinava kormányzója. Suga Josihide kabinettitkár szerint az incidens aggodalmat kelt az emberekben....&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>