{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEptWkhaeWFCSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:13:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A vote may come from the slavery law - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/05/nepszavazas-johet-a-rabszolgatorvenyrol/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Straight Speech Contra - Gergely Christmas (Dialogue) - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/videok/video-20181206-egyenes-beszed-kontra-karacsony-gergely-parbeszed",
            "pub_date": "2018-12-06 19:51:05 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "R\u00f3nai Egon k\u00e9rdez\u0151t\u00e1rsai Beny\u00f3 Rita a Heti Napl\u00f3 riportere \u00e9s Horv\u00e1th G\u00e1bor a N\u00e9pszava f\u0151szerkeszt\u0151je. atv.hu. Tweet ..."
        },
        {
            "title": "Dialogue: Lower the air pollution control alarm limits! - Newsweek",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/07/parbeszed-szallitsak-alacsonyabbra-a-legszennyezettseg-riasztasi-fokozatainak-hatarertekeit",
            "pub_date": "2018-12-07 11:06:07 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A P\u00e1rbesz\u00e9d kezdem\u00e9nyezi, hogy sz\u00e1ll\u00edts\u00e1k le alacsonyabbra a l\u00e9gszennyezetts\u00e9g t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si \u00e9s riaszt\u00e1si fokozatainak hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9keit."
        },
        {
            "title": "The Results of the True National Consultation have been distributed to Fides - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/kiosztottak-az-igazi-nemzeti-konzultacio-eredmenyeit-a-fidesznek/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:18:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az elm\u00falt 8 \u00e9vben megannyi mindenr\u0151l konzult\u00e1lhatott volna a Fidesz: Eur\u00f3pa j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l, Paks2-r\u0151l, a mag\u00e1nnyugd\u00edj-p\u00e9nzt\u00e1rakr\u00f3l, a rokkants\u00e1gi \u00e9s korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edjakr\u00f3l, a lak\u00e1stakar\u00e9kokr\u00f3l, a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9r\u0151l, ehelyett mindent er\u0151b\u0151l \u00e1tvert \u00e9s milli\u00e1rdokat k\u00f6lt\u00f6tt \u00e1lk\u00e9rd\u00e9s-felvet\u00e9sekre, \u00edrja h\u00e9tf\u0151i k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben a P\u00e1rbesz\u00e9d. A P\u00e1rbesz\u00e9dnek nincsenek milli\u00e1rdjai f\u00f6l\u00f6sleges konzult\u00e1ci\u00f3kra, ellenben vannak val\u00f3di k\u00e9rd\u00e9sei: ez\u00faton is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a honlapunkra be\u00e9rkezett v\u00e1laszokat, amelyeket \u2013 az okul\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben \u2013 frakci\u00f3nk tagjai a mai \u00fcl\u00e9skezd\u00e9s el\u0151tt elhelyeztek a fideszes k\u00e9pvisel..."
        },
        {
            "title": "Viewpoint: Three Millions Can Be Behind Orb\u00e1n - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/04/nezopont-harommillioan-allhatnak-orban-mogott/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:51:05 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A N\u00e9z\u0151pont Int\u00e9zet friss, a Magyar Id\u0151knek k\u00e9sz\u00edtett felm\u00e9r\u00e9se szerint tov\u00e1bbra is a teljes feln\u0151tt magyar n\u00e9pess\u00e9g 38 sz\u00e1zal\u00e9ka szimpatiz\u00e1l a Fidesz\u2013KDNP-vel, ez az adat k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1rommilli\u00f3 korm\u00e1nyp\u00e1rti v\u00e1laszt\u00f3t felt\u00e9telez. A Jobbik t\u00e1mogatotts\u00e1ga a teljes n\u00e9pess\u00e9gen bel\u00fcl 10 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 9 sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kkent az elm\u00falt h\u00f3napban. Az MSZP \u00e9s a P\u00e1rbesz\u00e9d koal\u00edci\u00f3ja 5-r\u0151l 6 sz\u00e1zal\u00e9kra n\u00f6velte t\u00e1bor\u00e1t. A DK 4 sz\u00e1zal\u00e9kos maradt, a Magyar K\u00e9tfark\u00fa Kutya P\u00e1rt egy sz\u00e1zal\u00e9kponttal n\u00f6vekedve, m\u00e1r 3 sz\u00e1zal\u00e9kon \u00e1ll. Az LMP-nek \u00e9s a Momentumnak v\u00e1ltozatlanul 2-2 sz\u00e1zal\u00e9knyi szimpatiz\u00e1nsa van. Sz\u00e1rny..."
        },
        {
            "title": "No CEU leaves Hungary, but Gruevski - opposition parties turned to the EU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/ceu-gruevszki-ellenzek-nyilt-level-eu-ep-mszp-dk-pm/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:56:54 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00f6vetelj\u00fck, hogy ne az egyik legjobb magyar egyetemnek, CEU-nak (Central European University) kelljen elhagynia az orsz\u00e1got, hanem a volt maced\u00f3n minisztereln\u00f6knek! \u2013 \u00e1ll abban a ny\u00edlt lev\u00e9lben, amelyet h\u00e1rom ellenz\u00e9ki p\u00e1rt, az MSZP, a P\u00e1rbesz\u00e9d Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt, \u00e9s a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt angol nyelven t\u00f6bb nemzetk\u00f6zi szervezetnek, az \u00f6sszes eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151nek \u00e9s t\u00f6bb nagyk\u00f6vets\u00e9gnek is. (A levelet T\u00f3th Bertalan MSZP-eln\u00f6k, Szab\u00f3 T\u00edmea, a PM t\u00e1rseln\u00f6ke \u00e9s Gyurcs\u00e1ny Ferenc DK-eln\u00f6k \u00edrta al\u00e1.) A lev\u00e9l r\u00e9szben a Gruevszki-\u00fcgyre koncentr\u00e1l (Nikola Gruevszki volt maced\u00f3n ko..."
        }
    ]
}