<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Handó Tünde - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4YkRkeU5qa1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:53:14 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Többször pályázott sikertelenül, végül Handó Tünde segítségével nevezték ki Gulyás Gergely bátyját a Székesfehérvári Törvényszék bírójává - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/06/tobbszor-palyazott-sikertelenul-vegul-hando-tunde-segitsegevel-neveztek-ki-gulyas-gergely-batyjat-a-szekesfehervari-torvenyszek-birojava</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8TzYwlTaZGSf34A7yR9CEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/06/tobbszor-palyazott-sikertelenul-vegul-hando-tunde-segitsegevel-neveztek-ki-gulyas-gergely-batyjat-a-szekesfehervari-torvenyszek-birojava" target="_blank"&gt;Többször pályázott sikertelenül, végül Handó Tünde segítségével nevezték ki Gulyás Gergely bátyját a Székesfehérvári Törvényszék bírójává&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Többször is pályázott Gulyás Gergely miniszter bátyja, Gulyás Géza a Székesfehérvári Törvényszék bírói posztjára, sikertelenül. A kinevezést később mégis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Handó: A bírói karnak nincs szégyenkezni valója - Híradó</title><link>https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/04/a-biroi-karnak-nincs-szegyenkezni-valoja</link><guid isPermaLink="false">52781066185209</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:14:08 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/04/a-biroi-karnak-nincs-szegyenkezni-valoja" target="_blank"&gt;Handó: A bírói karnak nincs szégyenkezni valója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/gulyas-geza-szekesfehervari-torvenyszek-obh/" target="_blank"&gt;Gulyás Gergely testvére úgy lett törvényszéki bíró, hogy el se nyerte a pályázatot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo1MDgzbGtJQU1FZHBuTEJjSlNMTkpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.hirado.hu">Híradó</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/NEJ6gVLV8lSj2-o-w3PeADBPBOxZ7Ch3219IiItW8bRO0-q8WvQUQMiBIT3zJF5oa0U9-yE5mGTicFqQn3hq4U7R1e5bP5WSHTWi_ErX-AFteb_u7vno4o5FJaopPKJcUmxU=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Itthon: Alaptörvényt sértett Handó Tünde? - hvg.hu</title><link>https://hvg.hu/itthon/20181116_hando_tunde_alaptorveny_obh</link><guid isPermaLink="false">CBMiOmh0dHBzOi8vaHZnLmh1L2l0dGhvbi8yMDE4MTExNl9oYW5kb190dW5kZV9hbGFwdG9ydmVueV9vYmjSAQA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hvg.hu/itthon/20181116_hando_tunde_alaptorveny_obh" target="_blank"&gt;Itthon: Alaptörvényt sértett Handó Tünde?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alaptörvénysértő utasítást adott ki Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal (OBH) elnöke annak érdekében, hogy az őt felügyelni hivatott Országos Bírói ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hvg.hu">hvg.hu</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/QgXIfVmaJdEZUA16hTpa8iJ4vW6mjvKNhIJyjFBF7CftJ7mqGOoytMwrX8_62TxXMaVsO2oSr9rxpAnoGrCEJ8RZy0bfHmmoMTD2RhzTMdebJe3ffh4CP20GMGcXwOkv9QUAKUMYCFPKt8uvyq1ZQ-GsvVFflvHGsIGsrWrdTXU3KnM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Itt akkor vannak következmények, ha nem vagy senki: rosszul töltötte ki a vagyonnyilatkozatát, kirúgták, tönkrement az élete - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/28/itt-akkor-vannak-kovetkezmenyek-ha-nem-vagy-senki-rosszul-toltotte-ki-a-vagyonnyilatkozatat-kirugtak-tonkrement-az-elete</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAe_08RpeDsuAYND2oUBCJ0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 07:16:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/28/itt-akkor-vannak-kovetkezmenyek-ha-nem-vagy-senki-rosszul-toltotte-ki-a-vagyonnyilatkozatat-kirugtak-tonkrement-az-elete" target="_blank"&gt;Itt akkor vannak következmények, ha nem vagy senki: rosszul töltötte ki a vagyonnyilatkozatát, kirúgták, tönkrement az élete&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu számolt be Varga Tibor egykori kecskeméti bíró ügyéről. A férfi karrierje azzal tört ketté, hogy 2013-ban kb. 6 millió forintnyi gyanúsnak talált különbözet volt a 3 évente kötelező vagyonnyilatkozatában, ugyanis állítása szerint túl sok mindent írt abba bele, például a család közös megtakarítása is szerepelt benne. A törvény a bírókkal szigorúbb, mint a politikusokkal: akkor vonhatóak felelősségre, ha nem készítik el, visszavonják a bevallásukat, vagy abban valamilyen adatot valótlanul adnak meg, illetve elhallgatnak részleteket. Az Országos Bírói Tanácsa bizottsága végül arra jut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kövér László szerint majd akkor mehetünk vissza a Parlamentbe, ha már normálisan viselkedünk a Parlamentben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/03/kover-laszlo-szerint-majd-akkor-mehetunk-vissza-a-parlamentbe-ha-mar-normalisan-viselkedunk-a-parlamentben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEK1w-Y2k1oqOExTWo6duSAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 16:19:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/03/kover-laszlo-szerint-majd-akkor-mehetunk-vissza-a-parlamentbe-ha-mar-normalisan-viselkedunk-a-parlamentben" target="_blank"&gt;Kövér László szerint majd akkor mehetünk vissza a Parlamentbe, ha már normálisan viselkedünk a Parlamentben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sikerült röviden beszélnünk Kövér László házelnökkel Szigetszentmiklóson, az utolsó kormányablak átadásán, ahol szinte a teljes állam képviseltette magát, ugyanis ők mind beszédet mondtak: - Orbán Viktor miniszterelnök - Lázár János Miniszterelnökséget vezető miniszter - Polt Péter legfőbb ügyész - Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal első elnöke - Papp Károly országos rendőrfőkapitány A házelnök, aki egyébként Szigetszentmiklóson lakik (és ahol a felesége a járási hivatal vezetője), nézőként vett részt az ünnepségen, és az érkezése utáni pillanatban volt lehetőségünk kérdezni arról, h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Zsíros állami pozíciókba ültetik a politikusok rokonait - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/30/zsiros-allami-poziciokba-ultetik-a-politikusok-rokonait/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwE25AlpxGnjxQ3-sCM298qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:49:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/30/zsiros-allami-poziciokba-ultetik-a-politikusok-rokonait/" target="_blank"&gt;Zsíros állami pozíciókba ültetik a politikusok rokonait&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A HVG eheti lapszámában megjelent cikkben szedte össze azokat a politikusokkal rokoni kapcsolatban álló közalkalmazottakat, akiket az adófizetők foglalkoztatnak. Emlékeztetnek.: a képviselők a jelenlegi parlamenti ciklus kezdete óta nem alkalmazhatják hozzátartózóikat például titkárként vagy asszisztensként. Van azonban más módja a gyerekek, házastársak foglalkoztatásának, nem ritka például, hogy megkérnek erre valaki mást egy állami cégnél, hivatalnál. A lap szerint nagyon kérni sem kell: a fogadó oldalon jól tudják, mit kell tenni, ha egy politikus rokona jelenik meg a színen. Politikusok...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Belső ellentétek miatt aggódhatnak Handó kritikusai - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/29/belso-ellentetek-miatt-aggodhatnak-hando-kritikusai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5nW_y_7Obw9ob5jJ_QSCgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:40:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/29/belso-ellentetek-miatt-aggodhatnak-hando-kritikusai/" target="_blank"&gt;Belső ellentétek miatt aggódhatnak Handó kritikusai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Fővárosi és a Budakörnyéki Törvényszék elnökei is ráfázhat arra, hogy összekülönbözött Handó Tündével, az Országos Bírói Hivatal elnökével, írja a nyomtatott HVG hetilap. A lap a bírók aránytalan leterheltségéről ír, beszámolnak arról, hogy míg egyesek ugyanazért a fizetésért 200, mások mindössze 70 ügyet visznek. Amikor az OBH első embere elfoglalta hivatalát, megígérte, küzdeni fog az aránytalanságok megszüntetéséért, de ez eddig elmaradt. Belső konfliktus is lett a dologból, Handóék helyzetelemző anyagát a bírói tanács egymás után kétszer is visszadobta, az OBH vezetője most azekas Sán...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Handó szerint mégse lesz párhuzamos bírósági rendszer - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2016/11/10/hando-szerint-megse-lesz-parhuzamos-birosagi-rendszer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYCIXRPgy9NPt9vlHjH490qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 20:37:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2016/11/10/hando-szerint-megse-lesz-parhuzamos-birosagi-rendszer/" target="_blank"&gt;Handó szerint mégse lesz párhuzamos bírósági rendszer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lekerült a napirendről a közigazgatási bíráskodás szervezeti átalakítása – mondta el az InfoRádióban Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal elnöke csütörtökön. Tehát nem lesznek önálló közigazgatási bíróságot, a jelenlegi rendszeren belül erősítik ezt az ágat. Az OBH elnöke szerint önálló rendtartásuk ugyanakkor lehet a közigazgatási pereknek, ezeknek megtanulása és értelmezése lesz a következő két év nagy kihívása. Ez is nagy munka lesz a bírói karnak, ezért megnyugvással fogadták, hogy nem lesz akkora átalakítás. A közigazgatási bíróságokról először augusztus végén volt szó, a sajtó eg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Arról kérdezik a bírókat, tagjai-e valamelyik civil szervezetnek - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/12/arrol-kerdezik-a-birokat-hogy-tagjai-e-valamelyik-civil-szervezetnek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZI18HClT3SsvzD5shfNygqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 08:23:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/12/arrol-kerdezik-a-birokat-hogy-tagjai-e-valamelyik-civil-szervezetnek/" target="_blank"&gt;Arról kérdezik a bírókat, tagjai-e valamelyik civil szervezetnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Tagja-e ön valamilyen civil szervezetnek?” – tette fel a kérdést a fővárosi bíráknak az Országos Bírói Hivatal (OBH) egy önkéntesen kitölthető kérdőíven, értesült a HVG. Arról is megkérdezték őket, hogy kockázatosnak gondolják-e, ha a bírósági szervezethez kapcsolódó civil szervezetnek van nem bíróságon dolgozó tagja is, továbbá firtatják azt is, hogy kockázatosnak gondolják-e, ha egy ilyen szervezet pályázaton támogatást nyer. A lap szerint utóbbi kérdések arra utalnak, hogy az Magyar Bírói Egyesület nemrégiben összekülönbözött az OBH-t vezető Handó Tündével az ígértnél alacsonyabb bírói ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ragadós a lengyel példa, a saját embereit ültetné a bíróságokra a magyar kormány - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/31/ragados-a-lengyel-pelda-a-sajat-embereit-ultetne-a-birosagokra-a-magyar-kormany</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2Icg71oJfrLgm8I8YDSFEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 04:20:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/31/ragados-a-lengyel-pelda-a-sajat-embereit-ultetne-a-birosagokra-a-magyar-kormany" target="_blank"&gt;Ragadós a lengyel példa, a saját embereit ültetné a bíróságokra a magyar kormány&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- 2016 nyarán a Fidesz megpróbálta különbíróságokra szervezni a gazdaságilag vagy politikailag fontos ügyeket. - A dologból botrány lett, a kormány látszólag visszalépett. - Most a bírói kinevezések rendszerét alakítanák át. - Minisztériumi alkalmazottakból, kormánytisztviselőkből csinálnának bírákat. - Az igazságszolgáltatást irányító Országos Bírósági Hivatal (OBH) szerint ez nagyon rossz ötlet. „A kormányzat nem bírákkal kívánja feltölteni a 2018-tól startoló új bíróságokat, hanem a közigazgatásból érkező, a hatalomhoz lojális hivatalnokokkal.” Így jellemezte a Közigazgatási és Igazságüg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A bugyi viselésére is kitér a bírói hivatal arculati kézikönyve - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/24/a-bugyi-viselesere-is-kiter-a-biroi-hivatal-arculati-kezikonyve/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENweUPdKCxqs1qFr_DQus2MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:54:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/24/a-bugyi-viselesere-is-kiter-a-biroi-hivatal-arculati-kezikonyve/" target="_blank"&gt;A bugyi viselésére is kitér a bírói hivatal arculati kézikönyve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A HVG birtokába jutott az Országos Bírósági Hivatal 8 millió forintért vett arculati kézikönyve, amiben olyan nagyszerű megállapítások vannak, mint az öt fehérnemű egy hétre. Az útmutató alapján a jövőben az országban minden bíróságon egységes arculatú ügyfélközpontok válthatják ki a kezelőirodákat, az OBH-elnök Handó Tünde szerint ez „a magyar bíróságok ügyfélbaráttá válásának folyamatában is egy fontos lépés.” A Moholy-Nagy Művészeti Egyetem dizájnercsapata két hónapig tanulmányozott öt, karakterében eltérő bíróságot, ezek után készült a kézikönyv, Design Alapok címmel. A könyvben megvizs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szép csendben azért megvalósítaná a különbíróságos tervek egy részét a kormány - 444.hu</title><link>http://444.hu/2016/11/30/szep-csendben-azert-megvalositana-a-kulonbirosagos-tervek-egy-reszet-a-kormany</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJbQaDyxArv8iS5bvJ-N_YqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2016/11/30/szep-csendben-azert-megvalositana-a-kulonbirosagos-tervek-egy-reszet-a-kormany" target="_blank"&gt;Szép csendben azért megvalósítaná a különbíróságos tervek egy részét a kormány&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Bizonyos ügyeket csak nyolc kiemelt bíróságon tárgyalnának, az embereknek például föld- vagy adóügyekben rendszeresen több száz kilométert kellene utazniuk, ha perre kerülne egy eljárás.” Ezt magyarázta L., a magyar igazságszolgáltatási rendszerben dolgozó vezető az országgyűlési törvényalkotási bizottságnak módosító javaslatáról, amit a múlt hét végén küldtek szét szűk körű véleményezésre az érintetteknek. Szerinte arról van szó, hogy miután a nyár végén bedobott különbíróságos ötletből az órási felháborodás miatt vissza kellett táncolni, annak egyes elemeit most feles törvényben próbáljá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Újabb bírák csatlakoztak a szabálytalan bíróválasztás miatti tiltakozáshoz - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/15/ujabb-birak-csatlakoztak-a-szabalytalan-birovalasztas-miatti-tiltakozashoz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL27y5mWC3uGzdUvIF5Nb1gqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/15/ujabb-birak-csatlakoztak-a-szabalytalan-birovalasztas-miatti-tiltakozashoz" target="_blank"&gt;Újabb bírák csatlakoztak a szabálytalan bíróválasztás miatti tiltakozáshoz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Bírói Egyesület (MABIE) vezeti a honlapján, hogy hány bíró tiltakozik éppen az október elején történt bíróválasztás körüli botrány miatt. Ősszel a Handó Tünde Országos Bírósági Hivatali elnököt ellenőrző testületbe kellett volna új tagokat választani, de a küldöttgyűlés botrányba fulladt, egyes beszámolók szerint meghamisíthatták egy szavazás eredményét is. Azóta kiderült, hogy a Handó kritikusainak lemondatására visszafelé sülhet el, mert egyre szélesebb tiltakozási hullámot indított a bírák körében. A MABIE oldala szerint csak a fővárosból 159 bíró ítélte el eddig a történteket, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Handó kritikusait akarták lemondatni, de visszafelé sülhet el az akció - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/19/hando-kritikusait-akartak-lemondatni-de-visszafele-sulhet-el-az-akcio</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqr3dqYKy6vEhFvfd53OoAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:48:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/19/hando-kritikusait-akartak-lemondatni-de-visszafele-sulhet-el-az-akcio" target="_blank"&gt;Handó kritikusait akarták lemondatni, de visszafelé sülhet el az akció&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt napokban több bíró csatlakozott a tiltakozási hullámhoz, ami az október elején tartott botrányos választási miatt robbant ki. Október elején kellett volna új tagokat választani a Handó Tündét törvény szerint ellenőrző testületbe, az Országos Bírói Tanácsba (OBT). Handó Tünde a magyar igazságszolgáltatást irányító Országos Bírósági Hivatal (OBH) vezetője. Az utóbbi hónapokban többen lemondtak a Handó munkáját ellenőrző testületből, amivel hónapok óta háborúzik a magyar igazságszolgáltatás irányítója. A lemondott tagok helyére kellett volna október elején újakat választani, de a bír...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Áll a bál bíróknál – Handó Tünde csatát nyert - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/09/all-a-bal-biroknal-hando-tunde-csatat-nyert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGa3oYUQ6SCloM3TBtNf3UgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:09:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/09/all-a-bal-biroknal-hando-tunde-csatat-nyert/" target="_blank"&gt;Áll a bál bíróknál – Handó Tünde csatát nyert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu szerint az Országos Bírói Tanács póttagválasztásához jelölt sem volt. A különböző bírósági szintek korelnökei készítettek jelöltlistát, de közülük senki nem vállalta a tagságot, aki vállalta volna, az nem kerülhetett fel a szavazólapra. Ehhez nem kaptak elég szavazatot a jelenlevő küldöttektől, akiknek a fele a Handó Tünde kinevezési jogkörébe tartozó bírói vezető volt. A jelenlévők szerint az ülés hangulatán is érezhető volt, mire számíthat, aki az OBH-elnök ellenében szavaz. A portálnak egy küldött azt mondta a mesterséges patthelyzetről, hogy az egy jól megszervezett akció volt....&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amint létrejönnek a különbíróságok, megemelik a bírók fizetését - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/06/amint-letrejonnek-a-kulonbirosagok-megemelik-a-birok-fizeteset</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIf6a1YAfa4mxZt0Dvj4AIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 13:18:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/06/amint-letrejonnek-a-kulonbirosagok-megemelik-a-birok-fizeteset" target="_blank"&gt;Amint létrejönnek a különbíróságok, megemelik a bírók fizetését&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A bírói bérek rendezésének a közigazgatási bíróságok létrejöttével, legkésőbb 2020 január elsejével nagy lépésekkel kell megkezdődnie - mondta a Miniszterelnökséget vezető miniszter szombaton a Balatonalmádiban, a XIV. Magyar Jogászgyűlés záró plenáris ülésén az MTI szerint. Gulyás Gergely a bírói fizetéseket méltatlannak nevezve úgy fogalmazott: „ha európai uniós összehasonlításban megnézzük, hogy ma egy bíró mennyit keres, akkor talán most már a román szinten vagyunk, de az sem kizárt, hogy az alatt”. A miniszter beszélt arról, hogy Magyarország európai összehasonlításban rosszul áll az e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Felmentését kérte a Handó Tündével hangosan kritikus bíró - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/13/szepeshazi_lemond_hando/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs8AppCrmdTgpBEIofHJYwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 08:36:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/13/szepeshazi_lemond_hando/" target="_blank"&gt;Felmentését kérte a Handó Tündével hangosan kritikus bíró&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Felmentését kérte a köztársasági elnöktől Szepesházi Péter bíró, aki tavaly októberben robbanás közeli állapotokról beszélt az igazságszolgáltatásban. Szepesházi volt az egyik leghangosabb kritikusa a Handó Tünde-féle Országos Bírói Hivatalnak, idén áprilisban a BBC-nek beszélt egy „általános, félelemmel teli légkörről”, ami a bíróságokon uralkodik. Szepesházi most a 444-nek arról beszélt, hogy több, egymással összefüggő körülmény vezetett a lemondásához. A bíró azt mondta, megviselték az új Polgári Perrendtartás ügyfélellenes alkalmazási kényszerei, amelyek megkötik a bírák kezét is. Sze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lemond Szepesházi Péter bíró, a Handó-féle igazságszolgáltatás egyik leghangosabb kritikusa - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/13/lemond-szepeshazi-peter-biro-a-hando-fele-igazsagszolgaltatas-egyik-leghangosabb-kritikusa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1--44XBjk27EgV5VvIC5UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 08:18:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/13/lemond-szepeshazi-peter-biro-a-hando-fele-igazsagszolgaltatas-egyik-leghangosabb-kritikusa" target="_blank"&gt;Lemond Szepesházi Péter bíró, a Handó-féle igazságszolgáltatás egyik leghangosabb kritikusa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Felmentését kérte a köztársasági elnöktől Szepesházi Péter bíró, aki tavaly októberben a 444-nek adott interjújában robbanás közeli állapotokról beszélt az igazságszolgáltatásban. Szepesházi volt az egyik leghangosabb kritikusa a Handó Tünde-féle Országos Bírói Hivatalnak, idén áprilisban a BBC-nek beszélt egy „általános, félelemmel teli légkörről”, ami a bíróságokon uralkodik. Szepesházi most a 444-nek arról beszélt, hogy több, egymással összefüggő körülmény vezetett a lemondásához. „Az új Polgári Perrendtartás ügyfélellenes alkalmazási kényszerei kifejezetten megviseltek, ezek nagyon erős...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Áder János kinevezte Patyi Andrást - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/04/ader-janos-kinevezte-patyi-andrast/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOPclj1edr8wFq_7aR6_BUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:50:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/04/ader-janos-kinevezte-patyi-andrast/" target="_blank"&gt;Áder János kinevezte Patyi Andrást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzeti Közszolgálati Egyetem volt rektorát (képünkön a tavalyi tanévnyitón Trócsányi László igazságügyi miniszterrel) Áder János államfő – Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal elnökének javaslatára – határozatlan időtartamra nevezte ki bíróvá. Sajtóhírek szerint Patyi András vezetheti a felállításra váró közigazgatási bíróságot, ennek egyik első lépése lehet bírói kinevezése. Ezért mondott le előbb a Nemzeti Választási Bizottság elnökségéről, majd tagságáról, illetve a Nemzeti Közszolgálati Egyetem vezetéséről, ahol Koltay András váltotta. Őt a köztársasági elnök – Kásler Miklós min...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trócsányin múlnak a szegények perei - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/08/trocsanyin-mulnak-a-szegenyek-perei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGG1S2LDzGOqHOH9ETIAIsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 10:17:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/08/trocsanyin-mulnak-a-szegenyek-perei/" target="_blank"&gt;Trócsányin múlnak a szegények perei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint korábban megírtuk, az új polgári perrendtartási törvényt a bírók és ügyvédek egy része élesen bírálta, mondván, az szegény- és ügyvédellenes, januártól szinte el is lehetetlenítette a perindítást. Az irracinálisan szigorú szabályozás miatt sok ügyvéd idén még nem is mert keresetet indítani. Az Országos Bírósági Hivatal (OBH) elnöke jelentősen rövidebbé, közérthetőbbé tenné az új Polgári perrendtartással összefüggő keresetlevél nyomtatványokat. Handó Tünde agusztus elején javaslatcsomagot terjesztett elő az az Igazságügyi Minisztériumnak. Javaslata szerint a most 25 oldalas nyomtatván...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Onnan tudni, mekkora balhé van az igazságszolgáltatásban, hogy a bírák is nyíltan beszélnek róla - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/04/onnan-tudni-mekkora-balhe-van-az-igazsagszolgaltatasban-hogy-a-birak-is-nyiltan-beszelnek-rola</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0sNaWiYz3wihpOrzA830IqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 18:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/04/onnan-tudni-mekkora-balhe-van-az-igazsagszolgaltatasban-hogy-a-birak-is-nyiltan-beszelnek-rola" target="_blank"&gt;Onnan tudni, mekkora balhé van az igazságszolgáltatásban, hogy a bírák is nyíltan beszélnek róla&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyre több bíró mond le, mert nem látják maguk előtt a lehetőségeket, amiért ezen a területen kezdtek dolgozni. A központi igazgatás beleszól szakmai kérdésekbe, belül csak "törvény erejű körleveleknek" hívják a műfajt, amikor jogszabály-értelmezésben próbálnak irányt mutatni - többek között erről is beszélt Vadász Viktor bíró, az Országos Bírói Tanács (OBT) tagja az OBT és a Magyar Tudományos Akadémia (MTA) Jogtudományi Intézetnek közös konferenciáján. Az OBT feladata a magyar igazságszolgáltatást irányító, Handó Tünde vezette Országos Bírósági Hivatal (OBH) ellenőrzése, és talán még soha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az Országos Bírói Tanács reagált Handó Tünde hazaárulózására - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/19/orszagos-biro-tanacs-orszagos-biroi-hivatal-hando-tunde/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9tS2hKqlWMVaoHWMXDCMMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 08:51:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/19/orszagos-biro-tanacs-orszagos-biroi-hivatal-hando-tunde/" target="_blank"&gt;Az Országos Bírói Tanács reagált Handó Tünde hazaárulózására&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Országos Bírói Tanács (OBT) értetlenül áll az Országos Bírósági Hivatal (OBH) elnökének az OBT tagjait érő folyamatos támadásai előtt. A testület Handó Tündének, az OBH elnökének vasárnapi nyilatkozatára reagált, amelyben azt mondta: az OBT tagjai a közigazgatási bíráskodás tervezett szervezeti önállósága miatt külföldre szaladtak és elárulták hazájukat. Az OBT erre azt írta, mind az OBT, mind az Igazságügyi Tanácsok Európai Hálózata (ENCJ) írásban cáfolta már azt az álhírt hogy az OBT az európai szervezet beavatkozását kérte volna bizonyos kormányzati tervek miatt. Az OBT, amely tagja a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Folytatja a főbírák feljelentgetését a Magyar Idők - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/22/folytatja-a-fobirak-feljelentgeteset-a-magyar-idok</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIgMtXBp2A2H__8mcv59FwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 04:44:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/22/folytatja-a-fobirak-feljelentgeteset-a-magyar-idok" target="_blank"&gt;Folytatja a főbírák feljelentgetését a Magyar Idők&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormányzati média folytatja a Rákosi-rendszer legmélye felé irányuló nosztalgiautazását. Az állami végbélből szinte ki sem látszó Magyar Idők csütörtökön azért írt név szerint az Országos Bírói Tanács (OBT) egyik tagjáról, mert kiderült, hogy az követi a Twitteren Pardavi Mártát és Léderer Andrást, a Helsinki Bizottság vezetőit és a New York Timesnak adott nyilatkozatában jogtalannak nevezte Handó Tünde bírói kinevezési gyakorlatát. A Magyar Idők péntekre rájött, hogy az OBT-ben több olyan bíró is van, aki (ahogy a művel román mondja: horrible dictu) nem mindenben ért egyet a kormánnyal. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Képzeljék, van egy bíró, aki nem mindenben ért egyet a kormánnyal! - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/21/kepzeljek-van-egy-biro-aki-nem-mindenben-ert-egyet-a-kormannyal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFg86OwJ3Dz4zGZeKZfGbP8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:01:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/21/kepzeljek-van-egy-biro-aki-nem-mindenben-ert-egyet-a-kormannyal" target="_blank"&gt;Képzeljék, van egy bíró, aki nem mindenben ért egyet a kormánnyal!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Látványos kapcsolatot tart fenn a Soros György támogatását élvező Helsinki Bizottság prominenseivel" - írja a sztálinizmus csúcsidőszakát idéző cikkében a Magyar Idők egy magyar bíróról, aki a lap szerint még a bírói etikai kódexet is megsérthette azzal, hogy "twitteres megosztásaiban, illetve külföldi lapnak adott nyilatkozatában fűz egyoldalú megjegyzéseket az OBT és az Országos Bírói Hivatal közötti vitákhoz". Elképesztő! Komolyan mondom, elképesztő. Véleménye van! Ez még hagyján, de a véleménye még csak egybe sem esik a kormányéval! A hallatlan jelenség annyira megindította a Magyar Id...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Coelhót plagizáló bírónőt nevezték ki a Fővárosi Törvényszék megbízott elnökének - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/28/a-coelhot-plagizalo-bironot-neveztek-ki-a-fovarosi-torvenyszek-megbizott-elnokenek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTEkuUI8VeXolToz898SdkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 10:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/28/a-coelhot-plagizalo-bironot-neveztek-ki-a-fovarosi-torvenyszek-megbizott-elnokenek/" target="_blank"&gt;A Coelhót plagizáló bírónőt nevezték ki a Fővárosi Törvényszék megbízott elnökének&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy évre Polgárné dr. Vida Juditot nevezte ki a Fővárosi Törvényszék elnökének Handó Tünde az Országos Bírósági Hivatal elnöke – tudta meg a hvg.hu. Polgárné Vida Judit 2013-ban azért mondott le a Fővárosi Törvényszék elnökhelyettesi posztjáról, mert sajátjaként jegyezte mások írásait a törvényszék Kisbíró című magazinjában. Paulo Coelho brazil és Jean Kittson ausztrál író műveiből emelt át részleteket forrásmegjelölés nélkül a saját neve alatt a kiadványban, melynek felelős szerkesztője volt. Úgy tűnik, ez sem zavarta Handó Tündét, aki az újabb eredménytelen pályázat után megbízta Polgárné...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Fidesz tényleg maga alá gyűri a bíróságokat is? - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/29/a-fidesz-tenyleg-maga-ala-gyuri-a-birosagokat-is/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKM6S6Ys-l5ryl7vTfCb9bkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 03:59:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/29/a-fidesz-tenyleg-maga-ala-gyuri-a-birosagokat-is/" target="_blank"&gt;A Fidesz tényleg maga alá gyűri a bíróságokat is?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor maga üzente meg, hogy a Kúria „intellektuálisan nem nőtt fel a feladatához”, a legfelsőbb bírói fórum szerinte súlyosan beavatkozott ugyanis a választásba, miután helybenhagyta a Nemzeti Választási Bizottság döntését, amely négyezer határon túlról érkezett levélszavazat érvénytelenítésével „elvett” egy listás mandátumot a kormánypártoktól. Az ilyesmi nem példa nélküli, emlékezhetünk a vörösiszap-katasztrófára, ami után a miniszterelnök már másnap „tudta”, kik a bűnösök. Azután egy halálos balesetet okozó szlovák nő miatt akadt ki a hatalom, mert az asszonyt csak házi őrizetbe h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Fővárosi Törvényszék volt elnökhelyettese, aki öt éve a Coelhótól lopott mondatai miatt lemondott, most az FT elnöke lett - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/28/a-fovarosi-torvenyszek-volt-elnokhelyettese-aki-ot-eve-a-coelhotol-lopott-mondatai-miatt-lemondott-most-az-ft-elnoke-lett</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhJFPVoav-RhuQK9xBiGAoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 10:09:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/28/a-fovarosi-torvenyszek-volt-elnokhelyettese-aki-ot-eve-a-coelhotol-lopott-mondatai-miatt-lemondott-most-az-ft-elnoke-lett" target="_blank"&gt;A Fővárosi Törvényszék volt elnökhelyettese, aki öt éve a Coelhótól lopott mondatai miatt lemondott, most az FT elnöke lett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu azt írja, hogy Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal elnöke egy évre Polgárné dr. Vida Juditot nevezte ki a Fővárosi Törvényszék megbízott elnökének. Polgárné 2013-ig volt a Fővárosi Törvényszék elnökhelyettese, de aztán kiderült, hogy a bíróság belső lapjában, a Kisbíróban elfelejtette feltüntetni, hogy a frappáns mondatok Paulo Coelhotól származnak. Az ügyben a törvényszék belső vizsgálatot tartott, aminek az eredményét nem árulta el, de Polgárné elnézést kért a kollégáitól, és kérte az áthelyezését az Országos Bírói Hivatalba, amit a Törvényszék elnöke támogatott. A piros ke...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A nap legfontosabb hírei – 2018. május 17. - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/05/17/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-majus-17/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-DxFYRdi3VIualncdp_x8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 17:25:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/05/17/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-majus-17/" target="_blank"&gt;A nap legfontosabb hírei – 2018. május 17.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ami fontos: - Seszták fenyegette Orbán Viktort, de nem jött ki jól belőle. A leváltott fejlesztési miniszter még egy bizottsági elnöki posztot sem kapott, pedig még azt is kilátásba helyezte, hogy lemond mandátumáról. - Szándékosan robbantották fel Krajnyák Ildikót, egy kaliforniai szépségszalon tulajdonosát. A nő barátját letartóztatták. - Hétfőtől még egy papírt elkérnek az autósoktól igazoltatáskor. Már nemcsak a forgalmi engedélyt kell maguknál tartaniuk a tulajdonosoknak. - Szerb grafikus által készített sablon Mészárosék új sportmárkájának a logója. Úgy tűnik ezen spórolnak. - A többs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sorozatosan törvényt sértett az Országos Bírói Hivatal elnöke - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/05/02/hando-tunde-torvenysertes-obh/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtNd22TWHuYpwgcWJWzjR0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 16:27:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/05/02/hando-tunde-torvenysertes-obh/" target="_blank"&gt;Sorozatosan törvényt sértett az Országos Bírói Hivatal elnöke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sorozatosan törvényt sértett Handó Tünde, az Országos Bírói Hivatal (OBH) elnöke – írja az Index. Erre a döntésre jutott szerdai ülésén az OBH felügyeleti szerve, az Országos Bírói Tanács (OBT), amelynek legfontosabb feladata Handó munkájának ellenőrzése. Az OBT a Győri Ítélőtábla által feltett mindhárom kérdésben arra jutott, hogy Handó Tünde gyakorlata törvénysértő volt: - indoklás nélkül nyilvánított eredménytelenné egy bírósági vezetői pályázatot, - nem az ügyteher csökkentésére, hanem vezetői feladatok ellátására rendelt ki egy törvényszéki vezetőt, - 2016-17 között az eredménytelennek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Két nap alatt megfordult a világ Bártfai-Mager Andreával, pedig már majdnem megkoronázták - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/04/28/ket-nap-alatt-megfordult-a-vilag-bartfai-mager-andreaval-pedig-mar-majdnem-megkoronaztak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBclV45TIch4uO6HO41Mc90qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 14:05:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/04/28/ket-nap-alatt-megfordult-a-vilag-bartfai-mager-andreaval-pedig-mar-majdnem-megkoronaztak/" target="_blank"&gt;Két nap alatt megfordult a világ Bártfai-Mager Andreával, pedig már majdnem megkoronázták&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az első jelöltlistán még az egyik legnagyobb tárca, Seszták Miklós fejlesztési minisztériuma nézett ki Bártfai-Mager Andreának, de a nagy tisztesség két nappal később vagyonért felelős tárca nélküli miniszterséggé olvadt. Kijött a negyedik Orbán-kormány minisztereinek hivatalos listája Majdnem minden a vártak szerint alakult. Ahhoz bizonyára ez is elég lesz, hogy Bártfai-Mager Andreát még magasabban jegyezzék a legbefolyásosabb nők között. Ami a közéletet illeti, a miniszterelnökné, Lévai Anikó vezette Forbes-listán már eddig is csak négyen előzték meg: Schmidt Mária, Handó Tünde (Szájer Jó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A minisztériumhoz kerülhet a bíróságok irányítása - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/04/20/a-miniszteriumhoz-kerulhet-a-birosagok-iranyitasa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMD4-9-3_8b0O6I3A9n-vPoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 04:57:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/04/20/a-miniszteriumhoz-kerulhet-a-birosagok-iranyitasa/" target="_blank"&gt;A minisztériumhoz kerülhet a bíróságok irányítása&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az újabb kétharmados győzelem után az igazságszolgáltatás átszervezésére készül a Fidesz – írja a 444. A portál forrása szerint „lassan kész tény”, hogy megszűnik a Handó Tünde vezette Országos Bírósági Hivatal, és az Igazságügyi Minisztérium irányítása alá kerülnek a bíróságok. Az Országos Bírósági Hivatal az igazságszolgáltatás irányító szerve, itt döntenek a bírók kinevezéséről és a bíróságok ügyelosztási rendjéről is. A hivatal megszüntetése, és az igazgatási feladatok átszervezése a minisztérium alá egyértelműen növelné a kormány befolyását a bíróságokon. Más forrás szerint ez az ügy m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megszűnhet az Országos Bírósági Hivatal, minisztériumi irányítás alá kerülhet az igazságszolgáltatás - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/20/megszunhet-az-orszagos-birosagi-hivatal-miniszteriumi-iranyitas-ala-kerulhet-az-igazsagszolgaltatas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1yVnBtwbjuwehPqXdiYoIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 04:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/20/megszunhet-az-orszagos-birosagi-hivatal-miniszteriumi-iranyitas-ala-kerulhet-az-igazsagszolgaltatas" target="_blank"&gt;Megszűnhet az Országos Bírósági Hivatal, minisztériumi irányítás alá kerülhet az igazságszolgáltatás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kétharmados választási győzelem után jelentős átalakításokat tervez az igazságszolgáltatásban a Fidesz, ahol még nyolc éves kormányzás után is születtek a központi politikai akaratot figyelmen kívül hagyó döntések. Az már lassan kész tény, hogy az OBH megszűnik és az Igazságügyi Minisztérium alá tagozódunk be - így beszélt a tervezett átalakítások legfontosabb eleméről az egyik forrásunk. Az OBH azaz az Országos Bírósági Hivatal, a magyar igazságszolgáltatás irányító szerve, amit 2012-es alapítása óta Handó Tünde vezet. Az OBH dönt például a bírósági vezetők kinevezéséről és a bíróságok ü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Handó Tünde visszaélt hatalmával - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/26/hando-tunde-visszaelt-hatalmaval/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUJc0xidDUgWFWAjpH-zfkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 08:49:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/26/hando-tunde-visszaelt-hatalmaval/" target="_blank"&gt;Handó Tünde visszaélt hatalmával&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzet szerint a Budapest Környéki Közigazgatási és Munkaügyi Bíróság Vasvári Csabának adott igazat. A bíróság szerint egyértelműen visszaélt jogával az Országos Bírói Hivatal (OBH) elnöke, Handó Tünde, amikor tavaly eredménytelenné nyilvánított két álláspályázatot, megtagadva ezzel a mindkétszer első helyen végzett pályázó, Vasvári Csaba bíró ítélőtáblai kinevezését. Sokan a Fidesz által központosított igazságszolgáltatási egyik legnagyobb gondjának az OBH vezetőjének túlhatalmát, azt tartják, hogy érdemi indok nélkül utasítja el a neki nem tetsző bírók kinevezését, míg másokat ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem a bíróságon fog megbukni a rendszer az ELTE jogásza szerint - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/29/nem-a-birosagon-fog-megbukni-a-rendszer-az-elte-jogasza-szerint/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcJ2-UZKx81YQT_KllH3xMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 10:35:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/29/nem-a-birosagon-fog-megbukni-a-rendszer-az-elte-jogasza-szerint/" target="_blank"&gt;Nem a bíróságon fog megbukni a rendszer az ELTE jogásza szerint&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fleck Zoltán, az ELTE ÁJK Jog- és Társadalomelméleti Tanszék vezetője a Magyar Narancsnak adott interjút, amiben a bíróságok nem túl fényes helyzetéről fejti ki véleményét. Korábban írtunk róla, hogy Handó Tünde, az Országos Bírói Hivatal (OBH) elnöke első fokon pert vesztett Vasvári Csabával szemben, mert túlhatalmával élve kétszer is érvénytelenítette a bíró ítélőtáblai kinevezését. Fleck szerint bár a döntésnek van precedens értéke, a rendszer egészét nem fogja megváltoztatni. Ez akkor jelenthet valamit, ha a modell más oldalról is elveszíti legitimitását. A mostani modell azonos Handó s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bajkai István tavaly alapított cége máris nyolc közbeszerzést nyert - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/17/bajkai-istvan-tavaly-alapitott-cege-maris-nyolc-kozbeszerzest-nyert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxOsgASvRJhx4Uuk5JuH5YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 14:11:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/17/bajkai-istvan-tavaly-alapitott-cege-maris-nyolc-kozbeszerzest-nyert/" target="_blank"&gt;Bajkai István tavaly alapított cége máris nyolc közbeszerzést nyert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Még csak tavaly májusban alapított új tanácsadó céget a fideszes Bajkai István, de már rögtön nyolc hazai és uniós közbeszerzés lebonyolításában vehetett részt – írja a 168 Óra. Az erzsébetvárosi alpolgármester és országgyűlési képviselőjelölt ügyvédként Orbán Viktort és közvetlen családtagjait, Orbán Ráhelt és Tiborcz Istvánt is képviselte ügyvédként, emellett megbízások sorát nyerte állami és fővárosi tendereken. A résztulajdonában álló SBGK Ügyvédi Iroda négy konzorciumnak volt tagja, amelyek az elmúlt években 13,5 milliárd forint megbízáshoz jutottak a Miniszterelnökségtől. Vagyonnyilat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kiűzné a Fidesz „a modern kor talárt öltő zsoldosait” a bíróságokról - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/12/kiuzne-a-fidesz-a-modern-kor-talart-olto-zsoldosait-a-birosagokrol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd19zHz8wUr9JipRxt5Y34qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 06:24:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/12/kiuzne-a-fidesz-a-modern-kor-talart-olto-zsoldosait-a-birosagokrol/" target="_blank"&gt;Kiűzné a Fidesz „a modern kor talárt öltő zsoldosait” a bíróságokról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Völner Pál, az igazságügyi miniszter helyettese szerint „a modern kor talárt öltő zsoldosai” igyekeznek beavatkozni a magyar igazságszolgáltatásba. A fideszes politikus szerint ők „jogvédőnek nevezett szervezeteknek” dolgoznak, javarészt külföldről finanszírozzák őket, és „többüket Soros Györgyhöz lehet kötni.” A miniszterhelyettes a Magyar Időkkel osztotta meg ezeket a gondolatait. Különös ostrom alatt áll a magyar igazságszolgáltatás – erre jutott Völner, aki szerint az elmúlt hónapokban veszélybe került a bíróságok függetlensége. A fideszes arra lett figyelmes, hogy „magukat civilnek nev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Féket és ellensúlyt kapott Handó Tünde - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/01/30/feket-es-ellensulyt-kapott-hando-tunde/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlWXoQvxRS9lidwhfNAsEYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 14:08:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/01/30/feket-es-ellensulyt-kapott-hando-tunde/" target="_blank"&gt;Féket és ellensúlyt kapott Handó Tünde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Handó Tünde vezeti az Országos Bírói Hivatalt (OBH), de mivel annak idején túl nagynak találták nyugaton a hatalmát, a kormány korrekciózott: nagyobb hatalmat kapott az OBH felügyeleti szerve, az Országos Bírói Tanács (OBT). Ez azért fontos, mert az OBT-be olyan bírókat is beválasztottak nemrég, akik konfliktusba keveredtek Handóval – írja az Index. Így az OBH és OBT közötti hadakozás csak tovább erősödhet a jövőben. Az egyik fő összecsapási pont akörül alakult ki, hogy Handó sokszor nem nevezi ki a bírósági vezetői álláspályázatok győztesét. A lap szerint a legjobb példa, hogy a Fővárosi T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Handó Tünde ráhúzta a vizes lepedőt a Fővárosi Törvényszék elnökére - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/01/05/hando-tunde-rahuzta-a-vizes-lepedot-a-fovarosi-torvenyszek-elnokere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZXbdijnqZOMlkZHfOfzK8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 06:22:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/01/05/hando-tunde-rahuzta-a-vizes-lepedot-a-fovarosi-torvenyszek-elnokere/" target="_blank"&gt;Handó Tünde ráhúzta a vizes lepedőt a Fővárosi Törvényszék elnökére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyedüliként pályázott tisztségére a Fővárosi Törvényszék eddigi elnöke, de Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal vezetője eredménytelennek nyilvánította a pályázatot. A Népszava azt írja: Handó azzal indokolta a döntést, hogy a Fazekas Sándor vezette törvényszék „nem tudott súlya szerint hozzájárulni a bírósági szervezet egészének magasabb színvonalú működéséhez, sem pedig a harmadik hatalmi ág társadalmi megbecsülésének növeléséhez”. Az OBH-elnök szerint hatékony módszerek kialakítására van szükség, hogy a törvényszéki elnök az erőforrásokkal megfelelően gazdálkodjon, ám az elmúlt hat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vagy elrabolták a legfontosabb állami hivatalok vezetőit, vagy Magyarországon forgatják a Black Mirror új évadát - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/12/11/vagy-elraboltak-a-legfontosabb-allami-hivatalok-vezetoit-vagy-magyarorszagon-forgatjak-a-black-mirror-uj-evadat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6Fq56NaPG3GEbxL2iTvegqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:08:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/12/11/vagy-elraboltak-a-legfontosabb-allami-hivatalok-vezetoit-vagy-magyarorszagon-forgatjak-a-black-mirror-uj-evadat" target="_blank"&gt;Vagy elrabolták a legfontosabb állami hivatalok vezetőit, vagy Magyarországon forgatják a Black Mirror új évadát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Köszöntjük a megjelenteket! Hat éves a korrupció elleni összefogás Magyarországon.” Alig hangzik el a legelső mondat hétfő délelőtt a Magyar Igazságügyi Akadémia rendezvényén, máris úgy érzem, sistergett egyet a valóság körülöttem. Mintha a Black Mirror jött volna ki egy különkiadással, vagy egy eddig nem ismert Philip K. Dick-novella került volna elő. Már hogy ne orwellezünk már megint. Barátságos bézs színek, higgadt, szakszerű nyelvezet, és egy elképesztő lineup az asztalnál. - Pintér Sándor belügyminiszter, - Domokos László ÁSZ-elnök, - Handó Tünde, az Országos Bírói Hivatal vezetője, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megsemmisítették Handó Tünde integritásának több pontját - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2017/11/30/megsemmisitettek-hando-tunde-integritasanak-tobb-pontjat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsPLXYvuykH1Peet6Nzlr4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 09:02:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2017/11/30/megsemmisitettek-hando-tunde-integritasanak-tobb-pontjat/" target="_blank"&gt;Megsemmisítették Handó Tünde integritásának több pontját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Alkotmánybíróság részben megsemmisítette az Országos Bírósági Hivatal elnökének integritási utasítását, mert az több ponton is alkotmányellenes – olvasható az Ab honlapjára csütörtökön feltett közleményben. Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal elnöke tavaly adta ki a bíróság jogszerű, befolyásmentes, feddhetetlen működéséről és a bírák ennek megfelelő magatartásáról szóló úgynevezett integritási szabályzatát, amely a bírók elleni eljárások szabályait is rögzítette. A dokumentumot egy bíró támadta meg alkotmányjogi panasszal. Ennek alapján az Alkotmánybíróság kimondta: a szabályzat t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hat, azaz 6 képviselő vesz részt az Országgyűlés munkájában - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/11/30/hat-azaz-6-kepviselo-vesz-reszt-az-orszaggyules-munkajaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdffdf5TxeeVpO_JMNxwaoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 11:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/11/30/hat-azaz-6-kepviselo-vesz-reszt-az-orszaggyules-munkajaban" target="_blank"&gt;Hat, azaz 6 képviselő vesz részt az Országgyűlés munkájában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Kúria elnökének beszámolója után öt képviselő hallgatja a fideszes Vass Imre felszólalását. Darák Péter mellett Handó Tündét, az Országos Bírósági Hivatal elnökét, illetve Polt Péter legfőbb ügyészt hallgatja meg az Országgyűlés.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Polt Péter megtartotta az éves beszámolóját a tök üres ülésteremben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/11/30/polt-peter-megtartotta-az-eves-beszamolojat-a-tok-ures-ulesteremben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu2x_NaTGYRym78t9xGR50qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:19:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/11/30/polt-peter-megtartotta-az-eves-beszamolojat-a-tok-ures-ulesteremben" target="_blank"&gt;Polt Péter megtartotta az éves beszámolóját a tök üres ülésteremben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Országgyűlés csütörtök délután meghallgatta Darák Pétert, a Kúria elnökét, Handó Tündét, az Országos Bírói Hivatal elnökét, majd jött Polt Péter legfőbb ügyész, aki az ügyészség tavalyi tevékenységéről tartott beszámolót. Ennyi képviselő volt rá kíváncsi: Polt Péter legfőbb ügyész beszámolót tart az ügyészség 2016-os tevékenységéről a Parlament plenáris ülésén 2017. november 30-án. Mögötte Sneider Tamás, az Országgyűlés jobbikos alelnöke (középen).Fotó: Koszticsák Szilárd/MTI/MTVAPolt Péter: Csökken a bűncselekmények száma Az MTI tudósítása szerint Polt Péter a bűncselekmények számának t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Eddig nem engedték be a kormány embereit az igazságszolgáltatásba, de most félretolták az útból az akadékoskodó bírákat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/11/15/eddig-nem-engedtek-be-a-kormany-embereit-az-igazsagszolgaltatasba-de-most-felretoltak-az-utbol-az-akadekoskodo-birakat</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsakm12iVP4U-mGV_inphwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:39:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/11/15/eddig-nem-engedtek-be-a-kormany-embereit-az-igazsagszolgaltatasba-de-most-felretoltak-az-utbol-az-akadekoskodo-birakat" target="_blank"&gt;Eddig nem engedték be a kormány embereit az igazságszolgáltatásba, de most félretolták az útból az akadékoskodó bírákat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Miniszteri rendeletben változtatta meg a bírák kinevezésének szabályait a kormány november elején. - Az új rendszer megnyitja a kapukat a kormány közeléből érkező bírójelöltek előtt. - Ezzel egy időben pedig félreállítja az útból az eddig akadékoskodó bírákat. - Jövőre 200 új bírát vehetnek fel, már az új szisztéma szerint. Nagyon sok külsős jelentkezik, de egy sem jut be - ezt néhány hete mesélte az új bírák kinevezésének menetéről G., aki jól ismeri a magyar igazságszolgáltatás működését. Akkor még nem tudta, hogy néhány napon belül át fogják rendezni a bírák kinevezésének szabályait, é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kritizálta Handó Tündét, ezért nem engedték szerepelni az RTL Klubon a bírót - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/11/07/kritizalta-hando-tundet-ezert-nem-engedtek-szerepelni-az-rtl-klubon-a-birot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkFgmTSk4JofB7NdZtP6vUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 08:54:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/11/07/kritizalta-hando-tundet-ezert-nem-engedtek-szerepelni-az-rtl-klubon-a-birot/" target="_blank"&gt;Kritizálta Handó Tündét, ezért nem engedték szerepelni az RTL Klubon a bírót&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem vehetett részt az RTL Klub Magyarul Balóval című műsorának hétfői, bíróságokkal foglalkozó adásában Szepesházi Péter, írja a hvg.hu. A Budai Központi Kerületi Bíróság polgári bírája az utóbbi időben több interjúban bírálta Handó Tündét és az általa vezetett Országos Bírósági Hivatal (OBH) tevékenységét. A lap szerint Handó levelet írt a bíró munkáltatójának, Fazekas Sándornak, a Fővárosi Törvényszék elnökének, hogy Szepesházi ne szerepeljen a műsorban. Fazekas végül nem is engedélyezte Szepesházinak a tv-s szereplést. Az indok többek között az volt, hogy Szepesházi nyilatkozata a bírósá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A menekültügy az elsők között lehet, ahol a kormány a saját ízlése szerint alakítaná bíráskodást - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/11/02/a-menekultugy-az-elsok-kozott-lehet-ahol-a-kormany-a-sajat-izlese-szerint-alakitana-biraskodast</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWdTNE14l0QOH5LZhlVuPUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 06:07:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/11/02/a-menekultugy-az-elsok-kozott-lehet-ahol-a-kormany-a-sajat-izlese-szerint-alakitana-biraskodast" target="_blank"&gt;A menekültügy az elsők között lehet, ahol a kormány a saját ízlése szerint alakítaná bíráskodást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- A kormány lassan másfél éve próbál belenyúlni az igazságszolgáltatás rendszerébe. - Volt, hogy különbíróságokat hoztak volna létre a politikailag kényes ügyeknek, - volt, hogy a bírák kinevezésének szabályain változtattak volna. - Most az ombudsman vizsgálódik a kormány igazságügyi elképzelései körül. - Az Országos Bírósági Hivatal nekik küldött válaszából pedig látszik, hol arathatja az első politikai győzelmet a Fidesz. Megfelel-e a jogbiztonság, a jogállamiság és a tisztességes eljáráshoz fűződő jog követelményeinek a kormány bírósági terve - lényegében erről érdeklődött a magyar igazs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elvileg jöhet Handó Tündénél is rosszabb vezető, de ezt belülről most nehéz elképzelni - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/16/elvileg-johet-hando-tundenel-is-rosszabb-vezeto-de-ezt-belulrol-most-nehez-elkepzelni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6Y5yzaqthF7xU0Fx8si0MqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 05:11:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/16/elvileg-johet-hando-tundenel-is-rosszabb-vezeto-de-ezt-belulrol-most-nehez-elkepzelni" target="_blank"&gt;Elvileg jöhet Handó Tündénél is rosszabb vezető, de ezt belülről most nehéz elképzelni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fotó: Halász Júlia Robbanás közeli helyzet van a bíróságokon, az eddig csendben lévő vezetők is nyíltan felemelik a hangjukat. Szepesházi Péter, a Budai Központi Kerületi Bíróság bírája adott interjút a 444-nek. 444: Ha jól tudom most éppen fut egy vizsgálat ön ellen. Olyat mondott, amit egy bírónak nem szabad? Szepesházi Péter: Megjelent több olyan írásom, interjú is, amiben kritikát kap az igazságszolgáltatás rendszere és Handó Tünde, az Országos Bírósági Hivatal vezetője is. Ezeknek a kritikus véleményeknek nem örülnek, és annak sem, ha sok emberhez eljutnak. A konkrét vizsgálat arról sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>