{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZmY200NUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:51:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The clerk - TEOL is also working as ward and sports leader",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/egyhazkozsegi-es-sportvezetokent-is-dolgozik-a-jegyzo-1400329/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Mi a titka? \u2013 A politikai semlegess\u00e9g \u2013 mondja a f\u0151jegyz\u0151. \u2013 Nemcsak r\u00e9szemr\u0151l, hanem az eg\u00e9sz hivatal r\u00e9sz\u00e9r\u0151l. Ez egy v\u00e9grehajt\u00f3 szervezet, tudom\u00e1sul kell ..."
        },
        {
            "title": "Paksi Credit: It&#39;s almost half a billion that it has - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/paksi-hitel-mar-majdnem-felmilliardba-kerult-csak-az-hogy-van.306937.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A paksi atomer\u0151m\u0171 \u00e9p\u00edt\u00e9se eddig 98 milli\u00f3 eur\u00f3ba ker\u00fclt, ennek a 80 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t, 78 milli\u00f3 eur\u00f3t h\u00edvott le Magyarorsz\u00e1g az orosz hitelb\u0151l, amit azonban r\u00f6gt\u00f6n ..."
        },
        {
            "title": "The award winning home - BAON.hu - was born in K\u00e1d\u00e1r&#39;s box",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/kadar-kockabol-szuletett-meg-a-dijnyertes-otthon-kalocsan-1635034/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Semmi volt, valami lett\u201d \u2013 fogalmaztak arr\u00f3l a kalocsai csal\u00e1di h\u00e1zr\u00f3l, melynek fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val elnyerte a megyei \u00e9p\u00edt\u00e9szkamara B\u00e1cs-Kiskun ..."
        },
        {
            "title": "They receive Advent Donations - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/eletstilus/helyi-eletstilus/tobb-helyen-fogadjak-az-adventi-adomanyt-1398457/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Az MVM Paksi Atomer\u0151m\u0171 Zrt. dolgoz\u00f3i \u00e9s nyugd\u00edjasai Paks \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1val k\u00f6z\u00f6sen cip\u0151sdoboz gy\u0171jt\u00e9si akci\u00f3t hirdettek."
        },
        {
            "title": "The Flora Flower Festival opened - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/megnyilt-a-flora-viragfesztival-kecelen-1645780/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken ny\u00edlt meg imm\u00e1r harminckettedik alkalommal a Flora Vir\u00e1gfesztiv\u00e1l Kecelen."
        },
        {
            "title": "Unusual sounds and smokes are being warned at Paks Nuclear Power Plant - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/szokatlan-hanghatasokra-es-fustre-figyelmeztetnek-a-paksi-atomeromunel.306611.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az MVM Paksi Atomer\u0151m\u0171 Zrt. a h\u00e9ten tartja meg az \u00e9ves fizikai v\u00e9delmi gyakorlat\u00e1t a hat\u00f3s\u00e1gok fel\u00fcgyelete mellett. A gyakorlat a megszokott\u00f3l elt\u00e9r\u0151 hang- \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "We did not borrow because of Paks II - World Economy",
            "link": "https://www.vg.hu/energia/nem-adosodtunk-el-paks-ii-miatt-1240333",
            "pub_date": "2018-12-05 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "global Economy",
            "source_url": "https://www.vg.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1g eddig mintegy 78 milli\u00f3 eur\u00f3t h\u00edvott le az Oroszorsz\u00e1ggal k\u00f6t\u00f6tt nemzetk\u00f6zi hitel-meg\u00e1llapod\u00e1sb\u00f3l, amit teljes eg\u00e9sz\u00e9ben el\u0151t\u00f6rlesztett."
        },
        {
            "title": "Ferenc Hirt, member of parliament, died - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/elhunyt-hirt-ferenc-orszaggyulesi-kepviselo-1401538/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Elhunyt Hirt Ferenc, a Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je. A h\u00edrt a politikus hivatalos Facebook-oldal\u00e1n tett\u00e9k k\u00f6zz\u00e9. Az 1967-ben sz\u00fcletett Hirt Ferenc 2006 \u00f3ta ..."
        },
        {
            "title": "Kalocsa girls are also donating donations - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/sport/helyi-sport/a-kalocsai-ropis-lanyok-is-adomanyt-gyujtenek-1642939/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Szombat d\u00e9lut\u00e1n v\u00edvj\u00e1k utols\u00f3 m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00fcket a Kalocsai SE NB II.-es r\u00f6plabd\u00e1s l\u00e1nyai. A paprikav\u00e1rosi csapat a p\u00e1ly\u00e1ra a Tatab\u00e1ny\u00e1t v\u00e1rja, a trib\u00fcnr\u0151l pedig ..."
        },
        {
            "title": "Companies - New fuel tanks for Paks Nuclear Power Plant tested - NRGreport",
            "link": "https://nrgreport.com/cikk/2018/12/06/teszteltek-a-paksi-atomeromube-szant-uj-uzemanyag-kazettakat",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:38 GMT",
            "source_nm": "NRGreport",
            "source_url": "https://nrgreport.com",
            "desc": "Befejezt\u00e9k a VVER-440 reaktor sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u00fczemanyag-kazett\u00e1k, illetve \u00fczemanyag-k\u00f6tegek eredetivel egyez\u0151 makettj\u00e9nek tesztel\u00e9s\u00e9t a Gidropress."
        },
        {
            "title": "J\u00e1nos S\u00fcli: No air conditioning can be met without a pact - Vil\u00e1ggazdas\u00e1g",
            "link": "https://www.vg.hu/energiatermeles/suli-janos-paks-nelkul-nem-teljesulhetnek-a-klimacelok-1236838",
            "pub_date": "2018-12-04 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "global Economy",
            "source_url": "https://www.vg.hu",
            "desc": "A kl\u00edmapolitikai c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seket atomenergia n\u00e9lk\u00fcl nem lehet v\u00e9grehajtani, az atomer\u0151m\u0171vek folyamatosan k\u00e9pesek el\u0151\u00e1ll\u00edtani az ipar \u00e9s a lakoss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra ..."
        },
        {
            "title": "The last meeting of the county assembly this year - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/fohajtassal-vette-kezdetet-a-megyei-kozgyules-idei-utolso-ulese-1402726/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Egyperces csenddel \u00e9s f\u0151hajt\u00e1ssal vette kezdet\u00e9t a Tolna Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s \u00fcl\u00e9se p\u00e9nteken, Hirt Ferenc orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 hal\u00e1la miatt. A megye m\u00e1sik ..."
        },
        {
            "title": "New prison was added to the prison in Kansas City - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/06/uj-korlettel-bovult-az-allampusztai-borton",
            "pub_date": "2018-12-06 14:46:27 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "\u00daj k\u00f6rletr\u00e9szt adtak \u00e1t az \u00e1llampusztai orsz\u00e1gos b\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1si int\u00e9zetben a f\u00e9r\u0151helyb\u0151v\u00edt\u00e9si program r\u00e9szek\u00e9nt szerd\u00e1n."
        },
        {
            "title": "Love is about this year&#39;s flower festival - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-szerelemrol-szol-az-idei-keceli-viragfesztival-1638586/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken ny\u00edlik meg Kecelen a XXXII. FLORA Vir\u00e1gfesztiv\u00e1l \u00e9s XVI. Keceli Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s. A vir\u00e1gki\u00e1ll\u00edt\u00e1s keret\u00e9ben a termel\u0151k standjai, ..."
        },
        {
            "title": "The most modern reactor will be Paks II&#39;s heart - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/12/02/a-legmodernebb-reaktor-lesz-paks-ii-szive",
            "pub_date": "2018-12-02 20:09:28 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Hetven kilom\u00e9terre Szentp\u00e9terv\u00e1rt\u00f3l, a Finn-\u00f6b\u00f6l partj\u00e1n a Leningr\u00e1d II atomer\u0151m\u0171n\u00e9l forgatott az M1 st\u00e1bja. Ez lesz Paks II referencia-er\u0151m\u0171ve, vagyis ..."
        },
        {
            "title": "Friday opens FLORA Flower Festival - Kiskunhalas and Halas district news - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/penteken-nyit-kecelen-a-flora-viragfesztival/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "December 7-9. k\u00f6z\u00f6tt Kecelen 32. alkalommal rendezik meg a FLORA Vir\u00e1gfesztiv\u00e1lt \u00e9s 16. alkalommal a Keceli Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1st. A h\u00e1rom napos ..."
        },
        {
            "title": "New Savings Account Open - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/pr/uj-takarekfiok-nyilt-1403059/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "\u00dcnnep\u00e9lyes keretek k\u00f6z\u00f6tt avatt\u00e1k fel december 7-\u00e9n hivatalosan is a Hung\u00e1ria Takar\u00e9k meg\u00fajult fi\u00f3kj\u00e1t Dunaf\u00f6ldv\u00e1ron."
        },
        {
            "title": "Balatonkenese, G\u00f6d\u00f6ll\u0151, Soltvadkert, Zalal\u00f6v\u0151: Here are the settlements that have won free wifi from the EU - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/uzletfejlesztes/balatonkenese-godollo-soltvadkert-zalalovo-ime-a-telepulesek-amelyek-ingyenes-wifit-nyertek-az-eu-tol.307229.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Magyarorsz\u00e1gon Ab\u00e1t\u00f3l Zalal\u00f6v\u0151ig \u00f6sszesen 91 telep\u00fcl\u00e9s nyert egyenk\u00e9nt 15 ezer eur\u00f3 (kb. 4,85 milli\u00f3 forint) \u00e9rt\u00e9k\u0171 WiFi4EU-utalv\u00e1nyokat az Eur\u00f3pai ..."
        },
        {
            "title": "Ceramic exhibition awaits visitors in Kecelen - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kultura/keramiakiallitas-varja-a-latogatokat-kecelen-1641643/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00fcl\u00f6nleges atmoszf\u00e9r\u00e1j\u00fa ker\u00e1miaki\u00e1ll\u00edt\u00e1st l\u00e1that az az \u00e9rdekl\u0151d\u0151, aki megtekinti a XVI. Orsz\u00e1gos Fazekas Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s remekeit Kecelen."
        },
        {
            "title": "The bold pull of Bart\u00f3k came in - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/bejott_a_bartok_meresz_huzasa",
            "pub_date": "2018-12-07 21:50:39 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "Hi\u00e1ba k\u00e9sz\u00fclt Tam\u00e1si \u00c1ron egyik legizgalmasabb reg\u00e9ny\u00e9b\u0151l a J\u00e9gt\u00f6r\u0151 M\u00e1ty\u00e1s, nem volt egy\u00e9rtelm\u0171en sikerre \u00edt\u00e9lve a Bart\u00f3k leg\u00fajabb el\u0151ad\u00e1sa."
        },
        {
            "title": "Help! The uncle looking at the picture is looking for the police, did you see it? - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181206-segitsen-a-kepen-lathato-bacsit-keresi-a-rendorseg-latta",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "A Duna\u00fajv\u00e1rosi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g 07030-157/219/2018. k\u00f6r\u00f6z\u00e9si sz\u00e1mon folytat elj\u00e1r\u00e1st Antal Gy\u00f6rgy duna\u00fajv\u00e1rosi lakos elt\u0171n\u00e9se \u00fcgy\u00e9ben. forr\u00e1s: police.hu."
        },
        {
            "title": "Planning of the Danube Bridge in Moh\u00e1cs - Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/kezdodhet-a-mohacsi-duna-hid-tervezese-1606720/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Baranya Ma",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Megjelent az aj\u00e1nlatt\u00e9teli felh\u00edv\u00e1s a moh\u00e1csi Duna-h\u00edd, valamint a csatlakoz\u00f3 utak tervez\u00e9s\u00e9re. Szek\u00f3 J\u00f3zsef, Moh\u00e1cs polg\u00e1rmestere szerint mindez \u00e9kes ..."
        },
        {
            "title": "A unique gift can be of unrivaled enjoyment - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/ajandek-otletek-a-pascallal-1401175/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "K\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk m\u00e1r lassan mindent el\u0151k\u00e9sz\u00edtettek a kar\u00e1csonyra. Adventi d\u00edszbe \u00f6lt\u00f6ztek a v\u00e1rosok, a boltok pedig m\u00e1r t\u00f6bb hete kirakt\u00e1k a szaloncukrokat, ..."
        },
        {
            "title": "Nine cars burst into a man in Kecskem\u00e9t - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kekfeny/cikk/2018/12/08/kilenc-autot-tort-fel-egy-ferfi-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-08 09:03:30 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A rend\u0151r\u00f6k elfogtak egy f\u00e9rfit, aki a gyan\u00fa szerint t\u00f6bb aut\u00f3t is felt\u00f6rt Kecskem\u00e9ten \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatott a Police.hu."
        },
        {
            "title": "He wished to steal candy in his horse - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/edesseget-akart-lopni-a-ferfi-kalocsan-1640434/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Egy 52 \u00e9ves b\u00e1tyai f\u00e9rfit \u00e9rt tetten a biztons\u00e1gi szolg\u00e1lat, aki kedden egy kalocsai \u00fczletb\u0151l \u00e9dess\u00e9get \u00e9s kozmetikai term\u00e9keket akart ellopni."
        },
        {
            "title": "Seasonal Season Begins - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/elkezdodott_a_szalagavato_szezon",
            "pub_date": "2018-12-08 09:18:50 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "A Rudas iskola l\u00e1tv\u00e1nyos szalagt\u0171z\u0151 \u00fcnneps\u00e9g\u00e9vel kezdet\u00e9t vette v\u00e1rosunkban is az id\u0151szak, ami jelzi a v\u00e9gz\u0151s\u00f6knek, lassan itt a ballag\u00e1s \u00e9s az \u00e9retts\u00e9gi."
        },
        {
            "title": "NEW YEAR&#39;S POSITION FROM JANUARY - Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36529",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "Megkezd\u0151dik a koml\u00f3i v\u00e1s\u00e1rcsarnok fel\u00faj\u00edt\u00e1sa, \u00edgy az \u00e1rusoknak \u00e9s a vev\u0151knek janu\u00e1r 5-t\u0151l \u00e1tmenetileg k\u00f6lt\u00f6zni\u00fck kell. Nem messzire, a Berek utca 18. sz\u00e1m ..."
        },
        {
            "title": "Fatal Accident near Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/07/halalos-baleset-szekesfehervar-kozeleben",
            "pub_date": "2018-12-07 12:44:01 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "Let\u00e9rt az \u00fattestr\u0151l \u00e9s a N\u00e1dor-csatorn\u00e1ba cs\u00faszott egy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r \u00e9s S\u00e1rszentmih\u00e1ly k\u00f6z\u00f6tti \u00fatszakaszon \u2013 k\u00f6z\u00f6lte a ..."
        },
        {
            "title": "REVIEW OF RENOVATED SCHOOL AND CAREER IN BELV\u00c1RO - Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36518",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k \u00e9s meg\u00e1ldott\u00e1k a Koml\u00f3i Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n Katolikus \u00c1ltal\u00e1nos Iskola \u00e9s Szent Bernadett tag\u00f3voda teljesk\u00f6r\u0171en fel\u00faj\u00edtott \u00e9s kib\u0151v\u00edtett \u00e9p\u00fcleteit. A teljes ..."
        },
        {
            "title": "New Vice Mayor Elected in Tolna - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/uj-alpolgarmestert-valasztottak-tolnan-1400866/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Sterczn\u00e9 Asztalos Zsuzsann\u00e1t v\u00e1lasztotta meg t\u00e1rsadalmi megb\u00edzat\u00e1s\u00fa alpolg\u00e1rmesterr\u00e9 a tolnai k\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclet \u00fcl\u00e9s\u00e9n. A v\u00e1laszt\u00e1sra Pirgi J\u00f3zsef elhunyta ..."
        },
        {
            "title": "A van crashed near Bozca - Kecskem\u00e9t Lapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/rendorseg/arokba-csapodott-egy-furgon-bocsa-kozeleben",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:39 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Let\u00e9rt az \u00fatr\u00f3l \u00e9s \u00e1rokba csap\u00f3dott egy furgon B\u00f3csa k\u00f6zel\u00e9ben az 54-es f\u0151\u00faton. A balesethez a soltvadkerti \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u0171zolt\u00f3kat riasztott\u00e1k, akik ..."
        },
        {
            "title": "Almost killed his neighbor, sentenced to 6 years&#39; imprisonment - Kiskunhalas and Halas district news - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/majdnem-megolte-a-szomszedjat-6-ev-bortonre-iteltek/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:58 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9ti T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k \u00edt\u00e9letet hirdetett abban a b\u00fcntet\u0151\u00fcgyben, melynek v\u00e1dlottai egy tany\u00e1n b\u00e1ntalmazt\u00e1k egym\u00e1st. Az els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlott t\u00f6bbsz\u00f6r is ..."
        },
        {
            "title": "In Kaposvar - Somogyi Newspaper, the coach received from Paks",
            "link": "https://www.sonline.hu/sport/helyi-sport/paks-kaposvari-kk-edzomeccs-1329100/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "Somogyi H\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "A v\u00e1logatott vil\u00e1gbajnoki selejtez\u0151i miatt nem rendeznek komplett fordul\u00f3t az \u00e9lvonalbeli bajnoks\u00e1gban. A Kaposv\u00e1ri KK egy\u00fcttese, amely a h\u00e9t elej\u00e9n ..."
        },
        {
            "title": "Off-road vehicle collided with a train between Baja and P\u00f6rb\u00f6ly - Shocking pictures - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/terepjaro_utkozott_egy_vonattal_baja_es_porboly_kozott_-_megrazo_kepek/2581854/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "\u00d6ssze\u00fctk\u00f6z\u00f6tt egy szem\u00e9lyvonat egy aut\u00f3val cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggel Baja \u00e9s P\u00f6rb\u00f6ly k\u00f6z\u00f6tt, emiatt sz\u00fcnetel a vonatforgalom - k\u00f6z\u00f6lte a M\u00e1vinform az MTI-vel."
        },
        {
            "title": "The road closure in Enying, where previously WWII grenades were found - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/belfold/feloldottak-az-utzarat-enying-hataraban-ahol-korabban-vilaghaborus-granatokat-talaltak",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:30 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "Ism\u00e9t j\u00e1rhat\u00f3 Enying hat\u00e1r\u00e1ban a 7116-os \u00fat, amely a t\u0171zszer\u00e9szek ter\u00fclet\u00e1tvizsg\u00e1l\u00e1sa miatt volt lez\u00e1rva, mivel a h\u00e9ten k\u00e9t alkalommal is robban\u00f3testeket ..."
        },
        {
            "title": "A 90-year-old citizen born on Santa Claus day was greeted by the city - Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "link": "http://www.komloiujsag.hu/?p=36535",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "Koml\u00f3i \u00dajs\u00e1g",
            "source_url": "http://www.komloiujsag.hu",
            "desc": "90. sz\u00fclet\u00e9snapja alkalm\u00e1b\u00f3l Bareithn\u00e9 Benke Nikolett, Koml\u00f3 v\u00e1ros alpolg\u00e1rmestere k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Leidecker Vendelt. A sz\u00e9p kort meg\u00e9lt Vendel b\u00e1csi ..."
        },
        {
            "title": "A stairway of a metropolitan condominium under a man - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/orszag-vilag/leszakadt-egy-fovarosi-tarsashaz-lepcsoje-egy-ferfi-alatt-1403365/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A k\u00f6rfolyos\u00f3s t\u00e1rsash\u00e1z lak\u00f3ja a f\u00f6ldszintr\u0151l mintegy 3 m\u00e9tert zuhanva esett a pinc\u00e9be."
        },
        {
            "title": "The strengthening of Tetty&#39;s ruins can begin, halt the descent - Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/kezdodhet-a-tettyei-romok-megerositese-megallitjak-a-sullyedest-1605877/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Baranya Ma",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Megkezd\u0151dhet a tettyei palotarom meger\u0151s\u00edt\u00e9se, amellyel megakad\u00e1lyozz\u00e1k az \u00e9p\u00edtm\u00e9ny tov\u00e1bbi s\u00fcllyed\u00e9s\u00e9t. A kivitelez\u0151 a munkater\u00fcletet a minap megkapta, ..."
        },
        {
            "title": "Animal Warmers Collect Warm Clothing at Kalocsa - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/meleg-ruhat-gyujtenek-az-allatvedok-kalocsan-1630489/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "K\u00e9t hete kezdt\u00e9k, ha kell, febru\u00e1rig folytatj\u00e1k: az \u00d6sszefog\u00e1s az \u00c1llatok\u00e9rt Alap\u00edtv\u00e1ny egy tavalyi civil kezdem\u00e9nyez\u00e9st eleven\u00edt fel. A szabadfogas akci\u00f3t egy ..."
        },
        {
            "title": "A research and vaccine production center was transferred to Moh\u00e1cs - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/gazdasag/kutato-es-oltoanyag-termelo-kozpontot-adtak-at-mohacson-2018-12-08",
            "pub_date": "2018-12-08 12:41:07 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "Moh\u00e1cs, 2018. december 8., szombat (MTI) - \u00c1tadt\u00e1k szombaton a moh\u00e1csi Prophyl Kft. kutat\u00f3laborat\u00f3rium\u00e1t \u00e9s olt\u00f3anyag-termel\u0151 k\u00f6zpontj\u00e1t, a c\u00e9g a 700 milli\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Asphalt in many places, therefore closures are expected in Koml\u00f3 - Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/aszfaltoznak-sok-helyen-ezert-utlezarasok-varhatok-komlon-1605895/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:00 GMT",
            "source_nm": "Baranya Ma",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "F\u00e9ltucat helyen aszfaltoznak a napokban Koml\u00f3n az idei nagyszab\u00e1s\u00fa \u00fatfel\u00faj\u00edt\u00e1si program utols\u00f3 felvon\u00e1sak\u00e9nt, ez\u00e9rt K\u00f6rtv\u00e9lyes \u00e9s D\u00e1vidf\u00f6ld t\u00f6bb pontj\u00e1n is ..."
        },
        {
            "title": "The Christmas Fair on the Market - Kecskem\u00e9t Press",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/megkezdodott-a-karacsonyi-vasar-a-piacon",
            "pub_date": "2018-12-08 12:34:51 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9ti Piaccsarnok ezen a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n m\u00e1r a kar\u00e1csonyi \u00fcnnepek hangulat\u00e1t t\u00fckr\u00f6zi: a megszokott v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s k\u00f6zben boh\u00f3k\u00e1s meglepet\u00e9sekkel, ..."
        },
        {
            "title": "Kecskem\u00e9t policemen made a shocking video - news from Kiskunhalas and Halas district - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/sokkolo-videot-keszitettek-a-kecskemeti-rendorok/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:43:45 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "A kialakult t\u00e9vhitekkel ellent\u00e9tben m\u00e1r egy poh\u00e1r szeszes ital elfogyaszt\u00e1sa is sz\u00e1m\u00edt. Az ittas vezet\u00e9s ellen kamp\u00e1nyol a B\u00e1cs-Kiskun Megyei ..."
        },
        {
            "title": "Advent - Presentation of Kecskem\u00e9t City Ballet and Esszencia Orchestra in the V\u00e1rkert Baz\u00e1r - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/kultura/advent-a-kecskemet-city-balett-es-az-esszencia-zenekar-eloadasa-a-varkert-bazarban",
            "pub_date": "2018-12-08 08:43:15 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "A Kecskem\u00e9t City Balett \u00e9s az Esszencia Zenekar k\u00f6z\u00f6s, Sz\u00e1rnyal\u00e1s c\u00edm\u0171 produkci\u00f3j\u00e1t mutatja be december 16-\u00e1n a V\u00e1rkert Baz\u00e1rban, a helysz\u00edn adventi ..."
        },
        {
            "title": "70 years old with the Alba Regia Dance Ensemble - programs - Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r.hu",
            "link": "https://www.szekesfehervar.hu/70-eves-az-alba-regia-tancegyuttes-jubileumi-ev-lesz-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r.hu",
            "source_url": "https://www.szekesfehervar.hu",
            "desc": "A jubileum jegy\u00e9ben az eg\u00e9sz \u00e9vadot fel\u00f6lel\u0151 programsorozattal szeretn\u00e9 m\u00e9lt\u00f3 m\u00f3don eml\u00e9kezetess\u00e9 tenni \u00e9s meg\u00fcnnepelni a 70 \u00e9v sikert\u00f6rt\u00e9net\u00e9t az Alba ..."
        },
        {
            "title": "They offered an intensive presence - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kozelet/helyi-kozelet/intenziv-jelenletukkel-nyujtottak-segitseget-1402819/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A gyerekek \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9rzelmi, \u00e9rtelmi, fizikai, erk\u00f6lcsi \u00e1llapot\u00e1nak jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s stabilit\u00e1s\u00e1hoz szeretne hozz\u00e1j\u00e1rulni az a szeksz\u00e1rdi modellprogram, amelynek ..."
        },
        {
            "title": "There will be a power outage in several parts of the city on weekends - Kecskem\u00e9t Lapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/tobb-varosreszben-lesz-aramszunet-hetvegen",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:46 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Ism\u00e9t \u00e1ramsz\u00fcnetekre kell sz\u00e1m\u00edtani tervezett munk\u00e1k miatt a v\u00e1ros t\u00f6bb pontj\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n. Az \u00e9rintett szakaszokon \u00fcgyfeleinek ig\u00e9nye alapj\u00e1n b\u0151v\u00edti h\u00e1l\u00f3zat\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "Another railway passage is secured in Kalocsa - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/ujabb-vasuti-atjarot-tesznek-biztonsagossa-kalocsan-1635049/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Szeptemberben a v\u00e1ros \u00e9szaki hat\u00e1r\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben, az 51-es f\u0151utat keresztez\u0151 vas\u00fati \u00e1tj\u00e1r\u00f3ban hajtott v\u00e9gre \u00fatjav\u00edt\u00e1st \u00e9s p\u00e1lyarendez\u00e9st a M\u00c1V, most az akkor ..."
        },
        {
            "title": "A Happy Gift to the Pet\u0151 Institute in Kiskunhalas - Kiskunhalas and Halas District News - HalasInfo",
            "link": "https://halasinfo.hu/hites-ajandek-a-kiskunhalasi-peto-intezetnek/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "Halas Info",
            "source_url": "https://halasinfo.hu",
            "desc": "Az int\u00e9zm\u00e9ny gondozottjainak nagy \u00e1lma val\u00f3sul meg a k\u00e9sz\u00fcl\u0151 j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9rrel, amely most egy leng\u0151gerend\u00e1val gazdagodhatott. A fogyat\u00e9kkal \u00e9l\u0151 gyermekek ..."
        },
        {
            "title": "Collecting was started for victims of the fire in Vasas - Baranya Ma",
            "link": "https://www.bama.hu/kozelet/helyi-kozelet/gyujtes-indult-a-vasasi-lakotuz-aldozatai-szamara-1605007/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Baranya Ma",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzathoz ez id\u00e1ig egy h\u00e1romf\u0151s csal\u00e1d \u00e9s k\u00e9t egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 f\u00e9rfi fordult Huba Csaba, a ter\u00fclet \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9n kereszt\u00fcl, hogy ..."
        },
        {
            "title": "The Community of Artists in Kecskem\u00e9t - Kecskem\u00e9ti Lapok is 30 years old",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kepzomuveszet/30-eves-a-kecskemeti-kepzomuveszek-kozossege",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Jubileumi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal \u00fcnnepelte megalakul\u00e1s\u00e1nak 30. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t a Kecskem\u00e9ti K\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szek K\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge a H\u00edr\u00f6s Agor\u00e1ban. Az \u00f6sszefoglal\u00f3 ig\u00e9ny\u0171 t\u00e1rlat ez ..."
        },
        {
            "title": "The New Kod\u00e1ly Primary School, which has been renovated with gymnasium, has been released - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/belfold/atadtak-a-megujult-tornateremmel-bovitett-komloi-kodaly-altalanos-iskolat",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:49 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k p\u00e9nteken a t\u00f6bb mint k\u00e9tmilli\u00e1rd forintos beruh\u00e1z\u00e1ssal fel\u00faj\u00edtott \u00e9s tornateremmel b\u0151v\u00edtett koml\u00f3i Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n \u00c9nek-zenei Katolikus \u00c1ltal\u00e1nos Iskol\u00e1t \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "More than 400 million of them are reclaimed by the Koml\u00f3 Bus Station - P\u00e9cs Newspaper",
            "link": "https://www.pecsiujsag.hu/pecs/hir/helyi-hireink/tobb-mint-400-milliobol-ujul-meg-a-komloi-buszpalyaudvar",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:44 GMT",
            "source_nm": "P\u00e9cs Newspaper",
            "source_url": "https://www.pecsiujsag.hu",
            "desc": "Fel\u00faj\u00edtj\u00e1k Koml\u00f3 belv\u00e1rosi aut\u00f3busz-f\u0151p\u00e1lyaudvar\u00e1t 440 milli\u00f3 forintos forr\u00e1sb\u00f3l - k\u00f6z\u00f6lte a mecseki v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata az MTI-vel. T\u00e1j\u00e9koztat\u00e1suk szerint az ..."
        },
        {
            "title": "Huge wage increases come to Kecskem\u00e9t - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/gazdasag/2018/12/06/hatalmas-beremeles-jon-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A kecskem\u00e9ti Mercedes-gy\u00e1rban december 5-\u00e9n d\u00e9lben al\u00e1\u00edrt\u00e1k a szakszervezetek \u00e9s a c\u00e9g vezet\u00e9se az \u00fajabb k\u00e9t\u00e9ves b\u00e9rmeg\u00e1llapod\u00e1st."
        },
        {
            "title": "Kayak-Keno kayak canoeing and opening ceremony - Somogyi H\u00edrlap",
            "link": "https://www.sonline.hu/sport/helyi-sport/oltozokontener-avato-es-dijeso-a-siofoki-kajak-kenusoknal-1328887/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "Somogyi H\u00edrlap",
            "source_url": "https://www.sonline.hu",
            "desc": "Dinamikusan fejl\u0151dik a Si\u00f3foki-Kajak Kenu Sportegyes\u00fclet, amelynek mostanra 55 regisztr\u00e1lt tagja van, k\u00f6z\u00fcl\u00fck t\u00f6bb mint harmincan versenyenged\u00e9llyel is ..."
        },
        {
            "title": "He was stolen during his parole - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/felteteles-szabadsaga-ideje-alatt-is-lopott-1401802/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Szeksz\u00e1rdon az aut\u00f3busz-p\u00e1lyaudvaron egy padon \u00fcl\u0151 ittas f\u00e9rfit\u0151l elvette mobiltelefonj\u00e1t, a p\u00e9nzt\u00e1rc\u00e1j\u00e1t \u00e9s a zsebk\u00e9s\u00e9t."
        },
        {
            "title": "The Aranyhomok Kist\u00e9rs\u00e9gfejleszt\u00e9si Egyes\u00fclet - Kecskem\u00e9ti Lapok was closed for a successful year",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/sikeres-evet-zart-az-aranyhomok-kistersegfejlesztesi-egyesulet",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:38 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "2018-ban is sikeres, eredm\u00e9nyekben gazdag \u00e9vet z\u00e1rt az Aranyhomok Kist\u00e9rs\u00e9gfejleszt\u00e9si Egyes\u00fclet. Sz\u00e1mos, sz\u00ednes programot felvonultat\u00f3, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi ..."
        },
        {
            "title": "A research and vaccine production center was transferred to Moh\u00e1cs - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/gazdasag/kutato-es-oltoanyag-termelo-kozpontot-adtak-at-mohacson",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:31 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "\u00c1tadt\u00e1k szombaton a moh\u00e1csi Prophyl Kft. \u00faj kutat\u00f3laborat\u00f3rium\u00e1t \u00e9s olt\u00f3anyag-termel\u0151 k\u00f6zpontj\u00e1t, a c\u00e9g a 700 milli\u00f3 forintos beruh\u00e1z\u00e1ssal elk\u00e9sz\u00fclt ..."
        },
        {
            "title": "Gedeon Vir\u00e1gh remembered in Kunszentmikl\u00f3s - Pet\u0151fi&#39;s People",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/viragh-gedeonra-emlekeztek-kunszentmikloson-1646566/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Pet\u0151fi&#39;s People",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "Borversenyt \u00e9s a n\u00e1dorhusz\u00e1r bemutat\u00f3t tartottak Mikl\u00f3s napj\u00e1n, Kunszentmikl\u00f3son. A rendezv\u00e9nnyel Vir\u00e1gh Gedeonra eml\u00e9keztek."
        },
        {
            "title": "Milestone in Regional Development - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/merfoldko_a_tersegi_fejlesztesben",
            "pub_date": "2018-12-04 13:28:31 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "A 6219-es jel\u0171 Duna\u00fajv\u00e1ros-S\u00e1rbog\u00e1rd k\u00f6z\u00f6tti \u00f6sszek\u00f6t\u0151 \u00fat t\u00f6bb mint 22 km-en \u00fajul meg. A mez\u0151falvi k\u00f6rforg\u00f3ig h\u00faz\u00f3d\u00f3 els\u0151 \u00fatszakasz rekonstrukci\u00f3j\u00e1val ..."
        },
        {
            "title": "Telling houses, telling kitchens at the Katona J\u00f3zsef Memorial House - Kecskem\u00e9t&#39;s Sheets",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/hirek/meselo-hazak-meselo-konyhak-a-katona-jozsef-emlekhazban",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:48 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "K\u00e9t kecskem\u00e9ti csal\u00e1di h\u00e1z t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l tartottak el\u0151ad\u00e1st a C\u00e9drusNet Egyes\u00fclet civil kutat\u00f3i p\u00e9nteken d\u00e9lut\u00e1n a Katona J\u00f3zsef Eml\u00e9kh\u00e1zban. A ,,Mes\u00e9l\u0151 h\u00e1zak ..."
        },
        {
            "title": "The point is just to make you feel good - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kultura/helyi-kultura/a-lenyeg-csak-annyi-hogy-jol-erezzek-magukat-1403266/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A domb\u00f3v\u00e1ri Mesters\u00e9ges \u00c9rzelem zenekar ugyan a bolondok napj\u00e1n alakult, \u00e1m ez puszt\u00e1n a v\u00e9letlen m\u0171ve. Zen\u00e9j\u00fckben \u00e9s filoz\u00f3fi\u00e1jukban ez nem k\u00f6sz\u00f6n ..."
        },
        {
            "title": "Weekend to be a Filler Market at Chain Bridge Street School - Kecskem\u00e9t Press",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/programok/hetvegen-filleres-borze-a-lanchid-utcai-iskolaban",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:29 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Az Els\u0151 Kecskem\u00e9ti Lions Club 2018. december 08 \u00e9s 09 k\u00f6z\u00f6tt imm\u00e1ron 28. alkalommal rendezi meg a kecskem\u00e9ti Sz\u00e9chenyi-v\u00e1rosr\u00e9szben elhelyezked\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "Smoke detectors were given to the families of Halas - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/fusterzekeloket-kaptak-a-halasi-csaladok-1640569/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "A hullad\u00e9k\u00e9get\u00e9s vesz\u00e9lyeire, a szelekt\u00edv hullad\u00e9kgy\u0171jt\u00e9s fontoss\u00e1g\u00e1ra figyelmeztet\u0151 kamp\u00e1nyt ind\u00edtott az \u0151sszel az Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi ..."
        },
        {
            "title": "In December, the Economic Window - Kecskem\u00e9t Sheets opened",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/decemberben-is-kinyilt-a-gazdasagi-ablak",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:29 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A B\u00e1cs-Kiskun Megyei Kereskedelmi \u00e9s Iparkamara \u00e9s a Kecskem\u00e9ti Telev\u00edzi\u00f3 gazdas\u00e1gi m\u0171sora sz\u00e1mos \u00e9rdekes t\u00e9m\u00e1t dolgoz fel, mely a v\u00e1llalkoz\u00e1sok ..."
        },
        {
            "title": "Perfect Christmas gift is the oil of Bij\u00f3 Kuck\u00f3 Szegz\u00e1rd - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/pr/tokeletes-karacsonyi-ajandek-a-bijo-kucko-szegzard-olaja-1398994/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A Bij\u00f3 Kuck\u00f3 j\u00f3 illat\u00fa, j\u00f3 hangulat\u00fa \u00fczlet Szeksz\u00e1rd f\u0151utc\u00e1j\u00e1n. Bicz\u00f3 Gergely \u00fagy k\u00e9t \u00e9ve vette \u00e1t, \u00e9s mint mondja, nem b\u00e1nta meg. Az\u00f3ta is folyamatosan b\u0151v\u00fcl a ..."
        },
        {
            "title": "Mapping of the most modern campus of the region I. - The hall of the Educational Building - Kecskem\u00e9t Lapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/kecskemet/a-regio-legmodernebb-campusanak-felterkepezese-i_-%E2%80%93-az-oktatasi-epulet-aulaja",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:30 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "Egy nyolcvan tonna s\u00faly\u00fa, tizenh\u00e1rom m\u00e9ter magas, leveg\u0151ben l\u00f3g\u00f3 t\u0151zsdetoj\u00e1s lesz az \u00e9kess\u00e9ge a Campuson \u00e9p\u00fcl\u0151 Oktat\u00e1si \u00e9p\u00fclet aul\u00e1j\u00e1nak. A k\u00f6zel ezer ..."
        },
        {
            "title": "Teachers of the Halas Conductive Nursery - BAON.hu",
            "link": "https://www.baon.hu/kozelet/helyi-kozelet/megajandekoztak-a-halasi-konduktiv-ovoda-gondozottjait-1646458/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "BAON.hu",
            "source_url": "https://www.baon.hu",
            "desc": "A vil\u00e1gh\u00edr\u0171 Pet\u0151-m\u00f3dszert alkalmaz\u00f3 halasi int\u00e9zm\u00e9ny gondozottjait l\u00e1togatt\u00e1k meg p\u00e9ntek d\u00e9lel\u0151tt a Hit Gy\u00fclekezete Szeretetszolg\u00e1lata kiskunhalasi ..."
        },
        {
            "title": "Police Officers Arrested in Kecskem\u00e9t - Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "link": "https://kecskemetilapok.hu/rendorseg/autofeltoroket-fogtak-el-a-rendorok-kecskemeten",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:48 GMT",
            "source_nm": "Kecskem\u00e9ti Lapok",
            "source_url": "https://kecskemetilapok.hu",
            "desc": "A t\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1n k\u00e9t gyan\u00fas fiatalt l\u00e1tott a kecskem\u00e9ti szolg\u00e1latir\u00e1ny\u00edt\u00f3 parancsnok. A ki\u00e9rkez\u0151 j\u00e1r\u0151r\u00f6k int\u00e9zked\u00e9se sor\u00e1n kider\u00fclt, hogy h\u00e1rom aut\u00f3t t\u00f6rtek ..."
        },
        {
            "title": "Police do not wait until blood flows - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/kek-hirek/helyi-kek-hirek/a-rendorok-nem-varnak-addig-amig-ver-folyik-1401478/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "Az ut\u00f3bbi h\u00e1rom-n\u00e9gy \u00e9vben jelent\u0151sen javult a b\u0171n\u00fcgyi, k\u00f6zbiztons\u00e1gi helyzet a Tolnai Rend\u0151r\u0151rs ter\u00fclet\u00e9n."
        }
    ]
}