<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Magyar Honvédség - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4T0d4bWJqa1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:09:50 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Csak bevallotta a Honvédség: egy újabb business jettel fokozták a légiszállító képességet - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/07/csak-bevallotta-a-honvedseg-egy-ujabb-business-jettel-fokoztak-a-legiszallito-kepesseget</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMuukr59H0mGssWVtC8i9AqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:39:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/07/csak-bevallotta-a-honvedseg-egy-ujabb-business-jettel-fokoztak-a-legiszallito-kepesseget" target="_blank"&gt;Csak bevallotta a Honvédség: egy újabb business jettel fokozták a légiszállító képességet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miután a Zoom.hu megírta, hogy egy újabb business jettel bővült a magyar légierő, a Magyar Honvédség közleményben ismerte el a vásárlást péntek délután. Érdekes, de a közelmúltban beszerzett két Airbus A319-es és az új szerzeményhez hasonló Dassault Falcon 7x érkezéséről hosszan számolt be a honvedelem.hu, most csak azután vallották be a vásárlást, hogy azt a lap megírta. "A megvalósítás részeként egy újabb repülőgéppel bővült a Magyar Honvédség légi szállítóképessége: egy Dassault Falcon 7X katonai könnyű többcélú szállító repülőgéppel. Ez a géptípus egy úgynevezett könnyű kategóriába tart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Orbán megint a honvédség csapatszállító repülőjével utazott - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/01/orban-viktor-milano-honvedseg-airbus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZp0x-bgC1F-jc_tLKBuNUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:59:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/01/orban-viktor-milano-honvedseg-airbus/" target="_blank"&gt;Orbán megint a honvédség csapatszállító repülőjével utazott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megírtuk, hogy november 15-én Orbán Viktor miniszterelnök ellátogatott a milánói Scala operaházba, hogy ott megtekintse a világhírű magyar zeneszerző, Kurtág György első operájának ősbemutatóját. A kiruccanáshoz Orbán megint a honvédség egyik repülőjét vette igénybe – derül ki abból a válaszból, amelyet Demeter Márta LMP-s parlamenti képviselő kapott Benkő Tibor honvédelmi minisztertől. Az Átlátszó akkor megnézte, hogy aznap az egyik honvédségi Airbus A319-es is Milánóban járt és csak másnap tért vissza Budapestre. Ez az egyik olyan gép, amelyet hivatalosan csapatszállítónak vásárolt a Magy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Átszervez a Honvédelmi Minisztérium, bevezetik a honvédelmi alkalmazotti státuszt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/26/atszervez-a-honvedelmi-miniszterium-bevezetik-a-honvedelmi-alkalmazotti-statuszt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3-jjUuysQN6YTnRz0Eq50qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:58:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/26/atszervez-a-honvedelmi-miniszterium-bevezetik-a-honvedelmi-alkalmazotti-statuszt" target="_blank"&gt;Átszervez a Honvédelmi Minisztérium, bevezetik a honvédelmi alkalmazotti státuszt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Honvédelmi alkalmazottként dolgozhatnak tovább jövőre a Magyar Honvédség civil munkavállalói. Akik vállalják az új státust, jelentős illetményemelést kapnak és számos kedvezményben, pluszjuttatásban részesülnek, de a szakterületükön elméleti honvédelmi képzésen kell részt venniük - írta a hétfői Magyar Idők. A cikk szerint hamarosan a parlament elé kerül az a törvényjavaslat, amelynek alapján a Honvédelmi Minisztérium szerkezeti átalakítást kíván végrehajtani a személyi állományán belül. A jövő év elejétől új jogállást vezetnek be, honvédelmi alkalmazott elnevezéssel. Az előterjesztés szeri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>54 millióért rendel brit katonai gyakorlóruhákat a honvédség - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/07/54-millioert-rendel-brit-katonai-gyakorloruhakat-a-honvedseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDRLHFr46KULG72_trLxZAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 16:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/07/54-millioert-rendel-brit-katonai-gyakorloruhakat-a-honvedseg/" target="_blank"&gt;54 millióért rendel brit katonai gyakorlóruhákat a honvédség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány honlapján közzétett szerződések szerint a tárca 54,7 millió forint értékben rendelt brit katonai gyakorlóruhákat egy kormányközi megállapodás keretében, írja a Magyar Nemzet. Ez azért is érdekes a lap szerint, mert már tavaly elkezdték gyártani a honvédségnek a több mint 700 millió forint értékű egységes és korszerű, NATO-kompatibilis egyenruhát. A dokumentumból kiderül az is, hogy 68,7 millió forintot költenek a Petőfi laktanya két gyakorlópályájának műfüvesítésére.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezer tartalékos katonát toborozna idén Simicskó István - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/03/ezer-tartalekos-katonat-toborozna-iden-simicsko-istvan</link><guid isPermaLink="false">CAIiENR8y7RE44BiJO5AkF2MOaEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:12:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/03/ezer-tartalekos-katonat-toborozna-iden-simicsko-istvan" target="_blank"&gt;Ezer tartalékos katonát toborozna idén Simicskó István&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Év végéig további ezerrel nő a tartalékos katonák száma, amely jelenleg meghaladja az ötezret - közölte a Simicskó István honvédelmi miniszter kedden Hajdúhadházon, 284 önkéntes területvédelmi tartalékos katona ünnepélyes eskütételén. Simicskó István az avatóünnepségen „a legmagasabb szintű nemzettudat megnyilvánulásaként” értékelte, ha valaki a „szülőföldünk, hazánk védelmére felesküszik, erre a nemzeti ügyre adja az életét”. A honvédelmi miniszter közölte, hogy mind a 197 járásban lesz egy-egy területvédelmi egység, a tartalékosok összlétszámát pedig húszezerre növelik. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Bomba találtak Székesfehérváron, csak nem a stadionnál - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/10/06/bomba-talaltak-szekesfehervaron-csak-nem-a-stadionnal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXCj4tlmN-Gy2NeWn96DmAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 10:17:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/10/06/bomba-talaltak-szekesfehervaron-csak-nem-a-stadionnal/" target="_blank"&gt;Bomba találtak Székesfehérváron, csak nem a stadionnál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy százkilós bomba került elő a földből péntek délelőtt Székesfehérváron, a sóstói természetvédelmi terület tájrehabilitációjakor – közölte a honvédség tűzszerész alakulatának kommunikációs vezetője. Markovics Zita közölte: a tűzszerészek megkezdték a robbanótest azonosítását és az épület vizsgálatát. Erre az időre egy 400 méteres szakaszon lezárták a Csíkvári utcát, ahol négy ház lakóinak kellett elhagyniuk otthonukat, és kiürítették a stadion öltözőjét. A tűzszerészek az azonosítás után döntenek a további intézkedésekről. (mti)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Felvont lobogó emlékeztet a trianoni diktátumra a Kossuth téren - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/04/felvont-lobogo-emlekeztet-a-trianoni-diktatumra-a-kossuth-teren</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZq38C1KD7kvKmuFIHAMkgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 07:49:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/04/felvont-lobogo-emlekeztet-a-trianoni-diktatumra-a-kossuth-teren" target="_blank"&gt;Felvont lobogó emlékeztet a trianoni diktátumra a Kossuth téren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Június 4., a trianoni békeszerződés aláírásának dátuma 2010 óta a nemzeti összetartozás napja. Ebből az alkalomból vasárnap délelőtt katonai tiszteletadás mellett felvonták a nemzeti lobogót a Kossuth téren, a Parlament előtt. Az ünnepségen részt vett Áder János köztársasági elnök és Simicskó István honvédelmi miniszter, továbbá a Magyar Honvédség díszegysége, a Központi Katonazekar és a Nemzeti Lovas Díszegység. Az 1920-ban aláírt békeszerződés nyomán Magyarország területe 283 ezerről 93 ezerre csökkent, és a magyar nemzetiségű lakosok harmada más ország fennhatósága alá került.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Tavaly még elárulták, hány önkéntes honvéd van az országban, most már azt mondják, ez 30 évig titkos adat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/10/tavaly-meg-elarultak-hany-onkentes-honved-van-az-orszagban-most-mar-azt-mondjak-ez-30-evig-titkos-adat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJp8T_nHEN0V0hxv46QiQF0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 21:16:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/10/tavaly-meg-elarultak-hany-onkentes-honved-van-az-orszagban-most-mar-azt-mondjak-ez-30-evig-titkos-adat" target="_blank"&gt;Tavaly még elárulták, hány önkéntes honvéd van az országban, most már azt mondják, ez 30 évig titkos adat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arról írt a Magyar Nemzet, hogy Demeter Márta független parlamenti képviselő megkérdezte a kormányt, milyen összetételű a tartalékosállomány, és hányan jelentkeztek oda, de Vargha Tamás parlamenti államtitkár azt válaszolta: a 2011-es honvédségi törvény értelmében a Magyar Honvédség felépítésére és személyi állományára vonatkozó adatok a keletkezésüktől számított 30 évig, honvédelmi és nemzetbiztonsági érdekből nem nyilvánosak. Pedig 2016 elején Simicskó István honvédelmi miniszter még tételesen, rendfokozatra, életkorra, létszámra lebontva közölte az önkéntes műveleti tartalékos katonákról...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Gripenek kísérték ki az országból a renitenskedő Boeinget - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/20/gripenek-kisertek-ki-az-orszagbol-a-renitenskedo-boeinget/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxeWdgq9TG5Yn8ISssJhKEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 12:41:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/20/gripenek-kisertek-ki-az-orszagbol-a-renitenskedo-boeinget/" target="_blank"&gt;Gripenek kísérték ki az országból a renitenskedő Boeinget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Riasztották vasárnap dél körül a magyar honvédség Gripenjeit, egy Ausztria felől érkező Boeing 763-as utasszállító gép ugyanis nem létesített rádiókapcsolatot a légiirányítással. A kecskeméti légibázis állományába tartozó vadászgépek 12 óra 15 perckor szálltak fel, megközelítették és vizuálisan azonosították a Boeinget, amely közben a rádiókapcsolatot helyreállította és végrehajtotta a kötelező bejelentkezést. A polgári gépet a Gripenek Magyarország légterének határáig kísérték, az utasszállító 12 óra 37 perckor hagyta el hazánkat.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Honvédség és a rendőrség egy-egy beosztottját ítélték el eddig, mert migránsokat bántalmazott - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/25/a-honvedseg-es-a-rendorseg-egy-egy-beosztottjat-iteltek-el-eddig-mert-migransokat-bantalmazott</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_bZRSYnWSXbsbv2vRwma4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 09:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/25/a-honvedseg-es-a-rendorseg-egy-egy-beosztottjat-iteltek-el-eddig-mert-migransokat-bantalmazott" target="_blank"&gt;A Honvédség és a rendőrség egy-egy beosztottját ítélték el eddig, mert migránsokat bántalmazott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Legfőbb Ügyészség közleménye szerint 2015. szeptember 1. és 2017. augusztus 21. között összesen 56 feljelentés érkezett a határ mentén, migránsokkal szemben elkövetett rendőri és katonai túlkapások miatt. A feljelentéseket - 17 esetben magánszemély, - 14 alkalommal rendőri szerv, - 1 alkalommal a Magyar Honvédség, - 1 esetben az Európa Tanács Kínzás Ellenes Bizottsága, - 11 esetben az ENSZ Menekültügyi Főbiztossága, - 3 alkalommal valamelyik ügyészség és - 9 esetben az Orvosok Határok Nélkül nevű nemzetközi szervezet tette. Az ügyészség 50 esetben rendelt el nyomozást, 3 feljelentést elut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Bomba a Videoton-stadionnál - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/10/06/bomba-a-videoton-stadionnal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfXN79V8TSMn6QFqwcluskqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 08:57:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/10/06/bomba-a-videoton-stadionnal/" target="_blank"&gt;Bomba a Videoton-stadionnál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Székesfehérváron, a Videoton-stadion építkezésén került elő robbanószer. A honvédség tűzszerész alakulatának kommunikációs vezetője, Markovics Zsuzsa közölte: a tűzszerészek megkezdték a robbanótest azonosítását és az épület vizsgálatát. Erre az időre egy 400 méteres szakaszon lezárták a Csíkvári utcát, ahol négy ház lakóinak kellett elhagyniuk otthonukat, és kiürítették a stadion öltözőjét. A tűzszerészek a bomba azonosítása után döntenek a további intézkedésekről. (mti)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Katonai konvojok okozhatnak dugókat - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/09/19/katonai-konvojok-okozhatnak-dugokat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuMJzR4Dy11bJIa9LRhAPUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:31:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/09/19/katonai-konvojok-okozhatnak-dugokat/" target="_blank"&gt;Katonai konvojok okozhatnak dugókat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Honvédség “SAFETY TRANSPORT 2017” néven nemzetközi szállítási gyakorlatot rendez szeptember 22. és október 13. között Somogy-, Vas-, Zala- és Veszprém megye területén, azok közútjain. A gyakorlat ideje alatt a katonai menetoszlopok útvonalán a megszokottnál nagyobb mértékű közúti forgalomra kell számítani – írták közleményükben. A Magyar Honvédség kéri a lakosság szíves megértését, és kéri a gyakorlattal érintett útvonalon közlekedőket, hogy a menetoszlopok környékén fokozott körültekintéssel vezessenek – tették hozzá. Honlapjukon azt írták, két hét alatt a kiképzés magyar csoportj...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elárulta a külügy, miért nem együtt utazik Szijjártó és Simicska - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/03/elarulta-a-kulugy-miert-nem-egyutt-utazik-szijjarto-es-simicska/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSrKZNgchZE2990vE73vGkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 10:30:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/03/elarulta-a-kulugy-miert-nem-egyutt-utazik-szijjarto-es-simicska/" target="_blank"&gt;Elárulta a külügy, miért nem együtt utazik Szijjártó és Simicska&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tegnap egy észt lap megírta, hogy a külügy-, és a védelmi minisztérium is bejelentkezett nemrég az észteknél, hogy meglátogatnák az országukban állomásozó magyar katonákat. Az ERR cikke szerint viszont a magyar fél jelezte, hogy egymástól függetlenül, mindenképpen külön érkeznének Észtországba. Egy észt külügyi szóvivő közölte: végül abban állapodtak meg, hogy Szijjártó Péter szeptember 1-jén találkozik a magyar katonákkal Vűruban, Simicskó István pedig szeptember 6-és 8-a között tartják. Mind a honvédelmi, mind a külgazdasági és külügyminiszter önálló, már korábban egyeztetett programja ka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/11/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-10/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETVW2Tj9ywKGgL08w0ZyLUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 05:12:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/11/keddi-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-10/" target="_blank"&gt;Keddi friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017. július 11. Ha lemaradtál a tegnap estéről: - Katonák őrzik a vizes vb létesítményeit. A Magyar Honvédség látja el a Budapesten megrendezendő Úszó-, Vízilabda-, Műugró, Műúszó és Nyíltvízi Világbajnokság megvalósításához szükséges létesítmények őrzését és védelmét – az erről szóló kormányrendelet a Magyar Közlöny hétfői számában jelent meg. - Miután a kijevi repülőtér nem tartotta be a feltételeket, egyetlen járatot sem indít a Ryanair Ukrajnába Budapestről, írja az Utazómajom. - A magyar állam a Magyar Posta Zrt.-nek méltánytalan többletteher jogcímen mintegy 13,4 milliárd forintot ut...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Simicskó: nem építenek az iskolák lőtereket - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/29/simicsko-nem-epitenek-az-iskolak-lotereket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIpr6rzOkfLkFiaZlYr1bsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:22:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/29/simicsko-nem-epitenek-az-iskolak-lotereket/" target="_blank"&gt;Simicskó: nem építenek az iskolák lőtereket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Iskolákban terveznek lőtereket kialakítani?” – kérdezte Demeter Márta független országgyűlési képviselő a honvédelmi minisztert. A politikus abból indult ki, hogy az állami intézményfenntartó körlevelet küldött az iskoláknak, arról érdeklődve, melyik intézményben található alkalmas helyszín. Simicskó István a kérdést politikai hisztériakeltésre alkalmasnak minősítette, és azt írta, „ebben a társadalmilag és a honvédelem ügye szempontjából is nagy horderejű és komoly témában nem helyénvaló”. A honvédelmi miniszter azt írta, a tárca lőtérfejlesztési koncepciója a hosszú távú honvédelmi és ha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Riasztották a Gripeneket - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/08/riasztottak-a-gripeneket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdXN-pnu5Lre1WaLaSXDE8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 13:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/08/riasztottak-a-gripeneket/" target="_blank"&gt;Riasztották a Gripeneket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kora délután a NATO Integrált Légivezetési Központ riasztotta a Magyar Honvédség készültségi szolgálatát. A sportrepülő Szombathely közelében lépett a magyar légtérbe. A Gripen légvédelmi készültség Sümeg térségében elvégezte az azonosítást, majd a kisgép 14 óra 35 perckor elhagyta az ország légterét. Az engedély nélküli határátlépés miatt a magyar hatóságok felvették a kapcsolatot az osztrákokkal. (mti)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bombát találtak Ráckeresztúron - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/04/bombat-talaltak-rackereszturon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-GzJzgcDdndrDwHgBziD8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 04:35:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/04/bombat-talaltak-rackereszturon/" target="_blank"&gt;Bombát találtak Ráckeresztúron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tóbiás Tünde tájékoztatása szerint a csaknem 100 kilogrammos szovjet romboló gránátot földmunkák során találták a munkások. Az azonosítás idejére a környéket lezárták. Ez négy házat, és 8-10 lakót érintett, akiknek azonban nem kellett elhagyniuk otthonaikat. A tűzszerészek a gránátból a fenékgyújtót kiszerelték, a detonátort azonban nem sikerült kiszedniük, így azt a gyújtószerkezettel együtt megsemmisítik. A bombatestet a honvédség központi gyűjtőhelyére szállítják – tette hozzá a kommunikációs tiszt. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Riasztották a honvédség kutató-mentőit - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/14/riasztottak-a-honvedseg-kutato-mentoit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxqhkpEetqC1FpH2MnbZrAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 05:21:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/14/riasztottak-a-honvedseg-kutato-mentoit/" target="_blank"&gt;Riasztották a honvédség kutató-mentőit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön 19 óra 25 perckor az Országos Katasztrófavédelmi Főigazgatóság ügyelete értesítette a Magyar Honvédség Légi Vezetési Központját az eltűnt gépről, amellyel a polgári légiforgalmi irányítás Pirtó térségében elvesztette a kapcsolatot. Az értesítés után a légierő ügyeletes parancsnoka elrendelte a szolnoki légi kutató-mentő szolgálat felszállását. A vitorlázó repülőgépet a helikopter a hajnali órákban megtalálta, a földi egységekkel a helyszínen megkezdték a mentést.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Széles-féle buszokat vesz a honvédség - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/21/szeles-fele-buszokat-vesz-a-honvedseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4hzefRf3AorK2dSzZWEoYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 16:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/21/szeles-fele-buszokat-vesz-a-honvedseg/" target="_blank"&gt;Széles-féle buszokat vesz a honvédség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2019-ig száz új, hazai fejlesztésű buszt vásárol a Honvédelmi Minisztérium a hadsereg számára – közölte a honvédelmi miniszter csütörtökön Székesfehérváron, ahol bemutatták a HM Currus Zrt. és az Ikarus Járműtechnikai Kft. kooperációjában készült autóbusz prototípusát. Simicskó István szerint ezzel elindult az elmúlt 25-26 év legkiterjedtebb haderő-fejlesztési programja, aminek több más eleme is lesz a közeljövőben. Széles Gábor, az Ikarus elnöke a rendezvényen arról beszélt, hogy részben saját stratégiával, részben állami megrendelésekkel növekedési pályára állhat a cég. Elmondta: 1,5-2 mi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Világháborús kézigránátot találtak a Balatonban - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/04/vilaghaborus-kezigranatot-talaltak-a-balatonban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9rOoqxkmfHxtL0TlanSM0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:40:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/04/vilaghaborus-kezigranatot-talaltak-a-balatonban/" target="_blank"&gt;Világháborús kézigránátot találtak a Balatonban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Balatonban, a vizes világbajnokság balatonfüredi előkészületei során került elő egy világháborús kézigránát kedden – közölte a Magyar Honvédség tűzszerész ezredének kommunikációs tisztje. A Tagore sétánynál, a parttól 10-15 méterre került elő a Stilhand 39-es típusú német kézigránát. A környék kiürítésére nem volt szükség. A tűzszerészbúvárok a gyújtószerkezetben találtak még némi robbanóanyagot, ezért azt ott megsemmisítették. A robbanótestet a Magyar Honvédség várpalotai gyűjtőhelyére vitték. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Pápáról indultunk, majd megtámadtunk egy repülőteret - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/20/paparol-indultunk-majd-megtamadtunk-egy-repuloteret/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBY9gALhl3bXHeXACy1UcpkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 18:11:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/20/paparol-indultunk-majd-megtamadtunk-egy-repuloteret/" target="_blank"&gt;Pápáról indultunk, majd megtámadtunk egy repülőteret&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarországon 2017 júniusa óta folynak különböző helyszíneken a hadgyakorlatok. Ezek részben a Magyar Honvédség saját éves kiképzési tervének az elemei, részben az Egyesült Államok fokozott európai jelenlétének az eredményei. A katonai tervezők, ahol tehették, összekötötték a két fél gyakorlatait, hogy mindenki a legtöbbet tanulhasson az együttműködésből. Magyarország és többi közép- és kelet-európai NATO-ország csak mostanság kezdi el megtanulni, hogy milyen is az, amikor a katonai szövetség a saját területén is gyakorlatozik. A volt szocialista országok csatlakozása a NATO-hoz (1999-ben,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ne lepődjön meg, ha tankokkal találkozik a napokban az utakon - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/31/ne-lepodjon-meg-ha-tankokkal-talalkozik-a-napokban-az-utakon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGb-ersLURsGuMCM5_6h8CIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 18:19:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/31/ne-lepodjon-meg-ha-tankokkal-talalkozik-a-napokban-az-utakon/" target="_blank"&gt;Ne lepődjön meg, ha tankokkal találkozik a napokban az utakon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A közlemény szerint június és augusztus között Romániában, Bulgáriában és Magyarországon tartják a Saber Guardian 2017 elnevezésű nagyszabású nemzetközi gyakorlatsorozatot. A romániai és bulgáriai helyszínekre csütörtökön és pénteken halad át Magyarországon az első, amerikai eszközökből álló menetoszlop. A Rajka-Kecskemét-Nagylak útvonalon,az M1-es, M0-s és M5-ös autópályán katonai járművek közlekedésére kell számítani. A huszonöt technikai eszközből álló konvojt magyar katonai járművek kísérik. A Magyar Honvédség a közlekedők fokozott figyelmét, a lakosság megértését és türelmét kéri – tet...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Harci gépek repkednek jövő héten az ország felett - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/06/23/harci-gepek-repkednek-jovo-heten-az-orszag-felett/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPodqjtHfKO9UEM2es87i8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/06/23/harci-gepek-repkednek-jovo-heten-az-orszag-felett/" target="_blank"&gt;Harci gépek repkednek jövő héten az ország felett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közleményük szerint az éves kiképzési repülési terv részeként június 26. és 29. között zajló gyakorlat alatt 15 óra 30 perc és 22 óra 30 perc között nagyobb zaj- és hanghatás várható Kecskemét, Eger, Mezőkövesd, Tiszafüred, Tiszaújváros, Nagyatád, valamint Kaposvár és Szigetvár térségében. A Magyar Honvédség a lakosság megértését és türelmét kéri – írta a HM.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Napernyővel védi a bombát, mert a tűzszerészek csak 30 napon belül mennek érte - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/19/napernyovel-vedi-a-bombat-mert-a-tuzszereszek-csak-30-napon-belul-mennek-erte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjxfAr3V_TTnKJ-iP-xha4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:21:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/19/napernyovel-vedi-a-bombat-mert-a-tuzszereszek-csak-30-napon-belul-mennek-erte/" target="_blank"&gt;Napernyővel védi a bombát, mert a tűzszerészek csak 30 napon belül mennek érte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Napernyővel, műanyag vödörrel és kartonnal védi a naptól a kertjében talált második világháborús bombát egy mosonmagyaróvári férfi, mert a tűzszerészek csak harminc napon belül mennek érte – írja a Bors. A férfi épp a kertben ásott, amikor harminc centi mélyen rátalált a bombára. Kifordította a földből, majd értesítette a rendőröket, akik azt mondták, a honvédségnek kell elszállítani és megsemmisíteni a robbanószerkezetet. „Nevetségesnek tartom, hogy ennyi ideig kell várni, idegesít, hogy itt a bomba, hiszen itt élünk a családommal, nincs hová mennünk” – mondta a férfi. A Honvédelmi Miniszt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Világháborús bombát találhattak Lovasberényben - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/29/vilaghaborus-bombat-talalhattak-lovasberenyben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXKJj6Cjlomg67MyIw8c0wqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 10:52:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/29/vilaghaborus-bombat-talalhattak-lovasberenyben/" target="_blank"&gt;Világháborús bombát találhattak Lovasberényben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Feltehetően egy második világháborús tüzérségi lövedék került elő Lovasberényben – közölte a Magyar Honvédség tűzszerész ezredének kommunikációs tisztje hétfőn az MTI-vel. A Kossuth utca 1. szám alatti ingatlannál, gázcsonkcsere közben került elő a lövedék. A közelben, a szemközti oldalon van egy óvoda, de a tűzszerészi munkálatok idejére nem szükséges kiüríteni az épületet, csupán az utcafronti oldalról a hátsó szárnyba kísértek át 77 gyermeket és 17 felnőttet. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elhúzta a Star Wars nótáját a Honvédség zenekara - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/06/08/elhuzta-a-star-wars-notajat-a-honvedseg-zenekara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBy_OekMgHOx9ptsjxUAmkMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 14:37:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/06/08/elhuzta-a-star-wars-notajat-a-honvedseg-zenekara/" target="_blank"&gt;Elhúzta a Star Wars nótáját a Honvédség zenekara&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olyat tett a Magyar Honvédség zenekara, amivel több katonát tudnak toborozni, mint ezer tank, tízezer löveg, százezer géppuska vagy 1 Gripen bemutatásával: eljátszották a 40 éves Csillagok háborúja (alias Star Wars) főcímzenéjét egy udvaron. A parádés videót a Magyar Honvédség Altiszti Akadémia (NCO Academy, Hungarian Defence Forces) posztolta a Facebook-oldalára azzal a megjegyzéssel, hogy ők most jól szórakoznak. Apropóról nem tudunk, nincs mostanság Star Wars-film premierje, szóval cuki gesztus ez, de rejtélyes. Íme a videó: Azért a sörösüveges muzsikust hiányoltuk a bandából.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Magyar a világ negyedik nyolcadik danos karatemestere - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/07/11/magyar-a-vilag-negyedik-nyolcadik-danos-karatemestere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMq0hGjltS7jNDH3JkxLOqQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4IeQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 19:51:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/07/11/magyar-a-vilag-negyedik-nyolcadik-danos-karatemestere/" target="_blank"&gt;Magyar a világ negyedik nyolcadik danos karatemestere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A honvédség nyugállományú ezredesének a kazahsztáni Asztanában, a World Karate Organization (WKO) világbajnokságán ítélték oda egyhangú döntéssel a kyokushin karate irányzat magas dan-fokozatát. A honvédelmi minisztérium kommunikációs osztályának beszámolója szerint Furkó Kálmán 1972-ben ismerkedett meg a kyokushinnal, és egyike volt azoknak, akiknek köszönhetően a stílusirányzat meghonosodott Magyarországon, majd a katonai kiképzésben is fokozatosan helyet kapott. A karatemester válogatott versenyzők egész sorát nevelte, tanítványai bajnoki címek tucatjait nyerték el. “A mi időnkben nem vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A veronai buszbalesetben érintett céggel szerződött a Honvédelmi Minisztérium - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/03/a-veronai-buszbalesetben-erintett-ceggel-szerzodott-a-honvedelmi-miniszterium</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkLhtUiro55bViiUBlRXSUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 04:25:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/03/a-veronai-buszbalesetben-erintett-ceggel-szerzodott-a-honvedelmi-miniszterium" target="_blank"&gt;A veronai buszbalesetben érintett céggel szerződött a Honvédelmi Minisztérium&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Bors számolt be arról, hogy a Honvédelmi Minisztérium Védelemgazdasági Hivatalának pályázatán nyert az a Pizolit Kft., amelyik a veronai busztragédiában érintett járművet is üzemeltette. A cég 54 millióért biztosít különcélú autóbuszjáratokat a hét minden munkanapján Orosháza és Hódmezővásárhely között, mondta a cég vezetője, Czakó Tibor a lapnak. A pályázatot tavaly november elején adták be, szerződésük január 31-én lépett életbe. Fotó: VIGILI DEL FUOCO A veronai buszbaleset egyik áldozatának édesapja a Borsnak elmondta, hogy felháborítónak tartja, hogy a tragédia után sem bontotta fel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Tízmilliárdot költünk az orosz helikoptereink felújítására - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/19/tizmilliardot-koltunk-az-orosz-helikoptereink-felujitasara</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkVD7vtXnYfi6vW9udpMUUqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 16:29:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/19/tizmilliardot-koltunk-az-orosz-helikoptereink-felujitasara" target="_blank"&gt;Tízmilliárdot költünk az orosz helikoptereink felújítására&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az idei költségvetés módosításával 10 milliárd forintot különítene el a kormány a Magyar Honvédség orosz helikoptereinek felújítására. Korábban évekig kereste a lehetőségeket a kormány, hogy a régi járművek helyett új helikoptereket vásároljon, de tavaly eldőlni látszott, hogy nem lesz helikopterbeszerzés, hanem a régi Mi-24-eseket tennék ismét üzemképessé. A Honvédelmi Minisztérium 2016 februárjában írt ki tendert a helikopterek felújítására, és már akkor látszott, hogy ezen a kiíráson lényegében csak oroszok nyerhetnek. Nyáron aztán annak rendje és módja szerint nyert is egy orosz állami ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Végső visszaszámlálás – Kósa is kínos időviharba került - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/19/vegso-visszaszamlalas-kosa-is-kinos-idoviharba-kerult/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPE-yT5wpQOiRaN2Rt-KRnsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 05:07:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/19/vegso-visszaszamlalas-kosa-is-kinos-idoviharba-kerult/" target="_blank"&gt;Végső visszaszámlálás – Kósa is kínos időviharba került&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kósa Lajos kínos “bakijára” a Hír Tv figyelt fel. A Fidesz frakcióvezetője a belvárosi nemzeti konzultációs fórumon méltatta a magyar határ védelmét. Arról beszélt, milyen nagy dolog, hogy a honvédség a szinte védhetetlen (két kerítéssel védett – A szerk.) déli határon megállította a migránsokat. Ezt követően nemzetközi keretbe helyezte ezt a teljesítményt, amikor szóvá tette, hogy ezt a görögök ugyanígy megtehetnék, hiszen nekik még sokkal több repülőjük van. A görög légierő kétszáz-egynéhány F16-os repülőből áll, nekünk tizenkét MiG-ünk van. Tehát ezek az arányok, és ez a magyar hadsereg ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Görbicz Anitáék AK-47-esekkel edzettek - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/08/22/gorbicz-anitaek-ak-47-esekkel-edzettek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJBdqpQacqaGdFyypGUUGMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4IeQAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 13:05:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/08/22/gorbicz-anitaek-ak-47-esekkel-edzettek/" target="_blank"&gt;Görbicz Anitáék AK-47-esekkel edzettek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vasárnap reggel a 12. Arrabona Légvédelmi Rakétaezred laktanyájában kaptak kiképzést a Győri Audi ETO KC játékosai. A keretet és az edzői stáb tagjai két csoportra bontották, majd nekiestek a résztvevők a kiképzőpályának. A mozgalmas délelőtt további programjában alaki kiképzés (menetelés), kézigránáttal történő célba dobás, és rengeteg kúszás-mászás szerepelt, sőt a játékosok számára lehetőség nyílt a Magyar Honvédség lánctalpas járművének felfedezésére is. Bár szokatlan látvány Görbicz Anitát és társait gépfegyverekkel kúszva látni, a zöld-fehérek látszólag nagyon élvezték a csapatépítő p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A honvédség őrzi a vizes vb-t - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/11/a-honvedseg-orzi-a-vizes-vb-t/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOX1pW8vvIQ8qIt_HA96hEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 05:09:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/11/a-honvedseg-orzi-a-vizes-vb-t/" target="_blank"&gt;A honvédség őrzi a vizes vb-t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Honvédség látja el a vizes világbajnokság létesítményeinek őrzését és védelmét – írja a Magyar Nemzet a hétfőn közzétett kormányrendelet nyomán. A kormány döntése a honvédelemről és a Magyar Honvédségről, valamint a különleges jogrendben bevezethető intézkedésekről szóló 2011. évi törvényen alapul. A honvédség a feladatot július 13-tól július 31-ig látja el, „a rendvédelmi feladatokat ellátó szervek feladat- és hatáskörét nem érintően”.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amerikai katonát tüntetett ki Áder - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/12/amerikai-katonat-tuntetett-ki-ader/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFuRYg4o6-6jcDTSEuf8yAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:49:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/12/amerikai-katonat-tuntetett-ki-ader/" target="_blank"&gt;Amerikai katonát tüntetett ki Áder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Érdemrend középkeresztje katonai tagozata kitüntetést adományozta Áder János államfő Ben Hodgesnek, az Amerikai Egyesült Államok Európában állomásozó Szárazföldi Erői és 7. Hadserege parancsnokának – írja az MTI. Ben Hodges altábornagy – Orbán Viktor miniszterelnök előterjesztésére – Magyarország védelmi képességének erősítése, illetve a Magyar Honvédség technikai és személyzeti fejlesztése érdekében, valamint a szövetséges béketeremtő, békefenntartó és humanitárius feladatok ellátása terén nyújtott több évtizedes segítő tevékenysége elismeréseként kapta kitüntetését – áll a köztár...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Pofon Trianonnak: Nagyszalonta visszatért - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2017/09/06/pofon-trianonnak-nagyszalonta-visszatert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErGpOt5O7Q7sm2btN8YXz8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:10:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2017/09/06/pofon-trianonnak-nagyszalonta-visszatert/" target="_blank"&gt;Pofon Trianonnak: Nagyszalonta visszatért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Adolf Hitler látszólag visszautasíthatatlan ajánlatot tett a revízió lázában égő Magyarország számára 1938 augusztusában. Ha hazánk megtámadja Csehszlovákiát, a németek beavatkoznak és pillanatok alatt legyűrik a szláv államot, aminek területén megosztozik velünk. Az első Ez volt az úgynevezett „csehszlovákiai ajánlat”, amire Horthy Miklós és a magyar kormány határozott nemet mondott. A politikai elit nem érezte felkészültnek a honvédséget egy ilyen hadjáratra, nem vállalta a feltehetően világháborúvá szélesedő konfliktus kirobbantásának felelősségét, és abban sem bízott, hogy utóbbi esetbe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tízmilliárdos túlórapénz a katonáknak - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/04/tizmilliardos-tulorapenz-a-katonaknak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyjW8kuXPaEhL9CVAoaOqoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/04/tizmilliardos-tulorapenz-a-katonaknak/" target="_blank"&gt;Tízmilliárdos túlórapénz a katonáknak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;13,6 milliárd forintot fizetett ki a Honvédelmi Minisztérium a katonáknak a túlszolgálatokért – derült ki abból a válaszból, amelyet Simicskó István miniszter adott Demeter Márta független parlamenti képviselőnek. 11 hónap alatt 6 millió órát túlóráztak a katonák, a kiugró hónap január volt. Az év első hónapjában a szokásos mennyiség kétszeresére emelkedett a túlórák száma. (Magyar Nemzet)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Észtországban lehet a honvédség baltikumi bázisa - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/09/01/esztorszagban-lehet-a-honvedseg-baltikumi-bazisa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItveU5bG2vl7k1SU60g4esqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/09/01/esztorszagban-lehet-a-honvedseg-baltikumi-bazisa/" target="_blank"&gt;Észtországban lehet a honvédség baltikumi bázisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány döntése értelmében folytatódik a Magyar Honvédség baltikumi szerepvállalása, és Tallinn arra kérte Magyarországot, hogy az észtországi Amari legyen a bázisa a NATO-keretben megerősített légtérvédelemben részt vevő magyar kontingensnek – közölte Szijjártó Péter külgazdasági és külügyminiszter az MTI-vel pénteken telefonon, miután meglátogatta az észtországi Voruban szolgálatot teljesítő magyar lövész századot. A NATO megerősített jelenléte keretében most szolgálatot teljesítő 124 fős magyar katonai kontingens kiküldése a Magyar Honvédség első észtországi szerepvállalása. A Visegrád...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Több száz házat kellett kiüríteni a XVI. kerületben - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/17/tobb-szaz-hazat-kellett-kiuriteni-a-xvi-keruletben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2HypP-81OdchaqyKGwQqYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 17:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/17/tobb-szaz-hazat-kellett-kiuriteni-a-xvi-keruletben/" target="_blank"&gt;Több száz házat kellett kiüríteni a XVI. kerületben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Újabb világháborús robbanótest került elő szerda délután a fővárosban. A XVI. kerületben több száz házat kell kiüríteni – tájékoztatta a Magyar Honvédség tűzszerész ezredének kommunikációs tisztje az MTI-t. Markovics Zita azt mondta: a Csömöri 101.-nél építkezés közben találtak egy 50 kilogrammos, szovjet gyártmányú, FAB-50-es típusú rombolóbombát. A tűzszerészi munkálatok idejére 300 méter sugarú körben zárják le a környéket. Ez körülbelül 500-600 házat, 1000-1300 embert érint – tette hozzá. Kora délután a ferihegyi repülőtér 2-es termináljánál került elő egy második világháborús robbanótest.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Olasz gép miatt riasztották a magyar Gripeneket - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/22/olasz-gep-miatt-riasztottak-a-magyar-gripeneket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCcmMbSnx6AitzPmYGAAhIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:20:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/22/olasz-gep-miatt-riasztottak-a-magyar-gripeneket/" target="_blank"&gt;Olasz gép miatt riasztották a magyar Gripeneket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem létesített kapcsolatot a magyar polgári légiforgalmi irányítással egy Olaszországból Budapestre tartó személyszállító repülőgép kedden délelőtt, ezért a NATO Integrált Légivezetési Központ riasztotta a Magyar Honvédség készültségi szolgálatában lévő Gripenjeit. Egy A-319 típusú repülőgép Szlovénia felől lépett be Magyarország légterébe. A repülőgép a repülési tervtől nem tért el, de nem vette fel a kapcsolatot a polgári irányítással. A Gripenek azonosították a repülőgépet. Ezután a személyszállító repülőgép rádiókapcsolatot létesített a Magyar Polgári Légiforgalmi Szolgálattal és folyta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A magyar Gripenek elfogtak egy Franciaországba tartó Boeing-et - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/31/a-magyar-gripenek-elfogtak-egy-franciaorszagba-tarto-boeing-et</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtyN4odTbkMVZiQDuB-ikAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 14:03:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/31/a-magyar-gripenek-elfogtak-egy-franciaorszagba-tarto-boeing-et" target="_blank"&gt;A magyar Gripenek elfogtak egy Franciaországba tartó Boeing-et&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem létesített kapcsolatot a magyar polgári légiforgalmi irányítással egy Franciaországba tartó Boing 735-ös típusú utasszállító repülőgép szerda délután, ezért a NATO Integrált Légivezetési Központ riasztotta a Magyar Honvédség készültségi szolgálatában lévő Gripenjeit. Az utasszállító repülőgép 14 óra 46 perckor lépett be Magyarország légterébe és nem vette fel a kapcsolatot a polgári irányítással. A határt átlépve a Gripen pár elfogta a repülőgépet és elvégezte az azonosítást. A repülőgép 15 óra 04 perckor rádiókapcsolatot létesített a Magyar Polgári Légiforgalmi Szolgálattal, és folytat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Légtérsértés miatt riasztották a Gripeneket - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/04/legtersertes-miatt-riasztottak-a-gripeneket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHk6LQZm_PP8isMHFO7DSykqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 14:26:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/04/legtersertes-miatt-riasztottak-a-gripeneket/" target="_blank"&gt;Légtérsértés miatt riasztották a Gripeneket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Honvédség légiereje látja el a szlovén légtér felett a légtérrendészeti feladatokat. A mai napon a NATO Integrált Légivezetési Központ riasztotta a Magyar Honvédség készültségi szolgálatban lévő repülőgépeit. Egy Belgiumból Ugandába tartó A330 típusú utasszállító repülőgép a repülési tervtől ugyan nem tért el, de nem létesített kapcsolatot a szlovén polgári légiirányítással. A készenléti szolgálat repülőgépei a horvát légtér átlépéséig kísérték az utasszállítót, ahol felvette a kapcsolatot a horvát polgári légiirányítással. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A legalapvetőbb védelmi felszerelésekkel sem látták el az orosz nagyjavításon átesett katonai helikoptereket - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/16/a-legalapvetobb-vedelmi-felszerelesekkel-sem-lattak-el-az-orosz-nagyjavitason-atesett-katonai-helikoptereket</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgfqvrItvEdYzYbfm6S8XgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 04:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/16/a-legalapvetobb-vedelmi-felszerelesekkel-sem-lattak-el-az-orosz-nagyjavitason-atesett-katonai-helikoptereket" target="_blank"&gt;A legalapvetőbb védelmi felszerelésekkel sem látták el az orosz nagyjavításon átesett katonai helikoptereket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiába szedték szét, és nagyjavították a Honvédség Mi-17-es helikoptereit háromnegyed évig Oroszországban közel négymilliárdért, azok egy éles bevetésre esélytelenül indulnának, írja a Magyar Nemzet. A lap szerint a térségben egyedülálló, hogy olyan érdemi fejlesztéseket nem hajtottak végre a gépeken, mint az infracsapda, vagy a páncélzat felszerelése. Ezek nélkül pedig nem sok esélye van egy esetleges éles bevetésről visszatérnie a gépnek. A lap kiemeli, hogy a felújításon átesett helikopterek kabinja, hajtóműve lényegileg már a legegyszerűbb csöves fegyverek lövedékeitől is védtelen. És mé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Figyelem, autósok, megint tankok lepik el az utakat! - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/07/20/figyelem-autosok-megint-tankok-lepik-el-az-utakat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlsqBtZbZSkZSz27kR1ELIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 19:43:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/07/20/figyelem-autosok-megint-tankok-lepik-el-az-utakat/" target="_blank"&gt;Figyelem, autósok, megint tankok lepik el az utakat!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamarosan visszatérnek állomáshelyükre azok a külföldi katonák, akik a Saber Guardian nemzetközi gyakorlaton vesznek részt a térségben, így újra katonai konvojokra kell számítani az utakon – mondta Benkő Tibor vezérezredes, a Honvéd Vezérkar főnöke az M1-en csütörtök este. A külföldi katonák “visszacsoportosítása” Magyarországon keresztül történik, és átvonulásukban a Magyar Honvédség segédkezik – mondta a vezérezredes. Benkő szerint ugyan korai lenne véleményt formálni a július végén befejeződő gyakorlatról, annyit el lehet mondani, kimondottan jó volt az együttműködés. Kérdésre elmondta a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Második világháborús robbanótesteket találtak a Kopaszi-gátnál - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/09/29/masodik-vilaghaborus-robbanotesteket-talaltak-a-kopaszi-gatnal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsjipGLIXsxauszVguXVkkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 08:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/09/29/masodik-vilaghaborus-robbanotesteket-talaltak-a-kopaszi-gatnal/" target="_blank"&gt;Második világháborús robbanótesteket találtak a Kopaszi-gátnál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közúti, vasúti, valamint gyalogosforgalom-korlátozás lépett érvénybe péntek délelőtt a Kopaszi-gát környékén, miután második világháborús robbanótestekre bukkantak a munkások egy építkezésen – közölte a honvédség tűzszerész alakulatának kommunikációs vezetője. Megállapították, hogy több 82 milliméteres szovjet aknavető gránát került elő a földből a Kopaszi-gát Hauszmann Alajos utcai bejáratának közelében. A tűzszerészek 10 órakor megkezdték a terület további átvizsgálását. A lakhelyét senkinek nem kell elhagynia. A gránátok eltávolításának, illetve megsemmisítésének módjáról a terület átviz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lázár: a magyar honvédség nagyarányú fejlesztés előtt áll - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/25/lazar-a-magyar-honvedseg-nagyaranyu-fejlesztes-elott-all/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7B3GxlXQPftDNSiQjPXAAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 12:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/25/lazar-a-magyar-honvedseg-nagyaranyu-fejlesztes-elott-all/" target="_blank"&gt;Lázár: a magyar honvédség nagyarányú fejlesztés előtt áll&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mind létszámban, mind eszközben bővítést tervez a kormány a hadseregben – mondta Lázár János a kormányinfón. Minden szomszédunkban intenzív haderőfejlesztés zajlik, tette hozzá a miniszter, ezért Magyarország sem maradhat le. A fejlesztés már a 2018-as költségvetést is érinteni fogja, a hadsereg megerősítése a kormány kiemelt célja. A honvédség nemzetközi szerepére utalva elmondta, hogy A NATO nem azt jelenti, hogy az ország lemondhat a saját védelméről. A magyar honvédségnek egyrészt helyt kell állnia szövetségesként, másrészt meg kell védenie a határait. Az elmúlt években sokat tett a kor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Honvédelmi Minisztérium folyamatosan ellenőrzi azokat a buszokat, ami Veronában is balesetet szenvedett, hibát nem talál - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/27/a-honvedelmi-miniszterium-folyamatosan-ellenorzi-azokat-a-buszokat-ami-veronaban-is-balesetet-szenvedett-hibat-nem-talal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMu0i7Nv11lMn0tK_3MLg7oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 06:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/27/a-honvedelmi-miniszterium-folyamatosan-ellenorzi-azokat-a-buszokat-ami-veronaban-is-balesetet-szenvedett-hibat-nem-talal/" target="_blank"&gt;A Honvédelmi Minisztérium folyamatosan ellenőrzi azokat a buszokat, ami Veronában is balesetet szenvedett, hibát nem talál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Pizolit Kft.-nek nincs oka mostanában a panaszra, a tragédia után 54,4 millió forintos megbízást nyert el a Honvédelmi Minisztérium közbeszerzési pályázatán különjáratok üzemeltetésre. Demeter Márta erről kérdezte a kormányt, Vargha Tamás államtitkár válaszolt és elmondta, a céggel 2008 óta áll jogviszonyban a Magyar Honvédség, folyamatosan ellenőrzik is őket. A 2017. év első félévében a cég által közlekedtetett autóbuszok összesen 9 alkalommal kerültek ellenőrzésre, amelyek során a szolgáltatás végzésére vonatkozó probléma nem merült fel, a teljesítés az általunk kért követelménynek és s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Külföldi terrorveszély miatt vetették be a vizes vb-n a honvédség aknamentesítő hajóit - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/31/kulfoldi-terrorveszely-miatt-vetettek-be-a-vizes-vb-n-a-honvedseg-aknamentesito-hajoit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1ErKyLDFo8BtamtYfwcBoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 14:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/31/kulfoldi-terrorveszely-miatt-vetettek-be-a-vizes-vb-n-a-honvedseg-aknamentesito-hajoit/" target="_blank"&gt;Külföldi terrorveszély miatt vetették be a vizes vb-n a honvédség aknamentesítő hajóit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A vasárnap véget ért budapesti vizes világbajnokságon sokan sokféleképpen ügyeltek a rendre és a biztonságára, a Margitszigeten még TEK-es páncélozott jármű is posztolt, beton terelőelemek között. A független országgyűlési képviselő, Demeter Márta pedig megkérdezte Pintér Sándor belügyminisztert ennek kapcsán, hogy „mi indokolja a Magyar Honvédség bevonását” a vb létesítményeinek őrzésébe és védelmébe. Pintér válaszolt, a vb az év egyik kiemelt sporteseménye volt, amelynek megrendezése – a terrorveszély kedvezőtlen nemzetközi tendenciáira is tekintettel – különleges biztonsági intézkedéseke...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tovább szolgálhat a rendőr, aki törvénytelenül bántalmazott egy menedékkérőt Kiskunhalason - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/29/tovabb-szolgalhat-a-rendor-aki-torvenytelenul-bantalmazott-egy-menedekkerot-kiskunhalason</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIyl-an14GCqBVdg4MmWTMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 11:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/29/tovabb-szolgalhat-a-rendor-aki-torvenytelenul-bantalmazott-egy-menedekkerot-kiskunhalason" target="_blank"&gt;Tovább szolgálhat a rendőr, aki törvénytelenül bántalmazott egy menedékkérőt Kiskunhalason&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Legfőbb Ügyészség múlt héten hozta nyilvánosságra, hány eljárás indult Magyarországon migránsokat bántalmazó rendőrök, katonák és más hatósági személyek ellen. A Human Rights Watch nevű nemzetközi civil szervezet 2016 őszén adott ki egy jelentést arról, hogy a magyar határon verik a külföldieket, akkor a Belügyminisztérium cáfolta, hogy ilyesmi történne. Az ügyészség tájékoztatás szerint 2015. szeptembere és 2017. augusztus 20. között 56 feljelentés érkezett rendőrségi katonai túlkapások miatt. - 17 esetben magánszemély, - 14 alkalommal rendőri szerv, - 1 alkalommal a Magyar Honvédség, - ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Magyar pofonok csattantak az osztrákokon - 24.hu</title><link>http://24.hu/tudomany/2017/10/06/magyar-pofonok-csattantak-az-osztrakokon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVV-udSkstrLqdswXEuk3IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 14:56:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tudomany/2017/10/06/magyar-pofonok-csattantak-az-osztrakokon/" target="_blank"&gt;Magyar pofonok csattantak az osztrákokon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A felső fokkal érdemes óvatosan bánni, de talán kijelenthetjük: az 1848-49-es forradalom és szabadságharc hónapjai írták a magyar történelem egyik legfelemelőbb fejezetét. Mai szemmel esetleg tényleg a „leg”-et, hiszen ez az egyetlen esemény, amit a közvélemény döntő többsége pozitívan ítél meg. Na jó, csak összességében, mert a részletekről két magyarnak még soha nem sikerült egyetértenie. Hihetetlen teljesítmény Márciusban gyakorlatilag vér nélkül győzött a forradalom, V. (Jóságos) Ferdinánd király jóváhagyta a követeléseket, úgy tűnt Magyarország szabadon, önmagát kormányozva léphet a po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Világháborús bomba miatt kellett kiüríteni egy kollégiumot - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/06/24/vilaghaborus-bomba-miatt-kellett-kiuriteni-egy-kollegiumot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6eWHOPzSeJKufqFh5jLmIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 09:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/06/24/vilaghaborus-bomba-miatt-kellett-kiuriteni-egy-kollegiumot/" target="_blank"&gt;Világháborús bomba miatt kellett kiüríteni egy kollégiumot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Feltehetően egy 100 kilogrammos bombát találtak építkezés közben a Nemzeti Közszolgálati Egyetem Ludovika téri campusánál, az épületeket kiürítik – közölte a Magyar Honvédség Tűzszerész ezredének kommunikációs tisztje. A robbanótest beazonosításának idejére kiürítették a többi közt az egyetem kollégiumát, mintegy száz embernek kellett elhagyni az épületet. Az Üllői utat 200 méteres, az Orczy utat és a Haller utcát pedig 50 méteres szakaszon lezárták a forgalom elől, a Nagyvárad téren nem állnak meg a 3-as metró szerelvényei és a 24-es villamos a Keleti pályaudvartól az Elnök utcáig, a Közvá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ki kellett üríteni a Nemzeti Közszolgálati Egyetem kollégiumát, mert világháborús bombát találtak egy közeli építkezésen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/24/ki-kellett-uriteni-a-nemzeti-kozszolgalati-egyetem-kollegiumat-mert-vilaghaborus-bombat-talaltak-egy-kozeli-epitkezesen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZUcMm1o7LUSHp_ZQeRigAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 09:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/24/ki-kellett-uriteni-a-nemzeti-kozszolgalati-egyetem-kollegiumat-mert-vilaghaborus-bombat-talaltak-egy-kozeli-epitkezesen" target="_blank"&gt;Ki kellett üríteni a Nemzeti Közszolgálati Egyetem kollégiumát, mert világháborús bombát találtak egy közeli építkezésen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy 100 kilós bombát találtak építkezés közben a Nemzeti Közszolgálati Egyetem Ludovika téri campusánál. A Magyar Honvédség Tűzszerész ezredének közleménye szerint a robbanótest beazonosításának idejére kiürítették a többi közt az egyetem kollégiumát, mintegy száz embernek kellett elhagyni az épületet. Az Üllői utat 200 méteres, az Orczy utat és a Haller utcát pedig 50 méteres szakaszon lezárták a forgalom elől, a Nagyvárad téren nem állnak meg a 3-as metró szerelvényei és a 24-es villamos a Keleti pályaudvartól az Elnök utcáig, a Közvágóhídtól pedig a Balázs Béla utcáig szállít utasokat. (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Két hétig harci gépek repkednek Magyarország felett - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/14/ket-hetig-harci-gepek-repkednek-magyarorszag-felett/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8_Te_W91Q9j4lAd2lRGYoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 14:51:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/14/ket-hetig-harci-gepek-repkednek-magyarorszag-felett/" target="_blank"&gt;Két hétig harci gépek repkednek Magyarország felett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carpathian Hawk néven a brit és magyar légierő katonai gyakorlatot rendeznek 2017. augusztus 14-25. között a kecskeméti repülőbázison – írta hétfői közleményében a Honvédelmi Minisztérium A kiképzési feladatokban a brit Királyi Légierő Hawk típusú repülőgépei és a Magyar Honvédség JAS-39 Gripen típusú repülőgépei közösen vesznek részt. Mint fogalmaztak, az említett időszakban a megszokottnál nagyobb légi forgalom, valamint hanghatás várható a Dunántúlon, illetve Eger, Mezőkövesd, Poroszló települések térségében. A Magyar Honvédség kéri a lakosság szíves megértését. (kiemelt kép: Wikipedia)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vacakolt az egyik magyar Gripen, idő előtt le kellett szállni vele - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/24/vacakolt-az-egyik-magyar-gripen-ido-elott-le-kellett-szallni-vele</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBolJrpm2CKPGXE8lXKbUH0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 11:45:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/24/vacakolt-az-egyik-magyar-gripen-ido-elott-le-kellett-szallni-vele" target="_blank"&gt;Vacakolt az egyik magyar Gripen, idő előtt le kellett szállni vele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Honvédelmi Minisztérium közleménye szerint a tegnapi kiképzési repülés alatt a Magyar Honvédség egyik Gripen pilótája rendellenességet észlelt, amit még a levegőben elhárított és biztonságosan leszállt a géppel. A Magyar Honvédség Gripen vadászrepülő-köteléke repül el a fővárosi Hősök tere felett (2013) Az ilyen esetekben a megszokott eljárásrend szerint a kiképzési repüléseket szüneteltetik és kivizsgálják a problémát. Hozzátették, hogy mindez nem érinti a készenléti szolgálatok feladatait, az továbbra is zavartalanul működik. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Berlinbe tartó Boeing miatt riasztották a Gripeneket - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/07/berlinbe-tarto-boeing-miatt-riasztottak-a-gripeneket</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQTEZiwjXfrm6A_NX7P8CkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 19:21:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/07/berlinbe-tarto-boeing-miatt-riasztottak-a-gripeneket" target="_blank"&gt;Berlinbe tartó Boeing miatt riasztották a Gripeneket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem létesített kapcsolatot a magyar légiforgalmi irányítással az Egyiptomból induló Boeing 763-as miután átlépte az országhatárt, riasztotta a NATO Integrált Légivezetési Központ a Honvédség készültségi szolgálatát, írja az MTI. Mire a Gripen páros nem sokkal nyolc óra előtt fogta el a gépet, aminek annak ellenére elvégezték az azonosítását, hogy az közben már bejelentkezett a légirányításnál. Az utasszállítót a határig kísérték.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Feloldották a ferihegyi útzárat - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/17/feloldottak-a-ferihegyi-utzarat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFYMEfS3_Ryd0ZTmumMXxIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 15:45:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/17/feloldottak-a-ferihegyi-utzarat/" target="_blank"&gt;Feloldották a ferihegyi útzárat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elszállítják a ferihegyi repülőtér 2-es termináljánál talált világháborús bombát; a forgalomkorlátozásokat feloldották – közölte a Magyar Honvédség tűzszerész ezredének kommunikációs tisztje szerda délután az MTI-vel. Markovics Zita elmondta: a régi repülőgép-emlékpark területén építkezés közben került elő a robbanótest. A tűzszerészek azonosították: egy 1938-ban rendszeresített, magyar gyártmányú bomba került elő. A bomba nem élesített, szállítható állapotban van, ezért a tűzszerészek elviszik a helyszínről. A korábban elrendelt útzárat feloldották – tette hozzá. Kurucz László, a Budapest ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szijjártó és Mikola terepruhás magyar katonákkal csocsózott Észtországban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/09/01/szijjarto-es-mikola-terepruhas-magyar-katonakkal-csocsozott-esztorszagban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMYmxzzNLh6WUg76pqDUz4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:21:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/09/01/szijjarto-es-mikola-terepruhas-magyar-katonakkal-csocsozott-esztorszagban" target="_blank"&gt;Szijjártó és Mikola terepruhás magyar katonákkal csocsózott Észtországban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány döntése értelmében folytatódik a Magyar Honvédség baltikumi szerepvállalása, és Tallinn arra kérte Magyarországot, hogy az észtországi Amari legyen a bázisa a NATO-keretben megerősített légtérvédelemben részt vevő magyar kontingensnek – közölte Szijjártó Péter külgazdasági és külügyminiszter az MTI-vel telefonon, miután meglátogatta az észtországi Voruban szolgálatot teljesítő magyar lövész századot. Szijjártó Péter meglátogatja a Voruban állomásozó magyar katonai kontingenst Észtországban.Fotó: KKM/MTI/MTVA A NATO megerősített jelenléte keretében most szolgálatot teljesítő 124 fő...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Naptejet és vitamint vásárolt a honvédelmi tárca - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/08/28/naptejet-es-vitamint-vasarolt-a-honvedelmi-tarca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-hKJUvmo4LlAu4oO_PygIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:27:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/08/28/naptejet-es-vitamint-vasarolt-a-honvedelmi-tarca/" target="_blank"&gt;Naptejet és vitamint vásárolt a honvédelmi tárca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;32 millió forintért vásárolt naptejet a Honvédelmi Minisztérium – írja a hvg.hu. A budapesti forgalmazótól beszerzett termékek márkája és pontos mennyisége nem szerepelt a kormany.hu-ra feltöltött szerződésben, az viszont kiderült: 24,7 milliót költött a tárca multivitamin-, 7,6 milliót C-vitamin-készítményekre, és nyolcmilliót rovarriasztóra. A portál megkeresésére a minisztérium közölte: „a katonák szabad téren, változékony időjárási és klimatikus körülmények között végzik feladatukat”. Jelezték azt is, hogy a magyar honvédség három földrész tucatnyi országában van jelen katonáival, Irakt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>50 évre növelnék a hadköteles férfiak behívhatósági korhatárát - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/01/honvedseg-hatkoteles-behivhatosagi-korhatar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIOWvRgfvrY3moCTK3EHOUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 05:31:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/01/honvedseg-hatkoteles-behivhatosagi-korhatar/" target="_blank"&gt;50 évre növelnék a hadköteles férfiak behívhatósági korhatárát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Benkő Tibor honvédelmi miniszter szerdán benyújtotta az Országgyűlésnek a Magyar Honvédség új szervezeti rendjének kialakításáról szóló javaslatot. A több törvény módosításáról szóló javaslat többek között a Honvédelmi Minisztérium és a Magyar Honvédség irányításának szétválasztásáról rendelkezik, de a szervezeti átalakításokon túl rögzíti az önkéntes tartalékos szolgálatvállalás ösztönzését, valamint bevezeti az úgynevezett honvédelmi veszélyhelyzet fogalmát. A javaslat elfogadása esetén január elsejével lép hatályba. Benkő Tibor kiemelte, az új típusú kihívások szükségessé teszik az irány...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tíz évvel, 50 évre növelnék a hadkötelesek behívhatósági korhatárát - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/31/tiz-evvel-50-evre-novelnek-a-hadkotelesek-behivhatosagi-korhatarat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfN_lzaGOoa96koRO5_EGIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/31/tiz-evvel-50-evre-novelnek-a-hadkotelesek-behivhatosagi-korhatarat" target="_blank"&gt;Tíz évvel, 50 évre növelnék a hadkötelesek behívhatósági korhatárát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Benyújtotta az Országgyűlésnek a Magyar Honvédség új szervezeti rendjének kialakításáról szóló javaslatát Benkő Tibor honvédelmi miniszter szerdán. Az MTI ismertetése szerint ennek főbb intézkedései az alábbiak: - az önkéntes tartalékos szolgálatvállalást ösztönöznék azzal, hogy kiterjesztenék rájuk a honvédelmi szolgálati díjat, illetve túlmunkáért pótlék is járna. - tíz évvel, 50 évre növelnék a behívhatósági korhatárt. Benkő indokolásában azt írja, hogy "figyelembe kell venni a Magyarországra is jellemző, a születésszám csökkenéséből adódó népességfogyást, amely a hadköteles korú férfiak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Tartalékos katona lettél évi maximum 20 napra? Téged átvertek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/26/tartalekos-katona-lettel-evi-maximum-20-napra-teged-atvertek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNUYTAJfBW7xx6GudTb4bYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 05:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/26/tartalekos-katona-lettel-evi-maximum-20-napra-teged-atvertek" target="_blank"&gt;Tartalékos katona lettél évi maximum 20 napra? Téged átvertek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csörgő László vendégcikkében mutatja be, mit is jelent az újfajta tartalékos katonaság a gyakorlatban, és hogy mi az, amiről az illetékesek többé-kevésbé ügyesen próbálnak nem beszélni. Tartalékos katona lettél évi maximum 20 napra? Téged átvertek A Magyar Honvédség nagyszabású toborzó kampányt épített a tartalékos (gyakorlatilag munka melletti, „másodállásos”) katonaság népszerűsítésére. Többen azért jelentkeztek, mert az ígéretek szerint évi 20 nap elfoglaltsággal jár, ami még a munkahely mellett is beleférhet. Az igazság azonban az, hogy a húsz nap valójában évi 60 nap, de erről sokszor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Januárban kezdődik a magyar honvédség és a minisztérium átalakítása - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/januarban-kezdodik-a-magyar-honvedseg-es-a-miniszterium-atalakitasa.302582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAatvnZU3Sw56YeHCN9fbzYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/januarban-kezdodik-a-magyar-honvedseg-es-a-miniszterium-atalakitasa.302582.html" target="_blank"&gt;Januárban kezdődik a magyar honvédség és a minisztérium átalakítása&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szétválasztják a Honvédelmi Minisztériumban a politikai irányítást és a katonai végrehajtást, és ez az átalakítás várhatóan jövő januárban indul el - jelezte Benkő Tibor, a honvédelmi tárca vezetője az InfoRádió Aréna című műsorában. Az összefoglaló szerint Benkő elmondta: kisebb létszámú, de erős minisztériumot és egy hatáskörrel, jogkörrel és felelősséggel felruházott parancsnokságot szeretne létrehozni és ennek érdekében külön kell választani a politikai irányítást végző szervet a katonai végrehajtástól. Jelzése szerint a minisztériumban létrehozták a honvédelmi ügyekért felelős államtit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Hadititok, ki használja Orbánon kívül a „nem kormánygépet” - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/10/15/hadititok-ki-hasznalja-orbanon-kivul-a-nem-kormanygepet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUitJuUBAiyOKBAk1oF0kEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 06:38:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/10/15/hadititok-ki-hasznalja-orbanon-kivul-a-nem-kormanygepet/" target="_blank"&gt;Hadititok, ki használja Orbánon kívül a „nem kormánygépet”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hvg.hu hiába próbálta kideríteni, kik és hová utaztak októberig a a repülőgépekkel, amelyeket hangsúlyozottan nem kormánygépnek vettek, legtöbbször mágis Orbán Viktor utazott velük. A Honvédelmi Minisztérium a portál második adatigénylésére már meg is tagadta a válaszadást. A két Airbus A 319-es és a Dassault Falcon 7X repülőgépet hivatalosan katonai szállítójárműveknek, illetve futárgépnek vették. A korábbi miniszter, Simicskó István azt mondta, a honvédség nem kormánygépeket vásárol. Az Airbusok leggyakoribb használója azonban a kormányfő, a portál szerint pedig a Dassault Falcon 7X ink...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Kormányzati Tájékoztatási Központ tagadja, hogy Orbán Viktor lánya utazott volna a honvédségi géppel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/16/a-kormanyzati-tajekoztatasi-kozpont-tagadja-hogy-orban-viktor-lanya-utazott-volna-a-honvedsegi-geppel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINZXY69Zel-NhLv1PAkyu8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:25:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/16/a-kormanyzati-tajekoztatasi-kozpont-tagadja-hogy-orban-viktor-lanya-utazott-volna-a-honvedsegi-geppel" target="_blank"&gt;A Kormányzati Tájékoztatási Központ tagadja, hogy Orbán Viktor lánya utazott volna a honvédségi géppel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Demeter Márta Facebook-posztja alapján megjelent a magyar sajtóban, így a 444-en is, hogy Orbán Viktor lányát röptethette haza Ciprusról a Magyar Honvédség egy kiképzőrepülés során. A posztok megjelenése után a Rogán Antal vezette propagandaminisztérium kiadott egy közleményt, ezt: „Az azonnali.hu-n, »Miért reptették Ciprusról Budapestre a honvédség gépén Orbán Viktor lányát?« című, ma megjelent hír egy újabb fake news, hírlapi kacsa, aljas rágalom. Nyomatékosan kérjük azokat a médiumokat, akik közölték a hazug állításokat, hogy az olvasók hiteles tájékoztatása érdekében azonnal töröljék ci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A miniszterelnök 14 éves lánya is honvédségi géppel repül haza Ciprusról: nincs már itt több becse a közvagyonnak, mint Üzbegisztánban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/16/a-miniszterelnok-14-eves-lanya-is-honvedsegi-geppel-repul-haza-ciprusrol-nincs-mar-itt-tobb-becse-a-kozvagyonnak-mint-uzbegisztanban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiCxQHIezZhHyA3oM0IyPgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/16/a-miniszterelnok-14-eves-lanya-is-honvedsegi-geppel-repul-haza-ciprusrol-nincs-mar-itt-tobb-becse-a-kozvagyonnak-mint-uzbegisztanban" target="_blank"&gt;A miniszterelnök 14 éves lánya is honvédségi géppel repül haza Ciprusról: nincs már itt több becse a közvagyonnak, mint Üzbegisztánban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor miniszterelnök 14 éves lánya, Flóra a Magyar Honvédség Airbus-319-es repülőgépével utazott szeptember elején a ciprusi Pafosz repteréről Budapestre. A Honvédség dokumentumai szerint ez egy kiképző repülés volt, Demeter Márta LMP-s képviselő meg is kérdezte Pintér Sándor belügyminisztert, nem tartja-e aggályosnak, hogy az általa felügyelt szervek által védett miniszterelnök lányát kiképzőrepülésen utaztatja a Magyar Honvédség. A Magyar Honvédség új Airbusaival korábban Orbán Viktor is utazott, ezek voltak azok a repülők, amikről a kormány többször is tagadta, hogy kormánygépnek ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A honvédség gépe hozta haza Ciprusról Orbán Viktor lányát - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/10/16/orban-viktor-repulogep-orban-flora-ciprus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEDI9zjjTfm5RCNWyG-rhIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:35:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/10/16/orban-viktor-repulogep-orban-flora-ciprus/" target="_blank"&gt;A honvédség gépe hozta haza Ciprusról Orbán Viktor lányát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Honvédség által vett egyik Airbus A-319-es repülőgéppel kiképzőrepülés keretében utazott szeptember elején Orbán Viktor lánya, Flóra Ciprusról, Pafosz szigetéről, ezt állítja Demeter Márta LMP-s képviselő. Az Azonnali.hu vette észre, hogy a politikus az utazással kapcsolatban kedden írásban kérdezte Benkő Tibor honvédelmi minisztert egy, a kecskeméti repülőbázison tett iratbetekintése után. Demeter a következő kérdéseket tette fel: - Miért szállíthatja a Magyar Honvédség Airbus repülőgépe kiképző repülés keretében a miniszterelnök lányát, aki semmilyen közjogi tisztséget nem visel,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tartalékos katonai szolgálatot kell vállalniuk a kirúgott minisztériumi tisztviselőknek - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/10/12/elbocsatas-miniszteriumok-kozszolgalat-katonai-szolgalat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIa0u-44WwhKHNmtGfaxq6UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/10/12/elbocsatas-miniszteriumok-kozszolgalat-katonai-szolgalat/" target="_blank"&gt;Tartalékos katonai szolgálatot kell vállalniuk a kirúgott minisztériumi tisztviselőknek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagy trükköt talált ki a kormányzat, amely egy időben tervezi csökkenteni a minisztériumi tisztviselők és növelni a hivatásos katonák, illetve a tartalékosok létszámát. A 24.hu információja szerint lényegében rákényszerítik a várhatóan 9-10 ezer kirúgott tisztviselő jelentős részét, hogy lépjen be a Magyar Honvédség tartalékos katonái közé. A szolgálatvállalási kényszer alól a nők számára sem lesz kibúvó. Benkő Tibor honvédelmi miniszter kedden nyújtott be egy határozati javaslatot az Országgyűlésnek, ez elfogadása esetén jelentősen megemelné a honvédség létszámát. A lista szerint a tisztek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Csaknem nyolcezerrel növelnék a honvédség létszámkeretét - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/10/10/csaknem-nyolcezerrel-novelnek-a-honvedseg-letszamkeretet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwjtl8Xq2yW4t5Hra_VzTAqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 15:01:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/10/10/csaknem-nyolcezerrel-novelnek-a-honvedseg-letszamkeretet" target="_blank"&gt;Csaknem nyolcezerrel növelnék a honvédség létszámkeretét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csaknem nyolcezerrel növelné a kormány a Magyar Honvédség létszámkeretét - tette közzé a Magyar Honvéd magazin szerdán a Facebook-oldalán. A parlament honlapján olvasható határozattervezetre hivatkozva azt írták: majdnem minden állománycsoportban magasabb lenne a létszámkeret a jelenleg hatályban lévőnél. Összesen 7950-nel emelnék a honvédség létszámát, az eddigi 29 700-ról 37 650-re. A tisztek létszáma 5690-ről 6600-ra, az altisztek száma 8845-ről 10 200-ra, a legénységi állomány 7895 főről 13 200 főre emelkedne. Emellett a honvéd tisztjelöltek száma 500-ról 800-ra, az altisztjelölteké 100...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Orbán a Honvédség gépével repült Salzburgba, a magyar katonák bérelt géppel repültek Irakba - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/09/20/honvedsegi-repulo-orban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgtJlExJzf0VzNqylnbSkwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 06:38:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/09/20/honvedsegi-repulo-orban/" target="_blank"&gt;Orbán a Honvédség gépével repült Salzburgba, a magyar katonák bérelt géppel repültek Irakba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiába vásárolt a kormány már két Airbus A-319-es utasszállítót és egy Dassault Falcon business jetet a Magyar Honvédségnek, az iraki katonai kontingens szokásos váltását 2018. augusztus 28-án mégis egy ukrán bérrepülő segítségével oldották meg — írta meg a 444.hu a Demeter Márta írásbeli kérdésére adott miniszteri válasz alapján. Az LMP-s politikus azt kérdezte dr. Benkő Tibortól, hogy a magyar katonák bérelt géppel repültek-e Irakba. A miniszter válasza így szól: A Magyar Honvédség két A-319-es szállító repülőgépe a hajózó és a repülőműszaki állomány repülési és üzemeltetési tapasztalatain...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A minisztérium szerint nem ülhet 40 utasnál több a kormánygépnek használt honvédségi szállítón - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/21/a-miniszterium-szerint-nem-ulhet-40-utasnal-tobb-a-kormanygepnek-hasznalt-honvedsegi-szalliton</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOH7IQJ1zY6AWhC_FRQF_gqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 06:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/21/a-miniszterium-szerint-nem-ulhet-40-utasnal-tobb-a-kormanygepnek-hasznalt-honvedsegi-szalliton" target="_blank"&gt;A minisztérium szerint nem ülhet 40 utasnál több a kormánygépnek használt honvédségi szállítón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön derült ki, hogy miközben Orbán Viktor rendszeresen a Honvédség Airbus A-319-esével utazik külföldre, magyar katonai kontingens szokásos iraki váltását augusztus végén mégis egy ukrán bérrepülő segítségével kellett megoldani. Pedig a beszerzéskor nem győzték hangsúlyozni, hogy az Airbus A319-esek nem kormánygépek, feladatuk a csapatszállítás, polgári személyek evakuálása és sebesültszállítás. Benkő Tibor most azzal magyarázta a magyar katonák bérreptetését, hogy a gépek a repülőműszaki állomány repülési és üzemeltetési tapasztalatainak megszerzéséig korlátozott számú személyt sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A magyar katonák bérelt géppel mentek Irakba, Orbán a Honvédség repülőjén érkezett Salzburgba - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/20/a-magyar-katonak-berelt-geppel-mentek-irakba-orban-a-honvedseg-repulojen-erkezett-salzburgba</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQ9xeIMlAUvhs_jaMZ3-RcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 06:16:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/20/a-magyar-katonak-berelt-geppel-mentek-irakba-orban-a-honvedseg-repulojen-erkezett-salzburgba" target="_blank"&gt;A magyar katonák bérelt géppel mentek Irakba, Orbán a Honvédség repülőjén érkezett Salzburgba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiába vásárolt a kormány már két Airbus A-319-es utasszállítót és egy Dassault Falcon business jetet a Magyar Honvédségnek, az iraki katonai kontingens szokásos váltását 2018. augusztus 28-án mégis egy ukrán bérrepülő segítségével oldották meg. Az LMP országgyűlési képviselőjének, Demeter Mártának a honvédelmi minisztert ezt azzal indokolta, hogy "a Magyar Honvédség két A-319-es szállító repülőgépe a hajózó és a repülőműszaki állomány repülési és üzemeltetési tapasztalatainak megszerzéséig korlátozott számú személyt szállíthat." Benkő Tibor szerint az iraki kontingens váltóállományának léts...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Honvédelmi Minisztérium szerint nincs semmi gond a Honvédkórházban - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/08/30/honvedkorhaz-tulmunka-honvedelmi-miniszterium/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECG931Hw4-jLyWWTt6_EiPwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 17:52:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/08/30/honvedkorhaz-tulmunka-honvedelmi-miniszterium/" target="_blank"&gt;A Honvédelmi Minisztérium szerint nincs semmi gond a Honvédkórházban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtök reggel a Népszava írt arról, hogy felmondták az önkéntes túlmunkaszerződéseiket a Honvédkórház aneszteziológus és traumatológus szakorvosai. A lap információi szerint a Honvédkórház menedzsmentje júniusban megvonta az önkéntes túlmunkáért adható juttatást, ettől a húzástól pedig természetesen jóval kevesebb lett az orvosok bére. A Honvédelmi Minisztérium csütörtök este reagált az írásra, közleményükben azt írták, problémamentes a Honvédkórházban a túlmunka kifizetése. A Magyar Honvédség Egészségügyi Központ visszautasítja az orvosai túlmunkájának kifizetéséről szóló, a sajtóban me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>