<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ronald Lauder - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1I0YkhrMEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Orbán Viktor válaszlevele Ronald S. Laudernek: Ön a sajtószabadság korlátozását kéri tőlem - Origo</title><link>http://www.origo.hu/itthon/20181206-orban-antiszemitizmus-ugyeben-zero-tolerancia-van.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiWmh0dHA6Ly93d3cub3JpZ28uaHUvaXR0aG9uLzIwMTgxMjA2LW9yYmFuLWFudGlzemVtaXRpem11cy11Z3llYmVuLXplcm8tdG9sZXJhbmNpYS12YW4uaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.origo.hu/itthon/20181206-orban-antiszemitizmus-ugyeben-zero-tolerancia-van.html" target="_blank"&gt;Orbán Viktor válaszlevele Ronald S. Laudernek: Ön a sajtószabadság korlátozását kéri tőlem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Origo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A magyar kormány zéró toleranciát alkalmaz az antiszemitizmussal szemben- írta a miniszterelnök.&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl0MFp6bWtJQU1FUzVjaUxKNXBxM3RLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="http://www.origo.hu">Origo</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/QBsUu9Q5ia5bwWAu5KZNU2Ox_jX-p8EWU2zwgQ08NZNKdjJEHIOZTdhoOhvdTk5yo8fEoczsOaMaNQEwEAs8UFrB48cSMXIDhKdCyl_0mx7GKOh6YyCkXlW45M11-u3zSqBlvRbqSQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Orbán a HVG és a Magyar Narancs címlapját mellékelte a Zsidó Világkongresszus elnökének - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/06/zsido-vilagkongresszus-felszolitas-orban-viktor-valasz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRqr8pwXiFegTrpMzjT9isqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/zsido-vilagkongresszus-felszolitas-orban-viktor-valasz/" target="_blank"&gt;Orbán a HVG és a Magyar Narancs címlapját mellékelte a Zsidó Világkongresszus elnökének&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ronald S. Lauder, a Zsidó Világkongresszus elnöke néhány napja egy levélben arra szólította fel Orbán Viktor miniszterelnököt, hogy nyilvános ítélje el a Figyelő címlapján megjelent, szerinte antiszemita képet. Orbánhoz fordult a Figyelő címlapja miatt a Zsidó Világkongresszus elnöke Rossz fényben tűnteti fel Magyarországot a zsidók kikarikírozása. Meglepetéssel olvasom, hogy Ön a szólás- és a sajtószabadság korlátozását kéri tőlem. Az Ön iránt érzett minden tiszteletem ellenére sem áll módomban az efféle kéréseket teljesíteni. Ezt a levelet is csak a személyes ismeretségünk és az Ön iránt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbánhoz fordult a Figyelő címlapja miatt a Zsidó Világkongresszus elnöke - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQVX7rzXi-k3Tw7r0PplkcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:06:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/" target="_blank"&gt;Orbánhoz fordult a Figyelő címlapja miatt a Zsidó Világkongresszus elnöke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Múlt héten nagy indulatokat kiváltó címlappal jelent meg Schmidt Mária lapja, a Figyelő. A képen Heisler András látható, amint húszezresek potyognak rá. A címlap miatt múlt héten Izrael magyarországi nagykövete és a Mazsihisz is felháborodásának adott hangot. A Figyelő cikke a budapesti Rumbach Sebestyén utcai zsinagóga felújításáról szól, amelyre állami támogatás is jutott. A lap azt állítja, hogy a projekttel kapcsolatban elszámolási nehézségek adódtak, de a Mazsihisz és vezetője, Heisler András állítja, hogy minden elszámolási kötelezettségének határidőben eleget tett. A hvg.hu szúrta ki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>11-re nőtt a pittsburghi antiszemita támadás áldozatainak a száma - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/28/11-re-nott-a-pittsburghi-antiszemita-tamadas-aldozatainak-a-szama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzzttf7vePyeJzFWOxsP8UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 05:34:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/28/11-re-nott-a-pittsburghi-antiszemita-tamadas-aldozatainak-a-szama/" target="_blank"&gt;11-re nőtt a pittsburghi antiszemita támadás áldozatainak a száma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tovább nőtt a pittsburghi lövöldözés áldozatainak száma, a legfrissebb médiaértesülések szerint tizenegy ember meghalt, hatan pedig megsebesültek abban a támadásban, amely szombaton történt az egyesült államokbeli nagyváros egyik zsinagógájában. A hatóságok azonosították a lövöldözés elkövetőjét. Robert Bowers a negyvenes éveiben jár – mondta el az amerikai sajtónak egy neve elhallgatását kérő amerikai tisztségviselő. A férfi pittsburghi lakos, és tűzoltói működési engedéllyel is rendelkezik. Bowers egy csecsemő névadó ünnepségén nyitott tüzet az Élet Fája zsinagógában, a pennsylvaniai Pitt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lauder Orbánnak: Nem mondtam olyat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/19/lauder-orbannak-nem-mondtam-olyat</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdmLK6KkzXbEet-A_Yo7lkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 14:06:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/19/lauder-orbannak-nem-mondtam-olyat" target="_blank"&gt;Lauder Orbánnak: Nem mondtam olyat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ronald S. Lauder válaszlevelet küldött Orbán Viktornak szombaton, közölte délután Havasi Bertalan, a miniszterelnök sajtófőnöke az MTI-vel, és a Zsidó Világkongresszus (WJC) elnöke külön kérte a kormányfőtől, hogy tolmácsolja véleményét a magyar állampolgárok felé. Lauder egy varsói emlékmű avatásán 2018. április 19-énFotó: Grzegorz Banaszak/CrowdSpark Orbán Viktor pénteken intézett dörgedelmes levelet Laudernek, és azt írta, mélyen sérti Magyarországot és polgárait a WJC elnökének állásfoglalása a Nyílt Társadalom Alapítvány költözéséről. A magyar kormányfőt az borította ki, hogy Lauder sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ronald Lauder szerint ő nem is mondott olyat, amire Orbánék kiakadtak - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/05/19/ronald-lauder-szerint-o-nem-is-mondott-olyat-amire-orbanek-kiakadtak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3OmZjjyXZXNfcCFBgBjagqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 13:46:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/05/19/ronald-lauder-szerint-o-nem-is-mondott-olyat-amire-orbanek-kiakadtak/" target="_blank"&gt;Ronald Lauder szerint ő nem is mondott olyat, amire Orbánék kiakadtak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Válaszlevelet küldött Orbán Viktornak a Zsidó Világkongresszus (WJC) elnöke, amelyben leszögezi, hogy a magyar miniszterelnök által pénteken kifogásolt nyilatkozatot soha nem tett, sőt, a neki tévesen tulajdonított állásfoglalás tartalma ellentétes a meggyőződésével. Ronald S. Lauder egyben kérte válaszlevele ismertetését a magyar közvéleménnyel – tájékoztatta Havasi Bertalan, a miniszterelnök sajtófőnöke szombat délután az MTI-t . Válaszlevelében Ronald S. Lauder azt írta: Orbán Viktor hozzá írt levele, amely a sajtóban is megjelent, olyan állásfoglalásra utal, amelyet ő soha nem tett, és ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán egy mondattal lerázta a Zsidó Világkongresszus elnökét - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/01/29/orban-egy-mondattal-lerazta-a-zsido-vilagkongresszus-elnoket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgUKEMM-1JNXmN7p5ycgcoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 17:05:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/01/29/orban-egy-mondattal-lerazta-a-zsido-vilagkongresszus-elnoket/" target="_blank"&gt;Orbán egy mondattal lerázta a Zsidó Világkongresszus elnökét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Provokatívnak és megdöbbentőnek nevezte a Horthy Miklós kormányzó emlékére tervezett – a szervezők által időközben lemondott – misét Orbán Viktorhoz írt levelében a Zsidó Világkongresszus (WJC) elnöke. A miniszterelnök válaszában azt írta, az ügy megszűnt létezni. Legalábbis Havasi Bertalan sajtőfőnök erről számolt be az MTI megkeresésére. A Zsidó Világkongresszus elnöke úgy fogalmazott: az általa vezetett intézmény, amely hat kontinensen több mint száz zsidó közösséget képvisel, megdöbbenéssel és nagy csalódással értesült arról, hogy a Horthy Miklós emlékére tervezett január 27-i misén Le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>