<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Szatmáry Kristóf - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjl6TkRONk9SSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:21:19 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Az 'önként vállalt túlmunka' bevezetésével szigorítaná tovább a túlóratörvényt a Fidesz - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/08/az-onkent-vallalt-tulmunka-bevezetesevel-szigoritana-tovabb-a-tuloratorvenyt-a-fidesz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxdLYIGKOL6-cLBAzmcdLMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:06:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/08/az-onkent-vallalt-tulmunka-bevezetesevel-szigoritana-tovabb-a-tuloratorvenyt-a-fidesz" target="_blank"&gt;Az 'önként vállalt túlmunka' bevezetésével szigorítaná tovább a túlóratörvényt a Fidesz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtök este újabb fordulat következett be a munka törvénykönyvéhez benyújtott módosítóindítvány történetében: miután a hét elején még úgy tűnt, hogy a szakszervezetek tiltakozásának hatására a leginkább kifogásolt változtatások kikerülnek a Kósa Lajos és Szatmáry Kristóf fideszes képviselők által benyújtott javaslatból, az Országgyűlés Törvényalkotási bizottsága végül mégis visszaszigorította a módosítási javaslatot. Így a parlament elé végül a jelek szerint mégis egy olyan törvénymódosítás kerülhet szavazásra, amely elfogadása esetén kollektív szerződés nélkül is, pusztán a munkáltató é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Módosítaná a Fidesz a rabszolgatörvényt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/06/rabszolgatorveny-modositas-szatmary-kristof/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoSsv1LLsmWjkWBXaJ0jXMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:19:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/rabszolgatorveny-modositas-szatmary-kristof/" target="_blank"&gt;Módosítaná a Fidesz a rabszolgatörvényt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Országgyűlés fideszes többségű vállalkozásfejlesztési bizottsága több, jelentős ponton módosítaná a tervezett rabszolgatörvényt, amely miatt szombatra tüntetést szerveztek a szakszervezetek – vette észre a Hvg.hu. A bizottság három fő változást javasol: - az eredeti tervezettel szemben 400 órányi túlórát csak kollektív szerződésben lehetne előírni, így ez nem érintene mindenkit, csak a nagyobb cégeknél dolgozókat - havi egy helyett két pihenőnapot garantálnának azoknak, akik egyenlőtlen munkaidő-beosztás esetén megszakítás nélküli, több műszakos munkarendben dolgoznak, vagy idénymunkáso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem vergődtek zöldágra Kósával a szakszervezetek - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHxWGVDldsBP9j-TWpwJ7IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/" target="_blank"&gt;Nem vergődtek zöldágra Kósával a szakszervezetek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem történt érdemi változás a Munka törvénykönyve tervezett módosításainak ügyében, így a három éves munkaidőkeret és a 400 óra maximálisan elrendelhető túlóra kérdésében – így értékelték az MTI által megkérdezett szakszervezeti vezetők a Kósa Lajos országgyűlési képviselővel folytatott hétfői tárgyalásukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Szövetség által december 8-ra meghirdetett demonstrációhoz, a Munkástanácsok Országos Szövetsége pedig kedden hoz határozatot e kérdésben. A parlamentnek Szatmáry Kristóf és Kósa Lajos fideszes orszá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kollektív szerződésben kell rögzíteni a túlórákat - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/28/tulora-szakszervezet-kollektiv-szerzodes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp0zDsmG61-ibv2TTuinSQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/28/tulora-szakszervezet-kollektiv-szerzodes/" target="_blank"&gt;Kollektív szerződésben kell rögzíteni a túlórákat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ha változik is a Munka törvénykönyvében maximum egy évben meghatározott munkaidőkeret vagy a jelenlegi 250 órához képest emelkedik a munkaadók által elrendelhető túlórák száma, akkor a részleteket minden esetben kollektív szerződésben kell rögzíteni, ebben egyeztek meg a szakszervezetek Kósa Lajos fideszes országgyűlési képviselővel a Parlamentben folytatott tárgyalásokon szerdán. A részletekről nem tudtak megállapodni, ezért az egyeztetések hétfőn folytatódnak. A parlamentnek Szatmáry Kristóf és Kósa Lajos fideszes országgyűlési képviselők nyújtották be azt a törvénymódosító indítványt, am...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kiderült: a kormány támogatja a 400 órás túlóra-javaslatot - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/kiderult-a-kormany-tamogatja-a-400-oras-tulora-javaslatot.305863.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsxChXKmzB-cEYaYjN_FPIqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/kiderult-a-kormany-tamogatja-a-400-oras-tulora-javaslatot.305863.html" target="_blank"&gt;Kiderült: a kormány támogatja a 400 órás túlóra-javaslatot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány támogatja Kósa Lajos és Szatmáry Kristóf fideszes képviselők túlóra-módosításra és munkaidő-szabályozásra vonatkozó törvénymódosító javaslatot. Kedd este zajlott le a kormánypárti képviselők túlórát növelő javaslatának parlamenti vitája, mely ellen december 8-ára általános tüntetés készülődik. A parlamenti felszólalásokból kiderült: Bodó Sándor, a Pénzügyminisztérium foglalkoztatáspolitikáért és vállalati kapcsolatokért felelős államtitkára jelezte, a kormány támogatja az előterjesztést. Barcza Attila (Fidesz) vezérszónokként azt mondta: mivel a javaslat támogatja a kormány gazdas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Kósa szerint nem lesz kötelező robotmunka - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/24/munkaido-tulora-kollektiv-szerzodes-kosa-lajos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFHcErfGWgijkOdi6PDZTkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 06:36:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/24/munkaido-tulora-kollektiv-szerzodes-kosa-lajos/" target="_blank"&gt;Kósa szerint nem lesz kötelező robotmunka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahogy korábban megírtuk, a munka törvénykönyvének módosításával kollektív szerződés megléte esetén a jelenlegi 300 óráról 400 órára növelnék az egy évben elrendelhető rendkívüli munkaidő maximális mértékét a fideszes Szatmáry Kristóf és Kósa Lajos által közösen benyújtott módosító javaslata alapján. A szakszervezetek kiakadtak a terven, mert az erősen hátrányosan érinti a dolgozókat. A Magyar Szakszervezeti Szövetség szerint ha a javaslatot az Országgyűlés elfogadná, az azt jelentené, hogy a dolgozók jelentős részét a munkaadók szinte tetszésük szerint kötelezhetnék túlmunkára. Kósa Lajos e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Radikális fideszes munkaügyi javaslat került a parlament elé - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/radikalis-fideszes-munkaugyi-javaslat-kerult-a-parlament-ele.305205.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7svA8_rn2ROTrUoRnuW5MqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/radikalis-fideszes-munkaugyi-javaslat-kerult-a-parlament-ele.305205.html" target="_blank"&gt;Radikális fideszes munkaügyi javaslat került a parlament elé&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Valóságos törvényjavaslat-dömping volt kedden a kormány és kormánypártok részéről. Ennek keretében például Kósa Lajos és Szatmáry Kristóf kormánypárti képviselők a munkaidő-szervezéssel kapcsolatos törvénymódosítást nyújtott be. A törvényjavaslat nem rejtegeti a valódi célját, vagyis, hogy a munkaerőhiánnyal sújtott vállalatokat a munkaidő-szervezéssel segítse. Az indoklásban ugyanis ez szerepel: A törvény célja - a teljesítendő munkaidő és az üzemidő jobb összehangolása által - a munkavállalók védelme, a változó gazdasági környezetben munkahelyük megtartásának, folyamatos és egyenletes bér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Újabb munkaszüneti napot vezetne be a kormány - Blikk Rúzs</title><link>http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/ujabb-munkaszuneti-napot-vezetne-be-a-kormany/tw1elp2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZ6pznlRViSVoyQs2M5yaEqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 09:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/ujabb-munkaszuneti-napot-vezetne-be-a-kormany/tw1elp2" target="_blank"&gt;Újabb munkaszüneti napot vezetne be a kormány&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vasárnap nem, december 24-én viszont bezárná a boltokat a kormány, így a karácsony háromnapos ünnep lenne. Szatmáry Kristóf országgyűlési képviselő beszélt a Magyar Időknek arról a javaslatcsomagról, amit a Fidesz-frakció dolgoz ki a kiskereskedelemben alkalmazott munkavállalók helyzetének javítására, ebben szó sincs a vállalkozások nyitva tartásának korlátozásáról. Azt a jogszabályi rést szüntetnék meg, amely lehetővé teszi, hogy ünnepnapokon, így például december 25-én vagy 26-án is nyitva legyenek az áruházak, s bár erre itthon nincs gyakorlat, a kiskaput mégis bezárják az őszi módosítá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Áremeléseket hozhat az áruházláncok leckéztetése - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/16/aremeleseket-hozhat-az-aruhazlancok-leckeztetese/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6pqp0h8pdK9fwwxZjaHOAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:28:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/16/aremeleseket-hozhat-az-aruhazlancok-leckeztetese/" target="_blank"&gt;Áremeléseket hozhat az áruházláncok leckéztetése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az volt a benyomásunk, hogy a kormány mondvacsinált okok miatt büntetné a kereskedelmi láncokat, de még azt sem lehet tudni, hogy a javaslat a diszkontokra, a szupermarketekre, esetleg a hipermarketekre vonatkozna-e – mondta a 24.hu-nak Sáling József, a Kereskedelmi Alkalmazottak Szakszervezetének (KASZ) elnöke arról a munkaügyi egyeztetésről, amelyet a nemzetgazdasági tárca folytatott a kereskedelemben dolgozók képviselőivel. Mint arról beszámoltunk, az élelmiszerbotrányra hivatkozva újabb, a külföldi tulajdonú élelmiszerláncok leckéztetésére kitalált javaslatcsomagot nyújtott be a kormány...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vasárnapi boltzár – ez lehet a Fidesz mesterterve - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2016/11/02/vasarnapi-boltzar-ez-lehet-a-fidesz-mesterterve/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1Z7bBRSdQXbSl5AiO82G0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 06:02:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2016/11/02/vasarnapi-boltzar-ez-lehet-a-fidesz-mesterterve/" target="_blank"&gt;Vasárnapi boltzár – ez lehet a Fidesz mesterterve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Öt pontból álló javaslatcsomagot dolgoz ki a Fidesz-frakció a kiskereskedelemben alkalmazott munkavállalók helyzetének javítására, ebben szó sincs a vállalkozások nyitva tartásának korlátozásáról. Ezt mondta október 27-én a Magyar Időknek Szatmáry Kristóf fideszes képviselő. Szavait a Népszavában most Dávid Ferenc, a Vállalkozók és Munkáltatók Országos Szövetségének főtitkára idézi vissza, és írásában számos furcsaságra felhívja a figyelmet. A Vállalkozásfejlesztési Kabinet vezetőjeként Szatmáry Kristóf azt is mondta, még idén szabályozzák az ünnepnapok, a pihenőidő, a műszakrend, a bérpótl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Kétfarkú Kutya Párt is elindul a zuglói időközi választáson - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/02/a-ketfarku-kutya-part-is-elindul-a-zugloi-idokozi-valasztason</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPFF0EZ9qsuHj7adYL3xUwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/02/a-ketfarku-kutya-part-is-elindul-a-zugloi-idokozi-valasztason" target="_blank"&gt;A Kétfarkú Kutya Párt is elindul a zuglói időközi választáson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zuglóban április 23-án fognak önkormányzati képviselői választást tartani, és csütörtökön eldőlt, hogy színesedik a mezőny, az MKKP is beszáll. Ezt a párt Facebook-oldalára kitett posztból lehetett megtudni. "Végre itt a tavasz, gondoltuk ideje megnyerni egy választást. Zugló pedig egész közel van." - írta ki a párt a helyi választási bizottság határozata mellé. Az időközi választásnak amúgy nagy tétje van, ha a Fidesz el tudná nyerni a korábbi szocialista körzetet, akkor többségbe kerülnének a képviselő-testületben. A kormánypárt Szatmáry-Jähl Angélát indítja ő Szatmáry Kristóf fideszes pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>1,1 milliárdból egy új medencéje is lett a BVSC-nek - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/06/14/11-milliardbol-egy-uj-medenceje-is-lett-a-bvsc-nek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjJvl_XM0xuj5_9mphMJRwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 17:10:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/06/14/11-milliardbol-egy-uj-medenceje-is-lett-a-bvsc-nek/" target="_blank"&gt;1,1 milliárdból egy új medencéje is lett a BVSC-nek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az újabb, 1,1 milliárd forintos fejlesztés keretében új, 50 méteres kültéri úszómedencével gazdagodott a BVSC-Zugló Szőnyi úti sportkomplexuma, írja az MTI. A szerda délutáni ünnepélyes átadón Szabó Tünde sportért felelős államtitkár köszöntőjében kiemelte, a zuglói klub az elmúlt évek szakmai és infrastrukturális fejlesztéseivel kiemelkedő háttérnek számít a magyar sportban. Hozzátette, a most átadott nyolcpályás, fix sátortetővel fedett létesítmény a júliusi vizes világbajnokság egyik edzőmedencéje lesz. Kemény Dénes, a Magyar Vízilabda Szövetség elnöke hangsúlyozta a társaságiadó-kedvezm...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A kormány 4-5 éven belül Budapest összes földútját leaszfaltozná - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/21/a-kormany-4-5-even-belul-budapest-osszes-foldutjat-leaszfaltozna</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwZFAQz6Ezfk68HqFcBqrkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 15:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/21/a-kormany-4-5-even-belul-budapest-osszes-foldutjat-leaszfaltozna" target="_blank"&gt;A kormány 4-5 éven belül Budapest összes földútját leaszfaltozná&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közeledik a jövő évi önkormányzati választás, így hát Szatmáry Kristóf miniszteri biztos bejelentette, hogy a kormány 4-5 éven belül Budapest összes földútját leaszfaltozná. A Magyar Idők azt írja, hogy még kb. 250 km útszakaszt kell leaszfaltozni a fővárosban, „a fővárosi kerületi önkormányzatok – részben a Fidesz-kormány támogatásával – korábban is komoly erőfeszítéseket tettek a földutak fölszámolására, de ezek eseti jelleggel történtek, nem programszerűen”. Szatmáry Kristóf azt mondta, egy 100 milliárdos problémáról van szó, hiszen sok út esetében még a közművesítések sem történtek meg....&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elítélték, feketemunkást fogtak a cégében, de visszaegerészte magát egy fontos posztra a fideszes képviselő anyja - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/21/eliteltek-feketemunkast-fogtak-a-cegeben-de-visszaegereszte-magat-egy-fontos-posztra-a-fideszes-kepviselo-anyja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGil7XvfmKPmxLcL4r0fUMEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:50:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/21/eliteltek-feketemunkast-fogtak-a-cegeben-de-visszaegereszte-magat-egy-fontos-posztra-a-fideszes-kepviselo-anyja/" target="_blank"&gt;Elítélték, feketemunkást fogtak a cégében, de visszaegerészte magát egy fontos posztra a fideszes képviselő anyja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kérdés: Voltaképpen bárki, egy többször súlyos, a hatóságok szerint is törvénysértő cselekményeket elkövető személy, illetve valaki, akinek a tulajdonában és ügyvezetése alatt álló cég lépte át többször a törvényesség határát, lehet tisztségviselő a BKIK-ban? Válasz: A jelenlegi szabályozás mindezt sajnos lehetővé teszi. Ez a levelezés zajlott köztünk és az egyik legnagyobb befolyással bíró hazai gazdasági érdekképviselet, a Budapesti Kereskedelmi és Iparkamara kommunikációs vezetője között. Történt ugyanis, hogy pár nappal ezelőtt a volt kereskedelmi miniszteri biztos, fideszes parlamenti ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Miniszteri rokon, elítélt polgármester és exállamtitkár is tízmilliókat kapott falusi szálláshely építésére - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/07/24/falusi-szallashely-fidesz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMs8eZJ-hKeKVN6w1C4f_RgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:13:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/07/24/falusi-szallashely-fidesz/" target="_blank"&gt;Miniszteri rokon, elítélt polgármester és exállamtitkár is tízmilliókat kapott falusi szálláshely építésére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kormány 623 jelentkezőnek osztott ki EU-s milliárdokat egy vidékfejlesztési pályázaton, túlnyomó többségüknek falusi szálláshely építésére. Aki ezt megnyeri, annak öt évig kell szálláshelyként üzemeltetnie az új ingatlant, utána eladhatja vagy családi házzá alakíthatja. A nyertesek között sok a fideszes, illetve független polgármester, exállamtitkár, miniszteri rokon, elítélt bűnöző és útépítőcég-vezetőt is — derül ki az Index cikkéből. A 623 pályázati nyertes természetesen nem mind gyanús, a befutók között vannak helyi vállalkozók, állattenyésztők, növénytermesztők, vadászok, gazdák, méh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A CBA emblematikus vezére kihúzta a gyufát a nyugtaadás elmulasztásával rajta kapott miniszteri biztosnál - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/05/11/a-cba-emblematikus-vezere-kihuzta-a-gyufat-a-nyugtaadas-elmulasztasaval-rajta-kapott-miniszteri-biztosnal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8__j6lQsK6A_8iFxJ2FjcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 09:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/05/11/a-cba-emblematikus-vezere-kihuzta-a-gyufat-a-nyugtaadas-elmulasztasaval-rajta-kapott-miniszteri-biztosnal/" target="_blank"&gt;A CBA emblematikus vezére kihúzta a gyufát a nyugtaadás elmulasztásával rajta kapott miniszteri biztosnál&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ez finoman szólva sem fair, sőt sokan hátbatámadásnak élik meg – így fogalmazott Szatmáry Kristóf, kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos azzal kapcsolatban, hogy Baldauf László, a CBA korábbi elnöke sorra szabadult meg boltjainak üzemeltetésétől a választások előtti hónapokban és utána is. Előbb a Lidl-nek adta el pár bolt üzemeltetési jogát, aztán pár hete jelent meg a hír, hogy a Spar is átvesz tőle üzleteket (a helyiségek után bérleti díjat szed Baldauf). De más CBA-vezetők is tárgyaltak vagy talán még mindig tárgyalnak arról, hogy ők is átadják boltok üzemeltetését multiknak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A XVI. kerületi lap szerint az Együtt politikusa kudarcot vallott az ágyban, mert három lánya van - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/23/a-helyi-hirek-ujsagiroja-szerint-az-egyutt-politikusa-kudarcot-vallott-az-agyban-mivel-3-lanya-van/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3joyTKKrNHDHMWmhMfojgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 13:36:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/23/a-helyi-hirek-ujsagiroja-szerint-az-egyutt-politikusa-kudarcot-vallott-az-agyban-mivel-3-lanya-van/" target="_blank"&gt;A XVI. kerületi lap szerint az Együtt politikusa kudarcot vallott az ágyban, mert három lánya van&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Persze emocionálisan megérthető a ki-kitörő düh: Szatmárynak négy fia van, Vajdának három lánya. Ha már az ágyban nem tudott bizonyítani megpróbálta behozni e hátrányt a közéletben – hátha ott majd tökösebbnek látszik. Nos, egyelőre ez sem jött be – az idézet Ferenci Zoltán újságírótól származik, aki a XVI. kerületben, Zuglóban, valamint Csömörön, Kerepesen, Kistarcsán, Nagytarcsán és Szilasligeten ingyenesen terjesztett Helyi Hírekben írta meg az április 8-i választás utáni gondolatait. (A cikk itt olvasható online.) Kattintásra a kép nagyobb lesz. A tördelést átszerkesztettük, kiemeltük, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Van olyan párt, amelyik 0, azaz nulla szavazatot kapott - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/09/van-olyan-part-amelyik-0-azaz-nulla-szavazatot-kapott</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKuzXr0gb-kuecJv266bw8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 17:22:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/09/van-olyan-part-amelyik-0-azaz-nulla-szavazatot-kapott" target="_blank"&gt;Van olyan párt, amelyik 0, azaz nulla szavazatot kapott&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 2018-as választás legönzetlenebb akcióját hajtotta végre a Magyar Vállalkozók és Munkaadók Pártja (MVMP), amikor a párt egyetlen jelöltje visszalépett a Fidesz javára. Az erről tartott március 22-ei sajtótájékoztató a párt egyetlen látható kampányeseménye volt. Ezen az MVMP-s seregélyesi polgármester, Horváth Sándor mellett részt vett a hálás fideszes jelölt, Varga Gábor, illetve amelyet viszont nem csak a fideszes képviselő-jelölt, illetve a szintén fideszes miniszteri biztos, Szatmáry Kristóf. A Feol tudósítása szerint utóbbi kijelentette, hogy „az MVMP a Fidesz szövetségese és társzer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szatmáryéknak elintézték: az MKB pénztára rátenyerelhet pár milliárd forintnyi vagyonra - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/06/szatmaryeknak-elinteztek-az-mkb-penztara-ratenyerelhet-par-milliard-forintnyi-vagyonra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVrCIl3Qf5Zczpx8bXdP-4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 15:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/06/szatmaryeknak-elinteztek-az-mkb-penztara-ratenyerelhet-par-milliard-forintnyi-vagyonra/" target="_blank"&gt;Szatmáryéknak elintézték: az MKB pénztára rátenyerelhet pár milliárd forintnyi vagyonra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MKB két pénztárától havonta 2,5 millió forintos „láthatatlan juttatást” kapó Szatmáry Kristóf fideszes képviselő elnökölte MKB-pénztár a napokban hozzájuthat közel 3 milliárd forintnyi vagyonhoz egy másik társaságtól. Ebben pedig a Matolcsy György vezette jegybank által kijelölt felügyeleti biztosok segédkeznek. - A Dimenzió Egyesület 1991-ben jött létre, a távközlési szektor – elsősorban a Magyar Telekom – dolgozói az egyesület tagjai. - A Dimenzió-csoportnak 1993-ban három lába épült ki, önsegélyezést és nyugdíj-megtakarítási termékeket kínáló egyesület, valamint egészségpénztár, a nev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>KOM: Legyőzheti Szatmáry Kristófot az ellenzék - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/01/szatmary-kristof-vajda-zoltan-valasztas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmEum7Vei4D3U0Hg0E9u8wqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 12:22:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/01/szatmary-kristof-vajda-zoltan-valasztas/" target="_blank"&gt;KOM: Legyőzheti Szatmáry Kristófot az ellenzék&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Újabb felmérést készített a Közös Ország Mozgalom (KOM) az egyik, ellenzék által nyerhető körzetben. A budapesti XVI. kerületben, a 13. számú választókörzetben arra jutottak, hogy legyőzheti a fideszes Szatmáry Kristófot az Együtt jelöltje, feltéve, hogy Vajda Zoltán lesz az egyedüli kihívó. Négy évvel ezelőtt Szatmáry csak kevéssel győzte le az MSZP-P jelenlegi miniszterelnök-jelöltjét, Karácsony Gergelyt, előbbi 41 százalékot kapott, míg utóbbi 38,1 százalékot. Havi 2,5 millió forint láthatatlan jövedelme van a fideszes Szatmáry Kristófnak A politikus titkolta, hogy az MKB két pénztárának...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Havi 2,5 millió forint láthatatlan jövedelme van a fideszes Szatmáry Kristófnak - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/23/szatmary-kristof-penztar-tiszteletdij-mkb-nyugdijpenztar-egeszsegpenztar-fidesz-kepviselo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQLTOsIsp4EyoL_XFaz3hsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 05:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/23/szatmary-kristof-penztar-tiszteletdij-mkb-nyugdijpenztar-egeszsegpenztar-fidesz-kepviselo/" target="_blank"&gt;Havi 2,5 millió forint láthatatlan jövedelme van a fideszes Szatmáry Kristófnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Öngondoskodásra találták ki a nyugdíjpénztárakat, és egészségmegőrzésre az egészségpénztárakat. Egy valakiről azonban igencsak bőkezűen gondoskodnak: arról a Szatmáry Kristófról, akinek – mint a 24.hu kiderítette – az MKB nyugdíj-, valamint az egészség- és önsegélyező pénztárának elnökeként havi 2,5 millió forintnyi jövedelem jár. Ráadásul ezt megfejelheti évente maximum 3 millió forint költségtérítéssel is. A fideszes országgyűlési képviselő igazi pozícióhalmozó: kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztosi posztja mellett három iparkamara vezetésében is benne volt, amikor 2016-ban c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Van Fidesz-büfé a Kossuth téren - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/15/van-fidesz-bufe-a-kossuth-teren/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-rwjN7SwAKsJkJvMHwIsEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/15/van-fidesz-bufe-a-kossuth-teren/" target="_blank"&gt;Van Fidesz-büfé a Kossuth téren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahol 450 az ásványvíz, de adnak mellé ajándékba Fidesz-táblát (valójában nem adnak). Amit viszont adnak, az a számla, tehát valószínűleg nem Szatmári Kristóf üzemelteti a boltot. Fotó: Zalavári Noémi&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ne szaladjon el a kérdéseim elől, miniszteri biztos úr! - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/03/09/ne-szaladjon-el-a-kerdeseim-elol-miniszteri-biztos-ur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjjopazw-G7J_W78lZbICUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:14:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/03/09/ne-szaladjon-el-a-kerdeseim-elol-miniszteri-biztos-ur/" target="_blank"&gt;Ne szaladjon el a kérdéseim elől, miniszteri biztos úr!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ügyészségi dokumentum erősíti meg, hogy Szatmáry Kristóf kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos családi zöldség-gyümölcsös üzlete szabálytalankodott, többször is elmaradt a nyugtaadás a vásárlások után. Mivel a lapunkat a cégüket lebuktató cikkeink és videóink után hazugsággal, rágalmazással és manipulációval vádoló fideszes képviselő hetek óta kitér az írásban feltett kérdéseink elől, felkerestük személyesen a politikust. Elmentünk csütörtökön a 16. kerületben Szatmáry részvételével tartott lakossági-választási fórumra, és szembesítettük a hivatalos irattal. Egy kis menekülés, ü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nyugdíjasok támadtak az Együtt jelöltjére - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/06/nyugdijasok-tamadtak-az-egyutt-jeloltjere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnOAM-LuLGyX22Ql23h5ikqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/06/nyugdijasok-tamadtak-az-egyutt-jeloltjere/" target="_blank"&gt;Nyugdíjasok támadtak az Együtt jelöltjére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzet szerint a Fidesz a kampányban újra azzal állt elő, hogy az ellenzék a XVI. kerületben migránsokat fogadna be az egykori Ikarus gyár területére. Szatmáry Kristóf, a térség fideszes parlamenti képviselője és Kovács Péter polgármester közösen jelentette be, hogy a kormányhoz fordulnak a régi gyár köztulajdonba vételét kérve. A sajtótájékoztató megjelent az állítólagos ötlettel korábban is hírbe hozott Vajda Zoltán, az Együtt helyi politikusa, aki azonnal jelezte, az őt ért valótlan híresztelés miatt feljelentést tett. A sajtótájékoztatón az egyik kerületi civil szervezet nyugdí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Gyűlnek a fideszes kereskedelempolitikus gondjai, akinek a cége sokszor nem adott nyugtát - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/09/gyulnek-a-fideszes-kereskedelempolitikus-gondjai-akinek-a-cege-sokszor-nem-adott-nyugtat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjyPGtpmnXVi8xuCDu9tRQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 07:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/09/gyulnek-a-fideszes-kereskedelempolitikus-gondjai-akinek-a-cege-sokszor-nem-adott-nyugtat/" target="_blank"&gt;Gyűlnek a fideszes kereskedelempolitikus gondjai, akinek a cége sokszor nem adott nyugtát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzeti Adó- és Vámhivatal vizsgálatot indít Szatmáry Kristóf, a kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos cégének ügyében – ilyen tartalmú levelet adott ki a NAV. Az ügyben Vajda Zoltán, az Együtt politikusa, az áprilisi választásokon Szatmáry kihívója tett bejelentést, miután ő maga is azt tapasztalta, amiről a 24.hu több cikkben is beszámolt: többször elmaradt a nyugtaadás Szatmáry cégénél, ez pedig bevételeltitkolásra ad lehetőséget, amivel az adó egy részét úszhatják meg. Egy héten keresztül 6 kollégánk összesen 12-szer vásárolt ott, ebből 9 alkalommal elmaradt a nyugtaadás. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szatmáry Kristóf kihagyta, mennyit kap a számlaadást mellőző zöldséges cégből - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/01/szatmary-kristof-kihagyta-mennyit-kap-a-szamlaadast-mellozo-zoldseges-cegbol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmk0RhEQWNJbG6GbZjk0T0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 07:40:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/01/szatmary-kristof-kihagyta-mennyit-kap-a-szamlaadast-mellozo-zoldseges-cegbol/" target="_blank"&gt;Szatmáry Kristóf kihagyta, mennyit kap a számlaadást mellőző zöldséges cégből&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem szerepel az Orbán-kormány kereskedelempolitikusa, Szatmáry Kristóf vagyonnyilatkozatában, hogy mekkora részesedést kap az általa tulajdonolt cégek nyereségéből. Szatmáry 24 százalékban tulajdonos a család nevét viselő kiskereskedő cégben. A családi vállalkozás zöldség-gyümölcs kereskedelemmel foglalkozik, Budapesten hat üzletet működtetnek. A Stadionok metróállomásnál lévő boltjuk miatt a cég felkerült a fekete munkásokat alkalmazó vállalkozások listájára, a napokban pedig a 24.hu buktatta le az egyik üzletet, ahol rendszeresen nem adnak számlát a vásárlások után. A cég 2016-ban hivatal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Videofelvételekkel bizonyítjuk, hogy nem adnak nyugtát a fideszes kereskedelempolitikus cégénél - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/01/30/videofelvetelekkel-bizonyitjuk-hogy-nem-adnak-nyugtat-a-fideszes-kereskedelempolitikus-cegenel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-tA68UfIGrbn0bB9dToK8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:59:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/01/30/videofelvetelekkel-bizonyitjuk-hogy-nem-adnak-nyugtat-a-fideszes-kereskedelempolitikus-cegenel/" target="_blank"&gt;Videofelvételekkel bizonyítjuk, hogy nem adnak nyugtát a fideszes kereskedelempolitikus cégénél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Minden, amit az újságíró állított, az szemenszedett hazugság és rágalom. Így reagált Szatmáry Kristóf kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos hétfői cikkünkre, amelyben arról számoltunk be saját próbavásárlásaink alapján (amelyek egybevágtak mások elbeszéléseivel is), hogy cégének egyik üzletében többször nem adtak nyugtát. Feketemunkás után: a nyugtaadás is elmarad a fideszes kereskedelempolitikus családi cégénél Többször nem kaptunk nyugtát a Szatmáry család zöldséges üzletében. Ez bevételeltitkolásra ad lehetőséget, amivel az adó egy részét kerülhetik el. A miniszteri biztos üg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezek a felvételek cáfolják Szatmáry Kristóf állításait - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/01/ezek-a-felvetelek-cafoljak-szatmary-kristof-allitasait/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyycuQ6qFmOvfmpPH3hxnUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 11:14:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/01/ezek-a-felvetelek-cafoljak-szatmary-kristof-allitasait/" target="_blank"&gt;Ezek a felvételek cáfolják Szatmáry Kristóf állításait&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Továbbra is hazugságokkal és rágalmazással vádolja a 24.hu-t Szatmáry Kristóf miniszteri biztos, az után is, hogy nyilvánosságra hoztuk azokat a rejtett kamerás felvételeket, amelyek igazolják, hogy a Szatmáry és közeli rokonai (anyja és testvére) tulajdonában álló cég üzletében többször sem adtak nyugtát. Kedden tettük közzé a három videót, az előző nap megjelentetett cikkünkben pedig szöveges formában számoltunk tapasztalatainkról: egy héten keresztül 12 alkalommal vásárolt ott lapunk 6 munkatársa, és 9 esetben nem kaptunk blokkot. Hétfői cikkünkre úgy reagált a kereskedelempolitikáért fe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A nap legfontosabb hírei – 2018. február 1. - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/02/01/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-februar-1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAm0_exhOttl6fjdU-M7KMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 18:22:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/02/01/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-februar-1/" target="_blank"&gt;A nap legfontosabb hírei – 2018. február 1.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ami fontos: - Nyilvánosságra kerültek a politikusok vagyonnyilatkozatai, ezekből kiderül: Lázár János szőlőt vett, Rogán Antal lakása megállt a növésben, Mészáros Lőrincnek pedig több milliárd forintja van részvényekben. - Lázár János a Kormányinfón többek között azt mondta: Hidegvágóval bontják a kerítést a menekültek. - A Fidesz telefonon fogja hívogatni az embereket, hogy Vona Gábor muszlim lett. - Mesterházy Attila visszalépett. Kész Zoltán javára. - Fel kell függeszteni a Momentum aláírásgyűjtését. Most tájékoztatta az NVI a pártot. - Ezek a felvételek cáfolják Szatmáry Kristóf állítás...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szeretne meggazdagodni? Ezektől a parlamenti képviselőktől tanulhat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/01/szeretne-meggazdagodni-ezektol-a-parlamenti-kepviseloktol-tanulhat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0tTI-iUBPb7pI1oOO00FYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:22:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/01/szeretne-meggazdagodni-ezektol-a-parlamenti-kepviseloktol-tanulhat" target="_blank"&gt;Szeretne meggazdagodni? Ezektől a parlamenti képviselőktől tanulhat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Megjelentek a friss képviselői vagyonnyilatkozatok - Orbán Viktor nagyon szerény idén is, aki mást mond, hazudik - De találtunk néhány meglepő vagyongyarapodást is, amelyekre a vagyonnyilatkozatok nem adnak magyarázatot Szatmáry Kristóf, a Miniszterelnökség kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztosa 13,5 millió forintot tett félre egy év alatt úgy, hogy egy 2,5 hektáros szőlőt is vett a Balaton-felvidéken, Kisapátiban. Hitelt nem vett fel a vásárláshoz, de a magánszemélyekkel szembeni tartozása 30 millió forintról 34-re nőtt. Szathmárynak ugyan van több cége is - például az, amely...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nem egyszerű számlát kapni kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos cégénél - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/01/29/nem-egyszeru-szamlat-kapni-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-cegenel</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRrwg3JdkN4IPFEr61EaLkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 07:02:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/01/29/nem-egyszeru-szamlat-kapni-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-cegenel" target="_blank"&gt;Nem egyszerű számlát kapni kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos cégénél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alig kért hete derült ki, hogy a Szatmáry Kristóf kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos és közeli rokonai tulajdonában álló Szatmáry Kereskedelmi és Szolgáltató Kft. adata cég feltűnt a be nem jelentett alkalmazottat foglalkoztató cégek listáján. A fideszes politikus akkor a könyvelője figyelmetlenségével magyarázta a kínos hibát. A 24.hu munkatársai most Szatmáryék XVI. kerületi zöldség-gyümölcs boltjában próbálták ki, hogy vajon szabályosan működik-e az üzlet, de azt tapasztalták, hogy „12-ből 9 esetben a bevételt nem ütötte be az eladó az online pénztárgépbe, csak betette a n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Videók bizonyítják: nem adnak nyugtát a kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos zöldségesében - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/01/30/videok-bizonyitjak-nem-adnak-nyugtat-a-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-zoldsegeseben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgPKqyrvF6Lf-3i1yuERhsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 05:16:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/01/30/videok-bizonyitjak-nem-adnak-nyugtat-a-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-zoldsegeseben" target="_blank"&gt;Videók bizonyítják: nem adnak nyugtát a kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos zöldségesében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Három videóit is közzétett a 24.hu, és mindhármon ugyanaz látható: vásárlás után nem kaptak nyugtát Szatmáry Kristóf kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos zöldségesében. A miniszteri biztos védekezése nagy ívű: - előbb arról azt mondta, hogy a 24.hu állítsa "szemenszedett hazugság és rágalom." - Majd Szatmáry egy szomorú hírről is beszámolt: a 30 éves múlttal rendelkező családi zöldségesnél még sosem volt betörés, mostanáig. Elvitték "a céges iratokat, pénztárgépet és némi gyümölcsöt." - Amúgy meg kiszáll a cégből, mondta hétfőn Szatmáry. Ezt, állítólag múlthéten döntötte el.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Feketemunkás a Fidesz kereskedelempolitikusának cégében - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/01/17/feketemunkas-a-fidesz-kereskedelempolitikusanak-cegeben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT0JQ5-TaTOj_72fscU8ZUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 05:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/01/17/feketemunkas-a-fidesz-kereskedelempolitikusanak-cegeben/" target="_blank"&gt;Feketemunkás a Fidesz kereskedelempolitikusának cégében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rém kínos dolog történt az Orbán-kormány egyik, ha nem a fő kiskereskedelmi politikusával. A Szatmáry Kristóf és közeli rokonai (anyja és testvére) tulajdonában álló cégnél feketemunkást talált az adóhivatal. A Szatmáry Kereskedelmi és Szolgáltató Kft. december közepén került fel a be nem jelentett alkalmazottat foglalkoztatók listájára, amelyet az adóhatóság honlapján bárki megtekinthet (a szöveg végén található linkre kattintva előjön egy Excel-táblázatban a lista, a 3401. sorban Szatmáryék cége). A családi vállalkozás zöldség-gyümölcs kereskedelemmel foglalkozik, Budapesten hat telephely...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Feketemunkással bukott le a kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos cége - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/01/17/feketemunkassal-bukott-le-a-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-cege</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgAjrfNUoaMrupjakMvD_4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 06:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/01/17/feketemunkassal-bukott-le-a-kereskedelempolitikaert-felelos-miniszteri-biztos-cege" target="_blank"&gt;Feketemunkással bukott le a kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos cége&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szatmáry Kristóf kereskedelempolitkáért felelős miniszteri biztos, itt még a BKIK elnökeként. "Rém kínos dolog történt az Orbán-kormány egyik, ha nem a fő kiskereskedelmi politikusával" - írja a 24.hu, ami az adóhatóság nyilvános adatbázisában bukkant rá, hogy a Szatmáry Kristóf kereskedelempolitikáért felelős miniszteri biztos és közeli rokonai tulajdonában álló Szatmáry Kereskedelmi és Szolgáltató Kft. adataira a be nem jelentett alkalmazottat foglalkoztató cégek listáján. Ez azért nagyon ciki, mert Szatmáry, mint azt már jeleztük, a Miniszterelnökség kereskedelempolitikáért felelős minis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szerdai friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/01/17/szerdai-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-28/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqNdIJr98Cw8DoCTg0Li_4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 05:42:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/01/17/szerdai-friss-hirek-forgalom-idojaras-reggeli-pakk-28/" target="_blank"&gt;Szerdai friss hírek, forgalom, időjárás – Reggeli pakk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017. január 17., szerda Ha lemaradtál a tegnap estéről: - Elismerte egy interjúban a Külügyminisztérium helyettes államtitkára, hogy a magyar kormány tavaly titokban befogadott csaknem 1300 menekültet. Altusz Kristóf azt is elmondta a Times of Malta-nak, hogy ezt nem akarták nyilvánosságra hozni. - Az észak-koreai válságról Vancouverben tárgyaló országok képviselői szerint fenn kell tartani a nyomást Észak-Koreán, hogy elálljon atomfegyver-fejlesztési programjától. - Komoly kémháború folyik Izrael és Irán között. Az izraeli titkosszolgálat vezetője az iráni megmozdulások kapcsán elismerte,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Most Zugló örülhet: újabb hárommilliárdot kapott a BVSC - 24.hu</title><link>http://24.hu/sport/2017/11/17/most-zuglo-orulhet-ujabb-harommilliardot-kapott-a-bvsc/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsNv_F_9TLTYYU5sIII5l0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:15:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/sport/2017/11/17/most-zuglo-orulhet-ujabb-harommilliardot-kapott-a-bvsc/" target="_blank"&gt;Most Zugló örülhet: újabb hárommilliárdot kapott a BVSC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közel hárommilliárd forintból újíthatja fel, illetve bővítheti két sporttelepét a BVSC-Zugló sportegyesület, a beruházást a magyar kormány 1,2 milliárd forinttal támogatja. A BVSC megalakulása óta fontos szerepet játszik a testkultúra népszerűsítésében, a szabadidősport szervezésében, valamint a sikeres élsportolók nevelésében, felkészítésében – mondta a pénteki sajtótájékoztatón Szabó Tünde sportért felelős államtitkár. Szatmáry Kristóf, a BVSC-Zugló elnöke elmondta, a klub az infrastruktúra fejlesztését illetően újabb, de reményeik szerint nem az utolsó mérföldkőhöz érkezett. Az első fejl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Cáfolja a kormány, hogy nekimenne a Lidlnek és a Tescónak - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/10/07/cafolja-a-kormany-hogy-nekimenne-a-lidlnek-es-a-tesconak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDP9a1tbWE6LZQzl3ixVJvsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:51:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/10/07/cafolja-a-kormany-hogy-nekimenne-a-lidlnek-es-a-tesconak/" target="_blank"&gt;Cáfolja a kormány, hogy nekimenne a Lidlnek és a Tescónak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szatmáry Kristóf a kormánypárti lap szmbati számában “bulvárkacsának” nevezte a Magyar Nemzet állítólagos értesülését a külföldi cégekhez érkező, titokzatos telefonálásokról. A Magyar Nemzet pénteken írt arról, hogy a jövő évi választás után a Fidesz az élelmiszer-kereskedelemből is kiszoríthatja a külföldi cégeket. Az újság szerint a lépéssel Mészáros Lőrincet és Csányi Sándort hoznák helyzetbe. A lap értesülései szerint már érkeztek komoly jelzések a tulajdonosok felé arról, hogy jobban teszik, ha időben eladják érdekeltségeiket. Bár a magyar kiskereskedelemben a külföldi tulajdon aránya ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>