{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEJqTlhweVh4SUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "We are waiting for Mr. K\u00f3sa on the work rows! - Index",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/07/podgazd_tulora_szakszervezet/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "V\u00e1rjuk K\u00f3sa urat a munkasorokon! - Mi a szakszervezetek baja K\u00f3sa Lajos t\u00fal\u00f3r\u00e1t megdupl\u00e1z\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat\u00e1val? Err\u0151l besz\u00e9lgett\u00fcnk a Vasas Szakszervezeti ..."
        },
        {
            "title": "Two years ago Lajos K\u00f3sa was very angry when he felt that the socialists were on the &quot;multik&quot; side of the workplace instead of &quot;the workers&quot; - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/ket-eve-kosa-lajos-nagyon-merges-lett-mikor-ugy-erezte-hogy-a-szocialistak-a-multik-oldalara-alltak-a-dolgozok-helyett-a-munkavegzes-szabalyainak-ugyeben",
            "pub_date": "2018-12-04 15:25:18 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Most \u0151 ny\u00fajtotta be a t\u00fal\u00f3ra-t\u00f6rv\u00e9nyt, ami a Fidesz indokl\u00e1sa szerint az\u00e9rt j\u00f3, mert a multik \u00f6r\u00fclnek neki."
        },
        {
            "title": "Fat of the overtime law: If Lajos K\u00f3sa says this is a good law, then I believe this unbelievably - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/05/kover_a_tuloratorvenyrol_ha_kosa_lajos_azt_mondja_hogy_ez_egy_jo_torveny_akkor_en_ezt_latatlanban_elhiszem/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3val a Magyar Katolikus R\u00e1di\u00f3ban k\u00e9sz\u00fclt hossz\u00fa interj\u00fa szerd\u00e1n. Ebben t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az \u00fagynevezett t\u00fal\u00f3rat\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l is k\u00e9rdezt\u00e9k a h\u00e1zeln\u00f6k\u00f6t, ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f3sa: There will be more rest days for the workers - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181203-kosa-lajos-tobb-pihenonapja-lesz-a-dolgozoknak.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Az egyenl\u0151tlen munkaid\u0151-beoszt\u00e1sban dolgoz\u00f3k minim\u00e1lisan havi n\u00e9gy pihen\u0151napra sz\u00e1m\u00edthatnak - mondta K\u00f3sa Lajos, miut\u00e1n a szakszervezetekkel ..."
        },
        {
            "title": "Unilateral oversubscription is prohibited - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/egyoldaluan-tulfoglalkoztatni-tilos/4072635",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen - A v\u00e1ltoz\u00e1s csak egy sz\u0171k munkaer\u0151piaci szegmenst \u00e9rint, a d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9get egy\u00e1ltal\u00e1n nem."
        },
        {
            "title": "According to Lajos K\u00f3sa, CEU has never been here - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181204_Kosa_Lajos_szerint_a_CEU_soha_nem_is_volt_itt",
            "pub_date": "2018-12-04 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "K\u00f3sa Lajost, a Fidesz k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t a CEU \u00fcgy\u00e9r\u0151l is k\u00e9rdezte az ATV h\u00e9tf\u0151i sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n. Az egyetem t\u00e1voz\u00e1s\u00e1ra azt mondta, hogy \"a New York-i CEU ..."
        },
        {
            "title": "The estate of the heir had been blocked, who conquered K\u00f3sa Lajos - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/csengeri-orokosno-kosa-lajos-2/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "mondta a milli\u00e1rdos csengeri \u00f6r\u00f6k\u00f6sn\u0151k\u00e9nt elh\u00edres\u00fclt Sz. G\u00e1born\u00e9 \u00fcgy\u00e9ben a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal nemr\u00e9g elrendelt b\u0171n\u00fcgyi z\u00e1rlatr\u00f3l a Zoom.hu k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re az asszony ..."
        },
        {
            "title": "Rabies Law: important changes have been announced by Lajos K\u00f3sa - Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/rabszolgatorveny-munkaido-kosa-lajos-parlament.674438.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "T\u00f6bb pontb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 javaslatcsomagot terjeszt kedden a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9nek tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9si bizotts\u00e1ga el\u00e9 a ..."
        },
        {
            "title": "With the introduction of &#39;volunteered overwork&#39;, the Overtime Law would be tightened by Fidesz - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/az-onkent-vallalt-tulmunka-bevezetesevel-szigoritana-tovabb-a-tuloratorvenyt-a-fidesz",
            "pub_date": "2018-12-08 06:06:25 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este \u00fajabb fordulat k\u00f6vetkezett be a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9hez beny\u00fajtott m\u00f3dos\u00edt\u00f3ind\u00edtv\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben: miut\u00e1n a h\u00e9t elej\u00e9n m\u00e9g \u00fagy t\u0171nt, hogy a szakszervezetek tiltakoz\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra a legink\u00e1bb kifog\u00e1solt v\u00e1ltoztat\u00e1sok kiker\u00fclnek a K\u00f3sa Lajos \u00e9s Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f fideszes k\u00e9pvisel\u0151k \u00e1ltal beny\u00fajtott javaslatb\u00f3l, az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s T\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1si bizotts\u00e1ga v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis visszaszigor\u00edtotta a m\u00f3dos\u00edt\u00e1si javaslatot. \u00cdgy a parlament el\u00e9 v\u00e9g\u00fcl a jelek szerint m\u00e9gis egy olyan t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s ker\u00fclhet szavaz\u00e1sra, amely elfogad\u00e1sa eset\u00e9n kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl is, puszt\u00e1n a munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Fat: Greater coverage of the press than the good Western democracies in Hungary - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/kover-magyarorszagon-nagyobb-mertekben-ervenyesul-a-sajto-szinessege-mint-a-remek-nyugati-demokraciakban",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:03 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A Magyar Katolikus R\u00e1di\u00f3nak adott m\u00e9lyinterj\u00fat szerd\u00e1n az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke, K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3, akit alaposan megmozgattak a mikrofon m\u00f6g\u00f6tt, a mindennapi politika (migr\u00e1ci\u00f3, bev\u00e1ndorl\u00e1s stb.) mellett szok\u00e1s szerint az elm\u00e9ly\u00fcltebb, ideologikus t\u00e9m\u00e1kr\u00f3l (bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rtiak, liber\u00e1lisok, h\u00fclyes\u00e9gbesz\u00e9l\u0151k) is k\u00e9rdezt\u00e9k. Fot\u00f3: So\u00f3s Lajos/MTI/MTVA R\u00f6gt\u00f6n az elej\u00e9n el\u00e1rulta, mi t\u00f6rt\u00e9nne, ha a bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rtiak megnyern\u00e9k 2019-et, lesz\u00f6gezte: \u201eNagy baj lenne\u201d. K\u00f6v\u00e9r szigor\u00fa volt ugyan, de optimista: szerinte pozit\u00edv tendenci\u00e1k l\u00e1tszanak Eur\u00f3p\u00e1ban, az emberek l\u00e1tj\u00e1k Nyugat-Eur\u00f3p\u00e1ban is, hogy az elit..."
        },
        {
            "title": "Lajos K\u00f3sa told why he can not move from CEU Budapest - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/kosa-lajos-ceu/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:01:32 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A 444.hu vette \u00e9szre, hogy K\u00f3sa Lajos, a Fidesz politikusa csavaros megfejt\u00e9ssel \u00e1llt el\u0151 a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se \u00fcgy\u00e9ben, egy m\u00e1s t\u00e9m\u00e1ban tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n. K\u00f3sa Lajos szerint a CEU az\u00e9rt nem tud elk\u00f6lt\u00f6zni Budapestr\u0151l, mert soha nem is volt itt. A New York-i CEU sosem volt Budapesten, ez\u00e9rt nem tud Budapestr\u0151l elk\u00f6lt\u00f6zni. Teh\u00e1t logikai k\u00e9ptelens\u00e9g \u2014 fejtette ki a t\u00e1rca n\u00e9lk\u00fcli miniszter. Hivatalos: Megy a CEU November elej\u00e9n m\u00e9g tettek egy utols\u00f3 elkeseredett pr\u00f3b\u00e1t, de mostanra t\u00e9nyleg feladt\u00e1k. Kiemelt k\u00e9p: Bruz\u00e1k No\u00e9mi/MTI"
        },
        {
            "title": "There is only one person who has understood CEU - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/csak-egyetlen-ember-van-aki-vegig-ertette-a-ceu-ugyet/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:39:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Most, hogy \u00fagy n\u00e9z ki, v\u00e9gleg lez\u00e1rult, ideje bevallanunk, hogy a CEU \u00fcgy\u00e9t sosem volt igaz\u00e1n egyszer\u0171 meg\u00e9rteni. Az amerikai \u00e9s a magyar oktat\u00e1si rendszerek k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek, az amerikai k\u00e9pz\u00e9st\u00edpusok, \u00e9s a diplom\u00e1t ad\u00f3 k\u00e9pz\u00e9sek t\u00edpusai k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek a k\u00e9t orsz\u00e1gban nagyon megnehez\u00edtett\u00e9k azt, hogy egyszer\u0171en, ut\u00e1naolvas\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl meg\u00e9rthess\u00fck, mi t\u00f6rt\u00e9nik a CEU-val. Ez kifejezetten j\u00f3l j\u00f6tt a korm\u00e1nynak, amely arra \u00e9p\u00edtett, hogy az emberek nagy r\u00e9sze nem \u00e9rti majd meg a CEU \u00fcgy\u00e9t. M\u00e1rmint az emberek nagy r\u00e9sz\u00e9t term\u00e9szetesen b\u00e1rmi jobban \u00e9rdekli, mint a CEU \u00fcgye, ez m\u00e1r kider\u00fclt, ..."
        },
        {
            "title": "The government does not allow the trade unions to stick to the 400 hour overtime - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/03/nem-enged-a-kormany-a-szakszervezeteknek-ragaszkodnak-a-400-oras-tulorakerethez",
            "pub_date": "2018-12-03 18:26:58 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Nem tesz engedm\u00e9nyt a Fidesz a szakszervezeteknek, marad a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3rakeret is - ez der\u00fclt ki h\u00e9tf\u0151n, miut\u00e1n szakszervezeti k\u00e9pvisel\u0151k \u00fajra t\u00e1rgyal\u00f3asztalhoz \u00fcltek a korm\u00e1nyoldal k\u00e9pvisel\u0151ivel, K\u00f3sa Lajossal, valamint Bod\u00f3 S\u00e1ndor foglalkoztat\u00e1spolitik\u00e1\u00e9rt \u00e9s v\u00e1llalati kapcsolatok\u00e9rt felel\u0151s p\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9riumi \u00e1llamtitk\u00e1rral. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k ny\u00fajtott\u00e1k be azt a t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyt, amelynek az elfogad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en h\u00e1rom \u00e9vre emelkedne a jelenlegi maximum 12 h\u00f3nap..."
        },
        {
            "title": "The unions did not blame for green with Karas - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:05:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u2013 \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        },
        {
            "title": "The government has announced the change of the slavery law! - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/bejelentette-a-kormany-igy-valtozik-a-rabszolgatorveny.306531.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "T\u00f6bb pontb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 javaslatcsomagot terjeszt kedden a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9nek tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9si bizotts\u00e1ga el\u00e9 a Fidesz - k\u00f6z\u00f6lte K\u00f3sa Lajos, a nagyobbik korm\u00e1nyp\u00e1rt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je, aki h\u00e9tf\u0151n munkav\u00e1llal\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9gekkel egyeztetett. K\u00f3sa Lajos \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3knak elmondta: a munkaid\u0151-beoszt\u00e1s megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1hoz a munkav\u00e1llal\u00f3 beleegyez\u00e9s\u00e9re lenne sz\u00fcks\u00e9g. Hozz\u00e1tette: egyenl\u0151tlen munkaid\u0151-beoszt\u00e1s eset\u00e9n eddig az volt a szab\u00e1ly, hogy havi egy pihen\u0151napot kellett k\u00f6telez\u0151en kiadni. Ez a megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli \u00fczemben, a t\u00f6bb m\u0171szakban dolgoz\u00f3kra \u00e9..."
        },
        {
            "title": "The demonstration can take place due to the slavery law - Trade unions - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/munkaugy/johet-a-tuntetes-a-rabszolgatorveny-miatt--tiltakoznak-a-szakszervezetek.306557.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben - \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        }
    ]
}