{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4YkRkeU5qa1NBbWgxS0FBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:53:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "T\u00fcnde Hand\u00f3 appointed a brother of Gergely Guly\u00e1s the judge of the General Court of Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/tobbszor-palyazott-sikertelenul-vegul-hando-tunde-segitsegevel-neveztek-ki-gulyas-gergely-batyjat-a-szekesfehervari-torvenyszek-birojava",
            "pub_date": "2018-12-06 09:01:55 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "T\u00f6bbsz\u00f6r is p\u00e1ly\u00e1zott Guly\u00e1s Gergely miniszter b\u00e1tyja, Guly\u00e1s G\u00e9za a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k b\u00edr\u00f3i posztj\u00e1ra, sikertelen\u00fcl. A kinevez\u00e9st k\u00e9s\u0151bb m\u00e9gis ..."
        },
        {
            "title": "Hand\u00f3: The judiciary has no embarrassment - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/04/a-biroi-karnak-nincs-szegyenkezni-valoja",
            "pub_date": "2018-12-04 13:14:08 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        }
    ]
}