{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:09:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bombariado was at CNN&#39;s headquarters - Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/nemzetkozi_vallalatok/bombariado_volt_a_cnn_kozpontjaban.674662.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "For a bomb threat, CNN&#39;s New York offices - Portfolio were evacuated during live broadcasting",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait.307079.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Hamisnak bizonyul\u00f3 bombafenyeget\u00e9sek miatt p\u00e9ntekre virrad\u00f3ra ki\u00fcr\u00edtett\u00e9k a CNN amerikai h\u00edrtelev\u00edzi\u00f3 irod\u00e1it New Yorkban. A szerkeszt\u0151s\u00e9gi szob\u00e1kat \u00e9l\u0151 ad\u00e1s k\u00f6zben kellett ki\u00fcr\u00edteni. Don Lemon m\u0171sorvezet\u0151 megszak\u00edtotta m\u0171sor\u00e1t, majd kisv\u00e1rtatva Twitteren k\u00f6z\u00f6lte: \"Az \u00e9n \u00e9l\u0151 m\u0171sorom kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n kellett evaku\u00e1lni. Bombafenyeget\u00e9s. El\u0151re elk\u00e9sz\u00edtett m\u0171sor megy ad\u00e1sba. A rend\u0151rs\u00e9g nyomoz. Maradjanak vel\u00fcnk\". A m\u0171sorvezet\u0151 percekkel k\u00e9s\u0151bb az utc\u00e1r\u00f3l jelentkezett be, \u00e9s elmondta: valaki betelefon\u00e1lt, hogy a szerkeszt\u0151s\u00e9g \u00e9p\u00fclet\u00e9ben \u00f6t bomba van elhelyezve. Az azonnal helysz\u00ednre vonul\u00f3 rend\u0151r..."
        }
    ]
}