{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE56Tmw5akVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Half a million spent on homeless Hungarian Santa Claus for children - Incredible story - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/hajlektalan-mikulas-budapesten-gyurcsany-ferenccel-felmilliot-koltott/lzqhcnn",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:02 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ferenc Gyurcs\u00e1ny went to kindergarten with a homeless Mikul\u00e1s - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/07/gyurcsany-ferenc-mikulasnak-oltoztetett-egy-hajlektalant-akivel-elment-az-ovodasok-koze/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:59 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Gyurcs\u00e1ny Ferenc, a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ke \u00fagy gondolta, a legemberibb vide\u00f3, ami id\u00e9n k\u00e9sz\u00fclhet az \u00fcnnepek k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, ha egy hajl\u00e9ktalan Mikul\u00e1st ..."
        },
        {
            "title": "Ferenc Gyurcs\u00e1ny scattered the world and the state budget - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181202-gyurcsany-ferenc-maganrepulozes.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:30:59 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Csak a buk\u00e1sa el\u0151tti utols\u00f3 id\u0151szakban laza f\u00e9lmilli\u00e1rdot vert el."
        },
        {
            "title": "The prosecution raises charges against Gyurcs\u00e1ny&#39;s lawyer in the shortest time - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181204-czegledy-csaba-vademeles.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Harminc nappal meghosszabb\u00edtotta Czegl\u00e9dy Csaba letart\u00f3ztat\u00e1s\u00e1t a Szegedi J\u00e1r\u00e1sb\u00edr\u00f3s\u00e1g b\u00edr\u00e1ja, mert az \u00fcgy\u00e9szi ind\u00edtv\u00e1nnyal egyez\u0151en \u00fagy l\u00e1tta, hogy a ..."
        },
        {
            "title": "The reality, on the other hand, is that of national strategic interest - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/a-valosag-ezzel-szemben-az-hogy-nemzetstrategiai-kozerdek",
            "pub_date": "2018-12-06 09:16:15 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Korm\u00e1nyhat\u00e1rozatban min\u0151s\u00edtette nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171nek a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny \u00f6sszeolvad\u00e1s\u00e1t Orb\u00e1n Viktor. A l\u00e9p\u00e9st sz\u00e1mos kritikus hang azzal magyar\u00e1zza, hogy a minisztereln\u00f6k \u00edgy vonja ki az \u00fcgyletet a legend\u00e1san \u00e9ber figyelm\u0171 Gazdas\u00e1gi- \u00e9s Versenyhivatal hat\u00e1sk\u00f6re al\u00f3l, m\u00e1sok egyenesen azt feszegetik, hogy a Tiborcz\u00e9k elleni nyomoz\u00e1s le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n ez is \u00fajabb p\u00e9ld\u00e1ja annak, hogy Orb\u00e1n Viktor \u00e9s k\u00f6re a t\u00f6rv\u00e9nyek felett \u00e1ll. Pedig a minisztereln\u00f6k feket\u00e9n-feh\u00e9ren, mindenf\u00e9le sz\u00f3cs\u00e9pl\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megindokolta, mi\u00e9rt nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171 dolog ez: k\u00f6z\u00e9rdekb..."
        },
        {
            "title": "No CEU leaves Hungary, but Gruevski - opposition parties turned to the EU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/ceu-gruevszki-ellenzek-nyilt-level-eu-ep-mszp-dk-pm/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:56:54 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00f6vetelj\u00fck, hogy ne az egyik legjobb magyar egyetemnek, CEU-nak (Central European University) kelljen elhagynia az orsz\u00e1got, hanem a volt maced\u00f3n minisztereln\u00f6knek! \u2013 \u00e1ll abban a ny\u00edlt lev\u00e9lben, amelyet h\u00e1rom ellenz\u00e9ki p\u00e1rt, az MSZP, a P\u00e1rbesz\u00e9d Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt, \u00e9s a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt angol nyelven t\u00f6bb nemzetk\u00f6zi szervezetnek, az \u00f6sszes eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151nek \u00e9s t\u00f6bb nagyk\u00f6vets\u00e9gnek is. (A levelet T\u00f3th Bertalan MSZP-eln\u00f6k, Szab\u00f3 T\u00edmea, a PM t\u00e1rseln\u00f6ke \u00e9s Gyurcs\u00e1ny Ferenc DK-eln\u00f6k \u00edrta al\u00e1.) A lev\u00e9l r\u00e9szben a Gruevszki-\u00fcgyre koncentr\u00e1l (Nikola Gruevszki volt maced\u00f3n ko..."
        },
        {
            "title": "Viktor Orb\u00e1n&#39;s national post-communism - 444",
            "link": "https://tldr.444.hu/2018/12/03/orban-viktor-nemzeti-posztkommunizmusa",
            "pub_date": "2018-12-03 05:37:03 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://tldr.444.hu",
            "desc": "- Orb\u00e1n Viktor h\u00edveiben \u00e9s kritikusaiban egy k\u00f6z\u00f6s dolog van \u2013 komolyabban veszik \u0151t, mint meg\u00e9rdemeln\u00e9. - Az \u00e9vek sor\u00e1n kider\u00fclt, hogy Orb\u00e1n Viktor kiv\u00e1l\u00f3 p\u00e1rtvez\u00e9r, de szer\u00e9ny k\u00e9pess\u00e9g\u0171 minisztereln\u00f6k. Minden t\u00e9nyez\u0151nek meg kellett v\u00e1ltoznia, hogy minden \u00fagy maradhasson, mint r\u00e9gen volt. - Orb\u00e1n l\u00e9trehozta az EU els\u0151 mag\u00e1n\u00e1llam\u00e1t. Ennek az a l\u00e9nyege, hogy az \u00e1llami tulajdont nem lehet elv\u00e1lasztani a p\u00e1rt- \u00e9s csal\u00e1di tulajdont\u00f3l. - Orb\u00e1n olyan, mint egy diszk\u00f3t\u00e1ncot j\u00e1r\u00f3 Kwasniewski. Azt mondja: b\u00e1tran legyetek olyanok, amilyenek vagytok. Kiab\u00e1ljatok hangosan arr\u00f3l, amir\u0151l egy\u00e9bk\u00e9nt besz\u00e9l..."
        }
    ]
}