{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE51YmpCZk5CSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 12:39:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Istv\u00e1n Tarl\u00f3s: The worst fears of the opposition have been confirmed - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/tarlos-istvan-az-ellenzek-legrosszabb-felelmei-igazolodtak-be-2472961",
            "pub_date": "2018-12-08 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Az ellenz\u00e9k pr\u00f3b\u00e1lja kisebb\u00edteni az Orb\u00e1n Viktorral k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1s \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, de ezt nagyon neh\u00e9z \u2013 emelte ki Tarl\u00f3s Istv\u00e1n a P\u00e9ntek 9-ben."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3 promises two new bridges for the next cycle - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/07/tarlos_ket_uj_hidat_iger_a_kovetkezo_ciklusra/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "M\u00e9g messze a f\u0151polg\u00e1rmester-v\u00e1laszt\u00e1s, de Tarl\u00f3s Istv\u00e1n elkezdte az \u00edg\u00e9rget\u00e9st a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusra. K\u00e9t \u00faj h\u00eddr\u00f3l, villamosvonalakr\u00f3l, metr\u00f3r\u00f3l, H\u00c9V-ekr\u0151l ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: It can not be coincidental that the Prime Minister insisted on my departure - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181207_tarlos_istvan_interju_budapest_fopolgarmester",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Ha \u0151t b\u00e1bnak nevezik, minek mondj\u00e1k a t\u00f6bbi fideszes politikust? \u2013 fakadt ki, amikor azt pr\u00f3b\u00e1ltuk megfejteni, mi\u00e9rt \u0151t akarta f\u0151polg\u00e1rmester-jel\u00f6ltnek Orb\u00e1n."
        },
        {
            "title": "BKK recovers: Tarl\u00f3s has not been transmitted and informed about the serious problems of electronic ticketing - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/a-bkk-visszanyal-tarlos-nem-lett-atverve-tajekoztattak-az-elektronikus-jegyrendszer-sulyos-problemairol",
            "pub_date": "2018-12-07 14:38:29 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A f\u0151polg\u00e1rmester igyekszik a BKK vez\u00e9r\u00e9vel, Dab\u00f3czi K\u00e1lm\u00e1nnal elvitetni a balh\u00e9t, akit \u00e1ll\u00edt\u00f3lag menesztett. M\u00e9g ez sem igaz, der\u00fcl ki a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: The mayor of Vienna probably does not know what his business is - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/04/tarlos_ceu_becsi_polgarmester/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:57:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "2004 \u00f3ta t\u00e9ma az e-jegyrendszer bevezet\u00e9se Budapesten. Demszky kezdte el, Tarl\u00f3s vette \u00fajra el\u0151, de sok \u00e9v \u00e9s sok milli\u00e1rd forint ut\u00e1n tov\u00e1bbra sem tartunk ..."
        },
        {
            "title": "Istv\u00e1n Tarl\u00f3s simply could not answer the question of what CEU is leaving for Budapest - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/tarlos-istvan-egyszeruen-nem-birt-valaszolni-a-kerdesre-hogy-mit-jelent-budapestnek-a-ceu-tavozasa",
            "pub_date": "2018-12-04 20:45:46 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Tarl\u00f3s Istv\u00e1n egy\u00e9b t\u00e9m\u00e1ban h\u00edvt\u00e1k be az ATV-be, de ha m\u00e1r ott volt, akkor a k\u00e9rdez\u0151k meg\u00e9rdekl\u0151dt\u00e9k, hogy vajon mit sz\u00f3l a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9hez? Felid\u00e9zt\u00e9k ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: We have to show ourselves to the world better - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/tarlos-jobban-meg-kell-mutatnunk-magunkat-a-vilagnak-2472978",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester szerint az ellenz\u00e9knek semmi mondanival\u00f3ja nincs."
        },
        {
            "title": "Straight Talk Contra - Istv\u00e1n Tarl\u00f3s - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/videok/video-20181204-egyenes-beszed-kontra-tarlos-istvan-fopolgarmester",
            "pub_date": "2018-12-04 20:00:11 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "R\u00f3nai Egon k\u00e9rdez\u0151t\u00e1rsai Csuhaj Ildik\u00f3, az ATV f\u0151munkat\u00e1rsa \u00e9s N\u00e9meth P\u00e9ter tiszteletbeli f\u0151szerkeszt\u0151, N\u00e9pszava. atv.hu. Tweet ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s confessed: the BKK led by the e-ticket system - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/tarlos-bevallotta-atverte-a-bkk-vezetese-az-e-jegy-rendszerrel",
            "pub_date": "2018-12-06 05:03:32 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "\"A BKK vezet\u0151i nem k\u00f6vettek el olyasmit, ami valamilyen b\u00fcntet\u0151jogi t\u00e9ny\u00e1ll\u00e1st kimer\u00edtene. (..)1 Ami miatt szem\u00e9lyi konzekvenci\u00e1kat kellett levonnom, az egy ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: There is no real anti-Semitism in Budapest - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/02/budapesten_nincs_valos_antiszemitizmus/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Tarl\u00f3s: Budapesten nincs val\u00f3s antiszemitizmus - Ezt mondta Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester az els\u0151 hanukagyertya meggy\u00fajt\u00e1sa el\u0151tt."
        },
        {
            "title": "Istv\u00e1n Tarl\u00f3s spoke ugly to Istv\u00e1n Tarl\u00f3s - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/tarlos-istvan-csunyan-beszolt-tarlos-istvannak/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Most kig\u00fanyolta a b\u00e9csi polg\u00e1rmestert a CEU miatt, de t\u00edz \u00e9vvel ezel\u0151tt m\u00e9g az ellenkez\u0151j\u00e9t gondolta."
        },
        {
            "title": "According to Tarl\u00f3s, the Mayor of Vienna is pleased with CEU because he does not know what he is doing - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/tarlos-szerint-a-becsi-fopolgarmester-azert-orul-a-ceu-nak-mert-nem-tudja-mi-a-dolga/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:44:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Mindenesetre az \u0151 kompetenci\u00e1i k\u00f6z\u00e9 ez nem tartozik, \u00e9s azt sem tudja, mi az igazs\u00e1g, de elfogadhatatlan, ha az egyetem nem tartotta be a t\u00f6rv\u00e9nyt."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s does not deal with his opponent, but with developments and stability - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/tarlos-nem-az-ellenfelevel-foglalkozik-hanem-a-fejlesztesekkel-es-a-stabilitassal-2472964",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Budapest f\u0151polg\u00e1rmestere lesz a P\u00e9ntek 9 vend\u00e9ge, az interj\u00faban a bulinegyed mellett az e-jegyrendszer is sz\u00f3ba ker\u00fcl."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: Budapest did not lose the CEU by moving or e-ticket - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/tarlos-ceu-bkk-e-jegy-budapest-polgarmester/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:19 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Hosszabb interj\u00fat adott Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester a hvg.hu-nak, amelyben t\u00f6bb t\u00e9m\u00e1t \u00e9rintve is mondott egy-k\u00e9t inform\u00e1ci\u00f3\u00e9rt\u00e9k\u0171 dolgot. CEU Ha szem\u00e9lyes v\u00e9lem\u00e9nyemet k\u00e9rdezi: \u00e9n nem nagyon hiszem, hogy az lenne. Mit\u0151l lenne az? \u2013 v\u00e1laszolta Tarl\u00f3s arra a k\u00e9rd\u00e9sre, hogy vesztes\u00e9g-e Budapestnek, hogy B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6zik a legmagasabbra rangsorolt magyar egyetem. A f\u0151polg\u00e1rmester \u00e1ll\u00e1st foglalni sem tud, vagy mer abban a k\u00e9rd\u00e9sben, hogy mi\u00e9rt kellett mennie a CEU-nak. \u00dajraindul\u00e1s J\u00faliusban kerek perec megmondtam minisztereln\u00f6k \u00farnak, hogy nem indulok, \u0151 azonban k\u00e9rt m\u00e9g egy besz\u00e9lget\u00e9st err\u0151l. ..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s asks: If she&#39;s a puppet, what are the other Fideszes? - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/tarlos-kerdez-ha-o-bab-mi-a-tobbi-fideszes/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:59:28 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Tarl\u00f3s Istv\u00e1n HVG-nek adott cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki interj\u00faj\u00e1nak el\u0151zetese szerint Budapest szempontj\u00e1b\u00f3l nem tartja nagy vesztes\u00e9gnek a CEU elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9t. Nem is tett semmit az \u00fcgyben. A f\u0151polg\u00e1rmester azt mondta, Orb\u00e1n Viktor komoly \u00edg\u00e9retekkel vette r\u00e1, hogy m\u00e9gis indujon ism\u00e9t a f\u0151polg\u00e1rmesteri poszt\u00e9rt. Mint mondta, \u00fagy \u00e9reztem, v\u00e9g\u00fcl nem mondhatok nemet. Tarl\u00f3s \u00fajra elindul a f\u0151polg\u00e1rmesters\u00e9g\u00e9rt Elfogadta Orb\u00e1n Viktor felk\u00e9r\u00e9s\u00e9t. Tarl\u00f3s kitart\u00f3an igyekezett c\u00e1folni, hogy valamif\u00e9le b\u00e1bnak tekints\u00e9k. Szerinte igenis vannak k\u00e9rd\u00e9sek, amiben nem \u00e9rtenek egyet Orb\u00e1n Viktorral, a korm\u00e1nnyal eddig sem \u00e1..."
        },
        {
            "title": "The capital has fallen billions of dollars on the bargain electronic ticketing system - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/tobb-milliard-forintot-bukott-a-fovaros-a-bedolt-elektronikus-jegyrendszeren",
            "pub_date": "2018-12-05 05:18:41 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Hi\u00e1ba bontott szerz\u0151d\u00e9st a kivitelez\u0151vel a Budapesti K\u00f6zleked\u00e9si K\u00f6zpont (BKK), 2020-ra lesz Budapesten elektronikus jegyrendszer (egy\u00e9b nevein: Rig\u00f3, AFC), a f\u0151v\u00e1rost pedig k\u00e1r nem \u00e9rte. Nagyj\u00e1b\u00f3l ezt kommunik\u00e1lja Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester m\u00falt h\u00e9t cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k \u00f3ta, mi\u00f3ta tudhat\u00f3, november v\u00e9g\u00e9n a BKK felmondta a n\u00e9met f\u0151v\u00e1llalkoz\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt elektronikus jegyrendszer szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t, \u00e9s ezzel az ut\u00f3bbi \u00e9vek egyik legfontosabb, legdr\u00e1g\u00e1bb budapesti beruh\u00e1z\u00e1sa bed\u0151lt. A f\u0151polg\u00e1rmester \u00e9s helyettese azt is kommunik\u00e1lta, hogy semmit sem tudtak arr\u00f3l, hogy a BKK \u00e9vek \u00f3ta cs\u00fasz\u00f3 projektje vesz\u00e9lyben..."
        },
        {
            "title": "Pity, Damage, Damage, Capital City Not Damage, Damage, Damage - 444",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/kar-kar-kar-a-fovarost-nem-erte-kar-kar-kar",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:39 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Az elektronikus budapesti jegyrendszer folytat\u00e1sa \u00e9s lez\u00e1r\u00e1sa c\u00edmmel tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t a F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat vezet\u00e9se annak aprop\u00f3j\u00e1n, hogy az elektronikus jegyrendszer projektje nem folytat\u00f3dik, \u00e9s nem z\u00e1rul le m\u00e9g egy j\u00f3 ideig a projekt bed\u0151l\u00e9se miatt. A sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n ennek megfelel\u0151en nem relev\u00e1ns, a projekt j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00e9s a k\u00e1rba ment ad\u00f3forintok sors\u00e1t \u00e9rdemben taglal\u00f3 mondatokat hallhattunk, hanem azt a politikusi mantr\u00e1t, amit Tarl\u00f3s Istv\u00e1n napok \u00f3ta nyomat: Budapestet nem \u00e9rte k\u00e1r, a jegyrendszer megval\u00f3sul \u00e9s szebb lesz, mint valaha. A sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 politikai jelleg\u00e9t ..."
        },
        {
            "title": "MSZP is waiting for Tarl\u00f3s to stand for CEU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/mszp-tarlos-ceu/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:54:56 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A CEU elkerget\u00e9s\u00e9vel az Orb\u00e1n-korm\u00e1ny \u00e9s a Fidesz Budapest szellemi \u00e9let\u00e9t tette szeg\u00e9nyebb\u00e9. Tarl\u00f3s Istv\u00e1n hallgat \u2013 \u00e1ll abban a k\u00f6zlem\u00e9nyben, amit a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s MSZP-s k\u00e9pvisel\u0151inek nev\u00e9ben Horv\u00e1th Csaba jegyez. Horv\u00e1th szerint a vil\u00e1gsz\u00ednvonal\u00fa oktat\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 CEU kiemelked\u0151 szerepet j\u00e1tszott abban, hogy Budapest az elm\u00falt \u00e9vtizedekben K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pa szellemi k\u00f6zpontj\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt. Megd\u00f6bbent\u0151nek tartja, hogy Tarl\u00f3s Istv\u00e1n sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl hagyja, hogy a korm\u00e1ny ellehetetlen\u00edtse \u00e9s el\u00fcld\u00f6zze Budapestr\u0151l az egyetemet. Szerinte ezzel a f\u0151polg\u00e1rmester azt bizony\u00edtja, hogy nem Budapest \u00e9rdekeit..."
        },
        {
            "title": "R\u00f3bert Puzs\u00e9r would put D\u00e1vid Vit\u00e9zy at the head of BKK - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/02/puzser-robert-vitezy-david-bkk-tarlos-istvan/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:24:19 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A h\u00e9ten der\u00fclt ki, hogy bel\u00e1thatatlan id\u0151re elcs\u00faszik az elektronikus jegyrendszer bevezet\u00e9se a budapesti t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n, miut\u00e1n a Budapesti K\u00f6zleked\u00e9si K\u00f6zpont (BKK) szerz\u0151d\u00e9st bontott a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 c\u00e9ggel. Ezt k\u00f6vet\u0151en Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester kir\u00fagta a BKK vez\u00e9rigazgat\u00f3j\u00e1t, Dab\u00f3czi K\u00e1lm\u00e1nt. Az \u00fcgyben most megsz\u00f3lalt Puzs\u00e9r R\u00f3bert, aki j\u00f6v\u0151re f\u00fcggetlenk\u00e9nt Tarl\u00f3ssal szemben indul a f\u0151polg\u00e1rmesteri c\u00edm\u00e9rt. Vas\u00e1rnapi Facebook-posztj\u00e1ban azt \u00edrta: Tarl\u00f3s Istv\u00e1nnak h\u00e1rom helyettese, harminch\u00e9t[!] budapestiek \u00e1ltal fizetett tan\u00e1csad\u00f3ja, \u00e9s t\u00f6bb sz\u00e1z keze al\u00e1 dolgoz\u00f3 hivatalnoka v..."
        },
        {
            "title": "Vit\u00e9zy: The Rigo was world-class, but it was in the wrong hands - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/vitezy-david-rigo/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:23:19 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Horv\u00e1th Csaba, az MSZP f\u0151v\u00e1rosi politikusa az ATV Start c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy az E-jegyrendszer projektj\u00e9vel nem a BKK vez\u00e9rigazgat\u00f3ja, Dab\u00f3czi K\u00e1lm\u00e1n, hanem a f\u0151polg\u00e1rmester \u00e9s Vit\u00e9zy D\u00e1vid buktak meg. Szerinte a botr\u00e1ny az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nhetett, mert szakmailag alkalmatlan vezet\u0151ket neveztek ki. Ha egy vezet\u0151 mag\u00e1n\u00e1l but\u00e1bb vezet\u0151ket nevez ki, akkor ez t\u00f6rt\u00e9nik. Egy okos vezet\u0151 mag\u00e1n\u00e1l okosabb vezet\u0151t nevez ki \u2013 jegyezte meg. R\u00e1ad\u00e1sul az \u00faj f\u0151polg\u00e1rmester-helyettes pont az a szem\u00e9ly, aki a jegyrendszernek ny\u00fajtott hitelr\u0151l t\u00e1rgyalt, tette hozz\u00e1. Az MSZP-s politikus azt is \u00e1ll\u00edtotta..."
        },
        {
            "title": "Tarl\u00f3s: The Electronic Ticket System - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/tarlos-nem-dolt-be-az-elektronikus-jegyrendszer.306595.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Tarl\u00f3s Istv\u00e1n szerint Budapest nagyon sokat er\u0151s\u00f6d\u00f6tt a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zfejleszt\u00e9sek Tan\u00e1cs\u00e1nak l\u00e9trej\u00f6tt\u00e9vel: ezent\u00fal a f\u0151v\u00e1rosnak sokkal t\u00f6bb k\u00f6ze lesz a budapesti \u00e1llami beruh\u00e1z\u00e1sokhoz, mint b\u00e1rmikor a rendszerv\u00e1ltoz\u00e1s \u00f3ta. Tarl\u00f3s Istv\u00e1n h\u00e9tf\u0151n az Infor\u00e1di\u00f3 Ar\u00e9na c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban hangs\u00falyozta: a j\u00f6v\u0151ben a f\u0151v\u00e1rosnak belesz\u00f3l\u00e1sa lesz \u00e1llami projektekbe is. A f\u0151v\u00e1ros szempontj\u00e1b\u00f3l fontos projektek finansz\u00edroz\u00e1sa is sokkal stabilabb\u00e1 v\u00e1lt - jelentette ki. A projektek k\u00f6z\u00f6tt p\u00e9ldak\u00e9nt eml\u00edtette a 3-as metr\u00f3 \u00e9s kapcsol\u00f3d\u00f3 fejleszt\u00e9seit, a 3-as metr\u00f3 K\u00e1poszt\u00e1smegyerig t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1t, a H\u00c9..."
        }
    ]
}