<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Európai Csalás Elleni Hivatal - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpxY25Sa0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:15:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Polt szerint az ügyészség politikamentesen dolgozik és az OLAF elégedett vele - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/04/ugyeszseg-polt-peter-olaf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENebizLJAo3ankyToRXSnOoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/04/ugyeszseg-polt-peter-olaf/" target="_blank"&gt;Polt szerint az ügyészség politikamentesen dolgozik és az OLAF elégedett vele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedden számolt be az Országgyűlés igazságügyi bizottsága előtt Polt Péter legfőbb ügyész az ügyészség elmúlt évi munkájáról és a következőket mondta:.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A magyar ügyészség nagyon büszke arra, hogy milyen sokszor emelnek vádat az OLAF jelentései alapján - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/16/a-magyar-ugyeszseg-nagyon-buszke-arra-hogy-milyen-sokszor-emelnek-vadat-az-olaf-jelentesei-alapjan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPw0JRRrC9dk-I46uoBClh0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/16/a-magyar-ugyeszseg-nagyon-buszke-arra-hogy-milyen-sokszor-emelnek-vadat-az-olaf-jelentesei-alapjan" target="_blank"&gt;A magyar ügyészség nagyon büszke arra, hogy milyen sokszor emelnek vádat az OLAF jelentései alapján&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oké, pont a Tiborcz-ügyben megszűnt a nyomozás, de például végére jártak egy 1,1 millió forintos költségvetési csalás ügyének.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>EU-s pénzek százmillióit csalták el Szabolcsban - közbelépett az OLAF - Napi.hu</title><link>https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/eu-s_penzek_szazmillioit_csaltak_el_szabolcsban_kozbelepett_az_olaf.673360.html</link><guid isPermaLink="false">CBMic2h0dHBzOi8vd3d3Lm5hcGkuaHUvbWFneWFyX2dhemRhc2FnL2V1LXNfcGVuemVrX3N6YXptaWxsaW9pdF9jc2FsdGFrX2VsX3N6YWJvbGNzYmFuX2tvemJlbGVwZXR0X2F6X29sYWYuNjczMzYwLmh0bWzSAb0BaHR0cHM6Ly93d3ctbmFwaS1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5uYXBpLmh1L21hZ3lhcl9nYXpkYXNhZy9ldS1zLXBlbnplay1zemF6bWlsbGlvaXQtY3NhbHRhay1lbC1zemFib2xjc2Jhbi0tLWtvemJlbGVwZXR0LWF6LW9sYWYuNjczMzYwLmh0bWwvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/eu-s_penzek_szazmillioit_csaltak_el_szabolcsban_kozbelepett_az_olaf.673360.html" target="_blank"&gt;EU-s pénzek százmillióit csalták el Szabolcsban - közbelépett az OLAF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Napi.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) ajánlása nyomán vádat emelt három nő ellen az ügyészség, mivel kiderült, hogy nem megfelelően használtak fel több ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.napi.hu">Napi.hu</source></item><item><title>DK: Az OLAF vizsgálja ki az uniós támogatást, amit Kósa Lajos édesanyjának cége nyert - Híradó</title><link>https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/11/10/dk-az-olaf-vizsgalja-ki-az-unios-tamogatast-amit-kosa-lajos-edesanyjanak-cege-nyert</link><guid isPermaLink="false">CBMiiQFodHRwczovL3d3dy5oaXJhZG8uaHUvYmVsZm9sZC9rb3plbGV0L2Npa2svMjAxOC8xMS8xMC9kay1hei1vbGFmLXZpenNnYWxqYS1raS1hei11bmlvcy10YW1vZ2F0YXN0LWFtaXQta29zYS1sYWpvcy1lZGVzYW55amFuYWstY2VnZS1ueWVydNIBAA</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/11/10/dk-az-olaf-vizsgalja-ki-az-unios-tamogatast-amit-kosa-lajos-edesanyjanak-cege-nyert" target="_blank"&gt;DK: Az OLAF vizsgálja ki az uniós támogatást, amit Kósa Lajos édesanyjának cége nyert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Demokratikus Koalíció (DK) az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) vizsgálatát kéri annak az uniós támogatásnak az ügyében, amit a fideszes Kósa Lajos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hirado.hu">Híradó</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/FamLKUdGHNMPo6UjH2-dUa6iInJ6MJiwszGJCjgQV6_S3icbM2yqj4fk12ZRc30957c4FkX0Pf7t0wpo5tXx6YXRsV23yppPOsNbcI3RDmoDjHPHF9fUrlRSljnghjuyiiFfMxZoNWDgqDorC32wkP2f=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Polt Péter szerint az ügyészség politikamentesen végzi munkáját - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/04/polt-peter-szerint-az-ugyeszseg-politikamentesen-vegzi-munkajat</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUiXbYmOZLf3frtLyqpn-sqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:19:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/04/polt-peter-szerint-az-ugyeszseg-politikamentesen-vegzi-munkajat" target="_blank"&gt;Polt Péter szerint az ügyészség politikamentesen végzi munkáját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ügyészség politikamentesen, objektíven, a jogszabályoknak megfelelően végzi munkáját - jelentette ki képviselői kérdésre Polt Péter legfőbb ügyész kedden az Országgyűlés igazságügyi bizottsága előtt. A Legfőbb Ügyészség elmúlt évről szóló beszámolója kapcsán elmondta: a szervezet tavaly is törvényesen és eredményesen dolgozott. Kérdésre válaszolva Polt Péter kifejtette: tavaly is folytatódott a rendkívül szoros együttműködés, ami korábban is jellemezte a magyar ügyészség és az Európai Unió Csalás Elleni Hivatalának (OLAF) kapcsolatát. Az OLAF hat ajánlást tett, kérve a nyomozás megindítá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Hiába őrizte a siófoki polgármester az Elios-ügy dokumentumait, a rendőrség nem volt kíváncsi rájuk - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/elios-ugy-siofok-olaf-lengyel-robert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsSUj5mIadh8BGooaxi6IkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/11/20/elios-ugy-siofok-olaf-lengyel-robert/" target="_blank"&gt;Hiába őrizte a siófoki polgármester az Elios-ügy dokumentumait, a rendőrség nem volt kíváncsi rájuk&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siófok független polgármestere, Lengyel Róbert a Szabad Pécsnek adott interjújában elmondta, hogy miután az OLAF megkereste a várost az Elios-ügy miatt, a város két közvilágítás-korszerűsítési beruházásainak dokumentumait elzáratta. Mint mondta, arra várt, hogy a rendőrség megkeresse, és akkor majd rendelkezésükre bocsátja ezeket a dokumentumokat, majd meglepődve olvasta, hogy időközben lezárták a nyomozást, úgy, hogy nem is voltak kíváncsiak a nála lévő papírokra. Ahogy korábban megírtuk, a rendőrség november elején jelentette be, hogy bűncselekmény hiányában megszüntették a nyomozást az E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elios-ügy: Már Vácon sem nyomoznak, sőt a rendőrség megdicsérte a várost - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/23/elios-vac-nyomozas-megszuntetes-tiborcz-istvan-orban-viktor-veje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoR56tEG-4o0I7v4uAyRaIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 06:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/23/elios-vac-nyomozas-megszuntetes-tiborcz-istvan-orban-viktor-veje/" target="_blank"&gt;Elios-ügy: Már Vácon sem nyomoznak, sőt a rendőrség megdicsérte a várost&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bűncselekmény hiányában megszüntette a nyomozást a rendőrség a váci közvilágítási közbeszerzés miatt is – értesült a 24.hu. A munkát a Pest megyei városban is a korábban Orbán Viktor veje, Tiborcz István érdekeltségében álló Elios Innovatív Zrt. végezte el. A rendőrség döntése azért is különös, mert a váci közvilágítás korszerűsítését még a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium is szabálytalannak találta, és 20 millió forintra büntette az önkormányzatot. Arra februárban derült fény, hogy Vác is szerepelt az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) jelentésében, ami a gyanús közvilágítási projekteket...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Rejtélyes döntést hozott a rendőrség, mielőtt megszüntette Elios-ügyben a nyomozást - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/17/elios-ugy-tiborcz-istvan-nyomozas-vac-rendorseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd0NFx4nNw-fDNalk9F3loqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 06:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/17/elios-ugy-tiborcz-istvan-nyomozas-vac-rendorseg/" target="_blank"&gt;Rejtélyes döntést hozott a rendőrség, mielőtt megszüntette Elios-ügyben a nyomozást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bár az Országos Rendőr-főkapitányság nemrég azt közölte, hogy bűncselekmény hiányában megszüntették a nyomozást a korábban Orbán Viktor veje érdekeltségébe tartozó Elios Innovatív Zrt.-vel szemben, a 24.hu úgy értesült, hogy a közvilágítási tendereken egykor taroló céget érintő eljárásról leválasztottak egy azzal korábban egyesített feljelentést. Méghozzá azt, amelyiket a váci közvilágítás korszerűsítése miatt hűtlen, illetve hanyag kezelés miatt tett egy helyi ellenzéki képviselő. A szintén az Eliost érintő feljelentés ügyében könnyen lehet, hogy tovább nyomoz a rendőrség. A Pest megyei te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán Viktor védi, de az OLAF elővenné Farkas Flóriánt is - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/11/16/olaf-farkas-florian-roma-onkormanyzat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPa9COHbVTtLpAsvVKYhVQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:56:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/11/16/olaf-farkas-florian-roma-onkormanyzat/" target="_blank"&gt;Orbán Viktor védi, de az OLAF elővenné Farkas Flóriánt is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miután a rendőrség bűncselekmény hiányában megszüntette a korábban Orbán Viktor veje érdekeltségében álló Elios Innovatív Zrt.-vel szembeni nyomozást annak ellenére, hogy az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) súlyos szabálytalanságokat talált a cég által elnyert közvilágítási projektek kapcsán, a Legfőbb Ügyészség hosszú közleményben fejti ki, mennyire komolyan veszi az OLAF ajánlásait. A Polt Péter vezette szervezet azt írta: Az Európai Csalás Elleni Hivatal eddigi összesen 38 igazságügyi ajánlása, 4 jelzése és 1 zárójelentése nyomán minden esetben elrendelt nyomozások eredménye – a váda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Közbeszerzése Hatóság elnöke szerint az Elios-botrány csak egy felfújt téma - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/14/elios-kozbeszeresi-hatosag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENS_Edervr72HphcvN5QF5UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/14/elios-kozbeszeresi-hatosag/" target="_blank"&gt;A Közbeszerzése Hatóság elnöke szerint az Elios-botrány csak egy felfújt téma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mészáros Lőrinc televíziójában, az Echo TV-ben kérdezték a Közbeszerzési Hatóság elnökét az Elios-ügyről. Ahogyan korábban beszámoltunk róla, a Nemzeti Nyomozó Iroda – bűncselekmény hiányában – úgy zárta le a nyomozást a miniszterelnök vejének, Tiborcz Istvánnak az egykori érdekeltségét érintő ügyben, hogy a közbeszerzési dokumentumokat sem Siófok, sem Hódmezővásárhely önkormányzatától nem kérték ki. Az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) adatai szerint az Elios-csalások modellje pedig éppen a hódmezővásárhelyi beruházás volt. Tiborcz István volt érdekeltségének erősen csalásgyanús, 2009 é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elárulta a Legfőbb Ügyészség, hogyan áll az EU-pénzes OLAF-os nyomozásokkal - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/uzletfejlesztes/elarulta-a-legfobb-ugyeszseg-hogyan-all-az-eu-penzes-olaf-os-nyomozasokkal.304648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDH5JaoSR2T4Ujx4In7L6e0qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMPK9jgY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/uzletfejlesztes/elarulta-a-legfobb-ugyeszseg-hogyan-all-az-eu-penzes-olaf-os-nyomozasokkal.304648.html" target="_blank"&gt;Elárulta a Legfőbb Ügyészség, hogyan áll az EU-pénzes OLAF-os nyomozásokkal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frissítette az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) által Magyarországnak küldött igazságügyi ajánlások nyomán indult büntetőügyeket és azok addigi eredményeit mai újabb összefoglaló közleményében a Legfőbb Ügyészség. Két új ajánlás érkezett Ebből kiderült, hogy a március 22-i összesítés óta két új OLAF ajánlás érkezett a Legfőbb Ügyészséghez, amelyek esetén mindig elindul itthon a nyomozás, vagy a már folyamatban lévő nyomozáshoz csatolják az anyagot és mindkét nyomozás még felderítési szakaszban van jelenleg. Az egyik ajánlás az Országos Roma Önkormányzat "Híd a munka világába" programja ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Magyarországról szertegurulnak az uniós támogatások Delaware-től Tallinig - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/11/14/unios-tamogatasok-elios-orban-fogorvos-cseppfolyos-gaz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApXp8J7gJShvU0ZWLeMCxsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/11/14/unios-tamogatasok-elios-orban-fogorvos-cseppfolyos-gaz/" target="_blank"&gt;Magyarországról szertegurulnak az uniós támogatások Delaware-től Tallinig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luxusautóbérlés, Tesco-bevásárlás kevés másfél milliárd forint uniós támogatáselőleg eltüntetéséhez, az eurók egész céghálón keresztül szöktek el például abban az EU-s mintadarabnak szánt projektben, amelyet cseppfolyósgáz-üzem és kúthálózat fejlesztésére nyert egy magyarországi konzorcium. Lengyel cég gyártott berendezést, szingapúri adta el, törökországi szállított, a szingapúri kereskedőnek egy észt társaság váltójával fizettek (csak előbb még megpördült egy máltai cégnél, egy bizalmi vagyonkezelőnél, apport, tőkeemelés is lett belőle)… Bonyolult manőversorozattal kövezték ki a brüsszeli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elios-ügy: A hódmezővásárhelyi lámpacserék dokumentumait sem vizsgálta a rendőrség - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/10/hodmezovasarhely-elios-olaf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJInpU_7nE4OfsfRMHr1ZcEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 05:26:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/10/hodmezovasarhely-elios-olaf/" target="_blank"&gt;Elios-ügy: A hódmezővásárhelyi lámpacserék dokumentumait sem vizsgálta a rendőrség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem csak a siófoki önkormányzattól nem kérte be az Elios-ügy dokumentumait a rendőrség, más város önkormányzata is hiába várta a hatóságok megkeresését, derül ki a Népszava cikkéből. Az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) adatai szerint az Elios-csalások modellje a hódmezővásárhelyi beruházás volt, a Nemzeti Nyomozó Iroda (NNI) mégsem kérte be a várostól az ottani közvilágítási tender iratait. A lap emlékeztet: Tiborcz István volt érdekeltségének erősen csalásgyanús, 2009 és 2014 között összesen 13,5 milliárd forintnyi uniós pénzt felemésztő tendergyőzelmei Hódmezővásárhelyről indultak. Az...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A rendőrség be sem kérte az Elios-ügy dokumentumait a siófoki önkormányzattól - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/08/elios-siofok-olaf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdDR4KHzXNqqc32pmNyo9EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:07:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/08/elios-siofok-olaf/" target="_blank"&gt;A rendőrség be sem kérte az Elios-ügy dokumentumait a siófoki önkormányzattól&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siófokon 2520 darab lámpát szerelt fel az E-os Zrt., a későbbi Elios Zrt. 6 évvel ezelőtt. Ez 294,5 millió forintba került, a beruházást az Európai Csalás Elleni Hivatal, az OLAF is említi 34 más pályázattal együtt. A rendőrség január óta nyomozott az ügyben, de a héten bűncselekmény hiányában megszüntették az Eliosszal szembeni nyomozást. Ami különösen meglepő annak tükrében, amit a siófoki polgármester mondott az RTL Klubnak. Lengyel Róbert ugyanis azt nyilatkozta, hogy be sem kérte a rendőrség a siófoki önkormányzattól az Elios-ügy dokumentumait és tanúként sem hallgatták meg a település...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem hagyná annyiban az EU az Elios-ügyet - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/15/nem-hagyna-annyiban-az-eu-az-elios-ugyet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLWv1Gd5LcFviHWhAR7m1IqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:27:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/15/nem-hagyna-annyiban-az-eu-az-elios-ugyet/" target="_blank"&gt;Nem hagyná annyiban az EU az Elios-ügyet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Napirenden fogják tartani az Elios-ügyet annak ellenére, hogy a magyar hatóságok megszüntették a nyomozást – erről Ingeborg Gräßle, az Európai Parlament költségvetési ellenőrzési bizottságának elnöke beszélt a 168 Órának. A német kereszténydemokrata képviselő elmondta: az uniós csalás elleni hivatal, az OLAF megállapításai továbbra is érvényesek. Valamennyi uniós költségvetést ellenőrző intézmény fontosnak tartja a független nyomozást, még akkor is, ha magas rangú személyeket érint a gyanú – fogalmazott, hozzátéve, hogy a szabálytalanságok gyanúja vizsgálatra kötelezi az uniós szerveket az ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elios-ügy: az OLAF szerint a bűn nem szűnt meg - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/08/elios-ugy-az-olaf-szerint-a-bun-nem-szunt-meg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEKQq-dhorFb6xMSGDfqcAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:42:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/08/elios-ugy-az-olaf-szerint-a-bun-nem-szunt-meg/" target="_blank"&gt;Elios-ügy: az OLAF szerint a bűn nem szűnt meg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Euronews megkeresésére az OLAF reagált arra, hogy a magyar hatóságok bűncselekmény hiányában megszüntették a nyomozást az Elios-ügyben. Mint írták, 2017 végén befejezték a nyomozást és 35, világítással kapcsolatos, az európai kohéziós alapokból finanszírozott ügyben találtak eltéréseket. Az OLAF nyomozása nemcsak súlyos szabálytalanságok tárt fel a projektek nagy részében, hanem érdekütközésre is talált bizonyítékokat. Az OLAF megküldte végső jelentését pénzügyi ajánlásokkal az Európai Bizottság REGIO bizottságának, és törvényszéki ajánlásait a magyar Legfelsőbb Ügyésznek. Törvényszéki ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bűncselekmény hiányában megszüntették az Eliosszal szembeni nyomozást - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/06/buncselekmeny-hianya-megszuntett-nyomozas-orban-viktor-veje-tiborcz-istvan-eliosz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHjwYT5U7SYyAbdAVqusYsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:13:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/06/buncselekmeny-hianya-megszuntett-nyomozas-orban-viktor-veje-tiborcz-istvan-eliosz/" target="_blank"&gt;Bűncselekmény hiányában megszüntették az Eliosszal szembeni nyomozást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bűncselekmény hiányában megszüntették az Elios Innovatív Zrt.-vel szembeni nyomozást – közölte az Országos Rendőr-főkapitányság szóvivője kedden. Gál Kristóf az MTI kérdésére azt válaszolta, hogy Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) ajánlásai alapján a Pest Megyei Főügyészség által elrendelt nyomozást a Nemzeti Nyomozó Iroda befejezte. Az eljárás során jelentős mennyiségű iratanyagot foglaltak le és vettek – a társhatóságok bevonásával – revízió alá, elvégezték a büntetőeljárási törvény előírásainak megfelelő valamennyi nyomozati cselekményt. Megállapították, hogy nem történt bűncselekmény,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az OLAF is reagált az Eliost érintő nyomozás beszüntetésére - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/08/az-olaf-is-reagalt-az-eliost-erinto-nyomozas-beszuntetesere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZJEzUB_QAXAT4GScYaQgQqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:11:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/08/az-olaf-is-reagalt-az-eliost-erinto-nyomozas-beszuntetesere" target="_blank"&gt;Az OLAF is reagált az Eliost érintő nyomozás beszüntetésére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint korábban megírtuk, a magyar hatóságok bűncselekmény hiányában beszüntették a nyomozást az Elios-ügyként elhíresült, a miniszterelnök vejét érintő ügyben. Emiatt Magyarország rengeteg pénzt bukhat, az EP-bizottság illetékes képviselője pedig több mint meglepőnek nevezte a döntést. A magyar hatóságok egyébként 2015-ben, még az OLAF jelentés elkészülte előtt egyszer már megszűntették a nyomozást, Jávor Benedek EP-képviselő ezért fel is jelentette őket idén nyáron bűnpártolás miatt. Az Euronews megkeresésére most az OLAF is válaszolt. Levelükben azt írják: 2017 végén az OLAF befejezte nyom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>OLAF: Az Elios-nyomozás megszüntetése nem érvényteleníti a bizonyítékokat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/08/olaf-az-elios-nyomozas-megszuntetese-nem-ervenyteleniti-a-bizonyitekokat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXtGLJwMHuSWhYXSNOPFE0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:54:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/08/olaf-az-elios-nyomozas-megszuntetese-nem-ervenyteleniti-a-bizonyitekokat" target="_blank"&gt;OLAF: Az Elios-nyomozás megszüntetése nem érvényteleníti a bizonyítékokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Az OLAF nyomozása feltárta, hogy nem csupán súlyos szabálytalanságok voltak a projektek nagy részében, de érdekütközésre is bizonyítékokat talált” - közölte a szervezet az Euronews kérdésére, miután a magyar rendőség bűncselekmény hiányában megszüntette a nyomozást az Elios Zrt. ügyében. „Az OLAF megküldte végső jelentését pénzügyi ajánlásokkal az Európai Bizottság REGIO bizottságának, és törvényszéki ajánlásait a magyar Legfelsőbb Ügyésznek. Törvényszéki szinten a nemzeti igazságszolgáltatás feladata eldönteni, követi-e az OLAF ajánlásait. De még ha nem is nyitottak ügyet nemzeti szinten,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Elios-ügy: megvilágítják az ügyészséget - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/11/elios-tiborcz-istvan-ugyeszseg-tuntetes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlsyLezS8pPVuYw2pRn8gIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 15:33:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/11/elios-tiborcz-istvan-ugyeszseg-tuntetes/" target="_blank"&gt;Elios-ügy: megvilágítják az ügyészséget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A bűn nem maradhat következmények nélkül. Fény kell, hogy derüljön végre az igazságra! Ez olvasható a Világítsunk rá nevet viselő tüntetés felhívásában. A Főnix Mozgalom hirdetett demonstrációt, amiért a Nemzeti Nyomozó Iroda bűncselekmény hiányában megszüntette az eljárást az Elios-ügyben, amelyben az uniós szakemberek gyanúja szerint a szervezett bűnözés feltételeinek megfeleltethető módon szervezték úgy a közbeszerzési pályázatokat, hogy az Orbán Viktor vejének, Tiborcz Istvánnak az érdekeltségébe tartozó cég tarolhasson. A szöveg szerint a hatóságok annak ellenére tettek így, hogy az OL...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lehet, hogy senkit ki sem hallgatott a rendőrség, úgy zárták le az Elios-ügyet - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/11/07/kihallgatas-rendorseg-elios-lezar-elios-ugy-orban-viktor-tiborcz-istvan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJTNeTWbK2ClRdypYTiIQ8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:29:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/11/07/kihallgatas-rendorseg-elios-lezar-elios-ugy-orban-viktor-tiborcz-istvan/" target="_blank"&gt;Lehet, hogy senkit ki sem hallgatott a rendőrség, úgy zárták le az Elios-ügyet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A magyar rendőrség megállapította, hogy nem történt bűncselekmény, így az eljárást megszüntették az uniós pénzeket bezsebelő Elios ügyében – ez derült ki az Országos Rendőr-főkapitányság kedd késő esti közleményéből. Bűncselekmény hiányában megszüntették az Eliosszal szembeni nyomozást A magyar nyomozók szerint nem történt bűncselekmény. Igen, abban az ügyben, ahol az EU csalás elleni hivatala azt tárta fel, a szervezett bűnözés feltételeinek is megfelelhet az a szisztéma, ahogyan megszerezték a pénzt a haszonhúzók. Az Elios egykor – az EU-s szervezet által vizsgált időszakban is – Orbán Vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az illetékes EP-bizottság elnöke meglepőnek nevezte az Elios nyomozás megszüntetését - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/07/az-illetekes-ep-bizottsag-elnoke-megleponek-nevezte-az-elios-nyomozas-megszunteteset</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKspdxYolrKe1xiuW7qdwoqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/07/az-illetekes-ep-bizottsag-elnoke-megleponek-nevezte-az-elios-nyomozas-megszunteteset" target="_blank"&gt;Az illetékes EP-bizottság elnöke meglepőnek nevezte az Elios nyomozás megszüntetését&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meglepő, hogy bűncselekmény hiányában megszüntették a nyomozást az Elios Innovatív Zrt. ügyében Magyarországon, mivel az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) jelentése "meggyőző bizonyítékokat" tartalmazott a szabálytalanságokra - közölte az Európai Parlament költségvetési ellenőrzési bizottságának (CONT) elnöke szerdán. A néppárti Ingeborg Grässle hangsúlyozta, hogy a CONT-nak és az Európai Bizottság regionális politikai főigazgatóságának elemeznie kell a magyarországi nyomozás eredményét. "Az eredmény erősíti a magyar bűnüldöző hatóságok függetlenségével kapcsolatos kételyeket, valamint a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Rogánék szerint bebizonyosodott, hogy az Elios-jelentés csak egy brüsszeli kampányjelentés - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/07/roganek-szerint-bebizonyosodott-hogy-az-elios-jelentes-csak-egy-brusszeli-kampanyjelentes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELMoXfgf0kc8sW17gdmR2cqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:17:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/07/roganek-szerint-bebizonyosodott-hogy-az-elios-jelentes-csak-egy-brusszeli-kampanyjelentes" target="_blank"&gt;Rogánék szerint bebizonyosodott, hogy az Elios-jelentés csak egy brüsszeli kampányjelentés&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Rogán Antal vezette propagandaminisztérium alá tartozó Kormányzati Tájékoztatási Központ „Bebizonyosodott, hogy a brüsszeli hatóság kampányjelentést készített” címmel az alábbi közleményt adta ki: „Több hónapos hatósági vizsgálat után bebizonyosodott, hogy az Elios-jelentés nem volt más, mint egy brüsszeli kampányjelentés. A tavaszi országgyűlési választások előtt bevándorláspárti brüsszeli politikusok kísérletet tettek a magyar választások befolyásolására. A magyar hatóságok minden ügyet kivizsgálnak. Ebben az esetben is ez történt. Az alapos hatósági vizsgálat cáfolta a brüsszeli kampán...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Bűncselekmény hiányában megszüntette az Eliosszal szembeni nyomozást a rendőrség - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/06/buncselekmeny-hianyaban-megszuntette-az-eliosszal-szembeni-nyomozast-az-ugyeszseg</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkQkO5N7lJlud4jj62TXDcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:17:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/06/buncselekmeny-hianyaban-megszuntette-az-eliosszal-szembeni-nyomozast-az-ugyeszseg" target="_blank"&gt;Bűncselekmény hiányában megszüntette az Eliosszal szembeni nyomozást a rendőrség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Bűncselekmény hiányában megszüntették az Elios Innovatív Zrt.-vel szembeni nyomozást” - közölte az Országos Rendőr-főkapitányság szóvivője kedden este az MTI-vel. Gál Kristóf szóvivő a hírügynökség kérdésére azt nyilatkozta, hogy az Európai Csalás Elleni Hivatala (OLAF) ajánlásai alapján a Pest Megyei Főügyészség által elrendelt nyomozást a Nemzeti Nyomozó Iroda befejezte. A kép közepén Orbán Ráhel, Orbán Viktor lánya és férje, az Elios Zrt. volt résztulajdonosa, Tiborcz IstvánFotó: Botos Tamás Az eljárás során jelentős mennyiségű iratanyagot foglaltak le és vettek - a társhatóságok bevoná...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Gulyás Gergely: rossz precedens a 7-es cikk szerinti eljárás - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/09/gulyas-gergely-rossz-precedens-a-7-es-cikk-szerinti-eljaras</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCtEqEBD5cvuFRBbjAje7AqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:46:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/09/gulyas-gergely-rossz-precedens-a-7-es-cikk-szerinti-eljaras" target="_blank"&gt;Gulyás Gergely: rossz precedens a 7-es cikk szerinti eljárás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A magyar kormány szerint rossz precedenst teremt az, hogy az Európai Parlament megszavazta a hetedik cikkely szerinti eljárás megindítását Magyarország ellen, mert azt üzeni a tagállamoknak, hogy nincs értelme konstruktívan tárgyalni az Európai Bizottsággal. A miniszterelnökséget vezető miniszter azt mondta, hogy régen lezárt ügyek is vádként kerültek elő újra (az eljárás megindítását indítványozó Sargentini-jelentésben, amelyben a kormány szerint valótlan állítások szerepelnek), jóllehet az utóbbi években több törvényt módosítottak a Bizottság kifogásainak figyelembe vételével. Gulyás Gerg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Uniós kifizetéseket bukhat Magyarország az Elios-nyomozás lezárása miatt - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/07/unios-kifizeteseket-bukhat-magyarorszag-az-elios-nyomozas-lezarasa-miatt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy7NmU-KIrj73XVAJkKoekqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/07/unios-kifizeteseket-bukhat-magyarorszag-az-elios-nyomozas-lezarasa-miatt" target="_blank"&gt;Uniós kifizetéseket bukhat Magyarország az Elios-nyomozás lezárása miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarország uniós pénzeket veszíthet amiatt, hogy a hatóságok bűncselekmény hiányában megszüntették a vizsgálatot az Elios Zrt ügyében - állítja Jávor Benedek EP-képviselő. Az ellenzéki politikus úgy tudja, az Európai Bizottság az Elios és négyes metró ügyében folytatott vizsgálathoz kötötte azt, hogy rendezzék a befagyasztott uniós kifizetések ügyét. Jávor Benedek azt mondta, már korábban leálltak Magyarországon a Környezet és energia operatív program kifizetései. Ezen nyert uniós forrást az Elios Zrt is. De más programokban sincsene kifizetések, emiatt a költségvetésben 1000 milliárd for...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Revans: az ÁSZ az uniós támogatásokat ellenőrző szervezetnél csomó szabálytalanságot lát - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/11/07/revans-az-asz-az-unios-tamogatasokat-ellenorzo-szervezetnel-csomo-szabalytalansagot-lat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3LlYsBJgvi3vlA40UmXS4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:59:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/11/07/revans-az-asz-az-unios-tamogatasokat-ellenorzo-szervezetnel-csomo-szabalytalansagot-lat/" target="_blank"&gt;Revans: az ÁSZ az uniós támogatásokat ellenőrző szervezetnél csomó szabálytalanságot lát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy nappal az után, hogy a rendőrség közölte, nem lát semmilyen bűncselekményt (talán ki sem hallgatott senkit), ezért le is zárta az eljárást az Orbán Viktor kormányfő fejének, Tiborcz Istvánnak az egykori érdekeltségének számító Elios ügyében (noha a szervezett bűnözés feltételeinek is megfelelhet az a szisztéma, amit az unió csalás elleni hivatala, az OLAF feltárt az Elios-ügyben), a magyar Állami Számvevőszék több hibát is talált az uniós támogatásokat ellenőrző hatóságnál. Az ÁSZ az Európai Támogatásokat Auditáló Főigazgatóság (EUTAF) 2014-2016 közötti gazdálkodását vizsgálta, és olyan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Együtt indul az EP-választáson az MSZP és a Párbeszéd - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/05/egyutt-indul-az-ep-valasztason-az-mszp-es-a-parbeszed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-HDhtH5dHOa1KmuhR2AUoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/05/egyutt-indul-az-ep-valasztason-az-mszp-es-a-parbeszed" target="_blank"&gt;Együtt indul az EP-választáson az MSZP és a Párbeszéd&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MSZP-Párbeszéd szövetség a megfelelő döntések meghozatala után várhatóan közösen készül a jövő évi európai parlamenti választásra, és a kampányuk egyik kulcstémája az Európai Ügyészséghez való csatlakozás lesz – közölte a Párbeszéd társelnöke a két párt Egerben tartott sajtótájékoztatóján. Karácsony Gergely szerint emellett a legfontosabb kérdésnek azt tekintik, hogyan tehető alkalmassá arra Magyarország, hogy az EU-támogatások valóban a társadalom felzárkózását, a gazdaság versenyképességének erősítését szolgálják annak a hatalmi gépezetnek a finanszírozása helyett, amelyik „az elmúlt 8...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az egész rendszer célja az Orbán család gazdagodása, akkor hogy lehetne Tiborcz bűnöző? - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/07/az-egesz-rendszer-celja-az-orban-csalad-gazdagodasa-akkor-hogy-lehetne-tiborcz-bunozo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFB75n4TQnjIXyZ7dc7NCfwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:15:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/07/az-egesz-rendszer-celja-az-orban-csalad-gazdagodasa-akkor-hogy-lehetne-tiborcz-bunozo" target="_blank"&gt;Az egész rendszer célja az Orbán család gazdagodása, akkor hogy lehetne Tiborcz bűnöző?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kisebb felhördülést (vagyis heves dühösemoji-reakciókat) váltott ki a rendszerrel szemben nem maradéktalanul elégedett olvasók körében, hogy a rendőrség kedden este közölte: bűncselekmény hiányában megszüntették a nyomozást a Tiborcz István volt cége, az Elios Zrt. ügyében. Pedig ha van minden részletében dokumentált ügye a NER-nek, az éppen ez. Előbb oknyomozó cikkek sora, majd az Európai Unió Csalás Elleni Hivatala (OLAF) kétéves nyomozása után született jelentés részletezte, hogyan játszottak össze szervezetten hatóságok, önkormányzatok és vállalatok Tiborcz István pénzügyi felhizlalása ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ránk ömlött a sok EU-s pénz, de hova szivárgott el? - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/gazdasagfejlesztes/rank-omlott-a-sok-eu-s-penz-de-hova-szivargott-el.301214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfNyTqvTnEKw4-j0n9aTGUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/gazdasagfejlesztes/rank-omlott-a-sok-eu-s-penz-de-hova-szivargott-el.301214.html" target="_blank"&gt;Ránk ömlött a sok EU-s pénz, de hova szivárgott el?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt évtizedben az egyik legmagasabb arányú uniós forrásbeáramlás történt évente Magyarországra, de a gazdasági felzárkózásunk, az összesített gazdasági teljesítményünk mégis elmaradt a régiós országokétól, mindez pedig megkérdőjelezi a beözönlött pénzek hatékony elköltését - értettek egyet többen is egy csütörtöki szakmai konferencián. A túlárazással, korrupcióval és egyéb módokon magánzsebekbe vándorló EU-pénzek kapcsán az a kérdés is szóba került, hogy szinte semmit sem lehet tudni ezek méretéről és arról, hogy egyáltalán hol parkolhatnak, mire használhatják ezeket. Az Európai Bizot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Az OLAF figyelmét is felkeltette az EU-pénzes kisvárdai ökofilmpark híre - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/palyazatok/az-olaf-figyelmet-is-felkeltette-az-eu-penzes-kisvardai-okofilmpark-hire.300938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5Qd6MQnnHEJO2y-kpV974qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/unios-forrasok/palyazatok/az-olaf-figyelmet-is-felkeltette-az-eu-penzes-kisvardai-okofilmpark-hire.300938.html" target="_blank"&gt;Az OLAF figyelmét is felkeltette az EU-pénzes kisvárdai ökofilmpark híre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Európai Unió Csalás Elleni Hivatala, az OLAF, korlátozott jogkörrel, kis stábbal működik és a nagy, összetett, határokon átnyúló ügyekre koncentrál, de azért egy minapi magyar sajtóhír, a több százmillió forintnyi EU-s pénzből felépíteni, majd csak 5 évig működtetni tervezett kisvárdai ökofilmpark felkeltette a figyelmét - jelezte egy mai budapesti előadásában az OLAF főigazgatói tanácsadója. Az OLAF, a Holland Királyság és a Transparency International uniós források hatékony felhasználásával kapcsolatos közös konferenciáján Maria Ntziouni-Doumas úgy fogalmazott: a sajtóban is megjelent ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Százmilliós pénzbüntetést kaphat Brüsszeltől Magyarország - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/28/brusszel-olaf-elios-tiborcz-budapest-szive/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNceqoNn1Td1CTUsmdXC8YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 05:36:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/28/brusszel-olaf-elios-tiborcz-budapest-szive/" target="_blank"&gt;Százmilliós pénzbüntetést kaphat Brüsszeltől Magyarország&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Európai Bizottság egyelőre tanulmányozza a magyar kormány válaszait az Elios Innovatív Zrt-hez köthető közbeszerzések során feltárt szabálytalanságokkal kapcsolatban – a Népszava értesülései szerint többek között ez hangzott el az Európai Parlament (EP) költségvetési ellenőrző bizottságának csütörtöki esti, zárt ajtók mögött tartott meghallgatásán. Tiborcz-ügy: az Elios adta a legdrágább ajánlatot, mégis simán nyert Egyharmaddal olcsóbban tudta volna megoldani Jászberény közvilágításának felújítását az SAG Hungária Kft., mint az Elios. Az önkormányzat mégis utóbbinak adta a feladatot. A ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az OLAF vizsgálja, hogy miért a görög miniszter ismerőseinél landoltak a menekülttáborokra adott uniós pénzek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/25/az-olaf-vizsgalja-hogy-miert-a-gorog-miniszter-ismeroseinel-landoltak-a-menekulttaborokra-adott-unios-penzek</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHnc5g957sEEz2jdtcjM-4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 21:55:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/25/az-olaf-vizsgalja-hogy-miert-a-gorog-miniszter-ismeroseinel-landoltak-a-menekulttaborokra-adott-unios-penzek" target="_blank"&gt;Az OLAF vizsgálja, hogy miért a görög miniszter ismerőseinél landoltak a menekülttáborokra adott uniós pénzek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OLAF, az EU csalás elleni hivatala vizsgálni kezdte, hogy megfelelően használták-e fel a menekültek ellátására küldött uniós pénzeket Görögországban. Az eljárást azután jelentették be kedden, hogy nem sokkal korábban a görög hatóságok őrizetbe vették a Fileleftheros nevű görög lap három újságíróját, akik megszellőztették, hogy a hatóságok visszaéltek a menekültek ellátására kapott pénzekkel. A Fileleftheros cikk szerint a szélsőjobboldali védelmi miniszterhez köthető üzletemberekhez is jutott az uniós pénzből különböző szerződéseken keresztül. Az újságírókat Panosz Kammenosz görög védelm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Mire jó az Európai Ügyészség, és miért gyűjtenek egymillió aláírást, hogy Magyarország csatlakozzon hozzá? - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/24/mire-jo-az-europai-ugyeszseg-es-miert-gyujtenek-egymillio-alairast-hogy-magyarorszag-csatlakozzon-hozza</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzab7kIJXpDbdtWd6tfey8qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 08:54:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/24/mire-jo-az-europai-ugyeszseg-es-miert-gyujtenek-egymillio-alairast-hogy-magyarorszag-csatlakozzon-hozza" target="_blank"&gt;Mire jó az Európai Ügyészség, és miért gyűjtenek egymillió aláírást, hogy Magyarország csatlakozzon hozzá?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hadházy Ákos lemondott LMP-társelnök, független parlamenti képviselő múlt csütörtökön indított aláírásgyűjtési akciót, amivel arra akarná rábírni a kormányt, hogy az eddigi ellenállását feladva léptesse be Magyarországot az Európai Ügyészségbe. (Az udvaribolond-média azonnal reagált is az akcióra.) Fotó: Botos Tamás/444 Az EU 28 tagállamából eddig 22 csatlakozott az Európai Ügyészséghez, Magyarország mellett csak Lengyelország és Svédország nem vesz részt a munkában, Dánia, Írország, és az EU-ból éppen kilépő Anglia pedig a bel- és igazságügyi együttműködésnek ezen a területén egyébként sem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Magyar szellemberuházást vizsgál az Európai Csalás Elleni Hivatal - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/09/10/europai-csalas-elleni-hivatal-olaf-ecosolifer-ader-janos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVX12T8PLM7ga-VQx9u35EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 05:59:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/09/10/europai-csalas-elleni-hivatal-olaf-ecosolifer-ader-janos/" target="_blank"&gt;Magyar szellemberuházást vizsgál az Európai Csalás Elleni Hivatal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Állampolgári bejelentés alapján az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) vizsgálatot indított az EcoSolifer Kft. által uniós pénzek bevonásával fejlesztett csornai napelemgyár miatt – írta a hvg.hu. A portál által megszerzett dokumentumok szerint a brüsszeli szervezet augusztus végén jutott arra a megállapításra, hogy hivatalos ellenőrzést indít az ürességtől kongó gyár ügyében, ami az eredeti tervek szerint 2015-ben kezdte volna meg a termelést és több mint 200 embernek adott volna munkát. A portál cikke megjegyzi, hogy a gyár üzemcsarnoka már áll ugyan, de csak egyetlen embert foglalkoztat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szlovákiának is megvan a maga Elios-ügye, de ott már a büntetésnél tartanak - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/08/06/infralux-elios-szlovakia-kozbeszerzes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD9J5D399-M6WbG_-tVWlUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 04:00:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/08/06/infralux-elios-szlovakia-kozbeszerzes/" target="_blank"&gt;Szlovákiának is megvan a maga Elios-ügye, de ott már a büntetésnél tartanak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor miniszterelnök családjáig érő ügyben, a közvilágítás-szerelésben világbajnok Elios holdudvara után kutakodtunk a határokon kívül, és szlovák kollégáink a SME hírportálnál nyomra is bukkantak. Az Elios szlovák leánycége ugyan nem szerepelt a nyertesek között, a koreográfia azonban hasonló volt a magyarországi közbeszerzési taroláshoz, és személyi szálakon is kimutatható a kapcsolat. Az ügy a milliárdos Rezes-dinasztiáig ér, de északi szomszédunknál nem az Európai Csalás Ellenes Hivatalnak, az OLAF-nak, hanem a helyi hatóságoknak szúrtak szemet a gyanús ügyletek. A SME július vég...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A kitiltási botrányig érnek a 9 milliárdos uniós csalás szálai - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/07/31/tabor-viktor-humansoft-olaf-4ig-pillar-alapitvany/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnvKPxVmQzAVCdq0wEUyCoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:04:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/07/31/tabor-viktor-humansoft-olaf-4ig-pillar-alapitvany/" target="_blank"&gt;A kitiltási botrányig érnek a 9 milliárdos uniós csalás szálai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egészen magas politikai körökig vezet az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) által feltárt kutatás-fejlesztési csalássorozat, amely miatt 9 milliárd forintnyi támogatást kellene visszafizetnie Magyarországnak. A síbolás nagyságrendje a miniszterelnök családjáig érő Elios-botrányhoz fogható, és ahhoz hasonlóan sokszereplős koreográfia bontakozik ki az OLAF-jelentésből (még ha ezúttal nem is említ bűnszervezetet). Cikksorozatunk korábbi részeiben megírtuk, hogy az unió 31 projektet vizsgált meg és a mintegy kéttucatnyi céget magában foglaló cégháló szereplői többek között kamuirodákat működt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nyomozás az Elios-ügyben: iratokat foglaltak le - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/07/30/nyomozas-az-elios-ugyben-iratokat-foglaltak-le/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_FFWycm4h4UqFn3WBGgrUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/07/30/nyomozas-az-elios-ugyben-iratokat-foglaltak-le/" target="_blank"&gt;Nyomozás az Elios-ügyben: iratokat foglaltak le&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nyomozócsoportot hozott létre az Elios-ügy kivizsgálására a Készenléti Rendőrség Nemzeti Nyomozó Iroda – derül ki a válaszból, amit Pintér Sándor belügyminiszter adott az MSZP-s Harangozó Tamás írásbeli kérdésére. A levélváltást az mfor.hu szúrta ki. Emlékezetes: az Európai Unió Csalás Elleni Hivatala súlyos szabálytalanságokat tárt fel a közvilágítási tenderek közbeszerzéseinél, amelyeket a korábban Orbán Viktor veje, Tiborcz István tulajdonában álló Elios Zrt. nyert meg. Pintér válaszából kiderül, hogy a projektek vonatkozásában a nyomozó hatóság iratokat foglalt le, beszerezte a projekte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lett kutyagumi is belekeveredett a 9 milliárdos OLAF-ügybe - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/07/09/lett-kutyagumi-is-belekeveredett-a-9-milliardos-olaf-ugybe/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDz-k0ugBmFvn2emJQE20wYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 04:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/07/09/lett-kutyagumi-is-belekeveredett-a-9-milliardos-olaf-ugybe/" target="_blank"&gt;Lett kutyagumi is belekeveredett a 9 milliárdos OLAF-ügybe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) az „elkutatott” uniós milliárdok miatt – mint arról korábbi cikkeinkben beszámoltunk – még 2015 őszén kezdett nyomozni két nonprofit társaságnál, a Pillar Kft.-nél és a BME-Infokomnál, de aztán kiterjesztette a vizsgálatot a magyar határon túlra is. A Budapestről mozgatott, több mint kéttucatnyi céget magában foglaló céghálóban ugyanis szerb, szlovák és lett szál is felbukkant. Az OLAF vizsgálata alapján a külföldi cégek közbeiktatása ugyanúgy az árdrágítást szolgálta, mint a magyar cégháló mesterséges duzzasztása. Cikksorozatunk harmadik részében a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Most az Elműnek építhet 755 millióért az egykori Elios-partner - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/07/12/most-az-elmunek-epithet-755-millioert-az-egykori-elios-partner/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp1AufQ8Qf71QmYHU_z2UgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 09:29:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/07/12/most-az-elmunek-epithet-755-millioert-az-egykori-elios-partner/" target="_blank"&gt;Most az Elműnek építhet 755 millióért az egykori Elios-partner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kishíján 755 millió forintos részt nyert a korábbi Elios-partner, a SPIE Hungaria Kft. az Elmű Hálózati Kft. építési és rekonstrukciós munkákra kiírt tenderén. A teljes projekt majdnem 3,5 milliárd forintos, és az 5 részre bontott közbeszerzésből az eredményhirdetés alapján a SPIE Újhartyánban építheti a 132/22 kV-os alállomást. A munkába valószínűleg alvállalkozókat is bevonnak majd, bár a konkrét cégeket nem nevezték meg. A feladatot kicsit drágábban fogják elvégezni, mint az a kiíró kalkulálta, ugyanis eredetileg 700 millió forintra becsülte az Elmű a vállalási árat. A SPIE prosperáló vá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Jobbik: az fizesse az uniós büntetést, aki a pénzt kapta - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/10/jobbik-az-fizesse-az-unios-buntetest-aki-a-penzt-kapta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBa1qur9fT5NFUjrVeZP7AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:10:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/10/jobbik-az-fizesse-az-unios-buntetest-aki-a-penzt-kapta/" target="_blank"&gt;Jobbik: az fizesse az uniós büntetést, aki a pénzt kapta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az európai uniós források jogtalan igénybevétele és felhasználása miatt keletkezett visszafizetési kötelezettség módjáról. Ezzel a címmel nyújtott be országgyűlési határozati javaslatot a Jobbik két képviselője, Bana Tibor és Szilágyi György. Azt szeretnék, ha az Országgyűlés felkérné a kormányt, hogy az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF) zárójelentésében feltárt szabálytalanságok miatt visszafizetendő uniós pénzek ütemezéséről egyeztessen az Európai Unióval. A visszafizetés gördülékeny megvalósításáért a kormánynak olyan rendeletet kellene alkotnia, amely szerint az OLAF-jelentéseiben me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elios-ügy: az ügyészség nem nyomoz - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/10/elios-ugy-az-ugyeszseg-nem-nyomoz/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4ka2_Wv6q-7GXRgIOe87sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 14:07:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/10/elios-ugy-az-ugyeszseg-nem-nyomoz/" target="_blank"&gt;Elios-ügy: az ügyészség nem nyomoz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elios-ügyben a Készenléti Rendőrség Nemzeti Nyomozó Iroda Korrupciós és Gazdasági Bűnözés Elleni Főosztály Kiemelt Ügyek Osztálya nyomoz, de még senkit nem hallgattak ki gyanúsítottként – közölte Polt Péter. A legfőbb ügyész felhívta azt őt kérdező szocialista Harangozó Tamás figyelmét, hogy július 1-jétől a törvény új helyzetet teremtett azzal, hogy a nyomozást két részre – felderítésre és vizsgálatra – osztja. A két szakasz között a határvonalat pedig éppen a gyanúsított kihallgatása jelenti. A korábbi jogi helyzettől eltérően felderítési szakaszban az ügyésznek már csak felügyeleti jogkö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kamuirodákkal fejték meg Brüsszelt, óránként 400 ezer forintos sebességgel - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/07/04/kamuiroda-kutatas-fejlesztes-olaf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFh2xnAM4vZN840h-iL0PY0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 03:58:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/07/04/kamuiroda-kutatas-fejlesztes-olaf/" target="_blank"&gt;Kamuirodákkal fejték meg Brüsszelt, óránként 400 ezer forintos sebességgel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Továbbra is Orbán Viktor vejének egykori érdekeltsége, az Elios vezeti a ranglistát, közbeszerzés-taroló ügyletei kapcsán összesen 13 milliárd forint uniós támogatás visszafizettetését javasolta az Európai Csalás Elleni Hivatal (OLAF). De nem ez az egyetlen, sokmilliárdos és magyar cégeket érintő ügy. A hivatal 2017-es jelentésében bukkant fel egy kutatás-fejlesztési (K+F) program, amelynek több tucatnyi projektjével kapcsolatban Magyarországon, Lettországban és Szerbiában is vizsgálódtak. Az OLAF a magyar hatóságoknak azt ajánlotta, hogy a kedvezményezettektől kérjenek vissza 28,3 millió e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egyelőre nem indít nyomozást az Elios-ügyben az ügyészség - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/11/egyelore-nem-indit-nyomozast-az-elios-ugyben-az-ugyeszseg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTzSSxm64BjG_m8G8nDrdQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 05:21:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/11/egyelore-nem-indit-nyomozast-az-elios-ugyben-az-ugyeszseg" target="_blank"&gt;Egyelőre nem indít nyomozást az Elios-ügyben az ügyészség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Egyelőre" nem indít nyomozást az ügyészség az Elios-ügyben, válaszolta Harangozó Tamás szocialista parlamenti képviselő kérdésére Polt Péter legfőbb ügyész. Válaszában Polt arra hivatkozott, hogy a július 1-től hatályos új büntetőeljárási törvény (Be.) alapján amíg nincs gyanúsított, az ügyész csak az eljárás törvényességét vizsgálhatja. Az új Be. az, amely alapján a hatóságoknak már gyanú se kell ahhoz, hogy bárki, de tényleg bárki - a törvény szerint "bűncselekmény gyanúsítottjaként szóba jöhető személy" - ellen ún. előkészítő eljárást indíthatnak, melynek során akár titkosszolgálati, il...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az ügyészség nyomoz a 9 milliárdos csalássorozat után, amit az OLAF derített fel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/05/az-ugyeszseg-nyomoz-a-9-milliardos-csalassorozat-utan-amit-az-olaf-deritett-fel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrStFfvPf75aixYLXj62xgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:57:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/05/az-ugyeszseg-nyomoz-a-9-milliardos-csalassorozat-utan-amit-az-olaf-deritett-fel" target="_blank"&gt;Az ügyészség nyomoz a 9 milliárdos csalássorozat után, amit az OLAF derített fel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OLAF-nak (Európai Csalás Elleni Hivatal) egy magyar cégeket érintő csalássorozatról szóló jelentése alapján indított nyomozást a Fővárosi Főügyészség – közölte az ügyészség. Szerdán a 24.hu írt arról az OLAF-vizsgálatról, aminek a zárójelentése szerint az OLAF névtelen bejelentés nyomán 2015 őszén kezdett nyomozni két magyar nonprofit kutatóközpont, a Pillar Europa Kutatási és Oktatási Nonprofit Kft. és a BME-Infokom Innovátor Nonprofit Kft. (későbbi nevén Infokom Innovátor) ügyében. A két cég a versenyképességet innovációval elősegítő operatív programra pályázott. Azt írták, hogy a rövi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Magyar Idők: Olyan cég ellen nyomoz az OLAF, melynek Göncz Kinga alapítványa is tagja volt - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/18/magyar-idok-olyan-ceg-ellen-nyomoz-az-olaf-melynek-goncz-kinga-alapitvanya-is-tagja-volt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYOuB6CDnAqJXROcQdsbm4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/18/magyar-idok-olyan-ceg-ellen-nyomoz-az-olaf-melynek-goncz-kinga-alapitvanya-is-tagja-volt/" target="_blank"&gt;Magyar Idők: Olyan cég ellen nyomoz az OLAF, melynek Göncz Kinga alapítványa is tagja volt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az egykori MSZP-s politikus, Göncz Kinga által alapított alapítvány is tagja volt azon két cég egyikének, amelyeknél súlyos szabálytalanságokat és csalást állapított meg az Európai Unió Csalás Elleni Hivatala (OLAF) – írja hétfői számában a Magyar Idők. A lap szerint az egymással stratégiai kapcsolatban álló, ugyanazon cégcsoporthoz tartozó Pillar Európa Nonprofit Kft. – amelynek tagja volt a Göncz Kinga által alapított Pillar Alapítvány 2008 decemberétől 2016 szeptemberéig – és a BME Infokom Kft. (mai nevén Infokom-Innnovátor Nonprofit Kft.) az EU költségvetéséből finanszírozott projektjei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egyre durvább korrupciót észlel a magyar - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/19/egyre-durvabb-korrupciot-eszlel-a-magyar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNoxgGj6kiaGt4YNy_XmU0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 10:41:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/19/egyre-durvabb-korrupciot-eszlel-a-magyar/" target="_blank"&gt;Egyre durvább korrupciót észlel a magyar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 2010-2014 közötti kormányzati ciklusban alig vált korruptabbá Magyarország, 2014-ben aztán elindultunk a meredek lejtőn – ezt mutatják azok a számok, amelyek azt mérik, hogy a magyar emberek mennyire érzékelik a korrupciót. Az EU statisztikai hivatala, az Eurostat által közzétett adatok (ki kell választani Magyarországot a listából) tanúsága szerint 2014-ben 54 ponton állt a lakosság korrupcióérzékelését kifejező mutató (100 a teljesen tiszta országot jelentené, 0 a korrupcióba fulladót), 2017-re sikerült ezt 45-re letornázni, azaz az itt élő emberek szerint elharapódzott a korrupció, ura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem volt rossz éve az Elios útját egyengető szakértőnek - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/06/11/u-light-grep-merleg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbcPz483Jos-y1Kzc-xCw8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:37:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/06/11/u-light-grep-merleg/" target="_blank"&gt;Nem volt rossz éve az Elios útját egyengető szakértőnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bár az egykor Tiborcz István érdekeltségében álló Elios Innovatív Zrt. eredményével nehéz versenyezni, azért az Európai Unió csalás elleni hivatalának (OLAF) vizsgálati anyagában kulcsszereplő szakértőnek sem lehet oka panaszra. A közvilágítási közbeszerzéseken taroló Elios szakértő-kivitelező, mindenes segítőjéről, a Horváth Dezső résztulajdonában álló SMHV Kft.-ről van szó. A cég árbevétele csak 2015-ben és 2016-ban haladta meg az egymilliárdot, tavaly azonban már megközelítette a kétmilliárd forintot. Ez ugyan nem mérhető az Elios 2017-ben elért közel 5 milliárd forintos forgalmához, vis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Polt Péter: A magyar ügyészség a jogállam szilárd bázisa - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/06/12/polt-peter-a-magyar-ugyeszseg-a-jogallam-szilard-bazisa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXbievs1XpOTvhox7HEf3YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/06/12/polt-peter-a-magyar-ugyeszseg-a-jogallam-szilard-bazisa/" target="_blank"&gt;Polt Péter: A magyar ügyészség a jogállam szilárd bázisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A magyar ügyészség a jogállam szilárd bázisa és az is marad – hangoztatta Polt Péter legfőbb ügyész az ügyészség napja alkalmából tartott ünnepségen, Budapesten kedden. Ladislav Hamran, az Eurojust elnöke a rendezvényen példamutatónak minősítette a magyar ügyészség hozzáállását és személyen Polt Péternek is köszönetet mondott az európai igazságügyi együttműködés érdekében végzett tevékenységéért. Polt Péter felszólalásában rámutatott, az Európai Unióban (EU)14 különféle nemzetközi hálózat segíti a bűnügyi együttműködést. A közös, eredményes fellépés alapja a kölcsönös bizalom. Az ilyen háló...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kamuirodákkal csalhattak ki pénzt az uniótól - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/08/olaf-jelentes-2017-elios-kutatas-fejlesztes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOS8-zPerIGjlY1z9H3a1z0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/08/olaf-jelentes-2017-elios-kutatas-fejlesztes/" target="_blank"&gt;Kamuirodákkal csalhattak ki pénzt az uniótól&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarország 2017-ben is Európa élvonalába tartozott – legalábbis ami az uniós pénzek elköltésének visszaélésgyanús módjait illeti. Az Európai Csalás Elleni Hivatal, az OLAF idén is kiadta az előző évet értékelő jelentését, és bár összességében kevesebb korrupciót sejtető esetet találtak, hazánk ismét rosszul szerepelt: Magyarországtól kérnék vissza a legtöbb pénzt. Rosszul szerepelt Magyarország az OLAF vizsgálatain Csak Romániában kellett többet vizsgálódni. Az OLAF 2017-ben 10 vizsgálatot zárt le magyar projektekkel kapcsolatban, 7 esetben pedig ajánlásokat is megfogalmazott a tagállami ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Rosszul szerepelt Magyarország az OLAF vizsgálatain - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/06/olaf-jelentes-2017/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIOrjrC_5t0OST4gmmhQTYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/06/olaf-jelentes-2017/" target="_blank"&gt;Rosszul szerepelt Magyarország az OLAF vizsgálatain&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közel 200 vizsgálatot zárt le tavaly az Európai Unió csalás elleni hivatala (OLAF), és ezek nyomán mintegy 3,1 milliárd euró uniós költségvetési forrás visszafizettetésére tett javaslatot – írta szerdán közzétett éves jelentésében a szervezet. A legtöbb vizsgálatot, tizenegyet, Romániában zárták le. A második helyezett Magyarországon és Lengyelországban 10-10 ügyben vizsgálták a nemzeti vagy regionális szinten kezelt uniós források felhasználását. Az OLAF tevékenységét ismertető értékelés szerint tavaly 197 ügyet zártak le, és ezekben 309 ajánlást adtak ki az illetékes uniós és tagállami ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Magyarországtól kérné vissza a legtöbb pénzt az OLAF - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/06/magyarorszagtol-kerne-vissza-a-legtobb-penzt-az-olaf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdMfLYh45u0_OUtHUQ8KqgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:57:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/06/06/magyarorszagtol-kerne-vissza-a-legtobb-penzt-az-olaf/" target="_blank"&gt;Magyarországtól kérné vissza a legtöbb pénzt az OLAF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyetlen országtól sem kellene annyi EU-támogatást visszakérni az OLAF szerint, mint Magyarországtól – írja a hvg.hu a hivatal ma közzétett éves jelentésére hivatkozva. Mint írják, az EU Csalás Elleni Hivatala feljelentést nem tehet, de ha arra jut a vizsgálatában, hogy csalhattak az uniós pénzekkel, akkor jelezheti, hogy vissza kellene kérni a gyanúsan elköltött támogatást. Ezt 2013 és 2017 között összesen 49 magyar esetben jelezték is, eszerint az összes forrás 3,92 százalékát kellene visszafizetni. Csak összehasonlításként: még a második legrosszabbul álló Szlovákiában is csak 2,09 száza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bekerült az Elios-ügy az OLAF éves jelentésébe - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/06/bekerult-az-elios-ugy-az-olaf-eves-jelentesebe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_sbkSgWN_mEi7By4-G55IqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/06/bekerult-az-elios-ugy-az-olaf-eves-jelentesebe" target="_blank"&gt;Bekerült az Elios-ügy az OLAF éves jelentésébe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elkészült az Európai Unió csalás elleni hivatalának (OLAF) éves jelentése, Magyarországról igen rossz képet mutat. Összeségében 197 olyan ügyet zártak le tavaly, amiben az uniós források felhasználásánál valami gyanúsat találtak. A legtöbbet, 11-et Romániában, Magyarország rögtön a második, Lengyelországgal együtt, 10 lezárt vizsgálattal. Ha a vizsgálat megerősíti a gyanújukat, akkor ajánlásokat tesznek. Magyarországnál a 10 ügyből hétnél ez megtörtént. Külön kiemelték a Tiborcz Istvánhoz köthető Elios közbeszerzéseit. Összesen 35 közvilágítási pályázatot vizsgáltak meg, és súlyos szabályta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Továbbra sem csatlakozunk az Európai Ügyészséghez - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/06/04/europai-ugyeszseg-trocsanyi-laszlo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_cZvXMQkyWeNYFAXSWouMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 15:42:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/06/04/europai-ugyeszseg-trocsanyi-laszlo/" target="_blank"&gt;Továbbra sem csatlakozunk az Európai Ügyészséghez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarországnak továbbra sem áll szándékában részt venni az Európai Ügyészség (EPPO) létrehozásával megvalósuló megerősített együttműködésben, az álláspont esetleges felülvizsgálata jelenleg nincs napirenden – közölte Trócsányi László az EU-tagországok bel- és igazságügyi minisztereinek luxembourgi tanácskozását követően az MTI-hez eljuttatott tájékoztatásában hétfőn. Az igazságügyi miniszter elmondta, a tanácsülés alkalmával egyeztetett Vera Jourová jogérvényesülésért felelős uniós biztossal, akinek kifejtette, Magyarország számára kiemelten fontos az, hogy a létrejövő ügyészség, az Euroju...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A pécsi Elios-lámpák ügyében is nyomoz a rendőrség - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/16/a-pecsi-elios-lampak-ugyeben-is-nyomoz-a-rendorseg</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFj9titMoA9gfe40Qb1ylkYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 16:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/16/a-pecsi-elios-lampak-ugyeben-is-nyomoz-a-rendorseg" target="_blank"&gt;A pécsi Elios-lámpák ügyében is nyomoz a rendőrség&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem EU-s támogatásból finanszírozták, ezért nem vizsgálta az OLAF Pécs LED-es közvilágítási tenderét, pedig az Elios által megnyert közbeszerzés a többi mintáját követte. Az Együtt helyi politikusa, Berkecz Balázs március elején ezért feljelentést tett, az ügyben pedig zajlik a nyomozás, tudta meg a Zoom.hu. A lappal a Legfőbb Ügyészség közölte: "a Pest Megyei Főügyészség a beadványt a Készenléti Rendőrség Nemzeti Nyomozó Irodához továbbította – az OLAF ajánlása nyomán a Pest Megyei Főügyészség által január 22-én elrendelt és a KR NNI előtt azóta folyamatban lévő nyomozás keretei között tör...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Mészáros Lőrinc és Tiborcz István találkozott a Leroyban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/15/meszaros-lorinc-es-tiborcz-istvan-talalkozott-a-leroyban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB9nXuQAMe0LOZ1CZtdPrwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 10:11:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/15/meszaros-lorinc-es-tiborcz-istvan-talalkozott-a-leroyban" target="_blank"&gt;Mészáros Lőrinc és Tiborcz István találkozott a Leroyban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Olvasónk írta, hogy fél 12 körül a Mom Parkban található Leroy Bistróban látta, ahogy Tiborcz István, a miniszterelnök veje megérkezett az étterembe, ahol az ország leggazdagabb embere, a miniszterelnök barátja, Mészáros Lőrinc közszereplő várta. Az új, kétharmados NER-VIPFotó: olvasónk Az Európai Unió Csalás Elleni hivatala által vizsgált Elios egykori tulajdonosa, Tiborcz István nem először ivott valamit fontos emberrel, tavaly ősszel Lázár János Miniszterelnökséget vezető miniszterrel volt találkozója a belvárosban.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Erős lobbi kellhet Magyarországnak, hogy ne zárják el előle az EU-s pénzcsapot - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/05/04/europai-unio-koltsegvetes-magyarorszag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEsmz_RBFsiqYZjir6IJxwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 04:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/05/04/europai-unio-koltsegvetes-magyarorszag/" target="_blank"&gt;Erős lobbi kellhet Magyarországnak, hogy ne zárják el előle az EU-s pénzcsapot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Magyarország szempontjából igen fontos kijelentések hangzottak el szerdán az Európai Parlamentben (EP). Jean-Claude Juncker, az Európai Bizottság elnöke beszédében bemutatta több, a 2021-ben kezdődő uniós költségvetési ciklusra vonatkozó javaslatát. Ennek egyik része, hogy sokkal durvábban lépnének fel az uniós költségvetés védelmének érdekében. A tervek szerint az Európai Unió felfüggesztheti, korlátozhatja, de akár meg is akadályozhatja a hozzáférést az uniós támogatásokhoz abban az esetben, ha egy tagállam megszegi a jogállami normákat. A renitens országok, mint Magyarország és Lengyelor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Itt az új szabály, amivel elvehetik az EU-s pénzt a korrupt és önkényeskedő országoktól - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/02/itt-az-uj-szabaly-amivel-elvehetik-az-eu-s-penzt-a-korrupt-es-onkenyeskedo-orszagoktol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbRrS17FroimXhZZX0cApMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 13:02:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/02/itt-az-uj-szabaly-amivel-elvehetik-az-eu-s-penzt-a-korrupt-es-onkenyeskedo-orszagoktol" target="_blank"&gt;Itt az új szabály, amivel elvehetik az EU-s pénzt a korrupt és önkényeskedő országoktól&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szerdán bemutatta az Európai Bizottság, hogy milyen költségvetést javasol 2021-2027 közöttre az EU-nak. Magyar szempontból az volt a legizgalmasabb kérdés, hogy tényleg benne lesz-e egy konkrét terv arról, hogy a korrupt tagállamoktól elvehetik a támogatásokat. Tényleg benne van. A javaslat szerint ha egy tagállam kormánya - rosszul működteti a pályáztatással foglalkozó hivatalait, - ügyészsége és nyomozói nem járnak el alaposan az EU-s pénzekkel kapcsolatos csalások ügyeiben, - nem garantálja a bíróságok függetlenségét, - nem előzi meg, illetve nem bünteti a csalásokat és a korrupciót az E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Indokolt a hetes cikkely élesítése az Európai Parlament költségvetés-ellenőrzési bizottsága szerint - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/04/25/indokolt-a-hetes-cikkely-elesitese-az-europai-parlament-koltsegvetes-ellenorzesi-bizottsaga-szerint/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTye2Ar0HqycjVVLj8XXjQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 09:56:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/04/25/indokolt-a-hetes-cikkely-elesitese-az-europai-parlament-koltsegvetes-ellenorzesi-bizottsaga-szerint/" target="_blank"&gt;Indokolt a hetes cikkely élesítése az Európai Parlament költségvetés-ellenőrzési bizottsága szerint&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komoly bírálatokat fogalmazott meg a magyarországi korrupciós helyzet kapcsán az Európai Parlament költségvetés-ellenőrzési bizottsága (CONT), amely nagy többséggel szavazta meg szerda délelőtt a témával kapcsolatos véleményét. Az elfogadott szövegben kiemelték: a korrupció jelenlegi szintje, az államháztartás elszámoltathatóságának és átláthatóságának hiánya, illetve a nem támogatható kiadások vagy a finanszírozott projektek túlárazása hatással van az uniós források magyarországi felhasználására, ez pedig sértheti az EU alapértékeit, ezért indokolt az alapszerződés hetes cikke szerinti jog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az EP költségvetés-ellenőrzési bizottsága szétszedte a magyar kormányt a korrupció miatt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/25/az-ep-koltsegvetes-ellenorzesi-bizottsaga-szetszedte-a-magyar-kormanyt-a-korrupcio-miatt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQVCLEX7RH-kjUKFfVfzFYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 10:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/25/az-ep-koltsegvetes-ellenorzesi-bizottsaga-szetszedte-a-magyar-kormanyt-a-korrupcio-miatt" target="_blank"&gt;Az EP költségvetés-ellenőrzési bizottsága szétszedte a magyar kormányt a korrupció miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Komoly bírálatokat fogalmazott meg a magyarországi korrupciós helyzet kapcsán az Európai Parlament költségvetés-ellenőrzési bizottsága (CONT), ami nagy többséggel szavazta meg szerda délelőtt a témával kapcsolatos véleményét. Az elfogadott szövegben kiemelték: „A korrupció jelenlegi szintje, az államháztartás elszámoltathatóságának és átláthatóságának hiánya, illetve a nem támogatható kiadások vagy a finanszírozott projektek túlárazása hatással van az uniós források magyarországi felhasználására”, ez pedig sértheti az EU alapértékeit, ezért indokolt az alapszerződés 7-es cikke szerinti jogá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nem hozzák nyilvánosságra az OLAF-jelentést - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/04/18/nem-hozzak-nyilvanossagra-az-olaf-jelentest</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINSHPhcxf8sDafMc1GoRLQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 05:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/04/18/nem-hozzak-nyilvanossagra-az-olaf-jelentest" target="_blank"&gt;Nem hozzák nyilvánosságra az OLAF-jelentést&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Péterfalvi Attila adatvédelmi biztos szerint nem lehet nyilvánosságra hozni OLAF megállapításainak, amelyek alapján megindult a nyomozást Tiborcz István korábbi cége ellen, mert ha kikerülnének, az sértené a nyomozás érdekeit. A Nemzeti Adatvédelmi és Információszabadság Hatóság azután kezdte vizsgálni, hogy miért nem nyilvános az Elios-botrányt feltáró jelentés, hogy Tényi István bejelentést tett. Az ügyészség kezelésében lévő ajánlás a büntetőeljárásban feljelentésnek minősül, így Péterfalvi szerint annak megismerésére a vonatkozó jogszabály rendelkezéseit kell alkalmazni. Ez alapján pedi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az adatvédelmi hatóság nem vizsgálódik Elios-ügyben - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/04/18/elios-adatvedelmi-hatosag-vizsgalat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-qRmRP0na-lhR0k3TcJUYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 07:37:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/04/18/elios-adatvedelmi-hatosag-vizsgalat/" target="_blank"&gt;Az adatvédelmi hatóság nem vizsgálódik Elios-ügyben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem lehet közérdekből megismerni az Elios-ügyre vonatkozó OLAF-jelentést és arra sincs jogi lehetőség, hogy a másolatokat kiadják – erre jutott a Nemzeti Adatvédelmi és Információszabadság Hatóság. Az ügyben Tényi István tett bejelentést, ám a Magyar Idők szerint a vizsgálatot Péterfalvi Attila adatvédelmi biztos beszüntette. Az Európai Uniós csalás elleni hivatalának főigazgatója 2017. decemberben tett javaslat arra, hogy Magyarország Ügyészsége költségvetési csalás miatt indítson eljárást az Elios Zrt. által megvalósított, uniós pénzekből finanszírozott projektek miatt. Erről egy cikksoro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tiborcz István nem mond igazat arról, hogy az OLAF nem akarta meghallgatni - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/12/tiborcz-istvan-nem-mond-igazat-arrol-hogy-az-olaf-nem-akarta-meghallgatni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYx5Yimq2XnlQGnu2vZFegqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 18:53:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/12/tiborcz-istvan-nem-mond-igazat-arrol-hogy-az-olaf-nem-akarta-meghallgatni/" target="_blank"&gt;Tiborcz István nem mond igazat arról, hogy az OLAF nem akarta meghallgatni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Hvg.hu rövid interjút készített Tiborcz Istvánnal, miután a miniszterelnök veje megint vizsgázott a Károli Gáspár Egyetemen. Tiborcz a lapnak azt állította, hogy ez egy politikai jelentés volt, semmi több. Arra, hogy mit gondol magáról a dokumentumról, Tiborcz annyit mondott: nem tudja, mit gondolhatna róla, ő ugyanis nem kapta még kézhez a jelentést. A lap arra is rákérdezett, hogy kereste-e Tiborczot az OLAF. Először azt mondta, nem, majd rögtön javította magát: kereste, időpontot is kért tőlük, hogy meghallgathassák. A hivatal szerinte először azt írta neki vissza, megadják neki ezt a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szexoldalakon kartellezhettek az Orbán-rendszer csúcsvállalkozói - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/12/szexoldal-kartell-garancsi-istvan-hernadi-zsolt-orban-viktor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYXWdzzxyW9Sc-62uIMYZ0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 04:03:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/12/szexoldal-kartell-garancsi-istvan-hernadi-zsolt-orban-viktor/" target="_blank"&gt;Szexoldalakon kartellezhettek az Orbán-rendszer csúcsvállalkozói&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az EU csalás elleni hivatala is vizsgálta az Orbán Viktor gazdasági hátországához sorolt két üzletember, Garancsi István vállalkozó és Hernádi Zsolt Mol-vezér egy-egy alapkezelő cégét. Durván túlárazott szexoldalak, sőt kartellezés gyanúja is előkerült a birtokunkba került jelentésben. Hernádi cége, a Gran Private Equity Zrt. és Garancsi érdekeltsége, a Garangold Investment Befektető Zrt. még 2013-ban szállt be az az Európai Unió JEREMIE programjába, miután 3-3 milliárd forintra kiírt pályázaton nyertek az akkori uniós pénzosztó Nemzeti Fejlesztési Ügynökségtől. A feladatuk az volt, hogy vá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Összekötöttük az Elios-ügyet Mészáros Lőrinccel - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/07/osszekotottuk-az-elios-ugyet-meszaros-lorinccel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFv0DknB_2dqIQAI-fTjIskqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 05:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/07/osszekotottuk-az-elios-ugyet-meszaros-lorinccel/" target="_blank"&gt;Összekötöttük az Elios-ügyet Mészáros Lőrinccel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pici ez az ország, és viszonylag gyorsan lehet összefüggéseket vélni – ütötte el néhány éve a vs.hu-nak Erdei Bálint a felvetést, hogy az Elios sikerszériája manipuláció eredménye volt. Erdei a miniszterelnök vejének, Tiborcz Istvánnak az üzlettársa, együtt alapították és tulajdonolták egy időben a közpénzes közvilágításszerelésben utazó Elios Innovatív Zrt.-t. A felvetés pedig az volt, hogy az önkormányzati pályázatokat előkészítő Sistrade Kft. ágyazott meg a beruházásokat elnyerő Eliosnak, és nem véletlen, hogy a két cég tulajdonosi köre átfedte egymást. Ez az, amit végül az Európai Unió ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán fogorvosa is a csalás elleni hivatal célkeresztjébe került - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/05/orban-fogorvosa-is-a-csalas-elleni-hivatal-celkeresztjebe-kerult/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN73wNOtp7DzBFiNQ0aeJuAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:03:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/05/orban-fogorvosa-is-a-csalas-elleni-hivatal-celkeresztjebe-kerult/" target="_blank"&gt;Orbán fogorvosa is a csalás elleni hivatal célkeresztjébe került&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A miniszterelnök fogorvosaként emlegetett Bátorfi Béla neve is felbukkant az Európai Unió csalás elleni hivatalának (OLAF) egyik, a magyar ügyészségnek költségvetési csalás gyanújával átadott jelentésében – tudta meg a 24.hu. Az uniós vizsgálók súlyos, szándékos szabálytalanságokat tártak fel egy személyi szálakon kapcsolódó, offshore elemekkel tarkított cégháló ténykedésében. A miniszterelnöki fogorvos maga nem érdekelt a cégekben, de az OLAF összekapcsolta az ügyet a kormány által támogatott fogorvosi turizmus fejlesztésével, és a program koordinálására felkent OTI Orvosi Turizmus Iroda Z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Drogbárót csináltak Orbánból - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/04/drogbarot-csinaltak-orbanbol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHRafrpJ74qosEHNgQj9YoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 12:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/04/drogbarot-csinaltak-orbanbol/" target="_blank"&gt;Drogbárót csináltak Orbánból&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A dobosunk Olaf üzeni, hogy NEM ÁLLÍTHATTOK MEG!!! – írja a Brüsszel nevű zenekar, vagy mi Facebookon. De most nem is az a lényeg, hogy mi a Brüsszel, hanem hogy megcsinálták a Pablo Escobar drogbáró életéről szóló Narcos című sorozat főcímét NER-kompatibilisre. Az Oligarchosban Orbán Viktortól, Semjén Zsolton és Tiborcz Istvánon át, Vlagyimir Putyinig sokan szerepelnek, de a főszerep az égő pénzkötegeké és a focié.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Épp most kaptak a szegények levelet, hogy majd levelet kapnak az élelmiszercsomagról - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/04/05/elelmiszercsomag-szegenyek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDK6uIMlCurkYRW7Up_zDjgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:54:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/04/05/elelmiszercsomag-szegenyek/" target="_blank"&gt;Épp most kaptak a szegények levelet, hogy majd levelet kapnak az élelmiszercsomagról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Levelet küldött a Szociális és Gyermekvédelmi Főigazgatóság (SZGYF) azoknak, akik élelmiszercsomagot kapnak „Magyarország Kormányának intézkedései alapján”, az Európai Unió pénzéből. Igaz, utóbbit a szövegben nem említik, csak a levél alján helyeztek el egy logót. A tájékoztatás szerint az érintettek a későbbiekben levelet fognak kapni arról, hogy mikor hol vehetik át a segítséget. A Rászoruló Személyeket Támogató Operatív Program (RSZTOP) keretében, uniós pénzből vett élelmiszercsomagokat már évekkel ezelőtt meg kellett volna kapniuk a szegényeknek, de a pályázatokat 10 hónap késéssel írtá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Uniós nyomozók leplezték le Seszták miniszter piti ügyeskedését - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/29/unios-nyomozok-lepleztek-le-sesztak-miniszter-piti-ugyeskedeset/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd3J2n55wOHcpQc62rFsMcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 04:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/29/unios-nyomozok-lepleztek-le-sesztak-miniszter-piti-ugyeskedeset/" target="_blank"&gt;Uniós nyomozók leplezték le Seszták miniszter piti ügyeskedését&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az uniós nyomozók 2016 tavaszán jelezték a magyar hatóságoknak, hogy súlyos pénzügyi szabálytalanságokra bukkantak három kisvárdai mikrovállalkozás „infrastrukturális beruházása” körül. Az EU csalás elleni hivatala, az OLAF kezdeményezésére ezután a magyar ügyészség is nyomozásba kezdett. Az eljárás elrendeléséről szóló információ szerepel abban a listában, amelyet Polt Péter legfőbb ügyész a napokban küldött Ingeborg Gräßlének, az Európai Parlament költségvetési ellenőrző bizottsági elnökének, hogy az Elios-botrány után megnyugtassa, Magyarországon komolyan veszik az uniós pénzek elköltésé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lebukott az apróért is lehajoló Seszták Miklós, de baja azért nem lesz belőle - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/03/29/lebukott-az-aproert-is-lehajolo-sesztak-miklos-de-baja-azert-nem-lesz-belole</link><guid isPermaLink="false">CAIiENH0clydT7DKakrEpVC3o60qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 05:07:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/03/29/lebukott-az-aproert-is-lehajolo-sesztak-miklos-de-baja-azert-nem-lesz-belole" target="_blank"&gt;Lebukott az apróért is lehajoló Seszták Miklós, de baja azért nem lesz belőle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fejlesztési miniszter az uniós nyomozók előtt bukott le, de az ügyészség néhány hónap után le is zárta a költségvetési csalás gyanújával indított ügyet, így Sesztáknak és barátainak nincs félnivalója. A 24.hu írta meg, hogy Orbán Viktor veje és feltaláló Rogán Antal mellett Seszták ügyeskedéseit sem díjazta az EU csalás elleni hivatala. Mint írják, az uniós nyomozók 2016 tavaszán jelezték a magyar hatóságoknak, hogy súlyos pénzügyi szabálytalanságokra bukkantak három kisvárdai mikrovállalkozás „infrastrukturális beruházása” körül. Az EU csalás elleni hivatala, az OLAF kezdeményezésére ezu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>