{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREp0TUhZU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Is it ethical to decide on questions that have not yet existed for five years? - Newsweek",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/07/etikus-e-ot-eve-meg-nem-letezo-kerdesekrol-donteni",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:45 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A migr\u00e1ci\u00f3t t\u00e1mogat\u00f3 politikusoknak nem maradt sok idej\u00fck az Eur\u00f3pai Parlamentben \u2013 tal\u00e1n ez\u00e9rt is pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k s\u00fcrg\u0151sen kereszt\u00fclvinni a bev\u00e1ndorl\u00e1st seg\u00ed..."
        },
        {
            "title": "MEPs are urging the introduction of the Magnyszkij-law at EU level - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/ep/hirek/2018/12/07/eu-szintu_magnyitszkij-torveny_bevezeteset_surgetik_ep-kepviselok/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "This is Viktor Orb\u00e1n&#39;s opinion on MEPs - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/orban-viktor-az-auropai-parlamenti-kepviselokrol-es-a-valasztasrol/cq6msg8",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:09 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The European Parliament can send invitations to migrants - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-az-europai-parlament-meghivot-kuldhet-a-migransoknak",
            "pub_date": "2018-12-03 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Parlament (EP) bel\u00fcgyi, \u00e1llampolg\u00e1ri jogi \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi szakbizotts\u00e1ga (LIBE) h\u00e9tf\u0151n megszavazta a migr\u00e1nsok leg\u00e1lis uni\u00f3s beutaz\u00e1si kereteit ..."
        },
        {
            "title": "Voting on a Humanitarian Visa Initiative Report - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/03/megszavaztak-a-humanitarius-vizum-bevezeteset-kezdemenyezo-jelentest",
            "pub_date": "2018-12-03 17:09:02 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Parlament (EP) bel\u00fcgyi, \u00e1llampolg\u00e1ri jogi \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi szakbizotts\u00e1ga (LIBE) h\u00e9tf\u0151n megszavazta a migr\u00e1nsok leg\u00e1lis uni\u00f3s beutaz\u00e1si kereteit ..."
        },
        {
            "title": "The European Parliament re-launches the issue of migrant visa - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-az-europai-parlament-ismet-napirendre-veteti-a-migransvizum-ugyet",
            "pub_date": "2018-12-02 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Parlament (EP) migr\u00e1nsp\u00e1rti t\u00f6bbs\u00e9ge ism\u00e9t napirendre veteti a migr\u00e1nsv\u00edzum \u00fcgy\u00e9t \u2013 mondta Deutsch Tam\u00e1s, a Fidesz EP-k\u00e9pvisel\u0151je vas\u00e1rnapi ..."
        },
        {
            "title": "Bishops delegated to the European Union met with representatives of the European Parliament - Magyar Kur\u00edr",
            "link": "http://www.magyarkurir.hu/hirek/az-europai-uniohoz-delegalt-puspokok-talalkoztak-az-europai-parlament-kepviseloivel",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:51 GMT",
            "source_nm": "Magyar Kur\u00edr",
            "source_url": "http://www.magyarkurir.hu",
            "desc": "Az ENSZ Emberi Jogok Egyetemes Nyilatkozata kiad\u00e1s\u00e1nak 70. \u00e9vfordul\u00f3ja adott alkalmat arra december 4-\u00e9n, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz deleg\u00e1lt p\u00fcsp\u00f6k\u00f6k ..."
        },
        {
            "title": "The EP encourages everyone to participate in elections - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/ep/2018/12/05/az_ep_mindenkit_valasztasi_reszvetelre_buzdit/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fidesz: migrants want to migrate to Europe with migrant visa - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/fidesz-migransok-tomeget-akarjak-raereszteni-europara-a-migransvizummal/4070470",
            "pub_date": "2018-12-04 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest - Migr\u00e1nsok t\u00f6meg\u00e9t akarj\u00e1k r\u00e1ereszteni Eur\u00f3p\u00e1ra a migr\u00e1nsv\u00edzummal, \u00e9s a bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rti br\u00fcsszeli elit most m\u00e1r egy\u00e1ltal\u00e1n nem is titkolja, hogy ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel&#39;s farewells - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/angela-merkel-bucsubeszed-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:48 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Frankfurter Allgemeine Zeitung tud\u00f3s\u00edt\u00e1sa szerint m\u00e9g az egy\u00e9bk\u00e9nt j\u00f3zans\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s visszafogotts\u00e1g\u00e1r\u00f3l ismert Angela Merkel is meghat\u00f3dott, amikor p\u00e9nteken, a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3, a CDU tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n elmondta utols\u00f3 p\u00e1rteln\u00f6ki besz\u00e9d\u00e9t. A n\u00e9met kancell\u00e1r egys\u00e9gre \u00e9s \u00f6sszefog\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta fel a p\u00e1rtj\u00e1t \u00e9s hozz\u00e1tette: a CDU a vezet\u00e9se alatt megv\u00e1ltozott, m\u00e1r nem az a p\u00e1rt, amelynek ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t t\u00f6bb mint 18 \u00e9ve \u00e1tvette, \u201e\u00e9s ez \u00edgy van j\u00f3l\u201d. A CDU a politikai k\u00f6z\u00e9p \u201eegyetlen n\u00e9pp\u00e1rtja\u201d, \u00e9s az a feladata, hogy \u00f6sszefogja \u201eN\u00e9metorsz\u00e1got, Eur\u00f3p\u00e1t, az id\u0151s \u00e9s a fiatal nemzed\u00e9ket..."
        },
        {
            "title": "The Polish government has left Orb\u00e1n&#39;s father-in-law - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/lengyel-kormany-eu/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:31 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az eur\u00f3pai demokratikus jogok gy\u0151zelmek\u00e9nt is \u00e9rtelmezhet\u0151 az a fejlem\u00e9ny, hogy a lengyel szejm m\u00f3dos\u00edtotta a legfels\u0151bb b\u00edr\u00f3s\u00e1g tagjainak nyugd\u00edjaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3, az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e1ltal b\u00edr\u00e1lt kor\u00e1bbi jogszab\u00e1lyt. A m\u00f3dos\u00edt\u00e1s azt k\u00f6vet\u0151en ment \u00e1t egyeztet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, mind\u00f6ssze h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00f3ra alatt a lengyel als\u00f3h\u00e1zon, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 b\u00edr\u00f3s\u00e1ga helyt adott Br\u00fcsszel k\u00e9r\u00e9s\u00e9nek, \u00e9s a jogszab\u00e1ly felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9re, az eredeti \u00e1llapotok vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra sz\u00f3l\u00edtotta fel Vars\u00f3t. Ism\u00e9t munk\u00e1ba \u00e1llhatott teh\u00e1t az a nagyj\u00e1b\u00f3l k\u00e9t tucat legfels\u0151bb b\u00edr\u00f3, akit a jogszab\u00e1ly j\u00faliusi \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9se ut\u00e1n mente..."
        },
        {
            "title": "Orban: Every morning I find that they are cutting down - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/orban-minden-reggel-azzal-kelek-hogy-derekon-vagnak",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:28 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "V\u00e9rfriss\u00edt\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g az Eur\u00f3pai Parlamentben - jelentette ki Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k p\u00e9nteken a Kossuth R\u00e1di\u00f3 reggeli m\u0171sor\u00e1ban. \"L\u00e1tom rajtuk a ciklus v\u00e9gi f\u00e1radts\u00e1g jeleit\", de a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi EP-v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n lesznek \u00faj k\u00e9pvisel\u0151k, \u00e9s \"szerintem javulni fog a demokr\u00e1cia min\u0151s\u00e9ge\" - fogalmazott a korm\u00e1nyf\u0151. Az \u00fagynevezett \"migr\u00e1nsv\u00edzum\" k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben Orb\u00e1n Viktor azt mondta: \"el\u00e9g vicces\", hogy egy \u00fcgyben addig kell \u00fajra \u00e9s \u00fajra szavazni, am\u00edg a b\u00fcrokrat\u00e1k szerinti helyes eredm\u00e9ny meg nem sz\u00fcletik. Feltette ugyanakkor a k\u00e9rd\u00e9st, hogy mi\u00e9rt t\u0171rik el ezt az EP-k\u00e9pvisel\u0151k, akikt\u0151l az embe..."
        },
        {
            "title": "The European Parliament has launched a campaign to elect - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/europai-parlament-tajekoztato-kampany/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:24:20 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Politikamentes, a v\u00e1laszt\u00e1si r\u00e9szv\u00e9telre \u00f6szt\u00f6nz\u0151 t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 kamp\u00e1nyt ind\u00edtott az Eur\u00f3pai Parlament. A Magyarorsz\u00e1gon szavaznifogok.eu c\u00edmen fut\u00f3 kamp\u00e1nyban \u00f6nk\u00e9ntesek mondj\u00e1k el, mi\u00e9rt tartj\u00e1k fontosnak, hogy elmenjenek szavazni 2019 m\u00e1jus\u00e1ban. A kamp\u00e1ny politikamentes, az a c\u00e9lja, hogy felh\u00edvj\u00e1k az eur\u00f3pai polg\u00e1rok figyelm\u00e9t a k\u00f6zelg\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sok fontoss\u00e1g\u00e1ra. Egy\u00fattal lehet\u0151s\u00e9get akarnak teremteni arra, hogy aki akar, akt\u00edvan r\u00e9szt vehessen a t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 kamp\u00e1nyban. 2014-ben az EP-v\u00e1laszt\u00e1son a jogosultak 42 sz\u00e1zal\u00e9ka vett r\u00e9szt, Magyarorsz\u00e1gon 29 sz\u00e1zal\u00e9ka, \u00edgy a cs\u00f6kken\u0151-stagn\u00e1l\u00f3 szav..."
        },
        {
            "title": "MSZP mulls the media council because it did not investigate the birth of a nationally-acclaimed media conglomerate of national strategic importance - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/06/az-mszp-beperli-a-mediatanacsot-mert-nem-vizsgalta-a-nemzetstrategiai-jelentosegu-kormanyparti-mediakonglomeratum-szuleteset",
            "pub_date": "2018-12-06 11:56:23 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Az MSZP szerint a szerda esti Magyar K\u00f6zl\u00f6nyben megjelent korm\u00e1nyhat\u00e1rozat, ami nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171nek min\u0151s\u00edtette a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny l\u00e9trej\u00f6tt\u00e9t, csak a Gazdas\u00e1gi Versenyhivatal vizsg\u00e1lata al\u00f3l mentes\u00edti a f\u00fazi\u00f3t, de az nem vonatkozik a m\u00e9diatan\u00e1csra. A p\u00e1rt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n ez\u00e9rt \u0150rsi Gergely k\u00f6z\u00f6lte: beperli a m\u00e9diatan\u00e1csot, mert az nem l\u00e9pett fel az ellen, hogy a K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Sajt\u00f3 \u00e9s M\u00e9dia Alap\u00edtv\u00e1ny ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st szerezzen az Opus Press, az Echo TV, a New Wave Media Group \u00e9s a Magyar Id\u0151k Kiad\u00f3 felett. Az MSZP EP-k\u00e9pvisel\u0151je, Ujhelyi Istv\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "Surprisingly many people are interested in EP elections in Hungary - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/05/meglepoen-sok-embert-erdekel-az-ep-valasztas-magyarorszagon",
            "pub_date": "2018-12-05 12:36:15 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "\u00c9rdekes sz\u00e1mokat tal\u00e1lni az Eurobarometer felm\u00e9r\u00e9s\u00e9ben. P\u00e9ld\u00e1ul azt, hogy am\u00edg az uni\u00f3s \u00e1llampolg\u00e1roknak \u00e1tlagosan 41 sz\u00e1zal\u00e9ka tudja, hogy mikor lesz az Eur\u00f3pai Parlamenti v\u00e1laszt\u00e1s, addig Magyarorsz\u00e1gon ugyanez az ar\u00e1ny 75 sz\u00e1zal\u00e9k. Ez m\u00e1r csak az\u00e9rt is meglep\u0151, mert a legut\u00f3bbi v\u00e1laszt\u00e1sokon a r\u00e9szv\u00e9tel j\u00f3val az uni\u00f3s \u00e1tlag alatt volt Magyarorsz\u00e1gon (29 sz\u00e1zal\u00e9k a 42-h\u00f6z k\u00e9pest), de term\u00e9szetesen ez nem is jelenti azt, hogy ilyen sokan menn\u00e9nek el szavazni. Viszont arra a k\u00e9rd\u00e9sre, hogy mennyire \u00e9rdeklik a v\u00e1laszt\u00e1sok, szint\u00e9n az uni\u00f3s \u00e1tlagn\u00e1l t\u00f6bben v\u00e1laszoltak igennel, 55 sz\u00e1zal\u00e9k az ..."
        },
        {
            "title": "EP commission voted for a report on the introduction of a humanitarian visa - 24h",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/europai-parlament-humanitarius-vizum-libe/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:55:58 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az Eur\u00f3pai Parlament bel\u00fcgyi, \u00e1llampolg\u00e1ri jogi \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi szakbizotts\u00e1ga (LIBE) h\u00e9tf\u0151n megszavazta a menek\u00fcltek leg\u00e1lis uni\u00f3s beutaz\u00e1si kereteit r\u00f6gz\u00edt\u0151, humanit\u00e1rius v\u00edzum bevezet\u00e9s\u00e9t kezdem\u00e9nyez\u0151 jelent\u00e9st, ezt k\u00f6vet\u0151en az EP plen\u00e1risa m\u00e9g december k\u00f6zepe el\u0151tt, Strasbourgban megszavazhatja a javaslatot. Amennyiben a 37 t\u00e1mogat\u00f3, 10 elutas\u00edt\u00f3 szavazattal \u00e9s h\u00e1rom tart\u00f3zkod\u00e1s mellett megszavazott hat\u00e1rozatot az EP plen\u00e1ris \u00fcl\u00e9s\u00e9n is elfogadj\u00e1k, azzal a LIBE k\u00e9pvisel\u0151i fel k\u00edv\u00e1nj\u00e1k sz\u00f3l\u00edtani az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1got, hogy \u00e1prilisig tegyen javaslatot a v\u00e9delmet k\u00e9r\u0151 szem\u00e9lyek leg\u00e1lis beut..."
        },
        {
            "title": "Viewpoint: Three Millions Can Be Behind Orb\u00e1n - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/04/nezopont-harommillioan-allhatnak-orban-mogott/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:51:05 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A N\u00e9z\u0151pont Int\u00e9zet friss, a Magyar Id\u0151knek k\u00e9sz\u00edtett felm\u00e9r\u00e9se szerint tov\u00e1bbra is a teljes feln\u0151tt magyar n\u00e9pess\u00e9g 38 sz\u00e1zal\u00e9ka szimpatiz\u00e1l a Fidesz\u2013KDNP-vel, ez az adat k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1rommilli\u00f3 korm\u00e1nyp\u00e1rti v\u00e1laszt\u00f3t felt\u00e9telez. A Jobbik t\u00e1mogatotts\u00e1ga a teljes n\u00e9pess\u00e9gen bel\u00fcl 10 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 9 sz\u00e1zal\u00e9kra cs\u00f6kkent az elm\u00falt h\u00f3napban. Az MSZP \u00e9s a P\u00e1rbesz\u00e9d koal\u00edci\u00f3ja 5-r\u0151l 6 sz\u00e1zal\u00e9kra n\u00f6velte t\u00e1bor\u00e1t. A DK 4 sz\u00e1zal\u00e9kos maradt, a Magyar K\u00e9tfark\u00fa Kutya P\u00e1rt egy sz\u00e1zal\u00e9kponttal n\u00f6vekedve, m\u00e1r 3 sz\u00e1zal\u00e9kon \u00e1ll. Az LMP-nek \u00e9s a Momentumnak v\u00e1ltozatlanul 2-2 sz\u00e1zal\u00e9knyi szimpatiz\u00e1nsa van. Sz\u00e1rny..."
        },
        {
            "title": "Weber condemns the outbreak of CEU - 24h",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/03/weber-ceu-neppart/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:24:53 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "H\u00e9tf\u0151n d\u00e9lut\u00e1n tett\u00e9k hivataloss\u00e1, hogy a K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetem a j\u00f6v\u0151 tan\u00e9vt\u0151l m\u00e1r B\u00e9csben k\u00e9nyszer\u00fcl elind\u00edtani amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programjait, a magyar hat\u00f3s\u00e1gok ugyanis nem voltak hajland\u00f3k al\u00e1\u00edrni az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges meg\u00e1llapod\u00e1st. Manfred Weber, a Fideszt is soraiban tud\u00f3 Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rt EP-frakci\u00f3vezet\u0151je \u00e9s uni\u00f3s f\u0151biztos-jel\u00f6ltje a bejelent\u00e9st a Twitteren \u00fagy komment\u00e1lta: Rendk\u00edv\u00fcl csal\u00f3dott vagyok amiatt, hogy a magyar korm\u00e1ny nem volt hajland\u00f3 meg\u00e1llapodni a CEU-val kett\u0151s akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa programj\u00e1r\u00f3l. Elfogadhatatlan, hogy ma az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban egy egyetem m\u00e1shova k\u00e9nyszer\u00fcl ..."
        },
        {
            "title": "Manfred Weber says &quot;strong and ambitious&quot; Romania is needed - Euronews Hungarian",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/03/manfred-weber-szerint-eros-es-ambiciozus-romaniara-van-szukseg",
            "pub_date": "2018-12-03 09:41:24 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Manfred Weber n\u00e9pp\u00e1rti cs\u00facsjel\u00f6lt sz\u00edvhez sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenetben gratul\u00e1lt a rom\u00e1noknak f\u00fcggetlens\u00e9g\u00fck 100. \u00e9vfordul\u00f3ja alkalm\u00e1b\u00f3l a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n. \"Gratul\u00e1lok Rom\u00e1ni\u00e1nak 100 \u00e9ves f\u00fcggetlens\u00e9ge alkalm\u00e1b\u00f3l! Csod\u00e1latos \u00fcnnepet k\u00edv\u00e1nok minden rom\u00e1nnak a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9re. Eur\u00f3p\u00e1nak egy er\u0151s \u00e9s amb\u00edci\u00f3zus Rom\u00e1ni\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9ge a mindenki sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151 szabads\u00e1g \u00e9s b\u0151s\u00e9g fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton\" - \u00edrta a n\u00e9met politikus, aki \u00fczenet\u00e9hez az #egy\u00fctter\u0151sebb hashtaget is odabiggyesztette. Nincs k\u00e9t h\u00f3napja, hogy Juncker is m\u00e9ltatta a rom\u00e1nokat Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6ke, Jean-Claude Juncker okt\u00f3ber v\u00e9g\u00e9n hosszan dics\u00e9rte..."
        }
    ]
}