<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Nemzeti Fenntartható Fejlődési Tanács - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4T1hreloySVNBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:33:34 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Kövér: valódi nemzeti konszenzus a Nemzeti Fenntartható Fejlődési Tanács működése - Délmagyarország</title><link>https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/kover_valodi_nemzeti_konszenzus_a_nemzeti_fenntarthato_fejlodesi_tanacs_mukodese/2581953/</link><guid isPermaLink="false">CBMigAFodHRwczovL3d3dy5kZWxtYWd5YXIuaHUvYmVsZm9sZF9oaXJlay9rb3Zlcl92YWxvZGlfbmVtemV0aV9rb25zemVuenVzX2FfbmVtemV0aV9mZW5udGFydGhhdG9fZmVqbG9kZXNpX3RhbmFjc19tdWtvZGVzZS8yNTgxOTUzL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.delmagyar.hu/belfold_hirek/kover_valodi_nemzeti_konszenzus_a_nemzeti_fenntarthato_fejlodesi_tanacs_mukodese/2581953/" target="_blank"&gt;Kövér: valódi nemzeti konszenzus a Nemzeti Fenntartható Fejlődési Tanács működése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Délmagyarország&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzeti Fenntartható Fejlődési Tanács (NFFT) létrehozása és működése során létrejött nemzeti konszenzust méltatta Kövér László, az Országgyűlés elnöke ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.delmagyar.hu">Délmagyarország</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/bPk2rr6C_UWVSgKrsDKOwjCBQ7QO2U088oZzhUPGpYOOKxU0fLi_3VNkq21Dhwlw7f4DzKz8bJDumcejmtU45hd0ql5VOwTT0KOwrFlTP9ndLDRrrs3pX3CGBqTBlSS-kN0BYQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Szili Katalin: az egy újabb kétharmad, ha Demszky visszatér - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/10/03/szili-katalin-az-egy-ujabb-ketharmad-ha-demszky-visszater/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgBTMb947LknQW3qESn3HcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 08:13:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/10/03/szili-katalin-az-egy-ujabb-ketharmad-ha-demszky-visszater/" target="_blank"&gt;Szili Katalin: az egy újabb kétharmad, ha Demszky visszatér&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Hírlapnak Szili Katalin azt mondja, nem Magyarország, hanem Európa érdemelne egy Sargentini-jelentést. A miniszterelnöki megbízott elképzelni sem tud a világban még egy olyan politikai erőt, amely külföldön olyan szinten támadja a saját országát, mint a magyar „baloldal”. Az ellenzéknek be kellene látnia választási vereségét, amit jövőre újabb követhet, a bevándorláspárti ellenzék a Sargentini-jelentés elfogadásával még inkább elriaszthatja a választókat magától. Szili hosszan sorolja Brüsszel bűneit, a jelentés kapcsán pedig külön kiemeli, hogy Magyarországon a kisebbségek jogaiér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Csak az él állami csöcsökön az MTA-ban, aki kiment a Momentum tüntetésére - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/07/02/csak-az-el-allami-csocsokon-az-mta-ban-aki-kiment-a-momentum-tuntetesere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfdCDvXcrb3cTTy_hbgx4MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 19:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/07/02/csak-az-el-allami-csocsokon-az-mta-ban-aki-kiment-a-momentum-tuntetesere/" target="_blank"&gt;Csak az él állami csöcsökön az MTA-ban, aki kiment a Momentum tüntetésére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rossz mondat volt és félreérthető – ezt mondta a Magyar Időkben megjelent írására Náray-Szabó Gábor a HírTV Egyenesen című műsorában. A Professzorok Batthyány Körének elnöke az MTA botrány kapcsán az állam csecsén élő kutatókról írt. A műsorban azt mondta Náray-Szabó, hogy „csak” azokra az akadémikusokra, akik tüntettek az MTA függetlensége mellett. Ez olyanok is magukra vették, akiknek nem inge. Én a Momentum tüntetésére gondoltam, azért nem volt szerencsés ennek a párt száz embernek a kivonulása, mert pártpolitikai szintre vitte a vitát – magyarázta a Náray-Szabó Sándor. Sajtóhírek szerin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A volt MSZP-alelnök szerint „természetes reakció” a békemenet - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/03/07/a-volt-mszp-alelnok-szerint-termeszetes-reakcio-a-bekemenet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPixRdRILj12cpTgmjs7d7cqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 10:49:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/03/07/a-volt-mszp-alelnok-szerint-termeszetes-reakcio-a-bekemenet/" target="_blank"&gt;A volt MSZP-alelnök szerint „természetes reakció” a békemenet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A felvonulás igényt fejez ki arra, hogy Európa őrizze meg történelmi gyökereit, és álljon ellen a globalizációs törekvéseknek – mondta a Magyar Időknek Szili Katalin, az MSZP volt alelnöke. Szili szerint „természetes reakció” a békemenet. Szili jelenleg, a határon túli autonómiaügyekben közreműködő miniszterelnöki megbízott, havi egymillió forintos fizetésért. Kiemelt kép: Kövér László, a Nemzeti Fenntartható Fejlődési Tanács és az Országgyűlés elnöke kezet fog Szili Katalinnal, az NFFT tiszteletbeli elnökével a tanács ülésének kezdete előtt a Parlament Tisza Kálmán Termében 2017. április 6...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>