<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>The New York Times - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRyTW1RU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:38:03 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Kovács Zoltán visszakérdez: beszél bárki magyarul a New York Times szerkesztőségében? - Index</title><link>https://index.hu/belfold/2018/12/06/kovacs_zoltan_visszakerdez_beszel_barki_magyarul_a_the_new_york_times_szerkesztosegeben/</link><guid isPermaLink="false">CBMifGh0dHBzOi8vaW5kZXguaHUvYmVsZm9sZC8yMDE4LzEyLzA2L2tvdmFjc196b2x0YW5fdmlzc3pha2VyZGV6X2Jlc3plbF9iYXJraV9tYWd5YXJ1bF9hX3RoZV9uZXdfeW9ya190aW1lc19zemVya2VzenRvc2VnZWJlbi_SAcABaHR0cHM6Ly9pbmRleC1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2luZGV4Lmh1L2JlbGZvbGQvMjAxOC8xMi8wNi9rb3ZhY3Nfem9sdGFuX3Zpc3N6YWtlcmRlel9iZXN6ZWxfYmFya2lfbWFneWFydWxfYV90aGVfbmV3X3lvcmtfdGltZXNfc3plcmtlc3p0b3NlZ2ViZW4vYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/belfold/2018/12/06/kovacs_zoltan_visszakerdez_beszel_barki_magyarul_a_the_new_york_times_szerkesztosegeben/" target="_blank"&gt;Kovács Zoltán visszakérdez: beszél bárki magyarul a New York Times szerkesztőségében?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kovács Zoltán, a Miniszterelnöki Kabinetiroda nemzetközi kommunikációért és kapcsolatokért felelős államtitkára válaszolt a New York Times és a Guardian ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>The New York Times: Trump golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak - Hajdú Online</title><link>http://www.haon.hu/the-new-york-times-trump-golfklubjaban-illegalis-bevandorlok-dolgoztak/4073778</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHA6Ly93d3cuaGFvbi5odS90aGUtbmV3LXlvcmstdGltZXMtdHJ1bXAtZ29sZmtsdWJqYWJhbi1pbGxlZ2FsaXMtYmV2YW5kb3Jsb2stZG9sZ296dGFrLzQwNzM3NzjSAagBaHR0cHM6Ly93d3ctaGFvbi1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuaGFvbi5odS90aGUtbmV3LXlvcmstdGltZXMtdHJ1bXAtZ29sZmtsdWJqYWJhbi1pbGxlZ2FsaXMtYmV2YW5kb3Jsb2stZG9sZ296dGFrLzQwNzM3NzgvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haon.hu/the-new-york-times-trump-golfklubjaban-illegalis-bevandorlok-dolgoztak/4073778" target="_blank"&gt;The New York Times: Trump golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hajdú Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington - Donald Trump elnök New Jerseyben lévő golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak - állítja csütörtök este internetes oldalán közzétett ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haon.hu">Hajdú Online</source></item><item><title>Kovács Zoltán nekiment a New York Times-nak - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/06/ceu-kovacs-zoltan-new-york-times/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3Ewslgyhhf7bMdjscb8MUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:46:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/06/ceu-kovacs-zoltan-new-york-times/" target="_blank"&gt;Kovács Zoltán nekiment a New York Times-nak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az államtitkár szerint a Manhattan-i klikkhez a héten csatlakozott a The Guardian című baloldali brit újság egyik cikkírója, aki – mint megjegyzi – véletlenül a Central European University (CEU) egy volt professzora, és gyászolja a szomorú napot, amikor a CEU-t kiszorították Magyarországról. The Guardian: Orbán fokozatosan rájött, mit jelent az America First A CEU a Trump-korszak legutóbbi áldozata címmel véleménycikket közölt a brit lap. Csakhogy ez nem így történt – írja az államtitkár, mivel – mint fogalmaz – az intézmény teljes mértékben akkreditált Közép-európai Egyetemként még mindig ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A New York Times címlapjára került az Origo megszállása - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/29/new-york-times-origo-cimlap/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFth2nf0w_mMJ3Tu577nrkQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:13:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/29/new-york-times-origo-cimlap/" target="_blank"&gt;A New York Times címlapjára került az Origo megszállása&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York Times csütörtöki, nemzetközi kiadásának címlapjára került egy cikk, melynek címe hogyan tud meghalni a független sajtó. A cikk az Origóról szól, online már néhány napja elérhető egyébként. Az írás lényegében arról szól, hogyan lett a legolvasottabb független hírportálból a magyar kormány szócsöve. Tomorrow's INYT: How a free press can die by @PatrickKingsley and @b_novak || Will Taiwan be the first to fall to China? by Yi-Zheng Lian || https://t.co/LnudCGHu1l #tomorrowspaperstoday #InsidethePapers pic.twitter.com/CUgqdIPiZY — NYTimes Communications (@NYTimesPR) November 28, 2018 via&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Büntetőeljárás indult az ellenőröket szoftverrel kitrükköző Uber ellen az USA-ban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/05/buntetoeljaras-indult-az-ellenoroket-szoftverrel-kitrukkozo-uber-ellen-az-usa-ban</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB9y5yEe0s1GZXVC1NdCosqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 11:46:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/05/buntetoeljaras-indult-az-ellenoroket-szoftverrel-kitrukkozo-uber-ellen-az-usa-ban" target="_blank"&gt;Büntetőeljárás indult az ellenőröket szoftverrel kitrükköző Uber ellen az USA-ban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai igazságügyi minisztérium büntetőeljárást kezdett az Uber ellen. A nyomozás tárgya a cég Greyball nevű, belső használatú szoftvere, amiről eredendően azt állították, hogy a visszaélések kiszűrésére szolgál. Elméletben tényleg alkalmas erre, de a gyakorlatban inkább arra használták, hogy azokban a városokban, ahol nem engedélyezték a működésüket, kiszűrjék az Uberre vadászó hatóságokat. A szoftver például a felhasználó hitelkártyaszáma alapján ellenőrizte, hogy az nem egy rendőrségi hitelközösséghez tartozik-e. Ha igen, akkor az Uber autóinak valós helyzete helyett kamuadatokat ad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump fia, veje és kampánymenedzsere egy nevezetes Kreml-barát ügyvéddel egyeztettek a kampány elején - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/09/trump-fia-veje-es-kampanymenedzsere-egy-nevezetes-kreml-barat-ugyveddel-egyeztettek-a-kampany-elejen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPe2W0Itu1Alxsp0XQ2iYMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 06:36:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/09/trump-fia-veje-es-kampanymenedzsere-egy-nevezetes-kreml-barat-ugyveddel-egyeztettek-a-kampany-elejen" target="_blank"&gt;Trump fia, veje és kampánymenedzsere egy nevezetes Kreml-barát ügyvéddel egyeztettek a kampány elején&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai sajtóban valahogy mindig megoldják, hogy ha valami nagy, bonyolult és lassú lefolyású botrány van, akkor egy megbízható futószalagra rakják az aprólékosan megszerzett értesüléseket. Az utóbbi hónapok például arról szóltak, hogy a New York Times és a Washington Post egymással versenyezve írják meg a Trump-kampány és a Kreml összejátszását megerősítő részleteket. Fotó: CHIP SOMODEVILLA/AFP Tegnap éjjel egy újabb érdekes találkozóról számolt be a New York Times: megtudták, hogy Jared Kushner, Trump veje, valamint mások az elnök szűk köréből 2016 kora nyarán találkoztak egy Natalja ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Egy nyolcéves kisfiút is agyonlőtt a tanárnő őrjöngő férje - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/11/egy-nyolceves-kisfiut-is-agyonlott-a-tanarno-orjongo-ferje</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOnkJNL1YCdM_-0-2MJCz0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 07:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/11/egy-nyolceves-kisfiut-is-agyonlott-a-tanarno-orjongo-ferje" target="_blank"&gt;Egy nyolcéves kisfiút is agyonlőtt a tanárnő őrjöngő férje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lövöldözés után a szülők kétségbeesetten ölelték magukhoz gyerekeiket a San Bernardinó-i North Park Elementary Schoolnál történt lövöldözés után. AFP PHOTO / Robyn Beck Az 53 éves Cedric Anderson hétfőn fogta magát, bement egy hónapja különélő neje iskolájába és agyonlőtte. A kisiskolásokat tanító asszony az osztálytermében volt, két diákja közvetlenül mögötte állt, amikor a férje lövöldözni kezdett. Mindkét diákot eltalálta. Egyikük, a 8 éves Jonathan Martinez, akit helikopterrel vittek el, a kórházba szállítás közben belehalt a sérüléseibe. A másik sebesült diák, egy 9 éves kisgyerek ál...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megérkezett Amerikába a Las Vegas-i mészárló barátnője - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/10/04/megerkezett-amerikaba-a-las-vegas-i-meszarlo-baratnoje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2FfFUIsaZpMnKPP2QXkwYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 12:24:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/10/04/megerkezett-amerikaba-a-las-vegas-i-meszarlo-baratnoje/" target="_blank"&gt;Megérkezett Amerikába a Las Vegas-i mészárló barátnője&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedd éjjel a Fülöp-szigetekről az Amerikai Egyesült Államokba utazott Marilou Danley, a Las Vegas-i lövöldözés elkövetőjének barátnője – írja a BBC. A nőt szövetségi ügynökök várták egy Los Angeles-i repülőtéren, és hamarosan kihallgatják. Fotó: Europress/AFP/Las Vegas Metropolitan Police Department Beszámolók szerint Stephen Paddock százezer dollárt utalt át neki a Fülöp-szigeteki bankszámlájára a vasárnapi tömegmészárlást megelőzően. Egy neve elhallgatását kérő amerikai nyomozó a Reutersnek azt nyilatkozta, vizsgálják, hogy a férfi egyfajta életbiztosításnak szánta-e az elutalt összeget. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trumpék kizárták a nekik nem szimpatikus sajtót a Fehér Házból - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/24/trumpek-kizartak-a-nekik-nem-szimpatikus-sajtot-a-feher-hazbol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1GEv4PFW_OoVvEU6G8gxQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 19:54:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/24/trumpek-kizartak-a-nekik-nem-szimpatikus-sajtot-a-feher-hazbol" target="_blank"&gt;Trumpék kizárták a nekik nem szimpatikus sajtót a Fehér Házból&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York Times, a CNN, a Politico, az LA Times nem mehetett be Donald Trump szóvivője, Sean Spicer mai sajtótájékoztatójára a Fehér Házban. Tiltakozásból az Associated Press és a Times riporterei sem vettek részt a sajtótájékoztatón. Olyan apró, de annál Trump-rajongóbb médiumokat, mint a Breitbart, a Washington Times, az OANN beengedték a terembe, akárcsak több mainstream újságot is, mint az ABC, CBS, NBC vagy a Bloomberg. Pénteken egyébként konzervatív aktivisták előtt kiabált Trump arról, hogy a sajtó "a nép ellensége". Kövér Donald. Erről persze mi más juthatna eszünkbe, mint az, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump végigfüllentette elnöksége első negyven napját - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/23/trump-vegigfullentette-elnoksege-elso-negyven-napjat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8NZ2Nqo_YtwmqPb7nKD-EqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 18:53:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/23/trump-vegigfullentette-elnoksege-elso-negyven-napjat" target="_blank"&gt;Trump végigfüllentette elnöksége első negyven napját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Részlet a New York Times Trump hazugságairól összeállított, hat oldalas listájából.Fotó: Screenshot Donald Trump 154 napja elnök. Elnöksége 154 napjából mindössze 40 olyan volt, amikor nem mondott nyilvánosan valami megkérdőjelezhető igazságtartalmút, elnöksége 53 napján pedig kimondottan hazudott a nagyközönség előtt tett megnyilvánulásaiban, derül ki a New York Times műfajteremtő adatpublicisztikájából, melynek elején hat képernyőn át sorolják az eddig elhangzott hazugsgágait és hamis állításait. Az összeállításból látszik, hogy hét egymást követő napnál tovább sose bírta tovább hazugság ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kézműves spermával dolgozhatott a holland spermabankár - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/16/kezmuves-spermaval-dolgozhatott-a-holland-spermabankar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOKEOwm0w7qI-BQEDVX5VcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 10:54:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/16/kezmuves-spermaval-dolgozhatott-a-holland-spermabankar" target="_blank"&gt;Kézműves spermával dolgozhatott a holland spermabankár&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bizarr per indult Hollandiában, ahol 22 ember - vannak köztük harminc pluszos felnőttek és kiskorú gyerekek is - azt állítja, hogy igazából mindannyian egy meddőségi klinikát vezető orvos gyermekei, aki évtizedeken át oldotta meg úgy a szaporítóanyagkérdést, ahogy azt egy Amerikai pite-stílusú amerikai tinivígjátékban tennék. A felperesek között 10 anya és 12 mesterséges megtermékenyítéssel fogant gyerek van. Maga a recskabajnok orvos, Jan Karbaat most áprilisban, 89 éves korában, az eljárás közben meghalt. Árulkodó közvetett bizonyíték lehet, hogy a végrendeletében külön kikötötte, hogy a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump: A CNN és a New York Times hamis híreket közöl - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/02/18/trump-a-cnn-es-a-new-york-times-hamis-hireket-kozol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7uIOfOq4-_nt4RUz-cDpkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 05:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/02/18/trump-a-cnn-es-a-new-york-times-hamis-hireket-kozol/" target="_blank"&gt;Trump: A CNN és a New York Times hamis híreket közöl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“A hamis híreket közlő média (a kudarcos New York Times, a CNN és az NBC) nem az én ellenségem, hanem az amerikai népé. BETEG DOLOG” – írta, utóbbi kifejezést csupa nagybetűvel. A bejegyzést aztán törölték, majd negyedórával később az elnök újabb változatot tett közzé, bővítve a korholt médiumok körét. “A hamis híreket közlő média (a kudarcos New York Times, az NBC, az ABC, a CBS és a CNN) nem az én ellenségem, hanem az amerikai népé” – olvasható az új változatban, amelyben már az ABC és a CBS televízió is szerepel. The FAKE NEWS media (failing @nytimes, @NBCNews, @ABC, @CBS, @CNN) is not m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fischer Ivánnak is meg kellett küzdenie Trump beutazási tilalmával - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/09/fischer-ivan-is-meg-kellett-kuzdenie-trump-beutazasi-tilalmaval</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8jwDXsNmUXQL9uRvaHZsQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 21:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/09/fischer-ivan-is-meg-kellett-kuzdenie-trump-beutazasi-tilalmaval" target="_blank"&gt;Fischer Ivánnak is meg kellett küzdenie Trump beutazási tilalmával&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Öt amerikai várost érintő turnén vesz részt a Fischer Iván vezette Budapesti Fesztiválzenekar, erről jelent meg egy hosszabb cikk a New York Timesban. De a riport túlmutat a szokásos komolyzenei összefoglalókon, mert a koncertek majdnem elmaradtak a Donald Trump által bevezetett, hét, többségében muszlim lakosú ország állampolgárait érintő beutazási tilalom miatt. A Budapesti Fesztiválzenekar egyik csellistája ugyanis kettős állampolgár, magyar mellett iraki útlevele van. Fischer Iván kedden nyilatkozott a lapnak, ekkor beszélt arról, mennyire felzaklatta a beutazási tilalom híre. Mint mond...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Valami eltörött Trumpéknál, a világ legnagyobb újságjait zárták ki a sajtótájékoztatóról - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/02/24/valami-eltorott-trumpban-a-vilag-legnagyobb-ujsagjait-zarta-ki-a-sajtotajekoztatojarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXfLVh6by-RnMbP66_9nW0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/02/24/valami-eltorott-trumpban-a-vilag-legnagyobb-ujsagjait-zarta-ki-a-sajtotajekoztatojarol/" target="_blank"&gt;Valami eltörött Trumpéknál, a világ legnagyobb újságjait zárták ki a sajtótájékoztatóról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sean Spicer fehér házi szóvivő sajtótájékoztatót tartott pénteken. Ebben eddig semmi extra nem lenne. De kivételesen nem a sajtóteremben tartotta meg, ahol egy rakás újságíró van, hanem félrevonult a nyugati szárnyba egy csomó jobboldali újsággal, és külön tartotta meg nekik a sajtótájékoztatót. A leghíresebb, legnagyobb, jellemzően ellenséges újságokat pedig nem hívta meg/lepattintotta. Akik nem mehettek el: - CNN, - BBC, - The New York Times, - LA Times, - New York Daily News, - Daily Mail. - Politico, - Buzzfeed, - és mások. Akik elmehettek: - Breitbart News, - One America News Network,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Oscar: biztos, hogy ez volt Jimmy Kimmel legszörnyűbb napja - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/02/27/oscar-biztos-hogy-ez-volt-jimmy-kimmel-legszornyubb-napja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSmUb5W5557zekR_mNoe88qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 05:32:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/02/27/oscar-biztos-hogy-ez-volt-jimmy-kimmel-legszornyubb-napja/" target="_blank"&gt;Oscar: biztos, hogy ez volt Jimmy Kimmel legszörnyűbb napja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A vasárnap esti, 89. Oscar-díjátadó házigazdája valószínűleg élete végéig átkozni fogja a pillanatot, amikor elvállalta feladatot. A gála elején még úgy tűnt, Jimmy Kimmel viccesen tudja vezetni a műsort, azonban ahogy közeledtünk a show végefelé úgy lett egyre kínosabb az egész. De akkor még tudtuk, MENNYIRE KÍNOS lesz a vége. Mint ismert, konkrétan elrontották a legjobb filmnek járó díj átadását, és először a Kaliforniai álmot jelentették be győztesnek a Holdfény helyett. Ilyen durva dolog még sosem történt az Oscar történetében. Most itt azokra a pillanatokra koncentrálunk, amikor még vi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Diego, a százéves kúrógép megmentette a faját - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/12/diego-a-szazeves-kurogep-megmentette-a-fajat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVbGq_mcKINoPE30Jl8x3UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 06:04:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/12/diego-a-szazeves-kurogep-megmentette-a-fajat" target="_blank"&gt;Diego, a százéves kúrógép megmentette a faját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diego, a kúrógép, ami egymaga mentette meg a kipusztulástól a Chelonoidis hoodensis teknősfajt. AFP PHOTO / RODRIGO BUENDIA A galápagosi óriásteknősök közül csak néhány kapott olyan nevet, ami rájuk is ragadt. Popeye-ről, az ecuadori tengerészek teknőséről talán, Magányos Györgyről pedig biztosan hallottak már. Diegóról talán még nem, pedig a faj fennmaradása szempontjából ő volt igazán fontos. Magányos György 1971-től 2012-es haláláig tartó fogságában egyetlen utódot se nemzett. Csak a boncolás után derült ki, hogy ennek fizikai korlátai voltak, rendellenesen fejlődött nemi szerve akadályo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump kb. 30 százalékkal megvágná az amerikai külügy- és környezetvédelmi minisztérium költségvetését - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/15/trump-kb-30-szazalekkal-megvagna-az-amerikai-kulugy-es-kornyezetvedelmi-miniszterium-koltsegveteset</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZD2i0vNOMEXiUUydLWTx4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 21:52:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/15/trump-kb-30-szazalekkal-megvagna-az-amerikai-kulugy-es-kornyezetvedelmi-miniszterium-koltsegveteset" target="_blank"&gt;Trump kb. 30 százalékkal megvágná az amerikai külügy- és környezetvédelmi minisztérium költségvetését&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Legalábbis ezt állítják a költéségvetési terveket ismerő források. A New York Times szerint nem annyira szakmai, inkább politikai döntésről van szó, illetve az így megtakarított pénzzel lenne lehetőség még többet költeni a már eddig is szépen kitömött honvédelmi minisztériumra.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>May számon kérné Trumpon a manchesteri merénylet szivárogtatásait - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/05/25/may-szamon-kerne-trumpon-a-manchesteri-merenylet-szivarogtatasait/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIli6BeceP0NEozpeR1ADIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 04:47:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/05/25/may-szamon-kerne-trumpon-a-manchesteri-merenylet-szivarogtatasait/" target="_blank"&gt;May számon kérné Trumpon a manchesteri merénylet szivárogtatásait&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May számon fogja kérni Trumpot, miután a manchesteri robbantás elkövetőjének neve kiszivárgott az amerikai médiában. A támadás után az amerikai sajtóban már délután keringeni kezdett Salman Abedi neve, viszont a BBC például csak kora este erősítette meg ezt az információt. A brit tisztviselők rendkívül dühösek voltak akkor is, amikor a New York Times hasábjain a támadás helyszínén készült fotók jelentek meg. A brit miniszterelnök valószínűleg a nyári NATO-csúcson tárgyal majd erről az amerikai elnökkel. A manchesteri robbantásban 22 ember meghalt és 64-en megsérültek. Robbantás egy ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Halott anyjába kapaszkodva találtak rá egy 3 éves kislányra a texasi árvízben - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/31/halott-anyjaba-kapaszkodva-talaltak-ra-egy-3-eves-kislanyra-a-texasi-arvizben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6yZSq1CMDJ2ookKcmVPmUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/31/halott-anyjaba-kapaszkodva-talaltak-ra-egy-3-eves-kislanyra-a-texasi-arvizben/" target="_blank"&gt;Halott anyjába kapaszkodva találtak rá egy 3 éves kislányra a texasi árvízben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Mama az imáit mondta.” Így emlékezett vissza a 3 éves Jordyn Grace édesanyjára, aki a texasi Beaumont városban halt meg az államra lecsapott hurrikán okozta áradásokban – írta a New York Times. A kislányra és 41 éves anyukájára, Colette Sulcerre két rendőr és két tűzoltó kedden talált rá megáradt csatornában, miközben csónakjukkal bajba jutott embereket kerestek. A beszámolók szerint a kislány az akkor már eszméletlenül sodródó anyja testébe kapaszkodott bele, és ennek köszönheti az életét. Valamint hátizsákjának, ami fenntartotta a víz feszínén. „Az anyuka mindent megtett, hogy a víz fele...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megütött egy újságírót, de így is nyert a republikánus jelölt Montanaban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/26/megutott-egy-ujsagirot-de-igy-is-nyert-a-republikanus-jelolt-montanaban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuHLsRxZpRuXbuHSsWSIssqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 06:38:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/26/megutott-egy-ujsagirot-de-igy-is-nyert-a-republikanus-jelolt-montanaban" target="_blank"&gt;Megütött egy újságírót, de így is nyert a republikánus jelölt Montanaban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az utolsó órákra izgalmas lett a lefutottnak tűnő montanai szenátorválasztás, de aztán a papírforma szerint alakultak a dolgok. Montanaban azért kellett időközi választást kiírni, mert az állam egyik szenátora belügyminiszter lett Trump kormányában. Az erősen republikánus érzelmű államban Donald Trump 20 százalékpontot vert Clintonra novemberben, és nem volt kétséges, hogy most is a jobboldali párt jelöltje győz majd. Csakhogy a kampány utolsó napján Greg Gianforte republikánus jelölt nekiment a Guardian újságírójának, aki az egészségügyi törvényről akarta kérdezni őt. Úgy ellökte az újságí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Meghalt az írónő, aki új párt keresett maga helyett a férjének - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/03/14/meghalt-az-irono-aki-uj-part-keresett-maga-helyett-a-ferjenek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4TQr1G29bDa2ywV69T_kYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:49:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/03/14/meghalt-az-irono-aki-uj-part-keresett-maga-helyett-a-ferjenek/" target="_blank"&gt;Meghalt az írónő, aki új párt keresett maga helyett a férjének&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Március 13-án, ötvenegy évesen meghalt Amy Krouse Rosenthal chicagói írónő, aki tudva, hogy nem fogja legyőzni petefészekrákját, megpróbált új párt találni maga helyett a férje mellé. Ahogy korábban írtuk, Rosenthal „Talán hozzámennél a férjemhez” címmel jelentetett meg cikket március 3-án a New York Times-ban. Azt írta, ő maga hozott létre profilt a férje számára az ismertebb párkereső portálokon, és mindenhová leírta, hogy mi-mindent szeretet a férfiban. „Jason az fajta ember, akibe könnyű beleszeretni. Amikor az első gyermekünket vártuk, egy hatalmas virágcsokorral jelent meg az első ult...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>George Clooney eladta tequila cégét 1 milliárd dollárért - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/22/george-clooney-eladta-tequila-vallalatat-1-milliard-dollarert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVRvo1YwGXS_wCNk3ZSay8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 07:30:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/22/george-clooney-eladta-tequila-vallalatat-1-milliard-dollarert/" target="_blank"&gt;George Clooney eladta tequila cégét 1 milliárd dollárért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A többszörös Oscar-díjas amerikai színész, friss édesapa, üzletember rekordösszegért adta el néhány éve alapított tequila vállalatát, a Casamigost – írta a New York Times. A tequila márkát két barátjával, Rande Gerberrel és Mike Meldmannal hozta létre 2013-ban, és az alkoholgyártó brit multi Diageo-nak adták el 1 milliárd dollárért, azaz 277 milliárd forintért. A szerződés szerint 700 millió dollárt készpénzben azonnal, 300 milliót pedig tíz éven belül fognak megkapni a tulajdonosok. A márka egyébként nagyon sikeres, főleg Dél-Amerikában, tavaly 7,5 százalékkal tudták növelni eladásaikat. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A New York Times szerkesztőségi állásfoglalásban vár határozott fellépést az EU-tól Magyarországgal szemben - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/07/a-new-york-times-szerkeszosegi-allasfoglalasban-var-hatarozott-fellepest-az-eu-tol-magyarorszaggal-szemben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlZ5iT5CBwEN2qLjhFFL0kqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:50:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/07/a-new-york-times-szerkeszosegi-allasfoglalasban-var-hatarozott-fellepest-az-eu-tol-magyarorszaggal-szemben" target="_blank"&gt;A New York Times szerkesztőségi állásfoglalásban vár határozott fellépést az EU-tól Magyarországgal szemben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York Times szerkesztőségi állásfoglalásban állt ki a CEU mellett és az egyetem ellehetetlenítését célzó fideszes törvény ellen. Mint írják, azután, hogy Orbán Viktor a sajtószabadság és a civil szervezetek után a tudományos élet szabadságára vetette rá elnyomó tekintetét. A szerkesztőségi állásfoglalás röviden összefoglalja a kedden elfogadott törvény történetét, amivel a világ élmezőnyébe tartozó egyetem ellen indított támadást a kormány. A lap külön kiemeli, hogy a lépés egy ronda támadás a magyar-amerikai milliárdos, Soros György ellen. A cikk megjegyzi, hogy Soros, aki 12 milliárd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A szerkesztőikért tüntettek a New York Times dolgozói - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/01/a-szerkesztoikert-tuntettek-a-new-york-times-dolgozoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADTMJNTNtNkOM4tmwj0tUkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 07:44:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/01/a-szerkesztoikert-tuntettek-a-new-york-times-dolgozoi" target="_blank"&gt;A szerkesztőikért tüntettek a New York Times dolgozói&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York Times több száz újságírója tüntetett csütörtök délután a lap New York-i szerkesztősége előtt, amiért a cég vezetői úgy döntöttek, hogy átalakítják a szerkesztőséget. Az átalakítás során pedig akár 50 szerkesztőt áthelyezhetnek vagy kirúghatnak. A demonstráció 15 percig tartott az épület előtt, de az épületben hosszabb volt a munkabeszüntetés. A lap több szerkesztője és az újságírók is tiltakozó leveleket írtak a lapvezetésnek, akik egy válaszlevelükben próbálták védeni a döntésüket, hangsúlyozva, hogy ők nem a szerkesztés ellen vannak, csak át akarják szervezni a szerkesztőséget....&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Zaklatással vádolják nők Trumpék kedvenc tévéjének showmnét - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/04/02/zaklatassal-vadoljak-nok-trumpek-kedvenc-tevejenek-showmnet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5lwoLwNQUkBiT1zmexEnEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 13:33:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/04/02/zaklatassal-vadoljak-nok-trumpek-kedvenc-tevejenek-showmnet/" target="_blank"&gt;Zaklatással vádolják nők Trumpék kedvenc tévéjének showmnét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Öt nő is bejelentkezett azzal, hogy a republikánusokhoz közel álló Fox News műsorvezetője, Bill O’Reilly zaklatta őket. A New York Times ráadásul arról cikkezett, hogy a showman és munkatársa összesen 13 millió dollárt fizettek a nőknek, hogy ne mondjanak semmit erről senkinek. A tulajdonos 21st Century Fox szerint a 67 éves O’Reilly tagadja a vádakat. Közleményében azt írta, pozíciója miatt könnyen betalálhatják ilyen perekkel, amikben egyének fenyegetik meg, hogy fizessen, ha nem akar negatív publicitást kapni. Hozzátette: soha senki sem nyújtott be panaszt rólam az emberi erőforrás részl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Súlyosan megsérült egy amerikai katona, miután áramütést szenvedett egy romániai vasútállomáson - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/28/sulyosan-megserult-egy-amerikai-katona-miutan-aramutest-szenvedett-egy-romaniai-vasutallomason</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn9lAFc7d9HCraf8jB2ctoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 10:08:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/28/sulyosan-megserult-egy-amerikai-katona-miutan-aramutest-szenvedett-egy-romaniai-vasutallomason" target="_blank"&gt;Súlyosan megsérült egy amerikai katona, miután áramütést szenvedett egy romániai vasútállomáson&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai hadsereg tájékoztatása szerint súlyos sérülésekkel szállították egy aradi kórházba azt az amerikai katonát, aki kedden egy vasútállomáson dolgozott a magyar-román határ közelében, amikor komoly áramütés érte. A katonát szükség esetén Németországba szállítják kezelésre, a baleset körülményeit pedig még vizsgálják az amerikai és romániai szakemberek. Amerikai NATO-konvoj Magyarországon egy 2015-ös gyakorlaton. Fotó: MTI / Krizsán Csaba.Fotó: MTI/Krizsán Csaba Az amerikai katona valószínűleg azért volt a vasútállomáson, mert az amerikai hadsereg éppen harci járműveket és felszerelé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>2016 volt a valaha mért legforróbb év a bolygón - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/11/2016-volt-a-valaha-mert-legforrobb-ev-a-bolygon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm_a9IHaNV5OR8ylSqdX40qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 07:11:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/11/2016-volt-a-valaha-mert-legforrobb-ev-a-bolygon" target="_blank"&gt;2016 volt a valaha mért legforróbb év a bolygón&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön jelent meg az amerikai klímahivatal, a Nemzeti Óceáni és Légköri Hivatal (NOAA) éves jelentése, melyben a 2016-ban rögzített adatokat értékelték ki. És nem sok ok van az örömre: a NOAA 137 éve rögzíti az adatokat, és ez idő alatt 2016-ban volt - a legmagasabb a globális felszíni hőmérséklet, - tavaly volt a legmelegebb a tengerfelszíni hőmérséklet, - abban a 24 évben, amióta műholdakkal figyelik a tengerek állását, most volt a legmagasabb a vízszintek állása. A NOAA jelentése szerint a 2016-os nagyon meleg évet az év elején érkező erős El Niño és a klímaváltozás hosszútávú hatá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Oroszország inkompetens, mert meghagyta Aszad vegyi fegyvereit - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/10/oroszorszag-inkompetens-mert-meghagyta-aszad-vegyi-fegyvereit</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsNwraZXRu6wjIVgn21S2UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 06:42:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/10/oroszorszag-inkompetens-mert-meghagyta-aszad-vegyi-fegyvereit" target="_blank"&gt;Oroszország inkompetens, mert meghagyta Aszad vegyi fegyvereit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szokatlan, és a Trump-kormányzattól váratlan keménységgel bírálta Oroszországot keddi moszkvai látogatása előtt Rex Tillerson amerikai külügyminiszter. Először is inkompetensnek nevezte az oroszokat, amiért hagyták, hogy Bassár el-Aszad megtartsa vegyifegyver-készleteit. Azokat a készleteket, amelyek megsemmisítéséről két éve még orosz közvetítéssel állapodtak meg azután, hogy a rezsim ideggázt bevetve több száz polgárával végzett Damaszkusz lázadó külvárosaiban. Papíron tehát Aszadnak már nem is lehettek volna vegyi fegyverei a múlt héten, amikor kedden Idlib tartományban szaringázt vetett...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kamu az a villámgyorsan terjedő felhívás, amelyben egy aggódó srác a terrortámadás óta eltűnt barátnőjét keresi - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/03/23/kamu-az-a-villamgyorsan-terjedo-felhivas-amelyben-egy-aggodo-srac-a-terrortamadas-ota-eltunt-baratnojet-keresi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5iZONghIjgfQtHLVVcMrQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/03/23/kamu-az-a-villamgyorsan-terjedo-felhivas-amelyben-egy-aggodo-srac-a-terrortamadas-ota-eltunt-baratnojet-keresi/" target="_blank"&gt;Kamu az a villámgyorsan terjedő felhívás, amelyben egy aggódó srác a terrortámadás óta eltűnt barátnőjét keresi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A közösségi oldalakon (érthető módon) villámgyorsan terjedni kezdett az alábbi felhívás, amelyben egy fiatal srác a barátnőjét keresi, aki a terrortámadás óta eltűnt. Kép: Indy100 A felhívás szövege szerint Tamara De Anda épp a Westminsternél járt, az aggódó barát pedig azt kéri a felhasználóktól, hogyha valaki tud valami róla, akkor azt jelezze felé. A képre aztán több variáció is megjelent, volt olyan amelyiken valaki a testvérét kereste ezzekkel a fotókkal. Egy egyszerű Google-kereséssel kideríthető, hogy a képeken tényleg Tamara De Anda látható, ám ő nem egy eltűnt egyetemista, aki a Lo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Soros: Én is bevándorló vagyok - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/03/17/soros-en-is-bevandorlo-vagyok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPRaVq6M61IO1n_x_U8-EkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 08:38:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/03/17/soros-en-is-bevandorlo-vagyok/" target="_blank"&gt;Soros: Én is bevándorló vagyok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Soros György a New York Times-ban megjelent írásában azt írja, én is bevándorló vagyok, és egyben amerikai állampolgár, és több mint 30 éve támogatom a menekülteket a világ minden táján. A tapasztalataiból kiindulva azt mondja, Donald Trump menekültpolitikája hibás, és semmit sem tesz azért, hogy Amerika biztonságosabb hellyé váljon. Együtt érez az erőszakos bűncselekmények áldozataival, de nem ért egyet azzal, hogy az amerikai elnök az összes bevándorlót bűnözőként kezeli. Trump állításaival szemben Soros azt mondja, a bevándorlók jóval kevesebb bűncselekményt követnek el, mint az Amerikáb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megcsonkították a dán partoknál talált holttestet - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/08/22/megcsonkitottak-a-dan-partoknal-talalt-holttestet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENaFSbGCP3L-dYUElukZOE4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 17:37:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/08/22/megcsonkitottak-a-dan-partoknal-talalt-holttestet/" target="_blank"&gt;Megcsonkították a dán partoknál talált holttestet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A koppenhágai rendőrség keddi közleménye szerint szándékosan csonkították meg azt a fejetlen, végtagjaitól megfosztott női torzót, amit hétfőn találtak Dánia partjainál, azt ugyanakkor egyelőre nem tudni, hogy a holttest a rejtélyes körülmények közt eltűnt Kim Wall svéd újságírónőé-e. A testet DNS-vizsgálatra küldték, de az eredmények leghamarabb csütörtök reggelre lehetnek meg – írja a BBC. A búvárok tovább maradványok után kutatnak a tengeren, de egyelőre nem jutottak semmire. Jelenleg az a helyzet, hogy van egy torzó, amiről szándékosan levágták a lábakat, a karokat és a fejet. A holttes...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Putyin már hajlik arra, hogy orosz hekkerek beavatkoztak az amerikai választásokba - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/01/putyin-mar-hajlik-arra-hogy-orosz-hekkerek-beavatkoztak-az-amerikai-valasztasokba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQ1GbMre8lU8jN5wm7NWW4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 19:04:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/01/putyin-mar-hajlik-arra-hogy-orosz-hekkerek-beavatkoztak-az-amerikai-valasztasokba/" target="_blank"&gt;Putyin már hajlik arra, hogy orosz hekkerek beavatkoztak az amerikai választásokba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eddig mindent tagadott, hogy bármi közük is lett volna az amerikai elnökválasztásba, most azonban Szentpéterváron egy újságírói kérdésre már mást mondott. Állami szinten ugyan nem, de hazafias érzelmű orosz hekkerek megtámadhatták a Trump – Clinton párharcot, mondta. “Ha hazafias gondolkodásúak, akkor talán azok ellen fognak dolgozni, akik rosszat mondtak Oroszországról”, vélte. Később finomított, amikor hozzátette, hogy ezt csak elvi síkon gondolja így. A gyakorlati oldalon meggyőződése, hogy a hekkerek érdemben nem tudnak befolyásolni egy választást. Putin: "Hackers are free people, just ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Izraeli titkos infót adhatott ki Trump az oroszoknak - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/05/16/izraeli-titkos-infot-adhatott-ki-trump-az-oroszoknak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1aXBKKMsKwGFpacKCYpDwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 18:53:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/05/16/izraeli-titkos-infot-adhatott-ki-trump-az-oroszoknak/" target="_blank"&gt;Izraeli titkos infót adhatott ki Trump az oroszoknak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Izraeltől származhatott az, az Iszlám Állammal kapcsolatos titkos információ, amelyet Donald Trump kiadott az orosz delegációnak – írja a New York Times az amerikai kormányzathoz közel álló forrásokra hivatkozva. Izrael az Amerikai Egyesült Államok egyik legfontosabb szövetségese és rengeteg titkosszolgálati adatot gyűjt a Közel-Keleten. Amennyiben az amerikai elnök valóban Izraeltől kapott érzékeny információkat szivárogtatott ki Oroszországnak, az nagyban roncsolhatja az országok közötti jó viszonyt. Sőt, további veszélyt jelent, Iránhoz, az oroszok szövetségeséhez és Izrael fő ellenségéh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>McMaster lett Trump új nemzetbiztonsági főtanácsadója - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/20/mcmaster-lett-trump-uj-nemzetbiztonsagi-fotanacsadoja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTYNScCcGVjK0UV8jKMHMoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 20:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/20/mcmaster-lett-trump-uj-nemzetbiztonsagi-fotanacsadoja" target="_blank"&gt;McMaster lett Trump új nemzetbiztonsági főtanácsadója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök H.R. McMaster altábornagyot választotta nemzetbiztonsági főtanácsadójává, miután az orosz titkosszolgálatokkal hírbe hozott Michael T. Flynn az amerikai titkosszolgálatokkal és az alelnökkel való összezördülés után távozni kényszerült erről a posztról. McMaster a New York Times szerint széles közben elismert katonai stratéga. Sokan üdvözlik Trump választását, amiért kormányában több posztot is nyugdíjazott magas rangú katonatisztekkel tölt fel. Flynn is ebbe a kötve tartozott, és Trump hadügyminisztere is, na meg Robert Harward, aki Trump első jelöltje volt Flynn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Erdogan otthon érezte magát Washingtonban, tüntetőket veretett - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/05/17/erdogan-otthon-erezte-magat-washingtonban-tuntetoket-veretett/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp3KWOoDfhx4Z7pf8mrSboqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 19:26:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/05/17/erdogan-otthon-erezte-magat-washingtonban-tuntetoket-veretett/" target="_blank"&gt;Erdogan otthon érezte magát Washingtonban, tüntetőket veretett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erdogan-ellenes tüntetők kerültek erőszakos összetűzésbe a török államfő támogatóival Washingtonban kedden este, amikor a török elnök Amerikába látogatott. A felvételeken látszik, hogy öltönyös emberek is ütik és rugdossák a tiltakozókat – az Anadolu török állami hírügynökség elismerte, hogy Erdogan biztonsági személyzete is részt vett a verekedésben. Tizenegy ember megsérült, köztük egy rendőr. Kilenc embert kórházba kellett vinni – mondta Peter Newsham rendőrfőnök, aki brutális támadásnak nevezte a történteket. Legelsősorban szeretném leszögezni, hogy ilyesmit nem tűrünk el Washingtonban....&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Terrorizmussal gyanúsított személyt keresnek az olasz rendőrök - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/05/27/terrorizmussal-gyanusitott-szemelyt-keresnek-az-olasz-rendorok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSZSAVWGccTUqWn30gdNFQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 19:51:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/05/27/terrorizmussal-gyanusitott-szemelyt-keresnek-az-olasz-rendorok/" target="_blank"&gt;Terrorizmussal gyanúsított személyt keresnek az olasz rendőrök&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az olasz rendőrség nagy erőkkel keres egy tunéziai férfit, aki a gyanú szerint terroristákkal tart fenn kapcsolatot. A 36 éves Fouad Khaskhoussinak németországi tartózkodási engedélye van, ám szerepel az olasz hatóságok terroristagyanús személyeket tartalmazó adatbázisában. A férfi szerdán Svájc felől lépett be Olaszországba egy német rendszámú autóval, amiben egy másik tunéziai származású férfival, a 31 éves Wassim Ben Hassemmel utazott. Egyelőre nem világos, hogy egy terrorgyanús személy hogyan tudott átkelni a határon, az ügy miatt olasz tisztségviselők is aggodalmukat fejezték ki, külön...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>„Liberálisok üvöltése” – reagált a kormányszóvivő a New York Times cikkére - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/03/15/liberalisok-uvoltese-reagalt-a-kormanyszovivo-a-new-york-times-cikkere/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFt3wnWrL3tRj-GGmkjiuwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 18:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/03/15/liberalisok-uvoltese-reagalt-a-kormanyszovivo-a-new-york-times-cikkere/" target="_blank"&gt;„Liberálisok üvöltése” – reagált a kormányszóvivő a New York Times cikkére&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Blogján reagált a magyar kormányszóvivő, Kovács Zoltán arra, hogy a New York Times szerkesztőségi véleménycikket írt arról, hogy meddig tűri az Európai Unió, hogy Orbán Viktor a menekültválságban nyíltan szembemegy az uniós értékekkel. „Kedves New York Times szerkesztők, önök nem értik, igaz?” – teszi fel a kérdést angol nyelvű írásának címében Kovács. Úgy értik, hogy mely ponton lesz bátorsága az uniónak lépéseket tenni a magyar kormány ellen azért, mert megvédi a schengeni övezet külső határát? Kovács szerint erre nem kerül sor, mert az EU is látja, hogy ez saját érdekében történik. „Hall...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Gyászol a szakma! Elhunyt a híres festő - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/gyaszol-a-szakma-elhunyt-a-hires-festo/cdvjxz4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJuvyW_VqibHOd6IxBITRwqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwvMqLAw</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 10:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/gyaszol-a-szakma-elhunyt-a-hires-festo/cdvjxz4" target="_blank"&gt;Gyászol a szakma! Elhunyt a híres festő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hosszú betegség után hunyta le örökre a szemét. Meghalt 83 éves korában James Rosenquist, akit Andy Warhollal és Roy Lichtensteinnel együtt az amerikai pop art festészet úttörőjeként tartottak számon - közölte a The New York Times-szal a művész felesége – írja a nepszava.hu. Rosenquist pénteken, hosszú betegség után hunyt el New York-i otthonában. Rosenquist Észak-Dakotában született 1933-ban, a Minnesotai Egyetemen tanult művészetet, majd az iparban és a reklám területén helyezkedett el, mielőtt az 1950-es évek közepén New Yorkba költözött volna - írta róla a The Guardian online kiadása. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Már 62 áldozata van a portugáliai erdőtűznek, háromnapos nemzeti gyász kezdődik - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/18/mar-62-aldozata-van-a-portugaliai-erdotuznek-haromnapos-nemzeti-gyasz-kezdodik</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJZKI0oLj5z_K1RN3dPnW4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 13:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/18/mar-62-aldozata-van-a-portugaliai-erdotuznek-haromnapos-nemzeti-gyasz-kezdodik" target="_blank"&gt;Már 62 áldozata van a portugáliai erdőtűznek, háromnapos nemzeti gyász kezdődik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fotó: PATRICIA DE MELO MOREIRA/AFP Továbbra sem tudni, mi okozta Portugália történetének eddigi legsúlyosabb tűzvészét, ami Lisszabontól 200 kilométerre, Coimbra tartományban, Pedrógao Grande település közelében tört ki szombaton. Reggel még 24 halálos áldozata volt az esetnek, vasárnap délutánra ez a szám 62-re emelkedett. Több mint 50 sérültje is van a tűznek, köztük tűzoltók. A halál sokakat az autóúton ért, a tűz körbeölelte az arra közlekedőket. Többen autójukban égtek, füstmérgezésben és menekülés közben haltak szörnyet. (New York Times / AFP)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az embertelen gödi bentlakásos intézetről ír a New York Times - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/04/az-embertelen-godi-bentlakasos-intezetrol-ir-a-new-york-times</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeeCPpcDplZwXmpT47NiUsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 08:29:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/04/az-embertelen-godi-bentlakasos-intezetrol-ir-a-new-york-times" target="_blank"&gt;Az embertelen gödi bentlakásos intézetről ír a New York Times&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Két kép az MDAC Topház-jelentéséből. A baloldalin egy férfi az ágya szélét rágja, a jobboldalin egy fiatal fiú a karján nyílt sebekkel. Ismét a patinás New York Times hasábjaira került Magyarország: ezúttal a fogyatékosok életkörülményeivel foglalkozó Mental Disability Advocacy Center (MDAC) 444-en is közölt jelentése vitte hírünket a nagyvilágban. Az Associated Press hírügynökségre hivatkozta a lap idézi a szervezet jelentését, ami szerint egyes bentlakásos intézményekben - elsősorban a gödi TopHáz Speciális Otthonban - olyan állapotokat tartanak fenn, hogy az MDAC a teljes intézményrendsz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megosztásban még mindig erősek: botrány követ botrányt az Ubernél - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/06/megosztasban-meg-mindig-erosek-botrany-kovet-botranyt-az-ubernel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENh80FMHmp5HxEBmEinJhMEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 14:57:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/03/06/megosztasban-meg-mindig-erosek-botrany-kovet-botranyt-az-ubernel/" target="_blank"&gt;Megosztásban még mindig erősek: botrány követ botrányt az Ubernél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Újabb topmenedzser lépett ki az Ubertől – írja a Quartz. A felsővezető három év után vált meg a San Francisco-i székhelyű cégtől, amelynek fuvarmegosztó szolgáltatása egy ideig Budapesten is működött. Az Uberről mostanában furcsa dolgok derülnek ki a médiában, többek között hírbe hozták őket: - rendszerszintű munkahelyi zaklatással - ipari kémkedéssel - bevándorlás-ellenes politika támogatásával Mint arról beszámoltunk, a cég egy volt fejlesztője, Susan Fowler azt írta blogjában, hogy szexuális ajánlatot tett neki főnöke, de ezt hiába jelentette a HR-osztályon, nem volt következménye, sőt, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>10 nap után távozik a Fehér Ház kommunikációs igazgatója - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/07/31/10-nap-utan-tavozik-a-feher-haz-kommunikacios-igazgatoja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENymPcmgVpbgHavfuM3v67sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/07/31/10-nap-utan-tavozik-a-feher-haz-kommunikacios-igazgatoja/" target="_blank"&gt;10 nap után távozik a Fehér Ház kommunikációs igazgatója&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump kirúgta a Fehér Ház szóvivőjét, Anthony Scaramuccit – értesült a New York Times három rálátó forrásból. A CNN-nek két forrás erősítette meg az információ. A befektetésekből meggazdagodott Scaramuccit július 21-én nevezték ki kommunikációs igazgatóvá. A döntéssel nem értett egyet Sean Spicer, a Fehér Ház szóvivője, ezért ő még aznap lemondott. A New York Times azt írja, a kirúgást John F. Kelly, Trump kabinetfőnöke javasolta, miután Scaramucci ragaszkodott ahhoz, hogy magának az elnöknek jelentsen, ne Kelly-nek. Az informátorok szerint Kelly így akarta megmutatni, ki a főnök. Az...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Most már van külügyminisztere Trumpnak, de az oktatási miniszterét leszavazhatják - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/02/01/most-mar-van-kulugyminisztere-trumpnak-de-az-oktatasi-miniszteret-leszavazhatjak</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgoKi5AIKIh2qCJj3MDe-kqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 22:44:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/02/01/most-mar-van-kulugyminisztere-trumpnak-de-az-oktatasi-miniszteret-leszavazhatjak" target="_blank"&gt;Most már van külügyminisztere Trumpnak, de az oktatási miniszterét leszavazhatják&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Putyin kitüntetettjét, Rex Tillerson volt olajipari főembert megszavazta az amerikai szenátus, így Trump már be is iktatta kormányába az új külügyminisztert. Érdekes módon négy demokrata szenátor megszavazta Tillersont, akit főleg azért támadtak, mert nem képviselt túl kritikus irányt Oroszországgal szemben. Rex Tillerson és Vlagyimir Putyin 2011-ben. AFP PHOTO / RIA NOVOSTI / ALEXEY DRUZHININ Átment Trump két további, sokat kritizált jelöltje is a szenátusi szavazás előszobájának számító bizottsági meghallgatásokon: a bennfentesnek tűnő részvényügyleteivel támadott egészségügyminiszter-jel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kétmillió embernek kellett elhagynia otthonát a Harvey hurrikán miatt - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/09/01/ketmillio-embernek-kellett-elhagynia-otthonat-a-harvey-hurrikan-miatt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUP5DtZI-HarETdNfB41_YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 16:04:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/09/01/ketmillio-embernek-kellett-elhagynia-otthonat-a-harvey-hurrikan-miatt/" target="_blank"&gt;Kétmillió embernek kellett elhagynia otthonát a Harvey hurrikán miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csaknem kétmillió embernek kellett elhagynia otthonát a Harvey trópusi vihar miatt Texasban és Louisianában – jelentette be pénteken az amerikai szövetségi katasztrófa-elhárítási hivatal (FEMA). A FEMA jelentése szerint 779 ezer texasinak a hatóságok felszólítására el kellett hagynia otthonát, további 900 ezren önként menekültek el a vihar elől. Bár Texas keleti megyéiben és Louisianában változatlanul tombol a vihar és még ezrek menekülnek, Houstonban és környékén már megkezdődött az áradat apadása. Houstonban egyes negyedekben már szállingóznak vissza otthonaikba az emberek, megkezdődött a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A New York Times szerkesztőségi véleménycikkben kérdezi, hogy az EU meddig tűri, hogy Magyarország megtagadja az alapértékeit - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/13/a-new-york-times-szerkesztosegi-velemenycikkben-kerdezi-hogy-az-eu-meddig-turi-hogy-magyarorszag-megtagadja-az-alapertekeit</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHld591rNfB0s34SHb99zVgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 19:19:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/13/a-new-york-times-szerkesztosegi-velemenycikkben-kerdezi-hogy-az-eu-meddig-turi-hogy-magyarorszag-megtagadja-az-alapertekeit" target="_blank"&gt;A New York Times szerkesztőségi véleménycikkben kérdezi, hogy az EU meddig tűri, hogy Magyarország megtagadja az alapértékeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Magyarország menekültekkel szembeni kegyetlen bánásmódja új mélypontot ért el” – így kezdődik a New York Times, a magyar kormány menekültellenességét kritizáló szerkesztőségi cikke, aminek a címe: „Magyarország kijátssza az EU-t”. Mint azt az új, szigorúbb menekültügyi törvénnyel kapcsolatban írják, Orbán Viktor miniszterelnök Donald Trumpot visszhangozza, amikor a menekülteket a terrorizmus trójai falovának nevezi. Lefordították az „emberi jogi, szépelgő handabandát” is, angolul így szól: „charming human rights nonsense”. Orbán Viktor évet értékel (Fotó: AFP / Kisbenedek Attila) Emlékezte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Az Intercept még a legalapvetőbb óvintézkedéseket se tette meg forrása védelmében - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/06/az-intercept-meg-a-legalapvetobb-ovintezkedeseket-se-tette-meg-forrasa-vedelmeben</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiR74qcB06eTVuN-lwsz9sqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 12:18:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/06/az-intercept-meg-a-legalapvetobb-ovintezkedeseket-se-tette-meg-forrasa-vedelmeben" target="_blank"&gt;Az Intercept még a legalapvetőbb óvintézkedéseket se tette meg forrása védelmében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reality Winner, az NSA szupertitkos elemzésének kiszivárogtatója.Fotó: Reality Winner/Facebook Kicsit furcsálltam, hogy az Intercept hétfőn a birtokába került szupertitkos NSA-dokumentum oldalait is beillesztette az amerikai választási regisztrációs rendszert feltörő orosz katonai hírszerző hackerekről szóló, az NSA titkos jelentésén alapuló cikkébe. Egyrészt azért, amit a hírszerzői oldal, például az egykori NSA-elemző, John Schindler is kifogásolt, hogy a leírásból egy ellenséges hírszerzés következtethet az amerikaiak hírszerző módszereire. Másrészt forrásvédelmi szempontból is aggályos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A világ egyik legjobb éttermének saját pszichológusa van - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/03/13/a-vilag-egyik-legjobb-ettermenek-sajat-pszichologusa-van/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTI74YcFoOJMLhTLVC_xP8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:22:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/03/13/a-vilag-egyik-legjobb-ettermenek-sajat-pszichologusa-van/" target="_blank"&gt;A világ egyik legjobb éttermének saját pszichológusa van&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A spanyolországi Gironában működő, három Michelin-csillagos El Celler de Can Roca nemcsak az ételek miatt számít a legjobbnak. Mint kiderült a 60 fős személyzet tagjait heti egy alkalommal terapeuta látogatja – írja a The New York Times. Imma Puig minden kedden csoportos ülés tart az étterem dolgozóinak, de elbeszélget a két tuladonossal, a Roca fivérekkel is. Minden héten változik a csoport összetétele, így lehetőség nyílik a dolgozók konfliktusainak feloldására, és változatosabbak is így az ülések. “Túl kell lépni azokon az időkön, amikor a konyhában szigorú szabályok és keménység volt, n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem engedik elindulni az iráni elnökválasztáson Mahmúd Ahmadinezsádot - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/21/nem-engedik-elindulni-az-irani-elnokvalasztason-mahmud-ahmadinezsadot</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOamE_yvCP4Ck0R0_DNP3MqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 06:19:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/21/nem-engedik-elindulni-az-irani-elnokvalasztason-mahmud-ahmadinezsadot" target="_blank"&gt;Nem engedik elindulni az iráni elnökválasztáson Mahmúd Ahmadinezsádot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Véglegesítette az iráni elnökválasztás jelöltjeinek listáját a keményvonalas konzervatív siíta főpapokból álló Őrök Tanácsa. Némi meglepetésre, bár nem teljesen váratlanul a 2005-2013 között az országot két cikluson át vezető, radikális Mahmúd Ahmadinezsádot is kizárták a választásból, amin végül csak hat jelölt indulhat. Mahmúd Ahmadinezsád hiába jelentkezett, nem indulhat az iráni elnökválasztáson. Pedig bő egy hete tintába mártott ujjával igazolta személyazonosságát a regisztrációs lapon. Fotó: Rouzbeh Fouladi Akik megkapták az engedélyt: - a jelenlegi elnök Haszán Ruhani; - a fő rivális...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Pentagon felfegyverezné Ukrajnát - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/01/a-pentagon-felfegyverezne-ukrajnat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlLsa5YmpKnBfvK4HCEagoqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 14:42:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/01/a-pentagon-felfegyverezne-ukrajnat" target="_blank"&gt;A Pentagon felfegyverezné Ukrajnát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Wall Street Journal értesülései szerint a Pentagon és az amerikai külügyminisztérium összeállított egy tervet arról, hogyan lássák el fegyverekkel Ukrajnát. A tervben többek között Javelin páncéltörő rakéták, légvédelmi eszközök és más fegyverek, és jelenleg fehérházi jóváhagyásra várnak. Azt egyelőre nem tudni, hogy Donald Trumpnak mi a véleménye a kérdésről. Amerikai katonai tisztviselők és diplomaták azt hangsúlyozták a lapnak, hogy a fegyverek védelmi célokat szolgálnak. A cél kifejezetten az, hogy elriasszák Moszkvát a további agressziótól a térségben. Amerikai források egybehangzó á...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kovács Zoltán kioktatta a New York Times-t - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/09/12/kovacs-zoltan-kioktatta-a-new-york-times-t/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuC9FKqwzb5LAJOvcIWA74qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 07:53:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/09/12/kovacs-zoltan-kioktatta-a-new-york-times-t/" target="_blank"&gt;Kovács Zoltán kioktatta a New York Times-t&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A The New York Times szerkesztői még mindig nincsenek tisztában a menekültválsággal – írta blogjába Kovács Zoltán kormányszóvivő, reagálva az amerikai napilap múlt heti szerkesztőségi cikkére, amelyben azt állították, hogy Magyarország súlyosbította a menekültváltságot. A kormányszóvivő szerint manhattani kényelemből kétségkívül nem könnyű megfogni ezt a “vitathatatlanul nehéz problémát”, de ha komoly eszmecserét akarunk róla folytatni, akkor tisztában kell lennünk az alapvető tényekkel. A szóvivő a blogjában idézi ezzel kapcsolatban Orbán Viktor miniszterelnököt, aki szerint egy ország, am...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Miért van tele a Facebook ezzel az idegbajos lila madárral? - 24.hu</title><link>http://24.hu/tech/2017/02/15/miert-van-tele-a-facebook-ezzel-az-idegbajos-lila-madarral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0W5zmIVGqVntjIlNcV1EQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 13:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tech/2017/02/15/miert-van-tele-a-facebook-ezzel-az-idegbajos-lila-madarral/" target="_blank"&gt;Miért van tele a Facebook ezzel az idegbajos lila madárral?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Napok óta nincs beszélgetés, vagy poszt alatti kommentmező a Facebook-on, amelyikben ne tűnne fel egy idegrángásos lila madár. A matrica hódítására jellemző, hogy a New York Times egyik hétfői posztja alá valaki kilencvenkétszer kommentelte be egymás után a hisztérikus galambot. De mi is ez tulajdonképpen, és honnan a fenéből jön? A rángó madár egy Trash Doves (magyarul Hulladékgalambok) című matricakészlet eleme, amit Syd Weiler, San Francisco-i grafikus készített, majd tett elérhetővé a Facebook-on január végén. Néhány nappal később, a görcsrohamos galamb Thaiföldön vált virálissá. Minden...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sorozatot készítenek Trump megválasztásáról - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/02/15/sorozatot-keszitenek-trump-megvalasztasarol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2l9NK-5hU_LngzzGG7DjoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 17:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/02/15/sorozatot-keszitenek-trump-megvalasztasarol/" target="_blank"&gt;Sorozatot készítenek Trump megválasztásáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mark Boal és Megan Ellison egy 8-10 részből álló sorozatot készít a tavalyi elnökválasztásról. A forgatókönyvírásban a segítségükre lesz Hugo Lindgren, a New York Times volt szerkesztője is, vele dolgozik majd egy újságírócsoport, akik segítenek a projekt létrehozásában. Boal és Ellison azt nyilatkozta, egyelőre nincs forgalmazójuk a sorozathoz, de az a tervük, hogy Boal cégén – amiben egyébként Ellison is partner – keresztül indítják el a sorozatot Mark Boal A bombák földjén című film forgatókönyvéért kapott Oscar-díjat 2008-ban, majd öt évvel később újra jelölték a Zero Dark Thirty-ért. B...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Négy hónap alatt közel kétezren kapták el a kanyarót Olaszországban - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/05/04/negy-honap-alatt-kozel-ketezren-kaptak-el-a-kanyarot-olaszorszagban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsUOwKbNKWuZ1lJp-ZaMuUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 16:05:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/05/04/negy-honap-alatt-kozel-ketezren-kaptak-el-a-kanyarot-olaszorszagban/" target="_blank"&gt;Négy hónap alatt közel kétezren kapták el a kanyarót Olaszországban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az adatok nem sokkal azután kerültek nyilvánosságra, hogy a The New York Times (NYT) című amerikai napilap egyik vezércikke azzal vádolta meg a fő olasz ellenzéki pártot, a populista Öt Csillag Mozgalmat (M5S), hogy aktív oltásellenes kampányt folytat. A NYT cikkét Beppe Grillo, az M5S párt vezetője “álhírnek” nevezte. A betegséggel érintkezők 88 százaléka nem részesült korábban védőoltásban, és 73 százalékuk 15 éves, vagy annál fiatalabb. 176 esetet egészségügyi dolgozók között jegyeztek fel – írta közlönyében az olasz nemzeti egészségügyi intézet és egészségügyi minisztérium. Az adatok na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump most már háborúval és "tűzviharral" fenyegeti Észak-Koreát - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/08/trump-most-mar-haboruval-es-tuzviharral-fenyegeti-eszak-koreat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjejIMC4ayGOuEfJcWtpaAqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 20:14:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/08/trump-most-mar-haboruval-es-tuzviharral-fenyegeti-eszak-koreat" target="_blank"&gt;Trump most már háborúval és "tűzviharral" fenyegeti Észak-Koreát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Jobb, ha nem fenyegetik az USA-t az észak-koreaiak. Olyan tűzvihart kapnak a nyakukba, amilyet még nem látott a világ." – mondta New York Times szerint Donald Trump újságíróknak New Jersey-i birtokán, ahol szabadságát tölti. Majd a következő mondatában megismételte az előző mondatát: "[Kim Dzsongun] nagyon fenyegető volt, a normális szinten túl, és azt mondtam, tűzvihart kapnak a nyakukba, és erőt, olyat, mint amilyet még nem látott a világ." Korábban Észak-Korea is eszkalálta a kardcsörtető retorikát, "fizikai lépéssel", vélhetően konkrét atomtámadással fenyegette meg az Egyesült Államoka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A BBC és a New York Times is a budapesti olimpiai pályázat visszavonásáról ír - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/02/23/a-bbc-es-a-new-york-times-is-a-budapesti-olimpiai-palyazat-visszavonasarol-ir/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgWS4zRhZaME7TXgnuEiAkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 06:02:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/02/23/a-bbc-es-a-new-york-times-is-a-budapesti-olimpiai-palyazat-visszavonasarol-ir/" target="_blank"&gt;A BBC és a New York Times is a budapesti olimpiai pályázat visszavonásáról ír&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Orbán Viktor, Tarlós István és Borkai Zsolt szerdán úgy döntött: Magyarország visszavonja pályázatát a 2024-es olimpia megrendezésére. Azóta nem csak Magyarországon téma a visszalépés, a nemzetközi sajtó is tele a kormány meghátrálásával. A BBC azzal kezdi cikkét, hogy több mint 260 ezren írták alá az olimpiaellenes petíciót, mert szerintük a világesemény megrendezésére szánt összeget inkább az egészségügyre és az oktatásra kellene költeni. Így már csak Los Angeles és Párizs maradt a két pályázó, miután 2015-ben Hamburg, majd egy évvel később Róma is visszalépett – írja a BBC. A döntés egyé...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Folyamatos kapcsolatban állt Trump csapata az orosz titkosszolgálattal - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/02/15/folyamatos-kapcsolatban-allt-trump-csapata-az-orosz-titkosszolgalattal/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjGUhbGPppwgrEHgiSd35YqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 08:31:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/02/15/folyamatos-kapcsolatban-allt-trump-csapata-az-orosz-titkosszolgalattal/" target="_blank"&gt;Folyamatos kapcsolatban állt Trump csapata az orosz titkosszolgálattal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Négy korábbi amerikai hivatalnok lehallgatott telefonbeszélgetésekre hivatkozva azt állítja, hogy Donald Trump kampánystábjának tagjai közül többen rendszeres kapcsolatban álltak az orosz titkosszolgálattal. A The New York Times cikke szerint a megválasztott elnök csapata akkortájt vehette fel a kapcsolatot Oroszországgal, mikor ismeretlen támadók meghekkelték Hillary Clinton szervereit. Az FBI három Trumphoz közel álló személyt – köztük a minap leköszönő Michael Flynnt – vizsgálta át eddig az ügyben, de mindhárman tagadják a vádakat. A lap arról ír, hogy az egyik felvételen Trump kampányfő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tom Hanks kávéfőzőt küldött a Fehér Házban dolgozó újságíróknak, hogy bírják a küzdelmet az igazságért - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/02/tom-hanks-kavefozot-kuldott-a-feher-hazban-dolgozo-ujsagiroknak-hogy-birjak-a-kuzdelmet-az-igazsagert</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlkgoRl5YauEMujHr3NEOwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 19:25:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/02/tom-hanks-kavefozot-kuldott-a-feher-hazban-dolgozo-ujsagiroknak-hogy-birjak-a-kuzdelmet-az-igazsagert" target="_blank"&gt;Tom Hanks kávéfőzőt küldött a Fehér Házban dolgozó újságíróknak, hogy bírják a küzdelmet az igazságért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai színész régi szokását elevenítette fel, elsőször még 2004-ben, George W. Bush elnökségének kezdetén küldött egy kávéfőzőt a Fehér Házba akkreditált újságíróknak. Idén a gép mellé egy üzenet is állt, amit Hanks egyik kedvenc írógépén írt le. Az állt rajta, hogy "a Fehér Ház sajtós stábjának. Tartsák fenn jó harcukat az Igazságért, az Igazságosságért és az amerikai útért. Főleg az Igazságért." Az idei kávéfőzőnek azért is lehet különleges jelentősége, mert a Trump-adminisztráció rögtön induláskor elég heves viszonyt alakított ki a sajtóval: múlt héten például a Guardian, a New Yor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Feleséget keres férjének a haldokló írónő - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/03/05/feleseget-keres-ferjenek-a-haldoklo-irono/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAilngP4L4tYgGc8KdIBDu0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 17:06:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/03/05/feleseget-keres-ferjenek-a-haldoklo-irono/" target="_blank"&gt;Feleséget keres férjének a haldokló írónő&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A petefészekrák végső stádiumában van az a gyerekkönyv-szerző, aki úgy döntött, ír egy listát szeretett férje legjobb tulajdonságairól, hogy halála után a férfinek esélye legyen újra megtalálni a boldogságot. Amy Krouse Rosenthal “Lehet, hogy hozzámennél a férjemhez” című írása a New York Times-ban jelent meg, és arról szól, partnere, Jason milyen nagyszerű társa volt az elmúlt 26 évben. Úgy terveztem, még legalább 26 évet töltünk együtt – írja Amy Krouse Rosenthal, aki 1989-ben ismerkedett meg férjével, gyermekei apjával, Jasonnel, akivel három közös, már felnőtt gyermekük született. “Könn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tömeggyilkosság miatt bíróság elé állítanák a Fülöp-szigeteki diktátort - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/04/24/tomeggyilkossag-miatt-birosag-ele-allitanak-a-fulop-szigeteki-diktatort/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkrSH8drx5daxBE1VY-tS8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:11:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/04/24/tomeggyilkossag-miatt-birosag-ele-allitanak-a-fulop-szigeteki-diktatort/" target="_blank"&gt;Tömeggyilkosság miatt bíróság elé állítanák a Fülöp-szigeteki diktátort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rodrigo Duterte megenné a muszlim szélsőségesek máját, azt mondta, ötvenszer brutálisabb tud lenni náluk. Egy helyi ügyvéd, Jude Josue Sabio pedig 77 oldalas beadványban kérte a hágai nemzetközi bíróságot, hogy tömeggyilkosság miatt emeljenek vádat Duterte ellen. Tettestársként említette az igazságügy-minisztert, a rendőrfőnököt, egy képviselőházi tagot és egy szenátort. (New York Times)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az eltűnt svéd újságírónőé a hétfőn megtalált megcsonkított holttest - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/23/az-eltunt-sved-ujsagironoe-a-hetfon-megtalalt-megcsonkitott-holttest/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgp9dHMSrWp2TnAlTu1GyAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 05:21:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/23/az-eltunt-sved-ujsagironoe-a-hetfon-megtalalt-megcsonkitott-holttest/" target="_blank"&gt;Az eltűnt svéd újságírónőé a hétfőn megtalált megcsonkított holttest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedden megírtuk, hogy a koppenhágai rendőrség keddi közleménye szerint szándékosan csonkították meg azt a fejetlen, végtagjaitól megfosztott női torzót, amit hétfőn találtak Dánia partjainál, azt ugyanakkor még akkor nem lehetett tudni, hogy a holttest Kim Wall svéd újságírónőé-e. Szerda reggel a dán hatóságok megerősítették, hogy a megcsonkított holttest a rejtélyes körülmények közt eltűnt Kim Wall újságírónőé. Danish police have confirmed the remains found are that of the missing Swedish journalist Kim Wall — Sky News Newsdesk (@SkyNewsBreak) August 23, 2017 Kim Wallt legutóbb augusztus ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A New York Times szerint a Trump-kampány legalább 3 munkatársa tartott kapcsolatot orosz titkosügynökökkel - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/15/a-new-york-times-szerint-a-trump-kampany-legalabb-3-munkatarsa-tartott-kapcsolatot-orosz-titkosugynokokkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXqz9533s5ZhQqP9Jvyf_gqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 07:15:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/15/a-new-york-times-szerint-a-trump-kampany-legalabb-3-munkatarsa-tartott-kapcsolatot-orosz-titkosugynokokkel" target="_blank"&gt;A New York Times szerint a Trump-kampány legalább 3 munkatársa tartott kapcsolatot orosz titkosügynökökkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A lap szerint a segítők az amerikai elnökválasztás előtti 1 évben többször is beszéltek magas rangú orosz titkosszolgálati munkatársakkal. A gyanúba keveredett politikusok közül az egyik Paul Manafort, Trump korábbi kampányfőnöke, aki Viktor Janukovics korábbi ukrán elnöknek is dolgozott. (NYT)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Ez a magányos skót férfi csak romantikus akart lenni, de megkapta a magáét szemetelésért - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/07/31/ez-a-maganyos-skot-ferfi-csak-romantikus-akart-lenni-de-megkapta-a-magaet-szemetelesert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUI5L3wi5izsL2SJyzWLHwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:05:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/07/31/ez-a-maganyos-skot-ferfi-csak-romantikus-akart-lenni-de-megkapta-a-magaet-szemetelesert/" target="_blank"&gt;Ez a magányos skót férfi csak romantikus akart lenni, de megkapta a magáét szemetelésért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy skót férfi, Craig Sullivan a felesége halála után szeretett volna újra találni valakit. Gondolta, hogy ha másoknak is bejött a palackba zárt üzenet, neki is tennie kell egy próbát. Egy kicsit lelkesebb és elkeseredettebb volt a kelleténél, és 2000 szerelmes levelet írt, amiket műanyag palackba zárt. Na, itt jött a fekete leves, a globális felmelegedés nem ismeri a romantikát. My summer project – a message in a bottle, two and a half thousand of them! More to come shortly – starts on the 21st #messageinabottle pic.twitter.com/2UuY14PQFP — Craig Sullivan (@OptimiseOrDie) 10 July 2017 Man...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Rendkívüli vizsgálatot indít az EMMI a gödi bentlakásos intézet ügyében - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/04/rendkivuli-vizsgalatot-indit-az-emmi-a-godi-bentlakasos-intezet-ugyeben</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQuEExD0iuOU2kYUabLTKkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 10:39:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/04/rendkivuli-vizsgalatot-indit-az-emmi-a-godi-bentlakasos-intezet-ugyeben" target="_blank"&gt;Rendkívüli vizsgálatot indít az EMMI a gödi bentlakásos intézet ügyében&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Emberi Erőforrások Minisztériumának (EMMI) szociális ügyekért és társadalmi felzárkózásért felelős államtitkársága csütörtökön közleményt juttatott el az MTI-hez, ami szerint azonnali, rendkívüli vizsgálatot indítanak a Topház Speciális Otthonban uralkodó embertelen körülmények miatt. Az intézkedésre a Mental Disability Advocacy Center (MDAC) szerdán közzétett jelentése alapján kerül sor, azután, hogy a civil szervezet munkatársai minősíthetetlen higiéniai körülményekkel, "indokolatlan fizikai korlátozással, továbbá alultáplált és ellátatlan sebektől szenvedő gondozottakkal" találkoztak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kiskereskedelmi forgalomban kapható drónokból gyárt gyilkos gépeket az ISIS - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/02/05/kiskereskedelmi-forgalomban-kaphato-dronokbol-gyart-gyilkos-gepeket-az-isis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJXfqTxsRgzVMgunsYmsE4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 05:31:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/02/05/kiskereskedelmi-forgalomban-kaphato-dronokbol-gyart-gyilkos-gepeket-az-isis" target="_blank"&gt;Kiskereskedelmi forgalomban kapható drónokból gyárt gyilkos gépeket az ISIS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rendkívül érdekes dokumentumokra bukkant egy műhelyben a moszuli egyetem közelében Vera Mironova, a Harvard Kennedy School of Government Belfer Központjának a várost ostromló iraki csapatokkal együtt dolgozó kutatója. A birtokába került 30 oldalnyi dokumentum egyrészt elég részletes képet adott az ISIS drónprogramjáról, másrészt rávilágított, hogy mennyire bürokratikus is a terrorszervezet működése. A dokumentumokban részletes táblázatokba rendezve sorolták fel az ellenségeikre mért dróncsapásokat, külön sorokba rendezve a küldetés típusát: - felderítés; - bombázás; - gyakorlat. a támadás h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Kiszivárogtatták Donald Trump adóbevallását - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/03/15/kiszivarogtattak-donald-trump-adobevallasat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvsrcaGuWdHTNZfz2IZa8sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 07:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/03/15/kiszivarogtattak-donald-trump-adobevallasat/" target="_blank"&gt;Kiszivárogtatták Donald Trump adóbevallását&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MSNBC televízió hozta nyilvánosságra az adóbevallás részletét, amely szerint Donald Trump 2005-ben 153 millió dollárt keresett, és 36,5 millió dollár jövedelmi adót fizetett. A tévé birtokába került két oldalból kiderült, hogy ugyanabban az évben az üzletember 103 milliós veszteségről is számot adott, bár dokumentum a részletekre már nem tér ki. Az átlagos 10 százalékos adókulcs helyett az ingatlanmágnás az akkor érvényes 24,5 százalékos adókulcs szerint fizetett, ami kevesebb annál a 27,4 százalékos kulcsnál, amit az egymillió dolláros jövedelemre szert tevő adózóknak megállapítottak, d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Évtizedeken át zaklathatta a nőket Hollywood egyik legmenőbb producere - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/10/06/evtizedeken-at-zaklathatta-a-noket-hollywood-egyik-legmenobb-producere</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa0dU_FbivLPfuUF-lcbM0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 07:37:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/10/06/evtizedeken-at-zaklathatta-a-noket-hollywood-egyik-legmenobb-producere" target="_blank"&gt;Évtizedeken át zaklathatta a nőket Hollywood egyik legmenőbb producere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyre nagyobbra dagad az a botrány, mely a The New York Times cikkének megjelenésével kezdődött. A lap újságírója hosszan ír Hollywood egyik legnagyobb hatalmú producere, Harvey Weinstein sötét oldaláról, arról, hogyan zaklatta az elmúlt 30 évben nemcsak kollégáit, de olyan ismert színésznőket is, mint Ashley Judd vagy Rose McGowan. A cikk megjelenését követően a 65 éves producer bejelentette, bizonytalan időre szabadságra megy, és megpróbálja helyretenni az életét. Weinstein nem tagadta le teljesen a cikkben írtakat, közleményében azt írja, már érti, milyen sok fájdalmat okozhatott a múlt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Nagyüzemben vezette félre a hatóságokat az Uber - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/04/nagyuzemben-vezette-felre-a-hatosagokat-az-uber</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsekbHNKxAHuyMKNcEGLsIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 10:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/04/nagyuzemben-vezette-felre-a-hatosagokat-az-uber" target="_blank"&gt;Nagyüzemben vezette félre a hatóságokat az Uber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Uber máig használ egy programot, ami segíti a sofőreiket, hogy ne bukjanak le azokban a városokban, ahol be vannak tiltva – írja a New York Times négy névtelenül nyilatkozó, dokumentumokkal felvértezett Uber-alkalmazottra hivatkova. Az cég ezzel világméretű trükkel játszotta ki és verte át az önkormányzati vagy állami hatóságok ellenőreit. Az Ubernek van egy belső, VTOS (Violation of Terms of Service, azaz „általános szerződéses feltételek megsértése”) nevű programja, aminek az a célja, hogy a nem jól viselkedő utasokat ki tudják szűrni a felhasználók közül. Csakhogy ebben a programban v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A Facebook titokban bevezetett egy fotómegosztó alkalmazást a kínai internetes piacra - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/13/a-facebook-titokban-bevezetett-egy-fotomegoszto-alkalmazast-a-kinai-internetes-piacra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDax5PJxMFVYSdseOgjiYkwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 10:07:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/13/a-facebook-titokban-bevezetett-egy-fotomegoszto-alkalmazast-a-kinai-internetes-piacra" target="_blank"&gt;A Facebook titokban bevezetett egy fotómegosztó alkalmazást a kínai internetes piacra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Idén májusban a Facebook teljes titokban megjelentetett egy fotómegosztó alkalmazást a kínai piacon. A Színes ballonok nevű alkalmazás nagyon sokban hasonlít a Facebook Moments nevű appjára, ugyanakkor a Facebook helyett a legnagyobb kínai közösségi oldal, a WeChat adatbázisára építve köti össze a felhasználókat. A programot a Facebook egy kis helyi cég, a Youge Internet Technology nevében adta ki, és a jelek szerint igyekeztek figyelni arra is, hogy az alkalmazás ne terjedjen el túl széles körben. Fotó: EyePress News Kínában 2009 nyarán tiltották be a Facebookot, Mark Zuckerberg számára pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Még nem tudják, de már sejtik, ki lehetett a londoni támadó - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/23/meg-nem-tudjak-de-mar-sejtik-ki-lehetett-a-londoni-tamado</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBKmu1g3CE8UWPO9CPBKKQqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 06:46:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/23/meg-nem-tudjak-de-mar-sejtik-ki-lehetett-a-londoni-tamado" target="_blank"&gt;Még nem tudják, de már sejtik, ki lehetett a londoni támadó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A támadás után rendőrök özönlötték el London központját. Fotó: DPA/AFP A terrortámadás másnapjára már kicsit letisztult, hogy pontosan mi és hogyan történt szerda délután London belvárosában: - a támadó és négy ember életét vesztette, negyvenen megsérültek; - a támadó előbb egy nagyobb járművel végigszáguldott a parlament épületéhez vezető Westminster-hídon, ahol három embert halálra gázolt, és még többeket elütött. - Egyik áldozatát, egy nőt, súlyos sérülésekkel kellett kimenteni a Temzéből; - a támadó ezután nekihajtott a parlament kerítésének, majd a kocsijából kipattanva halálra késelt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>