<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>New York - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmTWpnMkVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Kovács Zoltán visszakérdez: beszél bárki magyarul a New York Times szerkesztőségében? - Index</title><link>https://index.hu/belfold/2018/12/06/kovacs_zoltan_visszakerdez_beszel_barki_magyarul_a_the_new_york_times_szerkesztosegeben/</link><guid isPermaLink="false">CBMifGh0dHBzOi8vaW5kZXguaHUvYmVsZm9sZC8yMDE4LzEyLzA2L2tvdmFjc196b2x0YW5fdmlzc3pha2VyZGV6X2Jlc3plbF9iYXJraV9tYWd5YXJ1bF9hX3RoZV9uZXdfeW9ya190aW1lc19zemVya2VzenRvc2VnZWJlbi_SAcABaHR0cHM6Ly9pbmRleC1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2luZGV4Lmh1L2JlbGZvbGQvMjAxOC8xMi8wNi9rb3ZhY3Nfem9sdGFuX3Zpc3N6YWtlcmRlel9iZXN6ZWxfYmFya2lfbWFneWFydWxfYV90aGVfbmV3X3lvcmtfdGltZXNfc3plcmtlc3p0b3NlZ2ViZW4vYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://index.hu/belfold/2018/12/06/kovacs_zoltan_visszakerdez_beszel_barki_magyarul_a_the_new_york_times_szerkesztosegeben/" target="_blank"&gt;Kovács Zoltán visszakérdez: beszél bárki magyarul a New York Times szerkesztőségében?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kovács Zoltán, a Miniszterelnöki Kabinetiroda nemzetközi kommunikációért és kapcsolatokért felelős államtitkára válaszolt a New York Times és a Guardian ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://index.hu">Index</source></item><item><title>Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit - Hajdú Online</title><link>http://www.haon.hu/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait/4073735</link><guid isPermaLink="false">CBMiZWh0dHA6Ly93d3cuaGFvbi5odS9ib21iYWZlbnllZ2V0ZXMtbWlhdHQtZWxvLWFkYXMta296YmVuLWtpdXJpdGV0dGVrLWEtY25uLW5ldy15b3JrLWktaXJvZGFpdC80MDczNzM10gGsAWh0dHBzOi8vd3d3LWhhb24taHUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3Lmhhb24uaHUvYm9tYmFmZW55ZWdldGVzLW1pYXR0LWVsby1hZGFzLWtvemJlbi1raXVyaXRldHRlay1hLWNubi1uZXcteW9yay1pLWlyb2RhaXQvNDA3MzczNS9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haon.hu/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait/4073735" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hajdú Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington - Hamisnak bizonyuló bombafenyegetések miatt péntekre virradóra kiürítették a CNN amerikai hírtelevízió irodáit New Yorkban.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haon.hu">Hajdú Online</source></item><item><title>The New York Times: Trump golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak - Hajdú Online</title><link>http://www.haon.hu/the-new-york-times-trump-golfklubjaban-illegalis-bevandorlok-dolgoztak/4073778</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHA6Ly93d3cuaGFvbi5odS90aGUtbmV3LXlvcmstdGltZXMtdHJ1bXAtZ29sZmtsdWJqYWJhbi1pbGxlZ2FsaXMtYmV2YW5kb3Jsb2stZG9sZ296dGFrLzQwNzM3NzjSAagBaHR0cHM6Ly93d3ctaGFvbi1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi93d3cuaGFvbi5odS90aGUtbmV3LXlvcmstdGltZXMtdHJ1bXAtZ29sZmtsdWJqYWJhbi1pbGxlZ2FsaXMtYmV2YW5kb3Jsb2stZG9sZ296dGFrLzQwNzM3NzgvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.haon.hu/the-new-york-times-trump-golfklubjaban-illegalis-bevandorlok-dolgoztak/4073778" target="_blank"&gt;The New York Times: Trump golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hajdú Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington - Donald Trump elnök New Jerseyben lévő golfklubjában illegális bevándorlók dolgoztak - állítja csütörtök este internetes oldalán közzétett ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.haon.hu">Hajdú Online</source></item><item><title>Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait.307079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMqgmkTPLmGYOOvgO4-ktsqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/bombafenyegetes-miatt-elo-adas-kozben-kiuritettek-a-cnn-new-york-i-irodait.307079.html" target="_blank"&gt;Bombafenyegetés miatt élő adás közben kiürítették a CNN New York-i irodáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamisnak bizonyuló bombafenyegetések miatt péntekre virradóra kiürítették a CNN amerikai hírtelevízió irodáit New Yorkban. A szerkesztőségi szobákat élő adás közben kellett kiüríteni. Don Lemon műsorvezető megszakította műsorát, majd kisvártatva Twitteren közölte: "Az én élő műsorom kellős közepén kellett evakuálni. Bombafenyegetés. Előre elkészített műsor megy adásba. A rendőrség nyomoz. Maradjanak velünk". A műsorvezető percekkel később az utcáról jelentkezett be, és elmondta: valaki betelefonált, hogy a szerkesztőség épületében öt bomba van elhelyezve. Az azonnal helyszínre vonuló rendőr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Elvitték Amerikába a magyar karácsonyi szokásokat - 24.hu</title><link>https://24.hu/ajandek/2018/12/06/elvittek-amerikaba-a-magyar-karacsonyi-szokasokat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7EAfU8t_H_S1Fuqww-8wUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:03:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/ajandek/2018/12/06/elvittek-amerikaba-a-magyar-karacsonyi-szokasokat/" target="_blank"&gt;Elvitték Amerikába a magyar karácsonyi szokásokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A magyar karácsonyi szokásokat és hagyományokat mutatják be a New York-i Magyar Adventi Fesztiválon péntektől vasárnapig a New York-i Magyar Házban, írta az MTI. 400 kilós csillag díszíti New York karácsonyfáját A csaknem 22 méter magas karácsonyfán nyolc kilométernyi színes égősor világít. Angyal zenéje, gyertyafény – Régi korok karácsonya címmel nyílik kiállítás a Magyar Házban a szentendrei Szabadtéri Néprajzi Múzeum és a New York-i Magyar Ház közös szervezésében, a fesztivál egyik programjaként. A Magyar Házban egész évben előadásokkal, koncertekkel, filmvetítéssel, szórakoztató műsorok...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Pharrellből divatos fáraó lett - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/12/06/pharrell-chanel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKx4kgFdUwOuZ1HkpWTBTF0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:06:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/12/06/pharrell-chanel/" target="_blank"&gt;Pharrellből divatos fáraó lett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Chanel a new yorki Metropolitan múzeumban tartotta Egyiptom tematikájú divatshowját, a kifutón pedig végigvonult a Pharrell Williams is. A sztárproducer szerelése pedig megválaszolja a kérdést, hogy hogyan nézne ki egy divatos fáraó napjainkban. A zenész szerelésére a mögötte levő Denduri templom és a fáraósra kihúzott szeme teszi fel a koronát. A zenész egyébként régóta már a márka arca és nagykövete. Íme mozgásban is, így látszik az is, hogy a pulóver csillog. .@Pharrell walks in @CHANEL‘s #CHANELMetiersdArt show in New York. Video: @AlealiMay pic.twitter.com/OOzWl7JWvG — HYPEBAE (@hype...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elhagyták a jegygyűrűt lánykérés után, de a New York-i rendőrség nem hagyta annyiban - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/03/new-york-lanykeres-jegygyuru-rendorseg/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHw1kLGjsbpyp6GxJRaMeesqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:06:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/03/new-york-lanykeres-jegygyuru-rendorseg/" target="_blank"&gt;Elhagyták a jegygyűrűt lánykérés után, de a New York-i rendőrség nem hagyta annyiban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy brit pár lánykérés után nem sokkal hagyta el a szerelmüket szimbolizáló jegygyűrűt New Yorkban, de a rendőrségnek hála hamarosan visszakapják a számukra sokat jelentő ékszert, írja a The Guradian. Az amerikai város egyik térfigyelő kamerája vette fel a napokban, ahogy John Drennan és Daniella Anthony a csatornába esett jegygyűrű után kutat, de többszöri próbálkozásra sem tudták kimenteni onnan. WANTED for dropping his fiancée’s ring in @TimesSquareNYC! She said Yes – but he was so excited that he dropped the ring in a grate. Our @NYPDSpecialops officers rescued it &amp; would like to return...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>400 kilós csillag díszíti New York karácsonyfáját - 24.hu</title><link>https://24.hu/ajandek/2018/12/01/new-york-karacsony-karacsonyfa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnQ-KVNWKplh4ZQVtLM6pIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 06:53:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/ajandek/2018/12/01/new-york-karacsony-karacsonyfa/" target="_blank"&gt;400 kilós csillag díszíti New York karácsonyfáját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Boldog karácsonyt mindenkinek – mondta az elnök, majd visszaszámolt, a First Lady pedig felkapcsolta a zöld és arany színű fényeket a Fehér Háztól délre elterülő President’s Parkban magasodó szúrós lucfenyőn. Brendan Smialowski/AFP/Europress A ceremónián színpadra lépett mások mellett a LOCASH nevű amerikai country duó, Spensha Baker, Gabby Barrett és Abby Anderson énekes. Az amerikai nemzet karácsonyfájának hagyománya 1923-ig nyúlik vissza. Calvin Coolidge elnök kapcsolta fel először a fényeket egy Fehér Házhoz közeli fenyőfán csaknem háromezer ember szeme láttára. Itt a legszebb a karácso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fényárban úszik New York és Washington óriásfenyője is - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/29/fenyarban-uszik-new-york-es-washington-oriasfenyoje-is</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLgh0zC0jZ_dCJAl1Kwi5AqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:23:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/29/fenyarban-uszik-new-york-es-washington-oriasfenyoje-is" target="_blank"&gt;Fényárban úszik New York és Washington óriásfenyője is&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kigyulladtak a fények a New York-i a Rockefeller Központ karácsonyfáján. A világ egyik legtöbb médiamegjelenéssel rendelkező karácsonyfájának különleges történelme van. Az első fenyőt a nagy gazdasági világválság idején, 1931-ben állították fel a centrum dolgozói, és mindössze hat méter magas volt. A washingtoni Fehér Ház előtt pedig Donald Trump amerikai elnök felesége, Melania Trump társaságában kapcsolta fel a gigantikus fenyő égőit. A téren több százan gyűltek össze. Az idei volt a 96. alkalom, hogy fényárba borult a nemzet karácsonyfája.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>A CEU rektora Szijjártónak: Kijelentései arra utalnak, hogy a kormánya már meghozta a döntést - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/11/22/ceu-szijjarto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOd2CclA-wkmD1K5RbZuNvgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/11/22/ceu-szijjarto/" target="_blank"&gt;A CEU rektora Szijjártónak: Kijelentései arra utalnak, hogy a kormánya már meghozta a döntést&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szijjártó Péter a hétfői tanácsi ülést követő sajtótájékoztatóján újságírói kérdésre elmondta, hogy a CEU magyarországi működéshez Amerikában is felsőoktatási tevékenységgel kell rendelkezni, ezt egyelőre mi, a magunk részéről bizonyítottnak nem látjuk. Szerdán Szijjártó kijelentésével már foglalkoztunk, most pedig a CEU is válaszolt a külügyminiszter szavaira. Szijjártó Péter hazugsággal vádolta meg az Egyesült Államokat Hiába van igazolás arról, hogy a CEU oktatási tevékenységet végez az Egyesült Államokban, a külügyminiszter szerint ennek nem lehet hinni. A CEU most reagált Szijjártó kij...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nagymama kápráztatta el a kosárlabdarajongókat - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/22/nagymama-kapraztatta-el-a-kosarlabdarajongokat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAlCUH0g0hM5vpRbwKdjcgqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMJDH_QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:04:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/22/nagymama-kapraztatta-el-a-kosarlabdarajongokat" target="_blank"&gt;Nagymama kápráztatta el a kosárlabdarajongókat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Harlem Globetrotters játékosa, Hoops Green vert át egy New York Knicks drukkert a Madison Square Gardenben kedd este. A kosaras idős hölgynek öltözve állt be egy ügyességi versenyre. A Harlem Globetrotters november 23-án lép pályára a New York-i Madison Square Gardenben.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Leesett az idei első hó New Yorkban - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/16/leesett-az-idei-elso-ho-new-yorkban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIguk0GWWQ6fai5HxBayvYqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:17:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/16/leesett-az-idei-elso-ho-new-yorkban" target="_blank"&gt;Leesett az idei első hó New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megérkezett a tél az Egyesült Államok északkeleti partvidékére. Az idei szezon első havazása csütörtök este lepte meg és lepte be a térséget, helyenként húsz centi vastagon. New York városára 1938 óta nem hullott ennyi hó egyszerre novemberben. A közelekedés jelentősen lelassult a csúszós utak miatt, a George Washington hidat egy időre részlegesen le is kellett zárni, miután több baleset történt. Manhattan városrészben több fa is kidőlt az erős szélben. A katasztrófavédelem a Twitteren arra kérte az embereket, hogy körültekintően válasszák ki útvonalaikat. A távolsági buszközlekedésben szin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Pénzmosás miatt vizsgálják a legnagyobb japán bankot - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/penzmosas-miatt-vizsgaljak-a-legnagyobb-japan-bankot.305233.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFmqPCHWuznzlWjhUcC5FUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMPC7jgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/penzmosas-miatt-vizsgaljak-a-legnagyobb-japan-bankot.305233.html" target="_blank"&gt;Pénzmosás miatt vizsgálják a legnagyobb japán bankot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vizsgálja a legnagyobb japán bankot, a Mitsubishi UFJ Financial Groupot (MUFG) a New York-i állami törvényszék, mivel felmerül a gyanúja annak, hogy üzleteltek olyan cégekkel, melyeket Amerika az Észak-Koreával való kapcsolatuk miatt szankcionált - értesült a New York Times. Korábban már 515 millió dollárral megbüntette New York állam a Mitsubishi UFJ-t, amiért fizetési megbízásokat teljesített szankcionált országoknak, mint Irán vagy Mianmar, majd megpróbálta eltüntetni a bizonyítékot. Az Észak-Koreával való üzletelés viszont sokkal komolyabb elbírálás alá esik. A vád szerint az MUFG nem e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Naomi Campbell magára kapott két hálóinget - 24.hu</title><link>https://24.hu/elet-stilus/2018/11/21/naomi-campbell-fekete-alsonemu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ7i7YSvzdrpSAInVdWLYAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/elet-stilus/2018/11/21/naomi-campbell-fekete-alsonemu/" target="_blank"&gt;Naomi Campbell magára kapott két hálóinget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Naomi Campbell szerepel a Burberry karácsonyi reklámkampányában, a cég pedig ezt egy bulival ünnepelte, ahol több híresség mellett, mint például a The Crown és a Ki vagy, doki? sztárja, Matt Smith, ott volt a legendás modell is, nem is akárhogy. Ruhája leginkább olyan volt, mintha két különböző hálóruhát vett volna egymásra, az összhatás viszont mégis közel tökéletes lett. Kissé a kilencvenes éveket idézi, akárcsak az, ahogy Campbell kinéz, ugyanis a híresség makacsul továbbra sem hajlandó öregedni külseje alapján. Képgaléria: - - NEW YORK, NY - NOVEMBER 19: Naomi Campbell attends as Naomi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A lány, aki elfelejtette az életét - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/13/hannah-upp-amnezia-eltunes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKR3_5llqwBKayc9fOcXe0QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/13/hannah-upp-amnezia-eltunes/" target="_blank"&gt;A lány, aki elfelejtette az életét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017 szeptemberében szűk két hét elteltével egymás után csapott le az Amerikai Virgin-szigetekhez tartozó St. Thomasra az Irma és a Maria hurrikán. A természeti katasztrófában rengeteg épület megsemmisült, sokan váltak otthontalanná és többen eltűntek. Köztük volt Hannah Upp is, egy 32 éves tanárnő. Az ő eltűnése azonban kilóg a többi közül. Évekkel korábban kétszer is nyoma veszett úgy, hogy aztán napok vagy hetek múlva került elő, úgy, hogy ideiglenesen elfelejtette azt, hogy ki ő. A harmadik eltűnése után nem került elő. Fotó: Joe Raedle/Getty Images/AFP Az első 2008 szeptemberében, az e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kitálalt a dietetikus: Ez történik a testeddel, amikor tojást eszel - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/egeszseg/kitalalt-a-dietetikus-ez-tortenik-a-testeddel-amikor-tojast-eszel/j7lc4sj</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYM7vtI7qZJQMqjPIBVctcqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAw7cmLAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/egeszseg/kitalalt-a-dietetikus-ez-tortenik-a-testeddel-amikor-tojast-eszel/j7lc4sj" target="_blank"&gt;Kitálalt a dietetikus: Ez történik a testeddel, amikor tojást eszel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elmondta, jó-e, ha tojást eszünk. A tojásról sokan lemondanak, mert azt gondolják túl sok kalóriát tartalmaz. Molly Morgan New York egyik legismertebb dietetikusa szerint a tojás egyáltalán nem kerülendő. A tojás 11 jótékony hatása, fogyaszd bátran: (Bidista)&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Sarah Jessica Parker még mindig szeret a fejére tenni dolgokat - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/11/08/sarah-jessica-parker-fejdisz-kalap-mickey-eger-kiallitas-new-york-foto-kep/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8wIcgZWzlBS1DfAs4pR2sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 10:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/11/08/sarah-jessica-parker-fejdisz-kalap-mickey-eger-kiallitas-new-york-foto-kep/" target="_blank"&gt;Sarah Jessica Parker még mindig szeret a fejére tenni dolgokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ahogy arról már többször is beszámoltunk, Sarah Jessica Parker egyik legnagyobb hobbija, hogy olyan fejdíszeket/kalapokat/akármiket tesz a fejére, amik alapvetően nem alkalmasak hordásra. A MET Gálán rendszeresen ilyenekben jelenik meg, most pedig a New York-i Mickey Egér kiállításon láthattuk hasonlóban. Valaki tényleg segítsen már, hogy mi van Sarah Jessica Parker fején Mutatjuk a 2018-as Met-gála legrosszabb ruháit. A Szex és New York egykori színésznőjéről a kiállítás hivatalos Instagram-oldalára töltöttek fel egy képet, amin egy csipkézett egérfüles fejdísz látható a fején. Ezzel a kal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezek a magyarok álom úti céljai, csak egy európai város a TOP 10-ben - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/10/utazas-bora-bora-alomutazas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7dnsBl0Kot-dvXfd6Fl0QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/10/utazas-bora-bora-alomutazas/" target="_blank"&gt;Ezek a magyarok álom úti céljai, csak egy európai város a TOP 10-ben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A repjegy.hu 2018-ban is megkérdezett csaknem 60 000 embert, hogy ha tehetnék, hová utaznának el legszívesebben. A válaszok alapján összeállították a magyarok „utazós bakancslistáját”. Ha a világon bárhová elutazhatna, Ön mit választana? – ezt a kérdést tették fel idén is az embereknek, és csaknem hatvanezren válaszoltak. Lássuk, hogy mi az álom úticélok idei TOP 10-es listája: 1. Bora Bora, Francia Polinézia 2. New York, USA 3. Havanna, Kuba 4. Maldív-szigetek 5. Seychelle-szigetek 6. Barcelona, Spanyolország 7. Honolulu, Hawaii, USA ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Áldás az állatokra New Yorkban - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/06/aldas-az-allatokra-new-yorkban</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvgoAovctj8ywfqIpo9Pd0qGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMJDH_QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 13:02:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/06/aldas-az-allatokra-new-yorkban" target="_blank"&gt;Áldás az állatokra New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Megáldotta a New York New York érseke, Timothy Cardinal Dolan hétfőn az állatokat, akik a betlehemi jelenetben szerepelnek a Radio City Music Hallban a karácsonyi időszakban. A Radio City Music Hallban minden évben az adventi időszakban tartanak látványos előadásokat a Radio City Rockettes tánctársulat közreműködésével, és több mint 140 előadóművésszel.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Warhol-kiállítás New Yorkban - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/08/warhol-kiallitas-new-yorkban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1N0BU_dMkCa7B9pa68jzEqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLLF_QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/08/warhol-kiallitas-new-yorkban" target="_blank"&gt;Warhol-kiállítás New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New Yorkban, szülővárosában nyílt meg Andy Warhol retrospektív kiállítása – 1989 óta először. Donna De Salvo, a tárlat kurátora már több, a pop-art egyik atyjaként számon tartott Warhol-kiállítást szervezett. Ezúttal – személyes ismeretségre alapozva – azt próbálja feltárni, hogyan lett a katolikus cseh bevándorlók családjában felnevelt meleg fiú a világ legfelkapottabb kísérleti művésze. – A tárlaton Warhol korai műveit is bemutatjuk, amelyek abban a korszakban keletkeztek, amikor illusztrátorként dolgozott a New York-i divatszakmában. Aztán a pop-arttal jött a forradalmi paradigmaváltás f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Tragikus hír érkezett: elhunyt a világhírű, Grammy-díjas zenész - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/tragikus-hir-erkezett-elhunyt-a-vilaghiru-grammy-dijas-zenesz/z7e2913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbMEal5wmW348Of14Aic_MqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwvMqLAw</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/tragikus-hir-erkezett-elhunyt-a-vilaghiru-grammy-dijas-zenesz/z7e2913" target="_blank"&gt;Tragikus hír érkezett: elhunyt a világhírű, Grammy-díjas zenész&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Évek óta küzdött a betegségével. Roy Hargrove, a Grammy-díjas zenész 49 évesen hunyt el. Veselégtelenségben küzdött évek óta, majd szívrohamban hunyt el New York-ban. A világhírű díjjal kitüntetett jazz-zenész áprilisban még hazánkban koncertezett. Zenei és trombitajátékát az egész világ szerette és ismerte.&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Nem csak New Yorkban, Szegeden, a Holt-Maroson is felbukkant egy mandarinréce - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/02/nem-csak-new-yorkban-szegeden-a-holt-maroson-is-felbukkant-egy-mandarinrece</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiQbMXCpmi-cvYey8QQFYkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 06:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/02/nem-csak-new-yorkban-szegeden-a-holt-maroson-is-felbukkant-egy-mandarinrece" target="_blank"&gt;Nem csak New Yorkban, Szegeden, a Holt-Maroson is felbukkant egy mandarinréce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön amerikai lapok alapján írtunk a New York-i Central Park legújabb sztárjáról, egy mandarinrécéről. A pompás tollazatú ázsiai díszmadár október 10-én bukkant fel először, és azóta sem tudja senki, hogyan került a parkba. De ilyen csodákért nem kell az Egyesült Államokig menni. Olvasónk, Judit néhány napja készítette ezeket a fotókat Szegeden, a Holt-Maroson: Fotó: Olvasónk, Judit Judit azt írta, már két-három alkalommal látta a mandarinrécét a környéken, és nem találkozott még olyannal, aki tudta volna, hogyan került oda. Fotó: Olvasónk, Judit A madár láthatóan remekül érzi magát ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Messiás zseni, drogos szemfényvesztő, született legenda - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/05/basquiat-parizs/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQlGVoEKgv-pgDl3n_no5QqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 17:13:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/05/basquiat-parizs/" target="_blank"&gt;Messiás zseni, drogos szemfényvesztő, született legenda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A legendáknak két dolog áll jól: a rivaldafény és az árnyék. Szükségük van arra, hogy bálványként kiemelkedjenek a közönségből, vagy arra, hogy titokzatosak maradjanak. A pőre valóság megmutatása megtöri a varázst, ezért a legrosszabb dolog, ami egy legendával történhet, az az életműve sallangmentes bemutatása. A párizsi Louis Vuitton Alapítvány (FLV) kurátorai pontosan így szálltak bele páros lábbal egy legendába. Úgy rendeztek hatalmas, négy szinten át kanyargó retrospektív kiállítást az elmúlt ötven év egyik legfontosabb, már életében legendává vált művészének, hogy egyszerűen kipakolták...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Alec Baldwin tagadja, hogy verekedett volna - 24.hu</title><link>https://24.hu/elet-stilus/2018/11/03/alec-baldwin-tagadja-a-vadakat-verekedes-new-york/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSlLBmHl_qsk2sd3ilhm5AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 09:56:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/elet-stilus/2018/11/03/alec-baldwin-tagadja-a-vadakat-verekedes-new-york/" target="_blank"&gt;Alec Baldwin tagadja, hogy verekedett volna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mint arról korábban már mi is beszámoltunk, New Yorkban letartóztatták Alec Baldwint miután verekedésbe keveredett. A színész egy parkolóhely miatt veszett össze a 49 éves férfival, majd miután nem jutottak közös nevezőre, úgy megütötte a férfit, hogy azt kórházba kellett szállítani. Verekedés miatt letartóztatták Alec Baldwint, Trump nagyvonalúan üzent neki A színész a Saturday Night Live című showműsorban parodizálja az Egyesült Államok elnökét. Baldwin Twitter-oldalán reagált a történtekre, ahol leírta, normál esetben nem tenne ilyet az, de szeretné hivatalossá tenni, hogy az ellene felh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Verekedés miatt letartóztatták Alec Baldwint, Trump nagyvonalúan üzent neki - 24.hu</title><link>https://24.hu/elet-stilus/2018/11/02/alec-baldwin-donald-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFx3tLgQs-Px4Y4rctOUAngqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IeQAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:02:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/elet-stilus/2018/11/02/alec-baldwin-donald-trump/" target="_blank"&gt;Verekedés miatt letartóztatták Alec Baldwint, Trump nagyvonalúan üzent neki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A TMZ értesülései szerint New Yorkban letartóztatták Alec Baldwint. A színész egy parkolóhely miatt került összetűzésbe egy 49 éves férfival. A lap úgy tudja, hogy Baldwinnak egy barátja próbált stoppolni egy helyet, ennek ellenére a későbbi sértett beállt oda. Baldwin és a férfi veszekedni kezdtek, majd a színész állon ütötte a férfit, akit kórházba szállítottak. A rendőrök letartóztatták Alec Baldwint, aki az Egyesült Államok egyik legsikeresebb showműsorában, a Saturday Night Live-ban szokta parodizálni Donald Trumpot: Az NBC ezért élt az alkalommal és megkérdezte Donald Trumpot, hogy mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Sokadjára is leszögezte a CEU: megfelel Orbán feltételeinek - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/30/sokadjara-is-leszogezte-a-ceu-megfelel-orban-felteteleinek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaNKyoep1FrRkcDeFHgeeIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/30/sokadjara-is-leszogezte-a-ceu-megfelel-orban-felteteleinek/" target="_blank"&gt;Sokadjára is leszögezte a CEU: megfelel Orbán feltételeinek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Közleményben reagált a Közép-európai Egyetem kedden a kormány újságjában (Magyar Idők) megjelent, „Megdöbbentő dolog derült ki a Soros-egyetemről” című cikkre, amely azt állítja, hogy a CEU „feltehetőleg színlelt, valódi tartalom nélküli” megállapodást kötött a Bard College-dzsal. Ez az a megállapodás, ami azt garantálja, hogy az egyetemnek legyen oktatási tevékenysége az Amerikai Egyesült Államokban, ahogy az Orbán-kormány tavalyi felsőoktatási törvénymódosítása előírja. Ugyanakkor a CEU közölte: a Bard College-dzsal együttműködésben oklevelet adó képzést indított az egyenlőtlenségek kutat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>New York kormányzója és a volt amerikai főügyész irodájába is küldtek csőbombát ismeretlenek - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/10/24/new-york-kormanyzoja-es-a-volt-amerikai-fougyesz-irodajaba-is-kuldtek-csobombat-ismeretlenek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOc7v0EtyZH3Gb6JsKjqV9UqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 17:50:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/10/24/new-york-kormanyzoja-es-a-volt-amerikai-fougyesz-irodajaba-is-kuldtek-csobombat-ismeretlenek" target="_blank"&gt;New York kormányzója és a volt amerikai főügyész irodájába is küldtek csőbombát ismeretlenek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Demokrata Párthoz kötődő több közéleti személyiségnek is címeztek csőbombát az elmúlt napokban. Szerdán a titkosszolgálat elismerte, hogy Clinton és Obama volt elnökök otthonába is megpróbáltak robbanószerkezetet eljuttatni ismeretlenek, később ki kellett üríteni a CNN New York-i központját is. New York kormányzója, Andrew Cuomo irodájába is küldtek bombát ismeretlenekFotó: Drew Angerer/AFP A CNN-nél a célpont a CIA volt igazgatója, John Brennan volt, aki gyakori szakértő vendég a televíziós csatorna műsoraiban, és aki hangos kritikusa a Trump-kormánynak. Szerdán délután aztán kiderült, h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Múzeum a pizza szerelmeseinek - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/10/24/muzeum-a-pizza-szerelmeseinek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIAADXxvYR9sOkNKzYnENEqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMJDH_QU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 12:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/10/24/muzeum-a-pizza-szerelmeseinek" target="_blank"&gt;Múzeum a pizza szerelmeseinek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pizza szerelmeseinek kínál interaktív élményt november 18-ig a Pizza Múzeum a New York-i Brooklinban.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>New York beperelte a világ legnagyobb olajcégét a klímaváltozás miatt - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/fenntarthatovilag/new-york-beperelte-a-vilag-legnagyobb-olajceget-a-klimavaltozas-miatt.302336.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2gf8NV8dvrZ-XTpqQ0CFYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/fenntarthatovilag/new-york-beperelte-a-vilag-legnagyobb-olajceget-a-klimavaltozas-miatt.302336.html" target="_blank"&gt;New York beperelte a világ legnagyobb olajcégét a klímaváltozás miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York állam főállamügyésze keresetet nyújtott be az Exxon Mobil ellen szerdán, azzal vádolva a világ legnagyobb, tőzsdén kereskedett olajvállalatát, hogy évekig félrevezette a befektetőket a klímaváltozással kapcsolatos szabályozás tevékenységére jelentett kockázatait illetően. Még nem késő jelentkezni! - ÁTTEKINTÉS - | - RÉSZLETES PROGRAM - | - ÁRAK - JELENTKEZÉS A New York Legfelsőbb Bíróságán benyújtott kereset egyebek mellett nem publikus kártérítési igényt, valamint a befektetők felé tett "számos hamis állítás" korrekciójára vonatkozó igényt támaszt a vállalattal szemben. Noha a vál...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Csőbomba miatt evakuálták a CNN szerkesztőségét - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/24/cnn-evakualas-gyanus-csomag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHn8DcePp3kWZpDnDmrq9s4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:34:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/24/cnn-evakualas-gyanus-csomag/" target="_blank"&gt;Csőbomba miatt evakuálták a CNN szerkesztőségét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Kedd este és szerda reggel több amerikai politikusnak is csőbombát küldtek, köztük Barack Obama volt elnöknek, Hillary Clinton volt külügyminiszternek és Eric Holder volt igazságügy miniszternek . - Az egyik csomag a CNN szerkesztőségébe érkezett, de eredetileg John Brennannek, a CIA volt igazgatójának szánták. - A hatóságok egyelőre nem ismerik a feladót. Magyar idő szerint szerda délután ki kellett üríteni a CNN New York-i szerkesztőségét, mert gyanús csomagot találtak a Time Warner Center nevű épületben található irodában, egészen pontosan a postázóban. A CNN által közzétett kép a csőb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bombát találtak Clintonék és Barack Obama postájában - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/24/bomba-bill-clinton-hillary-clinton/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpiCIvGliyTny1_Gr_wcREqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:29:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/24/bomba-bill-clinton-hillary-clinton/" target="_blank"&gt;Bombát találtak Clintonék és Barack Obama postájában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cikkünket frissítjük… Robbanószerkezetet találtak Bill és Hillary Clinton, valamint Barack Obama postájában – írja a rendőrségre hivatkozva a New York Times. A lap úgy tudja, hogy a bombát mindkét esetben a titkosszolgálat egy-egy alkalmazottja találta meg, aki a Clinton-házaspárnak, illetve Obamának küldött postai küldeményeket szortírozza. A Clintonéknak küldött csomagot helyi idő szerint kedd este, míg az Obamának címzettet szerda reggel találták meg – számolt be a Telegraph. A Clinton-házaspár New York egyik külvárosában lakik, míg Obama Washingtonban. We are aware of a suspicious packa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A hét, amikor csőbombát kaptak Trump bírálói - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/26/levelbomba-csobomba-usa-soros-clinton-obama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdMvdhpxdEcripoCsVrxAsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:46:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/26/levelbomba-csobomba-usa-soros-clinton-obama/" target="_blank"&gt;A hét, amikor csőbombát kaptak Trump bírálói&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem a magyar kormány intézkedései miatt került be a hírekbe október 23-án Soros György, aznap derült ki ugyanis, hogy a magyar származású amerikai milliárdosnak robbanószert tartalmazó csomagot küldtek. A levélbombát még időben észlelték és megsemmisítették, így senki sem sérült meg. A következő napokban aztán kiderült, hogy nem ő volt az egyetlen célpont: hasonló csomagot küldtek Barack Obamának és Robert De Nirónak is. A célpontokban közös, hogy mindannyian vagy a Demokrata Párt politikusai vagy szimpatizánsai és többször bírálták Donald Trumpot. A célpontok Az első küldeményt, amelyet So...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Levélbombák: Trump civilizáltabb hangnemet kért - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/10/25/levelbombak-trump-civilizaltabb-hangnemet-kert</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvknRffNfMPlbYJEsdCfb8qGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMMWVjgY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:28:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/10/25/levelbombak-trump-civilizaltabb-hangnemet-kert" target="_blank"&gt;Levélbombák: Trump civilizáltabb hangnemet kért&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Két újabb gyanús csomagot találtak, ezúttal a kongresszus kaliforniai tagja, Maxine Waters nevére címezve. A los angelesi demokrata politikus, Donald Trump egyik legélesebb bírálójának feladott küldeményekkel így nyolcra emelkedett a bombagyanús csomagok száma. "A politika szereplőinek fel kell hagyniuk azzal, hogy becsméreljék politikai ellenfeleiket, hogy morálisan lejárassák, mert ez gyakram megtörténik. Civilizáltabb hangnemet szeretnék kérni, hiszen alapvető nemzeti törekvésünk, hogy a megosztottságokat felszámoljuk, hogy közelebb hozzuk egymáshoz az embereket" - mondta szerda este az ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Mintha belefojtanának egy tonna szuperhősös pólóba - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/10/11/mintha-belefojtananak-egy-tonna-szuperhosos-poloba-new-york-comic-con-beszamolo-kepregeny-szuperhos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAId9067vjGayGKm-rxy_nsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:46:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/10/11/mintha-belefojtananak-egy-tonna-szuperhosos-poloba-new-york-comic-con-beszamolo-kepregeny-szuperhos/" target="_blank"&gt;Mintha belefojtanának egy tonna szuperhősös pólóba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hatéves korom óta olvasok képregényeket, tizenkét éves korom óta pedig rendszeresen, bár egyre válogatósabban gyűjtöm is őket. Mindig ott vagyok a magyar fesztiválokon és börzéken, de külföldi képregényes találkozókra járni itthonról nem egyszerű. Ugyan a bécsi Comic-Conra viszonylag könnyű kijutni, de aki tűzközelben akar lenni, az minimum Londonba vágyik. A csúcs a San Diego Comic-Con, amelyről régóta tudjuk, hogy elsősorban nem a képregényekről, hanem a hozzájuk kapcsolódó, vagy általában véve „geeknek” címkézett filmekről és játékokról szól. A 2006 óta megrendezett, mára körülbelül évi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>The New York Times: Trump segített a szüleinek adót csalni - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/10/03/the-new-york-times-trump-segitett-a-szuleinek-adot-csalni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKidF-ns0rWygYB-GWvnHSQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:16:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/10/03/the-new-york-times-trump-segitett-a-szuleinek-adot-csalni/" target="_blank"&gt;The New York Times: Trump segített a szüleinek adót csalni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök évtizedekkel ezelőtt segített a szüleinek, hogy dollármilliókat titkoljanak el az adóhivatal elől – írta kedden este internetes oldalán a The New York Times. Trump ügyvédje hamisnak minősítette a cikkben foglaltakat. A lap azt állítja, hogy Trump – aki a 2016-os elnökválasztási kampányban azt hirdette magáról, hogy önerejéből lett milliárdos, és ismert építési vállalkozó édesapjától csak kevés anyagi segítséget kapott – valójában az apjától örökölte a vagyonát. Ez – írta a lap – mai értéken számolva több mint 400 millió dollár volt, és úgy hízott ilyen nagyra, ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Adócsalással vádolja Trumpot a New York Times - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/adocsalassal-vadolja-trumpot-a-new-york-times.299906.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ0nOD1TZVxaLeZnDTScRMqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 06:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/adocsalassal-vadolja-trumpot-a-new-york-times.299906.html" target="_blank"&gt;Adócsalással vádolja Trumpot a New York Times&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök évtizedekkel ezelőtt segített a szüleinek, hogy dollármilliókat titkoljanak el az adóhivatal elől - írta kedden este internetes oldalán a The New York Times. Trump ügyvédje hamisnak minősítette a cikkben foglaltakat. A lap azt állítja, hogy Trump - aki a 2016-os elnökválasztási kampányban azt hirdette magáról, hogy önerejéből lett milliárdos, és ismert építési vállalkozó édesapjától csak kevés anyagi segítséget kapott - valójában az apjától örökölte a vagyonát. Ez - írta a lap - mai értéken számolva több mint 400 millió dollár volt, és úgy hízott ilyen nagyra, ho...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Órát akartak húzni a Szabadság-szoborra - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/09/27/szabadsag-szobor-new-york-ora/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKFTa-cyujInWf71jLxz-UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwsIeQAw</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 05:02:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/09/27/szabadsag-szobor-new-york-ora/" target="_blank"&gt;Órát akartak húzni a Szabadság-szoborra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Hudson-folyó torkolatában immár 1886 óta mutatja az utat fáklyájával a hivatalosan a Szabadság megvilágosítja a világot című alkotás, közismert nevén a Szabadság-szobor. Az amerikaiak által gyakran csak Lady Libertyként emlegetett hölgy negyvenéves korára sem kellett aggódjon alakja vagy éppen bőrének simasága miatt, mégsem halmozták el úgy ajándékokkal, ahogy szépsége indokolta volna. Megérdemelne egy karórát Valami ilyesmi járhatott a fejében a Benrus órakészítő műhely alapítóinak, a román származású Lazarus fivéreknek, Benjaminnak, Oscarnak és Ralphnak. Manhattani műhelyükből kilépve n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem akárkivel találkozott Szijjártó Péter - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/09/24/nem-akarkivel-talalkozott-szijjarto-peter</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzCuJ9XPdgPejQ8ZUu12-cqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:56:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/09/24/nem-akarkivel-talalkozott-szijjarto-peter" target="_blank"&gt;Nem akárkivel találkozott Szijjártó Péter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Külgazdasági és Külügyminisztérium által közreadott képen Timothy Michael Dolan bíboros, New York-i érsek fogadja rezidenciáján Szijjártó Péter külgazdasági és külügyminisztert. A legbefolyásosabb amerikai főpap cifra ügyeiről itt írtunk. Fotó: KKM / Mitko Stoichev/MTI/MTVA&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Világhírű lett az árvíz közepén csücsülő patkány – videó - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/09/20/vilaghiru-lett-az-arviz-kozepen-csucsulo-patkany-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlV2VPH-FFlb8FuOJ-qoccqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:30:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/09/20/vilaghiru-lett-az-arviz-kozepen-csucsulo-patkany-video/" target="_blank"&gt;Világhírű lett az árvíz közepén csücsülő patkány – videó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ismét híres lett egy New York-i patkány. Bizonyára sokan emlékeznek még a híres pizzás patkányra, aki – ahogy talán a nevéből is kiderül – nem volt más mint egy patkány, aki egy szelet pizzát próbált elcipelni valahova a New York-i metróból. A rágcsáló óriási sztár lett, az első videók egyikénél ma már több mint 10 milliót mutat a YouTube nézettségi számlálója. Most itt egy lehetséges utódjelölt: az árvízi patkány. A Florence hurrikán, miután végigsöpört az USA több államán, emberáldozatokat követelve, és szörnyű állapotokat hagyva maga után, New Yorkban is éreztette hatását: a nagyvárosban...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szeptember 11. hőséből röhejes bohóccá vált Rudy Giuliani - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/09/16/rudy-giuliani-portre-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9KBommPVjaapQcvfAi-YUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 11:57:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/09/16/rudy-giuliani-portre-trump/" target="_blank"&gt;Szeptember 11. hőséből röhejes bohóccá vált Rudy Giuliani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kevesebb mint egy perc, és egy tökéletesre sikerült mondat. Mindössze ennyi kellett Joe Biden későbbi alelnöknek, hogy a 2008-as elnökválasztási kampányban nevetségessé tegye Rudy Giulianit, aki az egyik legnagyobb esélyesként indult az elnöki székért. New York egykori polgármestere magasan a többi republikánus jelölt előtt állt a közvélemény-kutatásokban, és szinte biztosnak tűnt, hogy ő választják meg a Republikánus Párt elnökjelöltjének. A vezetői képességeit a 2001. szeptember 11-ei terrortámadások idején nagyszerűen bizonyító New York-i polgármester harca a Fehér Házért végül minden id...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>17 éve volt a New York-i terrortámadás - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/09/11/17-eve-volt-a-new-york-i-terrortamadas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDaY4H0Wjob0LCAX1BnGEYqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMMWVjgY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/09/11/17-eve-volt-a-new-york-i-terrortamadas" target="_blank"&gt;17 éve volt a New York-i terrortámadás&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A World Trade Center elleni terrortámadás tizenhetedik évfordulójára emlékeztek New Yorkban. A leomló ikertornyok helyén ma két hatalmas medence és egy múzeum őrzi az áldozatok emlékét. A történelem egyik legsúlyosabb merényletében majdnem háromezren vesztették életüket.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Újra megnyílt a 2001. szeptember 11-én lerombolt metrómegálló - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/09/09/ujra-megnyilt-a-2001-szeptember-11-en-lerombolt-metromegallo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJe-FAjktk_yo2GTTk-Jd0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 16:17:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/09/09/ujra-megnyilt-a-2001-szeptember-11-en-lerombolt-metromegallo/" target="_blank"&gt;Újra megnyílt a 2001. szeptember 11-én lerombolt metrómegálló&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York-i metró 1-es vonalán található Cortlandt Street megállót is maga alá temették a terroristák által lerombolt World Trade Center ikertornyainak romjai. Most, tizenhét évvel később újra megnyílt a WTC Cortlandt névre átkeresztelt állomás a nagyközönség számára, szombaton napközben futottak be az első vonatok. „A WTC Cortlandt több mint egy új metrómegálló” – fogalmazott közleményében a New York-i tömegközlekedési hatóság, a Metropolitan Transportation Authority elnöke, Joe Lhota, aki szerint az állomás „megtestesíti a New York-iak elhatározását, miszerint helyreállítják és fejleszti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Karanténba helyeztek egy repülőgépet New Yorkban - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/karantenba-helyeztek-egy-repulogepet-new-yorkban.296884.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaq0bZax0qXMxqCcUDsLd0qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/karantenba-helyeztek-egy-repulogepet-new-yorkban.296884.html" target="_blank"&gt;Karanténba helyeztek egy repülőgépet New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Karanténba helyezték a New York-i John F. Kennedy reptéren az Emirates egyik járatát, miután több utasa is megbetegedett az út alatt - írja a Reuters. Az Emirates 203-as járata Dubajból New Yorkba repült, az Airbus A388-as gépen körülbelül 500 utas tartózkodott. A gép keleti parti idő szerint reggel 9-kor landolt New Yorkban. A helyi média értesülései szerint 100-an megbetegedtek a fedélzeten, az Emirates szóvivője szerint azonban csak 10-en lettek betegek. Hozzátette, hogy a leszállás után az érintetteket megvizsgálták az egészségügyi szervek, akinek pedig ellátásra van szüksége, az ellátá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Szexuális visszaélés: New York államban minden katolikus egyházközséget átvizsgálnak - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/09/07/szexualis-visszaeles-katolikus-egyhaz-new-york-new-jersey/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGQvKdJgd7bpdvo9dFq_mwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 04:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/09/07/szexualis-visszaeles-katolikus-egyhaz-new-york-new-jersey/" target="_blank"&gt;Szexuális visszaélés: New York államban minden katolikus egyházközséget átvizsgálnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York állam főállamügyésze csütörtökön elrendelte az állam összes katolikus egyházközségének átvizsgálását esetleges szexuális visszaélések miatt. New Jerseyben hasonló vizsgálat végett az államügyész vizsgálóbizottságot hoz létre. Barbara Underwood New York állam főállamügyésze bejelentette: polgári peres eljárást indít az állam mind a nyolc egyházközsége ellen, kiderítendő, hogy az egyház megfelelően járt-e el az esetleges szexuális visszaélések feltárásában. Az államügyész bírság terhe alatti idézést küldött valamennyi egyházközségnek. A New York állammal szomszédos New Jerseyben Gurb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elhagyhatták az utasok a tegnap karanténba helyezett repülőgépet - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/elhagyhattak-az-utasok-a-tegnap-karantenba-helyezett-repulogepet.296884.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGglTdurtaE7EmrcdT8GUdAqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/elhagyhattak-az-utasok-a-tegnap-karantenba-helyezett-repulogepet.296884.html" target="_blank"&gt;Elhagyhatták az utasok a tegnap karanténba helyezett repülőgépet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Karanténba helyezték a New York-i John F. Kennedy reptéren az Emirates egyik járatát szerdán, miután több utasa is megbetegedett az út alatt - írja a Reuters. Az Emirates 203-as járata Dubajból New Yorkba repült, az Airbus A388-as gépen körülbelül 500 utas tartózkodott. A gép keleti parti idő szerint reggel 9-kor landolt New Yorkban. A helyi média értesülései szerint 100-an megbetegedtek a fedélzeten, az Emirates szóvivője szerint azonban csak 10-en lettek betegek. Hozzátette, hogy a leszállás után az érintetteket megvizsgálták az egészségügyi szervek, akinek pedig ellátásra van szüksége, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Félmeztelen nők töltötték meg a nagyvárosok utcáit - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/08/28/felmeztelen-nok-toltottek-meg-a-nagyvarosok-utcait/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8t_Dc2p6xrHvXIH2oXnV0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 10:11:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/08/28/felmeztelen-nok-toltottek-meg-a-nagyvarosok-utcait/" target="_blank"&gt;Félmeztelen nők töltötték meg a nagyvárosok utcáit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerikai nagyvárosokban – New Yorktól Los Angelesig, Phoenixtől, Denveren át Minneapolisig –, csakúgy mint a világ számos egyéb pontján: Németországban, Dél-Koreában és Chilében félmeztelen (és felöltözött, de szimpatizáns) nők (és férfiak) vonultak utcára, hogy megünnepeljék a Go Topless Dayt. Fotó: Vanessa Carvalho / Brazil Photo Press / AFP A nők azt a szabályozási anomáliát kérdőjelezik meg – tegyük hozzá, jogosan – hogy míg a férfiak minden gond nélkül mutatkozhatnak félmeztelenül az utcákon, a nők számára ezt a legtöbb helyen tiltja a törvény. Az időzítés nem véletlen, hiszen augusztu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Down-szindrómás lány a kifutón a New York-i divathéten - Euronews Magyar</title><link>http://hu.euronews.com/2018/08/27/down-szindromas-lany-a-kifuton-a-new-york-i-divatheten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdSusoM-3qNZ4A4_tnivM8qGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hu.euronews.com/2018/08/27/down-szindromas-lany-a-kifuton-a-new-york-i-divatheten" target="_blank"&gt;Down-szindrómás lány a kifutón a New York-i divathéten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marian Avila nagy álma válhat valóra rövid időn belül. Szeptember 8-án a lány lesz az első Down-szindrómás spanyol nő, aki a világ egyik legfontosabb divateseményén szerepelhet modellként, a New York-i divathéten. "Kiskorom óta modell szeretnék lenni, mindig is ezt mondtam - emlékezett vissza az euronews-nak interjút adó Marian. Az erőfeszítései és az eltökéltsége most 21 évesen kifizetődhetnek a lánynak, akinek két éve kezdődött el a modellkarrierje Madridban. Spanyolországban már több rangos eseményen részt vett, de eddig még nem volt lehetősége rá, hogy ilyen nagyszabású rendezvény része...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Miért hívják New Yorkot a Nagy Almának? - 24.hu</title><link>https://24.hu/tudomany/2018/08/15/miert-hivjak-new-yorkot-a-nagy-almanak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhYTqGV01rYMJfgzdwZyI0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 15:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tudomany/2018/08/15/miert-hivjak-new-yorkot-a-nagy-almanak/" target="_blank"&gt;Miért hívják New Yorkot a Nagy Almának?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sokáig számos elmélet élt arról, hogy miért hívják New Yorkot a Nagy Almának. Voltak, akik úgy vélték, az elnevezés onnan ered, hogy a nagy gazdasági világválság alatt az egykor tehetős családok az utcán kezdtek el almát árusítani. Más elképzelések szerint a név eredetét egy 19. századi madame-nál, Eve-nél kell keresni, akinek a lányait egyszerűen „nagy almáknak” nevezték. A valóság azonban az, hogy New York egy sportújságírónak köszönheti becenevét. Az 1920-as években ugyanis Around the Big Apple, azaz a Nagy Alma Körül néven vezetett lóverseny-rovatot John Fitz Gerald egy helyi lapban. Az...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ebben a városban lehetetlen füldugó nélkül aludni - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/08/07/ebben-a-varosban-lehetetlen-fuldugo-nelkul-aludni/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtqLyZa14-d_9xf4vMDlkEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:18:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/08/07/ebben-a-varosban-lehetetlen-fuldugo-nelkul-aludni/" target="_blank"&gt;Ebben a városban lehetetlen füldugó nélkül aludni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Samsung augusztus 9-én rántja le hivatalosan a leplet a Galaxy Note 9 okostelefonról, a bemutatón pedig ott lesz a 24.hu is, hogy első kézből írhassunk a tapasztalatainkról. Az eseménynek New York, azon belül is a brooklyni Barclays Center ad otthont, úgyhogy már mi is itt vagyunk a Nagy Almában, ami tényleg egy egészen különleges hely – nem is olyan rég egy kolléga fejtette ki bővebben, hogy miért. Hat dolog, ami meglepett New Yorkban Ne higgyünk például annak, aki azt mondja, úgyis mindenhol van wifi. A cikkből természetesen az sem maradt ki, hogy a párás, állott levegőjű betondzsungelb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A földi mennyország igenis létezik, az egyik épp New Yorkban - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/08/08/a-foldi-mennyorszag-letezik-az-egyik-epp-new-yorkban-midtown-comics-kepregenybolt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMapXrU6i64QZhixKRVVTUoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 04:07:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/08/08/a-foldi-mennyorszag-letezik-az-egyik-epp-new-yorkban-midtown-comics-kepregenybolt/" target="_blank"&gt;A földi mennyország igenis létezik, az egyik épp New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jó eséllyel mindenki járt már olyan helyen az életében, ahová belépve úgy érezte, hogy a földi mennyországba érkezett. Van, akinek ez egy csokibolt, másnak egy múzeum, van, aki a különleges dizájn cuccokra gerjed, de láttam már olyat is, hogy valaki egy szerszámos üzletben érezte úgy, hogy „végre megérkezett”. Az én mániáim a képregények és a különböző szuperhősös figurák (ez már Tajvanon is mókás felfedezéshez vezetett), ami részben azért szerencsétlen dolog, mert Magyarországon még a fővárosban is alig találni olyan üzletet, ahol tisztességesen kielégítenék az ember igényeit. Röhögni fog,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Intézkedéseket hozott New York városa az UBER-rel szemben - Euronews Magyar</title><link>http://hu.euronews.com/2018/08/09/intezkedeseket-hozott-new-york-varosa-az-uber-rel-szemben</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFcN-mPDhe9piXWGxZLH2EqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMMWVjgY</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hu.euronews.com/2018/08/09/intezkedeseket-hozott-new-york-varosa-az-uber-rel-szemben" target="_blank"&gt;Intézkedéseket hozott New York városa az UBER-rel szemben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az applikáció alapú fuvarszolgáltatások robbanásszerű növekedésének szabályozásáról döntött a New York-i Városi Tanács. A helyi hatóságok szerint ugyanis a város forgalma ugrásszerűen megnőtt azáltal, hogy a szolgáltatást végző sofőrök elárasztották azt. Az egyik leginkább érintett cég az UBER lehet majd, ugyanis szabályozták a cég által kiadható új engedélyek számát. A városi döntése egyébként minimálbért is meghatároz majd a sofőrök számára.&lt;/p&gt;</description><source url="http://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Gyújtogatás egy New York-i benzinkúton - Euronews Magyar</title><link>http://hu.euronews.com/2018/07/31/gyujtogatas-egy-new-york-i-benzinkuton</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpkSOp2OFNdpmENot3C4ggqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMJDH_QU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hu.euronews.com/2018/07/31/gyujtogatas-egy-new-york-i-benzinkuton" target="_blank"&gt;Gyújtogatás egy New York-i benzinkúton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A rendőrség keres egy férfit, aki felgyújtott egy New York-i benzinkutat. A lángok miatt egy férfi súlyos sérüléseket szenvedett, és kórházba kellett vinni. A tüzet hétfő hajnali két óra körül gyújtották egy Staten Island-i benzinkúton. Ezt a videót a New York-i rendőrség tette közzé, amelyen látható, hogy egy férfi megtölt egy gáztartályt, majd üzemanyagot locsol körbe, és meggyújtja. A benzinkút tűzoltóberendezése eloltotta a tüzet, de egy 21 éves férfi súlyosan megégett.&lt;/p&gt;</description><source url="http://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Turnéra indul SpongyaBob - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/07/10/turnera-indul-spongyabob/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo1XHlhQNQJLkJyzWbvu10qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 13:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/07/10/turnera-indul-spongyabob/" target="_blank"&gt;Turnéra indul SpongyaBob&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017 óta tarol a Broadwayen a SpongyaBob Kockanadrág című animációs sorozatból készült musical. Most azonban egész Amerikában is láthatják majd a nézők élőben a sárga szivacs kalandjait. A produkciót ugyanis színházfelújítás miatt beszüntetik New Yorkban, viszont jövőre bemutatják több városban is. A SpongyaBobról készült musical eddig kb 18 millió dollárt termelt, és 12 Tony-díjra jelölték, amiből egyet meg is nyert. A többek között David Bowie és a Panic! at the Disco dalait felhasználó színdarab több, mint 350 alőadást ért meg, jövőre több társulatnak is átadják az előadásra szóló jogoka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>„Találtam egy erős ritmust” – mondta az amerikai férfi, aki 10 perc alatt 74 hotdogot evett meg, és ezzel tizenegyedszer is ő nyerte az amerikai hotdogevő versenyt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/07/04/talaltam-egy-eros-ritmust-mondta-az-amerikai-ferfi-aki-10-perc-alatt-74-hotdogot-evett-meg-es-ezzel-tizenegyedszer-is-o-nyerte-az-amerikai-hotdogevo-versenyt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBjjxa_HA949o0dOWGjsdYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 19:11:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/07/04/talaltam-egy-eros-ritmust-mondta-az-amerikai-ferfi-aki-10-perc-alatt-74-hotdogot-evett-meg-es-ezzel-tizenegyedszer-is-o-nyerte-az-amerikai-hotdogevo-versenyt" target="_blank"&gt;„Találtam egy erős ritmust” – mondta az amerikai férfi, aki 10 perc alatt 74 hotdogot evett meg, és ezzel tizenegyedszer is ő nyerte az amerikai hotdogevő versenyt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A bajnoki cím védője ismét megdöntötte saját rekordját az amerikai hotdogevő viadalon, Joey "Jaws" Chestnut 74 hot dogot evett meg 10 perc alatt, amivel immár tizenegyedszer győzött a Coney Island-i július 4-i hagyományos megmérettetésen. Fotó: EDUARDO MUNOZ ALVAREZ/AFP A nőknél is a korábbi bajnok, Miki Sudo lett a győztes, aki azonban elmaradt korábbi teljesítményétől. Idén csak 37 hot dogot tudott megenni szemben a tavalyi 41-gyel. Sudo a nagy meleget okolta azért, hogy kevesebbet evett. Így is fölényesen nyert, mivel a második helyezett csak 28 hot dog befalására volt képes. "Találtam e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>74 hotdogot evett meg 10 perc alatt az amerikai verseny győztese - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/07/04/74-hotdogot-evett-meg-10-perc-alatt-az-amerikai-verseny-gyoztese/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6FItPbtMdmdpHYg4Fo22sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 19:03:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/07/04/74-hotdogot-evett-meg-10-perc-alatt-az-amerikai-verseny-gyoztese/" target="_blank"&gt;74 hotdogot evett meg 10 perc alatt az amerikai verseny győztese&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A bajnoki cím védője ismét megdöntötte saját rekordját az amerikai hotdogevő viadalon, Joey “Jaws” Chestnut 74 hotdogot evett meg 10 perc alatt, amivel immár tizenegyedszer győzött a Coney Island-i július 4-i hagyományos megmérettetésen. Egy éve így falatozott: A nőknél is a korábbi bajnok, Miki Sudo lett a győztes, aki azonban elmaradt korábbi teljesítményétől. Idén csak 37 hotdogot tudott megenni szemben a tavalyi 41-gyel. Sudo a nagy meleget okolta azért, hogy kevesebbet evett. Így is fölényesen nyert, mivel a második helyezett csak 28 hotdog befalására volt képes. Találtam egy erős ritm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nemhogy a heterók, de a meleg közösség nagyrésze sem fogadja el őket a mai napig - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/06/28/stonewall-marsha-p-johnson-sylvia-rivera-transznemu-pride/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOM7AYP-QT1jxvAx2GvfjZsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 15:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/06/28/stonewall-marsha-p-johnson-sylvia-rivera-transznemu-pride/" target="_blank"&gt;Nemhogy a heterók, de a meleg közösség nagyrésze sem fogadja el őket a mai napig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razziából lázadás Az 50-es és 60-as évek Amerikájában az azonos neműek iránti szexuális vonzalmat még bőven titkolni kellett, hisz a bebörtönözéshez elég volt az is, hogy egy férfi megfogta egy másik férfi kezét. A rendőrség részéről bevett gyakorlat volt, hogy razziákat tartottak olyan klubokban, ahol köztudottan melegek buliztak. A szórakozóhelyeken és akár az előtte állókat is igazoltatták, majd rabomobilba zsúfolva szállították el őket, amihez elég volt az is, ha valaki a klubban tartózkodott. A New York-i Stonewall Innbe 1969. június 28-án este azonban nem csak amiatt mentek a rendőrök...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Régészek túrták fel a legendás mezőt Woodstockban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/22/regeszen-turtak-fel-a-legendas-mezot-woodstockban</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJgnyOQyUmhbMVc5Acy640qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 20:43:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/22/regeszen-turtak-fel-a-legendas-mezot-woodstockban" target="_blank"&gt;Régészek túrták fel a legendás mezőt Woodstockban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Öt napon keresztül régészek ásták fel a legendás woodstocki dűnéket, ahol 1969 augusztusában minden idők egyik leghíresebb zenei eseménye zajlott. A Binghamton University régészcsapatának célja, hogy rekonstruálják, pontosan hol is állt a színpad 49 évvel ezelőtt, amikor többek között a Who, a Creedence Clearwater Revival, Janis Joplin és Joe Cocker is fellépett. Max Yasgur farmján ekkor 400 ezer ember gyűlt össze, nemcsak a hippikultúra, hanem az egyetemes rocktörténet egyik legjelentősebb pár napját összehozva. A régészcsapatnak többek között sikerült most feltárnia egy gödröt, ami az egy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Szexuális zaklatással vádolják New York nyugalmazott bíborosát - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/06/21/szexualis-zaklatas-new-york-biboros/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEID9Xz-yaKscMY_0TEMUt5EqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 04:21:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/06/21/szexualis-zaklatas-new-york-biboros/" target="_blank"&gt;Szexuális zaklatással vádolják New York nyugalmazott bíborosát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theodore McCarrick bíboros, Washington nyugalmazott római katolikus érseke a jövőben nem teljesíthet papi szolgálatot szexuális zaklatás gyanúja miatt – közölte egyháza szerdán. A 87 esztendős bíboros elmozdítását Ferenc pápa rendelte el, és egyházi bejelentés szerint további büntetésre, akár papi hivatásától való megfosztására is számíthat. Hivatalos közlés szerint McCarrick bíborost azzal vádolják, hogy „hitelt érdemlő” állítások szerint negyven évvel ezelőtt, amikor még New Yorkban teljesített szolgálatot, szexuálisan zaklatott egy tinédzser fiút. Egy egyházi vizsgáló bizottság kiderítet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egyre több a patkány New Yorkban, pedig eddig is rengeteg volt - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/06/14/egyre-tobb-a-patkany-new-yorkban-pedig-eddig-is-rengeteg-volt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6YEFclCVmLNFoaStWMMO0qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:14:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/06/14/egyre-tobb-a-patkany-new-yorkban-pedig-eddig-is-rengeteg-volt" target="_blank"&gt;Egyre több a patkány New Yorkban, pedig eddig is rengeteg volt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Növekszik a patkányok száma New Yorkban, egy új felmérés szerint a négy év alatt 10 százalékkal nőtt a bejelentések száma. A RentHop nevű internetes bérlakás-közvetítő oldal közleménye szerint 2014 és 2017 között több mint 19 ezer patkánybejelentés történt a metropolisz nem sürgős ügyek bejelentésére szolgáló 311-es számon, ez nagyjából 10 százalékos emelkedést jelent 2016-hoz képest. Idén az első negyedévben már 4831 patkánypanaszt rögzítettek - áll a felmérésben. New York öt városrésze közül a rágcsálók leginkább Brooklynt és Manhattant kedvelik, az előbbiben a vizsgált négy év alatt 4507...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Részletek derültek ki a sztárséf Anthony Bourdain halálának körülményeiről - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/06/09/reszlet-sztarsef-anthony-bourdain-halal-ongyilkossag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASVcWtGgICIKrojBrQ5YU4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 12:45:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/06/09/reszlet-sztarsef-anthony-bourdain-halal-ongyilkossag/" target="_blank"&gt;Részletek derültek ki a sztárséf Anthony Bourdain halálának körülményeiről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nem séfnek való vidék (Parts Unknown) című sorozatának forgatása miatt volt Anthony Bourdain Franciaországban, Kaysersberg egy hotelében találtak rá holtan pénteken. A francia ügyészség most részleteket árult el a körülményekről. Christian de Rocquigny úgy nyilatkozott, hogy a sztárséfre a fürdőszobájában találtak rá, fürdőköpenyének övével akasztotta fel magát. Bűncselekményre utaló jeleket nem találtak. Azt még vizsgálják, hogy előtte fogyasztott-e alkoholt, vagy más tudatmódosító szereket. Bourdainnek évekkel ezelőtt kokain és heroin függősége volt, erről őszintén írt és beszélt sokszo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ártatlanak vallja magát Harvey Weinstein - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/06/05/harvey-weinstein-szexualis-zaklatas-new-york-birosag-artatlan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN_Q8AHK4G6OrV1ggkSdc4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/06/05/harvey-weinstein-szexualis-zaklatas-new-york-birosag-artatlan/" target="_blank"&gt;Ártatlanak vallja magát Harvey Weinstein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Miként megírtuk, május végén feladta magát a New York-i rendőrségen Harvey Weinsein, akit az elmúlt hónapokban több mint 70 nő vádolt meg szexuális zaklatással. A rendőrség május 25-én vád alá helyezte a volt producert, majd ezt követően egymillió dolláros óvadékot szabtak ki rá, amelyet megfizetve a szabadlábra került. A bíróság akkor elrendelte, hogy Weinsteinnek elektronikus nyomkövetőt kell viselnie, és nem hagyhatja el New York államot. Egymilliós óvadék ellenében már szabadon is engedték Weinsteint A producer nem ismerte el bűnösségét. Most, másfél héttel később bíróság elé kellett ál...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vin Diesel tiszteletbeli diplomát kapott egykori főiskolájától - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/05/31/vin-diesel-tiszteletbeli-diploma-diszdoktor-hunter-foiskola/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuMMyWDBzt6CuRLONpMae0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 11:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/05/31/vin-diesel-tiszteletbeli-diploma-diszdoktor-hunter-foiskola/" target="_blank"&gt;Vin Diesel tiszteletbeli diplomát kapott egykori főiskolájától&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A színész május 30-án visszatért egykori főiskolájába, a New York-i Hunter College-ba, ahol díszdoktorrá avatták. Elég szokatlan látványt nyújtott Vin Diesel, ahogy lila talárjában a színpadon beszédett mondott, de a lazaság jegyében azért magán hagyta a napszemüveget. A sztár még a 80-as években tanult az intézményben irodalamat, amit aztán három év után otthagyott, hogy visszatérjen szülőhelyére, Hollywoodba, hogy színész legyen. A tervei be is jöttek és úgy érzi, hogy a sikereit a Hunter alapozta meg. Az őt hallgató 1800 diáknak azt is elmondta, hogy sosem felejtette el és mindig is büsz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Díszdoktorrá avatják Vin Dieselt - 24.hu</title><link>https://24.hu/kultura/2018/05/30/diszdoktorra-avatjak-vin-dieselt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYESIHH09oiJMW13ft12uMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwoIeQAw</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 14:34:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kultura/2018/05/30/diszdoktorra-avatjak-vin-dieselt/" target="_blank"&gt;Díszdoktorrá avatják Vin Dieselt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mostantól tessék csak Dr. Dieselnek szólítani, reméljük a stáblistákon is így írják majd ki a nevét! Az akciósztárt ugyanis május 30-án avatják a New York-i Hunter College díszdoktorává, a ceremónián pedig beszédet is tart, megosztva az elmúlt évtizedekben felhalmozott életbölcsességét. A beszédet itt lehet majd élőben nézni magyar idő szerin teste 9 körül. Diesel három évet járt az egyetemre irodalom szakra a nyolcvanas években, de nem fejezte be, inkább Hollywoodba ment azzal a szándékkal, hogy híres filmsztár lesz belőle. Ez össze is jött neki. Nem ő amúgy az egyetem egyetlen híressége, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hat dolog, ami meglepett New Yorkban - 24.hu</title><link>https://24.hu/elet-stilus/2018/05/28/hetvege-new-york-mit-erdemes-megnezni-lot-repulo-kozvetlen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAThyTxI7t2GCjvORMAYxT0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 15:14:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/elet-stilus/2018/05/28/hetvege-new-york-mit-erdemes-megnezni-lot-repulo-kozvetlen/" target="_blank"&gt;Hat dolog, ami meglepett New Yorkban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Május elején adódott egy lehetőség: másfél hetem volt eldönteni, hogy szeretnék-e New Yorkba menni vagy sem. Egyetlen akadálya volt, hogy nem volt útlevelem, de miután fél nap alatt elkészült az egyébként 72 órás, még akadt pár napom arra is, hogy felkészüljek. Sajnos nem volt elég, ráadásul a hasznos infók, amiket kaptam, nem igazán bizonyultak megalapozottnak. Íme néhány meglepetés és tipp. 1. Pára Május elején már 30 fok volt New Yorkban, amire nagyjából felkészültem (és például dzsekit nem vittem magammal), egy dologra viszont nem: a nedvességre. Simán voltak olyan napszakok, amikor Man...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>New York Tarlós Istvánja arra kérte a fakabátokat, ne csípjék fülön a szmokizókat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/05/21/new-york-tarlos-istvanja-arra-kerte-a-fakabatokat-ne-csipjek-fulon-a-szmokizokat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGksKAMgnn_u-Fuayi_lQgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 20:25:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/05/21/new-york-tarlos-istvanja-arra-kerte-a-fakabatokat-ne-csipjek-fulon-a-szmokizokat" target="_blank"&gt;New York Tarlós Istvánja arra kérte a fakabátokat, ne csípjék fülön a szmokizókat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Láthatáron a marihuána New York-i legalizációja, ezért Bill de Blasio arra kérte a rendőrséget, ne abajgassák a könnyűdorg-használókat, legalábbis ne tartóztassák le őket, ha szíváson kapják őket. De Blasio azt javasolta, csak idézést adjanak inkább, ami enyhébb büntetés, ilyen eljárásban jelenleg azok részesülnek, akiknél csekély mennyiséget találnak. A rendőrség most harminc napot kért, hogy kidolgozza az új eljárásrendet. A letartóztatások főként a város fekete és latin polgárait érintik. Az Emerson College 2017-es felmérése szerint a városban élők kétharmada támogatná az orvosi marihuán...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item></channel></rss>