{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ4ZEdvU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "In Paris there are no ballbars trying to fight Hungarian culture against Hungarian public money - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-parizsban-sivalkodnak-a-magyarorszag-ellen-magyar-allami-penzbol-kulturharcolni-akaro-ballibek",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "\u00d3ris\u00e1si ballib sivalkod\u00e1s kezd\u0151d\u00f6tt miut\u00e1n t\u00f6r\u00f6lt egy Spir\u00f3-bemutat\u00f3t Havasi J\u00e1nos, a P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zet igazgat\u00f3ja, mert a darab re..."
        },
        {
            "title": "Massive demonstration on Paris on Saturday - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/08/hatalmas_tuntetesre_keszul_parizs_szombaton/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:57:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Hatalmas t\u00fcntet\u00e9sre k\u00e9sz\u00fcl P\u00e1rizs szombaton - A s\u00e1rgamell\u00e9nyes tiltakoz\u00e1s folytat\u00f3dik, a rend\u0151rs\u00e9g sz\u00e1nd\u00e9kos rendbont\u00f3kt\u00f3l tart."
        },
        {
            "title": "After a tiny shake, calm in Paris - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/08/konnygazas-oszlatas-utan-nyugalom-parizsban/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:06:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Mintegy 1500 s\u00e1rgamell\u00e9nyes t\u00fcntetetett szombat d\u00e9lel\u0151tt P\u00e1rizsban, a Champs-Elys\u00e9es sug\u00e1r\u00faton a korm\u00e1ny szoci\u00e1lis \u00e9s ad\u00f3politik\u00e1ja ellen. A sug\u00e1r\u00fatra ..."
        },
        {
            "title": "Berlin and Paris will continue to implement quotas for migrants in the EU Member States - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-berlin-es-parizs-tovabbra-is-kotelezo-kvotakkal-telepitene-migransokat-az-eu-tagallamaiba",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Egy \u00faj francia-n\u00e9met k\u00f6z\u00f6s javaslat tov\u00e1bbra is k\u00f6telez\u0151 kv\u00f3t\u00e1kkal telep\u00edten\u00e9 le a migr\u00e1nsokat az uni\u00f3s tag\u00e1llamokba. A javaslat szerint..."
        },
        {
            "title": "Eiffel Tower and more museums will be closed for Saturday demonstration in Paris - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/06/az_eiffel_torony_es_tobb_muzeum_is_zarva_lesz_a_szombati_tuntetes_miatt_parizsban/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:41:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Szombaton 89 ezer biztons\u00e1git mozg\u00f3s\u00edtanak Franciaorsz\u00e1g-szerte a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek \u00fajabb t\u00fcntet\u00e9se miatt - \u00edrja az MTI. \u00c9douard Philippe korm\u00e1nyf\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "While Paris was in flames, Macron&#39;s Prime Minister was born - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181204-mikozben-pairzs-langokban-altt-macron-minisztereloke-szulinapozott.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "\u00dajabb botr\u00e1ny van kibontakoz\u00f3ban a francia korm\u00e1nyon bel\u00fcl, mert kider\u00fclt, hogy mik\u00f6zben P\u00e1rizsban polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fas \u00e1llapotok uralkodtak szombaton, ..."
        },
        {
            "title": "Thousands broke out on Paris streets: almost 200 places hit the flames, many injured - Shocking on-site photos - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/kulfold/parizs-zavargasok-kaosz-tuntetes-rendbontas-sargamellenyesek/ky42711",
            "pub_date": "2018-12-02 07:51:02 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "P\u00e1rizs - Rendk\u00edv\u00fcli \u00e1llapot kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00e9rte szombat este t\u00f6bb francia rend\u0151rs\u00e9gi szakszervezet az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyesek ..."
        },
        {
            "title": "Almost to death kicking a demonstrator at police in Paris - video - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181203-a-francia-rendorseget-dilettans-modon-iranyitottak.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:46:59 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A francia rend\u0151rs\u00e9get dilett\u00e1nsan ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k a szombati t\u00fcntet\u00e9sek alatt."
        },
        {
            "title": "New football matches were postponed due to Paris riots - Index",
            "link": "https://index.hu/sport/futball/2018/12/06/franciaorszag-zavargasok-ligue-1-parizs/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "\u00dajabb focimeccseket halasztottak el a p\u00e1rizsi zavarg\u00e1sok miatt - A PSG - Montpellier mellett m\u00e1sik n\u00e9gy tal\u00e1lkoz\u00f3t is el kellett napolni."
        },
        {
            "title": "Paris is in flames, the rebellion is increasingly rough in France - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181201-lazadas-francisorszagban-parizs-langokban.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Minden eddigin\u00e9l hevesebben folytat\u00f3dott a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek l\u00e1zad\u00e1sa Franciaorsz\u00e1gban. Az orsz\u00e1gban legal\u00e1bb 75 ezren vonultak az utc\u00e1kra. P\u00e1rizsban ..."
        },
        {
            "title": "Even the Eiffel Tower will be closed on Saturday - 24th",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/eiffel-torony-lezaras-parizs-tuntetes/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:43:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Ahogy kor\u00e1bban meg\u00edrtuk, szombaton orsz\u00e1gszerte 89 ezer biztons\u00e1git mozg\u00f3s\u00edtanak Franciaorsz\u00e1g-szerte a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek \u00fajabb t\u00fcntet\u00e9se miatt."
        },
        {
            "title": "Flame Paris - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/hirtvkulfold/langba-borult-parizs-2472960",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A s\u00e1rgamell\u00e9nyesek t\u00fcntet\u00e9ssorozat\u00e1val foglalkozik a H\u00edr TV 17.30-kor kezd\u0151d\u0151 Eur\u00f3pai h\u00edrad\u00f3 c\u00edm\u0171 m\u0171sora."
        },
        {
            "title": "More than EUR 3 million in material damage in Paris - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/03/tobb_mint_3_millio_euros_anyagi_kar_parizsban/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:08:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Anne Hidalgo, P\u00e1rizs f\u0151polg\u00e1rmester 3 \u00e9s 4 milli\u00f3 eur\u00f3 k\u00f6z\u00e9 becs\u00fclte h\u00e9tf\u0151n az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen tiltakoz\u00f3 s\u00e1rgamell\u00e9nyesek h\u00e9tv\u00e9gi ..."
        },
        {
            "title": "Paris 2024: not yet finalized the weight lift in the program - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/sport/egyeni/20181201-olimpia-parizs-2024-meg-nem-veglegesitettek-a-sulyemelest-a-programban.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Dics\u00e9retet kapott a doppingellenes munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt a s\u00falyemel\u00e9s nemzetk\u00f6zi vezet\u00e9se, de m\u00e9g nem v\u00e9gleges\u00edtett\u00e9k a 2024-es p\u00e1rizsi olimpia programj\u00e1ban a ..."
        },
        {
            "title": "Parisian demonstrators won the French Football Tour - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/sport/foci/2018/12/06/ot-merkozes-is-elmarad-a-francia-labdarugo-bajnoksagban-a-parizsi-zavargasok-miatt-ligue-1/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "French riots - Clashes in downtown Paris, peaceful demonstrations in the countryside - Little Plain",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/kulfold_hirek/francia_zavargasok_-_osszecsapasok_voltak_parizs_belvarosaban_videken_bekesek_a_tuntetesek/2582052/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "A s\u00e1rgamell\u00e9nyesek csoportjai \u00f6sszecsaptak rend\u0151r\u00f6kkel a korm\u00e1ny szoci\u00e1lis \u00e9s ad\u00f3politik\u00e1ja elleni t\u00fcntet\u00e9s ment\u00e9n."
        },
        {
            "title": "Due to the Paris riots, Neymar - Index does not play",
            "link": "https://index.hu/sport/futball/2018/12/04/psg-montpellier-ligue-1-parizs/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A p\u00e1rizsi zavarg\u00e1sok miatt nem j\u00e1tszanak Neymar\u00e9k - Bizonytalan ideig elhalasztott\u00e1k a PSG \u00e9s a Montpellier szombati meccs\u00e9t."
        },
        {
            "title": "The shocking images of the Paris riots - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/04/a-parizsi-zavargasok-sokkolo-kepei",
            "pub_date": "2018-12-04 16:54:24 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "A francia hat\u00f3s\u00e1gok nem sz\u00e1m\u00edtottak ilyen puszt\u00edt\u00f3 utcai zavarg\u00e1sokra, a rendbont\u00f3k viszont k\u00e9sz\u00fcltek."
        },
        {
            "title": "Paris sky, or: between Colbert and Adam Smith - Capitalism blog - hvg.hu",
            "link": "https://kapitalizmus.hvg.hu/2018/12/5/parizs-eg-avagy-colbert-es-adam-smith-kozott/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:45:38 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://kapitalizmus.hvg.hu",
            "desc": "2018. december 05., 9:40. Szerz\u0151: T\u00f3th Andr\u00e1s. C\u00edmk\u00e9k: ad\u00f3emel\u00e9s, Franciaorsz\u00e1g, Macron, megszor\u00edt\u00e1sok, piacp\u00e1rti megold\u00e1sok, reformok, utcai t\u00fcntet\u00e9sek, ..."
        },
        {
            "title": "VIDEOS: Correspondent picture of the battlefield in Paris - euronews",
            "link": "https://hu.euronews.com/video/2018/12/03/tudositoi-korkep-a-csataterre-valt-parizsbol",
            "pub_date": "2018-12-03 12:52:44 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "VIDE\u00d3K : Az eg\u00e9sz f\u0151v\u00e1ros k\u00e1oszba fordult. A k\u00f6nnyg\u00e1z fojt\u00f3 szaga imm\u00e1ron harmadik hete lengi be P\u00e1rizs eleg\u00e1ns negyedeit."
        },
        {
            "title": "At least 122 protesters were arrested in Paris, 30,000 were reported in the country - Index",
            "link": "https://index.hu/kulfold/2018/12/01/franciaorszag_tuntetes_parizs_rendorseg_uzemanyagar_letartoztatas/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Legal\u00e1bb 122 embert tart\u00f3ztattak le az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se elleni t\u00fcntet\u00e9sen szombaton P\u00e1rizsban, miut\u00e1n a t\u00fcntet\u0151k egy r\u00e9sze a Diadal\u00edv k\u00f6zel\u00e9ben ..."
        },
        {
            "title": "VIDEOS: Hell Scenes in downtown Paris - euronews.com",
            "link": "https://hu.euronews.com/video/2018/12/02/pokoli-jelenetek-parizs-belvarosaban",
            "pub_date": "2018-12-02 09:44:11 GMT",
            "source_nm": "euronews.com",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "VIDE\u00d3K : Az orsz\u00e1gos tiltakoz\u00e1shull\u00e1m, amelyet s\u00e1rga mell\u00e9nyesek mozgalmak\u00e9nt emlegetnek, eredetileg az \u00fczemanyag dr\u00e1gul\u00e1sa miatt indult k\u00e9t hete, ..."
        },
        {
            "title": "Armored vehicles are awaiting protesters in Paris - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/pancelozott-jarmuvekkel-varjak-a-tuntetoket-parizsban",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:06 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A francia rend\u0151rs\u00e9g 317 embert el\u0151\u00e1ll\u00edtott \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck 34-et \u0151rizetbe vett P\u00e1rizsban szombat reggel a korm\u00e1ny szoci\u00e1lis \u00e9s ad\u00f3politik\u00e1ja ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyes mozgalom \u00fajabb orsz\u00e1gos tiltakoz\u00e1sa el\u0151tt - k\u00f6z\u00f6lte a rend\u0151rs\u00e9g. A gyan\u00fas\u00edtottak vid\u00e9kr\u0151l \u00e9rkezett 30 \u00e9v k\u00f6r\u00fcli f\u00e9rfiak, akikn\u00e9l \u00e1larcokat, kalap\u00e1csokat vagy k\u00f6veket tal\u00e1ltak. Felt\u00e9telezhet\u0151 r\u00f3luk, hogy er\u0151szakra \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kos \u00f6sszet\u0171z\u00e9sekre k\u00e9sz\u00fcltek. A francia hat\u00f3s\u00e1gok r\u00e9g\u00f3ta nem l\u00e1tott k\u00e9sz\u00fclts\u00e9ggel v\u00e1rj\u00e1k a h\u00e9tv\u00e9gi t\u00fcntet\u00e9seket, k\u00f6zel 90 ezer biztons\u00e1gi embert vez\u00e9nyeltek az utc\u00e1kra, csak P\u00e1rizsban nyolcezer rendfenntart\u00f3 \u00e9s..."
        },
        {
            "title": "Paris is barred waiting for the elephants - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/08/parizs-elbarikadozva-varja-a-sargamellenyeseket/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:42:18 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Franciaorsz\u00e1g \u00e9s f\u0151leg P\u00e1rizs sz\u00f3 szerint elbarik\u00e1dozta mag\u00e1t a korm\u00e1ny szoci\u00e1lis \u00e9s ad\u00f3politik\u00e1ja ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyes mozgalom szombatra meghirdetett \u00fajabb tiltakoz\u00e1sai el\u0151tt. A p\u00e1rtok, a rend\u0151r\u00f6k \u00e9s maguk a t\u00fcntet\u0151k is tartanak a rendbont\u00f3k provok\u00e1ci\u00f3it\u00f3l. Este mintegy h\u00fasz ultrajobboldali sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gest megel\u0151z\u00e9sk\u00e9nt vettek \u0151rizetbe, miut\u00e1n az \u00e1llamrend megd\u00f6nt\u00e9s\u00e9re buzd\u00edtottak \u2013 mondta Nicole Belloubet igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszter a BFM h\u00edrtelev\u00edzi\u00f3ban. El akarjuk ker\u00fclni az er\u0151szakot \u00e9s az \u00f6sszecsap\u00e1sokat \u2013 hangs\u00falyozta a t\u00e1rcavezet\u0151. P\u00e1rizsban a nagyobb \u00e1ruh\u00e1zak, \u00fczletek, \u00e9ttermek, m\u00fa..."
        },
        {
            "title": "Orb\u00e1n was criticized by a criticizing director in Paris - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kultura/2018/12/07/az-orbant-kritizalo-rendezo-miatt-tuntettek-parizsban/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:49:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n \u00edrtuk meg, hogy a P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zetben letiltott\u00e1k a Gerzsenyi Bea \u00e1ltal rendezett Spir\u00f3-darab, a Csirkefej bemutat\u00e1s\u00e1t, miut\u00e1n a rendez\u0151 egy bar\u00e1tainak, ismer\u0151seinek kik\u00fcld\u00f6tt emailben szidta a korm\u00e1nyt \u00e9s Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k\u00f6t. Az orb\u00e1ni rezsimet kritiz\u00e1lta, t\u00f6r\u00f6lt\u00e9k a rendez\u0151 darabj\u00e1t A P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zetben j\u00e1tszott\u00e1k volna Spir\u00f3 Gy\u00f6rgy Csirkefej c\u00edm\u0171 darabj\u00e1t. \u201eA P\u00e1rizsi Magyar Int\u00e9zet fontos \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes m\u0171nek tartja Spir\u00f3 Gy\u00f6rgyCsirkefej c\u00edm\u0171 m\u0171v\u00e9t. A sz\u00edndarab a magyar korm\u00e1ny Publishing Hungary programj\u00e1nak keret\u00e9ben \u00e9s anyagi t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val ker\u00fclt a m\u0171sor..."
        },
        {
            "title": "Destroyed: they barred all over Paris - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/rombolasra-szamitanak-elbarikadoztak-egesz-parizst.307235.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:42:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Franciaorsz\u00e1g \u00e9s f\u0151leg P\u00e1rizs sz\u00f3 szerint elbarik\u00e1dozta mag\u00e1t a francia korm\u00e1ny szoci\u00e1lis \u00e9s ad\u00f3politik\u00e1ja ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyes mozgalom szombatra meghirdetett \u00fajabb tiltakoz\u00f3napja el\u0151tt. A politikai p\u00e1rtok, a rend\u0151ri szervek \u00e9s maguk a t\u00fcntet\u0151k is els\u0151sorban a \"professzion\u00e1lis rendbont\u00f3k\" provok\u00e1ci\u00f3it\u00f3l \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kos rendbont\u00e1sait\u00f3l tartanak. P\u00e9ntek este mintegy h\u00fasz ultrajobboldali sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gest megel\u0151z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l \u0151rizetbe vett az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g, miut\u00e1n az \u00e1llamrend megd\u00f6nt\u00e9s\u00e9re buzd\u00edtottak - mondta Nicole Belloubet igazs\u00e1g\u00fcgyi miniszter a BFM h\u00edrtelev\u00edzi\u00f3ban. \"El akarjuk ker\u00fclni az er\u0151s..."
        },
        {
            "title": "Paris ruins, PSG championship lags behind - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/sport/foci/2018/12/04/romokban-parizs-elmarad-a-psg-bajnokija/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:21 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A p\u00e1rizsi zavarg\u00e1sok miatt elmarad a francia labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g szombatra ki\u00edrt rangad\u00f3ja a Paris Saint-Germain \u00e9s a Montpellier k\u00f6z\u00f6tt. Az \u00e9llovas f\u0151v\u00e1rosiak szombaton 16 \u00f3rakor fogadt\u00e1k volna a 14 pontos h\u00e1tr\u00e1nnyal m\u00e1sodik Montpellier-t, de a PSG a rend\u0151rs\u00e9g tan\u00e1cs\u00e1ra bizonytalan ideig elhalasztotta a tal\u00e1lkoz\u00f3t. Anne Hidalgo, P\u00e1rizs f\u0151polg\u00e1rmestere h\u00e1rom- \u00e9s n\u00e9gymilli\u00f3 eur\u00f3 k\u00f6z\u00e9 becs\u00fclte az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen tiltakoz\u00f3 s\u00e1rgamell\u00e9nyesek h\u00e9tv\u00e9gi megmozdul\u00e1s\u00e1t k\u00eds\u00e9r\u0151 zavarg\u00e1sok okozta anyagi k\u00e1rokat. N\u00e9h\u00e1ny nap alatt a k\u00f6zter\u00fclet-fel\u00fcgyelet munkat\u00e1rsai 900 k\u00f6bm\u00e9ter szemetet \u00e9s k\u00e9ts..."
        },
        {
            "title": "Protests against fuel taxes in France are outdated - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/01/tuntetes-franciaorszag-uzemanyagado/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:41:24 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A francia rend\u0151rs\u00e9g k\u00f6nnyg\u00e1zt \u00e9s v\u00edz\u00e1gy\u00fakat vetett be az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen t\u00fcntet\u0151 francia s\u00e1rgamell\u00e9nyesek ellen szombaton P\u00e1rizs k\u00f6zpontj\u00e1ban, mert \u00e1t akartak t\u00f6rni egy rend\u0151rkordont. A p\u00e1rizsi prefekt\u00fara t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa szerint eddig 194 er\u0151szakos t\u00fcntet\u0151t vettek \u0151rizetbe. A rendbont\u00f3k kora este a v\u00e1ros legeleg\u00e1nsabb r\u00e9sz\u00e9n g\u00e9pkocsikat gy\u00fajtottak fel, kirakatokat t\u00f6rtek be \u00e9s fosztogatni kezdtek. A s\u00e1rgamell\u00e9nyeseknek orsz\u00e1gosan ez a harmadik nagy t\u00fcntet\u00e9se, egy\u00e9bk\u00e9nt november 17. \u00f3ta tartanak demonstr\u00e1ci\u00f3kat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyeken az orsz\u00e1g \u00fatjain. Az egy h\u00e9ttel ezel\u0151tti p\u00e1rizsi t\u00fcnt..."
        },
        {
            "title": "New Egyptians in Paris - Euronews English",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/01/ujabb-sargamellenyes-zavargasok-parizsban",
            "pub_date": "2018-12-01 17:35:50 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "T\u00f6bb mint 100 embert vettek \u0151rizetbe a rend\u0151r\u00f6k P\u00e1rizsban, miut\u00e1n ism\u00e9t zavarg\u00e1sokba torkollt a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek t\u00fcntet\u00e9se. A demonstr\u00e1l\u00f3k aut\u00f3kat \u00e9s kuk\u00e1kat gy\u00fajtottak fel, a rend\u0151r\u00f6k k\u00f6nnyg\u00e1zt \u00e9s v\u00edz\u00e1gy\u00fakat is bevetettek ellen\u00fck, hogy kiszor\u00edts\u00e1k \u0151ket a Diadal\u00edv k\u00f6zel\u00e9b\u0151l."
        },
        {
            "title": "Now that they set fire to Paris, Macron would get in touch with the hoodies - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/03/franciaorszag-uzemanyagado-sargamellenyesek-macron/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:45:35 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az egyeztet\u00e9sek h\u00e9tf\u0151n kezd\u0151dnek a p\u00e1rtvezet\u0151k \u00e9s Anne Hidalgo, P\u00e1rizs f\u0151polg\u00e1rmestere mellett a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek azon csoportjaival, akik jelezt\u00e9k, hogy hajland\u00f3k p\u00e1rbesz\u00e9dre a korm\u00e1nnyal. A minisztereln\u00f6k p\u00e9nteken m\u00e1r k\u00eds\u00e9rletet tett a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek sz\u00f3viv\u0151ivel a p\u00e1rbesz\u00e9d megkezd\u00e9s\u00e9re, de az egyeztet\u00e9s kudarcba fulladt, miut\u00e1n a k\u00e9t t\u00fcntet\u0151, aki megjelent a minisztereln\u00f6ki hivatalban, nem \u00e9rezte mag\u00e1t legitimnek \u00e9rdemi k\u00e9rd\u00e9sekben d\u00f6nteni. Mario De Fina/NurPhoto/AFP/Europress A k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k vas\u00e1rnap v\u00e1ls\u00e1gtan\u00e1cskoz\u00e1st tartott hivatal\u00e1ban a korm\u00e1nyf\u0151vel, Christophe Castaner bel\u00fcg..."
        },
        {
            "title": "A reminiscent mood in rebellion in Paris on anti-fuel tax protests - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/02/parizs-tuntetes-tiltakozas-sargamellenyesek-uzemanyagado/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:04:06 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcli \u00e1llapot kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00e9rte szombat este t\u00f6bb francia rend\u0151rs\u00e9gi szakszervezet az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyesek megmozdul\u00e1sait k\u00eds\u00e9r\u0151 egyre er\u0151szakosabb zavarg\u00e1sok miatt. Christophe Castaner bel\u00fcgyminiszter jelezte: k\u00e9sz minden lehet\u0151s\u00e9get megvizsg\u00e1lni. Felbor\u00edtott \u00e9s ki\u00e9gett aut\u00f3k tucatjai, felgy\u00fajtott \u00e9p\u00fcletek, bet\u00f6rt \u00e9s kifosztott kirakatok, megrong\u00e1lt buszmeg\u00e1ll\u00f3k, utcak\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtett barik\u00e1dok \u2013 csatat\u00e9rre eml\u00e9keztetett szombat k\u00e9s\u0151 este P\u00e1rizs belv\u00e1ros\u00e1nak legeleg\u00e1nsabb r\u00e9sze a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek harmadik tiltakoz\u00f3napja ut\u00e1n, \u00edrja az MTI. A Diadal\u00edvn\u00e9l \u00e9..."
        },
        {
            "title": "They call for a crisis meeting for the French riots - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/02/franciaorszag-sargamellenyesek-tuntetes-valsagertekezlet/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:47:59 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Felbor\u00edtott \u00e9s ki\u00e9gett aut\u00f3k tucatjai, felgy\u00fajtott \u00e9p\u00fcletek, bet\u00f6rt \u00e9s kifosztott kirakatok, megrong\u00e1lt buszmeg\u00e1ll\u00f3k, utcak\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtett barik\u00e1dok \u2013 csatat\u00e9rre eml\u00e9keztetett szombat k\u00e9s\u0151 este P\u00e1rizs belv\u00e1ros\u00e1nak legeleg\u00e1nsabb r\u00e9sze. Vas\u00e1rnap d\u00e9lel\u0151tt azonban P\u00e1rizs ism\u00e9t a megszokott arc\u00e1t mutatta: a k\u00fclf\u00f6ldi turist\u00e1k visszafoglalt\u00e1k a t\u00fcntet\u0151kt\u0151l a kar\u00e1csonyi f\u00e9nyekben \u00fasz\u00f3 Champs-\u00c9lys\u00e9es sug\u00e1rutat, \u00e9s kez\u00fckben a luxusboltokban v\u00e1s\u00e1rolt aj\u00e1nd\u00e9kokkal szelfiztek a ki\u00e9gett g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s a rend\u0151rkordonok k\u00f6z\u00f6tt, t\u00f6bben gratul\u00e1ltak a rohamrend\u0151r\u00f6knek. T\u00f6bben viszont azt mondt\u00e1k francia \u00fajs\u00e1g..."
        },
        {
            "title": "French police have called for an exceptional state of affairs for rioting - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/02/a-francia-rendorseg-rendkivuli-allapot-kihirdeteset-kerte-a-zavargasok-miatt",
            "pub_date": "2018-12-02 06:34:00 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Rendk\u00edv\u00fcli \u00e1llapot kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00e9rte szombat este t\u00f6bb francia rend\u0151rs\u00e9gi szakszervezet az \u00fczemanyagad\u00f3 emel\u00e9se ellen t\u00fcntet\u0151 s\u00e1rgamell\u00e9nyesek megmozdul\u00e1sait k\u00eds\u00e9r\u0151 egyre er\u0151szakosabb zavarg\u00e1sok miatt. Christophe Castaner bel\u00fcgyminiszter jelezte: k\u00e9sz minden lehet\u0151s\u00e9get megvizsg\u00e1lni. Felbor\u00edtott \u00e9s ki\u00e9gett aut\u00f3k tucatjai, felgy\u00fajtott \u00e9p\u00fcletek, bet\u00f6rt \u00e9s kifosztott kirakatok, megrong\u00e1lt buszmeg\u00e1ll\u00f3k, utcak\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtett barik\u00e1dok - csatat\u00e9rre eml\u00e9keztetett szombat k\u00e9s\u0151 este P\u00e1rizs belv\u00e1ros\u00e1nak legeleg\u00e1nsabb r\u00e9sze a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek harmadik tiltakoz\u00f3napja ut\u00e1n. A Diadal\u00edvn\u00e9l \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 ..."
        }
    ]
}