<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Hitelintézet - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4TjJOaU5sOFNBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:20:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Csökkent a hitelintézetek nyeresége - Napi.hu</title><link>https://www.napi.hu/magyar_vallalatok/csokkent_a_hitelintezetek_nyeresege.674724.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiVWh0dHBzOi8vd3d3Lm5hcGkuaHUvbWFneWFyX3ZhbGxhbGF0b2svY3Nva2tlbnRfYV9oaXRlbGludGV6ZXRla19ueWVyZXNlZ2UuNjc0NzI0Lmh0bWzSAZgBaHR0cHM6Ly93d3ctbmFwaS1odS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5uYXBpLmh1L21hZ3lhcl92YWxsYWxhdG9rL2JhbmstaGl0ZWxpbnRlemV0LW1uYi1ueWVyZXNlZy42NzQ3MjQuaHRtbC9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.napi.hu/magyar_vallalatok/csokkent_a_hitelintezetek_nyeresege.674724.html" target="_blank"&gt;Csökkent a hitelintézetek nyeresége&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Napi.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hitelintézetek összesen 462 milliárd forint adózás előtti nyereséget értek el az idei első három negyedévben, ez 12,2 százalékkal elmarad az előző év azonos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.napi.hu">Napi.hu</source></item><item><title>Megfelelnek a fair banki előírásoknak a hitelintézetek - Híradó</title><link>https://www.hirado.hu/belfold/gazdasag/cikk/2018/12/07/megfelelnek-a-fair-banki-eloirasoknak-a-hitelintezetek</link><guid isPermaLink="false">CBMibWh0dHBzOi8vd3d3LmhpcmFkby5odS9iZWxmb2xkL2dhemRhc2FnL2Npa2svMjAxOC8xMi8wNy9tZWdmZWxlbG5lay1hLWZhaXItYmFua2ktZWxvaXJhc29rbmFrLWEtaGl0ZWxpbnRlemV0ZWvSAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:59:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hirado.hu/belfold/gazdasag/cikk/2018/12/07/megfelelnek-a-fair-banki-eloirasoknak-a-hitelintezetek" target="_blank"&gt;Megfelelnek a fair banki előírásoknak a hitelintézetek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kisebb súlyú hiányosságokat tárt fel idén is az MNB a fair banki előírások betartására vonatkozó témavizsgálata során. A jegybank a 16 pénzügyi intézmén...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hirado.hu">Híradó</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/ZpKImRLNSAzgMZxifZ6F05MAjgYwM9HL3rI8TBSGEzZOf8C1BbjKmeRdia4BEm7ZTMm_xuE-Uc2JpTrPnNHTMHUqAlmdRl8ZE4lbp0cvX9eQuzVaAXO9CQrvw970SxbiLsyfaW1ILmYnLsUYkVtT1P0y6wlNQtz3JT4XC0t1LEwZlzzSdjibErE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Friss adatok: gyűlnek a felhők a magyar bankok felett - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/friss-adatok-gyulnek-a-felhok-a-magyar-bankok-felett.307097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxYq20sMnvuTk_w8td02okqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/friss-adatok-gyulnek-a-felhok-a-magyar-bankok-felett.307097.html" target="_blank"&gt;Friss adatok: gyűlnek a felhők a magyar bankok felett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az egy évvel korábbi 483 milliárd után idén 425 milliárd forintos nyereséget értek el az első három negyedévben a magyar hitelintézetek. Elsősorban az értékvesztés-visszaírások csökkenése és a működési költségek növekedése áll az eredményromlás háttérben. Az elmúlt egy évben 13,7% volt a tőkearányos megtérülés, vagyis közeledik az alacsonyabb, fenntartható szinthez. Közzétette a Magyar Nemzeti Bank a hitelintézetek első három negyedéves, illetve szeptember végi állapotot mutató eredmény- és mérlegadatait. Mivel idén több bank alkalmaz magyar számvitel helyett IFRS-t, mint egy évvel korábban...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Az MNB megvizsgálta, mennyire fair a bankok hitelezése - 24.hu</title><link>https://24.hu/fn/gazdasag/2018/12/07/fair-bank-hitelezes-mnb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIG8CZnn0C_s-x8z4ltnfIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/fn/gazdasag/2018/12/07/fair-bank-hitelezes-mnb/" target="_blank"&gt;Az MNB megvizsgálta, mennyire fair a bankok hitelezése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzeti Bank (MNB) a korábbi évekhez hasonlóan újabb – ezúttal 16 – pénzügyi intézménynél (kereskedelmi bankoknál, takarékszövetkezeteknél, pénzügyi vállalkozásoknál) végzett témavizsgálatot a 2015 februárjától életbe lépett „fair banki” szabályrendszer betartásának ellenőrzésére. Mi az a fair banki hitel? A fogyasztóknak nyújtott hitelről szóló törvényben (Fhtv.), a hitelintézeti törvényben (Hpt.), s egyéb rendeletekben megjelent fair (etikus) előírások – elsősorban a hitelköltségek és az ügyféltájékoztatás szigorúbb szabályozásával – a tisztességes hitelezés feltételeit teremtett...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Budapestre költözik a Nemzetközi Beruházási Bank - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/05/beruhazasi-bank-budapest/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnpwKlSdfS6rJZh_XLU8j8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:42:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/05/beruhazasi-bank-budapest/" target="_blank"&gt;Budapestre költözik a Nemzetközi Beruházási Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Budapest dinamikusan fejlődő nemzetközi gazdasági és pénzügyi központ, amit jól mutat, hogy jelentős nemzetközi kereskedelmi bankok mellett egy fontos nemzetközi fejlesztési intézmény székhellyel lesz jelen Magyarországon – húzta alá Varga Mihály. Mint mondta, a magyar piacon már eddig is aktív bank közvetlen jelenléte tovább bővíti a magyar vállalatok rendelkezésére álló pénzügyi forrásokat, és tovább erősíti Budapest közép-európai pénzügyi központi szerepét — írja a Pénzügyminisztérium közleményében. A Nemzetközi Beruházási Bank (NBB) Magyarországra költözése jelentős pozitív hatást gyako...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nagy dobásra készülnek Matolcsyék: szuperolcsó hitellel kavarják fel az állóvizet - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/nagy-dobasra-keszulnek-matolcsyek-szuperolcso-hitellel-kavarjak-fel-az-allovizet.306897.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETZ17ZbDDYXRc_iJ5MPacQqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMPC7jgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/nagy-dobasra-keszulnek-matolcsyek-szuperolcso-hitellel-kavarjak-fel-az-allovizet.306897.html" target="_blank"&gt;Nagy dobásra készülnek Matolcsyék: szuperolcsó hitellel kavarják fel az állóvizet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A cégek számára már nagyon ismerős, hosszú lejáratú és fix kamatozású hitelekkel kedveskedik január elejétől a Magyar Nemzeti Bank a kis- és középvállalkozásoknak. Mivel mostanság évi 14%-kal nő a kkv-k hiteltartozása a bankok aktivitásának köszönhetően, ezúttal a hitelezés további fellendítésére nincs szükség, így a hitelek biztonságosabbá tétele lesz a program célja. Ingatlanvásárlásra vagy személygépkocsi vételére csak kivételes esetben lehet majd használni az NHP fix nevű konstrukciót, amelynek most összefoglaljuk a fő tudnivalóit. Érthető nosztalgiával gondoltak vissza az elmúlt másfél...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Új nemzetközi bank költözik Budapestre - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/uj-nemzetkozi-bank-koltozik-budapestre.306769.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmDGyiAx8dlqo7d72qmzkYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/uj-nemzetkozi-bank-koltozik-budapestre.306769.html" target="_blank"&gt;Új nemzetközi bank költözik Budapestre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nemzetközi Beruházási Bank székhelye a magyar fővárosba költözik - tájékoztatott Varga Mihály a pénzintézet kormányzótanácsának december 4-i ülésén egyhangúlag meghozott döntéséről, amely egyúttal felhatalmazást adott a bank elnökének az erről szóló megállapodás aláírására. A bank budapesti székhelye várhatóan 2019 második felében nyílik meg, a tervek szerint a teljes központ két-három éven belül települ Magyarországra - olvasható a pénzügyminisztérium közleményében. Budapest dinamikusan fejlődő nemzetközi gazdasági és pénzügyi központ, amit jól mutat, hogy jelentős nemzetközi kereskedelm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Modellváltás az OTP-nél: még gyorsabb fejlesztések jöhetnek - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/karrier/modellvaltas-az-otp-nel-meg-gyorsabb-fejlesztesek-johetnek.306535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbzfvDuUb288XuZdL7q6Z4qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/karrier/modellvaltas-az-otp-nel-meg-gyorsabb-fejlesztesek-johetnek.306535.html" target="_blank"&gt;Modellváltás az OTP-nél: még gyorsabb fejlesztések jöhetnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Napjainkban a vállalatok hatékony működésében minden korábbinál nagyobb szerepe van a rugalmasságnak, vezetőknek és beosztottaknak egyaránt folyamatosan alkalmazkodniuk kell a gyorsan változó körülményekhez. A 21. századi piaci és fogyasztói igényeket a hierarchikus munkahelyi felépítés, azaz a klasszikus főnök-beosztott viszony kevésbé képes kiszolgálni, ezért egyre több cég választja az úgynevezett agilis szervezeti modellt, amely az alapoktól kezdve formálja át az eddig ismert vállalati struktúrát. Az OTP Bank - a magyarországi hitelintézetek közül elsőként - komplett igazgatóságok felép...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Újabb bankot zár be a CIB - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/ujabb-bankot-zar-be-a-cib.306761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbH80QaqAM7U3OYpl2qq-kqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/ujabb-bankot-zar-be-a-cib.306761.html" target="_blank"&gt;Újabb bankot zár be a CIB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CIB Bank február 1-jén - 2021-ig szóló stratégiai célkitűzéseivel összhangban - bezárja budapesti Oktogon fiókját - tette közzé a hitelintézet kedden, a Budapesti Értéktőzsde (BÉT) honlapján. A CIB Bank korábban bejelentette Bécsi úti, valamint gazdagréti fiókjának bezárását is november 30-ával. A közlemény szerint a CIB kiemelten fontosnak tartja a digitális átállást és a költséghatékonyság javítását. Az anyavállalatával, az Intesa Sanpaolo Bankcsoporttal közösen meghatározott stratégia szerint a CIB Bank egészét átható digitális átállást hajtanak végre a fizikai hálózat szerep- és felad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>A következő válságot várják a magyar bankok - Nehéz lesz így hitelhez jutni - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/ingatlan/varos/a-kovetkezo-valsagot-varjak-a-magyar-bankok-nehez-lesz-igy-hitelhez-jutni.306291.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTkS-DYIMWrrBGimtKg4TEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/ingatlan/varos/a-kovetkezo-valsagot-varjak-a-magyar-bankok-nehez-lesz-igy-hitelhez-jutni.306291.html" target="_blank"&gt;A következő válságot várják a magyar bankok - Nehéz lesz így hitelhez jutni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az utóbbi két évben egyre többen érdeklődnek a szabályozott ingatlanbefektetési társasággá (SZIT) való átalakulás iránt, ami nagyrészt annak köszönhető, hogy jelentősen enyhítették a átalakulásra vonatkozó feltételeket. A Property Investment Forum finanszírozásról szóló szekciójában szó esett arról, hogy a következő válságtól tartva sok bank behúzta a kéziféket a projektfinanszírozásban, a jó projektekért pedig ádáz harcok dúlnak a pénzintézetek között. A bankok az irodai és lakásprojekteket szeretik leginkább finanszírozni a piacon, de a közeljövőben ki fog alakulni egy aszimmetrikus piac:...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Vírusos sms-ek miatt figyelmeztet a Raiffeisen - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/07/virusos-sms-ek-miatt-figyelmeztet-a-raiffeisen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNRThkgRpM25M8KBPdbyQ4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 15:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/07/virusos-sms-ek-miatt-figyelmeztet-a-raiffeisen/" target="_blank"&gt;Vírusos sms-ek miatt figyelmeztet a Raiffeisen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Raiffeisen Bank figyelmeztette ügyfeleit, hogy megtévesztő tartalmú sms-t kaphatnak a pénzintézet nevében, amelyben vírusos oldalra mutató link szerepel. A bank közölte: semmilyen célból nem kérik sem emailben, sem sms-ben ügyfeleiktől személyes adataik megadását. Hozzátették: az adatgyűjtés általában nyereményjátéknak, banki akciónak, vagy biztonsági ellenőrzésnek álcázva zajlik. Az eddig tapasztaltak alapján elsősorban az androidos mobileszközöket érinti a támadás – írja a Raiffeisen, amely kéri ezért ügyfeleit, hogy körültekintően járjanak el az online- és mobilbank használata során. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Már a hatodik bank ment tönkre idén Amerikában - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/05/28/mar-a-hatodik-bank-ment-tonkre-iden-amerikaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNj886_ysfB65m9vjqDpcgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 09:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/05/28/mar-a-hatodik-bank-ment-tonkre-iden-amerikaban/" target="_blank"&gt;Már a hatodik bank ment tönkre idén Amerikában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai állami betétbiztosítási alap (FDIC) szerint csődbe jutott az illinoisi Fayette Country Bank, ez idén már a hatodik. Januárban két pénzintézet, márciusban és áprilisban egy-egy, májusban pedig a mostanival együtt eddig két bank ment csődbe. Tavaly ez a szám öt volt, ezzel a 2007 óta bezárt pénzintézetek száma közel ötszázra nőtt. Az Egyesült Államokban 2015-ben nyolc, 2014-ben még tizennyolc, egy évvel korábban pedig huszonnégy banknak kellett végleg bezárnia. A csődhullám hét éve tetőzött, a bezárt bankok száma 2010-ben 157-re nőtt az egy évvel korábbi 140-ről. A 2007 vége óta c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Senkinek sem kell a Quaestor bankja - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/03/14/senkinek-sem-kell-a-quaestor-bankja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxZ0Kxtg3ncJuzjjsbD_ioqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 06:30:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/03/14/senkinek-sem-kell-a-quaestor-bankja" target="_blank"&gt;Senkinek sem kell a Quaestor bankja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Néhány hónappal a Quaestor bedőlése előtt a jegybank engedélyt adott a Tarsoly Csaba által vezetett cégcsoportnak, hogy megvegye a bankszektorból kivonuló francia Crédit Agricole itteni leányát, a Credigen Bankot. Ezt később átnevezték Quaestor Bankra, és a cégcsoport bedőlése után a felszámoló megpróbálta értékesíteni. Most zárult le az ötödik olyan ajánlattételi eljárás, amiben egyetlen vevő sem jelentkezett a bankra. A 24.hu úgy tudja, hogy valószínűleg nem is próbálkoznak többet, inkább megindul a bank végelszámolása, ami után a bankban lévő töke a Quaestor-károsultak kárpótlására mehet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Halálra ítélték Vietnamban az állami olaj- és gázipari társaság volt vezetőjét - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/29/halalra-iteltek-vietnamban-az-allami-olaj-es-gazipari-tarsasag-volt-vezetojet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1ZC47HC1JGy75L_TSszGYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:46:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/29/halalra-iteltek-vietnamban-az-allami-olaj-es-gazipari-tarsasag-volt-vezetojet/" target="_blank"&gt;Halálra ítélték Vietnamban az állami olaj- és gázipari társaság volt vezetőjét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nguyen Xuan Son a per során mindvégig ártatlanságát hangoztatta, és ügyvédje azt mondja, hogy fellebbezni fog. A kommunista országban gyakoriak a halálos ítéletek, de évek óta nem volt példa arra, hogy ilyen magas beosztású vállalatvezetőre szabták volna ki a legsúlyosabb büntetést. Sont 2015-ben tartóztatták le, és egyrészt a PetroVietnam igazgatóbizottságának volt elnökeként vonták felelősségre, másrészt az Ocean Group vállalatcsoport pénzügyi egységének, az Ocean Banknak egykori elnökeként. A központi bank tavalyelőtt vette át a fizetésképtelenné vált, 445 millió dolláros adósságot felha...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ingatlanbérleti ügyben lett gyanúsított a volt helyettes államtitkár - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/01/24/ingatlanberleti-ugyben-lett-gyanusitott-a-volt-helyettes-allamtitkar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8ufkymdAvtN4IM45eSk4MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 05:49:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/01/24/ingatlanberleti-ugyben-lett-gyanusitott-a-volt-helyettes-allamtitkar/" target="_blank"&gt;Ingatlanbérleti ügyben lett gyanúsított a volt helyettes államtitkár&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nátrán Roland védője a lapnak megerősítette, hogy ügyfelét gyanúsítottként hallgatták ki a nyomozók. Fülöp Tamás ugyanakkor közölte azt is, hogy az Eximbank egykori vezérigazgatója nem követett el bűncselekményt, és panasszal élt a gyanúsítás ellen a Fővárosi Főügyészségnél. Az ügyvéd szerint a rendőrség egy alapvető büntetőjogi tévedésre alapozza a gyanúsítást. Nátrán Roland az állami tulajdonú Eximbank vezetőjeként írta alá a Lánchíd Palota kibérlésére kötött megállapodást, amely miatt a pénzintézet új vezetése feljelentést tett. Az ügyben tavalyelőtt különösen jelentős vagyoni hátrányt o...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Száguld az összeomlás felé az elmúlt évek nagy gazdasági csodája - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/szaguld-az-osszeomlas-fele-az-elmult-evek-nagy-gazdasagi-csodaja.305799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfcx9hb8FtBpsrQKa0XEssqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMPC7jgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/szaguld-az-osszeomlas-fele-az-elmult-evek-nagy-gazdasagi-csodaja.305799.html" target="_blank"&gt;Száguld az összeomlás felé az elmúlt évek nagy gazdasági csodája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;India 8% körüli gazdasági növekedésével párhuzamosan hatalmasra híztak az ország árnyékbankjai is az elmúlt fél évtizedben, ezek pedig két kézzel szórták a hiteleket olyan lakossági ügyfeleknek és infrastruktúra-beruházóknak, melyeknek nem kellett volna. Most sorra válnak fizetésképtelenné az adósok és ezért egyre nagyobb nem teljesítő hitelállománnyal küzdenek az árnyékbankok, de sem a hagyományos bankok, sem a jegybank nem hajlandó őket kihúzni a csávából, hiába helyez rájuk egyre nagyobb nyomást a választásokhoz közelítő indiai kormány. Vannak, akik egyenesen a Lehman Brothers 2008-as kr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Dagad az Exim-botrány: már az agrárkamara főigazgatója is gyanúsított - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/01/26/dagad-az-exim-botrany-mar-az-agrarkamara-foigazgatoja-is-gyanusitott/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaCxglpCuRo7UgdBcPJpusqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 06:56:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/01/26/dagad-az-exim-botrany-mar-az-agrarkamara-foigazgatoja-is-gyanusitott/" target="_blank"&gt;Dagad az Exim-botrány: már az agrárkamara főigazgatója is gyanúsított&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Eximbank volt vezérigazgató-helyettesét, a Nemzeti Agrárgazdasági Kamara jelenlegi főigazgatóját is gyanúsítottként hallgatta ki a rendőrség az állami pénzintézet ingatlanbérleti szerződése miatt indult büntetőeljárásban – értesült a Magyar Nemzet. Információik szerint Darabos Tamás panasszal élt az ügyészségen a gyanúsítással szemben. Ahogyan korábban beszámoltunk róla, Nátrán Roland, az Eximbank volt vezérigazgatója, egyben a Nemzetgazdasági Minisztérium (NGM) korábbi helyettes államtitkára is gyanúsítottja annak a büntetőeljárásnak, amelyet a pénzintézet ingatlanbérleti szerződése mia...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vajna Tímea üzlettársa elárulta, miért került végrehajtás alá a fánkozó - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2016/11/30/vajna-timea-uzlettarsa-elarulta-miert-kerult-vegrehajtas-ala-a-fankozo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOv7wUJojNNIZRmzEzhZcXcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 16:19:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2016/11/30/vajna-timea-uzlettarsa-elarulta-miert-kerult-vegrehajtas-ala-a-fankozo/" target="_blank"&gt;Vajna Tímea üzlettársa elárulta, miért került végrehajtás alá a fánkozó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ma derült ki, hogy végrehajtás alá került Vajna Tímea üzlettársának tulajdonrésze az Arany János utcai fánkozót működtető Mr. Funk Vendéglátó Kft.-ben. Gomez Norbert egyharmadot kitevő tulajdonrészét egy osztrák pénzintézet, az Oberbank AG foglalta le egy nagyjából 31 millió forintot kitevő kölcsön miatt indult végrehajtási ügy részeként. Gomez Norbert most levélben reagált a 24-nek a végrehajtás hírére: Egy közeli családtagom által korábban felvetett hitelre vállaltam kezességet, emiatt indult véghajtás a Mr. Funk Vendéglátó Kft-ben lévő üzletrészemre vonatkozóan. Az adóságot rendezni fogo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Tántorog az egyik legnagyobb orosz magánbank - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/08/28/tantorog-az-egyik-legnagyobb-orosz-maganbank</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRdzRiEIeXgUHCFLmYrgFMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 15:54:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/08/28/tantorog-az-egyik-legnagyobb-orosz-maganbank" target="_blank"&gt;Tántorog az egyik legnagyobb orosz magánbank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Financial Times szerint az orosz bankfelügyeletnél éppen egy segélycsomagot állítanak össze, hogy beavatkozhassanak az Otkirie nevű bank megmentése érdekében. Az Otkirie Oroszország legnagyobb, magánkézben lévő hitelezője, és komoly likviditási válsággal küzd. Az utóbbi 2 hónapban elvesztette a mérlegfőösszegének 20 százalékát. Ha az orosz hatóságoknak be kell avatkozniuk, akkor ez lesz az első alkalom, hogy a 10 rendszerszintű fontosságúnak nyilvánított orosz bank közül bármelyik mentőövre szorul. Oroszországban májusban állítottak fel egy új bankmentő rendszert, aminek lényege, hogy az ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Húsz éve legyeskedik a Fidesz körül, mostanra állami milliárdok ura lett - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/06/husz-eve-legyeskedik-a-fidesz-korul-mostanra-allami-milliardok-ura-lett</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEH0ge-yMWK2O0-wmXPBVxEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 05:02:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/06/husz-eve-legyeskedik-a-fidesz-korul-mostanra-allami-milliardok-ura-lett" target="_blank"&gt;Húsz éve legyeskedik a Fidesz körül, mostanra állami milliárdok ura lett&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Direkt36 újabb részleteket tárt fel a szoros kormányzati kapcsolatokkal rendelkező Gubicza Ágoston állami üzleteiről. A Forbes magazinban megjelenő cikkből kiderül, hogy Gubicza ellentmondásos módon osztott szét forrásokat a Jeremie néven ismert uniós kockázati tőke programban, az állami Eximbank 16 milliárdos befektetési pályázatát pedig úgy nyerte el a cége, hogy már a pályázat kiírása előtt többször tárgyalt a bankban a pénzintézet vezetőivel. Gubicza már fiatalon megtalálta az utat az első Orbán-kormány legfelsőbb szintjéig, amikor szabad bejárása volt az akkoriban Nógrádi László álta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>10 millió forint értékű aranyat foglaltak le a Czeglédy-ügyben - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/07/07/10-millio-forint-erteku-aranyat-foglaltak-le-a-czegledy-ugyben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVYNZe6vjf1skJ3NFp8cNIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 11:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/07/07/10-millio-forint-erteku-aranyat-foglaltak-le-a-czegledy-ugyben/" target="_blank"&gt;10 millió forint értékű aranyat foglaltak le a Czeglédy-ügyben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1 kilogramm befektetési aranyat foglaltak le egy osztrák pénzintézet széfjéből az úgynevezett Czeglédy-ügyben – erről az eljáró Csongrád Megyei Főügyészség szóvivője beszélt az ügyészségi szervezet pénteki budapesti sajtótájékoztatóján. A lefoglalt befektetési arany értéke nagyságrendileg 10 millió forint. Az ügyben bűnszervezetben, üzletszerűen elkövetett, különösen nagy vagyoni hátrányt okozó költségvetési csalás bűntette és más bűncselekmények miatt nyomoznak, az eljárás egyik gyanúsítottja Czeglédy Csaba (Éljen Szombathely!-MSZP-DK-Együtt) szombathelyi önkormányzati képviselő is, aki üg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Bevásárolt Romániában az OTP - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/27/bevasarolt-romaniaban-az-otp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9ccXnjRBOnojL0dlKUgcMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 06:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/27/bevasarolt-romaniaban-az-otp/" target="_blank"&gt;Bevásárolt Romániában az OTP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OTP Bank Romania és a National Bank of Greece képviselői aláírták a Banca Romaneasca eladásáról szóló szerződést. A tranzakció pénzügyi részleteit a felek nem kívánják nyilvánosságra hozni, jelentette be csütörtökön közleményében a magyar pénzügyi vállalatcsoport. A Reuters athéni forrásokra hivatkozva múlt pénteken közölte értesülését, miszerint az OTP Bank vásárolja meg a National Bank of Greece (NBG) görög kereskedelmi bank romániai érdekeltségét, a Banca Romaneasca pénzintézetet. A csütörtöki OTP-közlemény hozzátette: az akvizíció eredményeképpen az OTP Bank Romania (OBR) piaci része...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Az Invitech Solutions lett az év legsikeresebb ICT-cége - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/02/24/az-invitech-solutions-lett-az-ev-legsikeresebb-ict-cege/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdHt_6Gk-l0RJj8NsZENj8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 16:02:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/02/24/az-invitech-solutions-lett-az-ev-legsikeresebb-ict-cege/" target="_blank"&gt;Az Invitech Solutions lett az év legsikeresebb ICT-cége&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Invitech Solutions önálló márkaként ugyan csak bő fél éve lépett a piacra, de az Invitel Csoport vállalati és nagykereskedelmi üzletágaként már húszéves tapasztalatra tett szert. Az infokommunikációs vállalat ügyfelei között közép- és nagyvállalatok, valamint közintézmények is megtalálhatóak, emellett a távközlési szektor több száz szereplője számára biztosít nagykereskedelmi szolgáltatásokat. A társaság az elmúlt években mintegy 9000 km optikai kábelt fektetett le 11 hálózati határkilépő ponttal és 6 adatközponttal is rendelkezik. Sziebig Andrea, az IT-Business főszerkesztője és Javorni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Korszerűsíti kártyás rendszerét az OTP - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/korszerusiti-kartyas-rendszeret-az-otp.305781.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGEdc4CE3tEa4J9yuzinVYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/korszerusiti-kartyas-rendszeret-az-otp.305781.html" target="_blank"&gt;Korszerűsíti kártyás rendszerét az OTP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Partnerségre lépett az OTP Bank a Tietóval; a pénzintézet az elavult bankkártya back office rendszerét akarja modernizálni - áll a társaság közleményében. A Tieto automatizálni fogja a bank üzleti és lakossági kártyakezelési rendszerét, illetve lehetővé teszi az új termékek gyorsabb bevezetését a piacra. "Ez a modernizáció jövőbiztossá teszi a bank rendszereit és gyorsabb üzleti fejlesztést tesz lehetővé. Az iparágat a valós időben nyújtott szolgáltatások forradalmasítják, ez a projekt pedig lehetőséget az OTP Banknak arra, hogy az ügyfélélményt javítsa," véli Vladis Janovs, a Tieto vezetőj...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Adathalászokra figyelmeztet az Erste - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/09/25/adathalaszokra-figyelmeztet-az-erste/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFBdxFJ3a35DIju_7KUaZIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 18:58:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/09/25/adathalaszokra-figyelmeztet-az-erste/" target="_blank"&gt;Adathalászokra figyelmeztet az Erste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arra kérik az ügyfeleket, hogy ne nyissanak meg semmilyen ismeretlen feladójú sms-ben található linket. Az Erste Bank semmilyen célból nem kér be sem e-mailben, sem sms-ben ügyféladatokat – emelték ki. A pénzintézet hozzátette, hogy az általuk kibocsátott, hivatalos applikációk használata (Erste MobilBank, Erste MobilePay és Sorszámhúzó alkalmazás) továbbra is teljesen biztonságos. A hitelintézet tapasztalatai alapján a tevékenység elsősorban androidos mobileszközökre jelenthet veszélyt, ám nem kizárt, hogy más platformokon is megjelenik. Az Erste azt javasolja ügyfeleinek, hogy mobileszköz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Még több banki ügyfél van veszélyben - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/09/meg-tobb-banki-ugyfel-van-veszelyben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDQsNEnClrnGRM9uybMT_kqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 13:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/09/meg-tobb-banki-ugyfel-van-veszelyben/" target="_blank"&gt;Még több banki ügyfél van veszélyben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A jegybank kedden arra figyelmeztetett, hogy három jelentős magyarországi bank ügyfeleit érte adathalász-támadás. Szerdára négyre nőtt az érintett pénzintézetek száma. Az MNB felügyeleti szóvivője az InfoRádiónak azt mondta, a bűnözők egy ötödik ellen is támadást készíthettek elő. Számos ügyfél fordult hozzánk, mostanáig négy bank ügyfeleit támadták, de a csalók szerverein egy ötödik klónozott oldala is szerepelt, tehát további kísérletekre készültek. Nem zárható ki, hogy újabb bankokat keresnek meg. Egy-egy banktól több tucatnyi jelzés érkezett, de nagyon sok ügyfél – nagyon helyesen – olv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Eldőlt: eltűnik a Quaestor bankja - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/22/eldolt-eltunik-a-quaestor-bankja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGYlw2blJ-uGmY8Y5Z-NOMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:56:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/22/eldolt-eltunik-a-quaestor-bankja/" target="_blank"&gt;Eldőlt: eltűnik a Quaestor bankja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Quaestor Bank története során voltaképpen egyetlen pillanatig sem működött olyan bankként, a vállalatcsoport finanszírozását megolajozó pénzügyi szolgáltatóként, mint amilyennek a Quaestor-csoport vezetése megálmodta. Ez látványos kudarc, ahogyan az a Matolcsy György vezette jegybanknak is. Az MNB 2014 végén adott engedélyt a Quaestornak, hogy megvegye a hitelintézetet a szektorból kivonuló francia Crédit Agricole-tól (az itteni leánybank neve Credigen Bank volt). A hitelintézet 2015 februárjában vette fel a Quaestor nevet, a következő hónapban aztán eldőlt az első dominó Tarsoly Csaba Qu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Leállt szerdán délután az OTP netbankja - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/01/25/leallt-szerdan-delutan-az-otp-netbankja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXjFtzOUTYwtgwicw1VEZUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 15:36:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/01/25/leallt-szerdan-delutan-az-otp-netbankja/" target="_blank"&gt;Leállt szerdán délután az OTP netbankja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy ideig nem volt elérhető szerdán délután az OTP internet-bankja. A pénzintézet honlapján azt közölte: technikai okok miatt az internetbank, az Electra és az OTP Bank webshop szolgáltatása részlegesen, vagy egyáltalán nem volt elérhető. A kimaradás nagyjából 40 percig tartott, a rendszer délután fél ötre helyreállt. (Index)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Háttérbe szorulhatnak a bankok: jövőre már a fintechek kezelhetik pénzügyeinket - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/hatterbe-szorulhatnak-a-bankok-jovore-mar-a-fintechek-kezelhetik-penzugyeinket.305409.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHmSC3ckUmbADh-8nrIcMEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/hatterbe-szorulhatnak-a-bankok-jovore-mar-a-fintechek-kezelhetik-penzugyeinket.305409.html" target="_blank"&gt;Háttérbe szorulhatnak a bankok: jövőre már a fintechek kezelhetik pénzügyeinket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az uniós pénzforgalmi irányelv olyan technológiai újítások előtt nyitja meg a kaput, amelyek alapjaiban változtatják meg a bankolás ma ismert folyamatait. A fintech cégek innovatív és felhasználóbarát megoldásai kicsavarhatják a pénzintézetek kezéből az ügyfélkezelés folyamatát, amivel a bankok elvesztik azt a monopolhelyzetet, hogy kizárólag ők bonyolítják a lakosság és a vállalkozások pénzügyeit, és könnyen lehet, hogy végül - egyfajta közműszolgáltatóként - csak olyan alapfunkciók maradnak náluk, mint a számlavezetés és hitelezés. Az információtechnológia fejlődése számos iparágban lehet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Egy kecskeméti bank alkalmazottja szerencsét próbált: megpörgette az ügyfelek 58 millióját - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/01/07/egy-kecskemeti-bank-alkalmazottja-szerencset-probalt-megporgette-az-ugyfelek-58-milliojat</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJOnR1UHdqur0GZAHbge8wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 14:39:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/01/07/egy-kecskemeti-bank-alkalmazottja-szerencset-probalt-megporgette-az-ugyfelek-58-milliojat" target="_blank"&gt;Egy kecskeméti bank alkalmazottja szerencsét próbált: megpörgette az ügyfelek 58 millióját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egy kecskeméti bank 35 éves alkalmazottja tavaly szeptemberben és októberben gondolta, hogy szerencsét próbál. Ehhez a tőkét úgy szerezte meg, hogy a pénzintézet információs rendszerébe valótlan adatokat vitt be: a nap elején fiktív befizetéseket könyvelt le az ügyfelek számláira, ezeket aztán a nap folyamán az ügyfelek nevében külföldi számlákra utalta. Az így behúzott pénzzel pedig online szerencsejáték-oldalakat keresett fel, és próbálkozott. Majd a nap végén, mivel nem nyert és a lekönyvelt pénzt nem tudta visszatenni, egyszerűen sztornózta a reggeli befizetéseket. A 35 éves férfi össze...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>15 éven belül megszűnhetnek a bankfiókok - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/09/01/15-even-belul-megszunhetnek-a-bankfiokok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZDlsBDhmI8OQYZNE2E9ToqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 12:28:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/09/01/15-even-belul-megszunhetnek-a-bankfiokok/" target="_blank"&gt;15 éven belül megszűnhetnek a bankfiókok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MNB által közzétett új pénzmosás elleni rendelet (Pmt.) lehetőséget ad arra, hogy az intézmények az ügyfeleket online módon, személyes megjelenés nélkül is azonosíthassák, amelyhez kapcsolódóan az MNB-rendelete meghatározza a technikai, informatikai, biztonsági, személyi, belső szabályozási és képzési feltételeket a kötelező ügyfél-átvilágítás vonatkozásában. Ez volt az első lépés Magyarországon afelé, hogy belátható időn belül eltűnjenek az utcákról a bankfiókok – véli a Magyar Gazdaság- és Vállalkozásfejlesztő Zrt. elnök-ügyvezetője, Hannya Nimer. Nem kell majd sorba állni a bankfiókba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Rugalmas számlacsomaggal újított a legnagyobb magyar bank - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/01/04/rugalmas-szamlacsomaggal-ujitott-a-legnagyobb-magyar-bank/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJC0f8ZmfwBhs-rcbnsRtgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 07:42:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/01/04/rugalmas-szamlacsomaggal-ujitott-a-legnagyobb-magyar-bank/" target="_blank"&gt;Rugalmas számlacsomaggal újított a legnagyobb magyar bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OTP Bank a sokszínű ügyféligényekre, a modern megoldások iránt érzékelhetően növekvő elvárásokra kíván választ adni a tavaly december 12-én bevezetett lakossági számlacsomagokkal. Nem csupán nevében változott meg az OTP Bank számla portfóliója. A szerződést kötő ügyfelek egy merőben új szolgáltatáspalettáról választhatnak – derül ki a bank közleményéből. A „moduláris” felépítésnek köszönhetően ugyanis a számlákhoz kapcsolódó szolgáltatások az ügyfelek élethelyzetének és igényeinek megfelelően rugalmasan alakíthatók, akár havonta megváltoztathatók. Hogyan működik? A lakossági ügyfelek szá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Új, teljesen online személyi kölcsön jelent meg Magyarországon - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/uj-teljesen-online-szemelyi-kolcson-jelent-meg-magyarorszagon.306079.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3KY9NzaplHGhiNp9Fpz8IqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/uj-teljesen-online-szemelyi-kolcson-jelent-meg-magyarorszagon.306079.html" target="_blank"&gt;Új, teljesen online személyi kölcsön jelent meg Magyarországon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Igényléstől folyósításig online intézhető, nem ügyfeleknek is elérhető személyi kölcsönt dob a piacra a K&amp;H. A pénzintézet úgy látja, a személyi kölcsönök növekedésének jelentős potenciálja van Magyarországon, ami a gazdaság növekedéséhez is hozzájárulhat - hangzott el a pénzintézet mai sajtótájékoztatóján. Martin Jarolim, a K&amp;H lakossági üzletágvezetője a személyi kölcsönök piacáról beszélt Magyarországon: - Hazánkban a háztartások más EU-s tagállamokkal összehasonlítva alacsony adóssággal rendelkeznek, még a régióhoz képest is alacsony ez az érték, hiszen a GDP-arányos háztartási adósság ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Így változott meg az életünk röpke húsz év alatt - 24.hu</title><link>http://24.hu/tech/2017/05/25/igy-valtozott-meg-az-eletunk-ropke-husz-ev-alatt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNJKkoERsSLqYPb1hvpdhkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 09:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/tech/2017/05/25/igy-valtozott-meg-az-eletunk-ropke-husz-ev-alatt/" target="_blank"&gt;Így változott meg az életünk röpke húsz év alatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emlékszel még 1997-re? Az évre, amikor 150 ország írta alá a globális felmelegedés elleni kiotói egyezményt? Amikor az Atlantis űrhajó visszatért a Földre? Amikor Amerikában elindult a South Park, Magyarországon pedig a Rex felügyelő vagy éppen a Fókusz? 1997 a Magyar Cetelem Bank számára is emlékezetes, mert ebben az évben kezdte meg működését. A huszadik szülinapját ünneplő pénzintézet a jeles alkalom apropóján készített egy 360 fokos VR-videót, amiben megmutatják, mennyi minden megváltozott körülöttünk az elmúlt két évtizedben. A videóban egy család otthona látható 1997-ben és egy időcsa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Fidesz félmilliárdos székházfelújítását kapirgálják a szocialisták - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2016/10/29/a-fidesz-felmilliardos-szekhazfelujitasat-kapirgaljak-a-szocialistak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_m2-H9LLHV_4oT5wCyc_sqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 09:34:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2016/10/29/a-fidesz-felmilliardos-szekhazfelujitasat-kapirgaljak-a-szocialistak/" target="_blank"&gt;A Fidesz félmilliárdos székházfelújítását kapirgálják a szocialisták&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A politikus az MTI kérdésére azt közölte: ha nyilvános felhívásuknak a Fidesz nem tesz eleget, közérdekű adatigényléssel élnek, ha ez nem jár eredménnyel, perelni is hajlandóak. Nem tudunk elmenni a felújító személye mellett – jelentette ki az ellenzéki politikus Garancsi Istvánra utalva, akinek cége, mint mondta, - a Fradi-stadiont 15 milliárd forintért építette, - a Dagály-fürdőt 38 milliárdból újított fel, - és fejlesztheti a MOMÉ-t hárommilliárdból, - egy Kopaszi-gáti ingatlanüzlethez pedig 16,5 milliárdos hitelt kapott az állami Eximbanktól. A kapcsolat Garancsi és Orbán kormánya közöt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>25 milliárd forintos csalással gyanúsítják a Lombard Kft. ügyvezetőjét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/05/30/25-milliard-forintos-csalassal-gyanusitjak-a-lombard-kft-ugyvezetojet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQXJW---fLhCk0JzbNLiCsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 05:05:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/05/30/25-milliard-forintos-csalassal-gyanusitjak-a-lombard-kft-ugyvezetojet" target="_blank"&gt;25 milliárd forintos csalással gyanúsítják a Lombard Kft. ügyvezetőjét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Különösen jelentős kárt okozó csalás és sikkasztás, illetve a számvitel rendjének megsértésének gyanújával vádemelési javaslatot nyújtott be a rendőrség a Fővárosi Főügyészségnek B. Péter törökbálinti lakos, a Lombard Kft. ügyvezetője ellen. A nyomozás megállapításai szerint B. nyolc pénzintézet sérelmére követett el csalást, ezektől fedezetlen zálogjegyek ellenében összesen 21 milliárd forintnyi hitelt vett fel úgy, hogy azok visszafizetésére se lehetősége, se szándéka nem volt. A pénzintézetek mellett magánszemélyeket és gazdasági társaságokat is átvert, ezektől összesen négymilliárd fori...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Lázár összehangolná a közösségi kézben lévő szolgáltatásokat - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/09/08/lazar-osszehangolna-a-kozossegi-kezben-levo-szolgaltatasokat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKoo0sGb7L1CZr_4NiJ6DUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:04:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/09/08/lazar-osszehangolna-a-kozossegi-kezben-levo-szolgaltatasokat/" target="_blank"&gt;Lázár összehangolná a közösségi kézben lévő szolgáltatásokat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Össze kell hangolni a közösség kezében lévő szervezetek, közműszolgáltatók, pénzintézetek, az önkormányzatok tevékenységét annak érdekében, hogy az emberek magasabb színvonalú és olcsóbb szolgáltatást kapjanak – jelentette ki a Miniszterelnökséget vezető miniszter pénteken Hódmezővásárhelyen. Lázár János az ország első, valamennyi önkormányzati és közszolgáltatáshoz kapcsolódó ügy intézését egy helyszínen lehetővé tevő központ átadásán elmondta: a szolgáltatások minőségének javításában a digitalizáció még kihasználatlan lehetőségeket tartogat. A politikus kifejtette, a 2014-ben kezdődött ko...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Ezt jelenti, ha a kód beírása után rögtön felvillan a PIN OK! felirat - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/08/21/ezt-jelenti-ha-a-kod-beirasa-utan-rogton-felvillan-a-pin-ok-felirat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEeX10k7dAdiKIbyMzCw9oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 13:11:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/08/21/ezt-jelenti-ha-a-kod-beirasa-utan-rogton-felvillan-a-pin-ok-felirat/" target="_blank"&gt;Ezt jelenti, ha a kód beírása után rögtön felvillan a PIN OK! felirat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiába tart néhány másodpercig, a bankkártyás fizetések mögött elképesztően összetett rendszer működik – elmondjuk, mi történik a háttérben. Közös nyelv A fizetési folyamat kezdetekor a kártya és a terminál között kommunikáció zajlik, mégpedig titkosított csatornán. A terminál engedélyezési – idegen szóval: autorizációs – üzenetet indít a bank felé. Az üzenet eljut a kereskedő elfogadó bankjához – azaz ahhoz a hitelintézethez, amelyiknél a kereskedő számlája található. Innen a kártyacég hálózatához vándorol tovább az üzenet. A kártyatársaság hálózata azonosítja a kártyát, felismeri a kibocs...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Csalókra figyelmeztet az OTP - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/csalokra-figyelmeztet-az-otp/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2YCSVrQkbXX9hfrqR50TEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 11:02:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/02/csalokra-figyelmeztet-az-otp/" target="_blank"&gt;Csalókra figyelmeztet az OTP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OTP nevével visszaélve, a bank 67. születésnapjára hivatkozva hirdettek nyereményjátékot csalók. A pénzintézet honlapján hívta fel a figyelmeztet arra, hogy nem szervez a születésnaphoz kötődő nyereményjátékot. Az OTP nem sorsol ki telefont, játékkonzolt, vásárlási utalványt. A csalók a hiszékeny internetezők bizalmas adatait akarják megszerezni, céljuk az adathalászat. A gyanútlan internetező olyan „szolgáltatásra” is regisztrálhat a játék során, amelynek magas sms díját havonta fizeti majd meg. A bank logójával visszaélnek a csalók. A hitelintézet megtette a szükséges biztonsági és jog...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Zárt osztályra került, mert újra kifizettetné a bank a lakását - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/11/zart-osztalyra-kerult-mert-ujra-kifizettetne-a-bank-a-lakasat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUDM3rPdYcTlesAzRtyu40qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:14:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/11/zart-osztalyra-kerult-mert-ujra-kifizettetne-a-bank-a-lakasat/" target="_blank"&gt;Zárt osztályra került, mert újra kifizettetné a bank a lakását&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kétszer kellene kifizetniük lakásukat két szegedi és egy makói társasház lakóinak – írja a Délmagyarország. A társasházakat felépítő vállalkozó keretjelzálog-szerződést kötött egy bankkal. A hitelből felépítette a lakásokat, amiket a beköltözők ki is fizettek neki, a bank felé viszont nem rendezte a tartozást. A pénzintézet később a lakókon követelte a pénzt, ők viszont polgári perben próbálták bizonyítani igazukat. A vállalkozót közben első fokon öt és fél év börtönre ítélték. A lakóknak eddig annyit sikerült elérni, hogy egyetlen házaspárnak elengedte a bank az összeg kifizetését, most pe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Akadozik a K and H netbankja - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/04/10/akadozik-a-kh-netbankja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC2XmYRopanxyz-Pz3pLsAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 07:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/04/10/akadozik-a-kh-netbankja/" target="_blank"&gt;Akadozik a K and H netbankja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Átmeneti kimaradások lehetnek a K&amp;H e-bank, e-posta és mobilbank szolgáltatásában – közölte a K&amp;H hétfőn. A pénzintézet tájékoztatása szerint a hiba elhárításán jelenleg is dolgoznak. Legutóbb két éve volt hasonló üzemzavar a banknál. (MTI)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Újabb pofon a bankoknak - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/01/12/ujabb-pofon-a-bankoknak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmj3u5gk4ZBCJcdZ7LhVnoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 15:36:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2017/01/12/ujabb-pofon-a-bankoknak/" target="_blank"&gt;Újabb pofon a bankoknak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A testület közelmúltban hozott határozata kihívás elé állítja a bankokat: a finanszírozók ismételten azzal szembesülnek, hogy az évek alatt kialakított és alkalmazott biztosítéki struktúrák újragondolása válik szükségessé. Kiesik ugyanis az ingatlanfejlesztési ügyletek egyik legfontosabb biztosítéka, ami minden bizonnyal hatással lesz az az ingatlan-beruházásokkal kapcsolatos finanszírozási tranzakciók árazására. A Kúria egy ingatlanfinanszírozással kapcsolatos jogvitát vizsgált, amely során kimondta: ha a bank egy kölcsönszerződés biztosítékaként egy jövőbeni követelésre köt ki magának zál...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Egyetlen hanyag mozdulattal állított meg három fegyveres rablót egy biztonsági őr - 24.hu</title><link>http://24.hu/kulfold/2017/06/26/egyetlen-hanyag-mozdulattal-allitott-meg-harom-fegyveres-rablot-egy-biztonsagi-or/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwX6bHHthS8GaX6Z_QuWg8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 15:10:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kulfold/2017/06/26/egyetlen-hanyag-mozdulattal-allitott-meg-harom-fegyveres-rablot-egy-biztonsagi-or/" target="_blank"&gt;Egyetlen hanyag mozdulattal állított meg három fegyveres rablót egy biztonsági őr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Viharos gyorsasággal zajlott le egy bankrablási kísérlet június 14-én, szerdán a mexikói Guadalajara városban. A bank biztonsági őre már akkor kiszúrta a három gyanús férfit, amikor az utcán a pénzintézet felé tartottak, így aztán mire az orvosi maszkot viselő férfiak a bejárathoz értek, az őr már felkészülten várt. Egyszerűen bekattintotta az orruk előtt az üvegajtó biztonsági zárát. A banditák nem számítottak erre a lépésre, így aztán azt sem tudták kitalálni, hogy mi lenne a legjobb megoldás. Néhány másodpercig zavartan néztek egymásra, majd inkább sarkon fordultak és dolguk végezetlenül...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Eszébe jutna 10 milliót bankkártyával fizetni? Pedig nem gond - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/02/02/eszebe-jutna-10-milliot-bankkartyaval-fizetni-pedig-nem-gond/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELE9OLZq1xHcOAR8M0Sr5O4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 14:38:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/02/02/eszebe-jutna-10-milliot-bankkartyaval-fizetni-pedig-nem-gond/" target="_blank"&gt;Eszébe jutna 10 milliót bankkártyával fizetni? Pedig nem gond&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elektronikus fizetés elképesztő térnyeréséről számolt be a Sberbank saját adatainak elemzése alapján az Azénpénzem.hu. 2016 utolsó hónapjában a bankkártyás vásárlások 15 százalékát már internetes kereskedőnél regisztrálta a bank, és a teljes forgalom 25 százalékát fizették interneten a hitelintézet ügyfelei. Beszédes az is, hogy az év első két hónapjában pedig 50 százalékkal nőtt a hipermarketekben elköltött plasztikpénz. Átlagban és azon felül A bank ügyfelei 2016 utolsó negyedévében átlagosan mintegy 26 ezer forintot költöttek kártyájukkal. Az átlag mögött persze itt is jókora eltérése...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Kiváltságosok nyerhetnek a fogyasztóbarát lakáshitellel - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/05/25/kivaltsagosok-nyerhetnek-a-fogyasztobarat-lakashitellel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf-nZCnP0ZQRDrjuZXqwqEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 11:08:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/05/25/kivaltsagosok-nyerhetnek-a-fogyasztobarat-lakashitellel/" target="_blank"&gt;Kiváltságosok nyerhetnek a fogyasztóbarát lakáshitellel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már közzétette az MNB a „minősített lakáshitel” cím feltételeit. A hitelintézetek egy hét múlva kérhetik termékeik minősítését. Az Azénpénzem.hu körképe szerint egyelőre nemigen van bank, amely már most megfelelne a követelményeknek. Több pénzintézet kifejezetten üdvözölte az MNB lépését. Az Erste szerint a bankok ki fogják használni a termék „marketingértékét”, és várhatóan jelentős erőfeszítéseket tesznek annak érdekében, hogy nagyobb részesedést szerezzenek az érintett ügyfélkörben. Az OTP az elsők közt kívánja benyújtani pályázatát, és abban is bízik, hogy remélhetőleg – mint mondták: h...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem ad több hitelt dohánnyal foglalkozó cégeknek az ABN Amro - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/07/06/nem-ad-tobb-hitelt-dohannyal-foglalkozo-cegeknek-az-abn-amro</link><guid isPermaLink="false">CAIiECznVvZhsjhCunvO19kVXuMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 07:17:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/07/06/nem-ad-tobb-hitelt-dohannyal-foglalkozo-cegeknek-az-abn-amro" target="_blank"&gt;Nem ad több hitelt dohánnyal foglalkozó cégeknek az ABN Amro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hollandiában évente 20 ezer ember hal meg a dohányzás miatt, ezért nem hitelezi tovább a dohányipar szereplőit az ABN Amro Bank. A pénzintézet szerdán kötött együttműködési megállapodást a holland Szív Alapítvánnyal, hogy együtt küzdjenek a dohányzás ellen. Alapértékünk, hogy mindenkinek joga van az egészséghez, a dohányipar szereplőinek alaptevékenysége pedig nem fér ezzel össze. Így indokolta a hitelezési moratóriumot a bank. A meglévő szerződéseket nem bontják fel, de nem is hosszabbítják meg őket, és újakat sem kötnek. A bank azért fog lobbizni, hogy a holland pénzügyi szektorban mások ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>9100 bankfiókot zártak be, 50 ezer embernek mondtak fel - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/09/13/9100-bankfiokot-zartak-be-50-ezer-embernek-mondtak-fel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPC0oJcWobPgFO7DkGAu72oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/09/13/9100-bankfiokot-zartak-be-50-ezer-embernek-mondtak-fel/" target="_blank"&gt;9100 bankfiókot zártak be, 50 ezer embernek mondtak fel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az Európai Unió bankjai tavaly 9100 fiókot zártak be és 50 ezer embernek mondtak fel az EU-ban elsősorban amiatt, hogy a pénzintézetek ügyfelei egyre gyakrabban választják az online bankolást. Az Európai Bankszövetség (EBF) által közzétett adatok szerint az Európai Unióban működő bankfiókok száma 189 ezer volt a múlt év végén, 4,6 százalékkal kevesebb az egy évvel korábbinál, amikor a bankfiókok száma szerényebben, 3 százalékkal csökkent. - A bankfiókbezárásokban a brit pénzintézetek jártak az élen, tavaly rekordszámú, 762 fiókot számoltak fel. A bankoknál dolgozók száma tavaly 2,8 millió k...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vevőt keresnek a Quaestor-csoport bankjára - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2016/12/29/vevot-keresnek-a-quaestor-csoport-bankjara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH600hvgvO5bWBDdJUfqfWoqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 07:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2016/12/29/vevot-keresnek-a-quaestor-csoport-bankjara/" target="_blank"&gt;Vevőt keresnek a Quaestor-csoport bankjára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Negyedszer is meghirdette a Quaestor-csoport bankját a tavaly bedőlt brókercég felszámolója. A Quaestor Bank Zrt. névértéken 2 milliárd forintnyi részvényére tavaly november óta nincs vevő – írja a Világgazdaság. A Quaestor még 2014 decemberében vette meg a korábbi Credigen Bankot annak francia tulajdonosától. A terv az volt, hogy a bankkal teljessé váljon a Quaestor-csoport pénzügyi intézményi palettája, de a tavaly márciusi összeomlás keresztülhúzta a terveket. A kiürült hitelintézet megvásárlója gyakorlatilag csak banki jogosítványhoz jutna. A vevővel szemben az is elvárás, hogy legyen 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>60-70 ezer forintot spórolhat a bankszámlán - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2016/11/03/60-70-ezer-forintot-sporolhat-a-bankszamlan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1yycWiu5WOXmx5ru9tQ2UqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2016 08:59:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/uzleti-tippek/2016/11/03/60-70-ezer-forintot-sporolhat-a-bankszamlan/" target="_blank"&gt;60-70 ezer forintot spórolhat a bankszámlán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az MNB – Bankszámlaválasztó alkalmazásának friss adatai alapján – azt írja, hogy a lakossági ügyfelek éves pénzforgalmi összköltségei között akár több tízezer forintos különbség is lehet. A jegybank szerint egy középkorú, átlagos jövedelmű ember havonta általában kétszer vesz fel pénzt ATM-ből, ötször vásárol bankkártyával, kétszer utal és három csoportos beszedésre ad megbízást. Ez Miskolcon lehet havi 477, de akár 6500 forint is. Az MNB Bankszámlaválasztója szerint egy pécsi nyugdíjasnak az átlagos számlahasználat (havi egy-egy ATM-es és bankfiókos készpénzfelvét, két bankkártyás vásárlás...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Raiffeisen: rendkívül kedvezőek a magyar gazdaság kilátásai - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/18/raiffeisen-rendkivul-kedvezoek-a-magyar-gazdasag-kilatasai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTbE96_L64GepPJopr94zEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 12:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/01/18/raiffeisen-rendkivul-kedvezoek-a-magyar-gazdasag-kilatasai/" target="_blank"&gt;Raiffeisen: rendkívül kedvezőek a magyar gazdaság kilátásai&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rendkívül kedvezőek a magyar gazdaság kilátásai, idén és jövőre is 3 százalék fölött lehet a GDP bővülése – mondta Török Zoltán, a Raiffeisen Bank vezető elemzője a pénzintézet elemzőinek idei első sajtótájékoztatóján. Elmondta: a növekedést elsősorban a lakossági fogyasztás húzza, amely idén 5 százalékkal bővül, emellett a kedvező külső környezet és az expanzív fiskális politika is segíti a növekedést. Török Zoltán szerint visszatér Magyarországra az infláció, már az idei év második felében teljesülhet a 3 százalékos inflációs cél. A forint árfolyama az euróval szemben továbbra is a 310 fo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Razzia a Deutsche Banknál, esik az árfolyam - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/razzia-a-deutsche-banknal-esik-az-arfolyam.306097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlTmI_efm6IGgHmO73UYkMqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/razzia-a-deutsche-banknal-esik-az-arfolyam.306097.html" target="_blank"&gt;Razzia a Deutsche Banknál, esik az árfolyam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razziát tartott a német rendőrség csütörtök a Deutsche Bank német bank irodáiban pénzmosás gyanúja miatt. Mostanáig több mint 3,2%-ot esett a legnagyobb német bank árfolyama. A nyomozók a pénzintézet frankfurti székhelyét is átkutatták. A gyanú szerint a cégcsoport egyes dolgozói segítettek ügyfeleknek offshore cégeket alapítani különböző adóparadicsomokban és bűncselekményekből származó pénzt tisztára mosni. A frankfurti ügyészség nyilatkozata szerint a csütörtöki nagyszabású akció során hat épületet vizsgáltak át Frankfurt, Eschborn, illetve Gross-Umstadt városokban. A frankfurti ügyészsé...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Húsz év után átadják a Fundamenta kormányrúdját - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2016/12/15/husz-ev-utan-atadjak-a-fundamenta-kormanyrudjat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGObRzrhLvOmQWYmUV0eDUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2016/12/15/husz-ev-utan-atadjak-a-fundamenta-kormanyrudjat/" target="_blank"&gt;Húsz év után átadják a Fundamenta kormányrúdját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több mint 2 évtizeden át, az alapítás óta vezette a lakástakarékot Gergely Károly. Nemrég döntött arról, hogy december 31-én nyugdíjba vonul. A Fundamentát csúcsra vitte. Noha az elején voltak veszteséges éveik, mára az egyik legstabilabb hazai pénzintézet, óriási lehetőségekkel. Ügyvédként kezdtem, aztán 10 évet nem éltem Magyarországon – elvégeztem egy egyetemet Németországban is. Amikor visszatértem, akkor a Providencia és a Generali Biztosító megalapításában vettem részt. De egyértelmű, hogy a legnagyobb siker a Lakáskassza, illetve a Fundamenta nevéhez fűződik. Ennek az alapításától ke...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orosz állami bankkal üzletelne Csányi - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/22/orosz-allami-bankkal-uzletelne-csanyi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvO_mv803q3VOWKcmrBHwUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 16:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/22/orosz-allami-bankkal-uzletelne-csanyi/" target="_blank"&gt;Orosz állami bankkal üzletelne Csányi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szergej Gorkov ukrán sajtóbeszámoló szerint azt mondta, hogy a bank felügyelőbizottsága a jövő héten dönt az eladásról, és a lehetséges vevő az OTP-csoport. Hozzátette, vannak javaslatok, ezekről most tárgyalnak. Az OTP az MTI érdeklődésére azt válaszolta, a bank stratégiai célkitűzései továbbra is változatlanok az akvizíciókat illetően: megvizsgálja a lehetőségeket és elsősorban azon országok állnak a fókuszban, ahol a bank jelen van, azonban piaci mérete nem éri el az optimális szintet. Csányi Sándor, az OTP elnök-vezérigazgatója kedden a Reuters és a Bloomberg hírügynökségnek adott nyila...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Új korszak a digitális bankolásban - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/24/uj-korszak-a-digitalis-bankolasban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMts01klXnkPVbzz9s-Y2AcqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 14:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/24/uj-korszak-a-digitalis-bankolasban/" target="_blank"&gt;Új korszak a digitális bankolásban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fontos lépést tett a banki szolgáltatások digitális elérését biztosító úton az OTP Bank azzal, hogy bevezette a teljes egészében online intézhető személyi kölcsönt a piacra – írja a pénzintézet közleményében. Ez az első olyan, valóban online hitel termék Magyarországon, amelynek igénybevételéhez lényegében semmi másra nincs szükség, mint egy internetes eszközre. Az igénylés pár perc alatt kitölthető, az ezt követő, néhány perces hitelbírálati folyamat és átutalás pedig automatikus – mutatta be a megoldást újságírók előtt a bank vezérigazgató-helyettese, Kovács Antal. Az igénylést követően a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A bankok megtartanák a kedvezményes áfát a lakásépítéseknél - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/13/a-bankok-megtartanak-a-kedvezmenyes-afat-a-lakasepiteseknel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3LJCgKSGq8p7ruHPRrSioqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 06:34:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/07/13/a-bankok-megtartanak-a-kedvezmenyes-afat-a-lakasepiteseknel/" target="_blank"&gt;A bankok megtartanák a kedvezményes áfát a lakásépítéseknél&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A minősített fogyasztóbarát lakáshitel sikerességét is veszélyeztetheti a végrehajtási törvény tavaszi módosulása, hiszen a forrást biztosító jelzálogleveleket megdrágíthatja az, hogy a befektetők bizonytalannak érzik a fedezet értékesíthetőségét – nyilatkozta Becsei András, a Magyar Bankszövetség alelnöke a Világgazdaságnak. A lap csütörtöki számában elmondta azt is, hogy a bankszektor intenzíven versenyez – 74 pénzintézet például mintegy 500 különböző lakáshitelt kínál -, ám jövedelmezőség tekintetében a régió más országainál szerényebb a tulajdonosok befektetésének megtérülése. Közölte, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szinte meg se kottyanna a rendezetlen Brexit a brit bankoknak - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/szinte-meg-se-kottyanna-a-rendezetlen-brexit-a-brit-bankoknak.306027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMCzef2OD-tVpxNIYSmW3sqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/szinte-meg-se-kottyanna-a-rendezetlen-brexit-a-brit-bankoknak.306027.html" target="_blank"&gt;Szinte meg se kottyanna a rendezetlen Brexit a brit bankoknak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A brit bankrendszer elég erős ahhoz, hogy egy megállapodás nélküli záruló, gazdasági sokkot okozó Brexitet is túléljenek - derül ki a Bank of England legfrissebb stressztesztjének eredményéből. Az értékeléssel együtt a pénzintézetek engedélyt kaptak arra, hogy a következő hónapokban nagyobb osztalékfizetéseket teljesítsenek - számol be a Wall Street Journal. Hét brit nagybankot stressztesztelt a brit jegybank, egyiket sem kötelezte a tesztek lezárultával tőkeemelésre. Az ilyen tesztek során a pénzintézeteknek azt kel lemodellezniük, mit tennének egy durva gazdasági sokk - jelen esetben egy ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Nagy a baj: Végrehajtás alá került Vajna Timi fánkozójának egyharmada - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/kikapcsolodas/szines-hirek/nagy-a-baj-vegrehajtas-ala-kerult-vajna-timi-fankozojanak-egyharmada/cj0v8xy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaHZSAWlGBv0dhww2UnRIQqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:07:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/kikapcsolodas/szines-hirek/nagy-a-baj-vegrehajtas-ala-kerult-vajna-timi-fankozojanak-egyharmada/cj0v8xy" target="_blank"&gt;Nagy a baj: Végrehajtás alá került Vajna Timi fánkozójának egyharmada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem megy ez neki... Újabb bonyodalom van kialakulóban Vajna Timi nemrég megnyitott, majd bezárt és újranyitott fánkozója körül. A cég tulajdonrészének harmadát egy osztrák pénzintézet lefoglalta egy 31 milló forintos kölcsöntartozás miatt! - írja az Átlátszó-ra hivatkozba a Bors. A lefoglalt rész természetesen nem a Vajna család tulajdona, hanem az üzlettársuké, de így sem jelent semmi jót az üzlet jövőjére nézve. forrás: borsonline.hu&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Elmaradt a forradalom a bankszektorban - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/20/elmaradt-a-forradalom-a-bankszektorban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoNioUGWPd0QS88qcVcBVYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:28:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/09/20/elmaradt-a-forradalom-a-bankszektorban/" target="_blank"&gt;Elmaradt a forradalom a bankszektorban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fintech vállalkozások lényegi változásokat hoztak a pénzügyi szolgáltatók közötti verseny alapjaiban, azonban magát a versenykörnyezetet még nem alakították át – többek között ezt állapította meg a Világgazdasági Fórum és a Deloitte Consulting közös tanulmánya. Fintech azokat a cégeket hívjuk, amelyek az informatikát és banki folyamatokat összekapcsolják, például mobil bankolást fejlesztenek. A jelentés szerint sok új dolgot hoztak ezek a cégek, de magát az ökoszisztémát nem változtatták meg, holott korábban alapvető változásokra számítottak segítségükkel a bankszektorban a szakértők. Rá ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Szakértő: eltűntek a készpénzes vásárlók az ingatlanpiacról - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/27/szakerto-eltuntek-a-keszpenzes-vasarlok-az-ingatlanpiacrol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQAaJVSfO0iVS9XNoC40s4qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:47:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/06/27/szakerto-eltuntek-a-keszpenzes-vasarlok-az-ingatlanpiacrol/" target="_blank"&gt;Szakértő: eltűntek a készpénzes vásárlók az ingatlanpiacról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ingatlanpiacra 2015-ben és 2016 első felében jellemző volt, hogy a vevők többnyire készpénzzel vásároltak, ezzel szemben most inkább banki hitellel vesznek ingatlant – mondta Balogh László, az ingatlan.com vezető gazdasági szakértője az M1 aktuális csatorna keddi műsorában. A szakértő elmondta: a fogyasztóbarát lakáshitelek elbírálásnak ideje nem lehet hosszabb 15 napnál. Ha a hiteligénylő teljesíti a bank feltételeit, akkor 2-3 napon belül folyósítani kell a kölcsön összegét. A folyósítási díj is maximálva van, a hitelösszeg 0,75 százalékában és 150 ezer forintban – tette hozzá. Kiemelt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>190 forint feletti osztalékot is fizethet az OTP 2016-ra - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/03/190-forint-feletti-osztalekot-is-fizethet-az-otp-2016-ra/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKr4nhGup_N1ChUNy_isdpMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 12:01:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/03/03/190-forint-feletti-osztalekot-is-fizethet-az-otp-2016-ra/" target="_blank"&gt;190 forint feletti osztalékot is fizethet az OTP 2016-ra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OTP Bank Nyrt. igazgatósága 53,2 milliárd forint osztalék kifizetésére tesz javaslatot a közgyűlésnek, ami részvényenként 190 forint, azonban ennél kicsit több is lehet a sajátrészvények számától függően – mondta Bencsik László, a bank vezérigazgató-helyettese pénteken sajtótájékoztatón Budapesten. A bank közgyűlése tavaly 46,2 milliárd forintot fizetett ki osztalékként 2015-re. Jól alakultak a csoport ügyei A cégcsoportról kiemelte: hosszú évek csökkenése után nőni kezdtek a hitelállományok Magyarországon a banknál. Tavaly az orosz és az ukrán leánybank, több év veszteséget követően, eg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A magyarok nyitottak a korszerű banki megoldásokra (X) - 24.hu</title><link>http://24.hu/elet-stilus/2017/08/31/a-magyarok-nyitottak-a-korszeru-banki-megoldasokra-x/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpJV52REvhT1covOHXu-0MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 13:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/elet-stilus/2017/08/31/a-magyarok-nyitottak-a-korszeru-banki-megoldasokra-x/" target="_blank"&gt;A magyarok nyitottak a korszerű banki megoldásokra (X)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az OTP Bank tapasztalatai szerint egyre többen vannak, és egyre nagyobb összeget igényelnek a személyi kölcsönre szerződők. Az éppen egy éve a magyar piacon megjelent online személyi kölcsön is a várakozások felett teljesít, olyannyira, hogy még a korábban a személyi kölcsönök esetében tapasztalt nyári uborkaszezon miatti visszaesés is elmaradt. A szabadon felhasználható kölcsön jó megoldást jelenthet az iskolakezdéskor felmerülő költségek esetében is. Budapest, 2017. augusztus 31. Az OTP Bank közel egy éve, tavaly szeptemberben indította útjára digitális szolgáltatását, a teljes mértékben ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Lefoglalták a Vajna Tímea fánkozóját üzemeltető cég egyharmadát - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2016/11/30/lefoglaltak-a-vajna-timea-fankozojat-uzemelteto-ceg-egyharmadat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJoMRftuCL6zEh_10sB1KQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 11:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2016/11/30/lefoglaltak-a-vajna-timea-fankozojat-uzemelteto-ceg-egyharmadat/" target="_blank"&gt;Lefoglalták a Vajna Tímea fánkozóját üzemeltető cég egyharmadát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Végrehajtás alá került Vajna Tímea üzlettársának tulajdonrészére az Arany János utcai fánkozót működtető Mr. Funk Vendéglátó Kft-ben – tudta meg az Átlátszó. Gomez Norbert egyharmadot kitevő tulajdonrészét egy osztrák pénzintézet, az Oberbank AG foglalta le egy nagyjából 31 millió forintot kitevő kölcsön miatt indult végrehajtási ügy részeként. A kft. többségi tulajdonosa a Vajna-házaspár tulajdonában lévő Beauty Enterprises Hungary Kft, mely a Velvet múlt heti cikke szerint 40 millió forinttal emelte meg a fánkozót üzemeltető cég tőketartalékát. A lefoglalt üzletrész értékét egymillió fori...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nagyobb ingatlanba költöznének, de minden második magyar fiatal a mamahotelben lakik - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/01/23/nagyobb-ingatlanba-koltoznenek-de-minden-masodik-magyar-fiatal-otthon-lakik/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoDjayLaj2MInO4nqvrClsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 10:31:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/01/23/nagyobb-ingatlanba-koltoznenek-de-minden-masodik-magyar-fiatal-otthon-lakik/" target="_blank"&gt;Nagyobb ingatlanba költöznének, de minden második magyar fiatal a mamahotelben lakik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A meglévőnél nagyobb ingatlanban szeretnének lakni a 19-29 éves fiatalok. A K&amp;H fiatalok jóléti indexéből kiderül, hogy a válaszadók a szülők vagy a család tulajdonában lévő, átlagosan 80 négyzetméteres lakóingatlanban laknak, miközben egy szobával nagyobb, 94 négyzetméteres alapterületet tartanának ideálisnak – számolt be a pénzintézet kutatásáról hétfőn. A kutatásból kiderül, hogy a magyar fiatalok nagy része még mindig a „mamahotel”kényelmét élvezi: 55 százalék a szülők vagy a család tulajdonában lévő ingatlanban lakik. 23 százalékuk bérel lakást, és mindössze 20 százalékuknak van legalá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vádat emelnek az orgoványi takarék vezetői ellen - 444.hu</title><link>http://444.hu/2016/12/20/vadat-emelnek-az-orgovanyi-takarek-vezetoi-ellen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDVotiqDyINefPam2SqVgMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 07:31:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2016/12/20/vadat-emelnek-az-orgovanyi-takarek-vezetoi-ellen" target="_blank"&gt;Vádat emelnek az orgoványi takarék vezetői ellen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hűtlen kezelés megalapozott gyanúja miatt vádemelési javaslattal küldte meg a Készenléti Rendőrség Nemzeti Nyomozó Iroda az Orgovány és Vidéke Takarékszövetkezet ügyének iratait a Pest Megyei Főügyészségnek. Az ügyben rendőrség négy ember ellen folyatatott nyomozást. Az eljárás 2014. július 10-én a Magyar Nemzeti Bank feljelentése alapján indult, mert a takarékszövetkezet átvilágítása során súlyos hiányosságokat tártak fel a működésben. A nyomozás pedig megállapította, hogy a gyanúsítottak megsértették a pénzintézet hitelezési szabályzatát, a kihelyezett kölcsönök miatt a késedelemben lévő ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Milliárdokért “aranyat csinált rézből” – videó - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/05/30/milliardokert-aranyat-csinalt-rezbol-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLwJ2rosuQ9TOP3cNa9aocqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw8IaQAw</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 06:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/05/30/milliardokert-aranyat-csinalt-rezbol-video/" target="_blank"&gt;Milliárdokért “aranyat csinált rézből” – videó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A gyanúsított több milliárd forintnyi hitelt vett fel gazdasági társaságoktól hamis aranyfedezet mellett. A Készenléti Rendőrség Nemzeti Nyomozó Iroda különösen jelentős kárt okozó csalás és más bűncselekmények miatt nyomozott B. Péter törökbálinti lakos ellen – írja a police.hu. A megalapozott gyanú szerint a férfi, a Lombard Kft. ügyvezetőjeként, az irányítása alatt álló és a cégcsoportjához tartozó Kézizálog Zrt. tevékenysége révén nyolc pénzintézet sérelmére követett el csalást. Fedezetlen zálogjegyek benyújtásával úgy vett fel hiteleket, hogy azok visszafizetésére lehetősége és szándék...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Több tízezer ember kerülhet az utcára - 24.hu</title><link>http://24.hu/belfold/2017/01/06/tobb-tizezer-ember-kerulhet-az-utcara/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHucqOz-Ys2oEjY7Qr_nlbgqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 07:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/belfold/2017/01/06/tobb-tizezer-ember-kerulhet-az-utcara/" target="_blank"&gt;Több tízezer ember kerülhet az utcára&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több tízezer lakáshiteles kerülhet az utcára hamarosan, ha nem tudnak megegyezni a bankkal – írja a Világgazdaság. Az MNB ajánlása szerint 66 ezer nem teljesítő jelzáloghitelest kerestek meg tavaly október végéig a bankok, viszont 22 százalékuk nem volt együttműködő. Ők vagy nem reagáltak a megkeresésre, vagy elutasították azt. Akadályozó tényező lehet az adósok együttműködésének hiánya, illetve előfordulhatnak banki eszközökkel nehezen kezelhető szituációk. Ha valaki keresőképtelenné válik, megromlik az egészsége, vagy külföldre költözik, a hitelintézet cselekvésképtelenné válik. Van olyan...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Gigantikus pénzügyi csalást lepleztek le Németországban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/04/19/gigantikus-penzugyi-csalast-lepleztek-le-nemetorszagban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgMt2ItHT17bP5vAqi7CvkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 14:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/04/19/gigantikus-penzugyi-csalast-lepleztek-le-nemetorszagban" target="_blank"&gt;Gigantikus pénzügyi csalást lepleztek le Németországban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több mint tízmilliárd eurós kárt okozó feltételezett pénzügyi csalást lepleztek le Németországban - jelentette szerdán a Süddeutsche Zeitung (SZ) című német lap és két német regionális közszolgálati médiatársaság, a Norddeutscher Rundfunk (NDR) és a Westdeutscher Rundfunk (WDR) közös tényfeltáró munkacsoportja. A beszámoló szerint évek óta tartó nyomozás után egy bennfentes vallomása révén sikerült áttörést elérni a cum-ex ügyletek néven a német nyilvánosságban is ismert ügyben. A feltételezett csalók a törvényi szabályozás 2012-es megváltoztatásáig osztalékfizető (cum) és osztalékot nem fi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Egész oldalas hirdetésben kért bocsánatot a Deutsche Bank, amiért tisztességtelen dolgokban vettek részt - 444.hu</title><link>http://444.hu/2017/02/06/egesz-oldalas-hirdetesben-kert-bocsanatot-a-deutsche-bank-amiert-tisztessegtelen-dolgokban-vettek-reszt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3Iffz85dNwgYRGuj5Gc6wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 09:22:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://444.hu/2017/02/06/egesz-oldalas-hirdetesben-kert-bocsanatot-a-deutsche-bank-amiert-tisztessegtelen-dolgokban-vettek-reszt" target="_blank"&gt;Egész oldalas hirdetésben kért bocsánatot a Deutsche Bank, amiért tisztességtelen dolgokban vettek részt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Számos német napilap szombati számában is megjelent az az egészoldalas hirdetés, amit a legnagyobb német pénzintézet, a Deutsche Bank vezérigazgatója kér elnézést a bank múltbeli hibáiért. Súlyos hibák történtek, indul a John Cryan által aláírt hirdetés szövege, melyben az igazgató felidézi azt is, hogy kinevezése óta eltelt másfél évben a banknak több milliárd dollárt kellett kifizetnie kártérítésként és peren kívüli egyezségek során. Decemberben egyeztek meg például az amerikai igazságügy-minisztériummal arról, hogy összesen 7,2 milliárd dollárt fizetnek azért, mert nem tisztességes eszkö...&lt;/p&gt;</description><source url="http://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Baráti kezekbe csusszanhatnak át a takarékok - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/31/barati-kezekbe-csusszanhatnak-at-a-takarekok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqkw5wsxBWSzGtXyzJCEgAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 06:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/penzugy/2017/08/31/barati-kezekbe-csusszanhatnak-at-a-takarekok/" target="_blank"&gt;Baráti kezekbe csusszanhatnak át a takarékok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pár napja írtuk, hogy tömegével zárhatnak be a takarékok, illetve hogy más megfogalmazásban összevonások lesznek. Az Azénpénzem.hu csütörtöki cikkéből még több részlet derül ki: táblázatban foglalták össze az idén már biztosan végbemenő takarékszövetkezeti beolvadásokat. Úgy tűnik, az egykor a “vidék bankjaként” működő hálózat lassan végleg a múlté lesz. Két év alatt 121-ről az idén év elejére 90 alá csökkent az országban működő takarékszövetkezetek száma. Mostanra ez a szám is majdnem megfeleződött, de rövidesen már csak pontosan tucatnyi szövetkezeti hitelintézet lesz a piacon – legalábbi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Vidéki takarékszövetkezetet bírságolt az MNB - 24.hu</title><link>http://24.hu/fn/gazdasag/2017/04/25/videki-takarekszovetkezetet-birsagolt-az-mnb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBAbovGsvU-b4xm8IQWvOQqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYWQAw</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:22:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/fn/gazdasag/2017/04/25/videki-takarekszovetkezetet-birsagolt-az-mnb/" target="_blank"&gt;Vidéki takarékszövetkezetet bírságolt az MNB&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Magyar Nemzeti Bank kedden publikált határozatában egymillió forintra bírságolta a Fegyvernek és Vidéke Körzeti Takarékszövetkezetet. A hitelintézetnek az MNB május végéig orvosolnia kell az általa elkövetett pénzforgalmi jogszabálysértéseket, közölte a pénzügyi felügyeleti hatóság szerepét is ellátó jegybank. Az MNB megállapította, hogy a körzeti takarékszövetkezet, az MNB tavaly év végén hozott határozatában előírt kötelezettségeinek egy részét nem teljesítette határidőre. A hitelintézet továbbra is megsértette a pénzforgalom lebonyolításáról szóló rendeletnek a fizetési műveletek halad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>