{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjl6TkRONk9SSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "With the introduction of &#39;volunteered overwork&#39;, the Overtime Law would be tightened by Fidesz - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/08/az-onkent-vallalt-tulmunka-bevezetesevel-szigoritana-tovabb-a-tuloratorvenyt-a-fidesz",
            "pub_date": "2018-12-08 06:06:25 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este \u00fajabb fordulat k\u00f6vetkezett be a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9hez beny\u00fajtott m\u00f3dos\u00edt\u00f3ind\u00edtv\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben: miut\u00e1n a h\u00e9t elej\u00e9n m\u00e9g \u00fagy t\u0171nt, hogy a szakszervezetek tiltakoz\u00e1s\u00e1nak hat\u00e1s\u00e1ra a legink\u00e1bb kifog\u00e1solt v\u00e1ltoztat\u00e1sok kiker\u00fclnek a K\u00f3sa Lajos \u00e9s Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f fideszes k\u00e9pvisel\u0151k \u00e1ltal beny\u00fajtott javaslatb\u00f3l, az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s T\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1si bizotts\u00e1ga v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis visszaszigor\u00edtotta a m\u00f3dos\u00edt\u00e1si javaslatot. \u00cdgy a parlament el\u00e9 v\u00e9g\u00fcl a jelek szerint m\u00e9gis egy olyan t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s ker\u00fclhet szavaz\u00e1sra, amely elfogad\u00e1sa eset\u00e9n kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl is, puszt\u00e1n a munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e9..."
        },
        {
            "title": "Fidesz would amend the slave law - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/rabszolgatorveny-modositas-szatmary-kristof/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:19:20 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s fideszes t\u00f6bbs\u00e9g\u0171 v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9si bizotts\u00e1ga t\u00f6bb, jelent\u0151s ponton m\u00f3dos\u00edtan\u00e1 a tervezett rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt, amely miatt szombatra t\u00fcntet\u00e9st szerveztek a szakszervezetek \u2013 vette \u00e9szre a Hvg.hu. A bizotts\u00e1g h\u00e1rom f\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1st javasol: - az eredeti tervezettel szemben 400 \u00f3r\u00e1nyi t\u00fal\u00f3r\u00e1t csak kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9sben lehetne el\u0151\u00edrni, \u00edgy ez nem \u00e9rintene mindenkit, csak a nagyobb c\u00e9gekn\u00e9l dolgoz\u00f3kat - havi egy helyett k\u00e9t pihen\u0151napot garant\u00e1ln\u00e1nak azoknak, akik egyenl\u0151tlen munkaid\u0151-beoszt\u00e1s eset\u00e9n megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli, t\u00f6bb m\u0171szakos munkarendben dolgoznak, vagy id\u00e9nymunk\u00e1so..."
        },
        {
            "title": "The unions did not blame for green with Karas - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/nem-vergodtek-zoldagra-kosaval-a-szakszervezetek/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:05:02 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Nem t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9rdemi v\u00e1ltoz\u00e1s a Munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sainak \u00fcgy\u00e9ben, \u00edgy a h\u00e1rom \u00e9ves munkaid\u0151keret \u00e9s a 400 \u00f3ra maxim\u00e1lisan elrendelhet\u0151 t\u00fal\u00f3ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u2013 \u00edgy \u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k az MTI \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szakszervezeti vezet\u0151k a K\u00f3sa Lajos orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151vel folytatott h\u00e9tf\u0151i t\u00e1rgyal\u00e1sukat. A kialakult helyzet miatt a Liga Szakszervezetek is csatlakozik a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal december 8-ra meghirdetett demonstr\u00e1ci\u00f3hoz, a Munk\u00e1stan\u00e1csok Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge pedig kedden hoz hat\u00e1rozatot e k\u00e9rd\u00e9sben. A parlamentnek Szatm\u00e1ry Krist\u00f3f \u00e9s K\u00f3sa Lajos fideszes orsz\u00e1..."
        }
    ]
}