{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TW00eEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:12:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CEU moves to Vienna, but according to Navracsics, hvg.hu remains",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181208_A_CEU_Becsbe_koltozik_de_Navracsics_szerint_meg_maradhatnak",
            "pub_date": "2018-12-08 06:05:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The CEU case is not only a Hungarian tragedy, but also one of the biggest blunders of the year - Index",
            "link": "https://index.hu/velemeny/2018/12/06/ceu_amerikai_diplomacia_kudarc_cornstein/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Home: CEU Moving: Orb\u00e1n is the only winner - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181206_CEUkoltozes_Orban_az_egyetlen_nyertes",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "B\u00e9csben \u00faj t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si tervet alkotnak, hogy a CEU leend\u0151 campus\u00e1t a v\u00e1ros v\u00e9rkering\u00e9s\u00e9be bekapcsolj\u00e1k. Ez is mutatja, milyen el\u0151kel\u0151 vend\u00e9gk\u00e9nt ..."
        },
        {
            "title": "CEU can file a lawsuit against the government - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/05/ceu_enyedi_zsolt_koltozes_karterites_mta/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "According to K\u00f3sa Lajos, CEU can not move from Budapest, since it has never been here - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/kosa-lajos-szerint-a-ceu-nem-tud-budapestrol-elkoltozni-hiszen-soha-nem-is-volt-itt",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:23 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Ism\u00e9t \u00f3ri\u00e1si megfejt\u00e9sekben van K\u00f3sa Lajos, aki kedden, egy m\u00e1s t\u00e9m\u00e1ban tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n v\u00e1laszolt a CEU el\u0171z\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i ..."
        },
        {
            "title": "hvg.hu - Home: Will you return to CEU Budapest soon? - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181206_Hamarosan_visszater_a_CEU_Budapestre",
            "pub_date": "2018-12-06 06:55:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Ha B\u00e9csben megkapja az akkredit\u00e1ci\u00f3t az egyetem, akkor jogilag az \u00f6sszes uni\u00f3s orsz\u00e1gban - teh\u00e1t Magyarorsz\u00e1gon is - szolg\u00e1ltathat."
        },
        {
            "title": "State Secretary: You can not say anything about innovation from Soros University! - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/03/vita_a_ceu_kivonulasarol_a_parlamentben_napirend_elott_olah_lajos_retvari_bence/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:46:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A magyar innov\u00e1ci\u00f3 v\u00e9g\u00e9t l\u00e1tja a DK a CEU kivonul\u00e1sa ut\u00e1n. R\u00e9tv\u00e1ri Bence \u00e1llamtitk\u00e1r ezt visszautas\u00edtotta, szerinte semmilyen innov\u00e1ci\u00f3t nem lehet tal\u00e1lni az ..."
        },
        {
            "title": "Surprise: there is someone who does not blame Viktor Orb\u00e1n for moving CEU - Sargentini is - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/ceu-becsbe-koltozik-a-judith-sargentini-az-europai-neppartot-hibaztat/ybgfjjk",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:37 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A CEU B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se kapcs\u00e1n rengeteg nyilatkozat l\u00e1tott m\u00e1r napvil\u00e1got, mag\u00e1nak az egyetemnek a bejelent\u00e9s\u00e9t\u0151l kezdve az USA k\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9rium\u00e1nak ..."
        },
        {
            "title": "Istv\u00e1n Tarl\u00f3s simply could not answer the question of what CEU is leaving for Budapest - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/tarlos-istvan-egyszeruen-nem-birt-valaszolni-a-kerdesre-hogy-mit-jelent-budapestnek-a-ceu-tavozasa",
            "pub_date": "2018-12-04 20:45:47 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Official: Goes to CEU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/03/hivatalos-megy-a-ceu/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:48:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "D\u00f6nt\u00e9s\u00fcnket az\u00e9rt ma hozzuk nyilv\u00e1noss\u00e1gra, hogy id\u0151ben tudjunk hallgat\u00f3kat toborozni a k\u00f6vetkez\u0151 tan\u00e9vre. Az elm\u00falt 20 h\u00f3nap sor\u00e1n a CEU mindent megtett ..."
        },
        {
            "title": "Rose Hoffmann on the CEU case: Vienna is not at the end of the world - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/04/hoffmann_rozsa_a_ceu-ugyrol_becs_nincs_a_vilag_vegen/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:16:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Nem a korm\u00e1ny \u0171zte el a CEU-t, hanem \u0151k d\u00f6nt\u00f6ttek \u00fagy, hogy az amerikai diplom\u00e1t ad\u00f3 k\u00e9pz\u00e9seiket elviszik \u2013 mondta az ATV Egyenes besz\u00e9d c\u00edm\u0171 ..."
        },
        {
            "title": "Austrian Chancellor Anger opposes CEU&#39;s move to Vienna - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/06/az-osztrak-alkancellar-ellenzi-a-ceu-becsbe-koltozeset",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:29 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tarik at the Vienna Mayor welcoming the CEU: he does not know what he is doing - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181204_Tarlos_a_CEUt_udvozlo_becsi_polgarmesterrol_nem_tudja_hogy_mi_a_dolga",
            "pub_date": "2018-12-04 21:08:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "A f\u0151polg\u00e1rmester az Egyenes Besz\u00e9d Kontr\u00e1ban a CEU kapcs\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r is kijelentette, hogy ez az \u00fcgy nem tartozik a kompetenci\u00e1i k\u00f6z\u00e9, \u00e9s ez\u00e9rt nem is tudja ..."
        },
        {
            "title": "CEU case: USA - Napi.hu spoke",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/ceu-ugy_megszolalt_az_usa.674442.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok korm\u00e1nya csal\u00f3dott, ami\u00e9rt a magyar korm\u00e1ny \u00e9s a CEU nem \u00edrt\u00e1k al\u00e1 az egyezm\u00e9nyt, mely lehet\u0151v\u00e9 tette volna, hogy az egyetem tov\u00e1bbra ..."
        },
        {
            "title": "The barrier is on the cabin, the CEU is already in Vienna - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/a-kormany-sorompoja-all-a-ceu-mar-becsben-jar-2472908",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:01 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A CEU h\u00e9tf\u0151n bejelentette, hogy nem v\u00e1rnak tov\u00e1bb arra, hogy a magyar korm\u00e1ny al\u00e1\u00edrja a nemzetk\u00f6zi egyezm\u00e9nyt, ez\u00e9rt az egyetem az amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa ..."
        },
        {
            "title": "You go to: The CEU - Index goes to Vienna",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/03/ceu_bejelentes_kozep-europai_egyetem_becs_kormany_felsooktatas/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:48:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Eld\u0151lt: B\u00e9csbe megy a CEU - Nem vehetnek fel \u00faj di\u00e1kokat Budapesten, ez\u00e9rt amerikai diplom\u00e1t ad\u00f3 k\u00e9pz\u00e9seiket elk\u00f6lt\u00f6ztetik. A rektor azt mondta: a CEU-t ..."
        },
        {
            "title": "Canada is also &quot;disappointed&quot; for the government forced the departure of CEU - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/04/kanada-is-csalodott-amiert-a-kormany-kikenyszeritette-a-ceu-tavozasat",
            "pub_date": "2018-12-04 15:23:53 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Rem\u00e9lt\u00e9k, hogy Magyarorsz\u00e1g megteszi a sz\u00fcks\u00e9ges l\u00e9p\u00e9seket. De h\u00e1t nem tette meg :("
        },
        {
            "title": "Political parties supported opposition activists at CEU - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/belpolitika/cikk/2018/12/05/politikai-alapon-tamogathatott-ellenzeki-aktivistakat-a-ceu",
            "pub_date": "2018-12-06 06:05:34 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Istv\u00e1n Hollik: The case of CEU is considered only by Soros as a personal conflict between the United States - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-hollik-istvan-a-ceu-ugyet-csak-soros-szemelyes-konfliktusanak-tekinti-az-egyesult-allamok",
            "pub_date": "2018-12-04 16:35:01 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": "Csak a bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rti balliber\u00e1lisok sivalkodnak a Soros-egyetem Budapestr\u0151l val\u00f3 r\u00e9szleges elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9se miatt - mondta el Hollik Istv\u00e1n a..."
        },
        {
            "title": "The Two-Tailed Dog Party mourns the CEU - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181204_Szojatekkal_gyaszolja_a_Ketfarku_Kutya_Part_a_CEUt",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Egy ford\u00edtott tal\u00e1rsapk\u00e1val \u00e9s egy sz\u00f3viccel brav\u00farosan \u00e9rz\u00e9kelteti a KKP a magyarorsz\u00e1gi helyzetet."
        },
        {
            "title": "The passing of the CEU shows that whoever else thinks about the world as Fidesz does not have a place in Hungary - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/01/a-ceu-eluldozese-azt-mutatja-hogy-aki-mast-gondol-a-vilagrol-mint-a-fidesz-annak-nincs-helye-magyarorszagon",
            "pub_date": "2018-12-01 11:20:05 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "A CEU magyarorsz\u00e1gi m\u0171k\u00f6d\u00e9se semmilyen t\u00e1rsadalmi csoport \u00e9rdekeit sem s\u00e9rti, senkinek sem lesz att\u00f3l jobb, ha majd m\u00e1r nem itt m\u0171k\u00f6dik az egyetem."
        },
        {
            "title": "The former economist of Fidesz would not have believed that this would be with CEU - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/03/ceu_kozep-europai_egyetem_chikan_attila_sajtotajekoztato/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Ha annak idej\u00e9n valaki azt mondta volna, hogy erre sor ker\u00fcl, nem hittem volna, hogy ez bek\u00f6vetkezik. Ez kiemelked\u0151en fontos vesztes\u00e9g a magyar tudom\u00e1ny ..."
        },
        {
            "title": "R\u00e9tv\u00e1ri: CEU&#39;s bluff does not have to endanger Hungarian higher education judgment - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/retvari-a-ceu-bloffje-nem-kell-hogy-veszelyeztesse-a-magyar-felsooktatas-megiteleset-2472607",
            "pub_date": "2018-12-01 14:25:01 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Az oktat\u00e1s\u00e9rt is felel\u0151s hum\u00e1n t\u00e1rca \u00e1llamtitk\u00e1ra bl\u00f6ffnek tartja a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9t. R\u00e9tv\u00e1ri Bence a H\u00edr Telev\u00edzi\u00f3nak azt mondta: az int\u00e9zm\u00e9ny eddig nem tudta ..."
        },
        {
            "title": "The political bluff of the Soros University does not endanger the judgment of Hungarian higher education - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181201-ceu-magyarorszag-ausztria-retvari-verhofstadt.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:46:01 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Mint ismeretes, lej\u00e1rt a Soros-egyetem, a CEU \u00e1ltal a magyar korm\u00e1nynak adott \u201ehat\u00e1rid\u0151\u201d, ugyanis a Budapesten sz\u00e9kel\u0151 Soros-egyetem december 1-ig adott ..."
        },
        {
            "title": "Work continues at CEU&#39;s Puppet Laboratory - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/07/ceu-babakutato-budapest/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "2020 nyar\u00e1ig biztosan Budapesten marad a CEU Babakutat\u00f3 Laborja \u2013 k\u00f6z\u00f6lte p\u00e9nteken az int\u00e9zm\u00e9ny a Facebookon. Ez egyel\u0151re megnyugtat\u00f3 lehet a ..."
        },
        {
            "title": "Home: &quot;CEU is the latest victim of the Trump era&quot; - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181204_A_CEU_a_Trumpkorszak_legutobbi_aldozata",
            "pub_date": "2018-12-04 18:25:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "V\u00e9lem\u00e9nycikket k\u00f6z\u00f6lt a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9r\u0151l a The Guardian, amely szerint most el\u0151sz\u00f6r fordult el\u0151 olyan, hogy egy EU-tag\u00e1llam kiszor\u00edt az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy ..."
        },
        {
            "title": "The deadline has expired, you can move from CEU Budapest - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/lejart-a-hatarido-elkoltozhet-a-ceu-budapestrol/dvexzc3",
            "pub_date": "2018-12-02 20:16:06 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Budapest \u2014 Szombaton j\u00e1rt le a hat\u00e1rid\u0151, amit a CEU adott a magyar korm\u00e1nynak a m\u0171k\u00f6d\u00e9si enged\u00e9ly\u00fck fennmarad\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges nemzetk\u00f6zi ..."
        },
        {
            "title": "When Orba wanted a lot of success for CEU - the full story index",
            "link": "https://index.hu/video/2018/12/03/ceu_torveny_lex_ceu_becs_budapest/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:53:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Amikor Orb\u00e1n sok sikert k\u00edv\u00e1nt a CEU-nak - a teljes sztori - \u00d6sszeszedt\u00fck az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l \u00e9v legfontosabb pontjait, t\u00fcntet\u00e9sekt\u0151l kezdve \u00c1der J\u00e1noson \u00e9s K\u00f3sa ..."
        },
        {
            "title": "Do not despair of Fidesz&#39;s country - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/ceu-egyetem-lex-ceu-fidesz/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:21:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se az ut\u00f3bbi \u00e9vek egyik legelkeser\u00edt\u0151bb h\u00edre. Azt jelenti, hogy ebben az orsz\u00e1gban lassan teljesen felesleges el\u0151re tervezni."
        },
        {
            "title": "Goodfriend remembered older Bush and CEU at the same time - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181203_Goodfriend_egyszerre_emlekezett_az_idosebb_Bushra_es_a_CEUra",
            "pub_date": "2018-12-03 08:36:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "A volt budapesti amerikai \u00fcgyviv\u0151, Andr\u00e9 Goodfriend hanukai \u00fczenet\u00e9ben kritiz\u00e1lta, hogy el\u00fcld\u00f6zt\u00e9k a CEU-t Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l."
        },
        {
            "title": "No CEU leaves Hungary, but Gruevski - opposition parties turned to the EU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/ceu-gruevszki-ellenzek-nyilt-level-eu-ep-mszp-dk-pm/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:56:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00f6vetelj\u00fck, hogy ne az egyik legjobb magyar egyetemnek, CEU-nak (Central European University) kelljen elhagynia az orsz\u00e1got, hanem a volt maced\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Live: Let&#39;s leave Budapest here! - Press Conference on CEU - Index",
            "link": "https://index.hu/belfold/2018/12/03/ceu_sajtotajekoztato_elo_adas_fb-live/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:08:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "\u00c9l\u0151: Itt hagyjuk Budapestet! - Sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 a CEU-r\u00f3l - \u00c9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00fcnket a CEU sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1r\u00f3l itt tekintheti meg."
        },
        {
            "title": "Left left behind at the departure of CEU, Hollik talks about a political bluff - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/03/a-baloldal-kiakadt-a-ceu-tavozasan-hollik-politikai-bloffrol-beszel-tovabbra-is/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:10:01 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Az MSZP, a P\u00e1rbesz\u00e9d \u00e9s a Liber\u00e1lisok is a korm\u00e1nyt tett\u00e9k felel\u0151ss\u00e9 a CEU t\u00e1voz\u00e1s\u00e1\u00e9rt."
        },
        {
            "title": "VIDEOS: On Monday, CEU - euronews will move to Vienna",
            "link": "https://hu.euronews.com/video/2018/12/02/hetfon-kozli-becsbe-koltozik-e-a-ceu",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:40 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "VIDE\u00d3K : Szombaton lej\u00e1rt a hat\u00e1rid\u0151, a korm\u00e1ny m\u00e9g mindig nem \u00edrta al\u00e1 a meg\u00e1llapod\u00e1st, ami a CEU tov\u00e1bbi budapesti m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t biztos\u00edtan\u00e1. Az RTL ..."
        },
        {
            "title": "US Ambassador to CEU: It&#39;s a failure - RTL Hungary",
            "link": "http://rtl.hu/rtlklub/hirek/amerikai-nagykovet-a-ceu-rol-ez-kudarc-exkluziv-david-cornstein",
            "pub_date": "2018-12-03 18:52:10 GMT",
            "source_nm": "RTL Hungary",
            "source_url": "http://rtl.hu",
            "desc": "Kudarcnak \u00e9s szomor\u00fanak tartja az amerikai nagyk\u00f6vet a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9t. David Cornstein az RTL H\u00edrad\u00f3nak adott exkluz\u00edv interj\u00faban azt mondta, ..."
        },
        {
            "title": "Verhofstadt overtakes CEU: &quot;This is what the Nazis did last&quot; - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181201_Verhofstadt_a_CEUrol_Ilyet_a_nacik_csinaltak_utoljara",
            "pub_date": "2018-12-01 13:52:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Lej\u00e1rt a CEU \u00e1ltal szabott hat\u00e1rid\u0151, a magyar korm\u00e1ny nem \u00edrta al\u00e1 a marad\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges \u2013 \u00e9s maga \u00e1ltal el\u0151\u00edrt \u2013 nemzetk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1st. \u00cdgy a CEU ..."
        },
        {
            "title": "Next year, CEU&#39;s US accredited programs will be launched in Vienna - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216743",
            "pub_date": "2018-12-03 18:59:31 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A H\u00cdRTV BIRTOK\u00c1BA KER\u00dcLT HANGFELV\u00c9TELEN SZ\u00c1VAY ISTV\u00c1N A SZAVAZ\u00c1S EL\u00d5TT TUDHATTA, HOGY KIK LESZNEK AZ ALELN\u00d6K\u00d6K \u00c9S AZT IS, ..."
        },
        {
            "title": "The CEU was about a year and a half | News - RTL Hungary",
            "link": "https://rtl.hu/rtlklub/hirek/masfel-eve-huzodott-a-ceu-ugye",
            "pub_date": "2018-12-03 18:04:14 GMT",
            "source_nm": "RTL Hungary",
            "source_url": "https://rtl.hu",
            "desc": "Tavaly m\u00e1rciusban jelentette be a korm\u00e1ny a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t, amely neh\u00e9z helyzetbe hozta a CEU-t. T\u00f6bb sz\u00e1z vil\u00e1gh\u00edr\u0171 tud\u00f3s tiltakoz\u00e1sa, ..."
        },
        {
            "title": "Hollik: CEU&#39;s case is a Soros political bluff - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216727",
            "pub_date": "2018-12-03 18:59:31 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "A H\u00cdRTV BIRTOK\u00c1BA KER\u00dcLT HANGFELV\u00c9TELEN SZ\u00c1VAY ISTV\u00c1N A SZAVAZ\u00c1S EL\u00d5TT TUDHATTA, HOGY KIK LESZNEK AZ ALELN\u00d6K\u00d6K \u00c9S AZT IS, ..."
        },
        {
            "title": "CEU - H\u00edr TV moves to Vienna",
            "link": "https://hirtv.hu/video/216682",
            "pub_date": "2018-12-02 12:17:58 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "DECEMBER 5., SZERDA TOROCZKAI L\u00c1SZL\u00d3: CIRKUSZBAN KELLENE KAMATOZTATNIA A TUD\u00c1S\u00c1T ANNAK, AKI EL\u00d5RE MEG TUDJA MONDANI EGY ..."
        },
        {
            "title": "CEU: Why do we have to leave? Ask Habon or Rogan. - Index",
            "link": "https://index.hu/video/2018/12/03/ceu_enyedi_interju_rektorhelyettes_soros_habony_ceu-torveny/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A CEU rektorhelyettese az utols\u00f3 napokig hitt benne, hogy siker\u00fcl meg\u00e1llapodni a magyar korm\u00e1nnyal. Ma viszont bejelentett\u00e9k, hogy a CEU amerikai diplom\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "The Rector of the CEU was exhausted from the games - Index",
            "link": "https://index.hu/video/2018/12/03/ceu_ignatieff_sajtotajekoztato/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "A CEU rektor\u00e1nak elege lett a j\u00e1tszm\u00e1kb\u00f3l - Michael Ignatieff a korm\u00e1nyp\u00e1rti Magyar Id\u0151kkel v\u00edvott egy kisebb csat\u00e1t a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n, ahol a korm\u00e1ny ..."
        },
        {
            "title": "CEU: Let&#39;s leave Budapest here! - Index",
            "link": "https://index.hu/video/2018/12/03/ceu_sajtotajekoztato_elo_adas_vagatlan_facebook-live/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:01 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "CEU: Itt hagyjuk Budapestet! - Itt n\u00e9zheti vissza a CEU sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1t, amit \u00e9l\u0151ben k\u00f6zvet\u00edtett\u00fcnk a facebook-oldalunkon."
        },
        {
            "title": "According to N\u00e9psava, CEU can return within a short time, only according to CEU it is unlikely - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/a-nepszava-szerint-rovid-idon-belul-visszaterhet-a-ceu-csak-a-ceu-szerint-nem-valoszinu/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:37:31 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A N\u00e9pszava arr\u00f3l \u00edr, hogy a CEU hamarosan \u00fajra tan\u00edthat Budapesten, mivel ha B\u00e9csben megkapja az akkredit\u00e1ci\u00f3t, akkor a szolg\u00e1ltat\u00e1sok szabad \u00e1raml\u00e1sa miatt az Magyarorsz\u00e1gra is \u00e9rv\u00e9nyes lehet. A szolg\u00e1ltat\u00e1sok szabad \u00e1raml\u00e1sa az uni\u00f3s alapjogok k\u00f6z\u00e9 tartozik, \u00e9s ez nem csak az uni\u00f3s, hanem a harmadik orsz\u00e1gok egyetemeire is vonatkozik. Ez\u00e9rt a lap szerint hi\u00e1ba nem \u00edrja al\u00e1 a nemzetk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9st a korm\u00e1ny, amit \u0151 maga k\u00f6vetelt meg, a CEU \u00edgy is visszat\u00e9rhet. De m\u00e9g a N\u00e9pszava is le\u00edrja, hogy erre nagyon kev\u00e9s es\u00e9ly van, mert a b\u00e9csi akkredit\u00e1ci\u00f3 sok\u00e1ig fog tartani, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 p\u00e1r \u00e9vb..."
        },
        {
            "title": "Zolt\u00e1n Kov\u00e1cs hit the New York Times - 24h",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/ceu-kovacs-zoltan-new-york-times/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:46:37 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az \u00e1llamtitk\u00e1r szerint a Manhattan-i klikkhez a h\u00e9ten csatlakozott a The Guardian c\u00edm\u0171 baloldali brit \u00fajs\u00e1g egyik cikk\u00edr\u00f3ja, aki \u2013 mint megjegyzi \u2013 v\u00e9letlen\u00fcl a Central European University (CEU) egy volt professzora, \u00e9s gy\u00e1szolja a szomor\u00fa napot, amikor a CEU-t kiszor\u00edtott\u00e1k Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l. The Guardian: Orb\u00e1n fokozatosan r\u00e1j\u00f6tt, mit jelent az America First A CEU a Trump-korszak legut\u00f3bbi \u00e1ldozata c\u00edmmel v\u00e9lem\u00e9nycikket k\u00f6z\u00f6lt a brit lap. Csakhogy ez nem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt \u2013 \u00edrja az \u00e1llamtitk\u00e1r, mivel \u2013 mint fogalmaz \u2013 az int\u00e9zm\u00e9ny teljes m\u00e9rt\u00e9kben akkredit\u00e1lt K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Egyetemk\u00e9nt m\u00e9g mindig ..."
        },
        {
            "title": "CEU can sue the government for damages - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/a-ceu-karteritesert-perelheti-a-kormanyt/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:51:09 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A N\u00e9pszav\u00e1nak Enyedi Zsolt nem z\u00e1rta ki, hogy k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si pert ind\u00edtanak a korm\u00e1ny ellen a CEU budapesti m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek ellehetetlen\u00edt\u00e9se miatt. Szerinte most, hogy amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa k\u00e9pz\u00e9seiket \u00e1thelyezik B\u00e9csbe, k\u00e9zzelfoghat\u00f3bb\u00e1 v\u00e1ltak a k\u00f6lt\u00f6z\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3 anyagi h\u00e1tr\u00e1nyok is. A CEU rektorhelyettese megism\u00e9telte: \u0151k minden el\u0151\u00edr\u00e1snak megfeleltek. Err\u0151l New York \u00e1llam Oktat\u00e1si Hivatala is biztos\u00edtotta Magyarorsz\u00e1got, a meg\u00e1llapod\u00e1s al\u00e1\u00edr\u00e1s\u00e1t m\u00e9gis megtagadta a magyar korm\u00e1ny. Arra a k\u00e9rd\u00e9sre, mire sz\u00e1m\u00edt az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gon \u00e9s az Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1gon is zajl\u00f3, CEU-\u00fcgyben ind\u00edtott elj\u00e1r\u00e1sok..."
        },
        {
            "title": "You can launch a claim for damages for CEU - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/05/karteritesi-pert-indithat-a-ceu",
            "pub_date": "2018-12-05 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "K\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si pert ind\u00edthat Magyarorsz\u00e1g ellen a CEU, mivel az egyetem amerikai akkredit\u00e1ci\u00f3j\u00fa k\u00e9pz\u00e9seinek B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9s\u00e9vel komoly anyagi h\u00e1tr\u00e1nyok \u00e9rik - nyilatkozta Enyedi Zsolt rektorhelyettes a N\u00e9pszav\u00e1nak. Az egyetem amerikai diplom\u00e1t ad\u00f3 r\u00e9sze az\u00e9rt nem tudott megfelelni a magyar fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edr\u00e1sainak, mert az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9st New York \u00e1llammal a magyar korm\u00e1ny nem hajland\u00f3 al\u00e1\u00edrni. A CEU \u00fcgy\u00e9ben a magyar Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gon \u00e9s az Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1gon is folyik b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s. Ha ezek b\u00e1rmelyik\u00e9ben bebizonyosodik, hogy a korm\u00e1ny jogellenesen j\u00e1rt el,..."
        },
        {
            "title": "Austrian Chancellor: Positive Growth in CEU Relocation - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/ceu-atkoltozes-sebastian-kurz-osztrak-kancellar/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:20:51 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Strache, a kisebbik koal\u00edci\u00f3s p\u00e1rt, az Osztr\u00e1k Szabads\u00e1gp\u00e1rt (FP\u00d6) eln\u00f6ke kijelentette, a CEU egy \u00fagynevezett v\u00e1ndoregyetem, amelynek nincs kampusza az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban. Az nem lehet, hogy a CEU ne feleljen meg azoknak az alapelveknek, amelyek az egyetemekre rendszerint vonatkoznak. \u201eMagyarorsz\u00e1gr\u00f3l el\u0171zve\u201d \u2013 a CEU \u00e1ttelep\u00fcl\u00e9s\u00e9nek visszhangja Ausztri\u00e1ban Az osztr\u00e1k k\u00f6zt\u00e9v\u00e9 szerint Orb\u00e1n Viktor kiut\u00e1lta a CEU-t, B\u00e9csben viszont p\u00e1rt\u00e1ll\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl nagy \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k a politikusok. Az APA osztr\u00e1k h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g kifejtette, az alkancell\u00e1r ezzel nyilv\u00e1nval\u00f3an arra a magyar jogszab\u00e1lyra..."
        },
        {
            "title": "Cas Mudde: If this goes on, many other institutions can reach CEU&#39;s fate - 444.com",
            "link": "https://444.hu/2018/12/05/cas-mudde-ha-ez-igy-megy-tovabb-sok-mas-intezmeny-is-a-ceu-sorsara-juthat",
            "pub_date": "2018-12-05 08:02:15 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Cas MuddeFot\u00f3: Hal\u00e1sz J\u00falia \u201eA legsokkol\u00f3bb, hogy mindez az EU sz\u00edv\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik. Az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 v\u00e9gs\u0151 soron a fasizmus sz\u00f6rny\u0171s\u00e9gei elleni v\u00e1lasz volt, az EU-t az\u00e9rt alap\u00edtott\u00e1k, hogy Eur\u00f3pa soha t\u00f6bb\u00e9 ne essen \u00e1ldozat\u00e1ul a radik\u00e1lis jobboldalnak. \u00c9ppen ez\u00e9rt v\u00e1rta Orb\u00e1n sok kritikusa, hogy az EU k\u00f6zbel\u00e9p, \u00e9s megv\u00e9dik a liber\u00e1lis demokr\u00e1ci\u00e1t - ahelyett, hogy tov\u00e1bbra is t\u00e1mogatn\u00e1k az autoriter, kleptokrata korm\u00e1nyt.\u201d Ezt \u00edrja Cas Mudde holland populizmuskutat\u00f3 a CEU-\u00fcgyr\u0151l a Guardianben megjelent cikk\u00e9ben. Mudde szerint \u201ea N\u00e9pp\u00e1rt sz\u00e1mos tagja m\u00e1r r\u00e9g feladta a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni id\u0151stak ..."
        },
        {
            "title": "Attila Chik\u00e1n: Causes of Others to Cause CEU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/chikan-attila-masoknak-is-gondot-okoz-a-ceu-eluzese/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:24:21 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Klubr\u00e1di\u00f3nak Chik\u00e1n Attila azt mondta, a CEU k\u00e9nyszer\u0171 B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9se nagy vesztes\u00e9g a magyar tudom\u00e1nyos \u00e9letnek. Az egyetem igazgat\u00f3s\u00e1gi tagja, az els\u0151 Orb\u00e1n-kabinet gazdas\u00e1gi minisztere eml\u00e9keztetett r\u00e1, hogy a CEU-n t\u00f6bb olyan kurzus, kutat\u00e1s zajlik, ami m\u00e1shol nem. A Budapesti Corvinus Egyetem volt rektora k\u00f6z\u00f6lte: a CEU nem elszigetelten m\u0171k\u00f6d\u00f6tt. T\u00f6bb projektben egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00f6tt magyar int\u00e9zm\u00e9nyekkel, \u00edgy nagyon komoly gond, hogy b\u00e9csi k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9vel azok a sz\u00e1lak is vesz\u00e9lybe ker\u00fclnek, amelyek eddig bek\u00f6t\u00f6tt\u00e9k a magyar tudom\u00e1nyos \u00e9letbe. Szerinte azok az int\u00e9zm\u00e9nyek, amelyek j\u00f3 ka..."
        },
        {
            "title": "There is only one person who has understood CEU - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/csak-egyetlen-ember-van-aki-vegig-ertette-a-ceu-ugyet/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:39:07 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Most, hogy \u00fagy n\u00e9z ki, v\u00e9gleg lez\u00e1rult, ideje bevallanunk, hogy a CEU \u00fcgy\u00e9t sosem volt igaz\u00e1n egyszer\u0171 meg\u00e9rteni. Az amerikai \u00e9s a magyar oktat\u00e1si rendszerek k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek, az amerikai k\u00e9pz\u00e9st\u00edpusok, \u00e9s a diplom\u00e1t ad\u00f3 k\u00e9pz\u00e9sek t\u00edpusai k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek a k\u00e9t orsz\u00e1gban nagyon megnehez\u00edtett\u00e9k azt, hogy egyszer\u0171en, ut\u00e1naolvas\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl meg\u00e9rthess\u00fck, mi t\u00f6rt\u00e9nik a CEU-val. Ez kifejezetten j\u00f3l j\u00f6tt a korm\u00e1nynak, amely arra \u00e9p\u00edtett, hogy az emberek nagy r\u00e9sze nem \u00e9rti majd meg a CEU \u00fcgy\u00e9t. M\u00e1rmint az emberek nagy r\u00e9sz\u00e9t term\u00e9szetesen b\u00e1rmi jobban \u00e9rdekli, mint a CEU \u00fcgye, ez m\u00e1r kider\u00fclt, ..."
        },
        {
            "title": "Lajos K\u00f3sa told why he can not move from CEU Budapest - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/kosa-lajos-ceu/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:01:32 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A 444.hu vette \u00e9szre, hogy K\u00f3sa Lajos, a Fidesz politikusa csavaros megfejt\u00e9ssel \u00e1llt el\u0151 a CEU k\u00f6lt\u00f6z\u00e9se \u00fcgy\u00e9ben, egy m\u00e1s t\u00e9m\u00e1ban tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n. K\u00f3sa Lajos szerint a CEU az\u00e9rt nem tud elk\u00f6lt\u00f6zni Budapestr\u0151l, mert soha nem is volt itt. A New York-i CEU sosem volt Budapesten, ez\u00e9rt nem tud Budapestr\u0151l elk\u00f6lt\u00f6zni. Teh\u00e1t logikai k\u00e9ptelens\u00e9g \u2014 fejtette ki a t\u00e1rca n\u00e9lk\u00fcli miniszter. Hivatalos: Megy a CEU November elej\u00e9n m\u00e9g tettek egy utols\u00f3 elkeseredett pr\u00f3b\u00e1t, de mostanra t\u00e9nyleg feladt\u00e1k. Kiemelt k\u00e9p: Bruz\u00e1k No\u00e9mi/MTI"
        },
        {
            "title": "The Guardian: Orb\u00e1n has gradually realized what America First is - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/ceu-orban-viktor-the-guardian/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:16:26 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A \u201eCEU a Trump-korszak legut\u00f3bbi \u00e1ldozata\u201d c\u00edmmel v\u00e9lem\u00e9nycikket k\u00f6z\u00f6lt a brit The Guardian az egyetem B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9r\u0151l. Csak egyetlen ember van, aki v\u00e9gig \u00e9rtette a CEU-\u00fcgyet A CEU \u00fcgy\u00e9t sz\u00e1nd\u00e9kosan bonyolultt\u00e1 tett\u00e9k, ez a korm\u00e1nynak kedvez. A Fideszen bel\u00fcl is csak n\u00e9h\u00e1ny szellemi m\u0171hely van, ahol az eg\u00e9szet \u00e1tl\u00e1tj\u00e1k. Most az egyik ilyet mutatjuk be. Az \u00edr\u00e1st jegyz\u0151 Cas Mudde eml\u00e9keztetett r\u00e1, el\u0151sz\u00f6r t\u00f6rt\u00e9nik meg, hogy egy EU-tag\u00e1llam kiszor\u00edt az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l egy egyetemet. Magyarorsz\u00e1g ezzel olyan autoriter orsz\u00e1gokhoz csatlakozott, mint Feh\u00e9roroszorsz\u00e1g, Oroszorsz\u00e1g \u00e9s T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g \u2013 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Out of Hungary&quot; - echo of CEU resettlement in Austria - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/04/osztrak-media-ceu-koltozes/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:31:18 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "\u201eMagyarorsz\u00e1gr\u00f3l el\u0171zve\u201d \u2013 ezzel a felc\u00edmmel komment\u00e1lta az osztr\u00e1k Kleine Zeitung honlapj\u00e1n a CEU-val kapcsolatos budapesti esem\u00e9nyeket. A f\u0151c\u00edm szerint a \u201eSoros-f\u0151iskola\u201d elhagyja Budapestet \u00e9s \u201eB\u00e9csbe j\u00f6n\u201d. A lap bevezet\u0151j\u00e9ben elitegyetemnek nevezi a CEU-t, amely \u201em\u00e1r nem \u00e9rzi sz\u00edvesen l\u00e1tottnak mag\u00e1t Budapesten.\u201d A cikk ismerteti, hogy az egyetem a Lex CEU-val indokolja a k\u00f6lt\u00f6z\u00e9st, minthogy e t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n 2019. janu\u00e1r elsej\u00e9t\u0151l nem vehet fel \u00faj hallgat\u00f3kat. Ezut\u00e1n az egyetemet id\u00e9zve le\u00edrj\u00e1k, hogy a CEU hi\u00e1ba igyekezett h\u00f3napok \u00f3ta Magyarorsz\u00e1g felt\u00e9teleit teljes\u00edteni, a magyar korm..."
        },
        {
            "title": "US Ambassador: Kudarc Moves to CEU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/03/ceu-david-cornstein-amerikai-nagykovet/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:13:04 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "David Cornstein els\u0151 budapesti \u00fatja nagyk\u00f6vetk\u00e9nt r\u00f6gt\u00f6n a CEU-ra vezetett, \u00e9s h\u00f3napokon \u00e1t azt hangoztatta, hogy az amerikai korm\u00e1nynak els\u0151dleges fontoss\u00e1g\u00fa, hogy az egyetem Budapesten maradjon. Miut\u00e1n a CEU h\u00e9tf\u0151n hivatalosan is bejelentette, hogy B\u00e9csbe k\u00f6lt\u00f6zik, Cornstein az RTL H\u00edrad\u00f3nak azt mondta: nagyon szomor\u00fa vagyok. Mint mondta, nagyon hossz\u00fa id\u0151n kereszt\u00fcl dolgozott azon, hogy l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n a meg\u00e1llapod\u00e1s a magyar korm\u00e1ny \u00e9s a CEU k\u00f6z\u00f6tt. Kudarcnak tartja az egyetem k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00e9t, szerinte bizalomra ad okot, hogy valami itt marad az egyetemb\u0151l. A nagyk\u00f6vet k\u00f6z\u00f6lte, Orb\u00e1n Viktor nem ..."
        }
    ]
}