{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzWnpaM2RCSUNhSFVvQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:44:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "It comes with the Santa Claus slut of South Korea and with mermaid spanol - Index",
            "link": "https://index.hu/mindekozben/poszt/2018/12/08/a_del-koreai_mikulas_rajaval_jon_es_sellovel_spanol/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:20:26 GMT",
            "source_nm": "Index",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": "Mindek\u00f6zben Az egyik sz\u00f6uli akv\u00e1riumban eg\u00e9szen k\u00fcl\u00f6nleges Mikul\u00e1s-\u00fcnneps\u00e9get tartottak, tal\u00e1n a sz\u00fcrre\u00e1lis a legjobb sz\u00f3 r\u00e1, van ..."
        },
        {
            "title": "She was snoozed on a balcony in Szeged, and the Santa Claus - photos - South-Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/csunyan_porul_jart_egy_szegedi_erkelyen_masutt_meg_vetkozott_a_mikulas_-_fotok/2581954/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:59 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Lehet, hogy rossz aj\u00e1nd\u00e9kot hozott? Vagy bossz\u00fat \u00e1lltak rajta a virg\u00e1cs miatt? Vetk\u0151z\u0151 Mikul\u00e1sr\u00f3l is kaptunk h\u00edrt, csak a ruh\u00e1it hagyta h\u00e1tra."
        },
        {
            "title": "Santa Claus backs the Fidesz Representative at the Childrens Department of the Sixty Hospital - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/itthon/20181205_Hatterbe_szoritotta_a_Mikulast_a_fideszes_kepviselo_a_hatvani_korhaz_gyerekosztalyan",
            "pub_date": "2018-12-05 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Half a million spent on homeless Hungarian Santa Claus for children - Incredible story - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/politika/hajlektalan-mikulas-budapesten-gyurcsany-ferenccel-felmilliot-koltott/lzqhcnn",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:01 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Hihetetlen t\u00f6rt\u00e9netet osztott meg a Facebook-oldal\u00e1n Gyurcs\u00e1ny Ferenc."
        },
        {
            "title": "He knocked his counterattack in the veiled Santa Claus - Pepper",
            "link": "http://www.borsonline.hu/aktualis/kiutotte-ellenlabasat-a-duhbe-gurult-mikulas/165072",
            "pub_date": "2018-12-06 02:20:00 GMT",
            "source_nm": "Pepper",
            "source_url": "http://www.borsonline.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fairy Photo: Clayty Liptai was also visited by Santa Claus - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/tunderi-fotok-meglatogatta-a-mikulas-liptai-claudia-kisfiat-is/zcdy3tb",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:55 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A m\u0171sorvezet\u0151 igaz\u00e1n meghitt k\u00e9peket osztott meg a T\u00e9lap\u00f3 elj\u00f6vetel\u00e9r\u0151l k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n."
        },
        {
            "title": "It&#39;s crazy about what happened to Santa&#39;s sledding. They were eaten - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/tafelspicc/20181206-renszarvasos-doner-renszarvashusos-doner.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A d\u00f6ner kebab egy t\u00f6r\u00f6k eredet\u0171 \u00e9tel, tradicion\u00e1lisan b\u00e1r\u00e1nyh\u00fasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl. F\u00fcgg\u0151legesen s\u00fctik, mint a gyros h\u00fas\u00e1t, k\u00f6zben forgatj\u00e1k. Manaps\u00e1g m\u00e1r csirke- \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "So it looks like a costume that can be ordered on the net, &quot;sexy santa&quot; - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/elet-stilus/2018/12/07/karacsony-jelmez-szex-mikulas-webaruhaz-valosag/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az interneten v\u00e1s\u00e1rolni nem csak k\u00e9nyelmes, de sokszor olcs\u00f3bb is, mint egy \u00fczletben. Ruh\u00e1k eset\u00e9ben azonban megvan az a h\u00e1tr\u00e1nya, hogy nem lehet ..."
        },
        {
            "title": "\u00dcber cuki: Newborn babies dressed in Santa Claus clothes at the kids classroom - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/gyerekosztaly-mikulas-ujszulott-ruha-meglepetes/zqw02d8",
            "pub_date": "2018-12-06 20:48:37 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Elk\u00e9peszt\u0151en \u00e9des hangulatot teremtettek meg egy karcagi k\u00f3rh\u00e1zban, ahol az \u00e9desany\u00e1knak kedveskedtek sz\u00edvmelenget\u0151 m\u00f3don."
        },
        {
            "title": "December 6. Santa&#39;s Day - Miklos Daily Weather Observations and Traditions - Alpokalja-Online",
            "link": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2018/12/december-6-mikulas-napja-miklos-napi-idojarasi-megfigyelesek-hagyomanyok-es-babonak",
            "pub_date": "2018-12-05 18:51:58 GMT",
            "source_nm": "Alps-Online",
            "source_url": "https://www.alon.hu",
            "desc": "December elej\u00e9n t\u00f6bb jeles naphoz is kapcsol\u00f3dnak hiedelmek \u00e9s babon\u00e1k. December 6-a Mikl\u00f3s napja is ilyen. December 6-a Mikl\u00f3s, Mikul\u00e1s napja."
        },
        {
            "title": "You shared your gifts from a cabrio yesterday in Santa Claus in Szeged - did you see Mikulas? Did you take photos? Submit it! - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/kabriobol_osztotta_ajandekait_tegnap_a_telapo_szegeden_-_on_is_latta_a_mikulast_le_is_fotozta_kuldje_be/2581832/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:13:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "A villamosra v\u00e1rt tegnap Szegeden a Mikul\u00e1s, de l\u00e1ttak motoros T\u00e9lap\u00f3t is - egy kabri\u00f3val is j\u00e1rt\u00e1k ketten a v\u00e1rost. \u00d6n is l\u00e1tta a Mikul\u00e1st? Fot\u00f3zza le, k\u00fcldje be ..."
        },
        {
            "title": "Photos: The True Santa - Hajd\u00fa Online was in Debrecen",
            "link": "http://www.haon.hu/fotok-debrecenben-jart-az-igazi-mikulas/4072290",
            "pub_date": "2018-12-05 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen - Szerda d\u00e9lut\u00e1n meg\u00e9rkezett a Kossuth t\u00e9rre a v\u00e1rva v\u00e1rt \u201eigazi\u201d Mikul\u00e1s."
        },
        {
            "title": "Santa Claus came to Rubin one day sooner - a dream come true - photos - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/rubint-reka-mikulas-ajandek-ekszer-mikulas/k4c1wkh",
            "pub_date": "2018-12-05 02:39:04 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Ugyan m\u00e9g csak holnap \u00e9rkezik a Mikul\u00e1s, de Rubint R\u00e9ka m\u00e1r megkapta j\u00f3l meg\u00e9rdemelt aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
        },
        {
            "title": "Santa Claus panorama: Mikul\u00e1s-villamos, Santa Claus statues and diving kits - Alpokalja-Online",
            "link": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2018/12/2018-evi-mikulas-korkep-mikulas-villamos-mikulas-vonat-mikulassapkas-szobrok",
            "pub_date": "2018-12-06 16:33:26 GMT",
            "source_nm": "Alps-Online",
            "source_url": "https://www.alon.hu",
            "desc": "\u00cdgy \u00fcnnepelt\u00e9k orsz\u00e1gszerte a Mikul\u00e1st az id\u00e9n: Mikul\u00e1s-vonat, mikul\u00e1ssapk\u00e1s szobrok \u00e9s b\u00fav\u00e1rmikul\u00e1sok. Ah\u00e1ny v\u00e1ros, annyif\u00e9le \u00f6tlet, de a fot\u00f3k maguk\u00e9rt ..."
        },
        {
            "title": "There is no more crap in the Santa Claus&#39;s newborn babies - Zoom.hu",
            "link": "https://zoom.hu/hir/2018/12/07/nincs-cukibb-a-mikulas-polyaba-oltoztetett-karcagi-ujszulott-kisbabaknal/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:59 GMT",
            "source_nm": "Zoom.hu",
            "source_url": "https://zoom.hu",
            "desc": "Az eg\u00e9sz hazai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9di\u00e1t el\u00e1rasztott\u00e1k azok az aranyos fot\u00f3k, melyeket a karcagi K\u00e1tai G\u00e1bor K\u00f3rh\u00e1z egyik dolgoz\u00f3ja t\u00f6lt\u00f6tt fel Facebookra. A n\u0151v\u00e9rek ..."
        },
        {
            "title": "Limo, Kajla Chocolate, Dunakavics and Melba Cube - this was included in the Santa Claus package in the &#39;80s - NLCaf\u00e9",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/gasztro/20181206/advent-mikulas-telapo-retro-csoki-csomag/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:32 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "A rendszerv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt fogalmunk nem volt arr\u00f3l, hogy ki az a Joulupukki, Lappf\u00f6ldr\u0151l sem hallottunk, \u00e9s azt sem \u00e9rtett\u00fck, hogy az amerikai gyerekekhez mi\u00e9rt ..."
        },
        {
            "title": "The Santa Claus - Pepper was called with Krampus",
            "link": "http://www.borsonline.hu/aktualis/krampusszal-riogatott-a-mikulas/164937",
            "pub_date": "2018-12-04 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Pepper",
            "source_url": "http://www.borsonline.hu",
            "desc": "Sz\u00fcleink, nagysz\u00fcleink m\u00e9g tartottak a Mikul\u00e1st\u00f3l \u00e9s a krampuszokt\u00f3l. A rossz gyerekek l\u00f3citromot kaptak a csizm\u00e1jukba, akik j\u00f3l viselkedtek, \u00f6r\u00fcltek, ha jut egy ..."
        },
        {
            "title": "From Lapland comes to the true Santa Claus in Debrecen - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/lappfoldrol-jon-az-igazi-mikulas-debrecenbe/4070978",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen - Ebben az \u00e9vben t\u00f6bb \u00fajdons\u00e1ggal is k\u00e9sz\u00fcl a v\u00e1ros az adventi id\u0151szakra."
        },
        {
            "title": "Santa Claus - photos - Blikk.hu came to the hospital with a crane",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/daruval-erkezett-a-korhazba-a-mikulas/wlt8eg8",
            "pub_date": "2018-12-05 03:43:28 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Eger \u2014 Nem r\u00e9nszarvas h\u00fazta sz\u00e1non, hanem t\u0171zolt\u00f3daruval \u00e9rkezett a Mikul\u00e1s az egri Markhot Ferenc K\u00f3rh\u00e1z gyermekoszt\u00e1ly\u00e1ra."
        },
        {
            "title": "No matter what day Santa Claus is in the boots - Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/tafelspicc/20181203-decemberi-idenyzoldsegek-idenygyumolcsok.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Origo",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Kinek a piac, kinek a pince. A szerencs\u00e9sebbek ny\u00e1ron a kertb\u0151l, t\u00e9len pedig a pinc\u00e9b\u0151l szerzik be alapanyagaikat. \u00c1m vannak, akiknek nem jutott nagy kert \u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Bicycle instead of a bicycle: Bikajos Mikulas have shown how to donate - NLCaf\u00e9",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/ezvan/20181203/mikimal-mass-mikulas-bicikli-kepek/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:24:24 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "Gyorsan, hat\u00e9konyan, szponzorlog\u00f3, szelfi \u00e9s \u00f6nt\u00f6mj\u00e9nez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, sz\u00f3val \u00fagy, hogy hi\u00e1ba \u0151k a l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1g, ne r\u00f3luk sz\u00f3ljon, hanem a beteg gyerekekr\u0151l."
        },
        {
            "title": "Santa Claus lying poems, which are loved by the little ones: easy to learn rhymes - Femina.hu",
            "link": "https://femina.hu/gyerek/mikulas-versek-mondokak/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:06:04 GMT",
            "source_nm": "Femina.hu",
            "source_url": "https://femina.hu",
            "desc": "Az \u00e9vnek ez a p\u00e1r napja k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen var\u00e1zslatos a gyerekek sz\u00e1m\u00e1ra, akik az ablakba t\u00e9ve csizm\u00e1ikat, v\u00e1rva v\u00e1rj\u00e1k a Mikul\u00e1s \u00e9rkez\u00e9s\u00e9t. Nemcsak var\u00e1zslatos ..."
        },
        {
            "title": "In Avalonia, Santa Claus is waiting for the good kids - Borsod Online",
            "link": "http://www.boon.hu/avaloniaban-a-mikulas-mar-varja-a-jo-gyerekeket/4069405",
            "pub_date": "2018-12-03 15:05:59 GMT",
            "source_nm": "Borsod Online",
            "source_url": "http://www.boon.hu",
            "desc": "Miskolctapolca - Az Avalon Park decemberre Aval\u00f3ni\u00e1v\u00e1 v\u00e1ltozott, ahol sok-sok meglepet\u00e9s v\u00e1rja a legkisebbeket."
        },
        {
            "title": "You can not find out what the Finnish Santa Claus - Blikk.hu is doing in Budapest",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/az-allatkertbe-is-ellatogat-a-finn-mkulas/hpfqjhl",
            "pub_date": "2018-12-02 07:00:09 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "\u00c9rdemes kil\u00e1togatni a F\u0151v\u00e1rosi \u00c1llat- \u00e9s N\u00f6v\u00e9nykertbe december 3-\u00e1n, a finn Mikul\u00e1s ugyanis ott osztogatja majd az aj\u00e1nd\u00e9kait."
        },
        {
            "title": "Santa Claus kneels before the 93-year-old war veteran - photo - NLCaf\u00e9",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/eletmod/20181207/mikulas-masodik-vilaghaborus-veteran-foto-meghato/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:45 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "Meghat\u00f3 pillanatot kapott lencsev\u00e9gre egy v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 egy delaware-i bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontban. Gina Wilbur \u00e9ppen az \u00e1ruh\u00e1zi Mikul\u00e1st szerette volna lef\u00e9nyk\u00e9pezni, ..."
        },
        {
            "title": "Do we lie to the child about Santa Claus? - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/hazudjunk-e-a-gyereknek-a-mikulasrol/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "M\u00e9g a Mikul\u00e1s-kutat\u00f3k sem \u00e9rtenek egyet abban, hogy eg\u00e9szs\u00e9ges-e elhitetni gyerekekkel, hogy l\u00e9tezik a Mikul\u00e1s. Okozhat-e \u00e9rzelmi megr\u00e1zk\u00f3dtat\u00e1st, ..."
        },
        {
            "title": "This is the home of the Finnish Santa Claus: look into the place where the real Finnish Joulupukki - Femina.hu",
            "link": "https://femina.hu/karacsony/igazi-telapo-otthona/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:06:03 GMT",
            "source_nm": "Femina.hu",
            "source_url": "https://femina.hu",
            "desc": "Szent Mikl\u00f3s p\u00fcsp\u00f6k alakja sokf\u00e9le form\u00e1ban felbukkan a vil\u00e1gban, vagy legal\u00e1bbis egy hozz\u00e1 hasonl\u00f3 j\u00f3s\u00e1gos, id\u0151s ember\u00e9. Finnorsz\u00e1gban Joulupukki n\u00e9vre ..."
        },
        {
            "title": "Thousands of Santa Claus overtook the streets of Budapest on the first Sunday of Advent - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/tobb-ezer-mikulas-futas-budapest-advent/rh8ldn8",
            "pub_date": "2018-12-02 15:53:24 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "Id\u00e9n \u00f6t\u00f6dik alkalommal v\u00e1rta Budapesten a fut\u00f3kat a Rossmann Mikul\u00e1sfut\u00e1s."
        },
        {
            "title": "The secret life of Santa Claus in pictures - brandtrend.hu/",
            "link": "http://brandtrend.hu/kepes-hir/2018/12/07/a-mikulas-titkos-elete-kepekben",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:40 GMT",
            "source_nm": "brandtrend.hu/",
            "source_url": "http://brandtrend.hu",
            "desc": "A Sony \u00e9szt fot\u00f3s nagyk\u00f6vete, Kaupo Kikkas lencsev\u00e9gre kapta hogyan k\u00e9sz\u00fcl\u0151dik a Mikul\u00e1s."
        },
        {
            "title": "Duna\u00fajv\u00e1ros Santa Claus in the Advent of Forgetting - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/06/nem-csak-helyi-gyermekek-latogatjak-a-mikulaskuckot",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "A v\u00e1ros f\u0151ter\u00e9n a Mikul\u00e1s fogadja a gyerekeket, akik amellett, hogy aj\u00e1nd\u00e9kot kapnak, a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat is elmondhatj\u00e1k neki. A hat \u00e9ve indult kezdem\u00e9nyez\u00e9s a ..."
        },
        {
            "title": "The Santa Claus - Szabolcs Online is also in the pit",
            "link": "http://www.szon.hu/dogeben-is-jart-a-mikulas/4073970",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "D\u00f6ge - Hagyom\u00e1nyosan lovaskocsin \u00e9rkezett meg a Mikul\u00e1s a d\u00f6gei \u00d6lbey Ir\u00e9n \u00c1ltal\u00e1nos Iskol\u00e1ba."
        },
        {
            "title": "The Most Beautiful Gift of Santa Claus: Interpreting Children&#39;s Fiction Actors - Kanizsa Newspaper",
            "link": "https://kanizsaujsag.hu/hir/201812/a-mikulas-legszebb-ajandeka-gyerekmesek-szineszek-tolmacsolasaban",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "Kanizsa Newspaper",
            "source_url": "https://kanizsaujsag.hu",
            "desc": "Mikul\u00e1s napj\u00e1n, december 6-\u00e1n, a Katona J\u00f3zsef Sz\u00ednh\u00e1z sz\u00edn\u00e9szei var\u00e1zslatos aj\u00e1nd\u00e9kkal kedveskedtek a Gottsegen Orsz\u00e1gos Kardiol\u00f3giai Int\u00e9zetben ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus arrived with Bring and accompanied him to \u00dajsz\u00e1sz - Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/bringaval-erkezett-a-mikulas-es-kiserete-ujszaszra-1407514/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "Pet\u0151 Zsuzsa \u00e9s J\u00f3zsef a budapesti Mikimal Mass ker\u00e9kp\u00e1ros szaloncukor oszt\u00f3 felvonul\u00e1s mint\u00e1j\u00e1ra szeretne hasonl\u00f3 akci\u00f3t meghonos\u00edtani a v\u00e1rosban."
        },
        {
            "title": "He came to Santa Claus S\u00fcmeg with a carriage | VEOL - Online Diary",
            "link": "https://www.veol.hu/kozelet/helyi-kozelet/hintoval-jott-a-mikulas-sumegre-2587738/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Log Online",
            "source_url": "https://www.veol.hu",
            "desc": "Hint\u00f3val \u00e9s tele puttonnyal \u00e9rkezett a Mikul\u00e1s \u00e9s a krampusz a Fl\u00f3ri\u00e1n t\u00e9rre a k\u00f6zt\u00e9ri \u00f3r\u00e1hoz december 6-\u00e1n a gyerekek nagy \u00f6r\u00f6m\u00e9re."
        },
        {
            "title": "The Santa Claus has arrived - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/megerkezett-a-mikulas-3/4074385",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen \u00e9s Hajd\u00fa-Bihar megye friss h\u00edrei, sporth\u00edrei - Hajd\u00fa Online."
        },
        {
            "title": "From Santa Claus, shared the gifts of Santa - did you see Mikulas? Did you take photos? Submit it! - South Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/tudosito/kabriobol_osztotta_ajandekait_a_telapo_-_on_is_latta_a_mikulast_le_is_fotozta_kuldje_be/2581832/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:13:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Az orsz\u00e1gba rep\u00fcl\u0151n \u00e9rkezett Joulupukki, a Mikul\u00e1s az \u00c9szaki-sarkr\u00f3l - a napf\u00e9ny v\u00e1ros\u00e1ban vagy a megy\u00e9ben dolgoz\u00f3 't\u00e1rsai' k\u00f6z\u00fcl egy ma a villamosra v\u00e1rt, ..."
        },
        {
            "title": "Life + Style: Who is Santa? - hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/elet/20181205_Ki_a_Mikulas",
            "pub_date": "2018-12-06 07:02:59 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Aj\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 apa, a szeg\u00e9nyek p\u00e1rtfog\u00f3ja, a hajadonok, a di\u00e1kok, a keresked\u0151k, a tenger\u00e9szek v\u00e9delmez\u0151je. Na, ki lehet ez az igencsak elfoglalt v\u00e9d\u0151szent?"
        },
        {
            "title": "Did it come to you in the morning? Here are some interesting facts about Santa Claus - Blikk.hu",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/vilag-titkai/december-6-erdekes-tenyek-a-mikulasrol/rr1xyx5",
            "pub_date": "2018-12-06 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "December 6-\u00e1n sz\u00e1mos orsz\u00e1gban \u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Magyarorsz\u00e1gon is \u2013 gyerekek ezrei v\u00e1rj\u00e1k a Mikul\u00e1st."
        },
        {
            "title": "Before the Santa Claus the dependents jumped on a horse carriage - Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/kozelet/helyi-kozelet/a-mikulas-elott-lovaskocsira-pattantak-az-ovisok-1406836/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "\u00d3vod\u00e1s gyerekekkel teli lovaskocsival tal\u00e1lkozhattak a napokban a j\u00e1r\u00f3kel\u0151k."
        },
        {
            "title": "Sony&#39;s Estonian photographer ambassadressed how Santa Claus Prepares for Christmas - Primal Online",
            "link": "http://hirek.prim.hu/cikk-proxy/a_sony_eszt_fotos_nagykovete_lencsevegre_kapta_hogyan_keszulodik_a_mikulas_a_karacsonyra",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "Primo Online",
            "source_url": "http://hirek.prim.hu",
            "desc": "K\u00edv\u00e1ncsi vagy mit csin\u00e1l a Mikul\u00e1s, amikor nem aj\u00e1nd\u00e9kokat tesz a kar\u00e1csonyfa al\u00e1 \u00e9s hogyan k\u00e9sz\u00fcl fel az \u00fcnnepi id\u0151szakra? A v\u00e1laszt a Sony nagyk\u00f6vete, ..."
        },
        {
            "title": "Cramp of a chain and dancing and hideous reindeer - approaching Santa Claus - South-West Hungary",
            "link": "https://www.delmagyar.hu/szeged_hirek/lancat_csorgeto_krampusz_es_tancolo_es_bujocskazo_renszarvas_-_kozeledik_mikulas/2581841/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://www.delmagyar.hu",
            "desc": "Eml\u00e9kszik m\u00e9g gyerekkor\u00e1b\u00f3l az \u00f6sszes r\u00e9nszarvasra? Vagy hogy kik vannak m\u00e9g a Mikul\u00e1s mellett? T\u00e9ved\u00e9s, a krampusz nem ellens\u00e9g. Mai cikk\u00fcnkben a ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus - Hajd\u00fa Online arrived on horseback",
            "link": "http://www.haon.hu/lohaton-erkezett-a-mikulas/4073397",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen - Ha nincs h\u00f3, akkor van l\u00f3. Az Epreskerti \u00c1ltal\u00e1nos Iskola gyerekeinek \u00f6r\u00f6m\u00e9re ebben az \u00e9vben is l\u00f3h\u00e1ton \u00e9rkezett az int\u00e9zm\u00e9nybe a Mikul\u00e1s, ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus-day music dancer on Erzs\u00e9bet Square - Kanizsa \u00dajs\u00e1g",
            "link": "https://kanizsaujsag.hu/fotogaleria/mikulas-napi-zenes-csodavaro-az-erzsebet-teren",
            "pub_date": "2018-12-06 11:05:54 GMT",
            "source_nm": "Kanizsa Newspaper",
            "source_url": "https://kanizsaujsag.hu",
            "desc": "K\u00f6z\u00f6s \u00e9nekkel \u00e9s t\u00e1nccal v\u00e1rt\u00e1k a legkisebbek a Mikul\u00e1st az Erzs\u00e9bet t\u00e9ren. A d\u00e9lel\u0151tti programon a Kaland\u00e1rium du\u00f3 l\u00e9pett fel, akik t\u00e9li \u00e9s Mikul\u00e1s-napi ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus also visited Joulupukki, the Lapland Santa Claus - Photos - Little Plain",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/szorakozas/a_mikulasgyarat_is_meglatogatta_joulupukki_a_lappfoldi_mikulas_-_fotok/2581844/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "Mik\u00f6zben leadt\u00e1k a neh\u00e9z sors\u00fa gyerekeknek sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kaikat a Mikul\u00e1sGy\u00e1r karitat\u00edv akci\u00f3 adom\u00e1nygy\u0171jt\u0151 s\u00e1tr\u00e1n\u00e1l, Joulupukkival is tal\u00e1lkozhattak a kicsik ..."
        },
        {
            "title": "Amazingly fine Santa Claus muffins - recipe - NLCafe",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/advent_mezeskalacs/20181204/meglepetes-mikulas-muffin/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:54:08 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "Ha nemcsak a gyerekeket, de feln\u0151tt bar\u00e1taidat vagy a szerelmedet is szeretn\u00e9d meglepni valami k\u00fcl\u00f6nleges aj\u00e1nd\u00e9kkal, akkor ehhez is tal\u00e1ltunk \u00f6tletet."
        },
        {
            "title": "The other 280 guests arrive at the Santa Claus (video) - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/12/05/280-jaraton-erkeznek-a-mikulas-vendegei-video",
            "pub_date": "2018-12-05 20:57:19 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "\u00c9vr\u0151l \u00e9vre egyre t\u00f6bb turista \u00e9rkezik a vil\u00e1g minden t\u00e1j\u00e1r\u00f3l a finnorsz\u00e1gi Rovaniemibe, hogy tal\u00e1lkozzon az igazi Mikul\u00e1ssal, aki 2010-ben k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt v\u00e9g..."
        },
        {
            "title": "There is where chopper went with Santa Claus - Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/egyperces/van-ahova-chopperrel-ment-a-mikulas-1406476/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Where Santa Claus has arrived. | News - RTL Hungary",
            "link": "http://rtl.hu/rtlklub/hirek/van-ahova-mar-megerkezett-a-mikulas",
            "pub_date": "2018-12-05 18:39:28 GMT",
            "source_nm": "RTL Hungary",
            "source_url": "http://rtl.hu",
            "desc": "Van, ahova m\u00e1r meg\u00e9rkezett a Mikul\u00e1s - a si\u00f3foki k\u00f3rh\u00e1zba p\u00e9ld\u00e1ul t\u0171zolt\u00f3l\u00e9tr\u00e1n, az ablakon kereszt\u00fcl. A lappf\u00f6ldi Mikul\u00e1s pedig Debrecenben aj\u00e1nd\u00e9kozta ..."
        },
        {
            "title": "He brings rain in his bag to Santa - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/02/idojaras-eso-mikulas/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Jellemz\u0151en bor\u00fas, csapad\u00e9kos id\u0151 v\u00e1rhat\u00f3 a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten; es\u0151, \u00f3nos es\u0151, n\u00e9hol havaz\u00e1s is lehet. A h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet emelkedik, napk\u00f6zben n\u00e9hol 10 fokot is ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus House opens in Ilosvai district - K\u00e1rp\u00e1tinfo.net",
            "link": "https://www.karpatinfo.net/cikk/szines/200015310-mikulas-hazat-nyitnak-az-ilosvai-jarasban",
            "pub_date": "2018-12-04 17:21:03 GMT",
            "source_nm": "K\u00e1rp\u00e1tinfo.net",
            "source_url": "https://www.karpatinfo.net",
            "desc": "December 5-t\u0151l Mikul\u00e1s-h\u00e1z ny\u00edlik az Ilosvai j\u00e1r\u00e1sban, ahov\u00e1 levelet is lehet majd k\u00fcldeni a Mikul\u00e1snak \u2013 olvashatjuk a mukachevo.net h\u00edrport\u00e1lon. Share/Save ..."
        },
        {
            "title": "Ideas on what to do Santa Claus - Szoljon.hu",
            "link": "https://www.szoljon.hu/eletstilus/otletek-hogy-mit-hozzon-a-mikulas-1403296/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "Szoljon.hu",
            "source_url": "https://www.szoljon.hu",
            "desc": "December 5. est\u00e9j\u00e9n vagy \u00e9ppen december 6. reggel\u00e9n csillog\u00f3 szem\u0171 gyerekek (vagy ak\u00e1r feln\u0151ttek) bontogatj\u00e1k majd a Mikul\u00e1s hozta aj\u00e1nd\u00e9kokat."
        },
        {
            "title": "So make a Santa Claus cake for kids! - NLCaf\u00e9",
            "link": "https://www.nlcafe.hu/advent_mezeskalacs/20181203/unnepek-mikulas-torta/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:45:09 GMT",
            "source_nm": "Nlcafe",
            "source_url": "https://www.nlcafe.hu",
            "desc": "K\u00e9sz\u00edtsd el ezt a nagyon j\u00f3pofa Mikul\u00e1s-tort\u00e1t! A f\u00e1radoz\u00e1sod\u00e9rt a siker nem marad el."
        },
        {
            "title": "Even Santa Claus has come to the Ovi Soccer Cup - Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "link": "https://dunaujvaros.com/hirek/201812/meg_a_mikulas_is_eljott_az_ovi_foci_kupara",
            "pub_date": "2018-12-03 13:02:25 GMT",
            "source_nm": "Duna\u00fajv\u00e1ros Online",
            "source_url": "https://dunaujvaros.com",
            "desc": "Foci, zene, pizza, \u00e9remes\u0151, Mikul\u00e1s- igaz\u00e1n megadt\u00e1k a m\u00f3dj\u00e1t az Ovi Foci Kupa z\u00e1r\u00f3rendezv\u00e9ny\u00e9nek, a n\u00e9gyfordul\u00f3s bajnoks\u00e1g d\u00edj\u00e1tad\u00f3val \u00e9rt v\u00e9get ..."
        },
        {
            "title": "Santa Claus at Lake Balaton! | VEOL - Online Diary",
            "link": "https://www.veol.hu/pr/mikulas-moka-a-balaton-plazaban-2580568/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "Log Online",
            "source_url": "https://www.veol.hu",
            "desc": "Hamarosan bek\u00f6sz\u00f6nt a december, \u00e9s vele egy\u00fctt el\u00e9rkezik az \u00fcnnepi k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s id\u0151szaka. A v\u00e1ros kar\u00e1csonyi f\u00e9nybe borul \u00e9s az aj\u00e1nd\u00e9kv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s is ..."
        },
        {
            "title": "Debrecen will also come to Santa - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/debrecenbe-is-eljon-a-mikulas/4067551",
            "pub_date": "2018-12-01 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Debrecen - December 5-\u00e9n a Kossuth t\u00e9ren ingyenes programokkal v\u00e1rj\u00e1k az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket."
        },
        {
            "title": "About 200 families in need have a gift from Santa Claus News",
            "link": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/mintegy-ketszaz-raszorulo-csaladnak-hozott-ajandekot-a-mikulas-2472914",
            "pub_date": "2018-12-06 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Mintegy k\u00e9tsz\u00e1z r\u00e1szorul\u00f3 csal\u00e1d kapott \u00e9lelmiszer- \u00e9s mikul\u00e1scsomagot az egyik hazai \u00e1ruh\u00e1zl\u00e1nc \u00e9s a v\u00e1ci \u00f6nkorm\u00e1nyzat j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l. A c\u00e9g kommunik\u00e1ci\u00f3s ..."
        },
        {
            "title": "The Finnish Santa Claus, Joulupukki - Blikk.hu visited the Budapest Zoo",
            "link": "http://www.blikk.hu/aktualis/belfold/joulupukki-mikulas-allatkert-latogatas-elefant/9t7620f",
            "pub_date": "2018-12-05 08:36:45 GMT",
            "source_nm": "Blikk.hu",
            "source_url": "http://www.blikk.hu",
            "desc": "A lapf\u00f6ldi Mikul\u00e1s megl\u00e1togatta a budapesti \u00e1llatkert lak\u00f3it \u00e9s vend\u00e9geit december 3-\u00e1n."
        },
        {
            "title": "120 years old is the first filmed Santa Claus Filmtekercs.hu portal",
            "link": "https://www.filmtekercs.hu/hirek/120-eves-az-elso-filmes-mikulas",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:37 GMT",
            "source_nm": "Filmtekercs.hu portal",
            "source_url": "https://www.filmtekercs.hu",
            "desc": "1898-ban jelent meg el\u0151sz\u00f6r Santa Claus a mozg\u00f3k\u00e9p vil\u00e1g\u00e1ban. A mind\u00f6ssze egyperces film komoly technikai brav\u00farokkal b\u00edr."
        },
        {
            "title": "Santa Claus - 24th",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/rendori-kiseretet-kapott-a-mikulas/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Debreceni Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g munkat\u00e1rsai a Mikul\u00e1s seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rt\u00e9k \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen l\u00e1togattak el a debreceni Vez\u00e9r utcai iskol\u00e1hoz. A rend\u0151r\u00f6k figyelt\u00e9k a ..."
        }
    ]
}