<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Donald Trump - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:29:13 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Elesett amerikai katonákról emlékezett meg Trump - Híradó</title><link>http://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/11/11/elesett-amerikai-katonakrol-emlekezett-meg-trump</link><guid isPermaLink="false">CBMiXWh0dHA6Ly93d3cuaGlyYWRvLmh1L2t1bGZvbGQvY2lray8yMDE4LzExLzExL2VsZXNldHQtYW1lcmlrYWkta2F0b25ha3JvbC1lbWxla2V6ZXR0LW1lZy10cnVtcNIBAA</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/11/11/elesett-amerikai-katonakrol-emlekezett-meg-trump" target="_blank"&gt;Elesett amerikai katonákról emlékezett meg Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Híradó&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai elnök a Párizshoz közeli Suresnes amerikai katonai temetőjében emlékezett meg vasárnap azokról „a bátor amerikaiakról, akik az utolsó lehele...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hirado.hu">Híradó</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/vDJJ1hz4TsDuE4KqUKJHxc0kZEsm2rRR7i2_cpvbGwFGyLog91lZje5i8-7_b9clHbM221gh8vPScZmklXJH5-fjr4Nvb1rZmsODmIYdSSTtZ56ViRrnihpiDoM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Trump úgy szállt bele egy posztban a volt külügyminiszterébe, mintha csak egy kocsmában veszekednének - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/08/trump-ugy-szallt-bele-egy-posztban-a-volt-kulugyminiszterebe-mintha-csak-egy-kocsmaban-veszekednenek</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTAdK0WE7WquicUESk5UmEqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:07:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/08/trump-ugy-szallt-bele-egy-posztban-a-volt-kulugyminiszterebe-mintha-csak-egy-kocsmaban-veszekednenek" target="_blank"&gt;Trump úgy szállt bele egy posztban a volt külügyminiszterébe, mintha csak egy kocsmában veszekednének&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Szópárbaj tört ki Donald Trump amerikai elnök és korábbi külügyminisztere, Rex Tillerson között. Mondjuk a szópárbaj elég visszafogott kifejezés erre az oda-vissza mondásra, amelyben az amerikai elnök nem csak hozta a formáját, de talán még újat is tudott villantani. Tillerson kezdte, aki a CBS televízió egyik veterán munkatársának, Bob Schieffernek egy rendezvényen kifejtette: gyakran összeütközésbe került Donald Trumppal, mind a lényegi politikája, mind a stílusa miatt. A volt külügyminiszter azt is elmesélte, hogy Trump gyakran dühös volt rá, mert megmondta neki, hogy az általa javasolt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Börtönbe küldenék Trump volt ügyvédjét - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/08/bortonbe-kuldenek-trump-volt-ugyvedjet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmzW0eHe3Ffo2u1poghT1MqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:36:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/08/bortonbe-kuldenek-trump-volt-ugyvedjet/" target="_blank"&gt;Börtönbe küldenék Trump volt ügyvédjét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A New York-i bírósághoz benyújtott beadványban a vádhatóság képviselője elismerte, hogy Michael Cohen együttműködött a Robert Mueller vezette különleges bizottsággal és – a vádirat szerint – hasznos információkkal segítette a vizsgálatokat az orosz befolyásolási kísérletekről az amerikai elnökválasztás idején. A szövetségi ügyész ennek dacára kiadós börtönbüntetést kért a volt ügyvédre. Részletesen felsorolta a Cohen által elkövetett bűnöket, köztük az adó-, és banki csalást, egy pornószínésznőnek eszközölt pénzátutalást Donald Trump nevében és a hatóság félrevezetését. Az ügyész 51 hónaptó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megvan Trump jelöltje az igazságügyi miniszteri posztra - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/07/megvan-trump-jeloltje-az-igazsagugyi-miniszteri-posztra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWzTGRxxSaN_lde5JZammsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:35:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/07/megvan-trump-jeloltje-az-igazsagugyi-miniszteri-posztra" target="_blank"&gt;Megvan Trump jelöltje az igazságügyi miniszteri posztra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;William Barr jogászt jelöli igazságügyi miniszternek Donald Trump amerikai elnök. William Barr korábban már betöltötte ezt a posztot, a 90-es években a néhai George H. W. Bush kormányzatának igazságügyi minisztere volt. Trump a jelölések bejelentésekor újságíróknak azt mondta: Barr volt a jelöltje "már az első naptól kezdve", jóllehet, személyesen nem ismeri őt régóta. "Szerintem nagyszerűen fog dolgozni" - mondta az elnök, és azt is hozzátette, hogy Barrt republikánus és demokrata körökben is tisztelik. William Barr a 90-es évekbenFotó: RON SACHS/Picture-Alliance/AFP Az igazságügyi miniszt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A nap legfontosabb hírei – 2018.12.07. - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/07/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-12-07/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4wxoMPog5-ZDgezqXA964qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/07/a-nap-legfontosabb-hirei-2018-12-07/" target="_blank"&gt;A nap legfontosabb hírei – 2018.12.07.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Megválasztották Angela Merkel utódját a kormánypárt élén. - Aki könnyekkel búcsúzott. - Ezt várhatjuk tőle. - Németh Szilárd ismét birkafejet fogyasztott. - Katari üzletemberek veszik meg az épületet, ahol Orbán jordániai barátai nyitottak hotelt. - Kovács Kokó István interjút adott. - Trump jelölt valakit igazságügyminiszternek. - Orbánt minden reggel derékon vágják. - Meghalt Hirt Ferenc.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump kiválasztotta az új ENSZ-nagykövetét: a Fox korábbi műsorvezetőjét - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/07/trump-kivalasztotta-az-uj-ensz-nagykovetet-a-fox-korabbi-musorvezetojet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGuNxJBslJFDzYSPJJa1ckqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/07/trump-kivalasztotta-az-uj-ensz-nagykovetet-a-fox-korabbi-musorvezetojet" target="_blank"&gt;Trump kiválasztotta az új ENSZ-nagykövetét: a Fox korábbi műsorvezetőjét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heather Nauert lesz az USA új nagykövete az ENSZ-ben, jelentette be Trump. Az elnök kedvenc tévéje, a Fox műsorvezetője gyakorlatilag külügyi tapasztalatok nélkül lett a külügyminisztérium szóvivője tavaly, most pedig az egyik legrangosabb diplomáciai pozícióba kerül. Heather Nauert mellett Mike Pompeo külügyminiszter, aki sajtóértesülések szerint elintézte neki a posztotFotó: BRENDAN SMIALOWSKI/AFP Az elődje, Nikki Haley egy nappal azután mondott le, hogy vizsgálatot kértek ellene az ingyenes magánrepülőzései miatt.&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Megvan a jelölt az amerikai igazságügyi miniszteri posztra - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/07/usa-igazsagugyi-miniszter-william-barr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7vjKfIiROwkW1r62-GDBsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:20:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/07/usa-igazsagugyi-miniszter-william-barr/" target="_blank"&gt;Megvan a jelölt az amerikai igazságügyi miniszteri posztra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök igazságügyi miniszternek jelölte William Barr jogászt, új ENSZ-nagykövetnek pedig Heather Nauert külügyi szóvivőt. William Barr a néhai George H. W. Bush kormányzatának igazságügyi minisztere volt, Heather Nauert pedig, aki korábban újságíróként dolgozott, 2017 óta a külügyminisztérium szóvivőjeként tevékenykedett. A jelölések bejelentésekor az elnök újságíróknak azt mondta: szombaton újabb személyzeti döntést jelent be, amely a vezérkari főnökök egyesített parancsnokságát érinti. Lapértesülések szerint hamarosan távozhat John Kelly, a Fehér Ház kabinetfőnöke is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Aggódnak a befektetők, zuhan Amerika - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/aggodnak-a-befektetok-zuhan-amerika.307203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVY8ZO6xet4O7O8-9MeJQgqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/aggodnak-a-befektetok-zuhan-amerika.307203.html" target="_blank"&gt;Aggódnak a befektetők, zuhan Amerika&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Habár a piacnyitást követően csak mérsékelt esést mutattak az amerikai tőzsdék, napközben folyamatosan romlott a hangulat. A Dow Jones már 400 pontot esést mutat. Aggódnak a befektetők, zuhan Amerika 2018.12.07 17:41 A Dow és az S&amp;P 500 napközben 1,5%-os esést mutat, a Nasdaq 1,8%-kal került lejjebb. A befektetők aggódnak a kedvezőtlen munkaerő-piaci adat miatt, hiszen az USA gazdasága a vártnál jóval kevesebb munkahelyet teremtett, ami a gazdasági növekedés lassulására is utal. Mindez azonban vélhetően nem lesz elég a Fednek ahhoz, hogy lemondjon a decemberi kamatemelésről, a befektetők ug...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Pánikhangulat Amerikában - Szakad minden - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/panikhangulat-amerikaban-szakad-minden.307203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNKX_kgsjzvooaE9Kc-UqEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/panikhangulat-amerikaban-szakad-minden.307203.html" target="_blank"&gt;Pánikhangulat Amerikában - Szakad minden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Habár a piacnyitást követően csak mérsékelt esést mutattak az amerikai tőzsdék, napközben folyamatosan romlott a hangulat. A Dow Jones már 600 pontos esést mutat. Miközben az USA gazdasága már nem annyira erős (a friss munkanélküliségi adatok szerint), addig a Fed vélhetően tovább emeli majd a kamatokat. Nem volt fellélegzés 2018.12.07 22:00 Komoly eséssel fejezték be a pénteki kereskedést az amerikai indexek. A Dow Jones 2,2%-kal, az S&amp;P 500 index 2,3%-kal, a Nasdaq 3%-kal gyengült. A befektetők aggódnak: - a kereskedelmi háborús feszültségek, - az amerikai és a globális gazdaság lassulása...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Lehet, hogy mégis harcolni kellett volna - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/12/06/ceu-harc-epp-weber-amerika/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYzj1HZccZqExIZhMkUIawqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:17:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/12/06/ceu-harc-epp-weber-amerika/" target="_blank"&gt;Lehet, hogy mégis harcolni kellett volna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017 áprilisában a magyar kormány új fokozatra kapcsolt a Soros György elleni képzelt háborúban. A Soros-ellenes harc addig is folyt, de elég egyoldalúan, mivel Sorosnak – azzal szemben, amit a magyar kormány mond – nincsenek igazán érdekeltségei Magyarországon. Így a sorosozó plakátkampánynak a gyakorlatban nem volt áldozata. Az első áldozat a CEU lehetett. Azon el lehet vitatkozni, mi volt az oka annak, hogy a magyar kormány végül megtámadta azt az egyetemet, amiről Orbán Viktorék is pontosan tudják, hogy az ország legjobb felsőoktatási intézménye (ha nem tudnák, nem oda jártak volna közü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump golfklubjában is dolgoznak illegális bevándorlók - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/06/donald-trump-illegalis-bevandorlo-alkalmazott/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdZ2qqru9rAbHN4p3YQtxAqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:24:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/donald-trump-illegalis-bevandorlo-alkalmazott/" target="_blank"&gt;Trump golfklubjában is dolgoznak illegális bevándorlók&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Több éven keresztül dolgozott Donald Trump szobalányaként egy guatemelai illegális bevándorló – derítette ki a New York Times. A lap azt írja, hogy Victorina Morales több mint öt éven keresztül állt a New Jersey-i Bedminsterben található Trump National Golf Clubban, ezalatt az amerikai elnök szobájában is takarítania kellett. Munkáját olyan jól végezte, hogy idén júliusban egy oklevelet is kapott a Fehér Háztól. A nő azt is mondta a lapnak, hogy az elnök nem egyszer 50 – 100 dolláros borravalót is adott neki. Morales alkalmazása Trump golfklubjában azért különösen érdekes, mert az amerikai ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Öntik a részvényeket a befektetők, zuhan Amerika - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/ontik-a-reszvenyeket-a-befektetok-zuhan-amerika.307203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0anLzbMQ569J-LyV2G64wqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/ontik-a-reszvenyeket-a-befektetok-zuhan-amerika.307203.html" target="_blank"&gt;Öntik a részvényeket a befektetők, zuhan Amerika&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Habár a piacnyitást követően csak mérsékelt esést mutattak az amerikai tőzsdék, napközben folyamatosan romlott a hangulat. A Dow Jones már 450 pontot esést mutat. Miközben az USA gazdasága már nem annyira erős (a friss munkanélküliségi adatok szerint), addig a Fed vélhetően tovább emeli majd a kamatokat. Nem megállás a lejtőn 2018.12.07 20:07 A Dow és az S&amp;P 500 már 2,1%-os esést mutat, ami a Dow esetében több mint 500 pontos csökkenés. A Nasdaq teljesít a leggyengébben, az index 2,6%-kal került lejjebb. Szórják a részvényeket 2018.12.07 18:38 Fokozódott az eladói nyomás az USA-ban, a Dow m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>George W. Bush megint cukorkát adott Michelle Obamának - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/06/george-w-bush-megint-cukorkat-adott-michelle-obamanak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUyqghzMm3GECm75KB3xQsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:53:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/george-w-bush-megint-cukorkat-adott-michelle-obamanak/" target="_blank"&gt;George W. Bush megint cukorkát adott Michelle Obamának&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George W. Bush volt amerikai elnök és Michelle Obama volt first lady híresen jóban vannak, amiről többször is beszéltek már. De így is ikonikus pillanat volt, amikor John McCain temetésén az Obama mellett ülő Bush valamit átadott Michelle Obamának. Később a volt elnök hivatala megerősítette, hogy egy cukorka volt az. George W. Bush édesapja, George H. W. Bush korábbi elnök nemrég meghalt. Az állami temetésen Obama és felesége Bill Clinton és a Trump házaspár között ültek. De a szertartás kezdetekor azt lehetett látni, hogy a fiatalabb Bush odalép Michelle Obamához és átad neki valamit. Az a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Súlyos üzengetés zajlik az USA és Oroszország között - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/sulyos-uzengetes-zajlik-az-usa-es-oroszorszag-kozott.307147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0pXDE3UQaTFOf3vrWAxzAqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/sulyos-uzengetes-zajlik-az-usa-es-oroszorszag-kozott.307147.html" target="_blank"&gt;Súlyos üzengetés zajlik az USA és Oroszország között&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moszkva érdekelt abban, hogy megkezdődjenek a tárgyalások a nukleáris hadászati támadófegyverek csökkentéséről és korlátozásáról szóló orosz-amerikai Start-3 szerződés meghosszabbításáról - jelentette ki pénteki milánói sajtótájékoztatóján Szergej Lavrov orosz külügyminiszter. Lavrov, aki az Európai Biztonsági és Együttműködési Szervezet (EBESZ) külügyminisztereinek tanácskozásán vett rész az észak-olaszországi nagyvárosban, emlékeztetett arra, hogy a szerződés 2021-ben jár le. Az orosz diplomácia vezetője szerint az amerikai kormányzat megnyilvánulásai azt a benyomást keltik, hogy Washingt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Álmaid telefonja, a kormányoknak nemzetbiztonsági kockázat - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/06/huawei-nemzetbiztonsagi-kockazat-kina-usa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKK-G7Yiop6p_rUlybqNbF0qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:59:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/huawei-nemzetbiztonsagi-kockazat-kina-usa/" target="_blank"&gt;Álmaid telefonja, a kormányoknak nemzetbiztonsági kockázat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Egyelőre kevés konkrétumot tudni arról, hogy miért tartóztatták le Kanadában Meng Van-csóut, a Huawei pénzügyi igazgatóját. Kína tiltakozik, és arra hivatkozik, hogy az indok nélküli letartóztatás emberi jogokat sért, csakhogy a hírek szerint maga Meng kért hírzárlatot, amit a bíróság jóváhagyott. Annyi mindenesetre tudható, hogy az intézkedés amerikai kérésre történt, és az Egyesült Államok Meng kiadatását kérte. Az amerikai kormányzat éppen vizsgálatot folytat annak megállapítására, hogy a Huawei megsértette-e az Irán elleni amerikai szankciókat. Erről még áprilisban számolt be a Wall Str...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump napenergia-adói nem állították meg a napenergia terjedését az USA-ban - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/06/trump-napenergia-adoi-nem-allitottak-meg-a-napenergia-terjedeset-az-usa-ban</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqyj70fnRE_cYV_e1CnEAcqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:37:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/06/trump-napenergia-adoi-nem-allitottak-meg-a-napenergia-terjedeset-az-usa-ban" target="_blank"&gt;Trump napenergia-adói nem állították meg a napenergia terjedését az USA-ban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017-ben azt várták, hogy a napenergia-ipar is Donald Trump amerikai elnök kereskedelmi háborújának áldozatává válik. Januárban az elnök 30 százalékos adót vetett ki az importál napelemekre és panelekre (vagy modulokra). A kínai napenergia-iparra kivetett vámoktól azt várták, hogy növelik a panelek árait, és a következő években visszavetik a beruházásokat. Ehhez képest az történt, hogy az amerikai közműveknél megduplázódtak az új naperőmű-építések. 2018 első felében rekordmennyiségű, 8,6 gigawatt áramot termeltek a naperőművek. Várhatóan 2019-2020-ban még több beruházás lesz. A kereskedelmi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Cas Mudde: Ha ez így megy tovább, sok más intézmény is a CEU sorsára juthat - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/05/cas-mudde-ha-ez-igy-megy-tovabb-sok-mas-intezmeny-is-a-ceu-sorsara-juthat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz33L5ZrNSmP4f40675Ah4qGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/cas-mudde-ha-ez-igy-megy-tovabb-sok-mas-intezmeny-is-a-ceu-sorsara-juthat" target="_blank"&gt;Cas Mudde: Ha ez így megy tovább, sok más intézmény is a CEU sorsára juthat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cas MuddeFotó: Halász Júlia „A legsokkolóbb, hogy mindez az EU szívében történik. Az európai integráció végső soron a fasizmus szörnyűségei elleni válasz volt, az EU-t azért alapították, hogy Európa soha többé ne essen áldozatául a radikális jobboldalnak. Éppen ezért várta Orbán sok kritikusa, hogy az EU közbelép, és megvédik a liberális demokráciát - ahelyett, hogy továbbra is támogatnák az autoriter, kleptokrata kormányt.” Ezt írja Cas Mudde holland populizmuskutató a CEU-ügyről a Guardianben megjelent cikkében. Mudde szerint „a Néppárt számos tagja már rég feladta a háború utáni időstak ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Gyakorlatilag bebizonyosodott, hogy Trump nem mondott igazat - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/gyakorlatilag-bebizonyosodott-hogy-trump-nem-mondott-igazat.306915.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtNHZqe-8ubHt4gPptBvFUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/gyakorlatilag-bebizonyosodott-hogy-trump-nem-mondott-igazat.306915.html" target="_blank"&gt;Gyakorlatilag bebizonyosodott, hogy Trump nem mondott igazat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gyakorlatilag bebizonyosodott, hogy Donald Trump vasárnapi Twitter-bejegyzésének tartalmával ellentétben nem született konkrét megállapodás az USA és Kína között az autókat és autóalkatrészeket érintő vámok csökkentését illetően - foglalja össze a helyzetet a CNBC. Az elnök tegnapi ködösítése után már sejthető volt, hogy olyan dologgal dicsekedhetett, ami meg sem történt, amolyan fake newst gyártott. Egy nappal azután, hogy Hszi Csin-ping kínai elnökkel Buenos Airesben két és fél órán keresztül tárgyalt, Donald Trump a Twitteren vasárnap este részletek ismertetése nélkül annyit közölt, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Az elhunyt idősebb Bushtól búcsúztak a világ vezetői - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/06/az-elhunyt-idosebb-bushtol-bucsuztak-a-vilag-vezetoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAS8250kmsXj3rw1UKKrkksqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:33:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/06/az-elhunyt-idosebb-bushtol-bucsuztak-a-vilag-vezetoi" target="_blank"&gt;Az elhunyt idősebb Bushtól búcsúztak a világ vezetői&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kortársai és a volt amerikai elnökök is lerótták tiszteletüket az Egyesült Államok negyvenegyedik elnöke az idősebb George Bush koporsójánál. Washingtonból Texasba szállították az Egyesült Államok egykori elnökének, az idősebb George Bushnak a testét, akit pénteken, kilencvennégy évesen ért a halál. Az 1989-1993. között szolgált Bush-nak jelentős szerepe volt a hidegháborút követő világrend kialakításában, elsősorban az amerikai gazdaság nehézségei miatt azonban nem választották újra. Szerdán, a washingtoni állami szertartáson lerótták tiszteletüket az egykori elnök kortársai a nemzetközi p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>„Lényeges információkat” közölt Michael Flynn oroszügyben, Mueller ügyész ezért nem javasol börtönt neki - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/05/lenyeges-informaciokat-kozolt-michael-flynn-oroszugyben-mueller-ugyesz-ezert-nem-javasol-bortont-neki</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfXx3MsNNQaeWgtzz6-JqgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:18:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/lenyeges-informaciokat-kozolt-michael-flynn-oroszugyben-mueller-ugyesz-ezert-nem-javasol-bortont-neki" target="_blank"&gt;„Lényeges információkat” közölt Michael Flynn oroszügyben, Mueller ügyész ezért nem javasol börtönt neki&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michael Flynn telefonál.Fotó: Drew Angerer Michael Flynn, Donald Trump amerikai elnök kormányzatának első nemzetbiztonsági tanácsadója „lényegi információkkal” szolgált az orosz kapcsolatokat vizsgáló, Robert Mueller vezette bizottságnak, ezért Mueller nem javasolja börtönbüntetés kiszabását - olvasható a bizottság jelentésében, amelyet kedden este nyújtottak be a bíróságnak. A jelentés szerint a volt nemzetbiztonsági tanácsadó lényeges segítséget nyújtott a vizsgálatot végzőknek a 2016-os Trump kampány és oroszok közötti kapcsolatok ügyében. A Mueller-bizottság azt vizsgálja, hogy a két é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Justin Theroux-t kanadai miniszterelnöknek hiszik, ezért Trump-ellenessége miatt jól meg is fenyegetik - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/12/05/justin-theroux-justin-trudeau-donald-trump-jimmy-kimmel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4xr_T_o1cPa-xNOP8kOWEqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:17:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/12/05/justin-theroux-justin-trudeau-donald-trump-jimmy-kimmel/" target="_blank"&gt;Justin Theroux-t kanadai miniszterelnöknek hiszik, ezért Trump-ellenessége miatt jól meg is fenyegetik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem mindennapi problémáiba avatta be a nézőket Justin Theroux színész, aki Jimmy Kimmel műsorában vendégeskedett. Theroux elmondta, rendszeresen összekeverik az emberek a kanadai miniszterelnökkel, Justin Trudeau-val: Általában online kontextusban történik meg a dolog, esetleg privát üzenetekben. Amikor Trudeau csinál valamit a politikai életben, például gyengíti Trumpot, akkor rendszeresen megkapom az emberektől, hogy ’Justin Thereoux-nak fizetnie kell a bűneiért’! — magyarázta a színész, akinek kutyájáért teljesen oda meg vissza vagyunk, de az ilyen sztorik is jól mutatják, Jennifer Anist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán Viktor Chuck Norris-nak panaszkodott a liberálisokra és a negatív kommentekre - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/04/orban-viktor-chuck-norris-nak-panaszkodott-a-liberalisokra-es-a-negativ-kommentekre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOENch6Y7Pd3Pk6TyrbMKXkqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:25:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/04/orban-viktor-chuck-norris-nak-panaszkodott-a-liberalisokra-es-a-negativ-kommentekre" target="_blank"&gt;Orbán Viktor Chuck Norris-nak panaszkodott a liberálisokra és a negatív kommentekre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fogalmazást írt magyarországi útjáról a világ egyik legkeményebb embere, Orbán Viktor új BFF-je, Chuck Norris. Az amerikai színész-harcművész a múlt héten, a Baptista Szeretetszolgálat meghívására, egy jótékonysági akció megnyitójára érkezett hazánkba, és maga a miniszterelnök vitte városnéző túrára. A látogatásról akkor még a Washington Post is megemlékezett, azt írták: „Na kihez fordul Magyarország erős embere, Orbán Viktor, amikor fel akar vágni a ország terrorelhárítóinak elit kiképzésével? Igen, Chuck Norris-hoz. Nem vicc”. A színész a szélsőjobboldali vélemény- és hírgyűjtő oldalon, a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Amal Clooney Észak-Koreával egy lapon említette Magyarországot - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/06/amal-clooney-magyarorszag-autokracia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM841KSecasoJ5TQlbVGa8kqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:03:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/amal-clooney-magyarorszag-autokracia/" target="_blank"&gt;Amal Clooney Észak-Koreával egy lapon említette Magyarországot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump zöld utat ad az autokrata rezsimeknek – mondta az ENSZ-ből tudósító újságírók díjátadó ünnepségén Amal Clooney. Az emberi jogi ügyvéd kritizálta az amerikai elnököt azért, amiért az emberek ellenségének hívta az újságírókat, és hozzátette azt is, hogy párhuzam vonható Trump retorikája és a populizmus népszerűségének emelkedése között. A Telegraph tudósítása szerint Amal Clooney hozzátette azt is, hogy Trump negatív hatása nem csak Mianmarban, de a többi autokrata rezsimben is érezhető, például Észak-Koreában, a Fülöp-szigeteken, Magyarországon, Törökországban és Brazíliában. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Elbúcsúztatták George Busht - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/05/elbucsuztattak-george-busht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDem3hyZ4A-iIIPDWAudQ40qGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:52:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/05/elbucsuztattak-george-busht" target="_blank"&gt;Elbúcsúztatták George Busht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elbúcsúztatták a néhai George Bush amerikai elnököt Washingtonban. A 94 évesen pénteken elhunyt politikus koporsóját ágyúlövésekkel búcsúztatták a Capitoliumnál, ahonnan díszkísérettel vitték a washingtoni katedrálisba. George Bush gyászszertartásán fia, ifjabb George Bush, Jimmy Carter, Bill Clinton, Barack Obama és Donald Trump, azaz egykori elnökök és a jelenlegi is részt vettek családjukkal. Magyarországot Hende Csaba, az Országgyűlés alelnöke, és Szabó László washingtoni nagykövet képviselte.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Letartóztatták a Huawei alapítójának lányát (2.) - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/letartoztattak-a-huawei-alapitojanak-lanyat--2.306927.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMJXstwWuKe87llTldirqsqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/letartoztattak-a-huawei-alapitojanak-lanyat--2.306927.html" target="_blank"&gt;Letartóztatták a Huawei alapítójának lányát (2.)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai hatóságok kérésére Kanadában letartóztatták a Huawei globális pénzügyi igazgatóját, Meng Van-csóut, a kínai távközlési óriásvállalat alapítójának lányát. Sajtóértesülések szerint a kényszerintézkedés az Irán ellen bevezetett amerikai szankciók megsértésével hozható összefüggésbe. A szombati vancouveri letartóztatásról a kanadai sajtóban csak szerdán jelentek meg hírek. Meng letartóztatását megerősítette a vállalat és a kanadai igazságügyi minisztérium is, de sem a cég, sem a tárca nem közölte, hogy az amerikai hatóságok mit rónak a terhére. A kanadai hatóságok megkezdik a kiadat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>The Guardian: Orbán fokozatosan rájött, mit jelent az America First - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/04/ceu-orban-viktor-the-guardian/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwdkKGAS2rX180MTdPitcsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/04/ceu-orban-viktor-the-guardian/" target="_blank"&gt;The Guardian: Orbán fokozatosan rájött, mit jelent az America First&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A „CEU a Trump-korszak legutóbbi áldozata” címmel véleménycikket közölt a brit The Guardian az egyetem Bécsbe költözéséről. Csak egyetlen ember van, aki végig értette a CEU-ügyet A CEU ügyét szándékosan bonyolulttá tették, ez a kormánynak kedvez. A Fideszen belül is csak néhány szellemi műhely van, ahol az egészet átlátják. Most az egyik ilyet mutatjuk be. Az írást jegyző Cas Mudde emlékeztetett rá, először történik meg, hogy egy EU-tagállam kiszorít az országából egy egyetemet. Magyarország ezzel olyan autoriter országokhoz csatlakozott, mint Fehéroroszország, Oroszország és Törökország – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Enyhébb büntetés Trump volt tanácsadójának - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/05/enyhebb-buntetes-trump-volt-tanacsadojanak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzLKXDSb10jeRnYgO7YHIQqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:09:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/05/enyhebb-buntetes-trump-volt-tanacsadojanak" target="_blank"&gt;Enyhébb büntetés Trump volt tanácsadójának&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enyhébb büntetést javasolt kiszabni az amerikai különleges ügyész Donald Trump első nemzetbiztonsági tanácsadójára. Michael Flynn ugyanis lényegi információkkal szolgált az orosz kapcsolatokat vizsgáló Robert Mueller vezette bizottságnak. Ezért Mueller a börtönbüntetés minimálisra csökkentését vagy teljes elhagyását javasolta. A bizottság azt vizsgálja, hogy a két évvel ezelőtti elnökválasztás idején a Trump-kampány munkatársai és az oroszok között volt-e bármilyen összejátszás. Michael Flynn már korábban bűnösnek vallotta magát abban, hogy hazudott az FBI-nak. Később pedig együttműködött m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Kathy Griffin pólón üzeni, „Trump baszódjon meg” - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/12/04/kathy-griffin-donald-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBH9XiCl7Nq37p60lVeCBQsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/12/04/kathy-griffin-donald-trump/" target="_blank"&gt;Kathy Griffin pólón üzeni, „Trump baszódjon meg”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kathy Griffin komikust még tavaly rúgta ki a CNN egy sután elsült, viccesnek szánt fotója miatt, amin Donald Trump levágott fejét tartotta. Kirúgta a CNN a Donald Trump véres fejével lefotózott komikust Kathy Griffin bocsánatot kért, de az elnök se hagyta szó nélkül, amit művelt. Legutóbb pedig arról írtunk, hogy kopaszra borotválta fejét, szolidarításból. Kathy Griffin kopaszra borotválta a fejét Az Emmy-díjas komika és színésznő testvére miatt vágatta le a haját, aki kemoterápiás kezelést kap. Így fejezte ki együttérzését. A komika, akinek az elnökön való viccelődése kishíján a karrierjéb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Alighogy beiktatták, a mexikói elnök máris eltörli a mentelmi jogát - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/04/mexiko-lopez-obrador-elnok-mentelmi-jog/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5c5jqcpRGuGmC2QxemmT8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/04/mexiko-lopez-obrador-elnok-mentelmi-jog/" target="_blank"&gt;Alighogy beiktatták, a mexikói elnök máris eltörli a mentelmi jogát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Véget vetünk az alkotmányban szavatolt mentességnek. Ezentúl az elnököt, más állampolgárokhoz hasonlóan, bármilyen váddal bíróság elé lehet idézni – közölte sajtótájékoztatóján López Obrador, hozzátéve, hogy ez vonatkozik a korrupciós vádakra is. Az erre vonatkozó ígéretet, amelyet még a kampányom során tettem, be fogom tartani – mondta a december 1-én beiktatott baloldali elnök. Elemzők szerint López Obrador nem kis részben korrupcióellenes szlogenjeinek köszönheti a júliusi mexikói választásokon aratott fölényes győzelmét. Elég a kivételekből, elég a kiváltságokból – tette hozzá a sajtótá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Énekelni kezdett Trump ügyvédje, aki „tudja, hova vannak elásva a holttestek” - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/04/michael-cohen-donald-trump-ugyved-robert-mueller/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINYFA3L6becW0-Kux8_XTsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:01:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/04/michael-cohen-donald-trump-ugyved-robert-mueller/" target="_blank"&gt;Énekelni kezdett Trump ügyvédje, aki „tudja, hova vannak elásva a holttestek”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nem hiába kezdett el rettegni Donald Trump, amikor a tavasszal az FBI ügynökei házkutatást tartottak egykori ügyvédjénél. Az amerikai elnök számára már akkor nyilvánvalóvá vált, hogy Michael Cohen „énekelni fog”, és mindent elmond majd a Trump ellen vizsgálódó szövetségi ügyészeknek. És persze Robert Mueller különleges ügyésznek, aki az elnökválasztásba történt orosz beavatkozást vizsgálja, valamint azt, hogy Trump kampánystábja összejátszott-e Moszkvával. Trump ügyvédje egy hűséges pitbull, de most ő is gazdijára támadhat Az amerikai elnök látszólag teljesen be van ijedve, hogy sokat tudó ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Fontos vendégei voltak a Fehér Háznak - A német autógyártók mindent bevetnek - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/cegauto/fontos-vendegei-voltak-a-feher-haznak-a-nemet-autogyartok-mindent-bevetnek.306817.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1iRjCkgT2KXPKVt68UydYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/cegauto/fontos-vendegei-voltak-a-feher-haznak-a-nemet-autogyartok-mindent-bevetnek.306817.html" target="_blank"&gt;Fontos vendégei voltak a Fehér Háznak - A német autógyártók mindent bevetnek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kedden sor került a Fehér Házban Donald Trump és a legnagyobb német autógyártók vezetőinek hivatalos találkozójára azt követően, hogy az amerikai elnök hónapokon keresztül lebegtette, 25 százalékos importvámot fog kivetni az összes Európából érkező autóra. Egy ilyen lépés természetesen érzékenyen érintené a német autógyártókat, amelyek tavaly 20 milliárd dollár értékben exportáltak autókat az Egyesült Államokba, így azok igyekeztek megragadni az alkalmat a feszültségek enyhítésére. Ennek egyik legbiztosabb módját választották, próbáltak Trump kedvében járni azzal, hogy kivétel nélkül ígéret...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Kegyetlenül elbántak az amerikai tőzsdékkel és ma reggel sem sokkal jobb a helyzet - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/kegyetlenul-elbantak-az-amerikai-tozsdekkel-es-ma-reggel-sem-sokkal-jobb-a-helyzet.306783.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUZLTMqXqu_Z346icKgIuEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOi_jgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/kegyetlenul-elbantak-az-amerikai-tozsdekkel-es-ma-reggel-sem-sokkal-jobb-a-helyzet.306783.html" target="_blank"&gt;Kegyetlenül elbántak az amerikai tőzsdékkel és ma reggel sem sokkal jobb a helyzet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eddig tartott az amerikai-kínai kereskedelmi háborús tűzszünet miatti öröm a tőzsdéken, és az amerikai gazdasági lassulás is ismét előtérbe került. Ennek hatalmas esés lett a vége az amerikai részvénypiacokon, a Dow 800 pontos mínuszban zárt tegnap és az európai indexek is 1 százalék körüli csökkenésekkel nyitottak. Három nap alatt 10 százalékot esett a 4iG 2018.12.05 10:33 Elfáradtak az elmúlt napokban a 4iG részvényei, ma újabb 5 százalékot esett a részvény, ezzel két nap leforgása alatt már 10 százalék feletti mínuszban jár az árfolyam. tovább a cikkhez... Kitart az esés Európában 2018.1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Putyin szerint Oroszország nem sértette meg az INF-szerződést, de ha az USA kilép, kénytelen lesz válaszolni - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/05/putyin-szerint-oroszorszag-nem-sertette-meg-az-inf-szerzodest-de-ha-az-usa-kilep-kenytelen-lesz-valaszolni</link><guid isPermaLink="false">CAIiENG7xFTEPoUCdSiRhGhoWGwqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:16:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/05/putyin-szerint-oroszorszag-nem-sertette-meg-az-inf-szerzodest-de-ha-az-usa-kilep-kenytelen-lesz-valaszolni" target="_blank"&gt;Putyin szerint Oroszország nem sértette meg az INF-szerződést, de ha az USA kilép, kénytelen lesz válaszolni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai fél semmilyen bizonyítékot sem terjesztett elő annak a vádnak az alátámasztására, amely szerint Oroszország megsértette volna a szárazföldi telepítésű, közepes és rövid hatótávolságú nukleáris eszközök (INF) megsemmisítéséről szóló megállapodást – mondta Vlagyimir Putyin újságíróknak Moszkvában. Az orosz elnök arra reagált, hogy Mike Pompeo amerikai külügyminiszter kedden ultimátumot intézett Moszkvához: az USA felfüggeszti az INF-szerződésből fakadó kötelezettségeinek teljesítését, ha Oroszország 60 napon belül nem tér vissza a megállapodás tiszteletben tartásához, Washington s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Erre lenne szükség egy Trump-Orbán találkozóhoz - 24.hu</title><link>https://24.hu/belfold/2018/12/04/orban-viktor-donald-trump-talalkozo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOq2leTEnLPnWGuDQQxjT2gqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/belfold/2018/12/04/orban-viktor-donald-trump-talalkozo/" target="_blank"&gt;Erre lenne szükség egy Trump-Orbán találkozóhoz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amerikai részről nyitás volt a kapcsolatban, de egy Trump-Orbán találkozóhoz a magyar félről is gesztusokra volna szükség, mondta David Cornstein amerikai nagykövet az RTL Klub Híradójának. Itt az ideje, hogy az Egyesült Államoknak is jusson valami. Ez lehet egy védelmi megegyezés, együttműködés az ország energiafüggőségének csökkentésében, vagy az ukrajnai helyzet megoldásában – mondta Cornstein, hozzátéve, hogy talán majd akkor veti fel egy találkozó lehetőségét, ha ezekben előrelépést látnak. The Guardian: Orbán fokozatosan rájött, mit jelent az America First A CEU a Trump-korszak legutó...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Letartóztatták a Huawei alapítójának lányát - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/letartoztattak-a-huawei-alapitojanak-lanyat.306927.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHS3N0oUf2P6gweJ8DzNTUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/letartoztattak-a-huawei-alapitojanak-lanyat.306927.html" target="_blank"&gt;Letartóztatták a Huawei alapítójának lányát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az amerikai hatóságok kérésére Kanadában letartóztatták a Huawei globális pénzügyi igazgatóját, Meng Van-csóut, a kínai távközlési óriásvállalat alapítójának lányát. Sajtóértesülések szerint a kényszerintézkedés az Irán ellen bevezetett amerikai szankciók megsértésével hozható összefüggésbe. A szombati vancouveri letartóztatásról a kanadai sajtóban csak szerdán jelentek meg hírek. Meng letartóztatását megerősítette a vállalat és a kanadai igazságügyi minisztérium is, de sem a cég, sem a tárca nem közölte, hogy az amerikai hatóságok mit rónak a terhére. A kanadai hatóságok megkezdik a kiadat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Brutális napkitörés, a GDP halála, az EU csődje - Itt vannak a 2019-es őrült ötletek! - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/brutalis-napkitores-a-gdp-halala-az-eu-csodje-itt-vannak-a-2019-es-orult-otletek.306671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF28l2MqSLBZt1lK3oVSNqwqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/brutalis-napkitores-a-gdp-halala-az-eu-csodje-itt-vannak-a-2019-es-orult-otletek.306671.html" target="_blank"&gt;Brutális napkitörés, a GDP halála, az EU csődje - Itt vannak a 2019-es őrült ötletek!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Elképzelhető, hogy jövőre Németországba beköszönt a recesszió, Donald Trump kirúgja a Fed elnökét és egy brutális napkitörés okoz komoly károkat a világgazdaságnak - olvasható a Saxo Bank 2019-es meghökkentő előrejelzései között. A Saxo Bank immár hagyományosan elkészíti minden évben a tíz meghökkentő előrejelzését, ezek azok az események (black swan), melyek bekövetkezésének ugyan kicsi az esélye, de a piac alulbecsüli azt, ha pedig mégis valósággá válnak, akkor sokkhatással bírhatnak a piacokra. kiemelik, hogy ezek nem részei a Saxo 2019-re vonatkozó hivatalos piaci előrejelzésének, de rá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Beszakadtak az amerikai tőzsdék, a gazdasági lassulás a mumus - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/beszakadtak-az-amerikai-tozsdek-a-gazdasagi-lassulas-a-mumus.306745.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzFX1jj7A5F-yhZV1yXgNUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/beszakadtak-az-amerikai-tozsdek-a-gazdasagi-lassulas-a-mumus.306745.html" target="_blank"&gt;Beszakadtak az amerikai tőzsdék, a gazdasági lassulás a mumus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A nyitást követően még mérsékelt mínuszok látszottak az amerikai részvénypiacokon, de a kereskedés második felében hirtelen jelentős eladói hullám bontakozott ki és ez csak fokozódott, így zárásra 3,1-3,8%-os zuhanásnál, napi mélyponton állt meg a három vezető index. A befektetők nem igazán hisznek a nagy csinnadrattával bejelentett hétvégi Trump-Hszi alkuban, és egyre jobban aggódnak az amerikai gazdasági lassulás miatt. Ezt tükrözik a kötvényhozamok is, amelyek újra süllyednek a kockázatkeresés jegyében és a hozamgörbe teljesen ellaposodott. Szerdán a nemzeti gyásznap miatt nem nyitnak ki...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Meghalt idősebb George Bush - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/01/meghalt-idosebb-george-bush/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMryWIWUqrazl__4JGllLEUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgYeQAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:11:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/01/meghalt-idosebb-george-bush/" target="_blank"&gt;Meghalt idősebb George Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Péntek éjjel 94 éves korában elhunyt az egykori amerikai elnök, George H.W. Bush, írja a BBC. A halálhírt fia, George W. Bush közölte a sajtóval. Családja közleményben búcsúzott a volt elnöktől, melyben többek közt azt írták, Bush a legjobb apa volt, amit egy gyermek csak kívánhat. Statement by President George W. Bush on the death of his father, President George H.W. Bush https://t.co/wDD0vnlN8U pic.twitter.com/t7UsDYSKY8 — George W. Bush Presidential Center (@TheBushCenter) December 1, 2018 Donald Trump amerikai elnök szintén közleményt adott ki, melyben egyebek mellett arról is írt, hogy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Így üldözte el a Fidesz a CEU-t Magyarországról - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/03/igy-uldozte-el-a-fidesz-a-ceu-t-magyarorszagrol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMCrv2E1UnZT9fxnQa9rWMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:16:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/03/igy-uldozte-el-a-fidesz-a-ceu-t-magyarorszagrol" target="_blank"&gt;Így üldözte el a Fidesz a CEU-t Magyarországról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Orbán meghirdette a Soros elleni harc évét, aztán jött is a személyre szabott törvény is. - Nobel-díjasok kiállása sem számított. - A végére már az amerikai nagykövet is látványosan elengedte az ügyet. - A kormány másfél év alatt elüldözte a legjobb magyarországi egyetemet. Az ügy legfontosabb állomásai: Orbán Viktor miniszterelnök Habony Árpád 888 nevű kiadványában arról beszél, hogy “A következő év Soros és az általa szimbolizált erők kiszorításáról fog szólni.” - 2016. december 15. Az Origón megjelenik egy cikk "Súlyos szabálytalanságokkal működik Magyarországon a Soros-egyetem" címmel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Amerikai nagykövet: Kudarc a CEU költözése - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/12/03/ceu-david-cornstein-amerikai-nagykovet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZBE__PoNifjPnL-FCf7JsqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:13:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/12/03/ceu-david-cornstein-amerikai-nagykovet/" target="_blank"&gt;Amerikai nagykövet: Kudarc a CEU költözése&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;David Cornstein első budapesti útja nagykövetként rögtön a CEU-ra vezetett, és hónapokon át azt hangoztatta, hogy az amerikai kormánynak elsődleges fontosságú, hogy az egyetem Budapesten maradjon. Miután a CEU hétfőn hivatalosan is bejelentette, hogy Bécsbe költözik, Cornstein az RTL Híradónak azt mondta: nagyon szomorú vagyok. Mint mondta, nagyon hosszú időn keresztül dolgozott azon, hogy létrejöjjön a megállapodás a magyar kormány és a CEU között. Kudarcnak tartja az egyetem költözését, szerinte bizalomra ad okot, hogy valami itt marad az egyetemből. A nagykövet közölte, Orbán Viktor nem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Orbán Viktor nemzeti posztkommunizmusa - 444.hu</title><link>https://tldr.444.hu/2018/12/03/orban-viktor-nemzeti-posztkommunizmusa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMffyzJh8HNP5IH3j5Px7hIqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwz-ycAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tldr.444.hu/2018/12/03/orban-viktor-nemzeti-posztkommunizmusa" target="_blank"&gt;Orbán Viktor nemzeti posztkommunizmusa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Orbán Viktor híveiben és kritikusaiban egy közös dolog van – komolyabban veszik őt, mint megérdemelné. - Az évek során kiderült, hogy Orbán Viktor kiváló pártvezér, de szerény képességű miniszterelnök. Minden tényezőnek meg kellett változnia, hogy minden úgy maradhasson, mint régen volt. - Orbán létrehozta az EU első magánállamát. Ennek az a lényege, hogy az állami tulajdont nem lehet elválasztani a párt- és családi tulajdontól. - Orbán olyan, mint egy diszkótáncot járó Kwasniewski. Azt mondja: bátran legyetek olyanok, amilyenek vagytok. Kiabáljatok hangosan arról, amiről egyébként beszél...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tldr.444.hu">444.hu</source></item><item><title>Sorsdöntő lehet a katowicei klímakonferencia - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/30/sorsdonto-lehet-a-katowicei-klimakonferencia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1OsPnFUup6z-LDA3cn9ucqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:20:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/30/sorsdonto-lehet-a-katowicei-klimakonferencia" target="_blank"&gt;Sorsdöntő lehet a katowicei klímakonferencia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hőhullámok és rekordmagas hőmérsékletek, gyorsabban olvadó jéghegyek, egyre gyakoribb szélsőséges időjárás óriási viharokkal és hurrikánokkal, valamint pusztító erdőtüzek is jelzik világszerte a globális felmelegedés következményeit. Három évvel a párizsi klímacsúcs után az ENSZ ismét éghajlatváltozási konferenciát tart (COP24), ezúttal a lengyelországi Katowicében. "2018 eddig a valaha mért legmelegebb év volt. Az utóbbi négy év mindegyikében megdőlt az előző rekord, tehát a négy legmelegebb esztendőn vagyunk túl az 1850-es évek óta” – emlékeztetett a Meteorológiai Világszervezet (WMO) főt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Zuhan az ismert étteremlánc árfolyama - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/zuhan-az-ismert-etteremlanc-arfolyama.305881.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhewmAVnQYEaZj1ghjKQaAqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOi_jgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/zuhan-az-ismert-etteremlanc-arfolyama.305881.html" target="_blank"&gt;Zuhan az ismert étteremlánc árfolyama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ázsiai tőzsdék emelkedése után az európai részvényindexek is erősödéssel indították a hét harmadik napját, a szerdai kereskedés második felében azonban elfogyott a lendület, miután a befektetők kivártak a közelgő G20-as csúcs előtt. A magyar tőzsde mérsékelt mínuszban jár, míg a bitcoin felpattant az elmúlt napok nagy esése után. A nap egyik vesztese a Vapiano volt, miután a cég részvényei hatalmasat estek a társaság újabb profit warningja után. Felfelé kapaszkodnak a tengerentúli tőzsdék 2018.11.28 15:45 Emelkedéssel indult a kereskedés a tengerentúlon, miután a befektetők a hétvégi G20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Gazdasági mélyrepülést hozhat Trump politikája - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/11/29/gazdasagi-melyrepulest-hozhat-trump-politikaja</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp1VSKErX8UZR9M53tN6fwqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHF_QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:58:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/11/29/gazdasagi-melyrepulest-hozhat-trump-politikaja" target="_blank"&gt;Gazdasági mélyrepülést hozhat Trump politikája&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hová vezethet az Egyesült Államok és Kína között kibontakozó kereskedelmi háború? Az Argentínában kezdődő G20-as csúcstalálkozón erről az ügyről is szó lesz. És erről szól a Brief friss adása is.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>A kereskedelmi háború enyhülésében reménykednek a befektetők - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/a-kereskedelmi-haboru-enyhuleseben-remenykednek-a-befektetok.305881.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMh--7WTMCgLFA8jKY0T1AIqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/a-kereskedelmi-haboru-enyhuleseben-remenykednek-a-befektetok.305881.html" target="_blank"&gt;A kereskedelmi háború enyhülésében reménykednek a befektetők&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A keddi kereskedés második felének mérsékelt erősödése után a tengerentúli tőzsdék felemásan zárták a hét második napján, a Dow 0,4 százalékos erősödése mellett az S&amp;P500 0,3 százalékkal került feljebb. Szerdán emelkedtek az ázsiai részvényindexek, miután a befektetők az USA és Kína kereskedelmi konfliktusának rendezésével kapcsolatos hírekre figyeltek. A határidős DAX mérsékelt emelkedést vetített előre a szerdai piacnyitásra. Mérsékelt mínuszban jár a BUX a szerdai piacnyitás után 2018.11.28 09:05 Mérsékelt eséssel indítja a hét harmadik napját a hazai részvényindex, a BUX 42 pontos mínus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Trump lemondta találkozóját Putyinnal - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-lemondta-talalkozojat-putyinnal.306139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3lNy-RksvmUSFgVb4DKxQqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-lemondta-talalkozojat-putyinnal.306139.html" target="_blank"&gt;Trump lemondta találkozóját Putyinnal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, az Egyesült Államok elnöke az orosz-ukrán konfliktusra hivatkozva lemondta a G20-as országcsoport argentínai csúcsértekezletén tervezett kétoldalú találkozóját Vlagyimir Putyin orosz elnökkel. Mivel az ukrajnai hajókat és a legénységüket Oroszország nem szolgáltatta vissza Ukrajnának, úgy döntöttem, hogy minden érintett fél számára az lesz a legjobb, ha lemondom korábban tervezett találkozómat - jelentette be csütörtöki Twitter-bejegyzésében az amerikai elnök. Donald Trump egyúttal közölte: kész "érdemleges találkozóra" az orosz elnökkel az Ukrajnával való konfliktus rendezése...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>A történelmi csúcsa közelében zárta a hétfői kereskedést az OTP - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/a-tortenelmi-csucsa-kozeleben-zarta-a-hetfoi-kereskedest-az-otp.306439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8V8dsSteyJ6av_tNdrZvEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOi_jgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/a-tortenelmi-csucsa-kozeleben-zarta-a-hetfoi-kereskedest-az-otp.306439.html" target="_blank"&gt;A történelmi csúcsa közelében zárta a hétfői kereskedést az OTP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hét első napján felpattantak az ázsiai tőzsdék, miután a befektetők kedvezően fogadták a hétvégi, G20-as csúcs eredményeit, miután a G20-as csúcstalálkozón Donald Trump beleegyezett abba, hogy az új, 25 százalékos vámtarifák bevezetését 90 napra felfüggesztik a mintegy 200 milliárd dollárnyi kínai árura. A távol-keleti börzék erősödése után az európai tőzsdék is emelkedtek, a kedvező hangulatban a hazai részvényindex is erősödött, míg az OTP a mai emelkedésével megközelítette a január végi, történelmi csúcsát. A történelmi csúcsa közelében zárt be az OTP 2018.12.03 17:28 Emelkedéssel zárt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Véget érhet a kínai-amerikai kereskedelmi háború - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/03/veget-erhet-a-kinai-amerikai-kereskedelmi-haboru</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAXOpWDeutA_oQv0FOnnNgqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:16:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/03/veget-erhet-a-kinai-amerikai-kereskedelmi-haboru" target="_blank"&gt;Véget érhet a kínai-amerikai kereskedelmi háború&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emelkedéssel reagáltak az ázsiai és az európai tőzsdék is Donald Trump legújabb Twitter bejegyzésére, ami arra utal, hogy véget érhet a kereskedelmi háború Kínával. Az amerikai elnök azt írta: Peking csökkenti és visszavonja az amerikai autókra vonatkozó 40 százalékos importvámot. A megállapodást ennél bővebben nem részletezte. Robert Halver, a német Baader bank vezető elemzője szerint a német export szektor nagyon optimistán reagált, az autószektor, a vegyipar és a gépipar is. Mindenki azt reméli, hogy Kína után Trump megköti a kereskedelmi békét az Európai Unióval is. Az amerikai elnök és...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Trump tanácsadója szerint jól sikerül a kínai elnökkel a vacsora, ugranak az indexek - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/trump-tanacsadoja-szerint-jol-sikerul-a-kinai-elnokkel-a-vacsora-ugranak-az-indexek.306259.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnmWUjCy5plMuN3sRr4yooqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/trump-tanacsadoja-szerint-jol-sikerul-a-kinai-elnokkel-a-vacsora-ugranak-az-indexek.306259.html" target="_blank"&gt;Trump tanácsadója szerint jól sikerül a kínai elnökkel a vacsora, ugranak az indexek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Lighthizer, Donald Trump amerikai elnök kereskedelmi főtanácsadója szerint sikeres lesz majd a szombat esti vacsora az elnök és a kínai elnök, Hszi Csinping között. Ez az jelzés már önmagában elég volt ahhoz, hogy a határidős amerikai részvényindexek emelkedjenek, igaz nem tudni, hogy maga a siker mit takarhat. A Reuters tudósítása szerint Lighthizer azt mondta: meglepődne, ha nem lenne sikeres a szombati vacsora, de az, hogy lesz-e megállapodás a kereskedelmi kérdésekben, kizárólag a két elnökön múlik. Az mindenesetre szerinte biztos, hogy a két elnök között jó hangulatú beszélgetés...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>A kanadai miniszterelnök Donaldnak szólította Trumpot - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/02/a-kanadai-miniszterelnok-donaldnak-szolitotta-trumpot</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM49X_jQYn2jjLYMAnpcsRsqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:02:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/02/a-kanadai-miniszterelnok-donaldnak-szolitotta-trumpot" target="_blank"&gt;A kanadai miniszterelnök Donaldnak szólította Trumpot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök és Justin Trudeau kanadai miniszterelnök a legutóbbi NAFTA-tárgyaláson tartottak közös sajtótájékoztatót, amin Trudeau egy ponton egyszerűen ledonaldozta Trumpot. Ezt pedig kifejezetten utálja az elnök, erről még a megválasztása előtt is több hírben számolt be az amerikai média, és Trump maga sem csinált ebből titkot. Trudeau korábban gyakran kritizálta az amerikai elnököt, Trudeau a mexikói elnökkel együtt védené az Észak-Amerikai Szabadkereskedelmi Egyezményt (NAFTA), ami viszont Trumpnak ebben a formájában nem tetszik, ezért újratárgyalná, ahogy viszont neki j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Schwarzenegger bolondnak nevezte Trumpot - 24.hu</title><link>https://24.hu/kozelet/2018/12/03/arnold-schwarzenegger-donald-trump-klimavaltozas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEI0Gfm0Hrl2bAK_WgHBi3AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEw4YaQAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kozelet/2018/12/03/arnold-schwarzenegger-donald-trump-klimavaltozas/" target="_blank"&gt;Schwarzenegger bolondnak nevezte Trumpot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bolondnak nevezte Arnold Schwarzenegger volt kaliforniai kormányzó hétfőn Donald Trump amerikai elnököt, amiért kilépett a párizsi klímavédelmi egyezményből. Az ENSZ katowicei klíma-csúcstalálkozóján Schwarzenegger úgy fogalmazott, az Egyesült Államok továbbra is részese az egyezménynek dacára annak, hogy Trump júniusban bejelentette: kilépteti országát a 2015 decemberében aláírt párizsi klímamegállapodásból. Mint mondta, a klímavédelmi egyezménynek széles körű a támogatottsága az Egyesült Államokban tagállami és helyi szinten is. Hangsúlyozta, a klímavédelem tekintetében nagyobb figyelmet ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hatalmasat zuhant a brit utazásszervező cég - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/hatalmasat-zuhant-a-brit-utazasszervezo-ceg.305723.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyCLT-47QMDR21vRnnCcmUqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOi_jgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/hatalmasat-zuhant-a-brit-utazasszervezo-ceg.305723.html" target="_blank"&gt;Hatalmasat zuhant a brit utazásszervező cég&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erősödéssel zárták a hétfői kereskedést az amerikai részvényindexek, a tengerentúli tőzsdék 1,5-2,1 százalékos emelkedéssel zárták a hét első napját, Ázsiában felemásan teljesítettek az irányadó részvényindexek a keddi kereskedésben, az európai tőzsdék a héfői felpattanás után felemásan teljesítenek, míg a magyar tőzsde lejjebb került, a Duna House árfolyama azonban nagyot emelkedett, a társaság harmadik negyedéves gyorsjelentése után. A nap egyik vesztese a Thomas Cook utazásszervező cég, amelynek részvényei több, mint 30 százalékos mínuszban is jártak a cég profit warningja után. Emelkedi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Emelkednek az európai tőzsdék - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/emelkednek-az-europai-tozsdek.305881.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUthD2LBSpz1pF3NujYoj8qGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/emelkednek-az-europai-tozsdek.305881.html" target="_blank"&gt;Emelkednek az európai tőzsdék&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A keddi kereskedés második felének mérsékelt erősödése után a tengerentúli tőzsdék felemásan zárták a hét második napján, a Dow 0,4 százalékos erősödése mellett az S&amp;P500 0,3 százalékkal került feljebb. Szerdán emelkedtek az ázsiai részvényindexek, miután a befektetők az USA és Kína kereskedelmi konfliktusának rendezésével kapcsolatos hírekre figyeltek. Az európai tőzsdék emelkednek, míg a magyar részvényindex mérsékelt mínuszban jár. Emelkednek az európai tőzsdék 2018.11.28 09:23 Emelkedéssel indul a hét harmadik napja az európai tőzsdéken, a szerdai piacnyitástól távolodva a CAC40 és a mi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Hiába hűtötte a kedélyeket a Twitteren Trump, szakadnak a részvénypiacok - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/hiaba-hutotte-a-kedelyeket-a-twitteren-trump-szakadnak-a-reszvenypiacok.306751.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeVA9ZwEm6P2K3b6-0pmWkqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/hiaba-hutotte-a-kedelyeket-a-twitteren-trump-szakadnak-a-reszvenypiacok.306751.html" target="_blank"&gt;Hiába hűtötte a kedélyeket a Twitteren Trump, szakadnak a részvénypiacok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök keddi állásfoglalásában nem zárta ki a Kínával folytatott kereskedelmi vita 90 napra szóló felfüggesztésének meghosszabbítását. Ez, még a kereskedés elején tett jelzés azonban semmiféle pozitív piaci reakciót nem váltott ki: a vezető részvényindexek csúnya szakadást mutatnak az amerikai növekedési aggodalmak hatására. Feltehetően egyébként részben éppen ez, a már a nyitás elején is látott negatív piaci hangulat enyhítésének szándéka vezérelte az elnököt, hogy üzenjen a piacoknak. 2018.12.04 19:28 Beszakadtak az amerikai tőzsdék, újra a gazdasági lassulás a mumus ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Elképesztő a magyar tőzsde, karnyújtásnyira az új csúcs a BUX-ban és az OTP-ben - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-ezt-is-elintezte-nagy-rali-a-tozsdeken.5.306439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL74TqJolV3IF1DJIxsyUXYqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-ezt-is-elintezte-nagy-rali-a-tozsdeken.5.306439.html" target="_blank"&gt;Elképesztő a magyar tőzsde, karnyújtásnyira az új csúcs a BUX-ban és az OTP-ben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hét első napján felpattantak az ázsiai tőzsdék, miután a befektetők kedvezően fogadták a hétvégi, G20-as csúcs eredményeit, miután a G20-as csúcstalálkozón Donald Trump beleegyezett abba, hogy az új, 25 százalékos vámtarifák bevezetését 90 napra felfüggesztik a mintegy 200 milliárd dollárnyi kínai árura. A távol-keleti börzék erősödése után az európai tőzsdék felpattantak, a kedvező hangulatban a hazai részvényindex is emelkedik, a BUX index és az OTP a mai emelkedésével megközelítette a január végi, történelmi csúcsait. Esik a bitcoin 2018.12.03 14:42 Az elmúlt időszak folyamán hatalmasa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Gyengébb szinten ragadt a forint - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/deviza-kotveny/deviza/gyengebb-szinten-ragadt-a-forint.305889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPy4YG3bLhS1xLB8FEp9C-YqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/deviza-kotveny/deviza/gyengebb-szinten-ragadt-a-forint.305889.html" target="_blank"&gt;Gyengébb szinten ragadt a forint&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt napok forintgyengülése után egyelőre nem erősödött vissza a magyar fizetőeszköz, 324-nél jár az árfolyam, közben a dollár kitartóan erősebb szinten ragadt a vezető devizák között az euróval szemben. Egyre több európai politikus szorgalmazza az újabb oroszellenes szankciókat a hétvégi Kercsi-szorosnál történt orosz-ukrán katonai konfliktus után, de ez nem gyengítette tovább a rubelt tegnap és ma sem. Ma egy moszkvai gazdasági konferencián többek között Vlagyimir Putyin orosz elnök is felszólal majd. Egyelőre azonban bizonytalan, hogy a hétvégi G20-csúcs keretében találkozik-e majd ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>G20: nehéz menet Buenos Airesben - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/01/g20-nehez-menet-buenos-airesben</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoi467boZ-_xbeKNTW2TyMqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMLHG_QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:17:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/01/g20-nehez-menet-buenos-airesben" target="_blank"&gt;G20: nehéz menet Buenos Airesben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jókora politikai feszültség és egy terebélyesedő kereskedelmi háború közepette ült tárgyalóasztalhoz a G20-csoport Buenos Airesben.A szaúdi koronaherceget már első nap kérdőre vonták többen is a Hasogdzsi-gyilkosság miatt. A kínai elnöknek a kölcsönösen bevezetett vámtarifákról kell tárgyalnia Donald Trumppal, aki az orosz elnökkel tervezett kétoldalú megbeszélését már lemondta. Az Euronews tudósítója, Vincent McAviney szerint rendhagyó volt a G20-ak Buenos Aires-i találkozójának első napja. Érzékelhető volt a résztvevők megosztottsága, amelyre csak egy példa, ahogyan Donald Trump egyre dur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Porosenko Trumpon keresztül üzen Putyinnak: "kérem, tűnjön el Ukrajnából!" - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/porosenko-trumpon-keresztul-uzen-putyinnak-kerem-tunjon-el-ukrajnabol.305929.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp4k1i1iVfnRYx0eLeYEJsqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/porosenko-trumpon-keresztul-uzen-putyinnak-kerem-tunjon-el-ukrajnabol.305929.html" target="_blank"&gt;Porosenko Trumpon keresztül üzen Putyinnak: "kérem, tűnjön el Ukrajnából!"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Petro Porosenko ukrán államfő arra kérte Donald Trump amerikai elnököt, ha találkozik orosz kollégájával, Vlagyimir Putyinnal Argentínában a G20-as országcsoport csúcsértekezletén, tolmácsolja neki üzenetét, hogy - mint fogalmazott - "tűnjön el Ukrajnából" - számolt be szerdán az NBC amerikai televízióra hivatkozva az UNIAN ukrán hírügynökség. Erős üzenet Putyinnak Porosenko az NBC-nek adott interjújában a Kercsi-szorosnál történt incidensről szólva ismételten kijelentette, hogy az ukrán hajók elleni orosz támadást Ukrajna katonai agressziónak tekinti, és kész megvédeni területét, demokráci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Trump a tőzsdei cégek életébe is beleavatkozna - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-a-tozsdei-cegek-eletebe-is-beleavatkozna.306189.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJD9Ii19oyZRnJLKJ8H77UIqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOi_jgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-a-tozsdei-cegek-eletebe-is-beleavatkozna.306189.html" target="_blank"&gt;Trump a tőzsdei cégek életébe is beleavatkozna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump javaslatára az amerikai tőzsdefelügyelet megvizsgálhatja a tőzsdei cégek gyorsjelentési gyakorlatát. Donald Trump még augusztusban jelezte az amerikai tőzsdefelügyelet felé, hogy vizsgálják meg annak a lehetőségét, hogy a tőzsdei cégeknek ne kelljen negyedévente közzétenniük a számaikat. Trump erre a következtetésre akkor jutott, amikor amerikai nagyvállalatok vezetőivel golfozott együtt, azok pedig a túl sűrű riportálás hátrányaira panaszkodtak az elnöknek. Trump szerint, ha ritkábban, például csak fél évente kellene közzétenni a vállalatoknak mérleget, eredménykimutatást és c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Katonai tiszteletadással fogadták Washingtonban a volt elnök koporsóját - Euronews Magyar</title><link>https://hu.euronews.com/2018/12/04/katonai-tiszteletadassal-fogadtak-washingtonban-a-volt-elnok-koporsojat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvjzoWybUKIOOIYSXE09aoqGQgEKhAIACoHCAowrOGCCzD66Y0DMImMmAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:12:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hu.euronews.com/2018/12/04/katonai-tiszteletadassal-fogadtak-washingtonban-a-volt-elnok-koporsojat" target="_blank"&gt;Katonai tiszteletadással fogadták Washingtonban a volt elnök koporsóját&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Magyar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Politikusok búcsúztak hétfőn a washingtoni kongresszus kupolatermében hétfőn este felravatalozott George H. W. Bushtól. A néhai elnök nemzeti lobogóval letakart koporsója alkonyatkor, különgépen érkezett Texasból az amerikai főváros mellett lévő Andrews légitámaszpontra, ahol 21 ágyúlövéssel fogadtak. A Capitolium előtt szintén 21 ágyúlövéssel tisztelegtek a néhai elnök előtt; fia, George W. Bush alig tudta visszatartani a könnyeit. Trump is ott lesz a temetésen A búcsúztatási ceremónián a törvényhozók és a legfelsőbb bíróság tagjai mellett részt vettek a néhai elnök volt kormányzatának egy...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hu.euronews.com">Euronews Magyar</source></item><item><title>Trump lebegteti a Putyin-találkozót: "nem szeretem ezt az agressziót" - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/trump-lebegteti-a-putyin-talalkozot-nem-szeretem-ezt-az-agressziot.305875.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOgbhDaouRXsPqJYFZCeDEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/trump-lebegteti-a-putyin-talalkozot-nem-szeretem-ezt-az-agressziot.305875.html" target="_blank"&gt;Trump lebegteti a Putyin-találkozót: "nem szeretem ezt az agressziót"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump még nem döntött arról, találkozik-e Vlagyimir Putyin orosz elnökkel a G20-as országcsoport hétvégén Argentínában tartandó csúcsértekezletén - ezt maga az amerikai elnök mondta a The Washington Postnak kedden délután adott interjújában. A Fehér Ház Ovális Irodájában adott interjú a lap internetes oldalán jelent meg helyi idő szerint kedden este. Mérlegelve az Oroszország és Ukrajna között a Kercsi-szorosban vasárnap történt incidens miatt kialakult feszült helyzetet, az amerikai elnök leszögezte: megvárja a nemzetbiztonsági tanács "teljes jelentését" a történtekről, és majd csak...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Trump bizalmasa elismerte, hogy hazudott a Kongresszusnak Trump oroszországi ingatlanügyeiről - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/11/29/trump-bizalmasa-elismerte-hogy-hazudott-a-kongresszusnak-trump-oroszorszagi-ingatlanugyeirol</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6y3efPKV3vnm_N76xnkQgqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:48:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/11/29/trump-bizalmasa-elismerte-hogy-hazudott-a-kongresszusnak-trump-oroszorszagi-ingatlanugyeirol" target="_blank"&gt;Trump bizalmasa elismerte, hogy hazudott a Kongresszusnak Trump oroszországi ingatlanügyeiről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Csütörtökön egy meghallgatáson Robert Cohen bevallotta, nem mondott igazat kongresszusi meghallgatásán, amikor Donald Trump jelenlegi amerikai elnök oroszországi ingatlanügyeiről kellett beszámolnia. Cohen, Trump bizalmasa, tanácsadója és kényes ügyeinek eltusolója csütörtökön Manhattanben beszélt erről egy szövetségi meghallgatáson. Cohen távozik a szövetségi bírósági meghallgatásárólFotó: Drew Angerer/AFP Cohen azért beszélt, mert augusztusban vádalkut kötött: ekkor sikerült ugyanis sarokba szorítani, miután kiderült, kenőpénzekkel fizetett le nőket, akikkel Donald Trumpnak viszonya volt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump és Putyin mégis összedugta a fejét egy „rögtönzött” megbeszélésen - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/12/01/trump-es-putyin-megis-osszedugta-a-fejet-egy-rogtonzott-megbeszelesen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8j9pSMptMueTBsykR0s8wqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:40:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/12/01/trump-es-putyin-megis-osszedugta-a-fejet-egy-rogtonzott-megbeszelesen" target="_blank"&gt;Trump és Putyin mégis összedugta a fejét egy „rögtönzött” megbeszélésen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mégis sor került egy rövid, „rögtönzött” találkozóra Donald Trump amerikai és Vlagyimir Putyin orosz elnök között a G20 országcsoport Buenos Aires-i csúcsértekezletének helyszínén - jelentették be amerikai és orosz részről egyaránt. Fotó: Pool For Yomiuri/The Yomiuri Shimbun Trump nem sokkal a csúcs előtt kijelentette, hogy az azovi tengeri orosz agresszió miatt lemondja a Putyinnal megbeszélt kétoldalú megbeszélést. A hírügynökségek azonban jelentették, hogy helyi idő szerint péntek este mégis beszélt egymással röviden a két nagyhatalom vezetője. Sarah Sanders amerikai kormányszóvivő „több...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>Trump kinyírná az elektromos autók és a megújulók támogatását - Hatalmas bakot lőhet - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/cegauto/trump-kinyirna-az-elektromos-autok-es-a-megujulok-tamogatasat-hatalmas-bakot-lohet.306665.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdZ0Ctin_Y3jGJDJFsFOoQqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMKTalQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/cegauto/trump-kinyirna-az-elektromos-autok-es-a-megujulok-tamogatasat-hatalmas-bakot-lohet.306665.html" target="_blank"&gt;Trump kinyírná az elektromos autók és a megújulók támogatását - Hatalmas bakot lőhet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Larry Kudlow, a Fehér Ház gazdaság főtanácsadója hétfőn kijelentette, a Trump-adminisztráció meg akarja szüntetni az elektromos autók és a megújulók támogatását, amelyeket még Barack Obama idején vezettek be. A lépés egyik célja lehet, hogy Trump korábbi ígéretével összhangban megbüntesse a General Motorst, amiért több gyárát is be akarja zárni az Egyesült Államokban. De van egy kis bökkenő, a most bejelentett céldátumok alapján könnyen lehet, hogy végül nem is a GM hátán csattan majd az ostor. Megszűnhet az elektromos autók és a megújulók támogatása Múlt héten számoltunk be arról, hogy Don...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Ezért kéri Amerika, hogy senki ne használjon Huawei-eszközöket - 24.hu</title><link>https://24.hu/tech/2018/11/27/huawei-kina-egyesult-allamok-amerika-kemkedes-nemzetbiztonsag/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEAZ1wyQl8Hbg1K45Zlk4AqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwwIeQAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:29:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/tech/2018/11/27/huawei-kina-egyesult-allamok-amerika-kemkedes-nemzetbiztonsag/" target="_blank"&gt;Ezért kéri Amerika, hogy senki ne használjon Huawei-eszközöket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amikor a telefongyártók terjeszkedésről beszélnek, három fő kiemelt piacra gondolnak: a legnagyobbnak számító Kínára, a legbefolyásosabbnak és legjövedelmezőbbnek tartott Egyesült Államokra, valamint az összes többire. Míg India egyre inkább fontosabb, addig Európában alakult ki a legizgalmasabb csatatér azon egymással konkuráló cégek közt, akik már meghódították az amerikai és kínai piacot. Kínaiak nyomták le az Apple-t Már nem az Apple a világ második legnagyobb mobilgyártója. Az IDC legfrissebb adatai szerint a kínai Huawei piaci részesedése tavaly óta elképesztően nagyot nőtt Európában....&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Gigantikus hatalomátvétel zajlik a szemünk láttára - Örülhetünk, ha sikerül elkerülni egy háborút - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/gigantikus-hatalomatvetel-zajlik-a-szemunk-lattara-orulhetunk-ha-sikerul-elkerulni-egy-haborut.306051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHu-duPv_L2qtqQakhrFEhEqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/gigantikus-hatalomatvetel-zajlik-a-szemunk-lattara-orulhetunk-ha-sikerul-elkerulni-egy-haborut.306051.html" target="_blank"&gt;Gigantikus hatalomátvétel zajlik a szemünk láttára - Örülhetünk, ha sikerül elkerülni egy háborút&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 20. század végétől kezdve brutális fejlődésnek indultak a kelet-délkelet-ázsiai országok, élükön Kínával, mostanra pedig meghatározó szereplői lettek a világgazdaságnak. Növekvő gazdasági befolyásukat jól mutatja, hogy a világ GDP-jén belüli részesedésük 25 év alatt két és félszeresére nőtt (10%-ról 24%-ra), miközben az elmúlt évszázad meghatározó (fejlett, nyugati) nagyhatalmait tömörítő G7 részesedése 66%-ról 44%-ra csökkent. A szemünk láttára zajlik tehát egy gigantikus átrendeződés a világszínpadon, amelynek keretében az USA által vezetett nyugati világrend folyamatosan veszít befolyá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Trump lemondta a találkozóját Putyinnal - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/11/29/donald-trump-vlagyimir-putyin-talalkozo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9LNnRHZ9590XIl2cewarkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:16:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/11/29/donald-trump-vlagyimir-putyin-talalkozo/" target="_blank"&gt;Trump lemondta a találkozóját Putyinnal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump amerikai elnök az orosz-ukrán konfliktusra hivatkozva lemondta a G20-as országcsoport argentínai csúcsértekezletén tervezett kétoldalú találkozóját Vlagyimir Putyin orosz elnökkel. Mivel az ukrajnai hajókat és a legénységüket Oroszország nem szolgáltatta vissza Ukrajnának, úgy döntöttem, hogy minden érintett fél számára az lesz a legjobb, ha lemondom korábban tervezett találkozómat – jelentette be csütörtöki Twitter-bejegyzésében az amerikai elnök. Based on the fact that the ships and sailors have not been returned to Ukraine from Russia, I have decided it would be best for all...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Trump megfenyegette a General Motorst - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-megfenyegette-a-general-motrors-t.305847.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBy9s4wuKMWRNHYeaE27PEQqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/vallalatok/trump-megfenyegette-a-general-motrors-t.305847.html" target="_blank"&gt;Trump megfenyegette a General Motorst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump a General Motors-nak nyújtott minden támogatást megszüntetne, mivel az autógyártó gyárbezárásokra és több ezer alkalmazott elbocsátására készül. Donald Trump szokásához híven most is Twitteren üzent, a rövid szöveg arról szól, hogy az elnök nagyon csalódott, hogy a GM nem Mexikóban vagy Kínában, hanem az USA-ban zár be üzemeket, ezért az amerikai kormány azt mérlegeli, hogy nem nyújt további támogatásokat a cégnek. Very disappointed with General Motors and their CEO, Mary Barra, for closing plants in Ohio, Michigan and Maryland. Nothing being closed in Mexico &amp; China. The U.S. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>Gyengén maradt a dollár, egy szombati nagy találkozóra várnak a befektetők - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/deviza-kotveny/deviza/gyengen-maradt-a-dollar-egy-szombati-nagy-talalkozora-varnak-a-befektetok.306201.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrwD5kHEFgjKI6mAIBQWCcqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMO_blQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/deviza-kotveny/deviza/gyengen-maradt-a-dollar-egy-szombati-nagy-talalkozora-varnak-a-befektetok.306201.html" target="_blank"&gt;Gyengén maradt a dollár, egy szombati nagy találkozóra várnak a befektetők&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A ma kezdődő kétnapos G20 csúcstalálkozó áll a befektetők fókuszában világszerte, hiszen sor kerül a régóta várt Trump-Hszi-találkozóra, ami a kereskedelmi háborús folyamatban akár fordulópont is lehet, ez pedig a globális kockázatvállalást jelentősen befolyásolhatja. Emiatt ma egész nap várhatóan kiváró magatartást tanúsítanak a befektetők, oldalazás esélyes a főbb devizapárokban is, így ez a forintra is igaz lehet. A Kercsi-szorosbeli incidensre hivatkozva mégis lemondta a Vlagyimir Putyin orosz elnökkel tervezett találkozóját Donald Trump amerikai elnök, de a kínai elnökkel, Hszi-Csin Pi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item><item><title>CEU-ügy: Orbán Viktor nem fogadta az amerikai nagykövetet - Portfolio</title><link>https://www.portfolio.hu/gazdasag/ceu-ugy-orban-viktor-nem-fogadta-az-amerikai-nagykovetet.306593.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELC2rMl9huDie9fNo6pUpiAqGQgEKhAIACoHCAowqY2GCzC114MDMOmojgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.portfolio.hu/gazdasag/ceu-ugy-orban-viktor-nem-fogadta-az-amerikai-nagykovetet.306593.html" target="_blank"&gt;CEU-ügy: Orbán Viktor nem fogadta az amerikai nagykövetet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portfolio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CEU távozásának napján több interjút adott David Cornstein amerikai nagykövet, aki az utolsó pillanatig tárgyalt az egyetem ügyéről. Nagyon szomorú vagyok. Nagyon hosszú ideig dolgoztam, hogy létrejöjjön a megállapodás a magyar kormány és a CEU között - mondta David Cornstein amerikai nagykövetet az RTL Klubnak. Kiemelte: ebből a szempontból ez egy kudarc, de bizalomra ad okot, hogy valami itt marad az egyetemből. 2018.12.03 13:03 Bejelentették: elköltözik Magyarországról a CEU! Cornstein azt mondta, hogy Orbán Viktor nem fogadta őt személyesen, aki arról is beszélt, hogy nagyon szomorú a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.portfolio.hu">Portfolio</source></item></channel></rss>