<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Amal Clooney - Legfrissebb - Google Hírek</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV3TlcxdWJuWVNBbWgxS0FBUAE?hl=hu&amp;gl=HU&amp;ceid=HU:hu</link><language>hu</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:07:14 GMT</lastBuildDate><description>Google Hírek</description><item><title>Megdöbbentő kijelentést tett Amal Clooney: Észak-Koreához hasonlította Magyarországot - Blikk.hu</title><link>http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/amal-clooney-donald-trump-magyarorszag-ensz-eszak-korea/wtzcgq9</link><guid isPermaLink="false">52781069541724</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/amal-clooney-donald-trump-magyarorszag-ensz-eszak-korea/wtzcgq9" target="_blank"&gt;Megdöbbentő kijelentést tett Amal Clooney: Észak-Koreához hasonlította Magyarországot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://index.hu/kulfold/2018/12/07/amal_clooney_eszak-koreahoz_hasonlitotta_magyarorszagot/" target="_blank"&gt;Amal Clooney Észak-Koreához hasonlította Magyarországot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Index&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://femina.hu/vilagsztar/george-clooney-amal-clooney-ikrek-arca/" target="_blank"&gt;Az első fotó George és Amal Clooney ikreiről - Már ilyen nagyok a gyerekeik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Femina.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://888.hu/article-mrs-clooney-mar-ott-tart-hogy-magyarorszag-egyenlo-eszak-koreaval" target="_blank"&gt;Mrs. Clooney már ott tart, hogy Magyarország egyenlő Észak-Koreával&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;888.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://hvg.hu/vilag/20181207_amal_clooney_ensz_eszak_korea_diktatura_magyarorszag" target="_blank"&gt;George Clooney felesége Észak-Koreához hasonlította Magyarországot – videó&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;hvg.hu&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpjd3BybmtJQU1FYm92ekdraUtPck5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Minden kapcsolódó tudósítás megtekintése itt: Google Hírek&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk.hu</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/qo2RD0VIAHfZTSjfV-YgiTt-UOekab5qUkeqyBdtVr9X0kVpvPlyHZqr49xgP5b4nYaZZt-hYV0k9V0wc3HlKiss9hYkCjdgRFZRNfUQI280zzjeG7vCOhgGlvyCEHc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>George Clooney lehet Harry hercegék gyerekének keresztapja - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/11/30/george-clooney-harry-herceg-amal-meghan-hercegne/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyRgTLtKoyU4j_o1i1VqhIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:23:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/11/30/george-clooney-harry-herceg-amal-meghan-hercegne/" target="_blank"&gt;George Clooney lehet Harry hercegék gyerekének keresztapja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A DailyMail birtokába jutott információk alapján Clooney-ék hamarosan keresztszülők lesznek. Egy névtelen forrás idéznek, aki állítólag mind Clooney-ékhoz, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amal Clooney Észak-Koreával egy lapon említette Magyarországot - 24.hu</title><link>https://24.hu/kulfold/2018/12/06/amal-clooney-magyarorszag-autokracia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM841KSecasoJ5TQlbVGa8kqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:03:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/kulfold/2018/12/06/amal-clooney-magyarorszag-autokracia/" target="_blank"&gt;Amal Clooney Észak-Koreával egy lapon említette Magyarországot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump zöld utat ad az autokrata rezsimeknek – mondta az ENSZ-ből tudósító újságírók díjátadó ünnepségén Amal Clooney. Az emberi jogi ügyvéd kritizálta az amerikai elnököt azért, amiért az emberek ellenségének hívta az újságírókat, és hozzátette azt is, hogy párhuzam vonható Trump retorikája és a populizmus népszerűségének emelkedése között. A Telegraph tudósítása szerint Amal Clooney hozzátette azt is, hogy Trump negatív hatása nem csak Mianmarban, de a többi autokrata rezsimben is érezhető, például Észak-Koreában, a Fülöp-szigeteken, Magyarországon, Törökországban és Brazíliában. A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Katie Holmes és Jamie Foxx története nem is annyira egyedi - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/09/09/katie-holmes-es-jamie-foxx-tortenete-nem-is-annyira-egyedi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYYMWdV3Bog8kudk8ZVXMkqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 13:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/09/09/katie-holmes-es-jamie-foxx-tortenete-nem-is-annyira-egyedi/" target="_blank"&gt;Katie Holmes és Jamie Foxx története nem is annyira egyedi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pár napja írtuk meg, hogy Katie Holmes és Jamie Foxx hosszas titkolózás után elárulták: együtt vannak. Ezzel koránt sincsenek egyedül, ezért úgy döntöttünk, összegyűjtjük azokat a celebeket, akik szintén úgy védik a magánéletüket, hogy sokáig azt sem lehetett tudni, hogy közük van egymáshoz. Tényleg együtt vannak: Katie Holmes és Jamie Foxx nem titkolják tovább kapcsolatukat Ennyi ideig még senkinek sem sikerült inkognitóbanmaradnia, pláne nem Hollywoodban. Itt vannak az első közös képek. Rengeteg szinten képtelenségnek tűnik az, amit Jamie Foxx és Katie Holmes végig toltak az elmúlt öt évb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Baj van: Bepánikolt a színész felesége terhessége miatt - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/baj-van-bepanikolt-a-szinesz-felesege-terhessege-miatt/3lvexwk</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtgP3H_dpMOGe-nbOcT0UgqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwvMqLAw</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/baj-van-bepanikolt-a-szinesz-felesege-terhessege-miatt/3lvexwk" target="_blank"&gt;Baj van: Bepánikolt a színész felesége terhessége miatt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pedig nem fiatal már. Eddig mindenki azt hitte, hogy George és Amal Clooney teljes harmóniában várják első gyerekeiket, de egyes információk szerint ez nem így van... Ugyanis barátaik szerint nagy bajok vannak mostanában kettejük között. Bár korábban is sokat cikkezttek a lapok arról, hogy gondok vannak a házasságukban, ez eddig nem bizonyult igaznak. Sőt, nemrégiben nagy örömmel jelentették be, hogy Amal ikrekkel várandós. Csakhogy azóta egyre ritkábban látni őket, sőt, állítólag már nem is alszanak egy szobában. "Nem biztos, hogy George fel tud nőni az apaszerephez. Bepánikolt, csapdában ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Clooneyék ikreket várnak - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/02/10/clooneyek-ikreket-varnak</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3R5G3_kRmikANJ_MUPoIMqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 06:20:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/02/10/clooneyek-ikreket-varnak" target="_blank"&gt;Clooneyék ikreket várnak&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Clooney-ék a cannes-i vörös szőnyegen tavaly májusban. Andreas Rentz/Getty Images Ikrekkel terhes Amal Clooney, George Clooney ügyvéd neje, jelentették az amerikai lapok. A CBS egyik műsorvezetője, Julie Chen szerint az ikreket júniusra várják. Egy, a People nevű pletykalapnak nyilatkozó meg nem nevezett, közeli forrás szerint Clooney-ék "nagyon boldogok". A bennfentes információt Clooney-ék sajtósai egyelőre nem erősítették meg, ahogy magát a terhesség tényét se. Amal Clooney terhességéről már a múlt hónapban pletykák kezdtek terjedni azután, hogy az ügyvédnőt laza szabású ruhákban látták....&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>A People szerint Julia Roberts a világ legjobb nője - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/04/19/a-people-szerint-julia-roberts-a-vilag-legjobb-noje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8CmuIvNDVrJF0u1EF6z0cqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 12:50:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/04/19/a-people-szerint-julia-roberts-a-vilag-legjobb-noje/" target="_blank"&gt;A People szerint Julia Roberts a világ legjobb nője&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A 49 éves színésznőt ötödjére választotta a magazin a legszebb nőnek, először 1991-ben kapott címlapot, egy évvel a Micsoda nő! bemutatója után. Tavaly pedig éppen Jennifer Aniston lett a legszebb, akivel nemrég együtt is forgattak az Anyák napja című filmben. Roberts annyit elárult a People-nek, hogy nagyon meghatotta a cím, és majd eldicsekszik vele jó barátjának, George Clooney-nak, aki csak kétszer kapott hasonló címlapot a férfiak kategóriájában. Ebben az évben majd megemlítem neki a Clooney-knak szánt karácsonyi lapomban. – mondta a színésznő. (Borítókép: KEVIN WINTER / GETTY IMAGES N...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megszülettek George Clooney ikrei - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/06/06/megszulettek-george-clooney-ikrei/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7wyDJPLuBBhR5kcs8_mN8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 16:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/06/06/megszulettek-george-clooney-ikrei/" target="_blank"&gt;Megszülettek George Clooney ikrei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amal Clooney, George Clooney felesége június 6-án reggel hozta világra a babákat, akik az Ella és Alexander neveket kapták. A friss hírek szerint mindenki jól van, és mindenki nagyon boldog. (Nyitókép: François Pauletto/Corbis via Getty Images)&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Megtörte a csendet. Így várja gyermekeit a sármos színész - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/megtorte-a-csendet-igy-varja-gyermekeit-a-sarmos-szinesz/29dejdl</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBW7Pv45TD9ziUgr8QL134YqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwvMqLAw</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/megtorte-a-csendet-igy-varja-gyermekeit-a-sarmos-szinesz/29dejdl" target="_blank"&gt;Megtörte a csendet. Így várja gyermekeit a sármos színész&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Kicsit jobban érzem magam, hogy csak 56 éves leszek, amikor jönnek." Júniusban érkeznek George és Amal Clooney elsőszülött ikrei. A pár eddig teljes némaságba burkolózott a dologgal kapcsolatban, csak a színész édesanyja és egy jó barátja, Matt Damon voltak hajlandóak mesélni róluk. Most azonban végre megszólalt a büszke apuka is, ám ahogy tőle várható volt, ezt sem tudta komolyan venni! "Nagyon boldogok vagyunk és igazán izgatottak. Kalandos lesz. Tárt karokkal várjuk őket. Egészen a tejes hányásokig és a kaki kitörésekig!" - nyilatkozta a Metro-nak.&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Iraki menekült él George Clooneyék házában - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/09/07/iraki-menekult-el-george-clooneyek-hazaban/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnj4-8L2zhlI7tSZwrHzCYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:21:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/09/07/iraki-menekult-el-george-clooneyek-hazaban/" target="_blank"&gt;Iraki menekült él George Clooneyék házában&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George Clooney és felesége, Amal Clooney befogadtak egy iraki menekültet, hogy a Kentucky-ban lévő házukban éljen – írja a Hollywood Reporter. A Clooneyék által befogadott menekült most egy chicagói egyetem hallgatója. A férfinek azért kellett eljönnie a hazájából, mert az ISIS halállal fenyegette azokat, akik tovább akarnak tanulni. “Egy buszon ült Moszul felé, amikor az ISIS lelőtte a két buszvezetőt, és azt mondták, hogy ha bárki egyetemre akar menni, azt is lelövik. Ő túlélte és Amerikába jött, átment az összes ellenőrzésen” – mondta a lapnak George Clooney, aki hozzátette: segítenünk k...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>George Clooney kiosztotta Trumpot a César-gálán - 24.hu</title><link>http://24.hu/kultura/2017/02/25/george-clooney-kiosztotta-trumpot-a-cesar-galan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOmByxlEaf1Tn7XuJTHgAwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 11:18:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kultura/2017/02/25/george-clooney-kiosztotta-trumpot-a-cesar-galan/" target="_blank"&gt;George Clooney kiosztotta Trumpot a César-gálán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Verhoeven Elle című mozija hozta el a legjobb filmnek járó César-díjat, és ugyanezen film kapcsán kapott legjobb színésznő díjat Isabelle Huppert. A francia Oscarnak is nevezett gálán díjat kapott George Clooney is, aki meg is ragadta az alkalmat némi politikai állásfoglalásra. Huppertnek ez már a 16. jelölése, ám még csak másodjára kapta meg a díjat, A szertartás című ’95-ös filmért, az Elle kapcsán viszont várható volt a díjazása, miután nem kis meglepetésre a Golden Globe-ot is elhozta a szereppel. Az Elle-ben Huppert egy üzletasszonyt alakít, aki lenyomozza a férfit, aki megerőszak...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Gólyahír: Ikreket vár Amal Clooney! - Blikk Rúzs</title><link>http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/golyahir-ikreket-var-amal-clooney/kwsenlj</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYbVUeWrwQM3mGzdUb01_AqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 19:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.blikk.hu/sztarvilag/sztarsztorik/golyahir-ikreket-var-amal-clooney/kwsenlj" target="_blank"&gt;Gólyahír: Ikreket vár Amal Clooney!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Január eleje óta rebesgetik, hogy a sármőr, George Clooney felesége, Amal ikreket vár. A sztárpár eddig nem nyilatkozott erről, ám egy névtelen forrás elárulta a Daily Mailnek, hogy a hír igaz, az emberi jogi ügyvéd egy kislányt, s egy kisfiút hord a szíve alatt. Az informátor azt is elárulta, hogy amikor kiderült, hogy Amal várandós, nagyon örültek, ám amikor megtudták, hogy ikrekkel, akkor megrémültek, hiszen egy gyermeket szerettek volna, ám természetesen a két kicsit is nagyon várják, az pedig, hogy ellenkező neműek a babák, még nagyobb öröm, hiszen így teljesnek gondolják a családot. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Amal Clooney hasa sok mindenkit kiborít - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/03/10/amal-clooney-hasa-sok-mindenkit-kiborit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGopf8UfxJxrDsHOD_9jtIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 15:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/03/10/amal-clooney-hasa-sok-mindenkit-kiborit/" target="_blank"&gt;Amal Clooney hasa sok mindenkit kiborít&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Január elején már arról lehetett hallani, hogy George Clooney-nak ikrei születnek, majd nem sokkal később a The Talk című műsornak meg is erősítették hírt. Amal Clooney júniusra várja az ikreket, de az ENSZ-en tartott beszéde alatt már valamennyire ki lehetett venni a hasát. A nőnapi felszólalásában az Iszlám Állam elleni harcról és népirtásról beszélt, hangsúlyozta, hogy semmi sem történt azóta, hogy 6 hónapja a terrorszervezet áldozatai mellett állt ki. Az áldozatok igazságszolgáltatást akarnak. De ezt elfelejthetjük, amíg engedjük, hogy megsemmisüljenek a bizonyítékok, amíg a tömegsíroka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amal Clooney hasa szépen kerekedik, az ügyvédnõ egy percre sem áll meg - Glamour Online Hungary</title><link>http://www.glamouronline.hu/sztartedd/amal-clooney-hasa-szepen-kerekedik-az-ugyvedno-egy-percre-sem-all-meg-23105</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP7dbwnUILI7ocnfw-bUz0qGAgEKg8IACoHCAowttCgCTDJwnAw-IaLAw</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.glamouronline.hu/sztartedd/amal-clooney-hasa-szepen-kerekedik-az-ugyvedno-egy-percre-sem-all-meg-23105" target="_blank"&gt;Amal Clooney hasa szépen kerekedik, az ügyvédnõ egy percre sem áll meg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour Online Hungary&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amal Clooney az év legjobban várt babáit hordja a szíve alatt, George Clooney és ügyvéd felesége hamarosan egyszerre két gyerek szülei is lesznek. Az élet azonban egy percig sem áll meg az emberi jogok védelméért küzdõ ügyvédnõ számára, Amal Clooney egyre jobban kikerekedve is tovább harcol a védtelenek és elnyomottak mellett. Ezúttal Londonban tartott beszédet a szíriai háborús bûnök legnagyobb elszenvedõirõl, a yazidi nõkrõl, akiket ugyebár képvisel is: „A yazidi lányokat már akár 8 éves koruktól fogva is eladják szexrabszolgának kevesebbért, mint amennyibe egy csomag cigaretta kerül. Az ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.glamouronline.hu">Glamour Online Hungary</source></item><item><title>Már biztos: ikrek apukája lesz George Clooney - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/02/10/mar-biztos-ikrek-apukaja-lesz-george-clooney/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLlKFwxVMzQBXs9LxB-dKMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 06:40:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/02/10/mar-biztos-ikrek-apukaja-lesz-george-clooney/" target="_blank"&gt;Már biztos: ikrek apukája lesz George Clooney&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már január óta azt pletykálták, hogy kétszeres apuka lehet idén George Clooney. A világsztár felesége, Amal Clooney valóban ikrekkel várandós – erősítették meg az amerikai The Talk című műsorban. A legfrissebb hírek szerint George Clooney babái júniusban fognak megszületni. Az 55 éves hollywoodi sztár 2014-ben vette el a Bejrútban született londoni jogász 39 éves Amalt. Clooney 2013 nyarán szakított előző barátnőjével, Stacy Keiblerrel. Korábban Elisabetta Calaniss-szal és Renée Zellwegerrel volt párkapcsolata, valamint Talia Balsam színésznővel házasságot is kötöttek. Gyermeke azonban még ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nem rejtegeti tovább! Itt a legújabb fotó a sármos színész terhes kedveséről - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/nem-rejtegeti-tovabb-itt-a-legujabb-foto-a-sarmos-szinesz-terhes-kedveserol/zq2dw15</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1r7QRj_3c0pJfmd9Ov4NMqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAw7cmLAw</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/nem-rejtegeti-tovabb-itt-a-legujabb-foto-a-sarmos-szinesz-terhes-kedveserol/zq2dw15" target="_blank"&gt;Nem rejtegeti tovább! Itt a legújabb fotó a sármos színész terhes kedveséről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Döbbenetesen néz ki. George és Amal Clooney júniusra várják az ikreket, Amal pedig egy ideje már felhagyott azzal, hogy takargatni próbálja a pocakját. A róla készült legújabb fotókon már szépen gömbölyödik a hasa, és bár az egykori légiesen karcsú deréknak most egy időre búcsút kellett mondania, így is döbbenetesen gyönyörű.&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>George Clooney és felesége egymillió dollárral száll be a gyűlölet elleni harcba - 24.hu</title><link>http://24.hu/kozelet/2017/08/22/george-clooney-es-felesege-egymillio-dollarral-szall-be-a-gyulolet-elleni-harcba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQFm6FMJIPN-mFnheP4dZMqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 17:21:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/kozelet/2017/08/22/george-clooney-es-felesege-egymillio-dollarral-szall-be-a-gyulolet-elleni-harcba/" target="_blank"&gt;George Clooney és felesége egymillió dollárral száll be a gyűlölet elleni harcba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George és Amal Clooney egymillió dollárral támogatja a gyűlölködést szító csoportok elleni küzdelmet az Egyesült Államokban. A filmsztár és ügyvéd felesége kedden jelentette be, hogy alapítványuk, a Clooney Foundation for Justice egymillió dolláros adománnyal segíti a Southern Poverty Law Center (SPLC) nevű nonprofit civil jogvédő szervezetet. Az alabamai székhelyű SPLC 1600 szélsőséges szervezet, főleg fajvédő csoportok tevékenységét monitorozza szerte az Egyesült Államokban, és veszi fel ellenük a küzdelmet jogi úton szükség esetén. George Clooney hangsúlyozta, hallatni akarják a hangjuka...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amal Clooney megmutatta terheshasát - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/03/09/amal-clooney-megmutatta-terheshasat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMKTuzhpCag1zpEBqeulVUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:37:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/03/09/amal-clooney-megmutatta-terheshasat/" target="_blank"&gt;Amal Clooney megmutatta terheshasát&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ikreket – a hírek szerint konkrétan egy kisfiút és egy kislányt – váró sztárügyvédet az ENSZ székházból kilépve fotózták le, éppen nőnapon. George Clooney felesége szokásos tökéletes megjelenésével, egy fekete kosztümben látható a felvételeken, amelyeken jól látszik, hogy Amal Clooney várandósságának egyre előrehaladottabb állapotában jár. Pregnant Amal Clooney shows off twins baby bump as she heads to the UN امل كلونى وكيل ٣٩ ساله و همسر جورج كلونى كه دوقلو باردار است در حال رفتن به سازمان ملل متحد#amalclooney Celebrity Images &amp; News (@hollywood_news_photos) által megosztott bejegyzés, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Hoppá! Apa lesz asármos színész? Nők millióinak álma törik ezzel szét - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/hoppa-apa-lesz-asarmos-szinesz-nok-millioinak-alma-torik-ezzel-szet/sc70dh7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChbx-yLCaHVSx3xhYDy1gwqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 09:20:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/hoppa-apa-lesz-asarmos-szinesz-nok-millioinak-alma-torik-ezzel-szet/sc70dh7" target="_blank"&gt;Hoppá! Apa lesz asármos színész? Nők millióinak álma törik ezzel szét&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nagy titokról rántotta le a fátylat felesége barátja. Sármos, férfias, remek színész - nem csoda, hogy nők milliói imádják. Annak ellenére is, hogy házas. George Clooney már sok nő szívét megdobogtatta, feleségéét Amal Clooney-ét is. Akiről most bomba hír látott napvilágot a Daily Starban. A lap információi szerint ugyanis a libanoni származású ügyvédnő egyik bejrúti barátja állítja, hogy Amal ikreket vár. A neve elhallgatását kérő személy szerint Clooney felesége a legnagyobb titokban hordja a babákat, méghozzá olyannyira, hogy a hatodik hónap dacára nem is látszik rajta semmi. Nem meglepő...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Megszülettek Amal Clooney és férje ikrei - 444.hu</title><link>https://444.hu/2017/06/06/megszulettek-amal-clooney-es-ferje-ikrei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABw36qDKWcnoXuxcnPpBeYqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 16:47:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2017/06/06/megszulettek-amal-clooney-es-ferje-ikrei" target="_blank"&gt;Megszülettek Amal Clooney és férje ikrei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Az ismert nemzetközi jogász, Amal Clooney két gyereknek, az Ellának keresztelt lánynak és az Alexandernek keresztelt fiúnak adott életet. A gyerekek megszületésének hírét a színészként dolgozó férj, George Clooney szóvivője jelentette be. A szóvivő szerint mindenki jól van, bár vicceskedve hozzátette, hogy George Clooneyt le kellett szedálni és pár nap, amíg magához tér. (BBC)&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>George Clooney végre beszélt születendő ikreiről - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/02/21/george-clooney-vegre-beszelt-szuletendo-ikreirol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIYZYZ-CIh4ZX3pzri_hP8qGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 09:36:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/02/21/george-clooney-vegre-beszelt-szuletendo-ikreirol/" target="_blank"&gt;George Clooney végre beszélt születendő ikreiről&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Már hónapok óta keringett arról a pletyka, hogy George Clooney felesége, Amal várandós, ráadásul nem is egy, hanem két babával. Nemrég hivatalos források is megerősítették az ikerterhességet, most pedig az 55 éves színész is beszélt a kicsikről. Igazán boldogok és izgatottak vagyunk. Egy nagy kaland lesz, amit már tárt karokkal várunk – idézi az eonline a színészt, aki arról is beszámolt, hogy barátai hogyan fogadták a nagy hírt. Először nagy csend lett, aztán mindenki síró babákat kezdett utánozni, majd nevetésben törtek ki. Múlt héten egyébként már az is kiderült, hogy milyen neműek leszn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>George Clooney és felesége 3000 szír menekült gyereken segítenek - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/08/01/george-clooney-es-felesege-3000-szir-menekult-gyereken-segitenek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtJ3YEuEM8nDkO4u21JCQUqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:26:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/08/01/george-clooney-es-felesege-3000-szir-menekult-gyereken-segitenek/" target="_blank"&gt;George Clooney és felesége 3000 szír menekült gyereken segítenek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Libanonban élő szíriai menekült gyermekeknek nyit iskolát George Clooney alapítványa az UNICEF- fel közösen, a Google-lal és a Hewlett Packard céggel összefogva – írja a The National. A színész Clooney Foundation for Justice nevű alapítványa ugyanis hétfőn jelentette be az együttműködés létrehozását, több mint háromezer Libanonban élő menekült gyerek iskoláztatására. George Clooney és emberi jogi ügyvédként igen híres felesége, Amal közleményben tudatták, hogy több mint kétmillió dollárt adományoznak szíriai menekültek oktatására, reményeik szerint megelőzve azt, hogy többezer fiatal „elves...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Nézd, hogy gömbölyödik: feszülős ruhában mutatta meg babapocakját George Clooney ikerterhes felesége (videó) - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/nezd-hogy-gombolyodik-feszulos-ruhaban-mutatta-meg-babapocakjat-george-clooney/x2f2p4z</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfYeLAqiwCExL0rtahlnI0qGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAw7cmLAw</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 13:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/test-es-lelek/baba-mama/nezd-hogy-gombolyodik-feszulos-ruhaban-mutatta-meg-babapocakjat-george-clooney/x2f2p4z" target="_blank"&gt;Nézd, hogy gömbölyödik: feszülős ruhában mutatta meg babapocakját George Clooney ikerterhes felesége (videó)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Júniusra várják a kicsiket. George és Amal Clooney csak nemrég erősítette meg hivatalosan is, hogy bővül a család, most pedig az első nagy pocakos vörös szőnyeges eseményen is túl vannak. Clooney és felesége a párizsi César-díjátadón jelentek meg, ahol a színész életműdíjat kapott. A showt viszont egyértelműen ellopta az asszony: most először nem rejtette bő ruhákba babapocakját Amal. George persze ezt egyáltalán nem bánta. "Nézzétek, ott vannak a gyermekeim" – mutatott felesége öt hónapos pocakjára. A színész anukája pedig már azt is kikotyogta: egy fiú és egy lány érkezik. (borsonline.hu)&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>Bréking: Íme az első fotó a Clooney-babáról - Blikk Rúzs</title><link>http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/breking-ime-az-elso-foto-a-clooney-babarol/21rrlvb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuX-Vf96f8F10KHnqUQFwwqGAgEKg8IACoHCAow5-CgCTCJ1HAwy8yLAw</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 14:03:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blikkruzs.blikk.hu/sztarok/kulfoldi-sztarok/breking-ime-az-elso-foto-a-clooney-babarol/21rrlvb" target="_blank"&gt;Bréking: Íme az első fotó a Clooney-babáról&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blikk Rúzs&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A kis Alexander és Ella 3 hónapos, és szüleik még soha nem mutatták meg őket. Végre sikerült lencsevégre kapni a legkisebb Clooney-t - szúrta ki a Blikk. A sztárpárról Velencében készültek képek, amin George és Amal Clooney, meg persze a kicsik egy vízitaxiban utaznak. A lesifotóból nem lehet megállapítai, hogy vajon Ella vagy Alexander lett-e megörökítve, de az ennyiből is látszik, hogy a babák biztos imádnivalók!&lt;/p&gt;</description><source url="http://blikkruzs.blikk.hu">Blikk Rúzs</source></item><item><title>8 szuperdrága és ikonikus menyasszonyi ruha - Glamour Online Hungary</title><link>http://www.glamouronline.hu/sztarhirek/8-szuperdraga-es-ikonikus-menyasszonyi-ruha-20966</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOthNsd7w0I4KUmOuPo6-IQqGAgEKg8IACoHCAowttCgCTDJwnAw5Z6LAw</guid><pubDate>Wed, 19 Oct 2016 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.glamouronline.hu/sztarhirek/8-szuperdraga-es-ikonikus-menyasszonyi-ruha-20966" target="_blank"&gt;8 szuperdrága és ikonikus menyasszonyi ruha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour Online Hungary&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Természetesen mindenki úgy emlékszik, vagy legalábbis remélhetõleg a legtöbben úgy emlékeznek, hogy a saját esküvõjüknél szebb nem volt még soha. Egy menyasszony pedig mindig gyönyörû. Hogy melyik a világ legszebb esküvõje, melyik volt a legszebb a legszebb menyasszonyi ruha arról órákig lehetne vitatkozni. Az ár tekintetében viszont aligha lehetne versenyre kelni a hírességekkel. Most kiválasztottuk az elmúlt bõ három évtized ikonikus sztáresküvõinek híres ruháit, amelyek egyfelõl tényleg gyönyörûek, ugyanakkor rettentesen drágák is voltak. Persze, hogy melyik a legsikerültebb, azt már nek...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.glamouronline.hu">Glamour Online Hungary</source></item><item><title>George Clooney + Trónok harca + kávé = reggeled - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/10/17/george-clooney-kave-tronok-harca-natalie-dormer-reklam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4xEGxDc8V0E5Fh3qdp1fwqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 06:58:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/10/17/george-clooney-kave-tronok-harca-natalie-dormer-reklam/" target="_blank"&gt;George Clooney + Trónok harca + kávé = reggeled&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George Clooney amellett, hogy Amal Clooney férje, arról is ismert, hogy néha látni őt Nespresso-reklámokban, ahogy kávét szürcsölget. A legújabb ilyen reklámot már azzal adják el, hogy a színész lovagi páncélban baktat New York utcáin. A bejegyzés megtekintése az Instagramon Nespresso (@nespresso) által megosztott bejegyzés, Okt 16., 2018, időpont: 11:43 (PDT időzóna szerint) Ebből egy egész sorozat készült, szóval árható még több hasonló videó is, köztük egy olyan is, amiben a Trónok harcából is ismert színésznő Natalie Dormer is szerepel – erről itt egy werk-film, amiben a színész és a sz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>George Clooney-nál csak a családja híresebb - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/05/26/george-clooney-csalad-nick-clooney-rosemary-clooney/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJraJz6doGAsDcpLsDdoX3oqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 13:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/05/26/george-clooney-csalad-nick-clooney-rosemary-clooney/" target="_blank"&gt;George Clooney-nál csak a családja híresebb&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mindenki ismeri George Clooney-t, aki egyszerű sorozatszínészből lett akkora A-listás hollywoodi sztár, hogy nemrég a királyi esküvőre is meghívtak. Utóbbi pedig nem véletlen, hisz Clooney családja legalább annyira híres, mint Harry hercegé. Családfája még akkor is érdekes lenne, ha maga Clooney megmaradt volna a Vészhelyzet sármos gyerekorvosának, és nem növi ki magát a világ egyik legnagyobb celebritásává. A Clooney nevet Amerikában már az 50-es 60-as években is mindenki ismerte, pedig George Clooney csak 1961-ben született. Az első híres Clooney nem a ma ismert színész, hanem a nagynénje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>Amal Clooney ruhájához két ember kellett a Met-gálán - 24.hu</title><link>https://24.hu/szorakozas/2018/05/08/amal-clooney-met-gala/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuPgcQiBHtwnAL60nv0tTIqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwqr6OAw</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 06:33:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.hu/szorakozas/2018/05/08/amal-clooney-met-gala/" target="_blank"&gt;Amal Clooney ruhájához két ember kellett a Met-gálán&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George Clooney és felesége, Amal Clooney sem maradtak ki a Met-gálából, amit tegnap este rendeztek meg a New York-i Metropolitan Művészeti Múzeumban. A jótékonysági est nem csak a jótékonykodásról, hanem a monumentális divatkreációkról is szól, ennek megfelelően Amal Clooney sem aprózta el a szettjét. Érkezésekor csak a szoknyája igazításához két emberre volt szüksége a nemzetközi jogra szakosodott jogásznak. Valaki magyarázza el, hogy mit viselt Sarah Jessica Parker a Met-gálán! Az megvan, mikor Madonna úgy villantott feneket, mint korábban senki más? A jelenetről a New York Magazine egy v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.hu">24.hu</source></item><item><title>A Clooney házaspár 500 ezer dollárral támogatja a fegyverek elleni felvonulást - 444.hu</title><link>https://444.hu/2018/02/20/a-clooney-hazaspar-500-ezer-dollarral-tamogatja-a-fegyverek-elleni-felvonulast</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNulRQIciHrXnIihk8Ah7MqGAgEKg8IACoHCAowycfTATD69zUwzuecAg</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 21:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://444.hu/2018/02/20/a-clooney-hazaspar-500-ezer-dollarral-tamogatja-a-fegyverek-elleni-felvonulast" target="_blank"&gt;A Clooney házaspár 500 ezer dollárral támogatja a fegyverek elleni felvonulást&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;444.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;George és Amal ClooneyFotó: TIZIANA FABI/AFP 500 ezer dollárral támogatja George Clooney és Amal Clooney a washingtoni March for Our Lives felvonulást, amely a fegyvervásárlás és fegyvertartás szigorításáért indul majd útnak Washingtonban március 24-én. Az évtizedek óta állandó vitatémát jelentő kérdés a múlt szerdai floridai iskolai lövöldözés után éleződött ki ismét, miután 17 ember (köztük 11 gyerek) halt meg egy floridai középiskolában történt mészárlásban. A felvonulást öt olyan diák kezdeményezte, akik ott voltak a lövöldözés helyszínén. "A gyerekeink élete múlik ezen" - adott egyenes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://444.hu">444.hu</source></item><item><title>George Clooney feleségét is zaklatták - 24.hu</title><link>http://24.hu/szorakozas/2017/10/24/george-clooney-feleseget-is-zaklattak/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxLQXEw2U3OM_3etLEo0hYqGAgEKg8IACoHCAow14ahCTC4lnEwgIiQAw</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:56:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24.hu/szorakozas/2017/10/24/george-clooney-feleseget-is-zaklattak/" target="_blank"&gt;George Clooney feleségét is zaklatták&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24.hu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Clooney is megszólalt a Weinstein-ügy kapcsán: megerősítette, hogy nem csak Hollywoodot érinti a szexuális erőszak, felesége, Amal is esett már áldozatul zaklatóknak. Amal Clooney sikeres és talpraesett emberjogi ügyvéd, de még ő is szembesült olyan helyzettel, amikor egyszerűen nem volt mit tenni. Az Oscar-díjas színész reméli, hogy a Weinstein-ügy segít felkutatni és eltüntetni a ragadozókat, szerinte ennek hatására több bűntényt sikerül majd feltárni. Szeretné elérni, hogy a nők biztonságban érezhessék magukat, a férfiak pedig megijedjenek annyira, ami eltántorítja őket a további zaklatá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24.hu">24.hu</source></item></channel></rss>