{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGsxZDE4U0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 11:12:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Thousands appear in Budapest, watch here live - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181208-a-rabszolgatorveny-ellen-tuntetnek-budapesten-nezze-itt-eloben",
            "pub_date": "2018-12-08 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Szombaton 10 \u00f3rakor kezd\u0151d\u00f6tt a demonstr\u00e1ci\u00f3 a J\u00e1szai Mari t\u00e9ren. A t\u00f6meg 11-kor indul a J\u00e1szai Mari t\u00e9rr\u0151l a Szent Istv\u00e1n k\u00f6r\u00faton \u00e1t a Nyugati t\u00e9r fel\u00e9, ahol ..."
        },
        {
            "title": "A lot of Chinese goods arrive in Budapest - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/rengeteg-kinai-aru-erkezik-budapestre.307207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A Budapest Airport (BA) k\u00e9tsz\u00e1mjegy\u0171 b\u0151v\u00fcl\u00e9st v\u00e1r ebben az \u00e9vben az el\u0151z\u0151 \u00e9vihez k\u00e9pest a K\u00edn\u00e1b\u00f3l \u00e9rkez\u0151 \u00e1ru mennyis\u00e9g\u00e9ben. Tavaly 700 milli\u00f3 doll\u00e1r ..."
        },
        {
            "title": "Close to a Budapest hotel - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/gazdasag/2018/12/07/bezar-egy-budapesti-szalloda",
            "pub_date": "2018-12-07 11:47:10 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "Janu\u00e1rban bez\u00e1r a Buddha-Bar Hotel Budapesten, miut\u00e1n a hotel \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9re k\u00f6t\u00f6tt b\u00e9rleti szerz\u0151d\u00e9s lej\u00e1rt a Klotild palot\u00e1ban - k\u00f6z\u00f6lte a Buddha-Bar Hotel ..."
        },
        {
            "title": "More and more people are parked free of charge at Budapest&#39;s Paying Points - Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/magazin/2018/12/07/zold-rendszam-ingyen-parkolas/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Drasztikusan megugrott a z\u00f6ld rendsz\u00e1mos aut\u00f3k sz\u00e1ma, egyre t\u00f6bb fizet\u0151s parkol\u00f3helyet foglalnak el ingyen, a tapasztalatok szerint nem mindig korrekten."
        },
        {
            "title": "Newer news for rats growing up in budapest - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/07/ujabb-hirek-a-budapesten-elszaporodott-patkanyok-ugyeben",
            "pub_date": "2018-12-07 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A lakoss\u00e1gi bejelent\u00e9sek, valamint a budapesti korm\u00e1nyhivatal, a patk\u00e1nyirt\u00e1st ell\u00e1t\u00f3 konzorcium jelent\u00e9sei \u00e9s a k\u00f6zelm\u00falt tapasztalatai a patk\u00e1ny\u00e9szlel\u00e9sek ..."
        },
        {
            "title": "The Peacock rises - Talent research continues in the first semi-finals - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/folszallott-a-pava-az-elso-kozepdontovel-folytatodik-a-tehetsegkutato/4074027",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest - Az els\u0151 k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151vel folytat\u00f3dik p\u00e9nteken a F\u00f6lsz\u00e1llott a p\u00e1va k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9vada, A D\u00f6nt\u0151k D\u00f6nt\u0151je a Duna Telev\u00edzi\u00f3ban - t\u00e1j\u00e9koztatta a ..."
        },
        {
            "title": "Police escaping with skateboard: police are looking for witnesses besides the perpetrator - photos - Kisalf\u00f6ld",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/belfold_hirek/gordeszkaval_siklatta_ki_a_villamost_a_tettes_mellett_szemtanukat_is_keres_a_rendorseg_-_fotok/2582012/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "Budapesten, a Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9ren t\u00f6rt\u00e9nt az eset. Eleinte nem lehetett tudni, baleset volt-e vagy sz\u00e1nd\u00e9kos b\u0171ncselekm\u00e9ny, de a rend\u0151rs\u00e9g ma m\u00e1r az ut\u00f3bbi ..."
        },
        {
            "title": "Fire at a Budapest hospice - 118 people escorted - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/bulvar/2018/12/07/tuz-egy-budapesti-idosotthonban-118-embert-kisertek-ki",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "T\u0171z \u00fct\u00f6tt ki p\u00e9nteken egy XXI. ker\u00fcleti, Rak\u00e9ta utcai id\u0151sotthonban, senki sem s\u00e9r\u00fclt meg - k\u00f6z\u00f6lte az Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g."
        },
        {
            "title": "Car and tram crashed in Budapest - Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/hirek/2018/12/06/auto-es-villamos-utkozott-budapesten-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Eddig tiszt\u00e1zatlan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00fctk\u00f6z\u00f6tt \u00f6ssze egy aut\u00f3 \u00e9s egy villamos 2018. december 6-\u00e1n 18 \u00f3ra 39 perckor Budapest XII. ker\u00fclet\u00e9ben, a Krisztina ..."
        },
        {
            "title": "Advent - Concerts and puppet games will also be at the City Hall Park - Webradio",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/bulvar/advent-koncertek-es-babjatekok-is-lesznek-a-varoshaza-parkban",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:12 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "Koncertekkel, hat\u00e1ron t\u00fali di\u00e1kok el\u0151ad\u00e1s\u00e1val \u00e9s b\u00e1bm\u0171sorral is v\u00e1rja a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get az Advent Budapesten T\u00e9li Fesztiv\u00e1l \u00e9s Kar\u00e1csonyi V\u00e1s\u00e1r m\u00e1sodik adventi ..."
        },
        {
            "title": "Hajd\u00fa Online was awarded the honorary health care professionals of the year in Budapest",
            "link": "http://www.haon.hu/az-ev-kiemelkedo-egeszsegugyi-szakdolgozoit-dijazta-a-kamara-budapesten/4074247",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest - A 2018-as \u00e9v kiemelked\u0151 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakdolgoz\u00f3it t\u00fcntette ki a Magyar Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Szakdolgoz\u00f3i Kamara (MESZK) orsz\u00e1gos szervezete ..."
        },
        {
            "title": "Unpaid money has been paid to Hungarian air passengers - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/gazdasag/2018/12/06/sosem-latott-osszegu-penzt-fizettek-ki-magyar-legi-utasoknak",
            "pub_date": "2018-12-06 19:17:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "Rekord m\u00e9rt\u00e9k\u0171, t\u00f6bb mint 10,5 milli\u00f3 forint \u00f6ssz\u00e9rt\u00e9k\u0171 kompenz\u00e1ci\u00f3t \u00edt\u00e9lt meg a l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1gokkal szemben a p\u00f3rul j\u00e1rt utasoknak Budapest F\u0151v\u00e1ros ..."
        },
        {
            "title": "Look at the Santa Claus in Budapest and let your eyes light - Vezess.hu",
            "link": "https://www.vezess.hu/hirek/2018/12/06/nezd-meg-a-budapesti-mikulas-hev-et-es-labadjon-konnybe-a-szemed/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Mikul\u00e1s H\u00c9V-szerelv\u00e9ny k\u00f6zlekedik a Batthy\u00e1ny t\u00e9r \u00e9s Szentendre k\u00f6z\u00f6tt december 6-\u00e1n \u00e9s 11-\u00e9n."
        },
        {
            "title": "Bombing man - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/orizetben-a-diakokat-videoval-remisztgeto-teglasi-ferfi/4074855",
            "pub_date": "2018-12-08 08:14:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest, T\u00e9gl\u00e1s - A rend\u0151r\u00f6k elfogt\u00e1k azt a 23 \u00e9ves f\u00e9rfit, aki egy budapesti \u00e1ltal\u00e1nos iskola di\u00e1kjait r\u00e9m\u00edtette meg a vide\u00f3j\u00e1val."
        },
        {
            "title": "The project did not fall - Hungarian Democratic",
            "link": "http://www.demokrata.hu/hir/belfold/projekt-nem-dolt-be",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:33 GMT",
            "source_nm": "Hungarian Democrats",
            "source_url": "http://www.demokrata.hu",
            "desc": "Nem \u00e9rte p\u00e9nz\u00fcgyi vesztes\u00e9g a f\u0151v\u00e1rost a budapesti elektronikus jegyrendszer projektj\u00e9nek felmondott sz\u00e1ll\u00edt\u00f3i szerz\u0151d\u00e9se miatt, csak olyan sz\u00e1ml\u00e1kat fizettek ..."
        },
        {
            "title": "World Conference on the Future of Copyright in Budapest / PRAE.HU - the Art Portal - PRAE.HU",
            "link": "http://www.prae.hu/news/34353-vilagkonferencia-budapesten-a-szerzoi-jog-jovojerol/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:29:21 GMT",
            "source_nm": "PRAE.HU",
            "source_url": "http://www.prae.hu",
            "desc": "A vil\u00e1g GDP-j\u00e9nek t\u00f6bb mint 10 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t a szerz\u0151i jog termeli meg. Az \u00e1gazat j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l p\u00e9nteken Budapesten a Nemzetk\u00f6zi Szerz\u0151i Jogi Szimp\u00f3ziumon ..."
        },
        {
            "title": "Extraordinary meeting of the Municipal Assembly - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/07/rendkivuli-ulest-tart-a-fovarosi-kozgyules",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:53 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A budapesti elektronikus jegyrendszer aktu\u00e1lis helyzet\u00e9r\u0151l is t\u00e1rgyalhatnak a k\u00e9pvisel\u0151k a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s j\u00f6v\u0151 szerdai rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9s\u00e9n."
        },
        {
            "title": "On December 9, the new rail schedule will come into effect - Hajd\u00fa Online",
            "link": "http://www.haon.hu/december-9-en-lep-eletbe-az-uj-vasuti-menetrend/4073763",
            "pub_date": "2018-12-07 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "Hajd\u00fa Online",
            "source_url": "http://www.haon.hu",
            "desc": "Budapest - Az \u00faj vas\u00fati menetrend vas\u00e1rnap l\u00e9p \u00e9letbe, a M\u00c1V-START 2018/2019-es menetrendje igazodik az utaz\u00e1si szok\u00e1sokhoz, az utasforgalmi ..."
        },
        {
            "title": "Industries Reveal - News - Computerworld Online",
            "link": "https://computerworld.hu/tech/az-iparagak-visszavagnak-256775.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:26:02 GMT",
            "source_nm": "Computerworld Online",
            "source_url": "https://computerworld.hu",
            "desc": "A fels\u0151vezet\u0151k m\u00e1r nem az \u00faj bel\u00e9p\u0151kben, hanem a poz\u00edci\u00f3ban lev\u0151, digitaliz\u00e1ci\u00f3ban j\u00e1rtass\u00e1 v\u00e1l\u00f3 szerepl\u0151kben l\u00e1tj\u00e1k a nagyobb piaci felforgat\u00f3er\u0151t, hangzott ..."
        },
        {
            "title": "Three people were hospitalized with suspected carbon monoxide poisoning from a Budapest apartment - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181207-harom-ember-kerult-korhazba-szen-monoxid-mergezes-gyanujaval-egy-budapesti-lakasbol",
            "pub_date": "2018-12-07 05:07:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "Sz\u00e9n-monoxid-m\u00e9rgez\u00e9s gyan\u00faja miatt k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtottak a ment\u0151k h\u00e1rom embert Budapest XIII. ker\u00fclet\u00e9ben, egy Reitter Ferenc utcai lak\u00e1sb\u00f3l - k\u00f6z\u00f6lte az ..."
        },
        {
            "title": "Winners of the Blue Danube Film Festival - Filmtekercs.hu portal",
            "link": "https://www.filmtekercs.hu/hirek/blue-danube-filmfesztival",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:35 GMT",
            "source_nm": "Filmtekercs.hu portal",
            "source_url": "https://www.filmtekercs.hu",
            "desc": "November 24. \u00e9s december 1. k\u00f6z\u00f6tt rendezt\u00e9k meg a 2. Blue Danube Filmfesztiv\u00e1lt B\u00e9csben \u00e9s Budapesten a Premier KultCafe Moziban. 849 r\u00f6vidfilm \u00e9rkezett ..."
        },
        {
            "title": "Triple Car in Budapest - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/06/harmas-karambol-budapesten",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "H\u00e1rom szem\u00e9lyaut\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u00f6tt \u00f6ssze cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n Budapest IX. ker\u00fclet\u00e9ben, a Hat\u00e1r \u00faton."
        },
        {
            "title": "From spring it is visible in the cinemas the digitally restored Hippopotamuses - Antropos.hu",
            "link": "https://antropos.hu/tavasztol-lathato-a-mozikban-a-digitalisan-felujitott-vizipok-csodapok/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "Antropos.hu",
            "source_url": "https://antropos.hu",
            "desc": "Tavaszt\u00f3l lesz l\u00e1that\u00f3 a mozikban a V\u00edzip\u00f3k-csodap\u00f3k c\u00edm\u0171 eg\u00e9sz est\u00e9s rajzfilm digit\u00e1lisan fel\u00faj\u00edtott v\u00e1ltozata. Az alkot\u00e1s d\u00edszbemutat\u00f3j\u00e1t szerd\u00e1n tartott\u00e1k ..."
        },
        {
            "title": "K\u00e1sler: Hungary offers a lot of money to make people&#39;s lives better - Szabolcs Online",
            "link": "http://www.szon.hu/kasler-magyarorszag-rengeteget-aldoz-arra-ami-az-emberek-eletet-jobba-teszi/4073551",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "Szabolcs Online",
            "source_url": "http://www.szon.hu",
            "desc": "A miniszter azt k\u00f6vet\u0151en adott r\u00f6vid nyilatkozatot, hogy az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9rium\u00e1ban fogadta a Liget Budapest Projekt szakmai vezet\u0151it, miut\u00e1n a ..."
        },
        {
            "title": "Why do we take domestic clothes less often? - Antropos.hu",
            "link": "https://antropos.hu/miert-nem-vesszuk-a-hazai-ruhakat/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "Antropos.hu",
            "source_url": "https://antropos.hu",
            "desc": "Kajdi Csab\u00e1t k\u00e9rdezt\u00fck, aki dec.8-\u00e1n az Art&Design Market v\u00e1s\u00e1ron is ott lesz a Morrison's 2-ben tartand\u00f3 kerekasztal-besz\u00e9lget\u00e9sen. A bel\u00e9p\u00e9s INGYENES!"
        },
        {
            "title": "Christmas tree in the Tropicarium Aquarium of Budapest - picture report | Entertainment | Gyor-Moson-Sopron - Little Plain",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/szorakozas/karacsonyfat_allitottak_a_budapesti_tropicarium_akvariumaban_-_kepriport/2581889/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "Mikul\u00e1sjelmezbe \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt b\u00fav\u00e1rok d\u00edsz\u00edttett\u00e9k fel a feny\u0151t."
        },
        {
            "title": "Bulizni cheap, advertise expensive: this is the Budapest - I. district, Budav\u00e1r - ittlakunk.hu",
            "link": "https://5.kerulet.ittlakunk.hu/uzlet-szolgaltatas/181206/bulizni-olcso-adventezni-draga-ilyen-ez-budapest",
            "pub_date": "2018-12-06 17:08:48 GMT",
            "source_nm": "I. district, Budav\u00e1r - herelakunk.hu",
            "source_url": "https://5.kerulet.ittlakunk.hu",
            "desc": "A brit PostOffice p\u00e9nz-rovata minden \u00e9vben k\u00e9sz\u00edt felm\u00e9r\u00e9st arr\u00f3l, hova \u00e9rdemes (magyarul, hova olcs\u00f3) adventezni utazni. Rengeteg eur\u00f3pai v\u00e1ros \u00e1rait ..."
        },
        {
            "title": "In a record category, the Hungarians have the chance to win an Oscar prize - Antropos.hu",
            "link": "https://antropos.hu/rekordszamu-kategoriaban-eselyesek-oscar-dijra-a-magyarok/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "Antropos.hu",
            "source_url": "https://antropos.hu",
            "desc": "Az Oscar-d\u00edjak\u00e9rt foly\u00f3 versenyben id\u00e9n rekordsz\u00e1m\u00fa kateg\u00f3ri\u00e1ban van magyar es\u00e9lyes: Nemes Jeles L\u00e1szl\u00f3 Napsz\u00e1llta, Milorad Krstic Ruben Brandt, a gy\u0171jt\u0151, ..."
        },
        {
            "title": "They are the Primissima Prize winners this year - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/07/ok-az-idei-prima-primissima-dijasok",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:12 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "T\u00edz kateg\u00f3ri\u00e1ban 16. alkalommal vehett\u00e9k \u00e1t a Prima Primissima D\u00edjakat a magyar szellemi \u00e9let, a m\u0171v\u00e9szet, a tudom\u00e1ny \u00e9s a sport jeles k\u00e9pvisel\u0151i a M\u00fcp\u00e1ban ..."
        },
        {
            "title": "Image of the day: this morning started the Orb\u00e1n - Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu",
            "link": "https://privatbankar.hu/kozerdeku/a-nap-kepe-ezzel-inditotta-a-reggelt-orban-323315",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:19 GMT",
            "source_nm": "Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu",
            "source_url": "https://privatbankar.hu",
            "desc": "Interj\u00fa ut\u00e1n r\u00e1ntott\u00e1val folytat\u00f3dott a nap a Kossuth t\u00e9ren."
        },
        {
            "title": "A downloadable jail was first received by a bomb threatening man in Budapest - TEOL",
            "link": "https://www.teol.hu/orszag-vilag/letoltendo-bortont-kapott-elso-fokon-egy-bombaval-fenyegetozo-ferfi-budapesten-1400305/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:46:00 GMT",
            "source_nm": "Teola",
            "source_url": "https://www.teol.hu",
            "desc": "A f\u00e9rfi m\u00e9g m\u00e1jusban, a 112-es seg\u00e9lyh\u00edv\u00f3 sz\u00e1mon azt a val\u00f3tlan bejelent\u00e9st tette, hogy egy X. ker\u00fcleti \u00fczletk\u00f6zpontban bomb\u00e1t helyezett el."
        },
        {
            "title": "Fundraising Concert at Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n Square - Antropos.hu",
            "link": "https://antropos.hu/adomanygyujto-koncert-a-szell-kalman-teren/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "Antropos.hu",
            "source_url": "https://antropos.hu",
            "desc": "M\u00e1sok mellett Lovasi Andr\u00e1s, Csemer Boggie, Menyh\u00e1rt Jen\u0151, Sz\u0171cs Kriszti\u00e1n \u00e9s az Ivan & The Parazol is fell\u00e9p azon a j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi adom\u00e1nygy\u0171jt\u0151 koncerten, ..."
        },
        {
            "title": "Soon the Centr\u00e1l Theater will arrive at the Incredibles - Coloring.org",
            "link": "https://szinhaz.org/csak-szinhaz/csak-szinhaz-budapest/2018/12/08/hamarosan-megerkeznek-central-szinhazba-tokeletlenek/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:12:04 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "December 14-\u00e9n a Centr\u00e1l Sz\u00ednh\u00e1zban Pokorny Lia, Rudolf P\u00e9ter, Nagy-K\u00e1l\u00f3zy Eszter \u00e9s Schmied Zolt\u00e1n f\u0151szerepl\u00e9s\u00e9vel, Szikszai R\u00e9musz rendez\u00e9s\u00e9ben ..."
        },
        {
            "title": "Enterprises - The Budapest Energy Summit Awards - NRGreport",
            "link": "https://nrgreport.com/cikk/2018/12/06/atadtak-a-budapest-energy-summit-dijait",
            "pub_date": "2018-12-06 11:12:39 GMT",
            "source_nm": "NRGreport",
            "source_url": "https://nrgreport.com",
            "desc": "M\u00e1sodik alkalommal, n\u00e9gy kateg\u00f3ri\u00e1ban d\u00edjazt\u00e1k az energiaipar legjobbjait a Budapest Energy Summit-en."
        },
        {
            "title": "Budapest&#39;s first new articulated trolibus - Vezess.hu arrived",
            "link": "https://www.vezess.hu/haszongepjarmu/2018/12/06/megerkezett-budapest-elso-uj-csuklos-trolibusza/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "Vezess.hu",
            "source_url": "https://www.vezess.hu",
            "desc": "Meg\u00e9rkezett az els\u0151 csukl\u00f3s \u0160koda-Solaris trolibusz abb\u00f3l a trolibuszflott\u00e1b\u00f3l, amelynek tov\u00e1bbi darabjait 2019 els\u0151 f\u00e9l\u00e9v\u00e9ben sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k Budapestre."
        },
        {
            "title": "Christmas - The MNB - Kanizsa \u00dajs\u00e1g warns of a deliberate recruitment of consumer loans",
            "link": "https://kanizsaujsag.hu/hir/201812/karacsony-a-fogyasztasi-hitelek-atgondolt-felvetelere-figyelmeztet-az-mnb",
            "pub_date": "2018-12-08 06:31:40 GMT",
            "source_nm": "Kanizsa Newspaper",
            "source_url": "https://kanizsaujsag.hu",
            "desc": "A kar\u00e1csonyi v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sokhoz k\u00f6t\u0151d\u0151, kisebb \u00f6sszeg\u0171 fogyaszt\u00e1si k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6k \u00e1tgondolt felv\u00e9tel\u00e9re figyelmeztet a jegybank, mivel a hitel t\u00edpus\u00e1t\u00f3l \u00e9s az azt k\u00edn\u00e1l\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Slams can also apply to the 2019 Verseny Festival - Antropos.hu",
            "link": "https://antropos.hu/slammerek-is-jelentkezhetnek-a-2019-es-versunnep-fesztivalra/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:25 GMT",
            "source_nm": "Antropos.hu",
            "source_url": "https://antropos.hu",
            "desc": "A m\u00e1r megszokott m\u0171fajok mellett slam poetry kateg\u00f3ri\u00e1ban is v\u00e1rj\u00e1k a jelentkez\u00e9seket janu\u00e1r 31-ig a 2019-es Vers\u00fcnnep Fesztiv\u00e1lra - hangzott el a rendezv\u00e9ny ..."
        },
        {
            "title": "Exhibition in the National Gallery of the Postgraduate Art in 1800 / PRAE.HU - the Art Portal - PRAE.HU",
            "link": "http://www.prae.hu/news/34350-a-nemzeti-galeriaban-nyilik-kiallitas-a-szepmuveszeti-1800-utani-anyagabol/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:29:21 GMT",
            "source_nm": "PRAE.HU",
            "source_url": "http://www.prae.hu",
            "desc": "Mintegy nyolcvan m\u0171t\u00e1rgyon, k\u00f6zt\u00fck t\u00f6bb \u00faj szerzem\u00e9nyen kereszt\u00fcl ny\u00fajt betekint\u00e9st a Sz\u00e9pm\u0171v\u00e9szeti M\u00fazeum 1800 ut\u00e1ni gy\u0171jtem\u00e9nyeibe a Magyar Nemzeti ..."
        },
        {
            "title": "Advent at the V\u00e1rkert Baz\u00e1r - CSEPPEK.hu",
            "link": "https://cseppek.hu/cikk/10726advent-a-varkert-bazarban",
            "pub_date": "2018-12-07 20:46:47 GMT",
            "source_nm": "CSEPPEK.hu",
            "source_url": "https://cseppek.hu",
            "desc": "Sz\u00e1rnyal\u00e1s - a Kecskem\u00e9t City Balett \u00e9s az Esszencia Zenekar t\u00e1ncsz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1sa. Balett \u00e9s n\u00e9pzene \u2013 az \u00e9rzetek \u00e9s \u00e9rzelmek kiv\u00e9teles tal\u00e1lkoz\u00e1sa advent ..."
        },
        {
            "title": "NBH: Credit institutions have made 462 billion forints pre-tax profits in the first three quarters - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181207-mnb-a-hitelintezetek-462-milliard-forint-adozas-elotti-nyereseget-ertek-el-az-elso-harom-negyedevben",
            "pub_date": "2018-12-07 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Az \u00f6sszes\u00edtett nyeres\u00e9gb\u0151l 171 milli\u00e1rd forintot az els\u0151 negyed\u00e9vben, 152 milli\u00e1rdot a m\u00e1sodik \u00e9s 139 milli\u00e1rd forintot a harmadik negyed\u00e9vben realiz\u00e1ltak."
        },
        {
            "title": "Dances of Berzsenyi D\u00e1niel Grammar School (II.) - Marcali Portal",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40909-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-ii",
            "pub_date": "2018-12-08 03:17:14 GMT",
            "source_nm": "Marcali Portal",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. Tomisa B\u00e1lint \u00e9s B\u00e1rczi Levente k\u00e9pei."
        },
        {
            "title": "J\u00e1nos Moh\u00e1csi is preparing the Patika at \u00d6rk\u00e9ny Theater - Sz\u00ednh\u00e1z.org",
            "link": "https://szinhaz.org/csak-szinhaz/csak-szinhaz-budapest/2018/12/07/mohacsi-janos-rendezeseben-keszul-patika-az-orkeny-szinhazban/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:06:09 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "December 15-\u00e9n mutatja be az \u00d6rk\u00e9ny Sz\u00ednh\u00e1z Sz\u00e9p Ern\u0151 m\u0171v\u00e9t Novkov M\u00e1t\u00e9, Tenki R\u00e9ka \u00e9s Znamen\u00e1k Istv\u00e1n f\u0151szerepl\u00e9s\u00e9vel. \"A b\u00f6lcsek azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy az ..."
        },
        {
            "title": "SOTE spoke about their premature age class - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/07/sote-stabil-az-ellatas-a-koraszulottosztaly",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "Visszavonta a Semmelweis Egyetem az egyik korasz\u00fcl\u00f6ttoszt\u00e1ly \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3 f\u0151orvos vezet\u0151i megb\u00edzat\u00e1s\u00e1t. A szakember viszont tov\u00e1bbra is a r\u00e9szlegen marad."
        },
        {
            "title": "Austrian Vice Chancellor is not happy about moving CEU to Vienna - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/kulpolitika/cikk/2018/12/06/az-osztrak-alkancellar-ellenzi-a-ceu-becsbe-koltozeset",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:28 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Ausztri\u00e1ban sem fogadja mindenki sz\u00edvesen a CEU-t. Az osztr\u00e1k alkancell\u00e1r p\u00e9ld\u00e1ul v\u00e1ndoregyetemnek nevezte az int\u00e9zm\u00e9nyt. Elmond\u00e1sa szerint az \u00e1ltala ve..."
        },
        {
            "title": "The Blue Bird - A Youth Story at K\u00e1lm\u00e1n Imre Teatrum - Sz\u00ednh\u00e1z.org",
            "link": "https://szinhaz.org/zenes-szinhaz/operett/2018/12/08/kek-madar-ifjusagi-darabot-mutattak-kalman-imre-teatrumban/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:35 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "Szenteczki Zita \u00e9s alkot\u00f3t\u00e1rsai egy igaz\u00e1n k\u00fcl\u00f6nleges vil\u00e1got \u00e1lmodtak a K\u00e1lm\u00e1n Imre Te\u00e1trum sz\u00ednpad\u00e1ra, amelyben minden gener\u00e1ci\u00f3 megtal\u00e1lhatja a maga ..."
        },
        {
            "title": "Dances of Berzsenyi D\u00e1niel Grammar School (III.) - Marcali Portal",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40910-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-iii",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:10 GMT",
            "source_nm": "Marcali Portal",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Tegnap rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. P\u00e9ter Csaba k\u00e9pei! Click to enlarge image ..."
        },
        {
            "title": "Freund Tam\u00e1s: he will run away from all talent from here - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181206-freund-tamas-fejvesztve-fog-menekulni-minden-tehetseg-innen",
            "pub_date": "2018-12-06 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Fejvesztve fog menek\u00fclni minden tehets\u00e9g innen - ezt mondta H\u00edrad\u00f3nknak a vil\u00e1gh\u00edr\u0171 agykutat\u00f3, Freund Tam\u00e1s miut\u00e1n kider\u00fclt, a b\u00e9reken fel\u00fcl gyakorlatilag ..."
        },
        {
            "title": "Opera - Baranya Ma remembers J\u00f3zsef Antall with a competition",
            "link": "https://www.bama.hu/kultura/hazai-kultura/hangversennyel-emlekezik-antall-jozsefre-az-opera-1606249/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "Baranya Ma",
            "source_url": "https://www.bama.hu",
            "desc": "Antall J\u00f3zsef \u00e9let\u00e9vel, felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g\u00e9vel, korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1val \u00e9s hal\u00e1l\u00e1ig m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal viselt betegs\u00e9g\u00e9vel sokak sz\u00e1m\u00e1ra mutatott p\u00e9ld\u00e1t \u2013 \u00e1ll az Operah\u00e1z ..."
        },
        {
            "title": "50 million catches in Budapest - the VII. districts - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181206-50-millios-fogas-budapesten-a-vii-keruletben-bukkantak-ra-a-drogfeszekre",
            "pub_date": "2018-12-06 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "A lak\u00e1sb\u00f3l a 22 \u00e9ves duna\u00fajv\u00e1rosi N. Attila l\u00e9pett ki, akit azonnal elfogtak. A f\u00e9rfin\u00e9l 2 gramm marihu\u00e1n\u00e1t tal\u00e1ltak, majd a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-keres\u0151 kutya seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a ..."
        },
        {
            "title": "This was the best travel application of the year - Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu",
            "link": "https://privatbankar.hu/vasarlo/ez-lett-az-ev-legjobb-utazasi-applikacioja-323312",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:05 GMT",
            "source_nm": "Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu",
            "source_url": "https://privatbankar.hu",
            "desc": "A CheckMyTrip applik\u00e1ci\u00f3 nyerte el a 2018 World Travel Awards d\u00edjkioszt\u00f3n a Vil\u00e1g vezet\u0151 utaz\u00e1si mobil alkalmaz\u00e1sa c\u00edmet."
        },
        {
            "title": "&quot;Do not know how many dead we will be&quot; - dramatic moments on ATV - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181207-nem-tudni-hany-halottunk-lesz-dramai-percek-az-atv-n",
            "pub_date": "2018-12-07 19:47:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Eredetileg 350 ezer forintot akartunk \u00f6sszegy\u0171jteni a fed\u00e9l n\u00e9lk\u00fcl \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra, v\u00e9g\u00fcl t\u00f6bb mint 2 milli\u00f3 forint f\u00f6l\u00f6tti \u00f6sszeg j\u00f6tt \u00f6ssze \u2013 mondta az Utcazene az ..."
        },
        {
            "title": "The Academy of Sciences asks the Minister of Innovation not to hold back the financing of the academic research network - the news of the day - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/belfold/2018/12/06/a-tudomanyos-akademia-arra-keri-az-innovacios-minisztert-hogy-ne-tartsa-vissza-az-akademiai-kutatohalozat-finanszirozasat-a-nap-hirei",
            "pub_date": "2018-12-06 21:06:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "10 milli\u00e1rd forintos p\u00e1ly\u00e1zat indult a sz\u00fcl\u00e9szetek fejleszt\u00e9s\u00e9re. \u00dajabb megmozdul\u00e1sokra k\u00e9sz\u00fclnek Franciaorsz\u00e1gban a s\u00e1rgamell\u00e9nyesek, csaknem 90 ezer ..."
        },
        {
            "title": "Dances of Berzsenyi D\u00e1niel Grammar School (I.) - Marcali Portal",
            "link": "http://www.marcaliportal.hu/index.php/2015-07-07-09-04-12/varosunk/40907-berzsenyi-d%C3%A1niel-gimn%C3%A1zium-szalagavat%C3%B3ja-i",
            "pub_date": "2018-12-07 19:38:28 GMT",
            "source_nm": "Marcali Portal",
            "source_url": "http://www.marcaliportal.hu",
            "desc": "Ma rendezt\u00e9k meg a Kiss L\u00e1szl\u00f3 Sportcsarnokban a Marcali Berzsenyi D\u00e1niel Gimn\u00e1zium szalagavat\u00f3j\u00e1t. Duzsik Nikolett k\u00e9pei. (Holnap tov\u00e1bbi k\u00e9pek!)"
        },
        {
            "title": "Hungarian racers of EuroSkills were welcomed at the House of Commons - News",
            "link": "https://www.hirado.hu/belfold/kozelet/cikk/2018/12/06/az-euroskills-magyar-versenyzoit-fogadtak-az-orszaghazban",
            "pub_date": "2018-12-06 20:37:10 GMT",
            "source_nm": "signal",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Ahhoz, hogy egy orsz\u00e1g j\u00f3l m\u0171k\u00f6dhessen, sokak tehets\u00e9g\u00e9re, lelkesed\u00e9s\u00e9re, esz\u00e9re \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9re, de mindenekel\u0151tt elk\u00f6telezett \u00e9s j\u00f3l v\u00e9gzett munk\u00e1j\u00e1ra ..."
        },
        {
            "title": "Honv\u00e9d Hospital: Radiologist has no connection with the death of a woman who died on Monday - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181207-honvedkorhaz-a-radiologushianynak-nincs-koze-a-hetfon-elhunyt-no-halalahoz",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Tegnap \u00edrta meg a hvg.hu egy k\u00f6z\u00e9pkor\u00fa n\u0151 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t, aki m\u00e9g december 3-\u00e1n hunyt el a f\u0151v\u00e1rosi Honv\u00e9dk\u00f3rh\u00e1zban. A port\u00e1l cikke szerint a beteg hal\u00e1l\u00e1hoz ..."
        },
        {
            "title": "15 financial institutions were fined by the MNB Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/finanszirozas/bankok/15-penzugyi-intezmenyt-birsagolt-meg-az-mnb.307113.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az MNB id\u00e9n is kisebb s\u00faly\u00fa hi\u00e1nyoss\u00e1gokat t\u00e1rt fel a fair banki el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 t\u00e9mavizsg\u00e1lata sor\u00e1n. A jegybank a 16 p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyt ..."
        },
        {
            "title": "More and more people are moving to the outer circumference of the capital - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181207-egyre-tobben-koltoznek-a-fovaros-kulso-keruleteibe",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "Egyre t\u00f6bben k\u00f6lt\u00f6znek a f\u0151v\u00e1ros k\u00fcls\u0151 ker\u00fcleteibe az ingatlan.com piaci port\u00e1l friss felm\u00e9r\u00e9se szerint - mondta Balogh L\u00e1szl\u00f3, az oldal vezet\u0151 gazdas\u00e1gi ..."
        },
        {
            "title": "On the road to the streets of \u00dcll\u0151i - on-site photos - X. district, K\u0151b\u00e1nya - ittlakunk.hu",
            "link": "https://19.kerulet.ittlakunk.hu/bunesetek/181207/hajnali-autosuldozesnek-lett-csunya-vege-az-ulloi-uton-helyszini-fotok",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:44 GMT",
            "source_nm": "X. district, K\u0151b\u00e1nya - herelakunk.hu",
            "source_url": "https://19.kerulet.ittlakunk.hu",
            "desc": "Olvas\u00f3nk sz\u00e1molt be r\u00f3la, hogy ma, december 7-\u00e9n hajnali 2 \u00f3ra ut\u00e1n baleset t\u00f6rt\u00e9nt Kispesten az \u00dcll\u0151i \u00faton, a F\u0151 utcai villamosmeg\u00e1ll\u00f3val szemben."
        },
        {
            "title": "Pest trading has started positively - Vil\u00e1ggazdas\u00e1g",
            "link": "https://www.vg.hu/penzugy/tozsde/pozitivan-indult-a-pesti-kereskedes-1243030/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "global Economy",
            "source_url": "https://www.vg.hu",
            "desc": "A Budapesti \u00c9rt\u00e9kt\u0151zsde r\u00e9szv\u00e9nyindexe, a BUX 84,14 pontos emelked\u00e9ssel, 39 831,27 ponton nyitott p\u00e9nteken. A cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki z\u00e1r\u00f3 \u00e9rt\u00e9k\u00e9hez k\u00e9pest 0,21 ..."
        },
        {
            "title": "The world&#39;s best Acapella &quot;Vocal Play&quot; production comes to Budapest - Kisalf\u00f6ld",
            "link": "https://www.kisalfold.hu/szorakozas/a_vilag_legjobb_acapella_vocal_play_produkcioja_erkezik_budapestre/2581816/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:56:00 GMT",
            "source_nm": "Kisalf\u00f6ld",
            "source_url": "https://www.kisalfold.hu",
            "desc": "A Naturally 7 egy\u00fcttes m\u00e1rcius 2-\u00e1n kezdi meg eur\u00f3pai turn\u00e9j\u00e1t \u00e9s \u00e1prilis 2-ig koncerteznek, majd visszat\u00e9rnek az Egyes\u00fclt \u00c1llamokba, ahol a tavasz m\u00e1sodik ..."
        },
        {
            "title": "Here are the most expensive postal codes in Hungary - Infostart.hu",
            "link": "https://infostart.hu/gazdasag/2018/12/06/itt-vannak-magyarorszag-legdragabb-iranyitoszamai",
            "pub_date": "2018-12-06 04:20:00 GMT",
            "source_nm": "Infostart.hu",
            "source_url": "https://infostart.hu",
            "desc": "A P\u00e9nzcentrum arra volt k\u00edv\u00e1ncsi, melyek Magyarorsz\u00e1g \u00e9s Budapest legdr\u00e1g\u00e1bb ir\u00e1ny\u00edt\u00f3sz\u00e1mai, ehhez a Takar\u00e9k Index \u00e9s a KSH adatok alapj\u00e1n az ELTINGA ..."
        },
        {
            "title": "37 days in a condominium in K\u0151b\u00e1nya because they blocked the gas - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181207-37-napja-fagyoskodnak-egy-tarsashazban-kobanyan-mert-elzartak-a-gazt-video",
            "pub_date": "2018-12-08 06:51:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "37. napja fagyoskodnak a k\u0151b\u00e1nyai Pongr\u00e1c \u00fat egyik t\u00e1rsash\u00e1z\u00e1ban, mert sziv\u00e1rg\u00e1s miatt okt\u00f3ber v\u00e9g\u00e9n a F\u0151g\u00e1z \u00f6t lak\u00e1sban elz\u00e1rta a g\u00e1zt. A h\u00e1z k\u00f6z\u00f6s ..."
        },
        {
            "title": "Photo: A man suspected of murdering a sorceress runner - ATV",
            "link": "http://www.atv.hu/belfold/20181207-foto-bilincsben-vittek-a-soroksari-futono-meggyilkolasaval-gyanusitott-ferfit",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://www.atv.hu",
            "desc": "A soroks\u00e1ri fut\u00f3n\u0151 2013-ban t\u00f6rt\u00e9nt meggyilkol\u00e1s\u00e1val gyan\u00fas\u00edtott f\u00e9rfit a Budai K\u00f6zponti Ker\u00fcleti B\u00edr\u00f3s\u00e1g folyos\u00f3j\u00e1n bilincsben vezett\u00e9k a rend\u0151r\u00f6k. forr\u00e1s: MTI ..."
        },
        {
            "title": "10 - An open test is held at Radn\u00f3ti Sz\u00ednh\u00e1z - Sz\u00ednh\u00e1z.org",
            "link": "https://szinhaz.org/csak-szinhaz/csak-szinhaz-budapest/2018/12/07/10-nyilt-probat-tart-radnoti-szinhaz/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:39 GMT",
            "source_nm": "Sz\u00edn\u00e1z.org",
            "source_url": "https://szinhaz.org",
            "desc": "December 8-\u00e1n, szombaton 11.00-t\u0151l r\u00e9szleteket l\u00e1thatnak Sz\u00e9kely Csaba leg\u00fajabb dr\u00e1m\u00e1j\u00e1b\u00f3l, amit Sebesty\u00e9n Aba rendez. A Radn\u00f3ti Sz\u00ednh\u00e1z felh\u00edv\u00e1sa: ..."
        },
        {
            "title": "With thousands of hamburgers for the needy - Christmas co-operation with Budapest Bike Mafia and Zing - South Hungary",
            "link": "https://m.delmagyar.hu/szorakozas/tobbezer_hamburgerrel_a_raszorulokert_-_karacsonyi_osszefogasra_buzdit_a_budapest_bike_maffia_es_a_zing/2581821/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:53:11 GMT",
            "source_nm": "South Hungary",
            "source_url": "https://m.delmagyar.hu",
            "desc": "A megalap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta m\u00e1r eddig is t\u00f6bb j\u00f3t\u00e9kony c\u00e9l\u00fa felaj\u00e1nl\u00e1st tett, a tavalyi \u00e9vben pedig saj\u00e1t kezdem\u00e9nyez\u00e9st ind\u00edtott a magyar hamburgerl\u00e1nc. Egy \u00e9ve ..."
        },
        {
            "title": "If you buy a ticket to Budapest Park concerts in December, you will be backing up with good things - Nuus.hu",
            "link": "https://nuus.hu/kultura/1206/ha-decemberben-veszel-jegyet-a-budapest-park-koncertjeire-jo-ugyeket-tamogatsz-vele/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:18:01 GMT",
            "source_nm": "Nuus.hu",
            "source_url": "https://nuus.hu",
            "desc": "M\u00e1r most h\u00fasz esem\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl szemezgethet a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g, r\u00e1ad\u00e1sul aki december 1. \u00e9s 31. k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1s\u00e1rol jegyet a Budapest Park b\u00e1rmely koncertj\u00e9re, az 50 ..."
        },
        {
            "title": "Szabolcs Hajdu among the winners of the Filmjus competition - Filmhu",
            "link": "https://magyar.film.hu/filmhu/hir/hajdu-szabolcs-a-filmjus-palyazatanak-nyertesei-kozott.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:10 GMT",
            "source_nm": "filmhu",
            "source_url": "https://magyar.film.hu",
            "desc": "Az Ernell\u00e1\u00e9k Farkas\u00e9kn\u00e1l rendez\u0151je is sikerrel szerepelt \u00faj filmterv\u00e9vel a Filmjus Alap\u00edtv\u00e1ny idei p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1n. A m\u0171faji megk\u00f6t\u00f6tts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcli p\u00e1ly\u00e1zat ..."
        },
        {
            "title": "The Media Council - Webradio has decided on radio frequencies&#39; applications, fines and support for festivals",
            "link": "https://webradio.hu/hirek/gazdasag/radios-frekvenciak-palyazatairol-birsagokrol-es-fesztivalok-tamogatasarol-is-dontott-a-mediatanacs",
            "pub_date": "2018-12-07 14:21:30 GMT",
            "source_nm": "Webradio",
            "source_url": "https://webradio.hu",
            "desc": "Az NMHH kommunik\u00e1ci\u00f3s igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak p\u00e9nteki, MTI-hez eljuttatott k\u00f6zlem\u00e9nye szerint a Budapest 99,5 MHz-es k\u00f6rzeti r\u00e1di\u00f3s frekvencia p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "A IX. a corpse found on a perimeter bench - ATV",
            "link": "http://m.atv.hu/belfold/20181207-egy-ix-keruleti-padon-talaltak-egy-holttestet",
            "pub_date": "2018-12-07 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "ATVs",
            "source_url": "http://m.atv.hu",
            "desc": "Egy id\u0151sebb ember holttest\u00e9re bukkantak Budapesten, a J\u00f3zsef Attila lak\u00f3telepen. A Blikk szerint a padon \u00fcl\u0151 szem\u00e9ly hal\u00e1l\u00e1t kih\u0171l\u00e9s okozhatta. atv.hu."
        },
        {
            "title": "Thousands protest in protest against the &quot;slaves&quot; proposal in Budapest - Bumm.sk",
            "link": "https://www.bumm.sk/percrol-percre/2018/12/08/tobb-ezren-tuntetnek-budapesten-a-rabszolgatorvenykent-elhiresult-javaslat-ellen",
            "pub_date": "2018-12-08 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Bumm.sk",
            "source_url": "https://www.bumm.sk",
            "desc": "Szombaton 10 \u00f3rakor kezd\u0151d\u00f6tt a demonstr\u00e1ci\u00f3 a J\u00e1szai Mari t\u00e9ren. A terv szerint a t\u00fcntet\u0151k a Kossuth t\u00e9rre vonulnak, hogy \u00edgy tiltakozzanak a t\u00fal\u00f3rakeret 400 ..."
        }
    ]
}