{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FtaDFLQUFQAQ?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Evening 7:59 - 888",
            "link": "https://888.hu/article-este-7-59-829",
            "pub_date": "2018-12-07 18:59:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "I&#39;ve got the CDU&#39;s new president - News TV",
            "link": "https://hirtv.hu/hirtvkulfold/megvan-a-cdu-uj-elnoke-2472971",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "News TV",
            "source_url": "https://hirtv.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg a lek\u00f6sz\u00f6n\u0151 Angela Merkel hely\u00e9re a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n."
        },
        {
            "title": "He looks like he will be Merkel&#39;s successor at the head of the CDU - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/ugy-nez-ki-o-lesz-merkel-utoda-a-cdu-elen.306743.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Nyilv\u00e1nosan a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l biztos\u00edtotta kedden Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151t a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) ..."
        },
        {
            "title": "Continue on markela road: CDU supports UN migration package - 888.hu",
            "link": "https://888.hu/article-tovabb-a-merkeli-uton-a-cdu-tamogatja-az-ensz-migracios-csomagjat",
            "pub_date": "2018-12-08 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "888.hu",
            "source_url": "https://888.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer is the new president of the German CDU - Lokal",
            "link": "https://www.lokal.hu/2018-12-annegret-kramp-karrenbauer-a-nemet-cdu-uj-elnoke/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "locale",
            "source_url": "https://www.lokal.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg eln\u00f6knek a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n p\u00e9nteken Hamburgban, a p\u00e1rt ..."
        },
        {
            "title": "Mandoki is not afraid of Orb\u00e1n from the new president of the CDU - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/08/mandoki-nem-felti-orbant-a-cdu-uj-elnoketol/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:10:57 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Leslie Mandoki szerint a Fidesz politik\u00e1j\u00e1t er\u0151s\u00edtheti az eur\u00f3pai sz\u00ednt\u00e9ren a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) \u00faj eln\u00f6ke. A N\u00e9metorsz\u00e1gban \u00e9l\u0151 zen\u00e9sz, producer az \u00e1llami h\u00edrt\u00e9v\u00e9nek adott interj\u00fat. A CDU hamburgi tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n elmondta, Annegret Kramp-Karrenbauer garanci\u00e1t jelent arra, hogy a p\u00e1rt \u00fajra a nemzetek Eur\u00f3p\u00e1j\u00e1nak elv\u00e9t er\u0151s\u00edti majd. A zen\u00e9sz \u00fagy \u00e9rt\u00e9kelte, az \u00faj eln\u00f6k megv\u00e1laszt\u00e1sa nagyon pozit\u00edv a magyar n\u00e9pnek. Most az a l\u00e9nyeg, hogy az eur\u00f3pai parlamenti (EP-) v\u00e1laszt\u00e1sokon is ez az elv er\u0151s\u00f6dj\u00f6n \u2013 tette hozz\u00e1. A visegr\u00e1di orsz\u00e1gcsoport ma Eur\u00f3pa m\u00e1sodik legnagy..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s critical politician became the CDU secretary-general - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/08/merkel-kritikus-politikus-lett-a-cdu-fotitkara/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:53 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A volt eln\u00f6k, Angela Merkel kancell\u00e1r politik\u00e1j\u00e1nak b\u00edr\u00e1l\u00f3jak\u00e9nt ismert Paul Ziemiak lett a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) \u00faj f\u0151titk\u00e1ra. A tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 hamburgi kongresszus a CDU konzervat\u00edv ir\u00e1nyzat\u00e1hoz sorolt politikust alacsonynak sz\u00e1m\u00edt\u00f3, 62,8 sz\u00e1zal\u00e9kos t\u00e1mogatotts\u00e1ggal v\u00e1lasztott\u00e1k meg a tiszts\u00e9gre. Az \u00faj eln\u00f6k, Annegret Kramp-Karrenbauer javasolta \u0151t f\u0151titk\u00e1rnak, hangs\u00falyozva: r\u00e9szv\u00e9tele a CDU meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ban azt is jelezn\u00e9, hogy nincs megosztotts\u00e1g a p\u00e1rtban. Paul Ziemiak a szavaz\u00e1s el\u0151tt s\u00fcrgette, hogy a CDU legyen a jog\u00e1llamis\u00e1g p\u00e1rtja. Arr\u00f3l is besz\u00e9lt, hogy k\u00f6vetkezetesen el k..."
        },
        {
            "title": "The successor to Angela Merkel - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kulfold/2018/12/07/angela-merkel-utod-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:03:15 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3, a CDU p\u00e9nteki kongresszus\u00e1n p\u00e1rteln\u00f6knek, aki Angela Merkelt v\u00e1ltja 18 \u00e9v ut\u00e1n. A szavaz\u00e1st k\u00e9t r\u00e9szletben folytatt\u00e1k le. Az els\u0151 fordul\u00f3ban is Kramp-Karrenbauer kapta a legt\u00f6bb szavazatot, 450-et, a m\u00e1sodik helyen Friedrich Merz v\u00e9gzett (392), a harmadikon pedig Jens Spahn (157). A m\u00e1sodik k\u00f6rben az \u00faj p\u00e1rteln\u00f6k 517 szavatot kapott, a gy\u0151zelemhez az \u00f6sszesen 1001 szavazat fel\u00e9re volt sz\u00fcks\u00e9g. Kramp-Karrenbauer eddig f\u0151titk\u00e1rk\u00e9nt dolgozott a p\u00e1rtban. Ellens\u00e9ge vagy embere k\u00f6veti Merkelt? Ma megv\u00e1lasztj\u00e1k Angela Merke..."
        },
        {
            "title": "Merkel became the new head of CDU - 444.hu",
            "link": "https://444.hu/2018/12/07/merkel-bizalmasa-lett-a-cdu-uj-vezetoje",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:54 GMT",
            "source_nm": "444.hu",
            "source_url": "https://444.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg eln\u00f6knek a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n p\u00e9nteken Hamburgban, a p\u00e1rt eddigi f\u0151titk\u00e1ra 517 szavazatot szerzett, ellenfel\u00e9re, Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151re 482 kongresszusi k\u00fcld\u00f6tt voksolt. Angela Merkel kancell\u00e1r 18 \u00e9v ut\u00e1n t\u00e1vozott a CDU \u00e9l\u00e9r\u0151l, a hely\u00e9re ma v\u00e1lasztott\u00e1k meg a legnagyobb n\u00e9met korm\u00e1nyp\u00e1rt \u00faj vezet\u0151j\u00e9t. Az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s els\u0151 fordul\u00f3j\u00e1n egyik jel\u00f6lt sem szerezte meg a szavazatok abszol\u00fat t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t. A titkos szavaz\u00e1son az 1001 k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00fcl 999-en vettek r\u00e9szt, valamennyi..."
        },
        {
            "title": "Does your enemy or man follow Merkel? - 24.hu",
            "link": "https://24.hu/kozelet/2018/12/07/angela-merkel-annegret-kramp-karrenbauer-friedrich-merz-jens-spahn-cdu-kongresszus/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:41 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "K\u00e9t h\u00e9t alatt rohantak kereszt\u00fcl Angela Merkel lehets\u00e9ges ut\u00f3dai N\u00e9metorsz\u00e1gon: Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), Friedrich Merz \u00e9s Jens Spahn nyolc region\u00e1lis konferenci\u00e1n van t\u00fal. A konferenci\u00e1kkal k\u00e9t c\u00e9l volt: egyr\u00e9szt felm\u00e9rni, hogy milyen hangulat uralkodik a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3n (CDU) bel\u00fcl, m\u00e1sr\u00e9szt hogy a jel\u00f6ltek kinyilv\u00e1n\u00edts\u00e1k poz\u00edci\u00f3ikat, a p\u00e1rttagok meg v\u00e1rakoz\u00e1saikat, k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat. A p\u00e1rttagokra vonatkoz\u00f3 r\u00e9sz \u00fagy-ahogy siker\u00fclt, a jel\u00f6ltek gondolatainak megjelen\u00e9se nem annyira, de legal\u00e1bb megint egy kis v\u00e9r cs\u00f6rgedezik a CDU ereiben, \u00fajra l\u00e1that\u00f3 a szenved\u00e9ly, ami, l\u00e1s..."
        },
        {
            "title": "In the first round they could not decide on Merkel&#39;s successor - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/cdu-elnokvalasztas-nincs-dontes-az-elso-fordulo-utan.307189.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Nem hozott d\u00f6nt\u00e9st az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s els\u0151 fordul\u00f3ja p\u00e9nteken Hamburgban a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n, mert egyik jel\u00f6lt sem szerezte meg a szavazatok abszol\u00fat t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t. A titkos szavaz\u00e1son az 1001 k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00fcl 999-en vettek r\u00e9szt, valamennyien \u00e9rv\u00e9nyesen voksoltak. - Annegret Kramp-Karrenbauer f\u0151titk\u00e1r 450 szavazatot kapott. - Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151re 392 k\u00fcld\u00f6tt szavazott. - Jens Spahn eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi miniszter 157 szavazatot szerzett. A p\u00e1rt alapszab\u00e1lya szerint m\u00e1sodik fordul\u00f3t tartanak, amelyben az els\u0151 k\u00e9t helyezett, v..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer is the new chair of the CDU - Euronews Hungarian",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-a-cdu-uj-elnoke",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:22 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k szoros k\u00fczdelemben Angela Merkel ut\u00f3dj\u00e1nak a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 \u00e9l\u00e9re. Az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban Angela Merkel is \u0151t t\u00e1mogatta, n\u00e9h\u00e1nyan ez\u00e9rt \"Mini Merkelnek\u201d h\u00edvj\u00e1k, noha nem mindig k\u00e9pvisel azonos politikai \u00e1ll\u00e1spontot a kancell\u00e1rral. A szavaz\u00e1son v\u00e9g\u00fcl 35 vokssal el\u0151zte meg a p\u00e1rteln\u00f6ki tiszts\u00e9g\u00e9rt szint\u00e9n versenybe sz\u00e1ll\u00f3 Friedrich Merz-et. A szoros v\u00e9geredm\u00e9ny azt mutatja, hogy N\u00e9metorsz\u00e1g legnagyobb p\u00e1rtj\u00e1ban is megosztotts\u00e1g tapasztalhat\u00f3. Annegret Kramp-Karrenbauer megv\u00e1laszt\u00e1sa ut\u00e1ni besz\u00e9d\u00e9ben a p\u00e1rt egys\u00e9g\u00e9nek fontoss\u00e1g\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer, new president of the German CDU - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/kramp-karrenbauer-a-nemet-cdu-uj-elnoke",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:41 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauernek a Saar-vid\u00e9k tartom\u00e1nyi korm\u00e1ny t\u00e1rcavezet\u0151jek\u00e9nt \u00e9s minisztereln\u00f6kek\u00e9nt 18 \u00e9ves korm\u00e1nyzati tapasztalata van, amellyel saj\u00e1t elmond\u00e1sa szerint most az eg\u00e9sz CDU-t, az \"utols\u00f3 eur\u00f3pai n\u00e9pp\u00e1rtot\" k\u00edv\u00e1nja szolg\u00e1lni. \u00c9letrajz\u00edr\u00f3ja, Kirsten Dunz szerint ez olyan kih\u00edv\u00e1s, amelynek meg tud felelni: \"Kramp-Karrenbauer nagyon is k\u00e9t l\u00e1bbal \u00e1ll a f\u00f6ld\u00f6n. Azok k\u00f6z\u00e9 a politikusok k\u00f6z\u00e9 tartozik, akik haszn\u00e1lj\u00e1k az esz\u00fcket \u00e9s a sz\u00edv\u00fcket is, nagyon kedves emberk\u00e9nt tartj\u00e1k sz\u00e1mon. De amikor d\u00f6nteni kell vagy \u00e1ll\u00e1st foglalni, nagyon hat\u00e1rozott \u00e9s egyenes, nem halogat, \u00e9s nem ..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/megvalasztottak-merkel-utodjat.307195.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauert v\u00e1lasztott\u00e1k meg eln\u00f6knek a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszus\u00e1n p\u00e9nteken Hamburgban, a p\u00e1rt eddigi f\u0151titk\u00e1ra 517 szavazatot szerzett, ellenfel\u00e9re, Friedrich Merz volt parlamenti (Bundestag) frakci\u00f3vezet\u0151re 482 kongresszusi k\u00fcld\u00f6tt voksolt. Az els\u0151 fordul\u00f3 nem hozott eredm\u00e9nyt, mert egyik jel\u00f6lt sem szerezte meg a szavazatok abszol\u00fat t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t. A titkos szavaz\u00e1son az els\u0151 k\u00f6rben az 1001 k\u00fcld\u00f6tt k\u00f6z\u00fcl 999-en vettek r\u00e9szt, valamennyien \u00e9rv\u00e9nyesen voksoltak. Annegret Kramp-Karrenbauer f\u0151titk\u00e1r 450 szavazatot kapott. Friedrich Merz volt parla..."
        },
        {
            "title": "Friedrich Merz, the Great Returner - Euronews Magyar",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/06/friedrich-merz-a-nagy-visszatero",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:14 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Gazdas\u00e1gilag liber\u00e1lis, \u00e9rt\u00e9krendje szerint konzervat\u00edv, szoci\u00e1lis - ilyennek k\u00e9pzeli a Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3t Friedrich Merz, hogyha \u0151 k\u00f6veti Angela Merkelt a n\u00e9met korm\u00e1nyp\u00e1rt eln\u00f6ki sz\u00e9k\u00e9ben. Elemz\u0151k szerint az es\u00e9lyei nagyon j\u00f3k, mivel meglehet\u0151sen n\u00e9pszer\u0171 a p\u00e1rttagok k\u00f6r\u00e9ben, akik p\u00e9nteken d\u00f6ntenek arr\u00f3l, ki vezesse a CDU-t. A jelenlegi felm\u00e9r\u00e9sek szerint Merz fej-fej mellett \u00e1ll a m\u00e1sik legn\u00e9pszer\u0171bb jel\u00f6lttel, a Merkel ember\u00e9nek sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Annegret Kramp-Karrenbauerrel. A CDU t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben 1971 \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r fordul el\u0151, hogy val\u00f3ban t\u00f6bb jel\u00f6lt is es\u00e9lyes a tiszts\u00e9gre. - A CDU-nak tisz..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor may fall today - Euronews Hungarian",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/ma-eldolhet-ki-lesz-merkel-utodja",
            "pub_date": "2018-12-07 05:27:43 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "Ma v\u00e1lasztj\u00e1k meg a jobb-k\u00f6z\u00e9p Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 \u00faj eln\u00f6k\u00e9t \u00e9s \u00edgy val\u00f3sz\u00edn\u0171leg N\u00e9metorsz\u00e1g k\u00f6vetkez\u0151 kancell\u00e1rjel\u00f6ltj\u00e9t. A p\u00e1rtot 18 \u00e9ven \u00e1t vezet\u0151 Angela Merkel okt\u00f3ber v\u00e9g\u00e9n jelentette be, hogy 2021-ben visszavonul a politik\u00e1t\u00f3l, de ut\u00f3dja megtal\u00e1l\u00e1s\u00e1t a CDU-ra hagyja. A korm\u00e1nyp\u00e1rt az ut\u00f3bbi \u00e9vekben jelent\u0151sen meggyeng\u00fclt \u00e9s felbomlott bels\u0151 egys\u00e9ge, amit az is j\u00f3l mutat, hogy 1971 \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r fog t\u00f6bb jel\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztani a hamburgi kongresszus. - Els\u0151k\u00e9nt szembe kell n\u00e9zn\u00fcnk azokkal a hib\u00e1kkal, amik lelass\u00edtanak. Tud\u00e1sb\u00f3l nincs hi\u00e1ny, de a v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra kev\u00e9s a munka..."
        },
        {
            "title": "Choosing the Year - Decide on Merkel&#39;s Successor - Portfolio",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/az-ev-valasztasa-ma-dontenek-merkel-utodjarol.307091.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "Portfolio",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "P\u00e9nteken v\u00e1lasztj\u00e1k meg a p\u00e1rtot t\u00f6bb mint 18 \u00e9ve vezet\u0151 Angela Merkel ut\u00f3dj\u00e1t a n\u00e9met Kereszt\u00e9nydemokrata Uni\u00f3 (CDU) hamburgi kongresszus\u00e1n. Angela Merkelt 2000. \u00e1prilis 10-\u00e9n v\u00e1lasztott\u00e1k meg el\u0151sz\u00f6r a CDU eln\u00f6k\u00e9nek. Az\u00f3ta nyolcszor er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg a poz\u00edci\u00f3ban, ellenjel\u00f6lt nem volt. Az id\u00e9n okt\u00f3ber 29-\u00e9n bejelentette, hogy nem p\u00e1ly\u00e1zza meg ism\u00e9t a tiszts\u00e9get, \u00e9s legk\u00e9s\u0151bb a t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1si ciklus v\u00e9g\u00e9n, 2021 \u0151sz\u00e9n visszavonul a politikai \u00e9letb\u0151l. Azt is elmondta, hogy nem vesz r\u00e9szt nyilv\u00e1nos \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1ssal az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1si folyamatban, \u00e9s hajland\u00f3 kancell\u00e1rk\u00e9nt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a CDU k\u00f6v..."
        },
        {
            "title": "Standing up applauded the farewell Merkel - Euronews Hungarian",
            "link": "https://hu.euronews.com/2018/12/07/felallva-tapsoltak-a-bucsuzo-merkelt",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:25 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://hu.euronews.com",
            "desc": "A halv\u00e9r\u0171k\u00e9nt ismert n\u00e9met kereszt\u00e9nydemorkat\u00e1k t\u0151l\u00fck szokatlan m\u00f3don, fel\u00e1llva tapsolt\u00e1k meg a visszavonul\u00e1s\u00e1t bejelent\u0151 Angela Merkelt. A k\u00f6nnyekig meghat\u00f3dott politikus 18 \u00e9ven \u00e1t vezette a CDU-t. \u201eEzen a hamburgi p\u00e1rtkongresszuson \u00faj p\u00e1rtvezet\u00e9st v\u00e1lasztunk. \u0150k, az \u00faj p\u00e1rtprogram megalkot\u00e1s\u00e1val felk\u00e9sz\u00edtik a CDU-t az ut\u00e1nam k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151kre. Most \u00faj fejezetet kell nyitni. Ma, ebben az \u00f3r\u00e1ban, ebben a pillanatban, egyetlen, mindent el\u00f6nt\u0151 \u00e9rz\u00e9s van bennem, a h\u00e1la \u00e9rz\u00e9se. Nagy \u00f6r\u00f6m volt, hatalmas megtiszteltet\u00e9s. Sz\u00edvb\u0151l k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\u201d \u2013 mondta a b\u00facs\u00faz\u00f3 politikus. A m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n ..."
        }
    ]
}