{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREpvTmw4MmNCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:10:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3/ McGraw-Graben / A995\uff1aFlixbus\u30d5\u30eb\u30d6\u30ec\u30a4\u30af - \u4e2d\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u4ea4\u901a\u6e0b\u6ede| Obergiesing-Fasangarten  -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/obergiesing-fasangarten-ort68446/muenchen-mcgraw-graben-a995-flixbus-in-vollbrand-mittlerer-ring-komplett-gesperrt-stau-10826920.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:38 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Ein Flixbus geriet am Morgen im McGraw-Graben in M\u00fcnchen in Vollbrand. Stadteinw\u00e4rts ist immer noch gesperrt. Die Ermittlungen dauern an."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30fc\u30eb\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u9244\u9053 - \u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u7dca\u6025\u533b\u7642\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306b\u3088\u308a\u9589\u9396 - \u5217\u8eca\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb|\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 -  rosenheim24.de",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/bayern/muenchen-ort29098/haar-bahnstrecke-muenchen-rosenheim-wegen-notarzt-einsatz-gesperrt-zugausfaelle-10827874.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "rosenheim24.de",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen/Rosenheim - Als w\u00e4re das in Folge des Busbrandes entstandene Verkehrschaos auf dem Mittleren Ring noch nicht genug, gibt es nun auch noch ..."
        },
        {
            "title": "\u507d\u9020\u8005 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u306e\u507d\u9020\u8972\u6483 - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/kriminalitaet-falschgeld-razzia-darknet-1.4243912",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Ein \u00d6sterreicher soll im Darknet Bl\u00fcten im Nennwert einer halben Million Euro verkauft haben. Mehr als 1000 Beamte machten nun Jagd auf die K\u00e4ufer."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u6570\u30f6\u6708\u3060\u3063\u305f -  Mariella Ahrens\uff1a\u79c1\u306f\u78ba\u304b\u306b\u5730\u4e0b\u9244\u3067\u611f\u3058\u308b -  Abendzeitung",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.war-heuer-mehrere-monate-in-muenchen-mariella-ahrens-fuehle-mich-in-u-bahnen-nicht-sicher.deab9a15-0f5d-452c-a7eb-7cf569a7f467.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "TV-Star Mariella Ahrens \u00fcberrascht mit einem Angst-Gest\u00e4ndnis. Die 49-J\u00e4hrige, die im Sommer und Herbst mehrere Monate wegen eines ..."
        },
        {
            "title": "S\u30d0\u30fc\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u5e79\u7dda\u3067\u6df7\u4e71\u3057\u305f\u5f8c\uff1a\u4ea4\u901a\u304c\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f|\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/muenchen-ort29098/s-bahn-muenchen-nach-chaos-auf-stammstrecke-verkehrslage-hat-sich-beruhigt-10792452.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:45:42 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Pendler sind in M\u00fcnchen auf die S-Bahn angewiesen. Doch immer wieder gibt es St\u00f6rungen, Sperrungen und Ausf\u00e4lle. Wir informieren Sie in unserem ..."
        },
        {
            "title": "Stadtwerke  - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - S\u00fcddeutsche.de\u306e\u305f\u3081\u306e\u7b2c2\u306e\u98a8\u529b\u30bf\u30fc\u30d3\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/zweites-windrad-muenchen-1.4243916",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "M\u00fcnchen soll ein zweites Windrad bekommen. Ob die Stadt bis 2025 tats\u00e4chlich \u00d6kostrom f\u00fcr ganz M\u00fcnchen produzieren kann, h\u00e4ngt aber vor allem an ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1aMittlerer Ring\u306eMcGraw-ditch\u3067\u30b3\u30fc\u30c1\u306e\u706b\u707d\u306b\u3088\u308b\u6d88\u9632\u968a\u54e1|\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde - \u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30cf\u30a4\u30e024",
            "link": "https://www.rosenheim24.de/bayern/muenchen-feuerwehreinsatz-wegen-brand-reisebus-mcgraw-graben-mittleren-ring-10826815.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "rosenheim24",
            "source_url": "https://www.rosenheim24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen - Gro\u00dfe Aufregung herrschte am Freitagvormittag im Stadtteil Giesing. Mitten auf dem Mittleren Ring ist auf der Tegernseer Landstra\u00dfe ein Reisebus in ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u3092\u4f7f\u308f\u306a\u3044\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044 - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306eRadlunf\u00e4lle\u304c\u307e\u3059\u307e\u3059\u81f4\u547d\u7684\u306b - \u591c\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.radler-oft-ohne-helm-immer-mehr-toedliche-radlunfaelle-in-muenchen.78bccfb8-f702-415c-930e-1e0339c79a2f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Bereits zehn Radfahrer sind in diesem Jahr in M\u00fcnchen bei Unf\u00e4llen ums Leben gekommen."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306b\u65b0\u305f\u306a\u30d6\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3092\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3Altstadt-Lehel  -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/altstadt-lehel-ort43327/muenchen-weltstar-aus-gntm-eroeffnet-neue-boutique-mitten-in-muenchner-innenstadt-10818242.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Philipp Plein kommt heim. Das verr\u00e4t zumindest die Einladung zur Er\u00f6ffnung seiner Boutique in M\u00fcnchen. Im Gep\u00e4ck hat der Designer viel Glitzer und ..."
        },
        {
            "title": "Chiemsee / Munich\uff1a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8Wolfram Kastner\u306f\u6cd5\u5ef7\u304b\u3089Jodl-Grab\u3078\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u305f\u304f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 Chiemsee  -  chiemgau24",
            "link": "https://www.chiemgau24.de/chiemgau/chiemsee/chiemsee-ort28526/chiemsee-muenchen-kuenstler-wolfram-kastner-will-urteil-gericht-jodl-grab-nicht-akzeptieren-10826747.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "chiemgau24",
            "source_url": "https://www.chiemgau24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen/Fraueninsel - Im Rechtsstreit um das Grab des Nazi-Generals Alfred Jodl auf der Fraueninsel hatte ein Gericht die Berufung von Wolfram Kastner ..."
        },
        {
            "title": "Trudering\u3068Pasing\u3067 - \u76d7\u96e3\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u5f37\u76d7\uff1a\u5f37\u76d7\u306f4\u8db3\u306e\u53cb\u4eba\u3092\u9a19\u3059 - \u5915\u65b9\u306e\u7d19",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.in-trudering-und-pasing-raub-trotz-wachhund-einbrecher-tricksen-vierbeiner-aus.fae6eb49-cc87-4cb1-bcc0-adff2dba9049.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Einbrecher pl\u00fcndern Einfamilienh\u00e4user in M\u00fcnchen. In zweien in Trudering und Pasing wachen Hunde, doch die T\u00e4ter schreckt das nicht ab."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u524d\u306e\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fcVolker Herres\u3078\u306e\u6700\u521d\u306e\u62db\u5f85\u306f\u3001Munich  -  Presseportal.de\u306b\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3046\u6700\u521d\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u4e3b\u5f79\u3092\u6b53\u8fce\u3059\u308b",
            "link": "https://www.presseportal.de/pm/6694/4137916",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "ARD Das Erste - M\u00fcnchen (ots) - Am gestrigen Freitagabend, 7. Dezember 2018, waren rund 160 prominente G\u00e4ste der Einladung des Programmdirektors ..."
        },
        {
            "title": "Schwanthalerh\u00f6he - \u30ab\u30d5\u30ab\u306e\u6559\u533a - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/schwanthalerhoehe-kafka-im-konjunktiv-1.4243836",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\"Wer an seine Zukunft denkt, geh\u00f6rt zu uns. Jeder ist willkommen!\" Das \"Naturtheater von Oklahoma\" wirbt mit solchen Parolen, es stellt grunds\u00e4tzlich jeden ..."
        },
        {
            "title": "M\u00fcnchnerin\u306f\u3001\u5fc5\u8981\u306a\u4eba\u306b\u643e\u53d6\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u9320\u524d\u5c4b\u306e\u305f\u3081\u306e1,176\u30e6\u30fc\u30ed - \u5915\u65b9\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.muenchnerin-in-not-ausgenutzt-dreiste-abzocke-1176-euro-fuer-den-schluesseldienst.0b7d1ca3-efe5-43aa-beb7-ba3963913a13.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Eine Erzieherin aus M\u00fcnchen wird Opfer einer dreisten Schl\u00fcsseldienst-Abzocke. Ein ganzes Monatsgehalt verliert sie, als der Anbieter ihre Notsituation ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30e0\u306e\u591c\uff1a\u30b9\u30bf\u30fc\u30c9\u30bf\u30a4\u30e0\u306f\u3068\u3066\u3082\u5927\u304d\u3044\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093|\u6587\u5316 -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/kultur/night-of-the-proms-muenchen-so-schoen-laut-kann-stade-zeit-sein-10829596.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:21:00 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Ein Vierteljahrhundert \u201eNight of the Proms\u201c im M\u00fcnchner Olympiastadion: Die Kultur-Kritik unseres Redakteurs J\u00f6rg Heinrich, der bei der Premiere 2018 dabei ..."
        },
        {
            "title": "FW-M\uff1a\u5168\u713c\u306e\u8eca\uff08Bogenhausen\uff09 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/131419/4137984",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Feuerwehr M\u00fcnchen - M\u00fcnchen (ots) - Samstag, 8. Dezember 2018, 8.28 Uhr; Autobahn A94 Auf der Autobahn A94 in Richtung M\u00fcnchen ist heute Morgen ein ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u304c\u9078\u6319\u306e\u524d\u3067\u3042\u3063\u305f\u5f8c -  blu.fm",
            "link": "https://www.blu.fm/leo/szene/nach-der-wahl-ist-vor-der-wahl/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "blu.fm",
            "source_url": "https://www.blu.fm",
            "desc": "In seiner monatlichen Kolumne besch\u00e4ftigt sich AZ-Lokalchef Felix M\u00fcller diese Woche mit der ersten Transgender-Person im Landtag, fehlenden M\u00fcnchnern in ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u6642\u523b\u8868\u306e\u5909\u66f4\u306b\u4f34\u3044\u5909\u5316\u3059\u308b\u3082\u306e -  BR24",
            "link": "https://www.br.de/nachrichten/bayern/was-sich-mit-dem-fahrplanwechsel-in-bayern-aendert,RBZyDXs",
            "pub_date": "2018-12-08 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "BR24",
            "source_url": "https://www.br.de",
            "desc": "Am Sonntag ist europaweiter Fahrplanwechsel. In Bayern kommt unter anderem die neue Flughafenanbindung aus Niederbayern und der Oberpfalz. Au\u00dferdem ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u6666\u65e5\u306eB\u00f6llerei\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u306e\u82b1\u706b\u306e\u7981\u6b62\uff1f\u305d\u308c\u306fOB\u30c7\u30a3\u30fc\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 -  Abendzeitung\u3092\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.boellerei-an-silvester-feuerwerk-in-muenchen-verbieten-das-sagt-ob-dieter-reiter.181899d4-87e2-451c-9efb-0e855f1156a1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Eine Initiative fordert hartes Durchgreifen gegen privates Feuerwerk an Silvester. Das geht nicht, sagt M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter. Und hat ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 - \u53e4\u3044\u65b9\u6cd5\u306e\u5f8c\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/starnberg/konzert-weihnachtslieder-nach-alten-weisen-1.4244422",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das \"Collegium Bratananium\" singt bei dem Konzert \"A Christmas Cerenomy\", am Sonntag, 9. Dezember, von 19 Uhr an in der Aula der Realschule Gauting."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u5ead\u3067\u306e\u7761\u7720\u306e\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9/ Starnberger\u306e\u7761\u7720\u306e\u5c02\u9580\u5bb6Franz Schiessl\u304c\u30d9\u30c3\u30c9\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u306b\u6765\u308b -  07.12.2018  - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306eWochenanzeiger",
            "link": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de/starnberger+anzeiger/schlafberatung-zuhause,111750.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "source_url": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de",
            "desc": "Die Kunden m\u00fcssen nicht mehr zu ihm kommen, der Starnberger Schlafexperte Franz Schiessl ber\u00e4t sie jetzt zuhause. 21 Jahre lang f\u00fchrte er das Fachgesch\u00e4ft ..."
        },
        {
            "title": "FW-M\uff1a\u8db3\u5834\u4fdd\u8b77\uff08Maxvorstadt\uff09 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/131419/4137982",
            "pub_date": "2018-12-08 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Feuerwehr M\u00fcnchen - M\u00fcnchen (ots) - Samstag, 8. Dezember 2018, 7.26 Uhr; Oskar-von-Miller-Ring Am fr\u00fchen Morgen hat sich ein Fassadenger\u00fcst aus der ..."
        },
        {
            "title": "Stephan Oetzinger\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u7a7a\u6e2f\u306e\u3088\u308a\u826f\u3044\u5217\u8eca\u6642\u523b\u8868 -  Onetz.de",
            "link": "https://www.onetz.de/oberpfalz/weiden-oberpfalz/stephan-oetzinger-fuer-besseren-bahnfahrplan-flughafen-muenchen-id2572188.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:00 GMT",
            "source_nm": "Onetz.de",
            "source_url": "https://www.onetz.de",
            "desc": "Die neue direkte Bahnverbindung zwischen Regensburg und Flughafen M\u00fcnchen ist ein Forstchritt. Aber das ist nur der erste Schritt, sagt der ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30fc\u30eb\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u9244\u9053 - \u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u7dca\u6025\u533b\u7642\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306b\u3088\u308a\u9589\u9396 - \u5217\u8eca\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb|\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 -  bgland24.de",
            "link": "https://www.bgland24.de/bayern/haar-bahnstrecke-muenchen-rosenheim-wegen-notarzt-einsatz-gesperrt-zugausfaelle-10827874.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "bgland24.de",
            "source_url": "https://www.bgland24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen/Rosenheim - Als w\u00e4re das in Folge des Busbrandes entstandene Verkehrschaos auf dem Mittleren Ring noch nicht genug, gibt es nun auch noch ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u30c8\u30e9\u30e0\u306b\u5f53\u305f\u3063\u3066\u6570\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u6295\u3052\u3089\u308c\u308b| Neuhausen-Nymphenburg  -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/neuhausen-nymphenburg-ort43338/muenchen-radfahrer-wird-von-tram-erfasst-und-mehrere-meter-weit-geschleudert-10827082.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Ein Radler wollte am Donnerstag noch schnell \u00fcber eine Kreuzung an der Arnulfstra\u00dfe in M\u00fcnchen - und bezahlte dies teuer."
        },
        {
            "title": "\u5909\u5bb9 - \u53e4\u3044\u5b66\u6821\u306e\u5bb6\u304b\u3089\u306e\u629c\u7c8b - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/umgestaltung-auszug-aus-dem-alten-schulhaus-1.4244521",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Die Neurieder m\u00fcssen von Februar an f\u00fcr vermutlich f\u00fcnf Jahre auf ihre liebgewonnenen Amtsstuben verzichten. Die Verlagerung der Gemeindeverwaltung ist ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u65b0\u3057\u3044\u7d30\u90e8\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059 -  Maximiliansplatz\uff1a81\u6b73\u306e\u5f7c\u306f\u8eca\u3067\u81ea\u5206\u3092\u5909\u3048\u308b -  Abendzeitung",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.fahrer-eingeklemmt-maximiliansplatz-81-jaehriger-ueberschlaegt-sich-mit-pkw.59014e7e-5389-474a-8b9c-5c56239e823e.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Am Donnerstagabend krachte ein 81-J\u00e4hriger mit seinem Pkw am Maximiliansplatz gegen ein geparktes Auto und \u00fcberschlug sich. Jetzt erkl\u00e4rt die Polizei, wie ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 -  BR24",
            "link": "https://www.br.de/nachrichten/sport/veranstaltungstipp-christmas-event-in-muenchen,RBSYMZZ",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "BR24",
            "source_url": "https://www.br.de",
            "desc": "Von 9.30 bis 18.00 Uhr kann jeder Sportbegeisterte dem Winterspeck den Kampf ansagen. Von Yoga bis Zumba \u00fcber Body Power k\u00f6nnen sowohl Einsteiger ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u7a7a\u6e2f\u9577\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30b1\u30fc\u30af\u30ed\u30a6\u304c\u8f9e\u4efb -  Augsburger Allgemeine",
            "link": "https://www.augsburger-allgemeine.de/wirtschaft/Muenchens-Flughafenchef-Kerkloh-geht-in-Ruhestand-id52884626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:43:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30a2\u30eb\u30b2\u30de\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.augsburger-allgemeine.de",
            "desc": "Nach 17 Jahren geht M\u00fcnchens Flughafenchef Michael Kerkloh Ende 2019 in den Ruhestand. Kerkloh hatte die Leitung des Flughafens 2002 \u00fcbernommen."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u81ea\u5b85\u30672\u4eba\u306e\u9ebb\u85ac\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f|\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 -  chiemgau24.de",
            "link": "https://www.chiemgau24.de/bayern/muenchen-zwei-rauschgifttote-ihren-wohnungen-gefunden-10827251.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "chiemgau24.de",
            "source_url": "https://www.chiemgau24.de",
            "desc": "M\u00fcnchen - Am Dienstag fand die Polizei zwei Tote in ihren Wohnungen , die an dem Konsum von Rauschgift gestorben sind. Damit sind sie die 27. und 28."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u65b0\u3057\u3044Avenio\u30c8\u30e9\u30e0\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  BR24",
            "link": "https://www.br.de/nachrichten/bayern/muenchen-kann-endlich-neue-avenio-trambahnen-einsetzen,RBWtzZM",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "BR24",
            "source_url": "https://www.br.de",
            "desc": "Rechtzeitig zum Fahrplanwechsel kann M\u00fcnchen die erste Tranche der neuen Avenio - Trambahnen doch einsetzen. Die Zulassungen f\u00fcr neun Trambahnen ..."
        },
        {
            "title": "Gr\u00fcnwald -  VdK\u304cStubnmusi\u306b\u3054\u62db\u5f85 - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/gruenwald-vdk-laedt-zu-stubnmusi-ein-1.4244247",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Eine Einstimmung auf Weihnachten mit bairischer Stubnmusi und Weihnachtsgeschichten wird bei der Weihnachtsfeier des Sozialverbands VdK am Sonntag, 9."
        },
        {
            "title": "Gr\u00fcnwald/ Bavaria\uff1aM11\u306e\u91cd\u5927\u306a\u8eca\u8f2a\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u8ee2\u8eca\u306b\u4e57\u3063\u3066\u8ca0\u50b7\u8005\u306b\u8ca0\u50b7|\u5730\u57df -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/region/gruenwald-bayern-nach-schwerem-radunfall-auf-m11-radfahrer-erliegt-verletzungen-10826841.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:33 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Der Mann wollte die M11 im Gr\u00fcnwalder Forst queren und wurde von einem Transporter erfasst. Nun ist er an den Folgen seiner schweren Verletzungen ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u5e97 -  95.5 Charivari  - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306eHitradio",
            "link": "https://www.charivari.de/muenchen/aktuell/christbaumverkaufsstellen-muenchen-2018/7863642",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:00 GMT",
            "source_nm": "95.5\u30c1\u30e3\u30ea\u30d0\u30ea - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30aa",
            "source_url": "https://www.charivari.de",
            "desc": "Gr\u00fcn, geschm\u00fcckt und leuchtend - was w\u00e4re Weihnachten ohne einen prachtvollen Christbaum. Wo du in M\u00fcnchen in deiner N\u00e4he einen Christbaum kaufen ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306e\u60b2\u3057\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u72ac\u306e\u98fc\u3044\u4e3b\u304c\u6cd5\u5ef7\u3067\u7363\u533b\u5e2b\u3092\u596a\u3046 - \u5915\u65b9\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.mein-traurigstes-weihnachten-muenchen-hundehalterin-zieht-gegen-tierarzt-vor-gericht.df566657-cb28-4482-9e67-2c03d78a87a0.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Wurde ihre H\u00fcndin falsch behandelt? Eine M\u00fcnchner Halterin verklagt einen Tierarzt auf Schmerzensgeld, nachdem ihre H\u00fcndin an den Folgen einer Operation ..."
        },
        {
            "title": "B\u00f6gl\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u7b2c2\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u7bc9\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Nordbayern.de",
            "link": "http://www.nordbayern.de/region/neumarkt/bogl-baut-mit-an-der-zweiten-stammstrecke-in-munchen-1.8382338",
            "pub_date": "2018-12-07 07:45:00 GMT",
            "source_nm": "Nordbayern.de",
            "source_url": "http://www.nordbayern.de",
            "desc": "SENGENTHAL - Die Deutsche Bahn hat die ersten beiden Auftr\u00e4ge f\u00fcr die Hauptbauma\u00dfnahmen der zweiten Stammstrecke M\u00fcnchen vergeben. Mit dabei: Max ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a7\u30f3\u306e\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u793e\u54e1\u304c\u4eca\u65e5\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - \u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.augsburger-allgemeine.de/schwabmuenchen/Amazon-Mitarbeiter-aus-Graben-streiken-heute-in-Muenchen-id52876561.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30a2\u30eb\u30b2\u30de\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.augsburger-allgemeine.de",
            "desc": "Mit zwei Doppeldeckerbussen fahren Besch\u00e4ftigte von Amazon in Graben nach M\u00fcnchen, um dort zusammen mit Hugendubel-Mitarbeitern zu streiken."
        },
        {
            "title": "Haidhausen  - \u5e73\u7b49\u306e\u6a29\u5229\u306e\u305f\u3081\u306e\u6226\u95d8\u6a5f - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/haidhausen-kaempferin-fuer-gleichberechtigung-1.4244356",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "100 Jahre Frauenwahlrecht und 70. Jahrestag der Verabschiedung der Erkl\u00e4rung der Menschenrechte - dieser doppelte Anlass ist nicht nur ein Grund zum ..."
        },
        {
            "title": "Oberschlei\u00dfheim\u30fb\u65e7SchlossSchlie\u00dfheim\u306e\u30ac\u30a4\u30c9\u4ed8\u304d\u30c4\u30a2\u30fc -  Nikolaj\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "link": "https://www.wochenanzeiger.de/article/212749.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "source_url": "https://www.wochenanzeiger.de",
            "desc": "Oberschlei\u00dfheim \u00b7 Am Sonntag, 9. Dezember, um 14 Uhr geht es nur um den heiligen Nikolaj \u2013 das Leben und Wirken des Heiligen aus ostkirchlicher Sicht."
        },
        {
            "title": "\u8056\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4f1a - \u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af - \u5357/\u6771 - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30c7\u30fc",
            "link": "https://www.stadtzeitung.de/augsburg-suedost/lokales/nikolaustag-in-muenchen-erleben-auf-dem-christkindelmarkt-d71675.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:22:38 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.stadtzeitung.de",
            "desc": "Am 6. Dezember 2018 ist wieder Nikolaustag. Der Christkindel- Weihnachtsmarkt in M\u00fcnchen ist sehr gut besucht. Ganz M\u00fcnchen hat sich weihnachtlich."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u30b8\u30a7\u30b7\u30ab\u304c\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u3053\u3068\u3067\u3059\u3002 Unterf\u00f6hring -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/unterfoehring-ort29618/muenchen-so-geht-es-polizistin-jessica-heute-nach-kopfschuss-im-einsatz-10761216.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:30 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Das Drama an der S-Bahn-Station Unterf\u00f6hring ersch\u00fctterte 2017 die Region. Nun gab es f\u00fcr die Familie der angeschossenen Jessica Lohse eine freudige ..."
        },
        {
            "title": "\u62e1\u5f35\u8a08\u753b - \u30bb\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30b0\u306eDAV\u30af\u30e9\u30a4\u30df\u30f3\u30b0\u30db\u30fc\u30eb\uff1a\u62e1\u5f35\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u5606\u9858 - \u5915\u65b9\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.expansionsplaene-dav-kletterhalle-in-sendling-online-petition-gegen-ausbau.5b011273-a1f6-4607-af45-b7abb4f93bc2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Boulderfan Karin Nobs wehrt sich gegen die Expansions-Pl\u00e4ne des Alpenvereins am Standort in der Thalkirchner Stra\u00dfe - mit einer Online-Petition. Und f\u00fchrt ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30d4\u30e5\u30a2\uff1a\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u30cf\u30ec\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u9a5a\u304d\u306e\u30b2\u30b9\u30c8|\u6587\u5316 -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/kultur/pur-in-muenchen-ueberraschungsgast-bei-konzert-in-olympiahalle-10810290.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Die Kult-Band Pur rund um Front-Mann Hartmut Engler war am Mittwoch in der M\u00fcnchner Olympiahalle zu Gast. Mit dabei hatten sie einen \u00dcberraschungsgast."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3082\u3057\u79c1\u304c\u3059\u308c\u3070...\u300d/ ...\u304b\u306a\u308a\u751f\u7523\u3055\u308c\u305f\u98df\u3079\u7269\u3092\u8cb7\u3044\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u6642\u9593\u3068\u304a\u91d1\u306f\u3042\u307e\u308a\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 -  06.12.2018  -  Wochenanzeiger Munich",
            "link": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de/m%C3%BCnchen/was-mache-ich-wenn-,111678.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "source_url": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de",
            "desc": "ich gerne fair produzierte Lebensmittel kaufen m\u00f6chte, aber nicht viel Zeit/Geld habe? - 06.12.2018."
        },
        {
            "title": "Forstenried  - \u6d88\u9632\u58eb\u304cNicholas  - S\u00fcddeutsche.de\u3092\u7d39\u4ecb",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/forstenried-feuerwehr-bringt-den-nikolaus-1.4244537",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Dass der Nikolaus mit einem Feuerwehrwagen vorf\u00e4hrt, ist selten der Fall. Beim Verein der Freunde des Ortskerns Forstenried an diesem Samstag, 8."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u5229\u76ca\u306e\u8aad\u66f8\uff1a\u300c\u304b\u3064\u3066\u79c1\u306f\u7f8e\u3057\u3044\u6545\u90f7\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u300d -   -  WochenanzeigerM\u00fcnchen",
            "link": "https://www.wochenanzeiger.de/article/212900.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:59:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "source_url": "https://www.wochenanzeiger.de",
            "desc": "M\u00fcnchen \u00b7 Am Montag, 10. Dezember, dem Tag der Menschenrechte, veranstaltet der F\u00f6rderverein Refugio M\u00fcnchen den Benefiz-Literaturabend \u201eIch hatte ..."
        },
        {
            "title": "23,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u3092\u691c\u7d22\u3059\u308b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u8b66\u5bdf -  munich.tv",
            "link": "https://www.muenchen.tv/polizei-in-bayern-fahndet-nach-mehr-als-23-000-kriminellen-297202/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "m\u00fcnchen.tv",
            "source_url": "https://www.muenchen.tv",
            "desc": "Die Polizei in Bayern sucht derzeit mehr als 23 000 Kriminelle. Gegen die Gesuchten liegen 28 967 offene Haftbefehle vor, wie das Landeskriminalamt Bayern ..."
        },
        {
            "title": "isarsingles.de\u3068\u796d\u308a\u306e\u524d\u3067\u5922\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b|\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5e02 -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/lokales/muenchen/stadt-muenchen/isarsingles-nicht-allein-unterm-baum-10818730.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Einsame Weihnachten sind f\u00fcr viele ein Graus, aber nicht der einzige Grund, warum die kostenlose Partnersuche isarsingles.de jetzt Hochkonjunktur hat."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u65b0\u5e74\uff1a\u8056\u30a2\u30f3\u30ca\u5e83\u5834\u3067\u306e\u5927\u6666\u65e5 -  www.exklusiv-muenchen.de",
            "link": "https://www.exklusiv-muenchen.de/news/ins-neue-jahr-mit-walzer-st-anna-platz-silvester-mit-fine-dining-lehel-47595",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:44 GMT",
            "source_nm": "www.exklusiv-muenchen.de",
            "source_url": "https://www.exklusiv-muenchen.de",
            "desc": "Das LEHEL wird gerne als Cham\u00e4leon unter den M\u00fcnchner Szenelokalen bezeichnet. An Silvester kommt hier das Restaurant und die Bar perfekt zum Einsatz."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306f\u30c0\u30c3\u30cf\u30a6\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b|\u5730\u57df -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/region/junge-maenner-sollen-dachauer-tankstelle-ueberfallen-haben-10827306.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Junge M\u00e4nner sollen Dachauer Tankstelle \u00fcberfallen haben."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc - \u3053\u3093\u306b\u3061\u306f\u3001\u672a\u6765\uff01\u6700\u3082\u58ee\u5927\u306a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c82018  -  Abendzeitung",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.ein-visionaerer-jahresrueckblick-hallo-zukunft-die-spektakulaersten-muenchen-projekte-2018.825bf317-54f9-48ad-a265-df857fab277d.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Radikale Einschnitte und futuristische Innovationen - die Weltstadt mit Herz ver\u00e4ndert sich laufend. AZ zeigt die spektakul\u00e4rsten Projekte des Jahres 2018."
        },
        {
            "title": "Neuhausen-Nymphenburg\u306fM\u00fcnchnerKindl  -  WochenanzeigerM\u00fcnchen\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306e\u767a\u7965\u306e\u5730\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de/m%C3%BCnchen/in-neuhausen-nymphenburg-werden-die-meisten-muenchner-kindl-geboren,111698.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30bc\u30c3\u30c8\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3",
            "source_url": "https://www.wochenanzeiger-muenchen.de",
            "desc": "M\u00fcnchen in Fakten \u2013 Statistisches Jahrbuch 2018 erschienen - 06.12.2018."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30c3\u30cf\u30a6/\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u904b\u884c\uff1a\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u30d0\u30b9\u304c\u706b\u707d\u306b\u906d\u3044\u307e\u3057\u305f| Dachau  -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/lokales/dachau/dachau-ort28553/grosseinsatz-in-dachau-bayern-lkw-und-bus-stehen-in-flammen-10820981.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Ein Lkw und ein Bus, die auf dem Parkplatz an der ehemaligen MD-Papierfabrik in der Dachauer Ostenstra\u00dfe geparkt waren, sind am fr\u00fchen Donnerstagabend ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306e\u30d2\u30f3\u30c8 - \u84b8\u6c17\u6a5f\u95a2\u8eca\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30e9\u30f3\u3001\u5e74\u6b21\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u30b7\u30c6\u30a3\u30c4\u30a2\u30fc - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/freizeit-tipps-wochenende-1.4241422",
            "pub_date": "2018-12-07 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Stadtrundfahrt mit einer historischen Dampflok, Nikolauslauf im Olympiapark und M 94.5-Jahrescharts im Feierwerk: Unsere Tipps f\u00fcrs Wochenende."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8972\u6483Ndrangheta\uff1a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306f\u91cd\u8981\u306a\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc|\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/welt/razzia-gegen-mafia-ndrangheta-muenchen-ein-wichtiges-zentrum-zr-10805694.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:37:46 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Am Mittwochmorgen kam es Europa-weit zu einer gro\u00dfangelegten Razzia gegen Mitglieder der italienischen Mafiaorganisation 'Ndrangheta. Auch in NRW und ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3/\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\uff1a\u6d88\u9632\u58eb\u306f\u8eca\u304b\u3089\u4e8b\u6545\u306e\u72a0\u7272\u8005\u3092\u89e3\u653e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044| Altstadt-Lehel  -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/muenchen/stadt/altstadt-lehel-ort43327/muenchen-maximiliansplatz-feuerwehr-muss-unfallopfer-aus-auto-befreien-10821416.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:33:29 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Am fr\u00fchen Donnerstagabend kam es am M\u00fcnchner Maximiliansplatz zum Zusammensto\u00df zweier PKW."
        },
        {
            "title": "\u66b4\u529b\u9632\u6b62\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u3092\u958b\u767a\u3059\u308b - \u5915\u65b9\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.auffaellige-personen-im-fokus-gewalttaten-verhindern-polizei-muenchen-entwickelt-neues-konzept.966e7f10-3219-4004-bb52-2a9624ab3377.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Im M\u00e4rz wurde im Polizeipr\u00e4sidium M\u00fcnchen eine Koordinierungsgruppe Bedrohungsmanagement gegr\u00fcndet. \u00dcber 100 Personen sind im Fokus - darunter ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u7a7a\u6e2f - \u96fb\u8eca\u3067\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u53ef\u80fd - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/flughafen-muenchen-neufahrner-kurve-1.4242731",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Die Neufahrner Kurve ist am Donnerstag er\u00f6ffnet worden - damit kommen Bahnfahrer in Zukunft 20 Minuten schneller aus Ostbayern zum M\u00fcnchner Flughafen."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306e\u4e0d\u8db3\u304c\u6e1b\u5c11 - \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u8b66\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u516c\u52d9\u54e1120\u4eba -  Abendzeitung",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.personalnot-wird-verringert-120-neue-beamte-fuer-die-muenchner-polizei.bf01ecf3-e982-4946-aea3-ab994034b660.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": "Das M\u00fcnchner Polizeipr\u00e4sidium bekommt im kommenden Fr\u00fchjahr 120 neue Beamte. 2019 werden in ganz Bayern ingesamt 1.300 neue Polizisten eingestellt."
        },
        {
            "title": "Schwabing  - \u30ed\u30b8\u30b9\u30c6\u30a3\u30af\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308bLamento  - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/schwabing-lamento-ueber-die-logistik-1.4242563",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Anwohner des Oskar-von-Miller-Gymnasiums bef\u00fcrchten eine hohe Belastung durch Lkw-Verkehr w\u00e4hrend der Sanierung."
        },
        {
            "title": "\u3046\u3064\u75c5 -  &quot;\u79c1\u306f\u751f\u304d\u305f\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u306f\u597d\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044&quot;  - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/depressionen-hilfe-buendnis-1.4242729",
            "pub_date": "2018-12-07 06:26:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das M\u00fcnchner B\u00fcndnis gegen Depression unterst\u00fctzt Betroffene und bildet Haus\u00e4rzte fort. Etwa jeder Vierte erkrankt Studien zufolge einmal in seinem Leben ..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5b66\u7814\u7a76 - \u30df\u30eb\u30af\u3092\u30a2\u30ec\u30eb\u30ae\u30fc\u304b\u3089\u5b88\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f -  South German.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/milch-allergie-studie-1.4242679",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "M\u00fcnchen: Ein Team des M\u00fcnchner Kinderspitals und der Kinderuniversit\u00e4tsklinik Regensburg Ostbayern geht in einer Studie mit 3000 Probanden der Frage ..."
        },
        {
            "title": "Lehel  - Prinzregentenstra\u00dfe\u306fS\u00fcddeutsche.de\u306e2\u8eca\u7dda\u306b\u7d5e\u308a\u8fbc\u3080\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/verkehr-prinzregentenstasse-enger-1.4240152",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Auf dem einstigen Prachtboulevard soll es k\u00fcnftig mehr Platz f\u00fcr Radfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger geben."
        },
        {
            "title": "Ebersberg  - \u30ed\u30de\u30f3\u30c1\u30c3\u30af\u306a\u9957\u5bb4\u3078 - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/ebersberg/ebersberg-romantisches-zum-fest-1.4242637",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Weihnachtliche Klangkostbarkeiten erwarten die Besucher des Klavierzyklus' am Sonntag, 9. Dezember, im Alten Kino: Der Pianist Peter Froundjian ist Gr\u00fcnder ..."
        },
        {
            "title": "Gr\u00e4felfing -  St. Johannes  - S\u00fcddeutsche.de\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/graefelfing-floetenklang-in-st-johannes-1.4242549",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Ein Adventssingen findet am Sonntag, 9. Dezember, in St. Johannes der T\u00e4ufer, Kirchweg 6, statt. Unter der Leitung des Kirchenmusikers Burkhard Kuttig von ..."
        },
        {
            "title": "Gr\u00e4felfing -  Sternsinger\u304c\u6b32\u3057\u3044 - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/graefelfing-sternsinger-gesucht-1.4242547",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Der katholische Pfarrverband St. Elisabeth - St. Vitus (Planegg und Stockdorf) sucht Kinder und Jugendliche zwischen acht und 14 Jahren, die im neuen Jahr ..."
        },
        {
            "title": "Hohenbrunn  - \u5730\u65b9\u958b\u767a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u610f\u898b - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/hohenbrunn-meinung-zur-ortsentwicklung-1.4242477",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "In einem B\u00fcrgerdialog hat die Gemeinde Hohenbrunn ihre Einwohner bereits zu ihren W\u00fcnschen f\u00fcr die Ortsentwicklung befragt. Am Samstag, 8. Dezember ..."
        },
        {
            "title": "Sendling  - \u90fd\u5e02\u304b\u3089\u306e\u30d8\u30eb\u30d7 - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/sendling-hilfe-von-der-stadt-1.4242529",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Vorkaufsrecht sichert den Bewohnern der Siedlung an der Harras-Post g\u00fcnstige Mieten."
        },
        {
            "title": "Planegg  - \u866b\u773c\u93e1\u306e\u4e0b\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/muenchen/planegg-europa-unter-der-lupe-1.4242541",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das Planegger Feodor-Lynen-Gymnasium macht beim Erasmus-Programm der EU mit und kooperiert dabei mit Schulen aus Italien, Griechenland und Portugal."
        }
    ]
}