{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGRmZW5RU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1aVW\u306b\u306f\u4f55\u5343\u3082\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u8eca\u4e21\u304c\u672a\u691c\u67fb\u3067\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/volkswagen-tausende-risikofahrzeuge-ungeprueft-verkauft-a-1242464.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Versuchswagen f\u00fcr ahnungslose Kunden: VW hat nach SPIEGEL-Informationen Fahrzeuge zu Geld gemacht, die eigentlich zu Testzwecken gebaut wurden."
        },
        {
            "title": "VW\u306f\u9867\u5ba2\u3092\u5927\u898f\u6a21\u306a\u9078\u629e\u304b\u3089\u9060\u3056\u3051\u307e\u3059 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/wirtschaft/article185131950/VW-nimmt-seinen-Kunden-die-grosse-Auswahl-weg.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:56:01 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Kein Autobauer bietet so viele Varianten bei Neuwagen an wie Volkswagen. Selbst der Konzernbetriebsrat macht sich \u00fcber den Wildwuchs lustig. Damit ist nun ..."
        },
        {
            "title": "VW\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306f\u4f55\u5343\u3082\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u30ab\u30fc\u3092\u58f2\u5374 -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/auto/elektromobilitaet/id_84909272/vw-skandal-volkswagen-verkaufte-tausende-risikoautos.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Niemand wusste, was genau in den Autos steckt, trotzdem sollen tausende Volkswagen an ahnungslose Kunden verkauft worden sein \u2013 teils mit manipulierten ..."
        },
        {
            "title": "Skoda Scala\uff1aVW\u30b4\u30eb\u30d5\u3088\u308a\u3082\u9b45\u529b\u7684\u3067\u5b89\u4fa1\uff01 - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.bild.de/auto/auto-news/auto-news/skoda-scala-schicker-und-guenstiger-als-ein-vw-golf-58793352.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:33:18 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Der neue Scala im ersten Check: L\u00e4nger und g\u00fcnstiger als ein Golf, technische Plattform eines Polo, viel Infotainment und ein hochwertiger Innenraum."
        },
        {
            "title": "\u8abf\u67fb\uff1a\u81ea\u52d5\u8eca\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u5927\u90e8\u5206\u304cCO2\u9650\u754c\u306e\u305f\u3081\u306b\u5931\u6557\u3059\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/auto/aktuell/vw-daimler-bmw-und-co-hersteller-verpassen-co2-ziele-a-1242236.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u5b8c\u5168\u306a\u6587\u66f8\u306b\u3088\u308b\u8ca9\u58f2\u5e97\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb - \u8ca9\u58f2\u4ee3\u7406\u5e97",
            "link": "https://www.autohaus.de/nachrichten/vw-fahrzeugrueckruf-aufgrund-fehlerhafter-dokumente-2242439.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.autohaus.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VW\u30b3\u30fc\u30eb\u30d0\u30c3\u30af01C5\uff1a\u4e2d\u53e4\u751f\u7523\u30e2\u30c7\u30eb\u306e\u518d\u8cfc\u5165 -  MOTOR-TALK.de",
            "link": "https://www.motor-talk.de/news/vw-kauft-6-700-autos-zurueck-t6504440.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:15 GMT",
            "source_nm": "MOTOR-TALK.de",
            "source_url": "https://www.motor-talk.de",
            "desc": "Ein Brief von VW irritiert derzeit viele Kunden: Der Hersteller m\u00f6chte alte Autos im Rahmen der R\u00fcckrufaktion \u201e01C5\u201c zur\u00fcckkaufen. Hier sind alle Infos."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306eTesla Model 3\u306f\u9ad8\u4fa1\u306a\u697d\u3057\u307f\u306b\u306a\u308b - \u30ce\u30fc\u30c8\u30d6\u30c3\u30af\u30c1\u30a7\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.notebookcheck.com/Tesla-Model-3-in-Deutschland-wird-ein-teurer-Spass.374631.0.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:06 GMT",
            "source_nm": "Notebookcheck",
            "source_url": "https://www.notebookcheck.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a81,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306eVW\u9867\u5ba2\u304c\u8a34\u8a1f\u306b\u53c2\u52a0 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/dieselskandal-mehr-als-81-000-vw-kunden-schliessen-sich-klage-an-a-1242299.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "F\u00fcr eine Sammelklage gegen VW braucht es mindestens 50 Betroffene. Inzwischen haben sich bereits mehr als 81.000 K\u00e4ufer eines vom Abgasskandal ..."
        },
        {
            "title": "VW\uff1a\u6b21\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3067\u30d5\u30eb\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u30eb - \u682a\u4e3b",
            "link": "http://www.deraktionaer.de/aktie/vw--mit-vollgas-in-den-naechsten-skandal-421650.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u4e3b",
            "source_url": "http://www.deraktionaer.de",
            "desc": "VW-Kunden klagen, VW-Aktion\u00e4re klagen und zu allem \u00dcbel kommt jetzt der n\u00e4chste Hammer ans Tageslicht. Die Wolfsburger sollen Autos im \u201eunklaren ..."
        },
        {
            "title": "VW\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb01C5\uff1aVW\u306f\u30bc\u30ed\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u8eca\u3092\u8cb7\u3044\u623b\u3059 - \u30aa\u30fc\u30c8\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/vw-rueckruf-01c5-null-serien-autos/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:08:57 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.auto-motor-und-sport.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Electromobility\uff1aVW\u306f\u5185\u71c3\u6a5f\u95a2\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2018-12/elektromobilitaet-vw-ausstieg-verbrennertechnologie-2026-elektroantrieb-benzin-diesel",
            "pub_date": "2018-12-04 19:42:49 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VW T-Roc 2.0 TDI 4Motion\u3001\u30df\u30cb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30de\u30f3Cooper D All4\uff1a\u30c6\u30b9\u30c8\u30674\u8f2a\u99c6\u52d5\u306e\u5c0f\u578b\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30ebSUV  - \u30aa\u30fc\u30c8\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.auto-motor-und-sport.de/test/mini-countryman-vw-t-roc-kleine-diesel-suv/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:02:53 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.auto-motor-und-sport.de",
            "desc": "Seit kaum zwei Generationen und acht Jahren wirbelt Mini mit dem Countryman bei den kleinen SUV herum, und schon eilt VW hinterher. Der T-Roc ist zu ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u78ba\u8a8d\u306eVW\u9867\u5ba2\u3068\u751f\u7523\u6e96\u5099\u8eca\u3067\u306f\u306a\u3044\uff1a\u8a3a\u65ad\uff1a\u300c\u4e0d\u660e\u78ba\u306a\u72b6\u614b\u300d -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/plus/volkswagen-hat-nicht-serienreife-autos-verkauft-diagnose-unklarer-bauzustand-a-00000000-0002-0001-0000-000161216151",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Normalerweise werden Autos, die f\u00fcr Versuche vor dem Serienstart gebaut werden, verschrottet. VW jedoch hat Tausende dieser Wagen ungepr\u00fcft verkauft."
        },
        {
            "title": "ZDF\u306e &quot;Bares for Rares&quot;\uff1a\u5148\u751f\u304c &quot;Spinner&quot;\u306eVW\u30cf\u30f3\u30c9\u30eb\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Derwesten.de",
            "link": "https://www.derwesten.de/panorama/bares-fuer-rares-zdf-vw-id215939403.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:01 GMT",
            "source_nm": "Derwesten.de",
            "source_url": "https://www.derwesten.de",
            "desc": "Bares f\u00fcr Rares\u201c im ZDF: Junge Lehrerin aus Wuppertal bringt vergoldeten T\u00fcrgriff f\u00fcr einen VW K\u00e4fer mit und verkauft ihn f\u00fcr \u00fcberraschend viel Geld. Die ganze ..."
        },
        {
            "title": "Emden\u306eVW\u3067\u306e\u75c5\u6c17\u306f\u7206\u767a -  Emder Zeitung",
            "link": "https://www.emderzeitung.de/emden/~/krankenstand-bei-vw-in-emden-explodiert-783453/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:01 GMT",
            "source_nm": "Emder\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.emderzeitung.de",
            "desc": "Emden. Im Anschluss an die letzte Betriebsversammlung im Emder Volkswagen-Werk, auf der Mitte November offiziell bekanntgegeben worden war, dass 500 ..."
        },
        {
            "title": "VW Golf II Bimoto Pikes Peak\uff081987\uff09\uff1a\u30dd\u30fc\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u3001\u904b\u8ee2\u5831\u544a -  MOTOR-TALK.de",
            "link": "https://www.motor-talk.de/news/mit-zwei-motoren-fast-zum-sieg-t6504784.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:26:08 GMT",
            "source_nm": "MOTOR-TALK.de",
            "source_url": "https://www.motor-talk.de",
            "desc": "VW hat noch eine Rechnung offen. Seit 31 Jahren. 1987 sah Rennfahrer Jochi Kleint beim Pikes-Peak-Rennen bereits die Zielflagge, da riss bei seinem Golf ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30b9\u30fc\u30c4\u30ed\u30fc\u30eb -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181207323206951-vw-abgase-klage/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Wegen der Abgas-Manipulation haben sich nach Angaben der Verbraucherzentrale Bundesverband (vzbv) 81.000 Kunden einer Klage gegen Volkswagen ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\uff1a\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306f\u3055\u3089\u306a\u308b\u5c0f\u578b\u5316\u3092\u898b\u8fbc\u3080 -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2018-12/wolfsburg-volkswagen-stellenabbau-sparplaene",
            "pub_date": "2018-12-06 18:29:26 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VW\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u30dd\u30eb\u30b7\u30a7SE\u306f\u30b7\u30e5\u30c4\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304d\u305f\u3044 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/vw-dieselskandal-porsche-se-will-stuttgarter-richter-loswerden-a-1242384.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Ein Richter am Stuttgarter Landgericht hatte Porsche SE in zwei F\u00e4llen zu hohen Schadensersatzzahlungen verurteilt. Jetzt wirft die Holding ihm Befangenheit ..."
        },
        {
            "title": "\u5b89\u4fa1\u306a\u65b0\u578bVW\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30de\u30fc\u306fE-Up\u3067\u3059\u304c\u300120,000\u30e6\u30fc\u30ed -  t3n  - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30b9\u30e9\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://t3n.de/news/vw-guenstiges-elektroauto-e-up-1130003/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:18:01 GMT",
            "source_nm": "t3n  - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://t3n.de",
            "desc": "Es war eine \u00fcberraschende Nachricht: VW plane ein 20.000-Euro-Elektroauto auf MEB-Basis, das Tesla Konkurrenz machen sollte. Das g\u00fcnstige E-Auto ..."
        },
        {
            "title": "VW\uff1a150\u8eca\u3067\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb -  Emder\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.emderzeitung.de/emden/~/vw-150-fahren-nach-kassel-783605/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:01 GMT",
            "source_nm": "Emder\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.emderzeitung.de",
            "desc": "150 der insgesamt 500 VW-Mitarbeiter, die in den n\u00e4chsten Wochen und Monaten ihren Job im Emder Volkswagen-Werk verlieren werden, machen sich am ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u898f\u767b\u93322018\u5e7411\u6708\uff1a\u30c8\u30c3\u30d750  - \u81ea\u52d5\u8eca\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/neuzulassungen-november-2018-top-50/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.auto-motor-und-sport.de",
            "desc": "Bei den Pkw-Neuzulassungen scheint das WLTP-Chaos aus den Vormonaten \u00fcberwunden zu sein. Im November pr\u00e4sentieren sich damit an der Spitze der ..."
        },
        {
            "title": "BMW\uff1a\u30d7\u30e9\u30b0\u30a4\u30f3\u30cf\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd\u306b\u3088\u308a\u3001\u96fb\u52d5\u6a5f\u304c\u81ea\u52d5\u7684\u306b\u4f5c\u52d5\u3059\u308b -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/auto/auto-news/auto-news/auto-news-der-woche-china-spioniert-e-autos-aus-58836976.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "BMW entwickelt ein neues \u00d6ko-Feature f\u00fcr Plug-in-Hybridautos: Es schaltet beim Fahren in Schadstoff belasteten Innenst\u00e4dten automatisch den E-Antrieb ein."
        },
        {
            "title": "Frankenberger\u306e\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u306fVW\u3068\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u306e\u9280\u884c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8a34\u3048\u307e\u3059|\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\uff09 -  HNA.de",
            "link": "https://www.hna.de/lokales/frankenberg/frankenberg-eder-ort305273/frankenberger-kanzlei-klagt-gegen-banken-von-vw-und-mercedes-10827933.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:01 GMT",
            "source_nm": "HNA.de",
            "source_url": "https://www.hna.de",
            "desc": "Musterfeststellungsklagen wurden erst am 1. November dieses Jahres in das deutsche Recht aufgenommen. Mit diesem neuartigen Instrument des ..."
        },
        {
            "title": "E-cars\uff1aVW\u3067\u306e\u751f\u7523\u306e\u8fc5\u901f\u5316\u3068\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306e\u524a\u6e1b",
            "link": "https://www.heise.de/newsticker/meldung/E-Autos-Schnellere-Produktion-und-weniger-Personal-bei-VW-4237306.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30a4\u30ba\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.heise.de",
            "desc": "E-Autos sind die Zukunft \u2013 darauf richtet VW alles aus. Gleichzeitig wei\u00df der Autoriese, dass f\u00fcr die Produktion der Stromer weniger Mitarbeiter n\u00f6tig sind."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u52a0\u901f\uff1aVW\u3067\u66f4\u306a\u308b\u96c7\u7528\u524a\u6e1b\u3092\u8105\u304b\u3059 -  tagesschau.de",
            "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/volkswagen-191.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1aVW\u306f\u7d047,000\u53f0\u306e\u8eca\u3092\u8cb7\u3044\u623b\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/auto/news/falsche-ausstattung-medienbericht-vw-will-fast-7-000-autos-zurueckkaufen_id_10034473.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:42:18 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "In letzter Zeit d\u00fcrften viele Autofahrer verwirrende Post bekommen haben. Laut dem Magazin \u00b4Motor Talk\u00b4 kontaktiert VW mithilfe des Kraftfahrt-Bundesamtes ..."
        },
        {
            "title": "VW\u30b7\u30a7\u30a2\uff1a\u6b7b\u8005\u306f\u9577\u304f\u751f\u304d\u308b - \u682a\u4e3b",
            "link": "http://www.deraktionaer.de/aktie/vw-aktie-420660.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u4e3b",
            "source_url": "http://www.deraktionaer.de",
            "desc": "VW setzt auf Elektroautos. Bis 2023 werden VW-Chef Herbert Diess und seine Mannschaft rund 44 Milliarden Euro in Elektroautos und andere Zukunftsthemen ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\uff1a2026\u306f\u7d14\u7c8b\u306a\u71c3\u713c\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3067\u6700\u5f8c\u306eVW\u3092\u59cb\u3081\u308b -  MOTOR-TALK.de",
            "link": "https://www.motor-talk.de/news/2026-bringt-vw-den-letzten-reinen-verbrenner-t6504238.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:31 GMT",
            "source_nm": "MOTOR-TALK.de",
            "source_url": "https://www.motor-talk.de",
            "desc": "Das Ende des Verbrennungsmotors ist vorgezeichnet und kommt nun in Sicht. 2026 soll bei Volkswagen der letzte Produktstart auf einer Verbrennerplattform ..."
        },
        {
            "title": "VW ++\u3067\u306eViel-Frontenkampf +\u8eca\u306e\u76f8\u8ac7\u5f79Wilfried Wilhelm Anclam +++\u82e5\u3044\u6a4b\u306e\u30d3\u30eb\u30c0\u30fc - \u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc",
            "link": "https://www.autohaus.de/meinungen/hb-ohne-filter-viel-frontenkampf-bei-vw-auto-discounter-wilfried-wilhelm-anclam-junge-brueckenbauer-2242410.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.autohaus.de",
            "desc": "Diese Woche weilte VW-Chef Diess in Washington, um drohende Z\u00f6lle auf deutsche Fahrzeuge abzuwenden. Er k\u00fcndigte dabei eine Kooperation mit Ford an."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30eb\u30d5\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u8ca9\u58f2\u4e0d\u632f\uff1a\u7c73\u56fd\u5e02\u5834\u3067\u306e\u554f\u984c\u3068\u95d8\u3063\u3066\u3044\u308bVW  -  n-tv NEWS",
            "link": "https://www.n-tv.de/wirtschaft/VW-kaempft-am-US-Markt-mit-Problemen-article20753705.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:49:57 GMT",
            "source_nm": "n-tv\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Der US-Automarkt zeigt sich im November nicht von seiner besten Seite. VW bremsen zus\u00e4tzlich die neuen EU-Abgasverfahren aus, der Absatz geht zum Teil ..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u5c11\u306a\u3044\u30d0\u30ea\u30a2\u30f3\u30c8\u3001\u3088\u308a\u52b9\u7387\u3001\u9ad8\u4fa1\u683c\uff1aVW\u306f\u96fb\u5b50\u81ea\u52d5\u8eca\u3078\u306e\u6295\u8cc7\u306e\u305f\u3081\u306b\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.auto-motor-und-sport.de/tech-zukunft/alternative-antriebe/volkswagen-investitionen-sparprogramm-elektroauto/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:43 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.auto-motor-und-sport.de",
            "desc": "44 Milliarden investiert der Volkswagen-Konzern in neue Technologien. Das Geld bringen ein Sparprogramm, eine Reduktion von Varianten und h\u00f6here Preise."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u81ea\u52d5\u8eca\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\uff1a\u8acb\u9858\u8005\u306b\u964d\u683c -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/chefs-von-vw-daimler-bmw-bei-donald-trump-zu-bittstellern-degradiert-a-1241996.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:26:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089VW\u306f\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3044 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/vw-will-seine-rendite-durch-deutliche-kosteneinsparungen-steigern-15927672.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:09:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Von Carsten Germis, Wolfsburg. Aktualisiert am 06.12.2018. - 10:59. Die Volkswagen-Modelle T-Cross (l) und T-Roc werden mit Hebeb\u00fchnen in einem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u6a29\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1aIrrer\u306eVW\u7f70\u91d1\u7d1b\u4e89 -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/keine-akteneinsicht-irrer-streit-um-vw-bussgelder-58770632.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:47:03 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Die Dieselaff\u00e4re k\u00f6nnte f\u00fcr Volkswagen noch teurer in Deutschland werden. Nach BamS-Informationen droht dem Autohersteller ein neues Bu\u00dfgeldverfahren."
        },
        {
            "title": "VW\u30b7\u30a7\u30a2\uff1aUnder-to Outperformer\uff1f - \u682a\u4e3b",
            "link": "http://www.deraktionaer.de/aktie/vw-aktie--vom-under--zum-outperformer--421160.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u4e3b",
            "source_url": "http://www.deraktionaer.de",
            "desc": "Seit 2015 schneiden die Autoaktien schlechter ab als der deutsche Leitindex DAX. Schwer zu sagen, ob sich das in den n\u00e4chsten Monaten \u00e4ndern wird."
        },
        {
            "title": "WLTP\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u3068\u30eb\u30ce\u30fc\u3092\u6697\u95c7\u306e\u4e2d\u3067\u65b0\u305f\u306b\u767b\u9332\u3059\u308b -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/unternehmen/auto/automarkt-wltp-effekt-treibt-vor-allem-vw-ins-minus/23727212.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Die Autobranche in Deutschland hat die WLTP-Umstellung noch nicht verdaut. Vor allem die VW-Marken und Renault sind bei den Neuzulassungen im Minus."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306f\u5b8c\u5168\u306a\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u30eb\u3092\u4e0e\u3048\u308b\uff1aVW\u690d\u7269\u306e\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u84b8\u6c17 -  News38",
            "link": "https://www.news38.de/wolfsburg/article215952625/Volkswagen-gibt-Vollgas-Mehr-Dampf-in-den-VW-Werken.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:01 GMT",
            "source_nm": "News38",
            "source_url": "https://www.news38.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VW IT\u306b\u3088\u308b\u5927\u80c6\u306a\u52df\u96c6\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3 -  W\uff06V  - \u5e83\u544a\uff06\u8ca9\u58f2",
            "link": "https://www.wuv.de/karriere/mutige_recruitingkampagne_von_vw",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:01 GMT",
            "source_nm": "W\uff06V  - \u5e83\u544a\uff06\u8ca9\u58f2",
            "source_url": "https://www.wuv.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30a4\u30e0\u30e9\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30a2\u3001BMW\u3001VW\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5 - \u95a2\u7a0e\u7d1b\u4e89\u306e\u61f8\u5ff5 -  06.12.18  - B\u00f6rseOnline",
            "link": "https://www.boerse-online.de/nachrichten/aktien/daimler-aktie-bmw-und-vw-stuerzen-ab-sorgen-vor-zollstreit-1027785677",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:51 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.boerse-online.de",
            "desc": "Sie erreichten damit den schw\u00e4chsten Wert seit Juni 2013. Aktien von BMW und Volkswagen gaben je rund zweieinhalb Prozent nach. An der B\u00f6rse in Paris ..."
        },
        {
            "title": "E-Mobility\uff1a\u305d\u308c\u3067\u5f7c\u5973\u306f\u4eca\u3001VW\u3060\u3051\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u306e\u3067\u3059 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/unternehmen/industrie/auto-von-morgen/handelsblatt-autogipfel-warum-volkswagen-erst-jetzt-mit-e-autos-durchstartet/23717794.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:35:02 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "VW hat gro\u00dfe Pl\u00e4ne bei der Elektromobilit\u00e4t \u2013 wenn auch vergleichsweise sp\u00e4t. E-Mobilit\u00e4tschef Thomas Ulbrich h\u00e4lt den Zeitpunkt jedoch f\u00fcr richtig."
        },
        {
            "title": "VW\uff1a\u30d0\u30ca\u30ca\u30fc\u30bf\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u4f1a\u8b70 - \u5f93\u696d\u54e1\u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30d6|\u30d0\u30a6\u30ca\u30bf\u30eb -  HNA.de",
            "link": "https://www.hna.de/lokales/kreis-kassel/baunatal-ort312516/betriebsversammlung-bei-vw-mitarbeiter-sind-positiv-gestimmt-10801988.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:41:01 GMT",
            "source_nm": "HNA.de",
            "source_url": "https://www.hna.de",
            "desc": "In den kommenden f\u00fcnf Jahren steht f\u00fcr das VW-Werk Kassel in Baunatal eine Investitionssumme von insgesamt 1,4 Milliarden Euro bereit."
        },
        {
            "title": "VW Tiguan\uff1a\u554f\u984c\u5730\u57df\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b -  Autogazette",
            "link": "https://www.autogazette.de/vw/tiguan/gebrauchtwagen/vw-tiguan-als-gebrauchter-mit-problemzonen-989391230.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u5b98\u5831",
            "source_url": "https://www.autogazette.de",
            "desc": "Der VW Tiguan kam 2007 auf den Markt. Damit war er sp\u00e4t dran, doch dem Erfolg hat das nicht geschadet. Doch wie schauen seine Qualit\u00e4ten als."
        },
        {
            "title": "VW\u306eCEO\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u306f &quot;\u96e3\u3057\u3044\u5e74&quot;\u3092\u671f\u5f85 -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/VW-Vorstaendin-Werner-erwartet-schwierigstes-Jahr,vw4680.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "2019 wird nach Ansicht von VW-Rechtsvorst\u00e4ndin Werner das schwierigste der Konzerngeschichte. Die Rechtsstreitigkeiten um den Dieselskandal seien f\u00fcr die ..."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3092\u6e80\u305f\u3059\uff1aBMW\u3001VW\u3068\u30c0\u30a4\u30e0\u30e9\u30fc\u306e\u6025\u4e0a\u6607\u306e\u30b3\u30fc\u30b9 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/treffen-mit-donald-trump-bmw-vw-daimler-autokurse-steigen-stark-a-1241624.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die Entspannung im Handelsstreit zwischen China und den USA l\u00e4sst den Aktienindex Dax steigen. Vor allem gefragt: Aktien von BMW, VW und Daimler ..."
        },
        {
            "title": "BASF\u306e\u682a\u5f0f\u3001VW\u3001Co\u3002\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30a4\u30ba\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u9078\u8003\u3067\u3059 -  06.12.18  - B\u00f6rseOnline",
            "link": "https://www.boerse-online.de/nachrichten/aktien/basf-aktie-vw-und-co-das-sind-die-europaeischen-top-picks-von-barclays-1027785771",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:31 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.boerse-online.de",
            "desc": "Das B\u00f6rsenjahr 20198 war speziell f\u00fcr die europ\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte schwierig. Aber auch weltweit h\u00e4tten Anleger mit Barmitteln oft besser abgeschnitten a..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306eCEO\u3067\u3042\u308b\u30c0\u30a4\u30b9\uff1a\u81ea\u52d5\u8eca\u696d\u754c\u306f\u300c\u4e16\u754c\u3092\u6551\u3046\u300d\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  ecomento.de",
            "link": "https://ecomento.de/2018/12/05/diess-keiner-geht-e-mobilitaet-so-konsequent-wie-volkswagen-an/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:33:01 GMT",
            "source_nm": "ecomento.de",
            "source_url": "https://ecomento.de",
            "desc": "VW hat angek\u00fcndigt, langfristig ohne Verbrennungsmotoren zu planen. Auf dem Weg dahin gibt es laut Konzernchef Diess gro\u00dfe Herausforderungen zu ..."
        },
        {
            "title": "VW Tiguan I\uff1a\u30b3\u30f3\u30d1\u30af\u30c8\u306aSUV\u306f\u3057\u3063\u304b\u308a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u6b20\u70b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/unternehmen/auto/gebrauchtwagen-check-der-vw-tiguan-i-ist-solide-aber-nicht-fehlerfrei/23708154.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:09:01 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Auch als Gebrauchter erfreut sich der VW Tiguan gro\u00dfer Beliebtheit. Das h\u00e4lt die Preise hoch. Unproblematisch ist das Kompakt-SUV allerdings nicht."
        },
        {
            "title": "VW\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f\u30b8\u30e7\u30d6\u306f\u3044\u304f\u3064\u3067\u3059\u304b\uff1f\u72b6\u6cc1\u306b\u4eba\u4e8b\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fcKilian  -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/regional/hannover/hannover-aktuell/wie-viele-stellen-fallen-bei-vw-weg-personalvorstand-kilian-zur-lage-58783982.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:05:25 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Wie viele Stellen fallen bei der Elektro-Offensive weg? F\u00fcr den Umbau hatten sich Konzern und Betriebsrat 2016 auf einen Pakt verst\u00e4ndigt."
        },
        {
            "title": "EY\u306fVW\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4efb\u52d9\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u308b -  Finance Magazine",
            "link": "https://www.finance-magazin.de/banking-berater/wirtschaftspruefer/ey-erringt-bedeutendes-vw-mandat-2028391/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:34:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9\u8a8c",
            "source_url": "https://www.finance-magazin.de",
            "desc": "Erneuter Coup f\u00fcr Ernst & Young: Das Big-Four-Haus wird neuer Pr\u00fcfer von Volkswagen. Auch KPMG hatte erbittert um den Auftrag gek\u00e4mpft \u2013 aus gutem ..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u304c\u4f4d\u7f6e\u60c5\u5831\u3092\u4e2d\u56fd\u653f\u5e9c\u306b\u9001\u4fe1 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/auto/aktuell/volkswagen-bmw-daimler-liefern-daten-an-china-a-1241698.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:38:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Chinas Regierung wei\u00df jederzeit, wo Elektroautos von VW, BMW, Daimler und Co. in der Volksrepublik unterwegs sind. Die Hersteller \u00fcbermitteln permanent ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30b7\u30a7SE\u306b\u5bfe\u3059\u308bBraunschweiger Zeitung\u306b\u5bfe\u3059\u308b2\u56de\u76ee\u306e\u30c6\u30b9\u30c8\u30b1\u30fc\u30b9\u3092\u5be9\u67fb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.braunschweiger-zeitung.de/wirtschaft/article215969281/Gericht-prueft-moegliches-zweites-Musterverfahren-gegen-Porsche-SE.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30ba\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.braunschweiger-zeitung.de",
            "desc": "In Braunschweig werden die Klagen von VW-Anlegern gesammelt verhandelt. Aktion\u00e4re der Porsche SE s\u00e4hen so ein Verfahren auch gerne \u2013 in Stuttgart."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30ef\u30fc\u30b2\u30f3\u306f\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\uff1a\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u306fe-\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u305f\u3081\u306b\u304a\u91d1\u3092\u7a3c\u3050\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b -  ecomento.de",
            "link": "https://ecomento.de/2018/12/04/volkswagen-betriebsratschef-verbrenner-muessen-geld-fuer-elektroautos-verdienen/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:32:01 GMT",
            "source_nm": "ecomento.de",
            "source_url": "https://ecomento.de",
            "desc": "Volkswagen-Betriebsratschef Bernd Osterloh hat in einem Interview \u00fcber die Herausforderungen beim Vorantreiben der E-Mobilit\u00e4t in Deutschland gesprochen."
        },
        {
            "title": "VW\uff1a\u30b8\u30e7\u30d6\u3092\u524a\u9664\u3057\u3066\u3001\u3059\u3050\u306b\u53ce\u76ca\u3092\u4e0a\u3052\u308b -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/VW-Kosten-senken-schneller-profitabler-werden,vw4686.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:01 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "VW will fr\u00fcher als geplant eine Rendite von sechs Prozent erreichen. Daf\u00fcr sollen erneut drei Milliarden Euro eingespart werden - mit Stellenstreichungen und ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b0\u30e1\u30f3\u30c8\u5225\u65b0\u898f\u767b\u93322018\u5e7411\u6708 - \u81ea\u52d5\u8eca\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/neuzulassungen-nach-segmenten-november-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u8eca\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.auto-motor-und-sport.de",
            "desc": "Bei den Neuzulassungen nach Segmenten gab es im November vier neue Spitzenreiter. Drei Mal holte sich VW die Segmentspitze zur\u00fcck, bei den Minis steht ..."
        }
    ]
}