{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2MzY0cwU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306f\u7206\u7834\u3092\u76ee\u6483\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3044\u305f -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Gaffer-wollten-Bombensprengung-hautnah-miterleben,bombensprengung134.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Die Sprengung einer der gef\u00e4hrlichsten Fliegerbomben der vergangenen Jahrzehnte in Kiel stand nach Polizeiangaben kurz vor dem Abbruch. Schaulustige ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30e8\u30c3\u30c8A  - \u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u30e1\u30ac\u30e8\u30c3\u30c8\u304c\u51ac\u306e\u4fdd\u7ba1\u5834\u6240\u306b\u884c\u304f\u65b9\u6cd5 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Sailing-Yacht-A-Wie-eine-Kieler-Megajacht-ins-Winterlager-geht",
            "pub_date": "2018-12-08 10:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Von Oktober bis M\u00e4rz bringen viele Jachtbesitzer ihre Boote in Europa traditionell gern in die Werft. Das gilt auch f\u00fcr Megajachten wie die in Kiel gebaute ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u624b\u7d9a\u306e\u958b\u59cb\uff1a39\u6b73\u306e\u30ec\u30a4\u30d7\u3068\u8650\u5f85\u306e\u7591\u60d1\u306b\u3064\u3044\u3066\u9ed9\u3063\u3066| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/kiel/39-jaehriger-schweigt-zu-vergewaltigungs-und-missbrauchsvorwuerfen-id21901467.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:20 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Der Angeklagte aus Padenstedt soll seine Lebensgef\u00e4hrtin und seine Tochter in drei F\u00e4llen missbraucht haben."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Konzert-in-Kiel-Feuerschwanz-rocken-die-Pumpe",
            "pub_date": "2018-12-08 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "In Abst\u00e4nden von maximal zwei Jahren ver\u00f6ffentlichen die Mittelalter-Rocker von Feuerschwanz ihre Langrillen. Aktuell sind sie auf \u201eMeth\u00e4mmer\u201c-Tour und ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u7a7a\u6bcd\uff1a &quot;Graf Zeppelin&quot;  -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/kultur/geschichte/chronologie/Der-Flugzeugtraeger-der-Nazis-Graf-Zeppelin,grafzeppelin101.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Am 8. Dezember 1938 l\u00e4uft die \"Graf Zeppelin\" in Kiel vom Stapel. Doch der gewaltige Flugzeugtr\u00e4ger kommt nie zum Einsatz und verschwindet nach ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u7206\u5f3e\u8b66\u5831\uff1a\u30ae\u30e3\u30d5\u30a1\u30fc\u306f\u8b66\u5bdf\u306e\u9053\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u305fshz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/kiel/gaffer-standen-der-polizei-im-weg-id21907402.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:18 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Eigentlich sollte bereits um 20 Uhr der Spuk vorbei sein. Doch die vorsorgliche Bombensprengung auf dem Ostufer verz\u00f6gerte sich um \u00fcber zwei Stunden."
        },
        {
            "title": "Kiel\u5efa\u8a2d\u59d4\u54e1\u4f1a - M\u00f6bel-Chef Krieger\u304c\u672c\u5f53\u306b\u30d3\u30eb\u30c9\u3057\u305f\u3044 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Bauausschuss-Kiel-Moebel-Chef-Kurt-Krieger-will-wirklich-bauen",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Gesellschafter Kurt Krieger hat im Bauausschuss der Stadt Kiel am Donnerstagabend vehement die Ansiedlung von M\u00f6bel H\u00f6ffner am Pr\u00fcner Schlag vertreten."
        },
        {
            "title": "KN\uff1a\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2=\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u5185\u52d9\u7701\u5185\u95a3\u7d1b\u4e89\u3067\u6c17\u3092\u6563\u3089\u3059 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/pm/40115/4136660",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Kieler Nachrichten - Kiel (ots) - Im Streit um die eingeschr\u00e4nkte Aussagegenehmigung f\u00fcr den ersten Kronzeugen im Parlamentarischen ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306a\u64cd\u4f5c - \u30ad\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u7206\u5f3e\u304c\u7206\u767a - \u72b6\u6cc1\u306f\u5287\u7684\u3067\u3042\u308b - \u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Panorama/Weltkriegsbombe-wird-in-Kiel-gesprengt-Lage-ist-dramatisch",
            "pub_date": "2018-12-06 18:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ln-online.de",
            "desc": "Munitionsexperten haben in Kiel eine britische Fliegerbombe aus dem Zweiten Weltkrieg gefunden. Sie soll noch am Donnerstagabend gesprengt werden."
        },
        {
            "title": "Bund\u306f\u6c17\u5019\u4fdd\u8b77\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ad\u30fc\u30eb\u3092\u8b83\u3048\u307e\u3059 - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - \u5730\u533a\u306e\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215958017/Bund-ehrt-Kiel-fuer-Klimaschutz-Initiative.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Berlin/Kiel. Schleswig-Holsteins Landeshauptstadt Kiel geh\u00f6rt zu den Gewinnern beim bundesweiten Wettbewerb \"Klimaaktive Kommune 2018\"."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u6253\u3061\u4e0a\u3052\u6210\u529f - \u30ad\u30fc\u30eb\u5b9f\u9a13\u306b\u3088\u308b\u4e2d\u56fd\u63a2\u67fb\u3001\u6708\u3078\u306e\u9053 - \u30ad\u30e9\u30fc\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Raketenstart-erfolgreich-Chinesische-Sonde-mit-Kieler-Experiment-auf-dem-Weg-zum-Mond",
            "pub_date": "2018-12-08 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Mit dem Start einer Rakete im Weltraumbahnhof im chinesischen Xichang ist am Freitag eine Sonde zum Mond aufgebrochen. An Bord ist auch ein von ..."
        },
        {
            "title": "\uff1aAltenholz / Kiel\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c\u77f3\u70ad\u3092\u706b\u304b\u3089\u6301\u3061\u51fa\u3059| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/polizeiticker/altenholz-kiel-polizei-holt-kohlen-aus-dem-feuer-id21900057.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Altenholz / Kiel (ots) - Oder waren es Kartoffeln vom Herd? Mittwoch waren Beamte der Altenholzer Polizeistation bei einem. Verkehrsunfall in der Altenholzer ..."
        },
        {
            "title": "\u7701\uff1aHartz IV\u898f\u5236\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u6210\u529f -  hamburg.de",
            "link": "https://www.hamburg.de/nachrichten-hamburg/11934194/ministerium-kieler-erfolg-bei-hartz-iv-vorschriften/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "hamburg.de",
            "source_url": "https://www.hamburg.de",
            "desc": "M\u00fcnster/Kiel (dpa/lno) - Die Vorschriften f\u00fcr Hartz IV-Sozialleistungen sollen deutlich entschlackt werden. Die Arbeits- und Sozialminister der L\u00e4nder h\u00e4tten bei ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u65c5\u884c - \u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u661f\u7a7a -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/termine/spezial/2018/12/08/weltreise-sternenhimmel-rund-um-erdel",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Ich m\u00f6chte den regelm\u00e4\u00dfigen Newsletter der falkemedia GmbH & Co KG erhalten und mich \u00fcber aktuelle Produkte und Aktionen aus dem Verlag informieren."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306aWeltkriegsbombe\u304cKiel\u3067\u7206\u7834\u3055\u308c\u305f - \u72b6\u6cc1\u306f\u5287\u7684\u3067\u3042\u308b -  Schaumburger Nachrichten",
            "link": "http://www.sn-online.de/Nachrichten/Panorama/Uebersicht/Weltkriegsbombe-wird-in-Kiel-gesprengt-Lage-ist-dramatisch",
            "pub_date": "2018-12-06 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "Schaumburger News",
            "source_url": "http://www.sn-online.de",
            "desc": "Munitionsexperten haben in Kiel eine britische Fliegerbombe aus dem Zweiten Weltkrieg gefunden. Sie soll noch am Donnerstagabend gesprengt werden."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2=\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3=\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30c8=\u30ad\u30fc\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Awo-gewinnt-Schleswig-Holsteinischen-Altenpflegepreis",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Die Arbeiterwohlfahrt hat den Schleswig-Holsteinischen Altenpflegepreis 2018 gewonnen. Die \u201eAwo Schleswig-Holstein gGmbH Bereich Pflege in Kiel\u201c wurde ..."
        },
        {
            "title": "Stadtgalerie Kiel\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5c55\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Kultur-Magazin aus Hamburg\u301cKulturPort.De",
            "link": "https://www.kultur-port.de/index.php/news/15382-stadtgalerie-kiel-stellt-aktuelle-sammlung-vor.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "Kultur-Magazin aus Hamburg\u301cKulturPort.De",
            "source_url": "https://www.kultur-port.de",
            "desc": "Mit der Ausstellung \u201eUnsere Kunst Eure Kunst 2018. Aus der Sammlung der Stadtgalerie Kiel\u201c bietet die Stadtgalerie Kiel vom 8. Dezember 2018."
        },
        {
            "title": "\u50b7\u3064\u3044\u305f\u4eba\u3084\u89aa\u621a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30db\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/betroffene-angehoerige-ganzheitlich-unterstuetzen-10021717.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:21:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Die Nachricht \u00fcber eine unheilbare Krankheit oder gar das absehbare Ende des eigenen oder des Lebens eines Angeh\u00f6rigen ist ein schwerer ..."
        },
        {
            "title": "\u7d04300\u4eba\u306e\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u306e\u6279\u8a55\u5bb6\u304cKieler Landeshaus\u306e\u524d\u3067\u5b9f\u6f14\u3059\u308b|\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2=\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u5dde -  fehmarn24",
            "link": "https://www.fehmarn24.de/schleswig-holstein/rund-wolfskritiker-demonstrieren-kieler-landeshaus-10808821.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "fehmarn24",
            "source_url": "https://www.fehmarn24.de",
            "desc": "Kiel - \u201eWeide oder Wolf!\u201c \u2013 f\u00fcr den Bauernverband sind die Alternativen klar. Auch \u201eDeiche ohne Schafe? Weiden ohne K\u00fche?\u201c steht auf Plakaten bei einer ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\uff1a\u30aa\u30aa\u30ab\u30df\u306e\u53cd\u5bfe\u6d3e\u304c\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u306b\u6297\u8b70 -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/ndr_aktuell/Kiel-Wolfsgegner-protestieren-vor-dem-Landtag,ndraktuell48044.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Bef\u00fcrworter und Kritiker des Wolfs d\u00fcrfen im Agrarausschuss des Landtags in Kiel sprechen. Vor dem Landtag demonstrierten rund 200 Wolfsgegner. Ihr Motto: ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u306e\u30cf\u30c3\u30af\u3068\u30b8\u30e0 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/termine/buehne/2018/12/08/huck-jim-weltall",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:41 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Ich m\u00f6chte den regelm\u00e4\u00dfigen Newsletter der falkemedia GmbH & Co KG erhalten und mich \u00fcber aktuelle Produkte und Aktionen aus dem Verlag informieren."
        },
        {
            "title": "Trappenkamp  -  Stolpe  -  A21\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u3059\u3050\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u308b -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Schleswig-Holstein/Trappenkamp-nach-Stolpe-Teilstueck-der-A21-wird-am-15.12.2018-freigegeben",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Gute Nachricht f\u00fcr Pendler: Noch vor Weihnachten wird das sanierte Teilst\u00fcck der A21 zwischen Trappenkamp und Stolpe (in Richtung Kiel) frei."
        },
        {
            "title": "\uff1aKiel /Pl\u00f6n\uff1a\u5e78\u3044\u306a\u3053\u3068\u306b\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u677f\u91d1\u30c0\u30e1\u30fc\u30b8| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/polizeiticker/kiel-ploen-zum-glueck-ueberwiegend-blechschaeden-id21877727.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:13:00 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Kiel/Pl\u00f6n (ots) - Heute Vormittag z\u00e4hlte die Polizei zwischen 05:00 und 11.00 Uhr 28 Verkehrsunf\u00e4lle. In den meisten F\u00e4llen spielte vermutlich Stra\u00dfengl\u00e4tte ..."
        },
        {
            "title": "Sig-Sauer\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306fKiel  -  NDR.de\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306b\u884c\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Sig-Sauer-Mitarbeiter-muessen-in-Kiel-vor-Gericht,sigsauer206.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Es geht um illegale Waffenlieferungen nach Kolumbien: Die Staatsanwaltschaft hatte deshalb f\u00fcnf Sig Sauer Verantwortliche angeklagt - gegen drei von ihnen ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30af\u30fb\u30e2\u30c3\u30af\u30ea\u30c3\u30b8 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/luke-mockridge-10021691.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Mit \u201eWelcome To Luckyland\u201c startet Luke Mockridge 2019 seine neue Live-Tour und sch\u00e4rft den Blick auf eine Welt, die uns st\u00e4ndig als Dystopie verkauft wird."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u9996\u76f8\uff1aDanielG\u00fcnther\u304cAKK\u3092\u515a\u9996\u3068\u3057\u3066\u64c1\u8b77 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184962358/Kieler-Ministerpraesident-Daniel-Guenther-spricht-sich-fuer-AKK-als-Parteivorsitzende-aus.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Schleswig-Holsteins Ministerpr\u00e4sident Daniel G\u00fcnther hat sich f\u00fcr Annegret Kramp-Karrenbauer als k\u00fcnftige CDU-Vorsitzende ausgesprochen. Er werde die ..."
        },
        {
            "title": "Hochschulzulassung  -  Schleswig-Holstein\u3067\u306e\u533b\u5b66\u7814\u7a76\u306f\u3001\u9ad8\u6821\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u306a\u3057\u3067\u3059\u3050\u306b\u53ef\u80fd\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Norddeutschland/Medizin-Studium-in-Schleswig-Holstein-bald-ohne-Abitur-moeglich",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ln-online.de",
            "desc": "Ein Entwurf f\u00fcr einen Staatsvertrag der Wissenschaftsminister der L\u00e4nder macht es m\u00f6glich, aber die Politik ist skeptisch. Das Ministerium in Kiel will die ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5bc4\u4ed8\u306fGettorf\u306b\u884c\u304f\uff1aHospizverein\u306e\u305f\u3081\u306e50,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u5bc4\u4ed8| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/lokales/eckernfoerder-zeitung/50-000-euro-spende-fuer-den-hospizverein-id21903532.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:53 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Vorstand der Gretel-Schnoor-Stiftung \u00fcbergibt Scheck an den Hospizverein D\u00e4nischer Wohld."
        },
        {
            "title": "Wellingdorf  - \u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u3067\u306e\u76d7\u96e3\u304c\u5931\u6557 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Kiel-Wellingdorf-Einbrecherjagd-mit-Helikopter-erfolglos",
            "pub_date": "2018-12-06 11:49:48 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Nach einem Einbruch am Mittwochabend in Kiel-Wellingdorf hat die Polizei mit Hilfe eines Hubschraubers nach den T\u00e4tern gefahndet \u2013 doch erfolglos."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u5f8c\u306e\u30ad\u30fc\u30eb\u8cde\u8cdb\u3068\u6279\u5224 -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Lob-und-Kritik-aus-Kiel-nach-dem-Diesel-Gipfel-,dieselgipfel140.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Der Bund gibt mehr Geld aus, um in St\u00e4dten f\u00fcr saubere Luft zu sorgen und gleichzeitig Diesel-Fahrverbote zu vermeiden. Von einer Milliarde auf 1,5 Milliarden ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/suspended-coffee-10021729.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Manche Schicksale ber\u00fchren. Nicht immer kennt man die Lebensgeschichten hinter den Menschen ohne festen Wohnsitz. Vielen fehlt an es an den ..."
        },
        {
            "title": "FW\u30ad\u30fc\u30eb\uff1aKiel\u306e\u4e2d\u592e\u5236\u5fa1\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f1922\u5e74\u306b\u518d\u3073\u9054\u6210\u53ef\u80fd -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/82765/4132288",
            "pub_date": "2018-12-03 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Feuerwehr Kiel - Kiel (ots) - Nachdem es, bedingt durch den Umzug in die neuen R\u00e4umlichkeiten der Leitstelle, zu einem Ausfall der Krankentransportnummer ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u9023\u90a6\u8b70\u9577 - \u30b0\u30f3\u30bf\u30fc\u9996\u76f8\u304cKramp-Karrenbauer\u3092\u9078\u3076 - \u30ea\u30e5\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Politik/Kieler-Ministerpraesident-Guenther-fuer-Kramp-Karrenbauer-an-CDU-Spitze",
            "pub_date": "2018-12-03 19:13:05 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ln-online.de",
            "desc": "Schleswig-Holsteins Ministerpr\u00e4sident Daniel G\u00fcnther wird bei der Wahl f\u00fcr den CDU-Bundesvorsitz Annegret Kramp-Karrenbauer unterst\u00fctzen. Das gab er am ..."
        },
        {
            "title": "KN\uff1aSchleswig-Holstein\u306eCDU\u4ee3\u8868\u8005\u306e\u5927\u591a\u6570\u304cKramp-Karrenbauer  -  Presseportal.de\u3092\u9078\u51fa\u3057\u305f\u3044",
            "link": "https://www.presseportal.de/pm/40115/4131980",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Kieler Nachrichten - Kiel (ots) - Die Mehrheit der Parteitags-Delegierten aus Schleswig-Holstein wird bei der Wahl des CDU-Bundesvorsitzenden am Freitag in ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u90e8\u306e\u5728\u5b85\u5150\u7ae5\u304b\u3089\u306e\u4e88\u671f\u305b\u305a\u591a\u304f\u306e\u82e6\u60c5 -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Unerwartet-viele-Beschwerden-von-Heimkindern-im-Norden,buergerbeauftragte110.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Der \"Friesenhof\" ist Geschichte, aber Heimkinder haben es oft immer noch schwer. Bei der Ombudsfrau des Landes sind in den vergangenen beiden Jahren ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u5e02\u5185\u4e2d\u5fc3\u90e8 - \u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u304c\u30d1\u30d3\u30ea\u30aa\u30f3\u3092\u51fa\u308b - \u30ad\u30e9\u30fc\u30ca\u30af\u30ea\u30c3\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Starbucks-Kiel-zieht-aus-dem-Pavillion-aus-neuer-Standort-schon-gefunden",
            "pub_date": "2018-12-06 09:03:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Starbucks in Kiel schlie\u00dft seine Filiale im dreieckigen Pavillon. Es ist aber kein Abschied f\u00fcr immer. Ein neuer Standort in der City ist bereits gefunden."
        },
        {
            "title": "Duo Sengbusch / Schwarck in Mum\uff06Dad  -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/duo-sengbuschschwarck-mum-dad-10021697.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:37:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Der Hamburger Singer-Songwriter, Comedian und Poetry Slammer Armin Sengbusch und der Kieler Autor und B\u00fchnenpoet Stefan Schwarck pr\u00e4sentieren am ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2=\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u30d5\u30c3\u30af\u30d0\u30fc\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u5f37\u5316 - \u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Norddeutschland/Schleswig-Holstein-verschaerft-Regeln-fuer-Shisha-Bars",
            "pub_date": "2018-12-04 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ln-online.de",
            "desc": "Nach mehreren Kohlenmonoxid-Vergiftungen im Norden reagiert Wirtschaftsminister Bernd Buchholz (FDP) mit einem Erlass. Er ist ab sofort g\u00fcltig."
        },
        {
            "title": "FW-LFVSH\uff1a\u8efd\u3044\u5e74\u9f62\u306e\u5b89\u5168\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d2\u30f3\u30c8 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/12/4134259",
            "pub_date": "2018-12-04 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Landesfeuerwehrverband Schleswig-Holstein - Kiel (ots) - Sicherer Umgang mit Adventskr\u00e4nzen und Weihnachtsb\u00e4umen Ausgetrocknete Adventsgestecke und ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u7701\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff1a13\u4eba\u306e\u56da\u4eba\u304cSH\u306e\u65e9\u671f\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/schleswig-holstein/panorama/weihnachten-13-haeftlinge-werden-in-sh-vorzeitig-entlassen-id21905797.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:52:08 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Die vorzeitige Freilassung ist an klare Regeln gekn\u00fcpft. Wer etwa wegen Sexualstraftaten einsitzt, ist ausgenommen."
        },
        {
            "title": "Kiel\u306eNDR SatireShow Intensive Station  -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/NDR-SatireShow-Intensiv-Station-in-Kiel,kiel5680.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:21:31 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Kiel hat am Sonntag hohen Besuch gehabt: Die NDR SatireShow Intensiv-Station war zu Gast. Kabarettist Frank L\u00fcdecke und weitere \"Rampens\u00e4ue\" sorgten ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30c4\u30c9\u30eb\u30d5 - \u81ea\u7136\u4fdd\u8b77\u8ca1\u56e3\u304c\u81ea\u7136\u754c\u306b\u5909\u8eab - \u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ln-online.de/Lokales/Bad-Schwartau/Stiftung-Naturschutz-verwandelt-Acker-in-Natur",
            "pub_date": "2018-12-04 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ln-online.de",
            "desc": "Jahrzehntelang wurde die zehn Hektar gro\u00dfe Fl\u00e4che in Malkendorf landwirtschaftlich genutzt. Dann starb der Besitzer und vererbte sie der Stiftung Naturschutz."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u71b1\u6c17\u3060\u3051\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/nicht-nur-heisse-luft-10021725.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Auch in diesem Jahr findet im Maschinenmuseum Kiel-Wik wieder die traditionelle vorweihnachtliche Veranstaltung \u201eSpielen mit Dampf und hei\u00dfer Luft\u201c statt."
        },
        {
            "title": "POL-NMS\uff1aKronshagen / Kreis RD-ECK  - \u4e8b\u6545\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u6b32\u3057\u3044 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/47769/4134361",
            "pub_date": "2018-12-04 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "Polizeidirektion Neum\u00fcnster - Kronshagen / Kreis RD-ECK (ots) - 181204-3-pdnms Unfallbeteiligte Radfahrerin gesucht Kronshagen / Kreis RD-ECK."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30c8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\uff1aKiel\u306eWolf\u5bfe\u6226\u76f8\u624b\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  KN  -  Kieler Nachrichten  -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Mehr/Bilder/Bilder-Schleswig-Holstein/Fotostrecke-Demonstration-von-Wolf-Gegner-in-Kiel",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Das Regionalportal mit allem Wichtigen aus Kiel und der Region, Politik, Wirtschaft, Sport, Kultur, Panorama, Wissenschaft, Medien, Technik und mehr."
        },
        {
            "title": "LKA\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u5be9\u67fb\u627f\u8a8d\uff1a\u5143\u7814\u7a76\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u53e3\u7b1b\u300d\u306f\u7de9\u548c\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/schleswig-holstein/maulkorb-fuer-ex-fahnder-soll-gelockert-werden-id21903457.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:36 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Innenminister Grote will neue Fassung der bisher stark eingeschr\u00e4nkten Aussagegenehmigung von LKA-Beamten vorlegen."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u96e2\u9678\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/zieht-sich-10021713.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:15:31 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Am 7. Mai 2019 kommt Michael Mittermeier in das Kieler Schlo\u00df. Wir haben mit dem M\u00fcnchener \u00fcber sein neues Programm \u201eLucky Punch \u2013 Die Todeswuchtl ..."
        },
        {
            "title": "Neum\u00fcnster\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ab\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0 - \u5927\u898f\u6a21\u306a\u554f\u984cRE7  -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Schleswig-Holstein/Massive-Probleme-auf-der-Linie-RE7-von-Kiel-und-Flensburg-nach-Hamburg",
            "pub_date": "2018-12-05 16:27:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Auf der Bahnstrecke RE7 gibt es erhebliche Probleme: Das Koppeln der Z\u00fcge aus Kiel und Flensburg in Neum\u00fcnster ist nicht immer m\u00f6glich, weil ein Gro\u00dfteil ..."
        },
        {
            "title": "Katharina Erdmann\uff1aSH\u306b\u65b0\u3057\u3044\u52d5\u7269\u798f\u7949\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/schleswig-holstein/sh-hat-eine-neue-tierschutzbeauftragte-id21892867.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:14:33 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Die 45-J\u00e4hrige engagiert sich seit 2002 f\u00fcr den Tierschutz. Sie ist Ansprechpartnerin f\u00fcr B\u00fcrger."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u521d\u306e\u5171\u540c\u30ad\u30c3\u30c1\u30f3\u306f\u305d\u308c\u81ea\u4f53\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u307e\u3059 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/kiels-erste-coworking-kitchen-stellt-sich-vor-10021683.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:29:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Am 16. November er\u00f6ffnete in den R\u00e4umlichkeiten der Alten Mu die Cocina. Die CoWorking Kitchen bietet jungen Start-ups die M\u00f6glichkeit, sich einen ..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u304c\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3044\u307e\u3057\u305f - \u4e8b\u6545\u5f8c\u306b\u8eca\u304c\u8ee2\u5012\u3057\u307e\u3059 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Lokales/Rendsburg/Auto-ueberschlaegt-sich-nach-Unfall-bei-Flintbek-Zwei-Schwerverletzte",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Bei einem Frontal-Crash auf der L318 vor der Abzweigung nach Blumenthal sind am Donnerstagnachmittag zwei Menschen schwer verletzt worden."
        },
        {
            "title": "SH\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\uff1a\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u3001\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3001\u4f4e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 - \u3053\u308c\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u9031\u672b\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\u3067\u3059| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/regionales/schleswig-holstein/flohmarkt-party-und-plattdeutsche-weihnacht-das-sind-unsere-wochenend-tipps-id21886887.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:33 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Was ist los in Schleswig-Holstein am 2. Adventswochenende? Wir haben da ein paar Ideen."
        },
        {
            "title": "R.H\u306f\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308bStiftung  -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/rsh-hilft-helfen-stiftung-unterstuetzt-menschen-behinderungen-10021687.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:34:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Seit ihrer Gr\u00fcndung im Jahr 2015 unterst\u00fctzt die R.SH hilft helfen-Stiftung das ganze Jahr \u00fcber wichtige soziale Einrichtungen und Projekte in ..."
        },
        {
            "title": "Schl\u00fcsbek -  Aderholds\u306f\u65b0\u3057\u3044\u8fb2\u5834\u3092\u958b\u304f -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Heimische-Landwirtschaft-Die-Aderholds-eroeffnen-Hofladen-in-Schluesbek",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Seit gut 30 Jahren war es eher ein Geheimtipp, dass man auf der Diele von Familie Aderhold landwirtschaftliche Erzeugnisse aus eigener Produktion kaufen ..."
        },
        {
            "title": "Pl\u00f6n\uff1aKreis\u306f\u540d\u8a89\u4ed5\u4e8b\u3092\u79f0\u3048\u307e\u3059| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/lokales/ostholsteiner-anzeiger/kreis-wuerdigt-das-ehrenamt-id21881032.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:19:44 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Kreispr\u00e4sident Stefan Leyk und Landr\u00e4tin Stephanie Ladwig verleihen im Prinzenhaus sieben Ehrennadeln des Kreises Pl\u00f6n."
        },
        {
            "title": "\u6b4c\u3001\u30c9\u30ea\u30f3\u30af\u3001\u3082\u306e -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/song-drink-ding-10021709.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:51:39 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Der zuletzt mit dem Nachwuchsfilmpreis Schleswig-Holstein ausgezeichnete Kieler Filmemacher Moritz Boll trifft Dramaturgin Kerstin Daiber in einer Talkrunde ..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u7b972019  - \u30ad\u30fc\u30eb\u304a\u91d1\u306e\u96e8 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Haushalt-2019-Kieler-Geldregen",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "So viel Geld hatte Kiel lange nicht: Der Haushaltsentwurf, den die Ratsversammlung in der kommenden Woche beschlie\u00dfen will, umfasst gut eine Milliarde Euro ..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u5927\u304d\u306a\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u304c\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/beiden-grossen-adventskalender-sind-10021701.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:41:37 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "In der Dezember-Ausgabe legen wir mit dem gro\u00dfen F\u00f6rde Fr\u00e4ulein Adventskalender nach. Zu den 24 T\u00fcrchen des KIELerleben-Kalenders stehen weitere 24 ..."
        },
        {
            "title": "T\u00fcttendorf - \u5371\u967a\u306a\u9244\u9053\u6a2a\u65ad\u306e\u305f\u3081\u306e\u969c\u58c1 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Lokales/Eckernfoerde/Tuettendorf-Schranke-fuer-gefaehrlichen-Bahnuebergang-im-Wald-von-Wulfshagen",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Im Jahr 2020 soll sp\u00e4testens Schluss sein f\u00fcr einen Gefahrenpunkt im Wald bei Gut Wulfshagen in der Gemeinde T\u00fcttendorf. Der nur mit Blinklicht gesicherte ..."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u539f\u56e0\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/weihnachtsmarkt-guten-zweck-10021627.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Kinder bereichern das Leben, bedeuten aber \u2013 insbesondere f\u00fcr junge M\u00fctter \u2013 eine gro\u00dfe Umstellung. Damit sie nicht alleine vor dieser Herausforderung ..."
        },
        {
            "title": "\u7f8e\u8853\u9928Heikendorf  - \u5bcc\u58eb\u304b\u3089\u767a\u7965\u306e\u6d77\u3078\u306e\u6728\u7248\u753b -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Kultur/Kuenstlermuseum-Heikendorf-zeigt-Holzschnitt-vom-Fuji-bis-zur-Ostsee",
            "pub_date": "2018-12-07 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Vom historischen japanischen Holzschnitt bis zum zeitgen\u00f6ssischen Manga: Die Ausstellung \u201eFokus Holzschnitt\u201c im K\u00fcnstlermuseum Heikendorf zeigt, wie ..."
        },
        {
            "title": "Fortuna Ehrenfeld  -  KIEL\u30a8\u30af\u30b9\u30da\u30ea\u30a8\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/fortuna-ehrenfeld-10021679.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:04:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Hinter Fortuna Ehrenfeld steckt der K\u00f6lner Multiinstrumentalist und Tausendsassa Martin Bechler, der nicht nur au\u00dferordentliches kompositorisches Talent ..."
        },
        {
            "title": "\u5186\u306e\u4e2d\u306eRadwegebau Plone  -  Preetz\u304c\u6700\u521d\u306b\u6765\u308b -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Lokales/Ploen/Radwegebau-im-Kreis-Ploen-Preetz-kommt-an-erster-Stelle",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Der Pl\u00f6ner Kreistag hat einen Fahrplan f\u00fcr die Sanierung seiner Stra\u00dfen verabschiedet. Sechs Projekte fallen 2019 an. Nach Jahren des Sparens steigt das ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30cd\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d6 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/heiligabend-tenne-10021675.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:53:32 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Stille Nacht, gesellige Nacht: Warum nicht einmal den Heiligabend anders verbringen? Das Team vom Hof Akkerboom l\u00e4dt ALLE Menschen herzlich ein, den ..."
        },
        {
            "title": "Altenholz\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30db\u30c6\u30eb - \u884c\u304d\u5148\u3067Google\u306e\u30ca\u30d3\u30b2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u30ea\u30fc\u30c9 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Lokales/Eckernfoerde/Hotel-am-THW-Trainingszentrum-in-Altenholz-Google-Navi-fuehrt-in-Sackgasse",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Die Anwohner im Umfeld von Fachhochschule und Dataport in Altenholz sind leidgepr\u00fcft, was den Autoverkehr angeht. Nun kommt noch das ..."
        },
        {
            "title": "\u6210\u9577\u3057\u3001\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u6210\u9577\u3059\u308b\u53cb\u60c5 -  KIELerleben",
            "link": "https://www.kielerleben.de/news/freundschaft-ueber-grenzen-waechst-waechst-10021671.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:37:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u6d3b",
            "source_url": "https://www.kielerleben.de",
            "desc": "Der Freundschaftsverein Kronshagen-Bushenyi/Ishaka hat sich \u00fcber viele Jahre aus den partnerschaftlichen Beziehungen der beiden Regionen um ..."
        },
        {
            "title": "Gaarden\u306e\u904b\u8ee2 - \u8b66\u5bdf\u306e\u8eca\u304c\u30b3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u30dc\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u885d\u7a81 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Polizei-Einsatz-in-Kiel-Gaarden-Streifenwagen-krachte-in-Betonpoller",
            "pub_date": "2018-12-04 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Kurz bevor die Polizei in Kiel-Gaarden am Montagabend drei per Haftbefehl gesuchte Personen festnehmen konnte, sorgte die Einsatzfahrt eines ..."
        },
        {
            "title": "New Hotel Niu Welly  - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u3067\u3001\u3059\u3067\u306b\u4e88\u7d04\u6e08\u307f -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Kiel-Neues-Niu-Welly-Hotel-in-Holstenstrasse-eroeffnet",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Das Niu Welly mitten in der Holstenstra\u00dfe ist das erste von insgesamt sechs Hotels, die der Landeshauptstadt in den kommenden Jahren bis zu 2000 ..."
        },
        {
            "title": "Gaarden  -  3\u4eba\u304c\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Kiel/Kiel-Gaarden-Drei-Personen-in-Folge-festgenommen",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:14 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Eins\u00e4tze in Serie f\u00fcr die Polizei in Kiel-Gaarden: Am Montagabend haben die Beamten gleich drei Personen in Folge festgenommen, gegen die bereits ..."
        },
        {
            "title": "Tafel Preetz  -  Wish\uff1a\u706b\u707d\u5f8c\u306e\u6539\u88c5 -  Kieler Nachrichten",
            "link": "http://www.kn-online.de/Lokales/Ploen/Gutes-tun-im-Advent-fuer-Preetzer-Tafel-Wunsch-Renovierung-nach-dem-Feuer",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30fc\u30eb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.kn-online.de",
            "desc": "Erst kam der Wasserschaden, dann brannte der Dachstuhl. \u201eDas war kein einfaches Jahr\u201c, sagt Rolf Kostrzewa. Der Vorsitzende der Tafel Preetz freut sich umso ..."
        }
    ]
}