{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2Ym1OZkVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u6b7b\u8005\u304b\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b&quot;\uff1a\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u5927\u81e3\u306f\u897f\u5074\u3078\u306e\u8105\u5a01\u306b\u61a4\u6168\u3057\u305f -  HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/tot-oder-lebendig-erdogan-minister-emport-mit-drohung-an-den-westen_de_5c08cec4e4b069028dc67d59",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:18 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "\u201cEgal wohin sie fl\u00fcchten, wir sind hinter ihnen her. Sie werden fl\u00fcchten, wir werden sie jagen.\u201d Solche markigen Worte des t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Recep Tayyip ..."
        },
        {
            "title": "NRW\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u304b\u3089\u306e\u4ea1\u547d\u5e0c\u671b\u8005\u306e\u6570\u304c\u5897\u3048\u3066\u3044\u308b -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/landespolitik/in-nrw-steigt-die-zahl-der-asylsuchenden-aus-der-tuerkei_aid-34967199",
            "pub_date": "2018-12-07 08:48:01 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Die Zahl der Asylsuchenden aus der T\u00fcrkei hat sich einem Medienbericht zufolge in Nordrhein-Westfalen mehr als vervierfacht."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\uff1a\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u304c\u5012\u3059\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u30bf\u30de\u30cd\u30ae -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/finanzen/boerse/devisen/horrende-inflation-erreicht-grundnahrungsmittel-preis-springt-fast-50-prozent-wie-zwiebeln-erdogan-zu-fall-bringen-koennten_id_10027208.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:01 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6bba\u5bb3\u4e8b\u4ef6Khashoggi\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u9ad8\u7d1a\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u902e\u6355\u72b6\u3092\u767a\u884c\u3059\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/jamal-khashoggi-tuerkei-erlaesst-haftbefehle-fuer-hochrangige-saudi-araber-a-1242049.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u524a\u6e1b\u306b\u8ca2\u732e\uff1a2019\u5e74\u306bEU\u306e\u4e88\u7b97\u304c\u5927\u304d\u304f\u306a\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  n-tv",
            "link": "https://www.n-tv.de/politik/EU-Haushalt-faellt-2019-groesser-aus-article20757003.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:42 GMT",
            "source_nm": "n-tv\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Der EU-Haushalt steht. Im kommenden Jahr soll daraus deutlich mehr Geld abflie\u00dfen als in diesem. Die T\u00fcrkei bekommt von der EU weniger finanzielle Hilfen ..."
        },
        {
            "title": "Afrin\uff1a\u30b7\u30ea\u30a2\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u30d3\u30c7\u30aa\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e3b\u5f35 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/video/afrin-in-syrien-vorwuerfe-gegen-tuerkei-video-99023216.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:10:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "05.12.2018, 08:10 Uhr - Seit M\u00e4rz 2018 h\u00e4lt die T\u00fcrkei die Region Afrin in Nordsyrien besetzt. Pr\u00e4sident Erdogan stellte den Einmarsch als humanit\u00e4re ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u7d4c\u6e08\u5371\u6a5f\u3092\u5ef6\u671f -  n-tv NEWS",
            "link": "https://www.n-tv.de/wirtschaft/Die-Tuerkei-schiebt-die-Wirtschaftskrise-auf-article20748987.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:49:29 GMT",
            "source_nm": "n-tv\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Von Max Borowski. Der Absturz der Lira sorgt zeitweise f\u00fcr Panik an den Finanzm\u00e4rkten und bei Unternehmen in der T\u00fcrkei. Inzwischen hat sich die W\u00e4hrung ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\uff1a\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u7a7a\u6e2f\u5efa\u8a2d\u73fe\u5834\u306752\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/tuerkei-istanbul-dritter-flughafen-arbeiter-unfaelle",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:06 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Immer wieder waren die Arbeitsbedingungen auf der Flughafenbaustelle in Istanbul kritisiert worden. Nun ver\u00f6ffentlichte Zahlen liegen deutlich \u00fcber den bisher ..."
        },
        {
            "title": "Gezi\u304c\u6297\u8b70\u3057\u305f\u5f8c\uff1aD\u00fcndar -  tagesschau.de\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u902e\u6355\u4ee4\u72b6",
            "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/tuerkei-duendar-103.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u91ce\u515a\u653f\u6cbb\u5bb6\uff1aSelahattinDemirta\u015f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/oppositionspolitiker-tuerkei-selahattin-demirtas-kurde-dhp-urteil-haft",
            "pub_date": "2018-12-04 18:54:30 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Selahattin Demirta\u015f bleibt in Haft. Ein t\u00fcrkisches Gericht best\u00e4tigte das Urteil und widersetzt sich damit dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte."
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u3092\u5de8\u5927\u306a\u6b66\u5668\u306b\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/ruestungsindustrie-so-will-erdogan-die-tuerkei-zum-ruestungsriesen-machen/23696672.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der t\u00fcrkische Staatschef treibt den Aufbau eigener Waffenschmieden voran. Die Pl\u00e4ne sind ehrgeizig \u2013 und beinhalten eine neue Superwaffe."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u6761\u4ef6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u88c1\u5224\u6240\u306f\u7a7a\u6e2f\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u62d8\u675f\u3057\u305f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/tuerkei-gericht-laesst-inhaftierte-flughafenarbeiter-frei-a-1242283.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Weil sie gegen schlechte Arbeitsbedingungen auf der Baustelle des Istanbuler Flughafens protestiert hatten, mussten 31 Arbeiter in Haft. Jetzt hat ein t\u00fcrkisches ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30ed - \u30ea\u30e9\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u9ad8\u91d1\u5229\u306e\u6295\u8cc7\u5bb6\u306e\u6069\u6075 -  07.12.18  - B\u00f6rseOnline",
            "link": "https://www.boerse-online.de/nachrichten/zertifikate/euro-lira-wie-anleger-vom-hohen-leitzins-in-der-tuerkei-profitieren-1027778169",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.boerse-online.de",
            "desc": "Wohl kaum ein Schein in dieser Rubrik performte so stark wie der Mitte Oktober empfohlene EUR/TRY-Turbo-Short ST44WX. Wer sieben Wochen am Ball blie..."
        },
        {
            "title": "Series D\u3001Toy Gun\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u738b\uff1aMbaye Diagne\u306e\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u30e9\u30a4\u30ba -  SPOX.com",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/international/tuerkei/1812/Artikel/mbaye-diagne-von-kasimpasa-im-portraet-torjaeger-galatasaray.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:01 GMT",
            "source_nm": "SPOX.com",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "Mit 19 geht er aus dem Senegal nach Italien, kommt \u00fcber die vierte Liga zu Juventus. Nach langer Odyssee hat Mbaye Diagne nun die T\u00fcrkei erobert und trifft ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u63a7\u8a34\u88c1\u5224\u6240\uff1a\u30af\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30c7\u30df\u30eb\u30bf\u30b9\u306f4\u5e748\u30f6\u6708\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u57f7\u884c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/tuerkei-kurdenpolitiker-selahattin-demirtas-rechtskraeftig-verurteilt-a-1241958.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:34:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Der Europ\u00e4ische Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte hatte die Freilassung des kurdischen Politikers Demirtas verlangt. Ein t\u00fcrkisches Berufungsgericht best\u00e4tigte ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\uff1a\u8b66\u5bdf\u306f\u30d8\u30ed\u30a4\u30f31.3\u30c8\u30f3\u5f31\u3092\u63d0\u4f9b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/panorama/justiz/tuerkei-polizei-stellt-knapp-1-3-tonnen-heroin-sicher-a-1242319.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:41:57 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Im Osten der T\u00fcrkei haben Ermittler eine Rekordmenge von 1,27 Tonnen Heroin beschlagnahmt. Die Drogen waren laut Beh\u00f6rden auf einem Lkw versteckt ..."
        }
    ]
}