{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6WWpONVpsOFNBbVJsS0FBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:10:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u306e\u3042\u308b\u82b8\u8853\u6d3b\u52d5\uff1a\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u304c\u6d88\u3048\u305f -  WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/umstrittene-kunstaktion-pranger-rechtsextremisten-abgeschaltet-33453486",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:01 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u53f3\u7ffc\u306e\u904e\u6fc0\u6d3e\u3092\u51cc\u99d5\u3059\u308b\uff1a\u6a19\u7684\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-der-mob-als-nationalsoziale-plastik-a-1241717.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Aktivisten wollen \u00fcber eine Onlineplattform Rechtsextreme identifizieren. Die Macher halten das nicht f\u00fcr Denunziantentum. Sondern f\u00fcr Kunst."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\uff1a\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u304c\u6cd5\u7684\u9650\u754c\u3092\u8d85\u3048\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  MDR",
            "link": "https://www.mdr.de/nachrichten/politik/inland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-ueberstrapaziert-kunstfreiheit-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Anfang der Woche hat die Berliner Gruppe Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit mit einem Internetpranger und dazugeh\u00f6rigem Laden in Chemnitz f\u00fcr Aufruhr ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1aKunstkollektiv\u306f &quot;\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc&quot;\u3092\u72e9\u308a\u305f\u3044 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-jagd-auf-auslaender-jaeger-von-chemnitz-a-1241603.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:09:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Seit Jahren provoziert das K\u00fcnstlerkollektiv mit drastischen Aktionen - zuletzt vor dem Haus des AfD-Politikers Bj\u00f6rn H\u00f6cke. Nun will es auf einer Onlineplattform ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u8d77\u696d\u5bb6\u306f\u8077\u5834\u3067\u306e\u653e\u68c4\u306e\u8981\u6c42\u306b\u5fdc\u3048\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-ein-unternehmer-reagiert-auf-den-aufruf-zur-denunziation-am-arbeitsplatz/23717338.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:50:05 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Ein Mitarbeiter der Cabka Group ist am Montag als Hooligan geoutet worden. Wie reagiert sein Chef darauf?"
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a7\u30d6\u30b5\u30a4\u30c8\u300cSoko Chemnitz\u300d -  MDR\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u958b\u59cb\u3055\u308c\u305f\u6cd5\u7684\u63aa\u7f6e",
            "link": "https://www.mdr.de/sachsen/chemnitz/chemnitz-stollberg/reaktionen-zps-pranger-demo-chemnitz-100.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:59:53 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Aktivisten des selbsternannten Zentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit haben ein Denunziationsportal gegen rechte Demonstranten in Chemnitz aufgelegt."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30bd\u30b3\u30fb\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4&quot;  - \u3053\u306e\u884c\u52d5\u306f\u618e\u3057\u307f\u3092\u52a9\u9577\u3059\u308b - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/meinung-am-mittag-soko-chemnitz-diese-aktion-foerdert-den-hass-1.4241872",
            "pub_date": "2018-12-06 13:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das \"Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\" gibt vor, sein Ziel erreicht zu haben. Aber Radikalsein bedeutet huete, dem Hass zu widerstehen."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3059\u3050\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/pranger-fuer-rechte-in-chemnitz-jetzt-mithetzen-15922889.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:26:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Die Aktivisten des \u201eZentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c stellen auf einer Website angebliche Angeh\u00f6rige der rechtsextremen Szene vor, die..."
        },
        {
            "title": "\u8aad\u8005\u306e\u8b70\u8ad6 - \u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u884c\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u3042\u306a\u305f\u306e\u610f\u898b - S\u00fcddeutsche.de",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-aktion-1.4242019",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:01 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit wollte mit der Aktion \"Soko Chemnitz\" die Teilnehmer rechter Aufm\u00e4rsche identifizieren. Eine Falle."
        },
        {
            "title": "\uff03\u30bd\u30b3\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\uff1a\u53f3\u306e\u5834\u9762\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5ba3\u4f1d\u3092\u653e\u68c4 -  Frankfurter Rundschau",
            "link": "http://www.fr.de/kultur/soko-chemnitz-linke-propaganda-gegen-rechte-szene-a-1632784",
            "pub_date": "2018-12-05 08:44:01 GMT",
            "source_nm": "Frankfurter Rundschau",
            "source_url": "http://www.fr.de",
            "desc": "Bei der Aktion des \u201eZentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u201c handelt es sich um eine Anma\u00dfung."
        },
        {
            "title": "&quot;\u884c\u52d5\u306f\u793e\u4f1a\u3092\u5206\u88c2\u3055\u305b\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u4ef2\u9593\u306e\u5e02\u6c11\u306e\u72af\u7f6a\u884c\u70ba&quot;  -  MDR",
            "link": "https://www.mdr.de/sachsen/chemnitz/chemnitz-stollberg/interview-zps-kunstaktion-soko-chemnitz-100.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:43:01 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Vermeintliche Rechtsextreme am Online-Pranger - damit erregt das \"Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\" Aufmerksamkeit in Chemnitz. Die Aktion ist umstritten."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\uff1a\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u306e\u3042\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u884c\u52d5\u304c\u8b66\u5bdf\u306b\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u5f8c -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-nach-umstrittener-internetaktion-schreitet-polizei-in-chemnitz-ein_id_10013708.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:31:01 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Gegen eine umstrittene Internetaktion des K\u00fcnstlerkollektivs \u00b4Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u00b4 (ZPS) ist die Polizei in Chemnitz eingeschritten."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u304b\u3089\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u30fb\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/-wo-arbeiten-diese-idioten---aktivisten-fahnden-mit-kopfgeld-nach-rechten-von-chemnitz-31685196",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Das K\u00fcnstlerkollektiv will die Menschen ausfindig machen, die in Chemnitz mitmarschiert sind."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u6d3e\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u82b8\u8853\u6d3b\u52d5\u306f\u6cd5\u7684\u306a\u7d50\u679c\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059",
            "link": "https://www.bento.de/today/zentrum-fuer-politische-schoenheit-aktion-gegen-rechtsextreme-hat-rechtliche-konsequenzen-a-8f8655ff-8f40-4c65-af8a-b7a2c5505400",
            "pub_date": "2018-12-05 09:48:02 GMT",
            "source_nm": "\u5f01\u5f53",
            "source_url": "https://www.bento.de",
            "desc": "Die Aktivistinnen und Aktivisten vom Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) fahnden \u00f6ffentlich nach Rechtsextremen \u2013 nun gibt es erste rechtliche\u2026"
        },
        {
            "title": "&quot;\u30bd\u30b3\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4&quot;\uff1a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u4fdd\u8b77\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u884c\u52d5\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u305f\u3044",
            "link": "https://www.morgenpost.de/politik/article215929885/Aktivisten-stellen-Chemnitz-Demonstranten-an-Online-Pranger.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Das \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c fordert Besucher einer neuen Webseite auf, Fotos von Demonstrationen in Chemnitz auszuwerten."
        },
        {
            "title": "ZPS\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u304a\u3044\u3066\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u304c\u679c\u305f\u3059\u5f79\u5272\u306f\uff1f -  MDR",
            "link": "https://www.mdr.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-medien-steffen-grimberg-100.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:26:27 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Eine neue Aktion des Zentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit war seit Tagen angek\u00fcndigt. Nun haben sie einen Online-Pranger zur Meldung von Chemnitzer ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u96c6\u56e3\u306f\u30cd\u30aa\u30fb\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u30cd\u30c3\u30c8\u3067\u544a\u767a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002",
            "link": "https://www.bento.de/today/chemnitz-zentrum-fuer-politische-schoenheit-startet-online-pranger-fuer-angebliche-nazis-a-58f32303-8bdd-4e17-9927-b2510124e1a2",
            "pub_date": "2018-12-03 16:04:56 GMT",
            "source_nm": "\u5f01\u5f53",
            "source_url": "https://www.bento.de",
            "desc": "Was f\u00fchrt zu nervt\u00f6tenden politischen Debatten? Es sind die Extreme. Wenn zwei ganz weit auseinanderstehen und sich nur noch anschreien. Mit\u2026"
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u305d\u308c\u306f\u8a31\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u6bce\u65e5\u306e\u30ec\u30d9\u30eb",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-darf-man-das/23713878.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:12:01 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Tiger, Internetpranger & Co.: Die Anti-Strategien des Zentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit sind drastisch. Aber die Aktionsk\u00fcnstler holen ausbleibende Emp\u00f6rung ..."
        },
        {
            "title": "\u7269\u7684\u640d\u5bb3\u8ce0\u511f\u3092\u6c42\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u8b66\u5bdf\u306f\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u304b\u3089\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u524a\u9664\u3057\u305f - \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30c1\u30a7\u30f3\u30c6\u30f3",
            "link": "http://www.lvz.de/Region/Mitteldeutschland/Polizei-entfernt-Plakate-vom-Zentrum-fuer-politische-Schoenheit",
            "pub_date": "2018-12-03 17:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30c1\u30a7\u30f3\u30c6\u30f3",
            "source_url": "http://www.lvz.de",
            "desc": "Nach einer umstrittenen Aktion des K\u00fcnstlerkollektivs \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) hat es in sozialen Netzwerken Aufrufe zu Sachbesch\u00e4digungen ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u3059\u3050\u7cfe\u5f3e\uff01 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-denunzieren-sie-jetzt-15924812.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:42:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Mit \u201eSoko Chemnitz\u201c hat das \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) einen Online-Pranger eingerichtet, auf dem Teilnehmer rechter Demonstrationen in ..."
        },
        {
            "title": "MDR\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30d4\u30ec\u30ea\u30fc\u306f\u30a2\u30fc\u30c8\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5727\u5012\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.mdr.de/nachrichten/vermischtes/zentrum-fuer-politische-schoenheit-ueberstrapaziert-kunstfreiheit-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Anfang der Woche hat die Berliner Gruppe Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit mit einem Internetpranger und dazugeh\u00f6rigem Laden in Chemnitz f\u00fcr Aufruhr ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30b3\u30fb\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u30fb\u30ca\u30c1\u30b9\u3068\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u6279\u5224|\u653f\u6cbb -  HNA.de",
            "link": "https://www.hna.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-denunziert-mit-soko-chemnitz-nazis-onl-10791771.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:47:01 GMT",
            "source_nm": "HNA.de",
            "source_url": "https://www.hna.de",
            "desc": "Das K\u00fcnstlerkollektiv Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit denunziert auf Soko Chemnitz Rechtsradikale und bietet Geld. Darf man Nazis mit Nazi-Methoden ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30df\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc - \u30d3\u30c7\u30aa -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/video/zentrum-fuer-politische-schoenheit-outet-rechte-in-chemnitz-video-99023294.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Aktivisten wollen \u00fcber eine Onlineplattform Rechtsextreme identifizieren. Die Macher halten das nicht f\u00fcr Denunziantentum. Sondern f\u00fcr Kunst."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u304b\u3089\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u30fb\u30c7\u30e2\u30b9\u306b\u5207\u308a\u66ff\u3048\u305f\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc -  THE WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/newsticker/news2/article185080418/Internet-Onlinepranger-von-Politaktivisten-nach-Chemnitz-Demos-abgeschaltet.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Aktion war laut Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit in Wirklichkeit eine Falle."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u66b4\u52d5\u5f8c\uff1a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u6d3b\u52d5\u5bb6\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 &quot;\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc&quot;\uff08ZPS\uff09\u306f\u3001\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u6d3e\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u691c\u7d22\u3057\u307e\u3059 -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/panorama/deutschland/nach-chemnitz-ausschreitungen-kuenstler-und-aktivistengruppe-zentrum-fuer-politische-schoenheit-zps-fahndet-im-internet-gegen-rechtsextreme_aid-34890505",
            "pub_date": "2018-12-03 18:17:01 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Berlin/Chemnitz Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) fahndet im Internet nach Teilnehmern rechter Ausschreitungen ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u300c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u300d - \u9593\u9055\u3063\u305f\u8cea\u554f\u3067\u3059 - \u6bce\u65e5\u306e\u30ec\u30d9\u30eb",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-darf-man-das-ist-die-falsche-frage/23712606.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:25:15 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Tiger, Internetpranger & Co.: Die Anti-Strategien des Zentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit sind notwendig. Sie holen ausbleibende Emp\u00f6rung nach."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u306f\u826f\u3044\u8003\u3048\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  noz.de  -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung",
            "link": "https://www.noz.de/deutschland-welt/kultur/artikel/1602676/der-online-pranger-gegen-rechts-ist-keine-gute-idee",
            "pub_date": "2018-12-04 16:33:01 GMT",
            "source_nm": "noz.de  - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.noz.de",
            "desc": "Online-Pranger gegen rechts? Die K\u00fcnstlergruppe Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit sucht nach rechten Marschierern von Chemnitz. Die Aktion ist umstritten."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306f\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u866b\u3092\u30cd\u30c3\u30c8\u4e0a\u306b\u7f6e\u304f -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_84883656/zentrum-fuer-politische-schoenheit-aktivisten-stellen-chemnitz-pranger-ins-netz.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:01 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Linke Aktivisten provozieren im Internet mit einem Denunzianten-Aufruf: Sie wollen Nutzer dazu bringen, Bilder der Chemnitzer Demonstrationen auszuwerten."
        },
        {
            "title": "\u6d3b\u52d5\u5bb6\u304c\u62d2\u5426\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a2\u30fc\u30c8\u306f\u4f55\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Stuttgarter Nachrichten",
            "link": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.das-so-genannte-zentrum-fuer-politische-schoenheit-ruft-zur-denunziation-in-chemnitz-auf-was-darf-die-kunst.c8948c26-1a24-4468-afb6-57dc11209cfc.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de",
            "desc": "Kunstfreiheit und Satire sind das eine. Der Aufruf zur Selbstjustiz, die mit einem Anruf erledigt werden kann, ist das andere. Die politischen Aktivisten vom ZPS ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30ea\u30a2\u30f3\uff1a\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\u300d\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u65b9\u6cd5 -  Presseportal.de",
            "link": "https://www.presseportal.de/pm/130241/4134246",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "Presseportal.de",
            "source_url": "https://www.presseportal.de",
            "desc": "AfD-Fraktion im Deutschen Bundestag - Berlin (ots) - Die Gruppe \"Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\" ruft dazu auf, Demonstrationsteilnehmer zu denunzieren, um ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30b0\u30ed\u30cd\u30aa\u30ca\u30c1\u30b9\u9ed2\uff1a &quot;\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3&quot;\u306f\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6795\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b -  Derwesten.de",
            "link": "https://www.derwesten.de/panorama/neonazis-chef-zentrum-fuer-politische-schoenheit-id215929785.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:50:01 GMT",
            "source_nm": "Derwesten.de",
            "source_url": "https://www.derwesten.de",
            "desc": "Das \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c ist nicht gerade f\u00fcr ihren geringen oder untertriebenen Aktionismus bekannt. Zum Beispiel hat das Zentrum im Jahr 2017 ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30ca\u30b8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d5\u30a1\uff08Nazi-Schufa\uff09 - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2",
            "link": "https://t3n.de/news/zentrum-fuer-politische-1130934/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:14:56 GMT",
            "source_nm": "t3n  - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2",
            "source_url": "https://t3n.de",
            "desc": "Wer eine Website ins Netz stellt, nur um Nutzerdaten zu sammeln und auszuwerten, wird normalerweise hart kritisiert. Wer Lob daf\u00fcr haben will, sollte es machen wie das Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit. Ungef\u00e4hr drei Tage war die Website \u201eSOKO Chemnitz\u201c des Zentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit online und l\u00f6ste eine heftige Kontroverse aus. Auf ihr ver\u00f6ffentlichten die politischen Kunstaktivisten Fotos von Teilnehmern der rechtsradikalen Demonstrationen in Chemnitz und riefen dazu auf, die gezeigten Personen zu identifizieren. Eher unsubtil ahmten die Autoren dabei das Vokabular rechtsextremer H..."
        },
        {
            "title": "&quot;SOKO-Chemnitz&quot;\u3078\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u82b8\u8853\u306b\u8fd1\u3044\u30a2\u30fc\u30c8\u306e\u7d42\u308f\u308a",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zur--soko-chemnitz--fast-das-ende-der-kunst-erreicht-31701648",
            "pub_date": "2018-12-06 08:39:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Die Aktionen des Zentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) waren bislang getragen von einer unmittelbaren politischen Direktheit und einer subtilen Doppelb\u00f6digkeit. Mit ihren Interventionen gingen sie dorthin, wo es weh tut, lie\u00dfen dabei aber trotz ihres brachialen Zugangs R\u00fcckwege in den gedanklichen Raum offen, es auch ganz anders sehen zu k\u00f6nnen. Im Hintergrund des politischen Aktivismus schien man juristisch stets gut beraten zu sein. Obwohl ihre Aktionen darauf aus waren, zu verletzen, wie zum Beispiel mit dem privaten Holocaustmahnmal f\u00fcr den th\u00fcringischen AfD-Fraktionsvorsitzenden Bj\u00f6r..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30c7\u30fc\u30bf\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7 - \u8ffd\u8de1",
            "link": "http://verfolgen.blogspot.com/2018/12/zentrum-fur-politische-schonheit.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u5f93\u3044\u307e\u3059",
            "source_url": "http://verfolgen.blogspot.com",
            "desc": "Aktivisten vom \u00bbZentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u00ab (von links: Cesy Leonard, Stefan Pelzer und Philipp Ruch) stellen ihre Aktion in Berlin vor (3.12.2018) Foto: Bernd von Jutrczenka/dpa \u00bbWo der Staat versagt, muss die Zivilgesellschaft ran.\u00ab So hatte Philipp Ruch vom \u00bbZentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u00ab (ZPS) den \u00bbOnlinepranger\u00ab f\u00fcr mutma\u00dfliche Neonazis am Dienstag gegen\u00fcber der Frankfurter Allgemeinen Zeitung verteidigt. Tags darauf nahm die Aktivistengruppe die Fotos von Personen, die sich Ende August an den rassistischen Ausschreitungen in Chemnitz beteiligt hatten, von ihrer Internetseite ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\u306f\u6a29\u5229\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/soko-chemnitz-zentrum-fuer-politische-schoenheit-schaltet-online-pranger-fuer-rechte-ab/23723902.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:20 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe \u201eZentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) hat den umstrittenen \u201eOnline-Pranger\u201c gegen mutma\u00dfliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden s\u00e4mtliche Fotos von mutma\u00dflichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdessen bedankt sich das ZPS auf der Seite bei zahlreichen Neonazis, die sich durch die Bet\u00e4tigung der Suchfunktion auf der Internetseite selbst entlarvt h\u00e4tten. Dem Evangelischen Pressedienst (epd) sagte ZPS-Gr\u00fcnder ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u300c\u30bd\u30b3\u30fb\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u300d\uff1a\u8ad6\u4e89\u3067\u3055\u3048\u6210\u529f - \u65b0\u3057\u3044\u4e00\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-kunstaktion-soko-chemnitz-schon.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Antifa-Kunstaktion \u201eSoko Chemnitz\u201c Lange wurde \u00fcber Kunst nicht so gestritten, wie \u00fcber die \u201eSoko Chemnitz\u201c. War die Aktion wirklich aufkl\u00e4rerisch oder doch nur Wichtigtuerei? Kunst soll, so wird oft gesagt, hinterfragen, irritieren, zu Diskussionen anregen, Sehgewohnheiten brechen, provozieren. Gemessen daran muss man n\u00fcchtern feststellen: Die Kunst-Performances des Zentrums f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (ZPS) sind ein voller Erfolg. So erbittert, leidenschaftlich und kontrovers wurde sich schon lange nicht mehr mit Kunst auseinandergesetzt wie angesichts der Aktionen der Politk\u00fcnstler, die sic..."
        },
        {
            "title": "\u7279\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cde\u91d1\uff1a\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u5165\u308c\u3089\u308c\u305f\u6d3b\u52d5\u5bb6 - \u6a29\u5229\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u6a29\u5229 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/kopfgeld-auf-rechte-aktivisten-legen-nazis-rein---rechte-geben-ihre-daten-selbst-preis-31700084",
            "pub_date": "2018-12-05 18:33:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Der Aufschrei war riesig: Unter dem Titel \u201eSoko-Chemnitz\u201c hatte das Aktivisten- und K\u00fcnstlerkollektiv Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (ZPS) dazu aufgerufen, Rechte zu denunzieren. Auf einer Website wurden Fotos von Teilnehmern der Demos im August in Chemnitz hochgeladen, auf die Abgebildeten wurden Kopfgelder ausgesetzt: Infos gegen Bares, wer denunziert verdient. Ist das moralisch vertretbar? Ist das legal? Viele verurteilten die krasse Aktion des ZPS. Nun stellt sich heraus: Alles ein ausgekl\u00fcgelter Trick, damit sich Nazis selbst blo\u00dfstellen. Auf der Website, auf der zuvor Fahndungsfotos..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u3001\u8cb4\u91cd\u306a\u30ca\u30c1\u30b9\uff01\u300d\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u304c\u6a29\u5229\u3092\u5165\u308c\u3066\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u5438\u3046 -  Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-danke--liebe-nazis---aktivisten-legen-rechte-rein-und-saugen-ihre-daten-ab-31700294",
            "pub_date": "2018-12-05 19:29:43 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Der Aufschrei war riesig: Unter dem Titel \u201eSoko-Chemnitz\u201c hatte das Aktivisten- und K\u00fcnstlerkollektiv Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (ZPS) dazu aufgerufen, Rechte zu denunzieren. Auf einer Website wurden Fotos von Teilnehmern der Demos im August in Chemnitz hochgeladen, auf die Abgebildeten wurden Kopfgelder ausgesetzt: Infos gegen Bares, wer denunziert verdient. So sollte eine Datenbank aller Rechten entstehen, die in Chemnitz auf die Stra\u00dfe gezogen waren. Ist das moralisch vertretbar? Ist das \u00fcberhaupt legal? Viele verurteilten die krasse Aktion des ZPS. Nun stellt sich heraus: Alles ei..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30d5\u30a1 &quot;\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e&quot;\u306e\u884c\u52d5\uff1a\u65b0\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u7f60\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-aktion-von-politische-schonheit_6.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Antifa-Aktion von \u201ePolitische Sch\u00f6nheit\u201c Die Aktionsgruppe hat nach Neonazis in Chemnitz \u201egefahndet\u201c. Durch ihre Suchanfragen auf der Website, h\u00e4tten sich Rechte selbst enttarnt, sagt die Gruppe. BERLIN epd | Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) hat ihren umstrittenen \u201eOnline-Pranger\u201c gegen mutma\u00dfliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden s\u00e4mtliche Fotos von mutma\u00dflichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdesse..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u7ffc\u306e\u904e\u6fc0\u6d3e\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u300d\u306f\u3001\u300c\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u300d\u3060\u3063\u305f\u306f\u305a\u3060\u3063\u305f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185079130/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Online-Pranger-gegen-Rechtsextreme-soll-eine-Falle-gewesen-sein.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:28:48 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Aktion beendet: Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) hat ihren umstrittenen \u201eOnline-Pranger\u201c gegen mutma\u00dfliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden s\u00e4mtliche Fotos von mutma\u00dflichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdessen bedankt sich das ZPS auf der Seite bei zahlreichen Neonazis, die sich durch die Bet\u00e4tigung der Suchfunktion auf der Internetseite selbst entlarvt h\u00e4tten. Die Aktion sei ein Erfolg gewesen, sagt..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u4e3b\u7fa9\uff1a\u300c\u30bd\u30b3\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u300d\uff1a\u30ca\u30c1\u30b9\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u3079\u304d -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/soko-chemnitz-nazis-sollten-sich-selbst-identifizieren-id215947871.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (ZPS) hat seine umstrittene Denunziationsplattform \u201eSoko Chemnitz\u201c aufgel\u00f6st und f\u00fcr eine \u00fcberraschende Wendung gesorgt: Ziel der Seite sei es gewesen, dass sich Rechtsextreme durch Suchen ihres Namens selbst identifizieren. Die Aktivisten und Aktionsk\u00fcnstler hatten am Montag die Webseite freigeschaltet und dazu aufgerufen, m\u00f6gliche Straft\u00e4ter und Rechtsextreme, die sich bei den Chemnitz-Demonstrationen Ende Augst beteiligt h\u00e4tten, zu melden . Daf\u00fcr versprach das ZPS finanzielle Belohnung. Suchfunktion auf soko-chemnitz war das eigentliche Ziel Nun stell..."
        },
        {
            "title": "\u6d3b\u52d5\u5bb6\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3078\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u6a29\u5229\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d0\u30a6\u30f3\u30c6\u30a3\u306f\u9060\u3059\u304e\u308b - \u3060\u304b\u3089\u4f55\uff1f - K\u00f6lnerStadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/kommentar-zu-aktivisten-projekt-kopfgeld-auf-rechte-geht-zu-weit---na-und--31690820",
            "pub_date": "2018-12-05 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "\u201eUnd wenn sie zusammengepfercht in den Lagern sitzen, werden die Linken noch diskutieren, wie genau man mit den Rechten umgehen soll.\u201c Variationen dieses Spruchs werden dieser Tage gern bem\u00fcht, wenn sich die Linken \u2013 oder vielmehr: die Nicht-Rechten \u2013 wieder einmal in Diskussionen dar\u00fcber verlieren, wie sie den Rechten, den Nazis, den Demokratiefeinden dieser Welt begegnen sollen. Welche Mittel sind erlaubt, um gegen Rechts anzuk\u00e4mpfen, fragen sich die Demokratieliebenden. Wer genau ist \u00fcberhaupt rechts? M\u00fcssen wir da nicht differenzieren? Uns doch egal, sagen die Rechten, und ziehen mit al..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3053\u308c\u3089\u306e\u99ac\u9e7f\u306f\u3069\u3053\u306b\u3042\u308b\u306e\uff1f\u300d\uff1a\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/-wo-arbeiten-diese-idioten---aktivisten-fahnden-mit-kopfgeld-nach-rechten-von-chemnitz-31685196",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "\u201eGesucht: Wo arbeiten diese Idioten?\u201c Mit diesen Worten fahndet die K\u00fcnstlergruppe Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit seit heute nach Rechten. Rund drei Monate nach den rechten Demonstrationen in Chemnitz haben die Politaktivisten eine neue Aktion in der s\u00e4chsischen Stadt gestartet. Unter dem Stichwort \u201eSoko Chemnitz\u201c wollen die K\u00fcnstler Teilnehmer der rechten Aufm\u00e4rsche entlarven und suchen \u201enach den Arbeitgebern des braunen Mobs\u201c, wie die Gruppe am Montag im Kurzbotschaftendienst Twitter mitteilte. \u201eW\u00e4hrend normale Menschen arbeiten, treiben tausende Arbeitnehmer oder Staatsdiener Ausl\u00e4nder..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u300cSOKO Chemnitz\u300d\u304c\u975e\u5e38\u306b\u3070\u304b\u3052\u305f\u30a2\u30a4\u30c7\u30a3\u30a2\u306a\u306e\u304b -  VICE Germany",
            "link": "https://www.vice.com/de/article/xwjvj4/weshalb-die-soko-chemnitz-eine-extrem-doofe-idee-ist",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:02 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit hat Sachsens Strafverfolgungsbeh\u00f6rden ein unmoralisches Angebot gemacht. Ausgerechnet das linke K\u00fcnstlerkollektiv, das einst Gr\u00e4ber vor dem Reichstag aushob, will nun die Polizei unterst\u00fctzen. Daf\u00fcr hat das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (kurz ZPS) nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verd\u00e4chtigen ausgewertet, die bei den gewaltt\u00e4tigen Protesten in Chemnitz unterwegs waren. Sie sollen sich mutma\u00dflich fremdenfeindlich und rechtextremistisch ge\u00e4u\u00dfert haben. Das erkl\u00e4rte Ziel der \"SOKO Chemnitz\" benannten Aktion: Die Verd\u00e4chtigen sollen be..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u300c\u30bd\u30b3\u30fb\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u300d\u306f\u53f3\u6d3e\u904e\u6fc0\u6d3e\u306e\u7f60\u306b\u306a\u3063\u305f\u306f\u305a\u3060\u3063\u305f\u306f\u305a -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-soko-chemnitz-soll-falle-fuer-rechtsextreme-gewesen-sein-a-1242183.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:43:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die Aktivistengruppe Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit hat ihren umstrittenen \"Online-Pranger\" gegen mutma\u00dfliche Rechtsextreme abgeschaltet. Das K\u00fcnstlerkollektiv bedankt sich auf der Webseite soko-chemnitz.de stattdessen bei \"lieben Nazis\" f\u00fcr ihre Aufrufe der Seite - und erkl\u00e4rt, was die Aktion eigentlich habe bezwecken sollen. Auf der Webseite der \"Soko Chemnitz\" hatten die Aktivisten seit vergangenem Montag mit Fotos und Steckbriefen dazu aufgerufen, mutma\u00dfliche Neonazis zu identifizieren. Auch wurden Belohnungen f\u00fcr die Erkennung ausgelobt. Diese Plakate h\u00e4ngte die K\u00fcnstlergruppe ZPS au..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u66b4\u529b\u56e3\u3068\u3057\u3066\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u4e0a\u53f8\u306e\u53cd\u5fdc\u3067\u3059\u3002 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185037598/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-So-reagiert-ein-Chef-dessen-Mitarbeiter-als-Hooligan-denunziert-wurde.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:48:45 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Mit ru\u00dfverschmierten Gesichtern stellten Aktivisten des \u201eZentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) ihr neuestes Projekt \u201cSOKO-Chemnitz\u201c vor: Einen Online-Pranger f\u00fcr vermeintlich rechtsextreme Gewaltt\u00e4ter, die in Chemnitz Ende August und Anfang September an Demonstrationen teilnahmen. Auf der Webseite des ZPS wurden Fotos und teilweise erste Hinweise zu Personen ver\u00f6ffentlicht, dazu der Hinweis: \u201eDenunzieren Sie noch heute Ihren Arbeitskollegen, Nachbarn oder Bekannten und kassieren Sie Sofort-Bargeld. Helfen Sie uns, die entsprechenden Problemdeutschen aus der Wirtschaft und dem \u00f6ffentliche..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u82b8\u8853 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-zentrum-fuer-politische-schoenheit-die-kunst-als-pranger-31693874",
            "pub_date": "2018-12-04 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Die Probleme des Rechtsstaats entdeckt man oft nur am Rande. Laut eines Berichts der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung befinden sich bundesweit derzeit 467 Rechtsextremisten, die per Haftbefehl gesucht werden, auf freiem Fu\u00df. Die Haftbefehle k\u00f6nnen jedoch nicht vollstreckt werden, weil die Beschuldigten von den Beh\u00f6rden nicht aufzufinden seien. Dies geht aus einer Antwort der Bundesregierung auf eine Kleine Anfrage der Bundestagsfraktion der Linken hervor. Wie anderen Kriminellen auch, scheint es diesen mutma\u00dflichen politischen Gesinnungst\u00e4tern, von denen jeder Vierte gewaltbereit sein soll, einige..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d4\u30ea\u30aa\u30ea\u30fc -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-pranger-als-performance_aid-34911467",
            "pub_date": "2018-12-04 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Klas Libuda Jetzt r\u00fcckt Chemnitz noch einmal ins Zentrum der \u00d6ffentlichkeit. Drei Monate nachdem dort rechte Demonstranten durch die Stra\u00dfen zogen, gegen Gefl\u00fcchtete, Journalisten und Gegendemonstranten hetzten und das j\u00fcdische Restaurant \u201eSchalom\u201c mit Steinen bewarfen, wird nun pl\u00f6tzlich wieder \u00fcber Chemnitz gesprochen. \u201eKennen Sie diese Idioten?\u201c, fragte das Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) am Montagmorgen via Twitter. Damit war die Aktion \u201eSoko Chemnitz\u201c in der Welt. Ein Link f\u00fchrte zur Internetseite des Projekts. Dort sind Fotos von Dutzenden Menschen zu sehen, die Ende August..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u5831\u544a\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u300cSoko Chemnitz\u300d\u306b\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u3092\u8a2d\u5b9a - \u7d50\u679c -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-demonstranten-aus-chemnitz-entlarven-sich-selbst_aid-34933459",
            "pub_date": "2018-12-05 15:11:31 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "\u00dcberraschende Entwicklung bei der umstrittenen Aktion des \u201eZentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c hatte am Montag unter www.soko-chemnitz.de eine Internetseite freigeschaltet, auf der Fotos von mutma\u00dflichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen in Chemnitz zu sehen waren. Sie rief dazu auf, die Beteiligten zu identifizieren und deren Arbeitgeber zu informieren. F\u00fcr die Aktion wurden nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verd\u00e4chtigen ausgewertet, die unter anderem \u00fcber Facebook frei z..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u6d3e\u306e\u52e2\u529b\u304c\u5831\u544a\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b\uff1a\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u5bb9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5927\u304d\u306a\u7d1b\u4e89 -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/panorama/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-diskussionen-um-meldung-von-rechtsradikalen-im-netz_aid-34903543",
            "pub_date": "2018-12-04 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Die umstrittene \u201eFahndung\u201c nach mutma\u00dflich Beteiligten an den rechten Ausschreitungen Ende August in Chemnitz hat laut Aktivisten des \u201eZentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c bereits Tausende Hinweise erbracht. Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe hatte am Montag unter www.soko-chemnitz.de eine Internetseite freigeschaltet, auf der Fotos von mutma\u00dflichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen in Chemnitz zu sehen sind. Auch deren Arbeitgeber sollen ausfindig gemacht werden. Dazu wurden nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verd\u00e4chtigen ausgewertet. Die \u201eFa..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d1\u30c3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Werner Patzelt\uff09\u300cSOKO CHEMNITZ\u300d\uff1a\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u307e\u3063\u305f\u304f\u3070\u304b\u3052\u305f -  RT German",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=mYjbVCyykUc",
            "pub_date": "2018-12-05 23:54:19 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Nachdem das \"Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c die \"SOKO Chemnitz\u201c ins Leben gerufen hat und so die \u00f6ffentliche Fahndungsaktion der Bild-Zeitung zum G20 in Hamburg unter umgekehrten politischen Vorzeichen zu imitiert, ist die Chemnitzer Polizei aktiv geworden. Der Professor f\u00fcr Politikwissenschaften Werner Patzelt fasst gegen\u00fcber RT zusammen, was er von dem ganzen Vorgang h\u00e4lt. Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/10689..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u4e3b\u7fa9\uff1a\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u67f1\u306e\u8ad6\u4e89 - \u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u8b66\u5bdf\u3092\u6279\u5224 -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/streit-um-online-pranger-kuenstler-kritisieren-polizei-id215940985.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:04:00 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) geht nach R\u00e4umung des Ausstellungsraumes in Chemnitz juristisch gegen die Polizei Sachsen vor. Am Montag hatten die Aktivisten auf der Webseite soko-chemnitz.de dazu aufgerufen, rechtsextremen Demonstranten, die sich Ende August in Chemnitz rechtswidrig verhalten h\u00e4tten, zu denunzieren. Parallel dazu hatte das ZPS in der Chemnitzer Innenstadt einen Laden mit dem Namen \u201eRechercheb\u00fcro Ost\u201c er\u00f6ffnet. Im Schaufenster eines B\u00fcroraumes h\u00e4ngte das ZPS \u201eFahndungsfotos\u201c von vermeintlich Rechtsextremen aus. Da laut Angaben des ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6795\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8a34\u8a1f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184988192/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Mehrere-Strafanzeigen-gegen-Online-Pranger.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Gegen die umstrittene \u201eFahndung\u201c einer K\u00fcnstlergruppe nach mutma\u00dflich Beteiligten an den rechten Ausschreitungen Ende August in Chemnitz sind bislang neun Strafanzeigen gestellt worden. Drei Strafanzeigen seien bislang an die Staatsanwaltschaft Chemnitz \u00fcbermittelt worden, teilte die Polizeidirektion Chemnitz mit. Zuvor hatte das K\u00fcnstlerkollektiv Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) den Polizeieinsatz gegen ihr Chemnitzer B\u00fcro scharf kritisiert. Die Polizei habe sich der \u201eMeinung des Mobs\u201c gebeugt und nach deren Forderungen gehandelt, nicht aber auf einer rechtlichen Grundlage, sagte ein..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u653f\u6cbb\u7684\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3&quot;  - \u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u8b66\u5bdf\u3092\u6279\u5224 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/meinung-des-mobs-gebeugt-zentrum-fuer-politische-schoenheit-kritisiert-polizei-in-chemnitz_id_10022057.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:16:24 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Jan Woitas/dpa Der Online-Pranger des K\u00fcnstlerkollektivs \"Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\" gegen mutma\u00dfliche Beteiligte an ausl\u00e4nderfeindlichen Ausschreitungen in Chemnitz sorgt weiter f\u00fcr Gespr\u00e4chsstoff. Die Gruppe kritisierte am Dienstag das Vorgehen gegen das B\u00fcro des Zentrums in Chemnitz scharf. Die Polizei habe sich der \"Meinung des Mobs\" gebeugt und nach deren Forderungen gehandelt, nicht aber auf einer rechtlichen Grundlage, sagte eine Sprecherin. Die Polizei war am Montag gegen die Aktion eingeschritten. Zur Gefahrenabwehr seien Plakate vom B\u00fcro der Aktivisten entfernt worden, teil..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a6\u30f3\u30c6\u30a3\u306f\u4e2d\u65ad\uff1a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u30cf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u51fa\u308b -  Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/kopfgeld-ausgesetzt-kuenstler-gehen-im-internet-auf-nazi-jagd-31688276",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Sie ist das h\u00fcbsche Gesicht hinter der provokantesten K\u00fcnstleraktion des Jahres: Nina van Bergen vom Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit. Seit gestern macht sie mit ihren rund 70 Mitstreitern Jagd auf Neonazis. Auf einer Internetplattform versprechen sie Kopfgelder f\u00fcr Hinweise auf Rechtsradikale. Vor dem Reichstag bauten sie eine Installation zu der umstrittenen Aktion auf. \u201eGesucht: Wo arbeiten diese Idioten?\u201c Mit diesen Worten will das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit (ZPS) Neonazis entlarven und sie an ihren Arbeitgeber verpfeifen. Die Aktivisten hoffen, dass denunzierte Neonazis noch vor ..."
        },
        {
            "title": "25\u30e6\u30fc\u30ed\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30de\u30cd\u30fc - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/am-internetpranger-25-euro-sofortgeld/23712602.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:37:02 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Sie kommen mit dicken schwarzen Strichen im Gesicht, wie nach einer Nacht im Kohlenkeller. Doch die d\u00fcsteren Gesichter sind kein Partygag. \u201eDas ist der Ru\u00df der deutschen Geschichte\u201c, sagt Philipp Ruch. Der gro\u00dfe schlaksige Mann ist der Wortf\u00fchrer der Aktivisten, die sich \u201eZentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) nennen. Am Montag steht die Handvoll Beru\u00dfter in einem Hotel am Berliner Hauptbahnhof einer Menge Journalisten gegen\u00fcber. Wie Ruch die schmutzig wirkenden Gesichter erkl\u00e4rt, ohne ironischen Unterton, eher getrieben von Bekenntnisdrang und wohl auch beseelt vom enormen Andrang der Med..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7f8e\u306e\u4e2d\u5fc3\uff1a\u300c\u30bd\u30b3\u30fb\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u300d\u306e\u6cd5\u7684\u5e30\u7d50 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-juristische-folgen-fuer-soko-chemnitz-a-1241882.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die erste Unterlassungserkl\u00e4rung ist bereits unterschrieben: Wie das J\u00fcdische Forum in Berlin mitteilte, hat das Zentrum f\u00fcr Politische Sch\u00f6nheit Fotos des Vereins von der Homepage entfernt. Au\u00dferdem habe namentlich Philipp Ruch f\u00fcr die K\u00fcnstlergruppe eine Unterlassungserkl\u00e4rung unterzeichnet und sich f\u00fcr die unrechtm\u00e4\u00dfige Nutzung der Bilder des J\u00fcdischen Forums entschuldigt. Hintergrund ist die Website \"Soko Chemnitz\", die das K\u00fcnstlerkollektiv am Montag freigeschaltet hatte. Darauf ruft es in einem \"Katalog der Gesinnungskranken\" mit Fotos und Steckbriefen dazu auf, Nazis zu identifiziere..."
        },
        {
            "title": "\u544a\u767a\uff1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306f\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u6297\u8b70\u8005\u3092\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u5316\u3059\u308bSlavegirl  -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/aktivisten-stellen-chemnitz-demonstranten-an-online-pranger-id215929885.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die K\u00fcnstler- und Aktivistengruppe \u201eZentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\u201c (ZPS) will sich erneut mit einer Aktion gegen Rechts engagieren. Auf einer neuen Webseite \u201efahnden\u201c die Aktivisten nach Teilnehmern rechter Ausschreitungen Ende August in Chemnitz. Auf der Seite sind Demonstranten auf Fotos zu sehen \u2013 und dazu ein Aufruf zum Denunzieren gegen Geld. Besucher der Seite sollen Menschen auf den Bildern identifizieren, auch Arbeitgeber der abgebildeten Personen sollen sich beteiligen und damit, so der Aufruf, \u201eHaltung zeigen\u201c. \u201eDenunzieren Sie noch heute Ihren Arbeitskollegen, Nachbarn oder Be..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u6d3e\u306e\u66b4\u529b\u3092\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u304c\u300c\u691c\u7d22\u300d\u3059\u308b -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/politaktivisten-fahnden-nach-rechten-gewaltt%C3%A4tern/a-46552575",
            "pub_date": "2018-12-03 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Rund drei Monate nach den Demonstrationen im s\u00e4chsischen Chemnitz haben die K\u00fcnstler des \"Zentrums f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit\" (ZPS) eine neue Webseite mit dem Titel \"Soko Chemnitz\" vorgestellt. Sie soll Teilnehmer der rechten Aufm\u00e4rsche in der Stadt entlarven. Auch ein sogenanntes Rechercheb\u00fcro Ost will das K\u00fcnstlerkollektiv in der ostdeutschen Stadt einrichten. Auf der Internetseite sind Fotos von mutma\u00dflichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen zu sehen. Dazu wurden laut ZPS drei Millionen Bilder von 7000 Verd\u00e4chtigen ausgewertet. \"Das Ziel: den Rechtsextremis..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u4eca\u65e5\u544a\u3052\u308b\uff01&quot;  -  &quot;Soko Chemnitz&quot;\u306e\u30c8\u30e9\u30d6\u30eb -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181204323177952-soko-chemnitz-rechtsextreme/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Kunst darf provozieren und Grenzen \u00fcberschreiten \u2013 das hat sie schon immer getan. Manchmal muss sie es sogar. Den Finger in die Wunde legen, gesellschaftliche oder politische Missst\u00e4nde aufzeigen und anprangern. Dass das nicht jedem gef\u00e4llt, liegt in der Natur der Sache. Genau deswegen gibt es die Kunstfreiheit, die den K\u00fcnstlern den Raum und die Sicherheit bietet, eben dieses zu tun. An einer Aktion des K\u00fcnstlerkollektivs Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit scheiden sich jedoch die Geister und offenbar ist man sich nicht einig, ob sie noch von der Kunstfreiheit abgedeckt ist. \u201ePolitischer Bli..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30c8\uff1a\u6700\u521d\u306e\u4f1a\u793e\u306f\u305d\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Berliner KURIER",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/nazi-jagd-erste-firma-erkennt-ihren-mitarbeiter-31693772",
            "pub_date": "2018-12-04 16:55:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Um Neonazis an ihre Arbeitgeber zu verpfeifen, haben Kunstaktivisten Fotos von Demonstranten ins Internet gestellt und Kopfgelder ausgelobt. Mehrere mutma\u00dfliche Rechte sind mittlerweile enttarnt worden, darunter ein Mitarbeiter einer Berliner Firma. Es ist die provokanteste Kunstaktion des Jahres. Das Zentrum f\u00fcr politische Sch\u00f6nheit (ZPS) hatte am Montag auf seiner Internetseite soko-chemnitz.de Fotos von Demonstranten der rechten Aufm\u00e4rsche in Chemnitz hochgeladen. Umstrittene Aktion Nach eigenen Angaben werteten sie daf\u00fcr rund drei Millionen Bilder von 7000 \u201eVerd\u00e4chtigen\u201c aus. Sie wollen..."
        }
    ]
}