{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSEptWkhob01CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30da\u30d7\u30b7\u3001AFD\u652f\u6301\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6cd5\u7684\u63aa\u7f6e\u3092\u691c\u8a0e -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/menschen/pepsi-prueft-rechtliche-schritte-gegen-afd-anhaenger-15929363.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Ein gef\u00e4lschtes Coca-Cola Plakat gegen die AfD machte vor einigen Tagen die Runde in den sozialen Netzwerken. Nun kontert die Partei mit..."
        },
        {
            "title": "AfD\uff1a\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77Haldenwang\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u898b\u305f\u3044 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/sperrfrist-6-00-uhr-fuehrungsspitze-jetzt-komplett-neuer-verfassungsschutz-praesident-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen_id_10034359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Afd\u306e\u4e0a\u53f8Gauland\uff1a\u300c\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u4eba\u3005\u3092\u5b89\u5168\u306b\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u300d -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/tabubruch-afd-chef-gauland-halte-leute-fuer-ungefaehrlich-die-oeffentlich-den-hitlergruss-zeigen_id_10034214.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Der AfD-Vorsitzende Alexander Gauland h\u00e4lt Personen, die \u00f6ffentlich den Hitlergru\u00df zeigen, f\u00fcr bl\u00f6d, aber ungef\u00e4hrlich. Das erkl\u00e4rte er in einem Interview mit ..."
        },
        {
            "title": "Afd\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30f3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c0\u30fc\u5730\u65b9\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u306b\u3064\u3044\u3066\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30fb\u30dc\u30eb\u30af\u30b7\u30c1\u30e7\u30f3",
            "link": "http://www.lvz.de/Region/Borna/AfD-Sprecher-beschwert-sich-ueber-Afrikaner-im-Ruegenwalder-Spot",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30c1\u30a7\u30f3\u30c6\u30f3",
            "source_url": "http://www.lvz.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AFD\u306e\u30c1\u30e3\u30c3\u30c8\u30ed\u30b0\uff1aH\u00f6cke\u306e\u7ffc\u7d76\u671b\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u7a4f\u5065\u6d3e -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd-chatprotokolle--wie-die-gemaessigten-der-partei-am-hoecke-fluegel-verzweifeln-8479302.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068\u30a2\u30a4\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u904b\u52d5\uff1a\u6a29\u5229\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u3068\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u304b - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/afd-und-identitaere-bewegung-wie-rechte-die-propaganda-gegen-den-migrationspakt-organisieren/23729410.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:05 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "AfD, rechte Blogs und andere Populisten Hand in Hand: Bei der Kampagne gegen den Migrationspakt wurden auch B\u00fcndnisse mit Polen und \u00d6sterreichern ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30c0\u884c\u52d5\uff1a\u300c\u306f\u3044\u3001\u767d\u4eba\u7537\u6027\u300d - \u5358\u7d14\u306a\u884c\u52d5 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/article185133568/AfD-Aktion-Ja-zu-weissen-Maennern-eine-einfaeltige-Aktion.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Afd\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304cSayn-Wittgenstein\u306eDoris\u3092\u6295\u3052\u6368\u3066\u308b -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/2018/politik/afd-fraktion-schmeisst-doris-von-sayn-wittgenstein-raus-58822752.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Die schleswig-holsteinische AfD-Landtagsfraktion hat die Landesvorsitzende Doris von Sayn-Wittgenstein aus der Fraktion ausgeschlossen."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u3068\u306e\u5225\u308c\u306f\u5225\u3067\u3059\u304b\uff1f -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/ist-angela-merkels-abschied-der-untergang-der-afd-15925884.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Mit dem Schlachtruf \u201eMerkel muss weg\u201c mobilisierte die AfD \u00fcber viele Jahre hinweg W\u00e4hler. Jetzt hat die Kanzlerin ihren langsamen Abschied eingel\u00e4utet."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u7ffc\u3068\u5c02\u9580\u77e5\u8b58\u306e\u6b20\u5982\uff1aAFD\u3067\u307e\u3059\u307e\u3059\u515a\u306e\u51fa\u53e3 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/bundesvorstand-kehrt-gauland-partei-den-ruecken-rechtsruck-mangelnder-sachverstand-und-sektenartiger-personenkult-um-bjoern-hoecke-immer-mehr-parteiaustritt-in-der-afd_id_10030833.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Ende Dezember 2017 wurde der Potsdamer Steffen K\u00f6niger in den Bundesvorstand der AfD gew\u00e4hlt. Ein Jahr sp\u00e4ter kehrt er nun nicht nur dem Vorstand, ..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306e\u5606\u9858\u59d4\u54e1\u4f1a\uff1a\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u3068\u306e\u6226\u3044\u65b9 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/petitionsausschuss-des-bundestages-wie-die-afd-gegen-den-migrationspakt-kaempft/23715494.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die AfD geht im Petitionsausschuss des Bundestags mit allen Mitteln gegen den UN-Migrationspakt vor. Eine Mitarbeiterin bat nach Bedrohungen um ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff1aAfD\u8a00\u8a9e\u300c\u72af\u7f6a\u8005\u306e\u5c02\u9580\u7528\u8a9e\u300d -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/Germanist-AfD-Sprache-Jargon-von-Verbrechern,afd2100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Der G\u00f6ttinger Literaturprofessor Heinrich Detering nennt die AfD-Sprache einen \"Jargon von Verbrechern\": Die Sprache transportiere Vernichtungsfantasien ..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u4e0a\u53f8Haldenwang\u306fAfD  -  BILD\u3092\u898b\u305f\u3044",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/verfassungsschutz-neuer-chef-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen-58880064.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Jetzt nimmt der Verfassungsschutz die AfD ins Visier! Der neue Chef Thomas Haldenwang (58) will die Partei mit seinem neuen F\u00fchrungs-Team verst\u00e4rkt ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5c02\u9580\u5bb6AKK\uff1a\u30b3\u30eb\u30c6\uff1aAFD\u6709\u6a29\u8005\u3092\u8fd4\u3059\u6a5f\u4f1a - \u4eca\u65e5\u306eZDF",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/korte-zu-kramp-karrenbauer-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:58:59 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "AKK gleich Merkel? Ein \"Weiter so\" sieht Politikexperte Korte durch die neue CDU-Chefin nicht. Es gebe die Chance, AfD-W\u00e4hler zur\u00fcckzuholen. Und dass ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6a29\u5229\uff1a\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u306a\u3044\u3079\u304d\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185053744/Rechte-gegen-Migrationpakt-Eine-Kampagne-die-nicht-aussehen-sollte-wie-eine-Kampagne.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "AfD und Rechtsextreme haben dazu beigetragen, damit \u00fcber den Migrationspakt geredet wird. Chatprotokolle zeigen, dass mit Massenmails das ..."
        },
        {
            "title": "\u300cAfD\u306b\u8cdb\u6210\u3060\uff01\u300d\uff1a\u30da\u30d7\u30b7\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30af\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u304c\u767b\u5834 - \u4eca\u306f\u6012\u308a\u3092\u8105\u304b\u3059 -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/neon/wilde-welt/politik/-sag-ja-zur-afd----pepsi-fake-plakat-aufgetaucht---jetzt-droht-aerger-8479878.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "AfD-Gegner und AfD-Anh\u00e4nger liefern sich gerade einen Wettkampf mit Fake-Plakaten. Nach dem gef\u00e4lschten Coca-Cola-Plakat ist nun eine Fake-Werbung ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u306fAfD\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\uff1a\u653f\u6cbb\u306b\u306f\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059ban  -  taz.de",
            "link": "http://www.taz.de/!5553438/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "taz.de",
            "source_url": "http://www.taz.de",
            "desc": "Nachdem sie im Stadion gegen die AfD protestierten, hat der VfB Oldenburg seinen Fans verboten, politische Banner zu zeigen. Das wirft Fragen auf."
        },
        {
            "title": "Afd\u306f\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u7684\u3067\u91cd\u8981\u306a\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304b\u3089\u96e2\u308c\u305f\u5b66\u751f\u3092\u7dad\u6301\u3057\u305f\u3044 -  WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/bochum/afd-will-schueler-von-rassismuskritischem-projekt-fernhalten-id215960243.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "WAZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Mit einem Brief an die Bezirksregierung wollte die AfD wohl die Teilnahme von Sch\u00fclern an einem Uni-Projekt verhindern. Das Thema war Rassismus."
        },
        {
            "title": "\u6279\u5224\u306e\u4e2d\u3067 &quot;\u8aa4\u3063\u305f\u767a\u8a00&quot;\u306e\u305f\u3081AFD\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184958110/AfD-Abgeordneter-wegen-frauenverachtender-Aeusserungen-in-der-Kritik.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:45:59 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wegen seiner \u00c4u\u00dferungen zur Frauenquote sieht sich der baden-w\u00fcrttembergische AfD-Landtagsabgeordnete Heiner Merz in der Kritik. Umweltminister Franz ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u72ac\u300d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u3001AfD\u306e\u4e0d\u5b89\u304b\u3089\u90ca\u5916\u3078 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/leute/article215959999/Dogs-of-Berlin-Regisseur-zog-aus-AfD-Angst-an-Stadtrand.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Zunehmender Rechtspopulismus bereitet der Berliner Kreativszene Sorgen. Christian Alvart zog deshalb sogar aus Mitte weg."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1a\u6c11\u4e8b\u8a34\u8a1f\u3067\u306e\u4e89\u8b70 -  Bundestagsmitarbeiterin offset  -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/harte-auseinandersetzungen-im-petitionsausschuss-migrationspakt-afd-stellt-bundestagsmitarbeiter-an-pranger-bis-eine-sich-versetzen-laesst_id_10028176.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:22 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Die AfD macht seit Wochen Stimmung gegen den UN-Migrationspakt, teils mit falschen Behauptungen. Als Kampfplatz hat die Partei nicht nur das ..."
        },
        {
            "title": "Vfb\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u306e\u30c8\u30e9\u30d6\u30eb\uff1a\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u3088\u308b\u53cdAfD\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u304c\u7d1b\u4e89\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b -  Nordwest-Zeitung",
            "link": "https://www.nwzonline.de/fussball/oldenburg-aerger-beim-vfb-oldenburg-anti-afd-plakate-von-fans-sorgen-fuer-streit_a_50,3,1806500368.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:48:00 GMT",
            "source_nm": "Nordwest-\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3\u30b0",
            "source_url": "https://www.nwzonline.de",
            "desc": "Die Gruppierung \u201eVfB f\u00fcr Alle\u201c protestierte mit Spruchb\u00e4ndern gegen den Parteitag der AfD in Oldenburg \u2013 doch der Verein lie\u00df einige Transparente entfernen ..."
        },
        {
            "title": "Sayn-Wittgenstein\u306eAfD\u306e\u30dc\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\uff1f -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Rueckendeckung-fuer-AfD-Chefin-von-Sayn-Wittgenstein,afd2096.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Die AfD-Fraktion wollte Landeschefin von Sayn Wittgenstein nicht mehr haben. Aber in der Partei gibt es offenbar auch Unterst\u00fctzung f\u00fcr sie. Ein Schreiben des ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u8b70\u4f1a - \u8ab0\u3082AfD  - S\u00fcddeutsche.de\u306e\u96a3\u306b\u5ea7\u308a\u305f\u3044",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayerischer-landtag-sitzordnung-streit-afd-1.4240013",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "S\u00fcddeutsche.de",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Im Landtag ist ein Streit um die Sitzordnung entbrannt. Keiner will direkt neben der AfD sitzen, aber die CSU will die Liberalen genau dorthin schicken."
        },
        {
            "title": "CDU\uff1a\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30ba\u306f\u3001AFD  -  WORLD\u3092\u6271\u3046\u4e0a\u3067\u7d1b\u4e89\u3067\u6226\u3046",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184783588/CDU-Friedrich-Merz-legt-im-Streit-um-Umgang-mit-der-AfD-nach.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Friedrich Merz kontert die Kritik an seiner knapp zehnj\u00e4hrigen bundespolitischen Auszeit. Er kritisiert erneut die Strategie der CDU im Umgang mit der AfD und ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\uff1a\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u306e\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u304cAfD\u306b\u6483\u589c -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/news/politik-und-wirtschaft/cdu-parteitag-abschiedsgeschenk-fuer-angela-merkel-ist-fuer-einige-ein-absolutes-no-go-29018792",
            "pub_date": "2018-12-05 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "In unserem Politik-News-Ticker informieren wir Sie laufend aktuell \u00fcber die Entwicklungen in der deutschen Politik."
        },
        {
            "title": "\u5224\u65ad\uff1a\u61b2\u6cd5\u4e0a\u306e\u4fdd\u8b77\u306fMaa\u00dfensAFD\u306e\u9023\u7d61\u5148\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/gerichtsurteil-verfassungsschutz-muss-ueber-maassens-afd-kontakte-auskunft-geben/23717010.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:28 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Maa\u00dfen durfte nicht zu Politikerkontakten mauern, sagt das Verwaltungsgericht K\u00f6ln nach einer Klage des Tagesspiegels."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\uff08AfD\uff09\u56fd\u6c11\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c7\u30e2\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/id_84904700/afd-abgeordneter-ruft-zu-demo-gegen-migrationspakt-auf.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Der AfD-Landtagsabgeordnete Stefan R\u00e4pple hat f\u00fcr Samstag zu einer Demonstration in Stuttgart gegen den UN-Migrationspakt aufgerufen. Auf Twitter ..."
        },
        {
            "title": "AfD\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u6c0f\u306f\u8b70\u8ad6\u306e\u4f59\u5730\u306e\u3042\u308b\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u5f15\u7528\u3059\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184952946/AfD-Politiker-Ralph-Weber-stellt-umstrittenen-Mitarbeiter-ein.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "In Mecklenburg-Vorpommern hat der Landtagsabgeordnete Ralph Weber einen Mitarbeiter aus dem Neonazi-Umfeld angestellt. Weber sieht kein Problem in ..."
        },
        {
            "title": "AfD\u30af\u30ed\u30fc\u30ba\u8ca1\u56e3\uff1aErika Steinbach\u3001\u8ca1\u56e3\u3001\u305d\u3057\u3066\u6570\u767e\u4e07\u4eba -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/afd-nahe-stiftung-erika-steinbach-die-stiftung-und-die-millionen/23708620.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:58:57 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Sie hat viel Hass auf sich gezogen. Nun ist Erika Steinbach zur\u00fcck in der Politik, will die Gesellschaft ver\u00e4ndern. Mit einer AfD-nahen Stiftung \u2013 und einem ..."
        },
        {
            "title": "AFD\uff1a\u5143\u9023\u90a6\u7406\u4e8b\u4f1a\u306eSteffenK\u00f6niger\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd--ex-bundesvorstand-steffen-koeniger-im-interview-8474426.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Er schaffte es in den AfD-Bundesvorstand \u2013 und hat nun die Partei verlassen. Im Interview mit dem stern spricht der Landtagsabgeordnete Steffen K\u00f6niger ..."
        },
        {
            "title": "Afd\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u5f92\u306e\u5317 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung\u306e\u9589\u9396\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/afd-fordert-schliessung-von-muslimischer-kita-15924255.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Die rheinland-pf\u00e4lzische AfD will die einzige muslimische Kita des Landes schlie\u00dfen. Doch die Betreiber wehren sich gegen den Vorwurf der Radikalisierung."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ac\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\uff1a\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u8868\u73fe\u306e\u81ea\u7531\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5947\u5999\u306a\u7406\u89e3\u304c\u3042\u308b\u300d -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/alexander-gauland---in-der-afd-herrscht-ein-merkwuerdiges-verstaendnis-von-meinungsfreiheit--8475394.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Der AfD-Vorsitzende Alexander Gauland hat Probleme, den Mitgliedern seiner Partei die Grenzen der Meinungsfreiheit aufzuzeigen. Der Parteichef sagte der ..."
        },
        {
            "title": "Alice Weidel\u306f\u3001Ravensburg-t-online.de\u3067AfD\u5e02\u6c11\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/id_84894048/alice-weidel-zum-afd-buergerdialog-in-ravensburg-erwartet.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:36:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5e02\u8b70\u4f1a -  AfD\u306f\u6cbb\u5b89\u5ec3\u6b62\u304b\u3089\u81ea\u3089\u306e\u5e02\u8b70\u4f1a\u3092\u96e2\u308c\u308b -  Stuttgarter Zeitung",
            "link": "https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.kommunalwahl-2019-in-stuttgart-afd-laesst-eigenen-stadtrat-von-der-security-rauswerfen.d4c0a750-5dca-4ba7-8b1e-7658310463dc.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30fc\u30bf\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-zeitung.de",
            "desc": "Der letzte im Gemeinderat verbliebene AfD-Stadtrat ist bei der Kreispartei in Ungnade gefallen \u2013 und wird schlie\u00dflich sogar vom Sicherheitsdienst aus dem Saal ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u5831\u544a\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\uff1a\u6559\u5e2b\u3068\u5b66\u751f\u304c\u6226\u3046 - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/afd-meldeportal--lehrer-und-schueler-wehren-sich---demonstration-in-hamburg-8475116.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Das umstrittene Meldeportal der AfD gegen Lehrerinnen und Lehrer mobilisiert in Hamburg Hunderte Demonstranten. Lehrkr\u00e4fte, Sch\u00fcler und Gewerkschaften ."
        },
        {
            "title": "\u7591\u308f\u3057\u3044AFD\u515a\u306e\u5bc4\u4ed8\u306e\u305f\u3081\u306b\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u308b -  TAG24",
            "link": "https://www.tag24.de/nachrichten/afd-parteispenden-alternative-fuer-deutschland-alice-weidel-schweiuz-bodensee-baden-wuerttemberg-892121",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "TAG24",
            "source_url": "https://www.tag24.de",
            "desc": "Wegen dubiosen AfD-Parteispenden: Jetzt bittet die deutsche Justiz die Schweiz um Unterst\u00fctzung bei der Aufkl\u00e4rung rund um den Skandal um Alice Weidel."
        },
        {
            "title": "AFD\u306e\u30dc\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30c6\u30f3\uff1a\u82e5\u3044\u515a\u304c\u904e\u6fc0\u6d3e\u304b\u3089\u5206\u96e2\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/afd-chef-meuthen-parteinachwuchs-extremisten-trennen-33446492",
            "pub_date": "2018-12-02 15:05:39 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "AfD-Chef J\u00f6rg Meuthen hat der Nachwuchsorganisation seiner Partei mit Konsequenzen gedroht, sollte sie sich nicht von Extremisten trennen."
        },
        {
            "title": "\u96e3\u6c11\u6761\u7d04\uff1aBundestag\u306eWeingartener CDU\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304cAfD  -  Swabian\u3092\u89e3\u6563",
            "link": "https://www.schwaebische.de/landkreis/landkreis-ravensburg/weingarten_artikel,-fl%C3%BCchtlingspakt-weingartener-cdu-bundestagsabgeordneter-nimmt-afd-auseinander-_arid,10973918.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3",
            "source_url": "https://www.schwaebische.de",
            "desc": "Axel M\u00fcller greift im Bundestag die AfD-Fraktion mit scharfen Worten an und verteidigt den Fl\u00fcchtlingspakt. Was das Thema mit einem \"Vesper\" bei der AfD zu ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u65b0\u30ca\u30c1\u30b9\u3068\u904e\u6fc0\u6d3e\u306e\u518d\u516c\u6f14 -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/afd-politiker-demonstrierten-wieder-mit-neo-nazis-und-extremisten_de_5c03a548e4b0606a15b6179a",
            "pub_date": "2018-12-02 09:56:28 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "In Westen nichts Neues. \u25bb Rund 1000 Menschen haben nach Polizeiangaben am Samstag vor dem Brandenburger Tor in Berlin gegen den umstrittenen ..."
        },
        {
            "title": "Afd\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3067\uff1a\u597d\u5947\u5fc3\u3092\u305d\u305d\u308b\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1aFC St. Pauli\u306e\u4f55\u3082\u306a\u3044\u7159 -  Hamburger Morgenpost",
            "link": "https://www.mopo.de/sport/fc-st-pauli/mit-afd-hintergrund--kurioser-antrag--viel-rauch-um-nichts-beim-fc-st--pauli-31698482",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30fb\u30e1\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.mopo.de",
            "desc": "Ein Vertreter von \"Pro Rauchfrei e.V.\" sorgt mit seinem Antrag und seinem Auftreten bei der Mitgliederversammlung des FC St. Pauli f\u00fcr eine Farce. Sogar die ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\uff1aWeingartener CDU\u8b70\u54e1\u304cAfD  -  Swabian\u3092\u524a\u9664",
            "link": "https://www.schwaebische.de/landkreis/landkreis-ravensburg/weingarten_artikel,-migrationspakt-weingartener-cdu-bundestagsabgeordneter-nimmt-afd-auseinander-_arid,10973918.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3",
            "source_url": "https://www.schwaebische.de",
            "desc": "Axel M\u00fcller greift im Bundestag die AfD-Fraktion mit scharfen Worten an und verteidigt den Migrationspakt. Was das Thema mit einem \"Vesper\" bei der AfD zu ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u5354\u5b9a\u3092\u96c6\u3081\u308b -  AfD\u306f\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u3067\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3059 -  Stuttgarter Nachrichten",
            "link": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.kundgebung-zum-migrationspakt-in-stuttgart-afd-geht-von-gegenprotesten-begleitet-auf-die-strasse.871e180c-2144-4efa-955e-c582c15dd799.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "source_url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de",
            "desc": "Zum Thema Migrationspakt der UN hat die AfD f\u00fcr den Samstag eine Versammlung in Stuttgart angemeldet. Das ruft auch ihre Gegner auf den Plan. Ein paar ..."
        },
        {
            "title": "fd\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u304c\u515a\u66f8\u8a18\u3092\u62d2\u5426Sayn-Wittgenstein  - \u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u6d3e\u3068\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a|\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/landesparteichefin-sayn-wittgenstein-von-kieler-afd-fraktion-ausgeschlossen-zr-10612138.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:15:38 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u9078\u6319\u3067\u306e\u9078\u6319 -  CDU\u3068AFD\u306f\u8ffd\u653e\u62d8\u7981\u306e\u305f\u3081\u306e\u9867\u554f\u3068\u3057\u3066Juliane Nagel\u3092\u62d2\u7d76\u3059\u308b -  Leipziger Volkszeitung",
            "link": "http://www.lvz.de/Leipzig/Lokales/CDU-und-AfD-lehnen-Juliane-Nagel-als-Beirat-fuer-Abschiebehaft-ab",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30c1\u30a7\u30f3\u30c6\u30f3",
            "source_url": "http://www.lvz.de",
            "desc": "Die Landtagsabgeordnete Juliane Nagel (Linke) wurde von ihrer Fraktion f\u00fcr den Beirat der s\u00e4chsischen Abschiebehaftanstalt nominiert. Bei der Wahl am 5."
        },
        {
            "title": "WigbertL\u00f6er\uff1aAfd\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304cWhatsapp  -  STERN.de\u3067\u8b70\u8ad6\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/wigbert-loeer--stern-redakteur-berichtet--worueber-afd-mitglieder-via-whatsapp-diskutieren-8480320.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:42 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Durch die AfD geht ein immer tieferer Riss zwischen den Moderaten und dem rechten Fl\u00fcgel um Bj\u00f6rn H\u00f6cke. stern-Redakteur Wigbert L\u00f6er berichtet, was ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u79fb\u52d5\u5354\u5b9a\u306b\u53cd\u3057\u3066AfD\u304c\u52d5\u54e1 -  NDR.de",
            "link": "https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/AfD-mobilisiert-in-Hamburg-gegen-Migrationspakt,afd2098.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "NDR.de",
            "source_url": "https://www.ndr.de",
            "desc": "Die AfD hat sich noch einmal klar gegen den UN-Migrationspakt ausgesprochen. Dieser Pakt habe eine \"unkontrollierte Zuwanderung\" zur Folge, hei\u00dft es in ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30eb\u30bf\u30ca\u30c6\u30a3\u30d6\uff1a9\u3064\u306e\u9a5a\u304f\u3079\u304dAFD\u306e\u4e8b\u5b9f - \u5f15\u304d\u51fa\u3057\u3001\u7ffc\u306e\u6226\u3044\u3001\u5927\u304d\u306a\u5bc4\u4ed8 -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/deutschland/alternative-fuer-deutschland--neun-ueberraschende-afd-fakten---austritte--fluegelkaempfe--grossspenden-7222672.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:34:49 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Die AfD hat einen Aufstieg erlebt wie kaum eine deutsche Partei vor ihr. Trotzdem gibt es einige Dinge \u00fcber die \"Alternative f\u00fcr Deutschland\", die man so ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30a6\u30f3\u30bf\u30a6\u30f3 -  AfD\u306f\u79fb\u4f4f\u6761\u7d04\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3092\u62db\u304f -  Hannoversche Allgemeine",
            "link": "http://www.haz.de/Hannover/Aus-der-Stadt/Innenstadt-AfD-laedt-zru-Kundgebung-gegen-den-Migrationspakt",
            "pub_date": "2018-12-07 19:11:00 GMT",
            "source_nm": "Hannoversche Allgemeine",
            "source_url": "http://www.haz.de",
            "desc": "Der nieders\u00e4chsische Landesverband der Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) hatte am Freitagabend zu einer Kundgebung gegen den geplanten ..."
        }
    ]
}