{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFk1Y0d0NUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CDU\u306eKramp-Karrenbauer\u8b70\u9577\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30bc\u30a4\u30df\u30a2\u30af\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3092\u3001\u4e0d\u5e78\u306a\u6df7\u4e71\u304b\u3089\u59cb\u3081\u307e\u3059\u3002\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/cdu-vorsitzende-kramp-karrenbauer-macht-paul-ziemiak-zum-generalsekretaer-startet-mit-ungluecklicher-verwechslung-zr-10826508.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:17:01 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\uff1aKramp-Karrenbauer\u306f\u65b0\u3057\u3044CDU\u4f1a\u9577\u3067\u3042\u308bDerwesten.de",
            "link": "https://www.derwesten.de/politik/cdu-wahl-merz-jens-spahn-kramp-karrenbauer-stichwahl-id215951953.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:41 GMT",
            "source_nm": "Derwesten.de",
            "source_url": "https://www.derwesten.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer tritt die Nachfolge Angela Merkels an. 517 Stimmen holte sie in der Stichwahl, Friedrich Merz unterlag knapp. Jens Spahn war im ..."
        },
        {
            "title": "AKK\u306fCDU\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u307e\u3059\uff1a\u4ecaMerz\u306f\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Spahn\u306b\u53b3\u3057\u3044\u5224\u65ad\u3092\u4e0b\u3057\u305fBosbach |\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/akk-holt-cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhartem-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:14:17 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Merz und Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Seehofer lobt Merkel pl\u00f6tzlich in h\u00f6chsten T\u00f6nen."
        },
        {
            "title": "Liveblog\uff1aKramp-Karrenbauer\u306f\u3001CDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8b70\u9577\u3067\u3059 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/liveblog-kramp-karrenbauer-ist-neue-vorsitzende-der-cdu-15929379.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "AKK gewinnt Stichwahl gegen Merz ++ Merz will nach seiner Niederlage nicht f\u00fcr das CDU-Pr\u00e4sidium kandidieren ++ Spahn will f\u00fcr das..."
        },
        {
            "title": "CDU\u8b70\u9577\uff1aMerz\u306fMerkel\u306bKramp-Karrenbauer\u3068Spahn\u3068\u306e\u5927\u304d\u306a\u7d04\u675f\u3092\u4e0e\u3048\u308b|\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/cdu-vorsitz-merz-gibt-merkel-grosses-versprechen-kampf-mit-kramp-karrenbauer-und-spahn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:34 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Friedrich Merz, Annegret Kramp-Karrenbauer oder Jens Spahn? Fast alle rechnen mit einer knappen Abstimmung \u00fcber die Nachfolge von Angela Merkel als ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u8b70\u9577\uff1a\u8ab0\u304c\u305d\u308c\u3092\u8a00\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f | TIME ONLINE  -  TIME\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2018-12/cdu-vorsitz-quiz-annegret-kramp-karrenbauer-friedrich-merz",
            "pub_date": "2018-12-07 12:19:34 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Konservativ k\u00f6nnen Kramp-Karrenbauer, Merz und Spahn alle: Wir haben Zitate der drei Kandidaten f\u00fcr den CDU-Vorsitz vermischt. Wissen Sie, welches von ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u9996\u76f8\uff1f &quot;Illner&quot;\u304cCDU\u306e\u5e0c\u671b\u3092Kinnert\u306e\u7206\u767a\u7684\u306a\u544a\u767d\u306b -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/grunen-kanzler-bei-illner-macht-cdu-hoffnung-kinnert-brisantes-gestandnis_de_5c0a267de4b0de79357b791c",
            "pub_date": "2018-12-07 08:41:56 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Leyen\u304b\u3089Sch\u00e4uble\u307e\u3067\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u305d\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3057\u305f&quot;  -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-ursula-von-der-leyen-ueber-schaeubles-merz-unterstuetzung-verwundert-a-1242403.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:26 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Wolfgang Sch\u00e4ubles klare Positionierung f\u00fcr Friedrich Merz im CDU-Dreikampf um den Parteisitz sorgt weiterhin f\u00fcr Irritationen. Nun \u00e4u\u00dferte sich Ursula von ..."
        },
        {
            "title": "AKK\u306fCDU\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u3067\u9078\u6319\u3067\u52dd\u5229\u3057\u307e\u3059\uff1a\u8ab0\u304c\u30e1\u30eb\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u72af\u3057\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u5199\u771f",
            "link": "https://www.bild.de/bild-plus/politik/inland/politik-inland/akk-gewinnt-wahl-um-cdu-vorsitz-wer-oder-was-hat-es-fuer-merz-verbockt-58895122.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:38:46 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Vorsitzende. Nur 18 Stimmen fehlten Friedrich Merz zum Sieg.Lesen Sie mit BILDplus die Analyse, warum Merz so ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u306b\u5411\u3051\u3066\u6226\u3046\uff1a\u5143\u793e\u4f1a\u5927\u81e3Bl\u00fcm\u306fSpahn\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b &quot;\u4ed5\u4e8b\u306e\u5f8c\u306e\u82f1\u96c4&quot;  -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-vorsitz-norbert-bluem-schimpft-auf-jens-spahn-und-friedrich-merz-a-1242079.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Im Schlussspurt um den CDU-Parteivorsitz hat Annegret Kramp-Karrenbauer in Norbert Bl\u00fcm einen prominenten F\u00fcrsprecher. F\u00fcr die beiden anderen ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff1a\u305d\u308c\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u306aSch\u00e4uble\u63f4\u52a9\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a00\u3046\u3053\u3068\u3067\u3059|\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/friedrich-merz-sagt-er-zur-umstrittenen-schaeuble-hilfe-zr-10617129.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:58:47 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Der Kandidat um den CDU-Parteivorsitz Friedrich Merz geht zusammen mit Annegret Kramp-Karrenbauer als Favorit ins Rennen um den CDU-Vorsitz. Doch er ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6279\u5224\uff1a\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u306b\u3088\u308b\u30cd\u30af\u30bf\u30a4\u306e\u30da\u30f3\u30ae\u30f3\u306f\u3069\u3046\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3059\u304b\uff1f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/icon/partnerschaft/article185160584/Stilkritik-Was-bedeuten-die-Pinguine-auf-der-Krawatte-von-Friedrich-Merz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:01 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Er h\u00e4tte jede, wirklich jede Krawatte tragen k\u00f6nnen. Doch Friedrich Merz entschied sich am CDU-Parteitag f\u00fcr ein Pinguin-Muster. Was haben die Tiere f\u00fcr eine ..."
        },
        {
            "title": "AKK\u306fMerz\u3068Spahn\u306b\u52dd\u3064 - \u3053\u308c\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u3064\u3076\u3084\u304d\u3067\u3059 - \u5f01\u5f53",
            "link": "https://www.bento.de/today/cdu-akk-setzt-sich-gegen-merz-und-spahn-durch-das-sind-die-besten-tweets-a-b2aaea15-bcee-432f-8b37-7437743b05a2",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:03 GMT",
            "source_nm": "\u5f01\u5f53",
            "source_url": "https://www.bento.de",
            "desc": "Am Freitag wurde Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. Sie setzte sich gegen ihre Gegner Friedrich Merz und Jens\u2026"
        },
        {
            "title": "\u7247\u9762\u5927\u4f1a -  FAZ  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30bf\u30fc\u30a2\u30eb\u30b2\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/merz-gegen-kramp-karrenbauer-einseitiger-wettstreit-kommentar-15928359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Friedrich Merz und Annegret Kramp-Karrenbauer wollen die Delegierten beeindrucken \u2013 mit Entlastungsversprechen. Den Mut, das Erwirtschaften vor das ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30b5\u306e\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb\uff1a\u500b\u4eba\u7684\u306a\u6bd4\u8f03\u3067Merz\u306fNahles  -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185141242/Forsa-Umfrage-Im-persoenlichen-Vergleich-gewinnt-Merz-nur-gegen-Nahles.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:01 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Sowohl die Deutschen als auch die CDU-Anh\u00e4nger favorisieren laut der neuen Forsa-Umfrage, die wegen des Parteitags schon am Freitag ver\u00f6ffentlicht wurde, ..."
        },
        {
            "title": "Liveblog\uff1a\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30b0\u306e\u515a\u5927\u4f1a\u304b\u3089Merz\u3068AKK\u306e\u9593\u306e\u6d41\u51fa\u9078\u6319\u3092CDU\u5927\u7d71\u9818\u306b\u4efb\u547d -  Nordwest-Zeitung",
            "link": "https://www.nwzonline.de/politik/hamburg-liveblog-vom-parteitag-in-hamburg-stichwahl-zwischen-merz-und-akk-um-cdu-vorsitz_a_50,3,1797930026.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:31 GMT",
            "source_nm": "Nordwest-\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3\u30b0",
            "source_url": "https://www.nwzonline.de",
            "desc": "Im ersten Wahlgang erreichte keiner der Kandidaten die absolute Mehrheit. Annegret Kramp-Karrenbauer bekam die meisten Stimmen. Sie muss jetzt mit ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff1a\u81ea\u4fe1\u3092\u6301\u3063\u3066 -  tagesschau.de",
            "link": "https://www.tagesschau.de/inland/merz-portraet-101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:42:01 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": "Merz punktet, weil er anders auftritt als Merkel. Er ist selbstbewusst bis laut. Das \u00fcberdeckt, dass er sich inhaltlich oftmals vergaloppiert. Aber er hat gute ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u53b3\u3057\u3044\u304c\u516c\u6b63\u300d -  Plasberg\u306eCDU-Talk  - \u3069\u306e\u3088\u3046\u306bWowereit\u304c\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ba\u3092\u6551\u6e08\u3057\u305f\u304b -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/hart-aber-fair-cdu-talk-bei-plasberg-wie-wowereit-sich-an-friedrich-merz-raechte-58811106.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-04 00:16:01 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Woche der Wahrheit f\u00fcr die CDU! In \u201eHart aber Fair\u201c h\u00e4lt Frank Plasberg die Spannung hoch: \u201eWer gewinnt das Rennen um Merkels Erbe?\u201c"
        },
        {
            "title": "WDR\u306e\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\uff1aMerz\u306fSch\u00e4uble\u306e\u9996\u76f8\u8a08\u753b\u3092\u516c\u958b\u3059\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/friedrich-merz-spricht-in-wdr-doku-ueber-wolfgang-schaeubles-kanzlerplaene-a-1241573.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:22:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die CDU-Politiker Friedrich Merz und Wolfgang Sch\u00e4uble eint ihre kritische Sicht auf Kanzlerin Angela Merkel. In einer TV-Dokumentation gibt Merz nun ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff08CDU\uff09\uff1a\u30f4\u30a3\u30e9\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30c6\u30fc\u30b2\u30eb\u30f3\u30bc\u30fc\u306f\u5f7c\u306e2\u756a\u76ee\u306e\u5bb6\u3067\u3059| Gmund  -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/lokales/region-tegernsee/gmund-ort65533/friedrich-merz-cdu-villa-am-tegernsee-ist-seine-zweite-heimat-10792828.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:52:49 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Friedrich Merz (CDU) ist ein hei\u00dfer Kandidat f\u00fcr den CDU-Parteivorsitz. In seinem Zweitwohnsitz am Tegernsee wird er deshalb auch zum Tagesgespr\u00e4ch."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\uff1a\u6700\u521d\u306eCDU\u306e\u6709\u540d\u4eba\u304c\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ba\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3044\u308b -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/kampf-um-vorsitz-erste-cdu-promis-stellen-sich-hinter-friedrich-merz-58806226.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:45:01 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Erste CDU-Promis wagen sich aus der Deckung! Wenige Tage vor dem Parteitag bekennen sich namhafte Vertreter zu Friedrich Merz."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\uff1a\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u682a\u5f0f\u6240\u6709\u3001\u8001\u5f8c\u306e\u8ca7\u56f0\u524a\u6e1b| TIME ONLINE  -  TIME\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2018-12/altersvorsorge-friedrich-merz-steuervorteile-aktien",
            "pub_date": "2018-12-04 17:57:35 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDU\u5019\u88dc\u306f\u7a0e\u5236\u512a\u9047\u63aa\u7f6e\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\uff1a\u7d4c\u6e08\u5b66\u8005\u304cMerz\u306e\u682a\u5f0f\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u6279\u5224 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/friedrich-merz-oekonomen-kritisieren-aktien-plan-a-1241587.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:56:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Friedrich Merz - Chefaufseher beim Milliarden-Investor Blackrock - will Aktienk\u00e4ufer steuerlich beg\u00fcnstigen. Das soll die Altersvorsorge der Deutschen ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff1a\u5f7c\u306e\u30ab\u30e0\u30d0\u30c3\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308b5\u3064\u306e\u8ad6\u6587 -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/wirtschaft/horst-von-buttlar/friedrich-merz--fuenf-thesen-zu-seinem-comeback-8480652.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:01 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Friedrich Merz w\u00e4re der beste Kandidat f\u00fcr die Nachfolge von Angela Merkel. Trotz einiger Pannen hat seine R\u00fcckkehr schon jetzt eine gute Dynamik ausgel\u00f6st."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff1aCDU\u515a\u8b70\u9577\u9078\u6319\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/friedrich-merz-kandidat-bei-der-wahl-zum-cdu-parteivorsitz-58882396.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:24 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Erstmals seit 1971 gibt es heute eine Wahl zum CDU-Vorsitz mit mindestens drei Kandidaten. Vor einigen Wochen meldete Friedrich Merz \u00fcberraschend sein ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\uff1a &quot;\u601d\u8003\u3068\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u7981\u6b62\u306e\u6642\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u306f\u305a&quot;  -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2018-11/cdu-bundesparteitag-vorsitz-wahl-jens-spahn-friedrich-merz",
            "pub_date": "2018-12-04 06:55:46 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Merz, Spahn oder Kramp-Karrenbauer: 1.001 Christdemokraten bestimmen, wer CDU-Chef wird. Wer sind die Delegierten und wen w\u00e4hlen sie? Vier von ihnen ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\uff1aZDF\u306f\u65b0CDU\u9996\u5e2d\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30bc\u30a4\u30bf\u30f3\uff08Berliner Zeitung\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u9078\u6319\u306e\u524d\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ba\uff08Friedrich Merz\uff09",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/kultur/zdf-panne-merz-schon-vor-der-wahl-als-cdu-chef-bekanntgegeben-31707538",
            "pub_date": "2018-12-07 10:02:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Mainz/ K\u00f6ln -. Nach wochenlangem Wahlkampf f\u00e4llt am Freitag auf dem Bundesparteitag in Hamburg die Entscheidung \u00fcber den neuen CDU-Vorsitz. Das ZDF ..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u66dc\u65e5\u306e\u72b6\u6cc1\uff1a\u89aa\u611b\u306a\u308b\u8aad\u8005\u3001 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-wolfgang-schaeuble-friedrich-merz-dow-jones-donald-trump-china-cia-a-1241712.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:30:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "wenige Tage vor der Wahl eines neuen CDU-Vorsitzenden/einer neuen Vorsitzenden am Freitag wird die Spaltung der Union immer sichtbarer: Die graue ..."
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\uff1a\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u682a\u5f0f\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9 -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2018-12/altersvorsorge-aktien-rente-friedrich-merz-cdu",
            "pub_date": "2018-12-05 15:50:57 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Der Vorschlag von Friedrich Merz ist gut, aber komplett unrealistisch. Trotzdem sollten auch Arme privat vorsorgen k\u00f6nnen. Ein paar Vorschl\u00e4ge."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067Franziska Giffey\uff1a &quot;Merz\u306f\u610f\u8b58\u7684\u306b\u5206\u6975\u3059\u308b\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3059&quot;  -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/franziska-giffey-im-interview-merz-ist-ein-politiker-der-bewusst-polarisiert/23728694.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:23:01 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Bundesfamilienministerin Franziska Giffey \u00fcber die Vorsitzenden-Wahl der CDU, die Hartz IV-Reform sowie ihren Beitrag zur Zukunft der SPD im Bund und in ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30b5\u306e\u8abf\u67fb\uff1a3\u4eba\u306b1\u4eba\u304cMerz\u3092\u4e0d\u6109\u5feb\u306b\u611f\u3058\u3001AKK\u304c\u5f37\u529b\u306a\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30685\u4eba\u306b1\u4eba\u3057\u304b\u601d\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184885298/Forsa-Umfrage-Jeder-Dritte-findet-Merz-unangenehm-nur-jeder-Fuenfte-haelt-AKK-fuer-fuehrungsstark.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer und Friedrich Merz sind die Favoriten f\u00fcr den CDU-Parteivorsitz. Ginge es nach den Sympathiewerten, l\u00e4ge die Siegerin schon ..."
        },
        {
            "title": "Sch\u00e4uble\u304b\u3089Merz\u3078\u306e\u63a8\u85a6\uff1a\u300cMrs. Merkel\u3068\u306e\u6226\u3044\u306f\u306a\u3044\u300d -  ZDF\u672c\u65e5",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/schaeuble-verteidigt-unterstuetzung-fuer-merz-und-lobt-personaldebatte-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:45:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Wolfgang Sch\u00e4uble hat seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr Friedrich Merz im Vorfeld der Wahl zum CDU-Vorsitz verteidigt. Er habe keine Schlacht gegen Frau Merkel ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u306f\u3001\u8b66\u5bdf\u5b98\u3092\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u524d\u3067\u8b66\u5099\u54e1\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u3092\u597d\u3080",
            "link": "https://www.bento.de/today/friedrich-merz-schlaegt-vor-lieber-polizisten-in-klubs-als-tuersteher-einzusetzen-a-3577eca0-1bbc-4976-8971-a5c1c34775bc",
            "pub_date": "2018-12-01 12:08:39 GMT",
            "source_nm": "\u5f01\u5f53",
            "source_url": "https://www.bento.de",
            "desc": "T\u00fcrsteher tragen zum Kultstatus einiger Klubs bei. Was w\u00e4re zum Beispiel das Berghain nur ohne Sven Marquardt? Wenn es nach dem CDU-Politiker Friedrich ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30ab\u30f3\u30d5\u30a1\u30ec\u30f3\u30b9 - \u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30c0\u30a6\u30f3\u306f\uff1a\u300c\u8ca7\u3057\u3044\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ba\u306f\u3059\u3050\u306b\u65b0\u3057\u3044\u9078\u6319\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u300d -  RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/cdu-parteitag-der-countdown-laeuft-der-arme-friedrich-merz-wird-nicht-sofort-neuwahlen-ausrufen-4262437.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:37:03 GMT",
            "source_nm": "RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "\"Alles, blo\u00df kein Saarl\u00e4nder\" - mit dieser These schie\u00dft \"Spiegel\"-Journalist Jan Fleischhauer deutlich gegen AKK. In unserer aktuellen Folge \"Jetzt mal ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30d6\u30ed\u30b0\uff1aMerz\u304cPresidium\u3067\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u9589\u9396 - \u526f\u9996\u76f8\u9078\u51fa -  Berliner Zeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/der-cdu-parteitag-zum-nachlesen-merz-schliesst-amt-im-praesidium-aus-31685072",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Am Nachmittag w\u00e4hlen die CDU-Delegierten einen neuen Vorsitzenden."
        },
        {
            "title": "Merz\u3001\u6551\u4e16\u4e3b -  Frankfurter Rundschau",
            "link": "http://www.fr.de/kultur/timesmager/times-mager-merz-der-heilsbringer-a-1633966",
            "pub_date": "2018-12-07 08:24:42 GMT",
            "source_nm": "Frankfurter Rundschau",
            "source_url": "http://www.fr.de",
            "desc": "Friedrich Merz geht so geschickt vor, dass ihn die CDU m\u00f6glicherweise als Heilsbringer sieht."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u306e\u8096\u50cf\uff1a\u5973\u6027\u3001\u5b50\u4f9b\u3001\u5e78\u904b\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2|\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/friedrich-merz-im-portraet-frau-kinder-vermoegen-und-karriere-zr-10550724.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:50 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Friedrich Merz war Spitzenpolitiker der CDU, nahm eine Auszeit und kehrte in die Politik zur\u00fcck. Das ist bekannt \u00fcber seine Frau, Kinder und Karriere."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u5236\u512a\u4f4d\uff1aMerz\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3078\u306e\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/friedrich-merz-seine-aktienidee-hat-einen-haken-a-1241735.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:04:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die Deutschen sollen mehr Geld in Aktien stecken, r\u00e4t Friedrich Merz - bestimmte Produkte will er steuerlich f\u00f6rdern. Dabei l\u00e4sst er au\u00dfer Acht: Die H\u00e4lfte der ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\uff1a\u8ab0\u304c\u672c\u5f53\u306b\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092\u767a\u660e\u3057\u305f\u306e\u304b - \u30bf\u30b0\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30b2\u30eb",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/casdorffs-agenda-wer-merkel-wirklich-erfunden-hat/23730750.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:29:04 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Merz und Sch\u00e4uble behaupten beide, einen gro\u00dfen Anteil an Merkels Aufstieg gehabt zu haben. Dabei war es eigentlich jemand anderes. Ein Kommentar."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30e9\u30d5\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c4\uff1a\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30ba\u304c\u30bd\u30ed\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u6255\u3063\u3066\u3044\u304f\u307b\u3069\u306e\u53ce\u5165 -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/bild-plus/politik/inland/politik-inland/olaf-scholz-wer-so-viel-verdient-wie-friedrich-merz-soll-weiter-soli-zahlen-58863902.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "W\u00fcrde die SPD auch mit Friedrich Merz koalieren? Direkt vor der Wahl des neuen CDU-Chefs traf BILD den SPD-Vizekanzler und Finanzminister Olaf Scholz ..."
        },
        {
            "title": "Blackrock\u306f\u3082\u3046Friedrich Merz\u306f\u5fc5\u8981\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/politiker-im-aufsichtsrat-blackrock-braucht-friedrich-merz-nicht-mehr/23709990.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Der weltgr\u00f6\u00dfte Verm\u00f6gensverwalter Blackrock hat gute Verbindungen in die Politik. Friedrich Merz braucht man nicht mehr."
        },
        {
            "title": "CDU\u515a\u8b70\u9577\u306e\u305f\u3081\u306e\u95d8\u4e89\uff1a\u300c\u4eba\u6c11\u515a\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u518d\u767a\u898b\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/plus184806802/Kampf-um-CDU-Parteivorsitz-Wir-muessen-den-Charakter-als-Volkspartei-wiederentdecken.html",
            "pub_date": "2018-12-01 23:05:13 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "WELT AM SONNTAG: Waren die 18 Jahre Angela Merkel f\u00fcr die CDU gute oder schlechte Jahre? Friedrich Merz: Ich habe gro\u00dfen Respekt vor der Leistung ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\uff1aKramp-Karrenbauer\u304c\u5148\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001Merz\u304c\u8ffd\u3044\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b|\u653f\u6cbb -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/politik/deutschlandtrend-kramp-karrenbauer-liegt-vorn-aber-merz-holt-auf-zr-10822277.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:15:45 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Dem Deutschlandtrend zufolge geht Annegret Kramp-Karrenbauer als klare Favoritin in die Abstimmung um den CDU-Vorsitz. Doch ihr Rivale Friedrich Merz ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u8b70\u9577\u306e\u305f\u3081\u306e\u6226\u3044\uff1aMerz\u3001AKK\u3001Spahn\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3001\u897f\u3068\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8003\u3048\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u6bce\u65e5\u306e\u30ec\u30d9\u30eb",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/kampf-um-den-cdu-vorsitz-wie-halten-es-merz-akk-und-spahn-mit-trump-putin-und-xi/23712896.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:06:29 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die drei Bewerber um den CDU-Vorsitz diskutieren viele Themen. Doch zu schemenhaft bleibt, wie sie die Rolle Deutschlands in der Welt sehen."
        },
        {
            "title": "CDU\uff1aKramp-Karrenbauer\u304c\u30af\u30ed\u30fc\u30ba\u30a2\u30c3\u30d7\u3057\u3066\u76f8\u624b\u3092\u76f8\u624b\u306b\u3057\u305fMerz  -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/politik/article215954183/CDU-Parteitag-live-Paul-Ziemiak-ist-neuer-CDU-Generalsekretaer.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Hamburg. Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306b\u7d9a\u304f\u6a29\u529b\u306e\u95d8\u4e89\uff1f\u300dFAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/medien/der-machtkampf-wer-folgt-auf-merkel-im-ersten-15921205.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:28:40 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Wie revolution\u00e4r die Lage f\u00fcr die CDU ist, macht der Film klar. Seit 1971, als sich Rainer Barzel gegen Kohl durchsetzte, gab es um den Parteivorsitz keinen ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u306e\u559c\u3073\uff1a\u5f01\u8b77\u58ebSch\u00e4uble -  Tagesspiegel\u306e\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/plaedoyer-fuer-friedrich-merz-der-coup-des-dialektikers-schaeuble/23717888.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:25:01 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Wolfgang Sch\u00e4uble wirft sein gesamtes Renommee f\u00fcr Friedrich Merz in die Waagschale. Aber wird seine Rechnung am Ende aufgehen? Ein Kommentar."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306f\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u3060\u3063\u305f\uff1f CDU\u5019\u88dcFriedrich Merz\u306e\u500b\u4eba\u5074 -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/unterhaltung/stars/id_84898296/frueher-ein-rebell-die-private-seite-von-cdu-kandidat-friedrich-merz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:01 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Friedrich Merz, der verschiedenen Aufsichtsr\u00e4ten angeh\u00f6rt, wird neben Annegret Kramp-Karrenbauer die gr\u00f6\u00dfte Chance auf die Nachfolge von Angela Merkel ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff08CDU\uff09\u306fGmund am Tegernsee\u306b\u30f4\u30a3\u30e9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u5f7c\u306f\u7b2c\u4e8c\u306e\u5bb6\u3067\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f Gmund  -  Merkur.de",
            "link": "https://www.merkur.de/lokales/region-tegernsee/gmund-ort65533/friedrich-merz-cdu-hat-villa-in-gmund-am-tegernsee-was-er-in-seiner-zweiten-heimat-macht-10792828.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:09:01 GMT",
            "source_nm": "Merkur.de",
            "source_url": "https://www.merkur.de",
            "desc": "Friedrich Merz (CDU) steht im Fokus der politischen Berichterstattung. Auch sein Zweitwohnsitz in Gmund am Tegernsee wird da pl\u00f6tzlich wieder ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30c4\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30ea\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u96e3\u6c11\u653f\u7b56 -  MDR\u3092\u6279\u5224",
            "link": "https://www.mdr.de/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/landesparteitag-cdu-leipzig-100.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:07:01 GMT",
            "source_nm": "MDR",
            "source_url": "https://www.mdr.de",
            "desc": "Auf dem Landesparteitag der s\u00e4chsischen CDU waren die Spitzenkandidaten f\u00fcr den Bundesvorsitz zu Gast. Sie sicherten den ostdeutschen Kohlerevieren ihre ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u30b7\u30a7\u30a2\uff1a\u30e1\u30eb\u30c4\u306e\u63d0\u6848 - \u4eca\u65e5\u306eZDF",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/friedrich-merz-und-die-aktie-fuer-jedermann-100.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:27:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Viele erinnern sich an die \"Volksaktie\" Telekom - die eine Schneise der Verw\u00fcstung durch manches Wertpapierdepot zog. Kommt durch den Merz-Vorsto\u00df so ..."
        },
        {
            "title": "Merz\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u52dd\u3061\u305f\u3044\u300d -  WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://web.de/magazine/politik/merz-gewonnen-33456736",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:01 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "Die unterlegenen Kandidaten im Rennen um den CDU-Vorsitz, Friedrich Merz und Jens Spahn, haben der neuen Parteivorsitzenden Annegret ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u7d4c\u6e08\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u666f\u6c17\u5f8c\u9000\u306e\u8b66\u544a -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wie-der-wirtschaftsfluegel-der-cdu-friedrich-merz-stuetzt-15921177.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:13:01 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Die Konjunktur flaut ab, der CDU-Wahlparteitag naht. P\u00fcnktlich st\u00fctzt der Wirtschaftsfl\u00fcgel den Kandidaten Merz \u2013 mit sieben konkreten Reformideen. Er erinnert ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\uff1a\u7a7a\u304b\u3089\u4e0a\u304c\u3063\u3066\u3001\u79c1\u304c\u305d\u3053\u304b\u3089\u6765\u305f\u306e\u3067\u3059 -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/2018/49/friedrich-merz-cdu-parteivorsitz-parteitag-abstimmung-wahlkampf",
            "pub_date": "2018-12-02 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Friedrich Merz gilt als Heilsbringer, der die CDU retten und das Land mit sich vers\u00f6hnen wird. N\u00e4chste Woche will er sich zum neuen Vorsitzenden seiner Partei ..."
        },
        {
            "title": "&quot;CDU\u306e\u7d04\u675f&quot;\uff1a\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ba\u6c0f\u306f\u3001\u7a0e\u91d1\u3092\u7121\u6599\u3067\u8cfc\u5165\u3057\u305f\u3044 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kandidat-fuer-parteivorsitz-altes-versprechen-der-cdu-friedrich-merz-fordert-steuerfreiheit-fuer-aktienkaeufer_id_10006238.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:23:04 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Der Kandidat f\u00fcr den CDU-Parteivorsitz, Friedrich Merz, stellt in einem Interview das Zwei-Prozent-Ziel der Nato f\u00fcr R\u00fcstungsausgaben in Frage. Zudem forderte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u306e\u5168\u8eab\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1 - \u4eca\u65e5\u306eZDF",
            "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute-sendungen/videos/friedrich-merz-rede-in-voller-laenge-100.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:01 GMT",
            "source_nm": "ZDFheute",
            "source_url": "https://www.zdf.de",
            "desc": "Merz hat den CDU-Parteitag in Hamburg dazu aufgerufen, ein Signal des Aufbruchs und der Erneuerung auszusenden. Sehen Sie hier seine Bewerbungsrede ..."
        }
    ]
}