{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR3BrWkJJQ1pHVW9BQVAB?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:10:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u304b\u3089\u306e7\u6b73\uff1a\u30e1\u30c3\u30b7\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u5bb6\u65cf\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u9003\u3052\u305f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/panorama/gesellschaft/messi-fan-murtaza-flieht-mit-familie-in-afghanistan-a-1242570.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Ein Trikot aus Plastikt\u00fcten: Dieses Bild machte Murtaza weltbekannt. Nun ist seine Familie in Afghanistan vor den Taliban geflohen. Ein Geschenk seines Idols ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u306e\u8ffd\u653e\u98db\u884c\u304c\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u4e0a\u9678 -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/frankfurt-abschiebeflug-mit-14-afghanen-nach-kabul-gestartet-58833584.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:31:01 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u8b70\u4f1a\u9078\u6319\uff1a\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u7968\u304c\u7121\u52b9 -  tagesschau.de",
            "link": "https://www.tagesschau.de/kabul-wahl-ungueltig-101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:22:01 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\uff1a\u30e1\u30c3\u30b7\u30d5\u30a1\u30f3Murtasa\u306f\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u9003\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/sport/fussball/plastik-trikot-brachte-ihn-zu-weltruhm-kleiner-messi-fan-vor-taliban-gefluechtet-ohne-seine-kostbarste-habe_id_10033308.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:31 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Jeden Morgen kam der kleine Murtasa zu seiner Mutter und lie\u00df sich von ihr seinen kostbarsten Besitz geben. Der Siebenj\u00e4hrige sch\u00e4lte ihn geduldig aus vier ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u65b0\u305f\u306a\u653b\u6483\u3092\u72af\u3057\u305f - \u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u5175\u58eb -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/taliban-veruebt-erneuten-angriff-in-afghanistan-mehrere-tote-soldaten_aid-34971843",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:01 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "In Westafghanistan kam es erneut zu K\u00e4mpfen. Die radikalislamischen Taliban haben auf zwei Armeeposten einen Angriff ver\u00fcbt - dabei starben mehrere ..."
        },
        {
            "title": "17\u5e74\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u6226\u4e89\uff1aNATO\u8af8\u56fd\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u8cc7\u91d1\u3067\u4f55\u3092\u3067\u304d\u305f\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181208323217282-afghanistan-krieg-nato-geld-kosten/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Ein brisanter Bericht des US-Spezialinspektors f\u00fcr den Wiederaufbau Afghanistans aus dem Jahr 2016 offenbarte die exorbitanten Kosten f\u00fcr die USA, die durch den Krieg in Afghanistan entstanden sind. Seit 17 Jahren soll Washington insgesamt mehr als eine Billiarde US-Dollar in den Krieg gepumpt haben. Analytiker bei Sputnik haben kalkuliert, wof\u00fcr man diese Unsummen h\u00e4tte stattdessen ausgeben k\u00f6nnen \u2013 mit weniger gravierenden Folgen. Der Armut auf unserem Planeten ein Ende setzen Um die Armut auf der Welt zu beenden, w\u00e4ren 175 Milliarden US-Dollar j\u00e4hrlich f\u00fcr die Dauer von 20 Jahren n\u00f6tig. ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\uff1a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u9078\u6319\u6539\u9769 - \u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u9078\u6319\u3067\u58f0\u660e\u304c\u7121\u52b9\u306b - \u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/afghanistan-massive-wahlfaelschung-stimmen-bei-parlamentswahl-in-kabul-fuer-ungueltig-erklaert/23725302.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Die Unabh\u00e4ngige Wahlbeschwerdekommission (IECC) hat alle bei der afghanischen Parlamentswahl im Oktober abgegebenen Stimmen in der Provinz Kabul f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt. Das gab der Sprecher der Kommission, Aliresa Rohani, in einer Pressekonferenz am Donnerstag bekannt. Rohani f\u00fchrte mehr als 25 Gr\u00fcnde f\u00fcr die Entscheidung an, darunter massive Wahlf\u00e4lschung, aber auch eine mangelhafte Durchf\u00fchrung der Wahl durch die Unabh\u00e4ngige Wahlkommission (IEC). Die Parlamentswahl hatte in Afghanistan am 20. Oktober in 32 der 34 Provinzen des Landes stattgefunden. Da es neben Sicherheitsproblemen zu massiv..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3 - \u65b0\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u65b0\u805e\u304b\u3089\u8131\u51fa\u3057\u305f\u5c11\u6570\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30e1\u30c3\u30b7\u30d5\u30a1\u30f3",
            "link": "/sport/sport/artikel/1604502",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Kabul. Der kleine Fu\u00dfballfan Murtasa aus Afghanistan wurde durch sein Trikot aus Plastikt\u00fcten vor zwei Jahren weltweit bekannt. Sein Idol Lionel Messi schenkte ihm darauf einen signierten Ball. Jetzt musste er vor den Taliban fliehen. Jeden Morgen kam der kleine Murtasa zu seiner Mutter und lie\u00df sich von ihr seinen kostbarsten Besitz geben. Der Siebenj\u00e4hrige sch\u00e4lte ihn geduldig aus vier \u00fcbereinandergest\u00fclpten und zugeknoteten Plastikt\u00fcten: ein wei\u00df-blauer Fu\u00dfball, signiert von seinem Idol Lionel Messi. Doch nun kann der afghanische Junge, der mit einem Trikot aus Plastikt\u00fcten vor zwei Jahr..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u8b70\u4f1a\u9078\u6319\uff1a\u307e\u305a\u9078\u6319\u3001\u305d\u3057\u3066\u6df7\u4e71 - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/parlamentswahl-in-afghanistan-erst-die.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Parlamentswahl in Afghanistan Nach der Wahl in Afghanistan im Oktober h\u00e4ngt die Ausz\u00e4hlung Wochen zur\u00fcck. Stimmen aus der Hauptstadt werden jetzt komplett annulliert. BERLIN taz | Afghanistans ohnehin schon chaotischer Wahlprozess ist auf ein neues Hindernis gelaufen. Fast sieben Wochen nach der Parlamentswahl vom 20. und 21. Oktober, mitten im andauernden Ausz\u00e4hlungsprozess, hat die Unabh\u00e4ngige Wahlbeschwerdekommission (IECC) am Donnerstag alle Stimmen der Provinz Kabul annulliert. Das sind etwa eine Million Stimmen \u2013 ein Viertel der, jedenfalls nach offiziellen Angaben, abgegebenen Stimme..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\uff1a\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u5c0f\u3055\u306a\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u3001\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u9003\u3052\u305f - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/sport/article215953133/Weltbekannter-kleiner-Messi-Fan-vor-den-Taliban-gefluechtet.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:52:19 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Kabul. Jeden Morgen kam der kleine Murtaza zu seiner Mutter und lie\u00df sich von ihr seinen kostbarsten Besitz geben. Der Siebenj\u00e4hrige sch\u00e4lte ihn geduldig aus vier \u00fcbereinandergest\u00fclpten und zugeknoteten Plastikt\u00fcten: ein wei\u00df-blauer Fu\u00dfball, signiert von seinem Idol Lionel Messi. Doch nun kann der afghanische Junge, der mit einem Trikot aus Plastikt\u00fcten vor zwei Jahren weltweit ein Star im Internet geworden ist, seinen Ball nicht mehr bestaunen. Denn die Familie musste wie viele andere Menschen in den vergangenen Wochen aus ihrem Heimatbezirk Dschaguri fliehen. Ohne den Ball. Taliban-K\u00e4mpfe..."
        },
        {
            "title": "\u5e30\u9084\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u306e\u8ffd\u653e\u98db\u884c\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u4e0a\u9678 -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/abschiebeflug-aus-deutschland-ist-in-afghanistan-gelandet-id215945433.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Am Mittwochmorgen ist erneut ein Abschiebeflug aus Deutschland in Afghanistan gelandet. An Bord waren 14 Afghanen, die Deutschland verlassen mussten. Beamte des Flughafens in der afghanischen Hauptstadt Kabul best\u00e4tigten, dass der flieger gegen 7 Uhr Ortszeit gelandet sei. Seit Dezember 2016 hat Deutschland 19 Sammelabschiebungen nach Afghanistan durchgef\u00fchrt \u2013 inklusive dem aktuellen Flug. Bei den bisherigen 18 Abschiebungen hatten Bund und L\u00e4nder 425 M\u00e4nner nach Afghanistan zur\u00fcckgebracht. Nach einer Sammelabschiebung Anfang Juli hatte einer der 69 M\u00e4nner kurz nach seiner Ankunft in Kabul..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\uff1a\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215943623/Erneut-Afghane-aus-Hamburg-abgeschoben.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:11:49 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Mit dem j\u00fcngsten Sammelflug nach Afghanistan hat auch Hamburg einen mehrfach straff\u00e4llig gewordenen 26-J\u00e4hrigen in sein Heimatland abgeschoben. Wie die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde der Hansestadt am Mittwoch mitteilte, war der Afghane zuletzt rechtskr\u00e4ftig zu einer mehrj\u00e4hrigen Haftstrafe verurteilt worden. Die Abschiebung sei direkt aus der Haft erfolgt. Der vom Bundesinnenministerium organisierte Sammelflug war am Dienstagabend mit 14 Afghanen an Bord von Frankfurt aus gestartet. Die Maschine landete am fr\u00fchen Mittwochmorgen in Kabul. Es war die 19. Sammelabschiebung seit dem ersten Flug im ..."
        },
        {
            "title": "\u671d\u306e\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u7740\u9678\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306f14\u4eba\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u3092\u8ffd\u653e -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/abschiebung-nach-afghanistan-flug-mit-14-afghanen-in-kabul-gelandet_aid-34917849",
            "pub_date": "2018-12-05 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "In der afghanischen Hauptstadt Kabul ist am Mittwochmorgen ein weiterer Abschiebeflug aus Deutschland eingetroffen. Beamte am Flughafen teilten mit, dass die Maschine kurz vor 7.00 Uhr Ortszeit gelandet sei. Demnach seien 14 abgeschobene Afghanen an Bord gewesen. Die meisten davon kamen aus Bayern, wie ein Sprecher des Bundesinnenministeriums am Mittwoch mitteilte. Bei neun M\u00e4nnern handelt es sich demnach um rechtskr\u00e4ftig verurteilte Straft\u00e4ter. Welcher Vergehen sie schuldig gesprochen wurden, war unklar. Das Bundesinnenministerium schob mit dem Flug f\u00fcnf Menschen aus Bayern, je zwei aus He..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30eb\u306a\u3057\u3067\uff1a\u30ea\u30c8\u30eb\u30e1\u30c3\u30b7\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u9003\u3052\u305f -  WR\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wr.de/panorama/kleiner-messi-fan-vor-taliban-gefluechtet-id215955689.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:05 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Jeden Morgen kam der kleine Murtasa zu seiner Mutter und lie\u00df sich von ihr seinen kostbarsten Besitz geben. Der Siebenj\u00e4hrige sch\u00e4lte ihn geduldig aus vier \u00fcbereinandergest\u00fclpten und zugeknoteten Plastikt\u00fcten: ein wei\u00df-blauer Fu\u00dfball, signiert von seinem Idol Lionel Messi. Doch nun kann der afghanische Junge, der mit einem Trikot aus Plastikt\u00fcten vor zwei Jahren weltweit ein Star im Internet geworden ist, seinen Ball nicht mehr bestaunen. Denn die Familie musste wie viele andere Menschen in den vergangenen Wochen aus ihrem Heimatbezirk Dschaguri fliehen. Ohne den Ball. Taliban-K\u00e4mpfer hatte..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30fc\u30cb\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u8650\u5f85\u7591\u60d1\u3092\u300c\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300d - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/sport/fussball/praesident-ghani--schockiert--missbrauchsvorwuerfe-im-afghanischen-frauen-fussball-31701926",
            "pub_date": "2018-12-06 09:22:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Nach den Missbrauchsvorw\u00fcrfen im afghanischen Frauen-Fu\u00dfball haben sich nun auch der h\u00f6chste politische Vertreter des Landes eingeschaltet. Staatspr\u00e4sident Ashraf Ghani zeigte sich angesichts der Vorw\u00fcrfe schockiert, nach denen hochrangige Verbandsvertreter Nationalspielerinnen sexuell missbraucht und k\u00f6rperlich misshandelt haben sollen. Ghani forderte eine Untersuchung der Vorf\u00e4lle. \u201eDas ist ein Schock f\u00fcr alle Afghanen\u201c, sagte Ghani: \u201eJede Art von Fehlverhalten gegen Athleten, ob m\u00e4nnlich oder weiblich, ist inakzeptabel.\u201c Horror-Verletzung: Neven Subotic w\u00e4hrend Spiel blut\u00fcberstr\u00f6mt ins K..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\uff1a\u300c\u672a\u6210\u5e74\u306e\u7537\u5150\u3082\u8650\u5f85\u3055\u308c\u305f\u300d -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/missbrauch-im-afghanischen-fu%C3%9Fball-laut-nachwuchsspielerin-auch-bei-minderj%C3%A4hrigen-jungen/a-46578280",
            "pub_date": "2018-12-05 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Seit einigen Tagen wird der afghanische Fu\u00dfball von einem Missbrauchsskandal ersch\u00fcttert. Ehemalige und aktuelle Spielerinnen der Frauen-Nationalmannschaft werfen dem Pr\u00e4sidenten der afghanischen Fu\u00dfball-F\u00f6deration (AFF), Keramuddin Karim, und einigen Trainern der AFF vor, Spielerinnen sexuell missbraucht zu haben. Karim wei\u00dft die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck, die FIFA hat inzwischen Ermittlungen eingeleitet. Khalida Popal, die ehemalige Mannschaftsf\u00fchrerin der afghanischen Frauennationalmannschaft, hat die Vorw\u00fcrfe mit an die \u00d6ffentlichkeit gebracht. Sie floh vor mehreren Jahren aus Afghanistan nach D\u00e4..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u95a2\u4fc2\u8005\uff1a\u7c73\u56fd\u306a\u3057\u3067\u3001\u524d\u63d0\u6761\u4ef6\u306a\u3057\u3067\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u306e\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/asien/80490-afghanischer-beamter-bereit-fur-gesrprache-taliban-verfassungsanderung/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:24:03 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Afghanistan ist bereit, ohne Vorbedingungen mit den Taliban \u00fcber den Frieden zu verhandeln, einschlie\u00dflich der Ausarbeitung einer neuen Verfassung. Das erkl\u00e4rte ein hochrangiger Regierungsbeamter nach der Tagung der Afghanistan-Friedenskonferenz in Moskau. Die afghanische Regierung wird keine H\u00fcrden mehr f\u00fcr direkte Friedensgespr\u00e4che mit den Taliban schaffen, sagte Ehsan Taheri, Sprecher des Hohen Friedensrates (HPC), RIA Novosti in einem Interview. Bislang forderte Kabul als Vorbedingung, dass die aufst\u00e4ndische Bewegung ihre Waffen niederlegen und die Verfassung respektieren muss, aber das..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fbK.\u88c1\u5224\u6240\uff1a\u8981\u6c42\u3055\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e8\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79 - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/region/thomas-k--vor-gericht-acht-jahre-haft-fuer-mutmasslichen-deutschen-taliban-beantragt-31704102",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Die Bundesanwaltschaft hat f\u00fcr einen mutma\u00dflichen deutschen Taliban-K\u00e4mpfer in D\u00fcsseldorf acht Jahre Haft beantragt. Nach ihrer Ansicht hat sich die Anklage best\u00e4tigt. Der 37-J\u00e4hrige habe sich durch das Abfeuern einer M\u00f6rsergranate des versuchten Mordes und des Versto\u00dfes gegen das Kriegswaffenkontrollgesetz schuldig gemacht. Au\u00dferdem sei er ein islamistischer Terrorist, so die Vertreter der Bundesanwaltschaft am Donnerstag. Die Verteidiger forderten ein milderes Urteil von deutlich unter acht Jahren Haft. Dies sei wichtig f\u00fcr eine rasche Resozialisierung. In dem Prozess vor dem Oberlandesge..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/sport/fussball/sexueller-missbrauch-in-afghanistans-frauenfussball/400343881",
            "pub_date": "2018-12-04 12:51:15 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die britische Zeitung \"The Guardian\" berichtete, der Missbrauch sei durch ranghohe Verbandsvertreter vorgefallen. Der afghanische Pr\u00e4sident Aschraf Ghani hat die Untersuchung von Vorw\u00fcrfen gegen Funktion\u00e4re des nationalen Fu\u00dfballverbands (AFF) gefordert, die Nationalspielerinnen sexuell missbraucht und k\u00f6rperlich misshandelt haben sollen. \"Das ist best\u00fcrzend f\u00fcr alle Afghanen. Jegliches Fehlverhalten gegen\u00fcber Sportlern, ob m\u00e4nnlich oder weiblich, kann nicht hingenommen werde\", sagte Ghani am Dienstag. Das B\u00fcro des Generalstaatsanwalts des Landes erkl\u00e4rte, dass bereits ein Ermittlerteam zus..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6cbb\u5b89\u90e8\u968a\u306e\u591a\u984d\u306e\u640d\u5931\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u307e\u3057\u305f -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/nato-besorgt-wegen-hoher-verluste-der-afghanischen-sicherheitskraefte-137869",
            "pub_date": "2018-12-05 16:29:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Der afghanische Pr\u00e4sident Aschraf Ghani hatte im November einger\u00e4umt, dass seit der \u00dcbernahme der Sicherheitsverantwortung von der Nato im Jahr 2015 fast 30.000 Mitglieder der einheimischen Sicherheitskr\u00e4fte get\u00f6tet wurden. Dies war eine deutlich h\u00f6here Zahl als bis dahin von der afghanischen Regierung angegeben. Die Nato hatte ihren Kampfeinsatz in Afghanistan Ende 2014 beendet. Das Milit\u00e4rb\u00fcndnis ist aber noch mit der Ausbildungs- und Unterst\u00fctzungsmission \u201cResolute Support\u201d in dem Land aktiv. Sie umfasst derzeit gut 16.900 Soldaten. Deutschland ist mit 1300 Soldaten zweitgr\u00f6\u00dfter Truppens..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u6226\u95d8\u6a5f -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/deutscher-taliban-k%C3%A4mpfer-vor-gericht/a-46498794",
            "pub_date": "2018-12-02 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Der Blick wandert auf die andere Seite der Scheibe. Suchend schaut er in den Zuschauerraum des Oberlandesgerichts (OLG) in D\u00fcsseldorf. Der gro\u00dfe, schlanke Mann mit den kurzen blonden Haaren und dem gestutzten Bart wirkt verloren. Dann die Erleichterung. Seine Unterst\u00fctzung ist da: Mutter, Schwestern, Tanten. Ein kurzes Winken, ein L\u00e4cheln. Thomas K. setzt sich mit h\u00e4ngenden Schultern hin. Als Richter Lutz Bachler ihn zum Prozessauftakt anspricht, verhaspelt sich der Angeklagte nerv\u00f6s. Ist dieser Mann, der vor Gericht eine geradezu devote Haltung einnimmt, der k\u00fchl berechnende Bombenbauer de..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\uff1a\u300c\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u306f\u6027\u7684\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/afghanische-fu%C3%9Fballerin-trainer-haben-spielerinnen-sexuell-bel%C3%A4stigt/a-46538792",
            "pub_date": "2018-12-03 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "In Afghanistan ist der Frauenfu\u00dfball eine Sph\u00e4re f\u00fcr weltoffene und starke Frauen. Die Gr\u00fcndung der Nationalmannschaft gilt vielen als Beweis, dass die patriarchalischen Strukturen des Landes \u00fcberwunden werden k\u00f6nnen. Nun \u00fcberschattet ein schwerer Missbrauchsskandal dieses Aush\u00e4ngeschild f\u00fcr Frauenrechte: Der internationale Fu\u00dfballverband FIFA hat Untersuchungen gegen hohe Funktion\u00e4re des afghanischen Fu\u00dfballs eingeleitet. Mehrere Spielerinnen beschuldigen sowohl den Vorsitzenden der Afghanischen Fu\u00dfball-F\u00f6deration (AFF) als auch einige Trainer, den oft aus armen Verh\u00e4ltnissen stammenden M\u00e4..."
        },
        {
            "title": "Stoltenberg NATO\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u300c\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u5fa9\u5e30\u300d\u3092\u8b66\u544a -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/international/80428-stoltenberg-warnt-vor-rueckkehr-der-taliban-in-afghanistan/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:19 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg zeichnete auf einer aktuellen Pressekonferenz ein d\u00fcsteres Bild von Afghanistan. Man d\u00fcrfe das Land jetzt nicht verlassen. Die Kosten eines R\u00fcckzugs w\u00fcrden jene eines Verbleibens \u00fcbersteigen. Und die Taliban w\u00fcrden zur\u00fcckkehren. Seit bald 17 Jahren f\u00fchrt die NATO in Afghanistan Krieg gegen einen Gegner, den weder die USA allein noch die vereinte transatlantische Allianz besiegen kann. Anf\u00e4nglich als reiner Kampfeinsatz konzipiert, wechselten die Missionen im Lauf der Jahre ihre Namen und Zwecke, doch der Gegner ist immer der gleiche geblieben: die Talib..."
        }
    ]
}