{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE0zYW5oaUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u9078\u624b\uff1a\u30cf\u30e0\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u8a08\u753b\u3068Stammelf\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30cf\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3Abendzeitung",
            "link": "https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.kader-des-fc-bayern-hamster-plan-und-stammelf-das-sind-die-neuen-kovac-bayern.b37a5a0c-8289-4d39-8a7b-87fc4298d9e6.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u520a",
            "source_url": "https://www.abendzeitung-muenchen.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30ad\u30e0\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u3082\u6d3b\u767a\uff1f\u5f7c\u306e\u661f\u3078\u306e3\u3064\u306eKovac\u306e\u4e3b\u5f35 -  SportBILD",
            "link": "https://sportbild.bild.de/bundesliga/vereine/bayern-muenchen/niko-kovac-joshua-kimmich-vorwuerfe-an-seine-stars-58818284.sport.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:18:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30d3\u30eb\u30c8",
            "source_url": "https://sportbild.bild.de",
            "desc": "Der FC Bayern steht mitten im Umbruch. Ausgerechnet in dieser Phase kriselt es im Klub auf allen Ebenen. Niko Kovac (47) k\u00e4mpft um seinen Job, Sportdirektor ..."
        },
        {
            "title": "\u51ac\u306e\u79fb\u52d5\u306e\u61d0\u7591\u7684\u306aKovac\uff1a &quot;\u5929\u6587\u5b66\u7684&quot;\u4fa1\u683c -  WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://web.de/magazine/sport/fussball/bundesliga/kovac-skeptisch-winter-transfers-astronomische-preise-33455912",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "WEB.DE\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://web.de",
            "desc": "FC Bayern-Trainer Niko Kovac sieht f\u00fcr seine Mannschaft zum jetzigen Zeitpunkt keine Neuverpflichtungen im Winter \u2013 den Markt werden sie dennoch im Auge ..."
        },
        {
            "title": "\u56de\u8ee2\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30b3\u30d0\u30af\u306e\u82bd\u751f\u3048\u3067\u3059 -  SPOX.com",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/1812/Diashow/das-ende-der-bayern-rotation/so-sieht-die-neue-stammelf-von-niko-kovac-aus.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "SPOX.com",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "Auf der Pressekonferenz vor dem Derby gegen den FCN schaffte Niko Kovac die Rotation offiziell ab. Hei\u00dft: Diese Elf Spieler haben in den n\u00e4chsten Wochen ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b4\u30ec\u30c4\u30ab\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30fb\u30b3\u30d0\u30af\u3001\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30ad\u30e0\u30df\u30c3\u30c1\u3001\u30eb\u30eb\u30b2\u30c3\u30d3\u30a8 -  SPORT1",
            "link": "https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2018/12/fc-bayern-leon-goretzka-ueber-seine-rolle-niko-kovac-und-heimat",
            "pub_date": "2018-12-07 05:55:00 GMT",
            "source_nm": "SPORT1",
            "source_url": "https://www.sport1.de",
            "desc": "Exklusiv M\u00fcnchen - Leon Goretzka \u00fcber seine Rolle beim FC Bayern, Trainer Niko Kovac, Geld und eine Warnung aus dem Ruhrgebiet. Das SPORT1-Interview."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1aNiko Kovac\u304c\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u524d\u30673\u4eba\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3092\u50b7\u3064\u3051\u305f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 -  tz.de",
            "link": "https://www.tz.de/sport/fc-bayern/fc-bayern-niko-kovac-staucht-drei-profis-vorm-team-zusammen-einer-bekommt-es-heftig-ab-zr-10534961.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:20 GMT",
            "source_nm": "tz.de",
            "source_url": "https://www.tz.de",
            "desc": "Niko Kovac hat mit einer Ma\u00dfnahme wohl die Wende beim FC Bayern hinbekommen. Vor versammelter Mannschaft stauchte der Cheftrainer gleich drei Spieler ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u3068\u30b7\u30e3\u30eb\u30b1\u3001\u30a2\u30ca\u30a6\u30f3\u30b9\u306a\u3057 - \u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u30bf\u30d5 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30e5\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30eb\u30f3\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc",
            "link": "http://www.fr.de/sport/fussball-bundesliga/erstebundesliga/bundesliga-am-samstag-dortmund-und-schalke-ohne-kampfansagen-kovac-knallhart-a-1634910",
            "pub_date": "2018-12-08 04:19:47 GMT",
            "source_nm": "Frankfurter Rundschau",
            "source_url": "http://www.fr.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "1. FC\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\uff1aFCK\u3068Niko Kovac\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30c1\u30a7\u30c3\u30af -  SPORT1",
            "link": "https://www.sport1.de/fussball/3-liga/2018/12/1-fc-kaiserslautern-michael-frontzeck-ueber-den-fck-trainer-und-niko-kovac",
            "pub_date": "2018-12-06 06:22:00 GMT",
            "source_nm": "SPORT1",
            "source_url": "https://www.sport1.de",
            "desc": "Exklusiv M\u00fcnchen - Michael Frontzeck spricht erstmals \u00fcber sein Aus beim 1. FC Kaiserslautern, die Fehler in der Pfalz, die T\u00fccken des Trainergesch\u00e4fts - und ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ea\u30d9\u30ea\u30fc\u306e\u8ca0\u50b7\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30b3\u30fc\u30c1Niko Kovac  -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/sport/fussball/bundesliga/id_84878240/verletzung-von-franck-ribery-das-sagt-bayern-trainer-niko-kovac.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:22:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "In der Partie bei Werder Bremen verletzt sich der franz\u00f6sische Star des Rekordmeisters und kann nicht mehr weitermachen. Nun gibt es ein erstes Update zum ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u306eNiko Kovac\u3001Robert\u306e\u5144\u5f1f\u3001WhatsApp\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 -  SportBILD",
            "link": "https://sportbild.bild.de/bundesliga/vereine/bayern-muenchen/bayern-trainer-niko-kovac-privat-alkohol-bruder-whatsapp-gruppen-58809194.sport.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:58:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30d3\u30eb\u30c8",
            "source_url": "https://sportbild.bild.de",
            "desc": "Bei den treuen Bayern-Fans sprach Niko Kovac ganz offen \u00fcber sein Privatleben, \u00fcber Idol Rummenigge, WhatsApp-Gruppen, Alkohol, seinen Bruder und ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1a\u30b3\u30fc\u30c1Niko Kovac\u304c\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u8a9e\u308b -  BILD",
            "link": "https://www.bild.de/sport/fussball/fussball/bayern-muenchen-trainer-niko-kovac-spricht-von-titeln-58788938.bild.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "IMAGE",
            "source_url": "https://www.bild.de",
            "desc": "Niko Kovac (47) hatte eine kurze Anreise zu seinem Fanklub-Besuch in Inzell. Der Bayern-Trainer kam mit dem Auto aus Salzburg, wo er einen Wohnsitz hat."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306fNiko Kovac\u306b\u52dd\u3061\u7d9a\u3051\u308b - \u3057\u304b\u3057Manuel Neuer\u3068J\u00e9r\u00f4meBoateng patzen evil  -  RTL Online",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/fc-bayern-siegt-weiter-fuer-niko-kovac-doch-manuel-neuer-und-jerome-boateng-patzen-boese-4259771.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:47:06 GMT",
            "source_nm": "RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Die Bayern k\u00f6nnen auch in der Bundesliga f\u00fcr Niko Kovac siegen. Vier Tage nach dem 5:1-Triumph in der Champions League \u00fcber Benfica Lissabon ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1aFranck Ribery\u304c\u8ca0\u50b7\u3057\u305f -  Niko Kovac  -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/1812/News/fcb-franck-ribery-gegen-werder-bremen-verletzt-ausgewechselt.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:54:00 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "Der FC Bayern hat sich beim 2:1-Sieg gegen Werder Bremen \u00fcber die Comebacks der zuvor langzeitverletzten Thiago und Kingsley Coman freuen d\u00fcrfen."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1a\u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u307e\u3067\u306b\u52dd\u5229\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b|\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b9\u30ab\u30a4\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://sport.sky.de/fussball/artikel/bayern-kovac-fordert-siege-bis-weihnachten/11569120/34130",
            "pub_date": "2018-12-01 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ab\u30a4\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://sport.sky.de",
            "desc": "F\u00fcr Niko Kovac waren die drei Punkte gegen Lieblingsgegner Werder Bremen nur der Einstieg in eine sportlich erfolgreiche Adventszeit. Die Bayern-Stars ..."
        },
        {
            "title": "FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306f\u3001FCA\u306e\u6575\u3078\u306e\u4e0a\u6607\u50be\u5411\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3044 -  RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/fc-bayern-will-aufwaertstrend-fortsetzen-fca-zum-angstgegner-4262893.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:10:57 GMT",
            "source_nm": "RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Der FC Bayern M\u00fcnchen will heute seinen Aufw\u00e4rtstrend im bayerisch-fr\u00e4nkischen Derby fortsetzen. Gegen den 1. FC N\u00fcrnberg soll der erste Heimsieg seit ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1aNiko Kovac\u304c\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u9078\u624b - \u6fc0\u3057\u3044|\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc - \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30bf\u30fc\u30ce\u30a4\u30a8\u30fc",
            "link": "https://www.fnp.de/sport/fussball/fc-bayern-muenchen-niko-kovac-staucht-spieler-zusammen-fuer-einen-wurde-es-heftig-zr-10534961.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.fnp.de",
            "desc": "Niko Kovac hat mit einer Ma\u00dfnahme wohl die Wende beim FC Bayern M\u00fcnchen hinbekommen. Er stauchte gleich drei Spieler zusammen. F\u00fcr einen wurde es ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1aNiko Kovac\u304cNiklasS\u00fcle\u306e\u6279\u8a55\u3092\u632f\u308b",
            "link": "https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2018/12/fc-bayern-niko-kovac-laesst-mit-kritik-an-niklas-suele-aufhorchen",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "SPORT1",
            "source_url": "https://www.sport1.de",
            "desc": "Nach dem Sieg \u00fcber Werder Bremen \u00fcberrascht Niko Kovac die Journalisten mit einer offenen Analyse des Gegentors. Niklas S\u00fcle trage die Verantwortung."
        },
        {
            "title": "Niko Kovac\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u3078\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u306eRalphHasenh\u00fcttl\uff1f\u4ed6\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u307b\u307c\u4fee\u6b63\u3055\u308c\u308b| FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 - \u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30dc\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.kreisbote.de/sport/fc-bayern/ralph-hasenhuettl-als-nachfolger-von-niko-kovac-zum-fc-bayern-anderer-job-wohl-fast-fix-9413071.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "Kreisbote",
            "source_url": "https://www.kreisbote.de",
            "desc": "Wird Ralph Hasenh\u00fcttl einmal Trainer des FC Bayern? Der Trainer ist nun bei einem englischen Erstligisten im Gespr\u00e4ch. Und der Deal auf der Zielgeraden."
        },
        {
            "title": "Kovac\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff1a\u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u3001\u79c1\u306fKarl-Heinz Rummenigge\u306e\u305f\u3081\u306b\u7fa4\u304c\u3063\u305f - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30d6\u30b6\u30fc",
            "link": "http://www.sportbuzzer.de/artikel/niko-kovac-karl-heinz-rummenigge-fc-bayern-lieblingsspieler-robert/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u590f",
            "source_url": "http://www.sportbuzzer.de",
            "desc": "Bayern-Trainer Niko Kovac war als Kind gro\u00dfer Fan seines heutigen Chefs Karl-Heinz Rummenigge. Zudem spricht der Kroate \u00fcber sein besonderes Verh\u00e4ltnis ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1a\u300c\u4eca\u7acb\u3061\u306a\u3055\u3044\u300dNiko Kovac\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u79fb\u7c4d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cea\u554f\u306b\u5197\u8ac7\u3092\u8a00\u3046 -  SPORT1",
            "link": "https://www.sport1.de/tv-video/video/fc-bayern-stand-jetzt-niko-kovac-witzelt-bei-transferfrage-ueber-sich-selbst___Al7w1yQ0MyFO3ixCwfda3Y6FcCtAsFc",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:16 GMT",
            "source_nm": "SPORT1",
            "source_url": "https://www.sport1.de",
            "desc": "Bayern-Trainer Niko Kovac \u00e4u\u00dfert sich auf der Pressekonferenz vor dem Spiel gegen N\u00fcrnberg zu m\u00f6glichen Transfers im Winter."
        },
        {
            "title": "Transfermarkt\uff1a\u30cb\u30b3\u30fb\u30b3\u30d0\u30af\u304cFC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u51ac\u5b63\u306b\u4e88\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001wize.life",
            "link": "https://wize.life/themen/sport/90254/transfermarkt-das-plant-niko-kovac-beim-fc-bayern-muenchen-im-winter",
            "pub_date": "2018-12-08 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "wize.life",
            "source_url": "https://wize.life",
            "desc": "Bayern M\u00fcnchens Trainer Niko Kovac verr\u00e4t seine Transfer-Pl\u00e4ne im Januar. Schalke-Boss Clemens T\u00f6nnies ist unzufrieden mit den Neuzug\u00e4ngen."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u30a6\u30ad\u30fc\u3001Niko Kovac\u3092\u5b88\u308b -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/bundesliga/fc-bayern-munchen/robert-lewandowski-verteidigt-niko-kovac/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Durch zwei Siege in Folge hat sich der Bayern-Trainer wieder etwas Luft verschafft. Mit Lewandowski hat er einen F\u00fcrsprecher im Team, der sich auch \u00f6ffentlich ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\uff1aNiko Kovac\u304c\u30c0\u30d6\u30eb\u30d1\u30c3\u30ab\u30fcSerge Gnabry\u306e\u5b88\u5099\u6027\u80fd\u3092\u79f0\u8cdb -  SPORT1",
            "link": "https://www.sport1.de/tv-video/video/fc-bayern-niko-kovac-lobt-defensivleistung-von-doppelpacker-serge-gnabry__B587yKv028YpDNOKXf20ty2VOaxsL8Pb",
            "pub_date": "2018-12-01 19:31:20 GMT",
            "source_nm": "SPORT1",
            "source_url": "https://www.sport1.de",
            "desc": "Serge Gnabry wird gegen Werder Bremen zum Matchwinner und das obwohl er gar nicht eingeplant war. Trainer Niko Kovac lobt trotz Doppelpack vor allem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30f3\u30c7\u30b9\u30ea\u30fc\u30ac\u30e9\u30a4\u30d6\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u3067 - \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306f\u518d\u3073\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306e\u52dd\u5229\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b &#39;dahoam&#39;  -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/sport/fussball/bundesliga1/bundesliga-im-live-ticker-bayern-will-gegen-nuernberg-endlich-wieder-dahoam-siegen_id_10041229.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Pflichtsieg f\u00fcr Bayern-Trainer Niko KovacBongarts/Getty Images Seit vier Heimspielen sind die Bayern vor eigenem Publikum sieglos. Das soll sich am 14. Spieltag gegen N\u00fcrnberg \u00e4ndern. F\u00fcr die Mannschaft von Niko Kovac ist ein Dreier Pflicht, um den BVB nicht aus den Augen zu verlieren. Die Partie im Live-Ticker. - Bundesliga, 14. Spieltag - Bayern gegen N\u00fcrnberg im Live-StreamFC Bayern - FC N\u00fcrnberg (15.30 Uhr) Bayern: Neuer - Rafinha, S\u00fcle, Boateng, Alaba - Kimmich, Goretzka - Gnabry, M\u00fcller, Rib\u00e9ry - Lewandowski N\u00fcrnberg: Bredlow - Ro. Bauer , Margreitter , M\u00fchl - Goden , Leibold - Erras ..."
        },
        {
            "title": "\u95a2\u4fc2\u306a\u304f\u3001Kovac\u306f\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3067\u30ad\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u53d6\u308b",
            "link": "http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/startseite/737690/artikel_ohne-ruecksicht_kovac-greift-durch.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30c3\u30ab\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.kicker.de",
            "desc": "Niko Kovac hat auf das blamable 3:3 gegen D\u00fcsseldorf reagiert und sowohl Taktik \u00fcberdacht, als auch den Ton vor dem Team versch\u00e4rft. Das Rotationsprinzip ist vorerst Geschichte. Bayern-Trainer verzichtet auf unn\u00f6tige Rotation Ein brennender Reisebus auf H\u00f6he des McGraw-Grabens in Giesing - die Insassen konnten sich laut Polizeimeldung noch rechtzeitig befreien - hatte am Freitagvormittag ein Verkehrschaos ausgel\u00f6st. Stau am Mittleren Ring, Stau sogar an der S\u00e4bener Stra\u00dfe, direkt am Gel\u00e4nde des FC Bayern. Weil sich Trainer Niko Kovac und einige Journalisten durch diese Autoschlangen k\u00e4mpfen..."
        },
        {
            "title": "FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5206\u968a\uff1a\u30cf\u30e0\u30b9\u30bf\u30fc\u8a08\u753b\u3068Stammelf\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 - \u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/kader-des-fc-bayern-hamster-plan-und.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://morgennachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Dumm gelaufen f\u00fcr die Krisenverlierer Javi Mart\u00ednez und Mats Hummels. \"Die Mannschaft hat es gut gemacht gegen Bremen und Benfica. Mats war auch krank. Ich werde da nicht wechseln.\" Kovac pl\u00f6tzlich knallhart und klar in seiner Ansage - weil er eben nie auslernt. Operation alle Zw\u00f6lfe Gegen N\u00fcrnberg startet am Samstag die Elf vom 2:1 in Bremen. Ob es Arjen Robben (Oberschenkelprobleme) in den Kader und dann auf die Ersatzbank schafft, wird sich zeigen. Mit dem Heimspiel gegen den Club beginnt die vorweihnachtliche Punkte-Hatz. Man will einsacken, keine Geschenke mehr verteilen. In Hannover (..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 -  1. FC\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af - \uff1a - \uff08 -  :-)  - \u30ad\u30c3\u30ab\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.kicker.de/news/fussball/bundesliga/spieltag/1-bundesliga/2018-19/14/4243382/spielvorschau_bayern-muenchen-14_1-fc-nuernberg-81.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:53:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30c3\u30ab\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.kicker.de",
            "desc": "Bayern-Coach Niko Kovac 2:1-Ausw\u00e4rtssieg in Bremen N\u00fcrnbergs Trainer Michael K\u00f6llner 1:1 gegen Bayer 04 Leverkusen F\u00fcr Bayern geht es bereits am Mittwoch (21 Uhr) in der Champions League bei Ajax Amsterdam weiter. N\u00fcrnberg ist dann am Freitag (20.30 Uhr) zu Hause gegen Wolfsburg gefordert."
        },
        {
            "title": "FCB\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u6210\u9577\uff1a\u5831\u544a\uff1a\u30c8\u30e0\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u76e3\u7763\u3001\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ce\u30a4\u30a2\u30fc\u76e3\u7763 - \u671d\u520a",
            "link": "http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/zuwachs-im-trainerteam-des-fcb-bericht.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u671d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://morgennachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Dem Bericht zufolge wurde Starke am Donnerstag im Training von Trainer Niko Kovac der Mannschaft vorgestellt. \"Tom ist jetzt wieder ein Teil von uns. Die meisten von euch kennen ihn ja noch aus den letzten Jahren\u201c, zitiert die \"Bild\"-Zeitung Kovac. by AZ via Abendzeitung M\u00fcnchen - News"
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30e9\u30a4\u30d6\uff01\u5357\u90e8\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/sport/fussball/1-bundesliga/live-bayrisch-fraenkisches-derby-im-sueden-id215969505.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:05:33 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "F\u00fcr Sentimentalit\u00e4ten hat Niko Kovac keine Zeit mehr. Das Rotationsprinzip ist beim Rekordmeister erst einmal Geschichte. Im Bayern-Franken-Derby gegen den 1. FC N\u00fcrnberg d\u00fcrfen die Spieler um Doppeltorsch\u00fctze Serge Gnabry ran, die zuletzt Bremen 2:1 schlugen und nach dem 5:1 gegen Lissabon die Krise auch in der Bundesliga stoppten. Gegen den Club soll nun der erste Heimsieg nach zuletzt vier erfolglosen Versuchen her, egal wie, beteuerte Trainer Kovac. Drei Liga-Punkte gab es in der Allianz Arena zuletzt gegen Bayer Leverkusen (3:1) - am 15. September. Trifft Werner wieder f\u00fcr RB gegen Fre..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30f3\u30c7\u30b9\u30ea\u30fc\u30ac\u571f\u66dc\u65e5\uff1a\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u3068\u30b7\u30e3\u30eb\u30b1\u3001\u767a\u8868\u306a\u3057 - \u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u30bf\u30d5 -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/sport/fussball/dortmund-und-schalke-ohne-kampfansagen-kovac-knallhart-id215968147.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:11:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Ein brisantes Derby im Revier, ein interessantes bayerisch-fr\u00e4nkisches Kr\u00e4ftemessen in M\u00fcnchen. Am 14. Spieltag der Fu\u00dfball-Bundesliga stehen zwei Nachbarschafts-Duelle im Mittelpunkt. In Berlin kehren die Frankfurter an den Ort ihres gro\u00dfen Triumphes zur\u00fcck. REVIERDERBY: Noch kein Spiel verloren. 19 Punkte Vorsprung auf den Rivalen. Borussia Dortmund h\u00e4tte guten Grund, vor dem Revierderby gegen Schalke 04 forscher aufzutreten. Aber eben auch guten Grund es nicht zu tun. \"Es wird ein ganz enges Spiel, da muss man kein Prophet sein\", warnte BVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Hans-Joachim Watzke. Schalke ha..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30c3\u30af\u30d0\u30c3\u30afKovac\u306f\u56de\u8ee2\u3092\u6b62\u3081\u308b\uff1a\u300c\u305d\u308c\u306f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3060\u300d -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/sport/fussball/1-bundesliga/kovac-stoppt-rotation-bei-bayern-ersten-elf-sind-bekannt-id215961965.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:36:48 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Seine erste gro\u00dfe Krise beim FC Bayern M\u00fcnchen hat Niko Kovac h\u00e4rter gemacht. Der Trainer stoppt im Jahresendspurt die Rotation total und nimmt bei der Aufholjagd in der Fu\u00dfball-Bundesliga murrende Bankdr\u00fccker in Kauf. H\u00e4rtere Ansprache, neues Spielsystem und eine vorerst fixe erste Elf - der 47 Jahre alte Kroate stellt den Erfolg des Rekordmeisters fortan \u00fcber pers\u00f6nliche Befindlichkeiten. Vor dem Derby am Samstag (15.30 Uhr) gegen den 1. FC N\u00fcrnberg gab Kovac eine Kostprobe seiner \"klarer und deutlicher\" gewordenen Ansprache ans Team. \"Ich habe gesagt, okay, die Rotation wird stattfinden,..."
        },
        {
            "title": "\u738b\u3068\u30b9\u30ef\u30c3\u30d7\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\uff1a\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ec\u30a2\u30eb\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30a4\u30b9\u30b3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30b9\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\uff1f -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/sport/fussball/tausche-koenglichen-gegen-koeniglichen-ersetzt-reals-isco-james-bei-den-bayern--31708106",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:40 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "Der 26-J\u00e4hrige Isco geh\u00f6rt ohne Zweifel zu den besten Spieler Real Madrids. Doch unter Neucoach Santiago Solari bekommt der Offensivakteur zuletzt immer weniger Einsatzzeiten. Ein Wechsel soll zur Debatte stehen und ruft den FC Bayern mit einem genialen Coup auf den Plan. Isco zu den Bayern, James zu Real Laut dem italienischen Journalisten Tancredi Palmeri soll es bereits ernsthafte Gespr\u00e4che zwischen Isco und den Bayern gegeben haben. Der Plan: Sollten die Bayern die Kaufoption bei Leihspieler James Rodriguez nicht ziehen, w\u00fcrde Isco als Ersatz in der Pipeline stehen. James Rodriguez w\u00fcrd..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30f3\u30c7\u30b9\u30ea\u30fc\u30ac\uff1a\u30b3\u30d0\u30af\u3001\u56de\u8ee2\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u767a\u8868 -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/1812/Artikel/pressekonferenz-mit-niko-kovac-vor-nuernberg-im-liveticker.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:20:14 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "Niko Kovac hat auf der Pressekonferenz vor dem Derby gegen den 1. FC N\u00fcrnberg (ab 15.30 Uhr im LIVETICKER) Wintertransfers beim FC Bayern M\u00fcnchen ausgeschlossen. Au\u00dferdem sprach der Bayern-Trainer \u00fcber die R\u00fcckkehr von Kingsley Coman, die abgeschaffte Rotation, Doppelsechs und die Taktik gegen den Club. \"Der FC Bayern beobachtet wie alle den Markt\", gab Kovac zu, gab aber zu Bedenken, dass man mit Davies bereits einen Neuzugang bekommen habe. Die Spieler w\u00fcrden im Winter zudem nicht verschenkt, ganz im Gegenteil: \"Die Klubs, die im Winter was machen m\u00fcssen, haben ein gro\u00dfes Problem, weil de..."
        },
        {
            "title": "Niko Kovac\u304c\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/niko-kovac-schafft-beim-fc-bayern-die-rotation-ab/a-46631411",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\"Rotation wird es in der Form nicht mehr geben, weil es nicht so funktioniert hat\", sagte Bayern-Trainer Niko Kovac am Freitag bei der Spieltagspressekonferenz zur Heimpartie des FCB gegen den 1. FC N\u00fcrnberg und pr\u00e4zisierte: \"Rotation wird stattfinden, aber nur dann, wenn einer verletzt oder total am Boden ist. F\u00fcr die, die hinten dran stehen, ist das nicht angenehm, aber jeder muss damit klar kommen. Es ist egal, wer es ist.\" Zudem k\u00fcndigte Kovac an, dass es im Vergleich zum 2:1-Sieg beim SV Werder Bremen am vergangenen Wochenende keine Wechsel geben werde. \"Die Mannschaft hat es gegen Ben..."
        },
        {
            "title": "Kovac\u306f\u30ed\u30fc\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f\uff1a\u6570\u9031\u9593\u5f8c\u306bMats Hummels\u304c\u9280\u884c\u3092\u8105\u304b\u3059 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/sport/fussball/bayern-muenchen/fc-bayern-muenchen-niko-kovac-schafft-rotation-ab-mats-hummels-droht-die-bank_aid-34973645",
            "pub_date": "2018-12-07 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Er sei, betonte Niko Kovac, \"in der Ansprache zur Mannschaft klarer und deutlicher geworden\". Und das, was der Trainer des FC Bayern in den letzten Tagen mitzuteilen hatte, d\u00fcrfte einigen M\u00fcnchner Stars \u00fcberhaupt nicht gefallen haben. Kovac hat beim deutschen Fu\u00dfball-Rekordmeister zun\u00e4chst einmal die Rotation abgeschafft. Nationalspielern wie Mats Hummels oder Javi Martinez droht in den n\u00e4chsten Wochen weiterhin die Bank. Es ist eine Ma\u00dfnahme mit reichlich Konfliktpotenzial. \"Rotation wird es in der Form nicht mehr geben, weil es nicht so funktioniert hat. Rotation wird stattfinden, aber nu..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u306f\u5730\u533a\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u3067\u767d\u3044\u30d9\u30b9\u30c8\u3092\u5b88\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/sport/mixed/dortmund-verteidigt-im-revierderby-seine-weisse-weste-62158261",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "In Deutschland steht die Mutter der dortigen Fu\u00dfball-Derbys vor der T\u00fcr. Wann immer sich Borussia Dortmund und Schalke 04 duellieren, ist Brisanz garantiert. F\u00fcr den noch immer ungeschlagenen BVB soll der tabellarische H\u00f6henflug nicht ausgerechnet beim 153. Aufeinandertreffen mit dem Lokalrivalen enden. Schalke ist angeschlagen, gegen den Nachbarn aber seit f\u00fcnf Duellen unbesiegt. Mit einem Sieg w\u00e4re die Herbstmeisterschaft f\u00fcr den BVB greifbar nahe. Und die Chancen auf ein freudiges zweites Advent-Wochenende f\u00fcr Schwarz-Gelb stehen gut: Das Potenzial scheint heuer gr\u00f6\u00dfer als jenes von Scha..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u306f\u3044\u3001\u305d\u308c\u306f\u5370\u5237\u7269\u30b2\u30fc\u30e0\u3067\u3059\u300d\uff1a\u30f4\u30a7\u30eb\u30c0\u30fc\u306f\u518d\u3073\u52dd\u305f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u65b0\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "/deutschland-welt/sport/artikel/1604769",
            "pub_date": "2018-12-07 04:04:07 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Bremen. Fortuna D\u00fcsseldorf hat Druck, Werder Bremen macht sich welchen. Alles andere als ein Sieg im Freitagabendspiel der Fu\u00dfball-Bundesliga w\u00fcrde die Hanseaten in die Krise f\u00fchren. Abstiegskandidat D\u00fcsseldorf geht entspannt mit seiner Situation um. Eigentlich sollte das Freitagabendspiel in der Fu\u00dfball-Bundesliga zwischen Werder Bremen und Fortuna D\u00fcsseldorf eine klare Sache sein. Eigentlich. Denn der Europapokal-Aspirant aus Bremen ist seit f\u00fcnf Spielen sieglos und hat Personalprobleme. Drei Tage vor seinem 65. Geburtstag reist Fortuna-Coach Friedhelm Funkel trotz der Tabellensituation b..."
        },
        {
            "title": "FC\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - \u51ac\u306e\u79fb\u52d5\uff1f \u300c\u5929\u6587\u5b66\u7684\u306a\u300d\u4fa1\u683c\u3067\u963b\u6b62\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30f4\u30a1\u30c3\u30af -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/sport/fussball/bayern-derby-wollmuetzen-verbot-fuer-nuernbergs-ultras-in-der-allianz-arena_id_10035831.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Bayern-Trainer Niko Kovacdpa Der FC Bayern erlebt eine ereignisreiche Saison. Sportlich hinken die M\u00fcnchner mit ihrem neuen Trainer Niko Kovac \u00fcberraschend hinterher. In der Vereinsf\u00fchrung brodelt es immer wieder - die wichtigsten News gibt es hier im Ticker.Kovac von \"astronomischen\" Preisen bei Winter-Transfers abgeschreckt 13.45 Uhr: Niko Kovac \u00e4u\u00dfert sich sehr zur\u00fcckhaltend zu m\u00f6glichen Winter-Transfers des FC Bayern. \"Die Clubs, die im Winter was machen m\u00fcssen, haben ein gro\u00dfes Problem, weil der Markt nicht so gro\u00df ist\", sagt Kovac. Die Preise gingen in der Transferperiode im Januar in..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\uff1a\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30ef\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u6cd5\u6848\u3092\u6392\u9664\u3057\u306a\u3044 - \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d6",
            "link": "https://tribuna.com/de/fcbayern/news/3192735/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30e9\u30a4\u30d6",
            "source_url": "https://tribuna.com",
            "desc": "Rotation war gestern. Ab sofort will Niko Kovac beim FC Bayern nur noch nach Leistung aufstellen. \"Rotation wird nur stattfinden, wenn jemand verletzt ist. F\u00fcr diejenigen, die hinten dran sind, ist das nicht angenehm, aber so ist das Gesch\u00e4ft\", sagte der Trainer am Freitag. \"Jeder muss damit klar kommen. Es ist auch egal, wer es ist.\" Eine deutliche Ansage an die Stars - vor allem jene, die derzeit nur Reservisten sind. Sandro Wagner kommt unter Niko Kovac nicht mehr wie erhofft zum Einsatz. Der 30-J\u00e4hrige, vor einem Jahr noch so hoffnungsvoll von der TSG Hoffenheim in die Heimat zur\u00fcckgeke..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff1aNiko Kovac\u306f\u5168\u304f\u65b0\u3057\u3044\u3068\u601d\u3046 -  Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/sport/article215960033/Massenabsagen-in-Frankreich-wegen-Sicherheitsbedenken.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:17 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "FC Bayern: Kovac schafft Rotation ab Niko Kovac schafft bei Bayern M\u00fcnchen die Rotation ab \u2013 vorerst. Damit drohen Mats Hummels oder Javi Martinez harte Zeiten auf der Reservebank. Kovac sagte: \"Rotation wird es in der Form nicht mehr geben, weil es nicht so funktioniert hat. Rotation wird stattfinden, aber nur dann, wenn einer verletzt oder total am Boden ist. F\u00fcr die, die hinten dran stehen, ist das nicht angenehm, aber jeder muss damit klar kommen. Es ist egal, wer es ist\", sagte Kovac vor dem Derby am Sonnabend gegen den 1. FC N\u00fcrnberg. Erstmals k\u00fcndigte Kovac vor der brisanten Partie s..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30eb\u30b1\uff1aFC\u30b7\u30e3\u30eb\u30b104\uff1a\u30eb\u30a4\u30b5\u30fc\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30fc\u3092\u30a2\u30b9\u30ec\u30c1\u30c3\u30af\u30b3\u30fc\u30c1\u3068\u3057\u3066\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/sport/fussball/s04/fc-schalke-04-luisser-ersetzt-faller-als-athletiktrainer-id215939595.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:48:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Athletiktrainer Ruwen Faller hat Schalke nach sieben Jahren verlassen. Der 38-J\u00e4hrige wechselt zu RB Leipzig. Faller, der lange zu den besten 400-Meter-Sprintern in Deutschlands z\u00e4hlte, sei bereits vor einigen Monaten mit dem Anliegen an den Verein herangetreten, sich beruflich ver\u00e4ndern zu wollen. Dieser Bitte hat Schalke jetzt zugestimmt. Faller hatte auf Schalke mit Leipzigs Trainer Ralf Rangnick zusammengearbeitet. Neu-Schalker Luisser arbeitete zuletzt in Frankfurt Neuer Athletik-Trainer auf Schalke ist neben dem Luxemburger Bob Schoos fortan Klaus Luisser. Der 41-j\u00e4hrige \u00d6sterreicher ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u3001\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u5185\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u8d64\u5b57\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/sport/fussball/bundesliga/article185136608/FC-Bayern-Muenchen-Robert-Lewandowski-redet-Rueckstand-in-Tabelle-schoen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der gro\u00dfe Bayern-Blues nach dem Abrutschen in der Tabelle, inklusive eines Neun-Punkte-R\u00fcckstands auf Tabellenf\u00fchrer Borussia Dortmund, er hat offenbar ein Ende gefunden. Und nach den Tagen der Selbstzerfleischung, wie zuletzt auf der Jahreshauptversammlung zu besichtigen war, sind nun wohl die Stunden der Kampfansagen gekommen. Beispiel FC-Bayern-Angreifer Robert Lewandowski. Der 30-J\u00e4hrige sieht neuerdings in der ungewohnten Rollenverteilung in der Fu\u00dfball-Bundesliga auch eine besondere Chance f\u00fcr sein M\u00fcnchner Team. \u201eManchmal ist es gar nicht schlecht, wenn du aus der zweiten Reihe attac..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30f3\u30c7\u30b9\u30ea\u30fc\u30ac\uff1a\u306a\u305c\u30ad\u30e0\u30df\u30c3\u30c1\u304cFCB\u306e\u30df\u30c3\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u79fb\u3063\u305f\u306e\u304b - \u305d\u308c\u306f\u3069\u3046\u306a\u3063\u305f\u306e\u304b -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/1812/Artikel/joshua-kimmich-draengt-ins-machtzentrum-des-deutschen-fussballs.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:05:08 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "W\u00e4hrend sein Klub und seine Nationalmannschaft Zerrei\u00dfproben und Umbr\u00fcche erleben, dr\u00e4ngt Joshua Kimmich auf und abseits des Platzes ins Machtzentrum. Von der neuen Rolle eines jungen Spielers, der sich nicht mehr als jung erachtet. Immerhin eine Aufgabe gibt es dann doch, die Kimmich beim FC Bayern noch nicht anvertraut wurde, obwohl er durchaus entsprechende Ideen h\u00e4tte: die Kaderplanung. \"Ich kann ihn nicht kaufen\", sagte Kimmich neulich nach dem L\u00e4nderspiel der deutschen Nationalmannschaft gegen Russland entschuldigend, \"aber Kai Havertz ist ein Spieler, der gut zu uns passen w\u00fcrde.\" Ni..."
        }
    ]
}