{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:30:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Meng Wanzhou\uff1a\u6570\u5341\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u7c73\u56fd\u3067\u4f55\u5341\u5e74\u306b\u3082\u308f\u305f\u3063\u3066\u8105\u5a01\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u304d\u305fHuawei Finance Director  -  TIME ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/kanada-huawei-finanzchefin-festnahme-sanktionsverstoss-usa-auslieferung",
            "pub_date": "2018-12-07 22:48:48 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1a\u30b1\u30ea\u30fc\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u8f9e\u4efb\u3059\u308b -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/usa/id_84910944/bericht-kelly-tritt-als-trumps-stabschef-zurueck.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Trump steht US-Medienberichten zufolge vor dem Austausch seines Stabschefs. John Kelly werde in den kommenden Tagen sein Amt ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u653f\u5e9c\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4efb\u547d\uff1a\u5e30\u56fd\u8005\u3068\u65b0\u4eba| daily.de  -  daily.de",
            "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/barr-trump-101.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:28:00 GMT",
            "source_nm": "tagesschau.de",
            "source_url": "https://www.tagesschau.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u3001\u6709\u52b9\u306a\u66f8\u985e\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u79fb\u6c11\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/trumps-praesidentschaft/donald-trump-golfclub-beschaeftigt-migranten-ohne-papiere-15929043.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:59 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Opec\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\uff1a\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u3001\u7c73\u56fd\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u77f3\u6cb9\u4fa1\u683c\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/finanzen/article185117990/Opec-Gipfel-Saudi-Arabien-USA-und-Russland-pokern-um-den-Oelpreis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:59:59 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30fc\u30df\u30fc\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30ba\uff1a\u300c\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3092\u6016\u304c\u3089\u305b\u308b\u552f\u4e00\u306e\u4eba\u7269\u300d -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/usa/id_84906966/stormy-daniels-die-einzige-vor-der-donald-trump-angst-hat-.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Ein besonderer Auftritt von Pornostar Stormy Daniels zeigt, was sie als Kontrahentin von Donald Trump qualifiziert. Details zur gemeinsamen Nacht gibt sie ..."
        },
        {
            "title": "\u4ea1\u547d\u7d1b\u4e89\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u3055\u3089\u306a\u308b\u6557\u5317 -  FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/trumps-praesidentschaft/amerikanische-justiz-weitere-niederlage-fuer-trump-im-asylstreit-15931012.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:48:00 GMT",
            "source_nm": "FAZ  -  Frankfurter Allgemeine Zeitung",
            "source_url": "https://www.faz.net",
            "desc": "Ein kalifornische Berufungsgericht lehnt es ab, einen Erlass Trumps zur Versch\u00e4rfung des Asylrechts in Kraft treten zu lassen: Demnach..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30fc\u30df\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u306f\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aSchwarzenegger\u306fTrump &quot;meschugge&quot;\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  n-tv NEWS",
            "link": "https://www.n-tv.de/leute/Schwarzenegger-nennt-Trump-meschugge-article20755999.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:46 GMT",
            "source_nm": "n-tv\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Freunde werden Arnold Schwarzenegger und Donald Trump in diesem Leben wohl nicht mehr. Erneut kann sich der Ex-Gouverneur von Kalifornien einen ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\uff1a\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u7d04\u675f\u306f\u3059\u3054\u304f\u9a12\u304c\u3057\u3044\u3088\u3046\u3060 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/wirtschaft/article185138246/Steueroasen-Donald-Trumps-Billionen-Versprechen-scheint-zu-verpuffen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Donald Trump wollte mit seiner Steuerreform daf\u00fcr sorgen, dass Amerikas Firmen ihr Geld aus Steueroasen abziehen. Doch bisher flie\u00dft nur ein Bruchteil der ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30d0\u30fc\u30eb\u306f\u65b0\u3057\u3044\u53f8\u6cd5\u5927\u81e3\u306b\u306a\u308b -  STERN.de",
            "link": "https://www.stern.de/politik/ausland/donald-trump--william-barr-soll-neuer-justizminister-werden-8342542.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "STERN.de",
            "source_url": "https://www.stern.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30cb\uff1a\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u304cTwitter\u3067\u3070\u304b\u3052\u3066\u3044\u308b -  t-online.de",
            "link": "https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/usa/id_84901678/rudy-giuliani-anwalt-von-donald-trump-blamiert-sich-auf-twitter.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "t-online.de",
            "source_url": "https://www.t-online.de",
            "desc": "Rudy Giuliani teilt gerne mal aus. Jetzt musste Donald Trumps Anwalt einstecken \u2013 auf Twitter. Ein Tippfehler von ihm verselbstst\u00e4ndigte sich und l\u00f6ste viel ..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump\uff1a\u8ab0\u3082\u304c\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/donald-trump-robert-mueller-russland-ermittlungen-paul-manafort-michael-cohen",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:13 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Was wei\u00df US-Sonderermittler Robert Mueller, kann er Donald Trump eine Russland-Verschw\u00f6rung vorwerfen? Im Umfeld der Wahlen herrschte Ruhe, jetzt ist ..."
        },
        {
            "title": "\u8cbf\u6613\u7d1b\u4e89\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u5916\u4ea4\u306e\u5927\u6210\u529f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/wirtschaft/article184819296/Handelsstreit-Der-grosse-Erfolg-von-Trumps-Ruepel-Diplomatie.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der US-Pr\u00e4sident verkauft den G-20-Gipfel als gro\u00dfen Erfolg f\u00fcr die USA \u2013 und das mit Recht. Zuerst zwingt Trump Kanada und Mexiko einen neuen Deal auf, ..."
        },
        {
            "title": "G20\uff1a\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30dc\u30fc\u30eb -  ZEIT ONLINE",
            "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/g20-nationalismus-putin-trump-merkel",
            "pub_date": "2018-12-01 16:33:43 GMT",
            "source_nm": "TIME ONLINE",
            "source_url": "https://www.zeit.de",
            "desc": "Noch nie hat eine so d\u00fcnne Abschlusserkl\u00e4rung so viel Aufwand verursacht. Die G20 werden zunehmend von Nationalisten bestimmt. Und trotzdem ist das ..."
        },
        {
            "title": "Howard Carpendale\uff1a\u53cb\u4eba\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u534a\u5206\u306e\u305f\u3081 -  RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.rtl.de/cms/howard-carpendale-wegen-trump-haelfte-der-freunde-verloren-4263025.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:40:54 GMT",
            "source_nm": "RTL\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.rtl.de",
            "desc": "Donald Trumps Pr\u00e4sidentschaft hat im Freundeskreis von Howard Carpendale (72) und seiner Frau Donnice tiefe Spuren hinterlassen. \"Ja, tats\u00e4chlich haben ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u30d5\u30ed\u30a2\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u9593\u306e\u7537 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff1a\u66f4\u306a\u308b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 -  Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/sport/weitere/der-mann-zwischen-trump-und-unihockey/story/30983322",
            "pub_date": "2018-12-08 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "\u00dcber die Politik von Donald Trump berichten oder die Schweiz an der Unihockey-WM betreuen: Peter D\u00fcggeli, was macht mehr Spass? \u00dcber Trump zu ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8abf\u67fb\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306b5\u5e74\u9593\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u304c\u8981\u6c42\u3055\u308c\u305f - \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/08/russland-untersuchung-5-jahre-haft-fur-trumps-ex-anwalt-gefordert",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hat offenbar bereits in der Fr\u00fchphase des US-Pr\u00e4sidentschaftswahlkampfs Kontakte zwischen russischen Staatsb\u00fcrgern und Trumps Umfeld gekn\u00fcpft. Das berichtete FBI-Sonderermittler Robert Mueller und bezog sich dabei unter anderem auf ein Hochhausprojekt in Moskau. Cohen habe \"bedeutende Anstrengungen\" unternommen, um die Ermittlungen zu unterst\u00fctzen, hei\u00dft es in einem Dokument. Ferner habe Cohen zugegeben, \u00fcber das Bauprojekt in Moskau zun\u00e4chst gelogen zu haben. Ob der Anwalt damit Trump oder sich selbst sch\u00fctzen wollte, ist unk..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u77f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u611a\u304b\u300d\uff1a\u5916\u4ea4\u901a\u5546\u5927\u81e3\u304c\u9732\u9aa8\u306a\u544a\u767d\u3092\u3059\u308b\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304c\u3064\u3076\u308c\u308b - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-dumm-wie-ein-stein--ex-aussenminister-macht-krasses-gestaendnis--trump-rastet-aus-31712574",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Twitter ist ja des US-Pr\u00e4sidenten liebstes Werkzeug, um missliebige und ungew\u00fcnschte Personen in den Boden zu stampfen. Jetzt traf es einen alten Bekannten: Ex-Au\u00dfenminister Rex Tillerson. Trauerfeier f\u00fcr Bush: Amerika redet \u00fcber Trumps peinliche Begr\u00fc\u00dfungs-Szene (hier lesen) Tillerson steht auf der langen, langen Liste derjeniger, die von Trump in den Wind geschossen wurden. Im M\u00e4rz wurde er als Au\u00dfenminister entlassen und durch Mike Pompeo ersetzt. Das Verh\u00e4ltnis zwischen Tillerson und Trump kann man problemlos als angespannt bezeichnen. Trump schrieb am Freitag auf Twitter: Mike Pompeo m..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u304c\u6df7\u4e71\u306e\u539f\u56e0 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-frankreichs-gelbwesten-sorgen-f%C3%BCr-chaos/a-46642258",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Bei neuen Protesten der \"Gelbwesten\"-Bewegung gegen die Steuer- und Reform-Politik von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hat es in Paris massive Zusammenst\u00f6\u00dfe mit der Polizei gegeben. Schon im Vorfeld wurden hunderte Menschen festgenommen. Japan muss umdenken Die \u00dcberalterung zwingt Japan zum Handeln: Aus Mangel an Arbeitskr\u00e4ften sollen systematisch hunderttausende Gastarbeiter ins Land geholt werden. Das hat das Parlament in Tokio beschlossen. Da neue Visumsystem soll im April in Kraft treten. Mindestens sechs Todesopfer bei Massenpanik in Italien W\u00e4hrend eines Konzerts in einer Diskothek bei Anco..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u7c73\u56fd\u306b\u300c\u7d4c\u6e08\u6050\u6016\u300d\u3092\u8a34\u3048\u305f - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/irans-praesident-wirft-usa-wirtschaftsterror-vor-62195035",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der iranische Staatschef Hassan Rouhani hat die Sanktionen der USA gegen sein Land als \"Wirtschaftsterror\" verurteilt. Die von US-Pr\u00e4sident Donald Trump wieder eingesetzten Strafma\u00dfnahmen seien \"ungerecht und illegal\", sagte Rouhani am Samstag in einer im Fernsehen \u00fcbertragenen Rede. Teheran sei einem \"totalen Angriff\" Washingtons ausgesetzt. Der \"totale Angriff\" Washingtons bedrohe die Unabh\u00e4ngigkeit und Identit\u00e4t des Iran sowie seine Beziehungen mit dem Ausland. \"Wirtschaftsterror soll f\u00fcr Panik in der Wirtschaft eines Landes sorgen und Angst in anderen L\u00e4ndern ausl\u00f6sen, um Investitionen ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5143\u5916\u76f8Tillerson &quot;\u611a\u304b\u306a&quot;\u3068 &quot;stinkfaul&quot;\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-ex-aussenminister-tillerson-strohdumm-und-stinkfaul/400348102",
            "pub_date": "2018-12-08 09:22:25 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident wettert gegen Tillerson. Politisch kassiert er eine Niederlage. Die Russland-Ermittlungen werden immer ungem\u00fctlicher. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat seinen fr\u00fcheren Au\u00dfenminister Rex Tillerson als \"strohdumm\" und \"stinkfaul\" bezeichnet. Tillerson habe nicht die n\u00f6tigen geistigen F\u00e4higkeiten f\u00fcr seinen Posten gehabt, schrieb Trump am Freitag auf Twitter. \"Er war strohdumm und ich konnte ihn nicht schnell genug loswerden. Er war stinkfaul.\" Mit Tillersons Nachfolger Mike Pompeo laufe es im Au\u00dfenministerium besser, Pompeo mache einen gro\u00dfartigen Job. Trump hatte Tillerson Mitte M\u00e4r..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u3059 - \u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30ea\u30e5\u30b1\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1601775",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Berlin. Wie es ist, Spitzen-Politiker einmal pers\u00f6nlich zu treffen, konnten die Teilnehmer der ersten NOZ-Leserreise ins politische Berlin hautnah erleben. Beim exklusiven Blick hinter die Kulissen wurde nicht nur diskutiert und gestaunt, sondern auch gelacht. Der Politbetrieb in der Hauptstadt ist schnell, hart und voller Fallstricke, die Amt oder W\u00fcrde, manchmal auch beides kosten k\u00f6nnen. Erstaunlich, dass manchen Politikern drei S\u00e4tze gen\u00fcgen, um immer Herr der Lage zu sein. Erstens: \u201eDa m\u00fcssen wir noch mal ran.\u201c Zweitens: \u201eDas wird aber nicht billig.\u201c Und drittens: \u201eDas hat mein Vorg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "Twitter\u3092\u4ecb\u3057\u305f\u4fae\u8fb1\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306fTillerson\u5916\u76f8\u3092\u300c\u77f3\u3068\u3057\u3066\u611a\u304b\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/ex-us-aussenminister-tillerson-und-trump-im-clinch-id215967673.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:07:14 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson und Pr\u00e4sident Donald Trump haben sich einen deftigen Schlagabtausch geliefert. Tillerson zeichnete in einer seiner seltenen \u00f6ffentlichen \u00c4u\u00dferungen ein unvorteilhaftes Bild seines fr\u00fcheren Chefs. Trump habe ihn \u00f6fter gebeten, Dinge zu tun, die ungesetzlich seien, sagte Tillerson nach US-Medienberichten auf einer Veranstaltung in Houston (Texas). Zuerst hatte der \"Houston Chronicle\" \u00fcber die \u00c4u\u00dferungen berichtet. \"Oft sagte der Pr\u00e4sident: \"Das will ich machen, und ich will es auf diese Art machen\"\", erkl\u00e4rte Tillerson. \"Und ich habe dann immer gesag..."
        },
        {
            "title": "\u5224\u6c7a\uff1a\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c4\u30d3\u30eb\u7206\u6483\u6a5f\u304c\u6bba\u4eba\u7f6a\u3067\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/vermischtes/article215969129/Charlottesville-Attentaeter-wegen-Mordes-schuldig-gesprochen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Washington. Vor mehr als einem Jahr sorgten die Ausschreitungen in Charlottesville f\u00fcr Schlagzeilen. Jetzt ist der Mordprozess gegen einen Rechtsextremisten mit einem Schuldspruch zu Ende gegangen. Ein Geschworenengericht urteilte am Freitag (Ortszeit) laut einem Bericht in der Lokalzeitung \u201eDaily Progress\u201c, der 21-j\u00e4hrige James Alex Fields habe seinen Pkw am 12. August 2017 vors\u00e4tzlich in eine Gruppe von Anti-Nazi-Demonstranten gesteuert. Dabei t\u00f6tete er die 32-j\u00e4hrige Aktivistin Heather Heyer. Mehr als zwanzig Menschen wurden damsls verletzt. Die 160 Kilometer von der Hauptstadt Washingt..."
        },
        {
            "title": "\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3059\u3067\u306b\u6b74\u53f2 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185188372/USA-Fuer-viele-Amerikaner-ist-Merkel-schon-Geschichte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:22 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wer sich in diesen Tagen als Deutscher mit Amerikanern unterh\u00e4lt, dem wird zuweilen politisch kondoliert. Wie schade es doch sei, dass Angela Merkel jetzt abtrete. Sogleich folgt die Frage, wer denn nun bitte an Merkels Stelle treten werde. Und \u00fcberhaupt: Wer kann Merkel \u00fcberhaupt ersetzen, mit ihrer Erfahrung, ihrem Geschick, ihrer Klugheit? Ja, \u00fcber den Wechsel an der Spitze der CDU wurde und wird in den amerikanischen Qualit\u00e4tsmedien berichtet. Doch selbst politisch Interessierten und Gebildeten ist die starke Stellung eines Parteivorsitzenden in Deutschland oft nicht bewusst \u2013 und Merke..."
        },
        {
            "title": "\u5ca9\u3068\u6020\u60f0\u306a\u5730\u7344\u306e\u3088\u3046\u306a\u611a\u304b\u306a\u8005\uff1aRex Tillerson\u5143\u5916\u76f8\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/nordamerika/80673-dumm-wie-stein-und-faul-wie-hoelle-trump-ueber-tillerson/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson und Pr\u00e4sident Donald Trump haben sich einen deftigen Schlagabtausch geliefert. \u00dcber Twitter verk\u00fcndete Donald Trump , Tillerson sei dumm und faul. Den fr\u00fcheren CIA-Chef und Nachfolger Tillersons, Mike Pompeo, lobte Trump. Trump lie\u00df am Freitag die \u00d6ffentlichkeit per Twitter wissen, der fr\u00fchere US-Au\u00dfenminister Rex Tillerson sei \"dumm wie ein Stein\". Au\u00dferdem sei Tillerson, der jahrzehntelang an der Spitze des \u00d6lriesen Exxon Mobil stand, \"faul wie die H\u00f6lle\". Er habe ihn nicht schnell genug loswerden k\u00f6nnen. Mehr zum Thema - Pompeos neue \"Iran Actio..."
        },
        {
            "title": "\u5f3e\u52be\u306e\u8981\u6c42\uff1a\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u300c\u91cd\u8981\u306a\u60c5\u5831\u300d\u3092\u63d0\u4f9b -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/ex-trump-anwalt-liefert-wichtige-information-zu-russland-id215968615.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:55 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hat nach Darstellung von Sonderermittler Robert Mueller Informationen \u00fcber Trumps Russland-Aktivit\u00e4ten, vor allem im Zusammenhang mit einem geplanten Hochhaus-Bauprojekt geliefert. Cohen habe \"signifikante Anstrengungen\" unternommen, um die Ermittlungen zu unterst\u00fctzen, hei\u00dft es in dem am Freitag ver\u00f6ffentlichten Papier. Cohen habe zugegeben, \u00fcber das Bauprojekt in Moskau gelogen zu haben, m\u00f6glicherweise um Trump zu sch\u00fctzen. Der Pr\u00e4sident selbst sah die Ver\u00f6ffentlichung als g\u00fcnstig f\u00fcr sich selbst. \"Das w\u00e4scht den Pr\u00e4sidenten..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u9023\u90a6\u6e96\u5099\u5236\u5ea6\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08FRB\uff09\uff1aFed\u306f\u4eca\u5e74\u7b2c4\u91d1\u5229\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/finanzen/geldpolitik/us-notenbank-fed-steht-offenbar-vor-vierter-zinserhoehung-in-diesem-jahr/23732074.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Kurz vor der n\u00e4chsten Zinsentscheidung in den USA mehren sich die Signale f\u00fcr eine vierte Erh\u00f6hung in diesem Jahr. Laut Notenbankchef Jerome Powell l\u00e4uft die Wirtschaft \u201einsgesamt sehr gut\u201c. Besonders der Arbeitsmarkt sei stark, sagte er in der Nacht zum Freitag (MEZ) in Washington. Er verwies darauf, dass die Erwerbslosigkeit auf den niedrigsten Stand seit 50 Jahren gesunken ist. Experten erwarten, dass sich der Trend fortsetzt und im November 200.000 neue Stellen geschaffen wurden. Obwohl Powell nicht konkret auf die Geldpolitik einging, gilt das von ihm gezeichnete rosige Konjunkturbild ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u5e2f\u8b70\u8ad6\u3001schalala  - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/panorama/politiker-singt-australien-parlament-1.4243043",
            "pub_date": "2018-12-08 11:23:11 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Ein australischer Minister hat \u00fcber die Landesgrenzen hinaus Bekanntheit erlangt, nachdem er seine Rede im Parlament in Liedform vorgetragen hat. Ein Modell das Schule machen k\u00f6nnte, etwa im Bundestag? Mal angenommen, Theresa May w\u00fcrde im britischen Parlament nicht mehr \u00fcber den Brexit sprechen, sondern nur noch \u00fcber ihn singen. Mal angenommen, Donald Trump w\u00fcrde in Zukunft nur noch in Eminem-Impulsreferaten die ihm so verhasste Welt adressieren. Und nur mal angenommen, die n\u00e4chste Haushaltsdebatte im deutschen Bundestag w\u00fcrde im Kanon ausgefochten: W\u00e4re das wirklich so schlimm, w\u00e4re das ei..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\uff1a\u6570\u5e74\u5f85\u3063\u3066\u304b\u3089\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30e9\u30c3\u30d1\u30fc\u30a2\u30a4\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/panorama/rapper-ice-cube-mit-neuem-album-nach-mehrjaehriger-wartezeit-id215969027.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:43:39 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "US-Rapper Ice Cube, der mit der Gruppe N.W.A. zu den Pionieren des Hip-Hop an der amerikanischen Westk\u00fcste z\u00e4hlte, hat nach mehreren Jahren Verz\u00f6gerung ein neues Album ver\u00f6ffentlicht. Auf der am Freitag erschienen Platte \"Everythang's Corrupt\" schl\u00e4gt der 49-J\u00e4hrige harte T\u00f6ne an. Mit der Welt von heute geht er streng ins Gericht und greift mal Politiker und die Medien, mal Lehrer in Schulen oder auch Pfarrer in Kirchen an. Das Cover zeigt eine blutende Hand mit einem B\u00fcndel Geldscheine. Besonders politisch wird Ice Cube auf \"Chase Down the Bully\", auf dem er wei\u00dfen Nationalisten und Rechts..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u56fd\u306e\u5bfe\u7acb - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/huawei-trump-china-1.4243360",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Der Westen lie\u00df sich von der Hoffnung leiten, dass China nicht nur der Marktwirtschaft verf\u00e4llt, sondern auch den westlichen Werten. Das war ein Trugschluss. Eines der gro\u00dfen R\u00e4tsel der Weltpolitik ist entschl\u00fcsselt, eine der letzten Unbekannten in der Gleichung der M\u00e4chte scheint aufgel\u00f6st: China und die USA haben ihre Rivalit\u00e4t akzeptiert. Die Zeit von Ausgleich, gedeihlichem Miteinander, behutsamer Steuerung - sie ist vorbei. Es geht nun nicht mehr um die Modalit\u00e4ten des Miteinanders, sondern um die H\u00e4rte im Gegeneinander. In Washington jedenfalls w\u00e4chst eine seltene Einigkeit zwischen a..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u91cf\u304c\u6e1b\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u9ad8\u4fa1\u306a\u71c3\u6599\u88dc\u7d66\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f &quot;Opec +&quot;\u306f\u3088\u308a\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u3092\u4fc3\u9032\u3057\u305f\u3044 -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/wirtschaft/oellaender-loten-kuerzungen-aus-id215960145.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:47 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Das \u00d6lkartell Opec und verb\u00fcndete Produzenten wie Russland wollen die F\u00f6rdermenge des wichtigen Rohstoffs deutlich dr\u00fccken - die Preise auch f\u00fcr Verbraucher k\u00f6nnten damit anziehen. Die Gruppe \"Opec+\" erkl\u00e4rte nach Verhandlungen in Wien, k\u00fcnftig 1,2 Millionen Barrel (je 159 Liter) \u00d6l weniger pro Tag aus dem Boden pumpen zu wollen. Darauf einigten sich die insgesamt 25 Staaten am Freitag nach stundenlangen Gespr\u00e4chen. F\u00fcr Autofahrer etwa k\u00f6nnte es daher an der Tankstelle teurer werden. Bereits die ersten Ger\u00fcchte \u00fcber die Einigung sorgten f\u00fcr einen deutlichen Anstieg des \u00d6lpreises. Russlands ..."
        },
        {
            "title": "People\uff1aHoward Carpendale\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u53cb\u4eba\u306e\u534a\u5206\u304c\u5931\u308f\u308c\u305f -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/article215969471/Howard-Carpendale-Wegen-Trump-Haelfte-der-Freunde-verloren.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:32:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Donald Trumps Pr\u00e4sidentschaft hat im Freundeskreis von Howard Carpendale (72) und seiner Frau Donnice tiefe Spuren hinterlassen. \"Ja, tats\u00e4chlich haben wir die H\u00e4lfte unserer Freunde verloren\", sagte der Schlagerstar der \"Berliner Zeitung\" auf die Frage, ob Trump-W\u00e4hler unter den Freunden des Paars sind. Carpendale (\"T\u00fcr an T\u00fcr mit Alice\") hat sich \u00f6ffentlich h\u00e4ufig kritisch \u00fcber den amtierenden US-Pr\u00e4sidenten ge\u00e4u\u00dfert, ihn auch einen \"Clown\" genannt. In dem Interview erz\u00e4hlt der in S\u00fcdafrika geborene S\u00e4nger, wie ihn sein Leben in Deutschland gepr\u00e4gt hat: \"Ich kam hierher als v\u00f6llig..."
        },
        {
            "title": "Rex Tillerson\u306b\u5bfe\u3059\u308bTwitter\u306e\u653b\u6483\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5143\u5927\u81e3\u306b &quot;stupid&quot;\u3068 &quot;stinkfaul&quot;\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-nennt-rex-tillerson-strohdumm-und-stinkfaul_aid-34991553",
            "pub_date": "2018-12-08 06:25:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Rex Tillerson als \"strohdumm\" und \"stinkfaul\" bezeichnet. Tillerson habe nicht die n\u00f6tigen geistigen F\u00e4higkeiten f\u00fcr seinen Posten gehabt, schrieb Trump am Freitag auf Twitter. \"Er war strohdumm und ich konnte ihn nicht schnell genug loswerden. Er war stinkfaul.\" Mit Tillersons Nachfolger Mike Pompeo laufe es im Au\u00dfenministerium besser, Pompeo mache einen gro\u00dfartigen Job. Trump hatte Tillerson Mitte M\u00e4rz entlassen, nachdem er mit dem ehemaligen Exxon-Mobil-Chef \u00f6ffentlich \u00fcber Themen wie die Nordkorea-, Russland- und Iran-Politik aneinandergeraten war. Das Verh\u00e4ltnis war zudem dadurch belas..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u308958\u30ab\u56fd\u3067\u306f\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u975e\u96e3\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185148544/UN-Resolution-An-diesen-58-Laendern-scheiterte-die-Verurteilung-der-Hamas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:07 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "F\u00fcr US-Botschafterin Nikki Haley war das Papier als \u201eessenziellen Schritt\u201c hin zu Frieden im Nahen Osten. Alle UN-Mitgliedsl\u00e4nder sollten deshalb f\u00fcr die Resolution stimmen, in der die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas wegen ihrer Raketenangriffe auf Israel verurteilt wird, so Haley. Doch zum wiederholten Male fand sich in der UN-Vollversammlung keine Mehrheit f\u00fcr die Kritik. 87 L\u00e4nder, darunter Deutschland, stimmten am Donnerstag f\u00fcr die Resolution, 58 dagegen, 32 enthielten sich. Bei einem Erfolg w\u00e4re es das erste Mal gewesen, dass die 193 Mitgliedstaaten umfassende Vollve..."
        },
        {
            "title": "Riedl&#39;s Dax\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\uff1a5\u3064\u306e\u30ea\u30b9\u30af -  5\u3064\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u4f1a -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/finanzen/boerse/riedls-dax-radar-fuenf-risiken-fuer-anleger-und-fuenf-neue-chancen/23732500.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:18 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Besonders stark erwischt es die europ\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte, auch den Dax. Wieder einmal zeigt sich, dass die seit Monaten vorhandene Schw\u00e4che Europas noch lange nicht zu Ende sein d\u00fcrfte. Der Dax ist wieder da angelangt, wo im Herbst vor gut zwei Jahren die j\u00fcngste mittelfristige Hausse-Phase begonnen hat. Der Dow Jones steht dagegen trotz der j\u00fcngsten Turbulenzen mehr als ein Drittel \u00fcber dem Niveau von vor zwei Jahren. An dieser divergierenden Entwicklung d\u00fcrfte sich auf absehbare Zeit nicht viel \u00e4ndern. Anleger sollten deshalb f\u00fcnf gro\u00dfe Risiken im Blick behalten - und die f\u00fcnf Chancen, d..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\uff1a\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30ed\u30cf\u30cb\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u300c\u7d4c\u6e08\u6050\u6016\u300d\u3092\u975e\u96e3 - \u30b9\u30d1\u30a4\u30b2\u30eb\u30fb\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/us-sanktionen-irans-praesident-rohani-wirft-trump-wirtschaftsterror-vor-a-1242658.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Der iranische Pr\u00e4sident Hassan Rohani hat US-Pr\u00e4sident Donald Trump wegen seiner Sanktionspolitik scharf kritisiert. \"Die nach dem Ausstieg aus dem Atomdeal verh\u00e4ngten Sanktionen sind Wirtschaftsterrorismus\", sagte Rohani auf einer Konferenz gegen Terrorismus in Teheran. Trump sei \"Spitzenreiter in der Welt\" bei der Verletzung internationaler Abkommen. Zugleich warnte Rohani die Europ\u00e4er vor den Folgen der Sanktionen. Wenn die F\u00e4higkeit seines Landes eingeschr\u00e4nkt werde, Drogen und Terrorismus zu bek\u00e4mpfen, drohe westlichen L\u00e4ndern eine \"Flut von Drogen, Asylbewerbern, Bomben und Terrorismu..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3067\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u304c\u5931\u6557 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/resolution-zur-verurteilung-der-hamas-in-un-vollversammlung-gescheitert-138226",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Vor der Abstimmung hatte Kuwait im Namen der arabischen Staaten gefordert, die H\u00fcrde f\u00fcr eine Annahme auf eine Zwei-Drittel-Mehrheit hochzuschrauben. Diesem Antrag wurde mit sehr knapper Mehrheit zugestimmt. 58 Staaten votierten bei der Abstimmung in New York gegen den Resolutionsentwurf, 32 enthielten sich. Mit dem Resolutionsentwurf sollte die Hamas f\u00fcr Raketenangriffe auf Israel verurteilt und ein Ende der Gewalt gefordert werden. Die Hamas ist noch nie explizit in einer Resolution der seit 1946 tagenden UN-Vollversammlung verurteilt worden. Die scheidende US-Botschafterin bei den Verein..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3044\u308b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russland-affaere-ex-trump-anwalt-michael-cohen-soll-lange-hinter-gitter/23735352.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:06:29 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, soll nach Auffassung der Staatsanwalt f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit ins Gef\u00e4ngnis. In einer Strafempfehlung, die am Freitagabend in New York ver\u00f6ffentlicht worden war, empfiehlt die Anklagebeh\u00f6rde des Bundesstaates eine Haftstrafe von rund f\u00fcnf Jahren f\u00fcr den Juristen - eine nur geringe Abschw\u00e4chung vom Regelfall. Cohen werden neben Falschaussagen und Steuervergehen unter anderem illegale Wahlkampfbeihilfen vorgeworfen. Das Strafma\u00df soll am Mittwoch verk\u00fcndet werden. Die Strafverfolger attestieren Cohen, \u00fcber Jahre hinweg aus \"pers\u00f6nlicher..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u4e8b\u4ef6\uff1a\u7c73\u56fd\u7279\u635c\u5e81\u306e\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u304c\u65b0\u305f\u306a\u7206\u767a\u7269\u3092\u767a\u898b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/russland-affaere-us-sonderermittler-robert-mueller-findet-neue-brisante-spur-a-1242643.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Aus den Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um US-Pr\u00e4sident Donald Trump ist ein weiteres brisantes Verdachtsmoment bekannt geworden: Nach Angaben von Sonderermittler Robert Mueller nahmen russische Staatsb\u00fcrger bereits in einer Fr\u00fchphase des US-Pr\u00e4sidentschaftswahlkampfs Kontakt zu Trumps Umfeld auf - in dem geschilderten Fall \u00fcber Trumps fr\u00fcheren Anwalt Michael Cohen. Die US-Bundesanwaltschaft forderte am Freitag eine lange Haftstrafe f\u00fcr Cohen. Cohen habe im November 2015 mit einem Russen gesprochen, der angeboten habe, ein \"politisches\" Zusammenwirken mit Russland auf \"Regierungsebene..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u51fa\u751f\u73fe\u5834 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/ronaldo-und-trump-fur-die-weihnachtskrippe",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Was haben italienische Politiker, das Jesuskind und Ronaldo gemeinsam? Sie k\u00f6nnten alle zusammen in einer Weihnachtskrippe stehen. In Neapel schnitzen Handwerker seit dem 19. Jahrhundert entlang der Hauptstra\u00dfe im farbenfrohen spanischen Viertel Krippen und viele von Ihnen haben sich der neuen Zeit angepasst. In diesem Jahr steht die italienische politische Szene im Mittelpunkt, aber auch der nordkoreanische Staatschef Kim Jong Un und US-Pr\u00e4sident Donald Trump sind beliebte Krippenfiguren. Cristiano Ronaldo, der neue Fu\u00dfballstar des italienischen Meisters Juventus Turin, ist die Figur, die ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u4e8b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9055\u6cd5\u306a\u652f\u6255\u3044\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-cohen-stormy-daniels-russland-1.4244940",
            "pub_date": "2018-12-08 05:53:58 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Die Ankl\u00e4ger von Trumps Ex-Anwalt Michael Cohen sehen Donald Trump als Auftraggeber illegaler Schweigegeldzahlung. \u2022 Mit dem Geld sei verhindert worden, dass Trumps au\u00dfereheliche Aff\u00e4ren im Wahlkampf 2016 \u00f6ffentlich wurden. \u2022 Die Dokumente offenbaren zudem neue Details in der Russland-Aff\u00e4re. Die Geschichte an sich ist nicht neu. Neu ist aber, wer behauptet, sie sei wahr. Michael Cohen, der Ex-Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, hatte sich vor Gericht schuldig bekannt, im US-Wahlkampf 2016 Schweigegeld an zwei Frauen gezahlt zu haben, die behaupten, Aff\u00e4ren mit seinem Boss Trump gehabt ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u91cd\u8981\u306a\u653f\u5e9c\u306e2\u3064\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/usa-donald-trump-besetzt-zwei-wichtige-regierungsposten-neu/23733592.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:35 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beob..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u653f\u7b56\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u5143\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u5927\u81e3\u3092\u5fa9\u5e30\u3055\u305b\u305f\u3044 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-politik-trump-will-frueheren-justizminister-barr-erneut-ins-amt-holen/23733976.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere US-Justizminister William Barr soll den Posten nach dem Willen von Pr\u00e4sident Donald Trump erneut aus\u00fcben. Trump sagte am Freitag, er wolle Barr f\u00fcr das Amt nominieren. Der 68-J\u00e4hrige hatte den Posten bereits Anfang der Neunziger unter dem damaligen Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush inne, der in der vergangenen Woche gestorben war. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht \u00fcber die Untersuchung des Sonderermittlers Robert Mueller in..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u3001\u5fe0\u5b9f\u306a\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3001S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Dabei gilt William Barr, den Trump f\u00fcr den Posten nominiert hat, in erster Linie als unbestechlicher Jurist. Trumps Zorn k\u00f6nnte ihn bald treffen - wie gerade den ehemaligen Au\u00dfenminister Rex Tillerson. William Barr wei\u00df hoffentlich, auf was f\u00fcr ein Abenteuer er sich da einl\u00e4sst. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat den 68 Jahre alten Juristen als Nachfolger des ungeliebten Jeff Sessions f\u00fcr das Amt des Justizministers der USA nominiert. Barr muss noch vom Senat best\u00e4tigt werden. Aber das scheint nur eine Formsache zu sein. Erstmal ist gar nicht viel gegen den Mann vorzubringen. Er hat sich mal neg..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u3068\u5546\u696d\u7d1b\u4e89\uff1a\u300c\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u4eba\u9053\u6551\u6e08\u3088\u308a\u3082\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u300d -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/ausland/huawei-und-der-handelsstreit-eskalation-ist-wahrscheinlicher-als-annaeherung/23735764.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:04:47 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Kanadische Beh\u00f6rden haben Meng Wanzhou verhaftet, die Finanzchefin des Technologiekonzerns Huawei. Geschehen sein soll das im Auftrag der US-Regierung. Ist damit eine neue Eskalationsstufe erreicht in dem seit Trumps Amtsantritt schwelenden Konflikt mit China? Max Zenglein: Das ist nur eine weitere von sehr vielen zunehmend aggressiveren Ma\u00dfnahmen, derer sich die US-Regierung unter Donald Trump bedient, um China einzuhegen. Interessant ist nicht die Festnahme selbst, sondern der Zeitpunkt der Festnahme von Meng Wanzhou. Die Festnahme fiel mit dem G20-Gipfel in Argentinien zusammen \u2013 ob dies..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u5831\u9053\uff1a\u30b1\u30ea\u30fc\u6c0f\u306f\u3001\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u660e\u3089\u304b\u306b\u8f9e\u4efb\u3057\u305f -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/medienbericht-kelly-tritt-offenbar-als-stabschef-im-us-praesidialamt-zurueck/23733126.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:30 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der Stabschef im US-Pr\u00e4sidialamt, John Kelly, steht einem Fernsehbericht zufolge vor dem R\u00fccktritt. Er werde sein Amt voraussichtlich in den kommenden Tagen niederlegen, meldete der Sender CNN und Berufung auf mit der Angelegenheit vertraute Personen. Das US-Pr\u00e4sidialamt war zun\u00e4chst nicht f\u00fcr eine Stellungnahme zu erreichen. Zuletzt war dar\u00fcber spekuliert worden, dass US-Pr\u00e4sident Donald Trump Kelly entlassen k\u00f6nnte."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\uff08William Barr\uff09\u304c\u7c73\u56fd\u5f01\u8b77\u58eb\u4e8b\u52d9\u6240 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/politik/neubesetzungen-william-barr-erneut-als-us-justizminister-nominiert-31709682",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. William Barr wurde als fr\u00fcherer Justizminister erneut f\u00fcr dieses Amt nominiert. Dies gab Trump selbst am Freitag in Washington bekannt. Der 68-J\u00e4hrige war unter dem vergangene Woche verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush von 1991 bis 1993 Justizminister. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht \u00fcber die Untersuchung des Sondere..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30df\u30eb\u30ea\u30fc\u5c06\u8ecd\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30c1\u30fc\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/trump-will-general-milley-als-neuen-generalstabschef/400348018",
            "pub_date": "2018-12-07 20:45:21 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Milley w\u00fcrde Marine-General Joseph Dunford nachfolgen, der eigentlich bis zum 1. Oktober 2019 im Amt bleiben sollte. US-Pr\u00e4sident Donald Trump wird aller Voraussicht nach den General Mark Milley zum Generalstabschef der US-Streitkr\u00e4fte ernennen. Das sagten Mitarbeiter der US-Regierung am Freitag der Nachrichtenagentur Reuters. Trump selber hatte zuvor angedeutet, dass er am Samstag eine neue milit\u00e4rische F\u00fchrung bekanntgeben werde. Milley w\u00fcrde Marine-General Joseph Dunford nachfolgen, der normalerweise bis zum 1. Oktober 2019 im Amt bleiben sollte. Das US-Verteidigungsministerium lehnte ei..."
        },
        {
            "title": "\u8cbf\u6613\uff1a\u4e2d\u56fd\u306f\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u8cbf\u6613\u9ed2\u5b57\u3092\u9054\u6210 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/handel-china-erzielt-rekordhandelsueberschuss-mit-usa/23735704.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Chinas Handels\u00fcberschuss mit den USA stieg im November auf ein Rekordhoch von 35,55 Milliarden Dollar, verglichen mit 31,78 Milliarden im Vormonat, wie Zahlen des chinesischen Zollamts zeigen. Analysten gehen davon aus, dass das chinesische Exportwachstum seit Einf\u00fchrung der US-Strafz\u00f6lle im Juli durch das sogenannte Frontloading angetrieben wird. Gemeint ist damit, dass Exporteure ihre Ware schneller in die USA versenden, um m\u00f6gliche Zollerh\u00f6hungen zu vermeiden. Dieser Effekt nahm im November aber schon ab. Chinesische Exporte in die Vereinigten Staaten stiegen im November um 9,8 Prozent g..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3068\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\uff1aHuawei\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u8a50\u6b3a\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u9ad830\u5e74\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u547d\u3058\u305f -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/wirtschaft/huawei-managerin-drohen-bis-zu-30-jahre-haft-wegen-betrugs-id215968837.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:39 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Der festgenommenen Finanzchefin des chinesischen Tech-Konzerns Huawei, Meng Wanzhou, droht wegen Betrugsvorw\u00fcrfen eine lange Haftstrafe in den USA. Die Ermittler beschuldigten die Managerin, \u00fcber eine Firma namens Skycom Gesch\u00e4fte mit dem Iran gemacht und so Sanktionsrecht verletzt zu haben, sagte ein Anwalt der kanadischen Staatsanwaltschaft am Freitag bei einer Anh\u00f6rung in Vancouver. Bei dem Gerichtstermin wurde ein Kautionsantrag Mengs verhandelt. Es kam zu jedoch keiner Entscheidung, am Montag soll die Anh\u00f6rung fortgesetzt werden. Die 46-J\u00e4hrige soll laut Anklage bewusst die Gesch\u00e4ftsbe..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u767a\u8868\u8005\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die 48-J\u00e4hrige gilt als politisch unerfahren. Bevor sie im April 2017 Sprecherin im Au\u00dfenministerium wurde, arbeitete sie als Korrespondentin und Moderatorin f\u00fcr Trumps Lieblingssender Fox News. Nauert w\u00fcrde Nachfolgerin von Nikki Haley, die im Oktober ihren R\u00fccktritt angek\u00fcndigt hatte. Haley wird zum Ende des Jahres aus dem Amt scheiden. Ein Vertreter des US-Pr\u00e4sidialamtes erkl\u00e4rte, dass der UN-Bots..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff1a\u7c73\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u5b98\u304c\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306b\u3088\u308b\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u660e\u78ba\u306a\u5211\u671f\u3092\u671b\u3080 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/michael-cohen-us-justiz-will-deutliche-haftstrafe-fuer-ex-anwalt-von-donald-trump-a-1242642.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:09:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die US-Staatsanwaltschaft fordert eine \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr Michael Cohen, den fr\u00fcheren Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellten Bundesanw\u00e4lte an einem New Yorker Gericht. Die Bundesanw\u00e4lte werfen Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem US-Kongress vor. In der sogenannten Russlandaff\u00e4re geht es um m\u00f6gliche illegale Verbindungen des Trump-Teams nach Moskau vor dem Amtsantritt des heutigen Pr\u00e4sidenten. Der eingesetzte Sonderermittler Robert Mueller untersucht die Aff\u00e4re..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u30c8\u30c3\u30d7\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\uff1aMeng Wanzhou\u306f\u5f53\u9762\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/unternehmen/it-medien/huawei-topmanagerin-meng-wanzhou-bleibt-vorerst-in-kanada-in-haft/23735454.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Gericht in der kanadischen Stadt Vancouver hat am Freitag nach sechs Stunden Anh\u00f6rung die Entscheidung dar\u00fcber vertagt, ob die Spitzenmanagerin des chinesischen Telekom-Unternehmens Huawei, Meng Wanzhou, gegen Kaution aus der Haft entlassen wird. Sie soll jetzt am Montag fallen. Die endg\u00fcltige Entscheidung dar\u00fcber, ob dem Auslieferungsbegehren der USA stattgegeben wird, liegt bei der kanadischen Justizministerin. Die Anh\u00f6rung in Vancouver hatte unter gro\u00dfen Medienandrang bereits um 10 Uhr Ortszeit (19 Uhr MEZ) begonnen. In einer ersten Entscheidung hob das Gericht den Publikationsbann a..."
        },
        {
            "title": "INF\u8ecd\u7e2e\u5951\u7d04\uff1a2023\u5e74\u4ee5\u524d\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7c73\u56fd\u5de1\u822a\u30df\u30b5\u30a4\u30eb -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/inf-abruestungsvertrag-neue-us-marschflugkoerper-in-europa-nicht-vor-2023-a-1242560.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die USA haben nach Einsch\u00e4tzung deutscher Experten nur wenige Optionen, um auf den angeblichen Bruch des INF-Vertrags durch Russland zu reagieren. K\u00fcrzlich hat US-Sicherheitsberater John Bolton das Verteidigungsministerium angewiesen, landgest\u00fctzte Marschflugk\u00f6rper (GLCM) \"so schnell wie m\u00f6glich\" zu entwickeln und in Europa zu stationieren. Analysten im Bundesnachrichtendienst gehen nach SPIEGEL-Informationen jedoch davon aus, dass ein neues US-Waffenprogramm mindestens f\u00fcnf Jahre Entwicklungszeit ben\u00f6tigt. Um den Europ\u00e4ern die Zustimmung zu erleichtern, sollen die neuen GLCM einen konventi..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u7c73\u56fd\u653f\u6cbb - \u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u50cd\u304f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-berichte-trump-will-ehemalige-moderatorin-zur-neuen-un-botschafterin-ernennen_id_10034427.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Michael Cohen, Ex-Anwalt des heutigen US-Pr\u00e4sidenten Donald Trump, verl\u00e4sst das Bundesgericht in New York.dpa/Mary Altaffer/AP Die US-Politik h\u00e4lt inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaff\u00e4re zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.US-Justiz will \"deutliche\" Haftstrafe f\u00fcr Trumps Ex-Anwalt Cohen 22.57 Uhr: Die US-Justiz will gegen den ehemaligen Anwalt von Donald Trump, Michael Cohen, eine hohe Haftstrafe verh\u00e4ngen. Das teilten die Richter am Fr..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u6700\u592730\u5e74\u306e\u61f2\u5f79\u5211\u3092\u8a34\u3048\u308b -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/meng-wanzhou-huawei-finanzchefin-drohen-in-usa-bis-zu-30-jahren-haft/23735272.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:42 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die USA werfen der festgenommenen Finanzchefin des chinesischen Tech-Konzerns Huawei, Meng Wanzhou, Betrug vor und fordern ihre Auslieferung. US-Ermittler beschuldigten die Managerin, \u00fcber eine Firma namens Skycom Gesch\u00e4fte mit dem Iran gemacht und so Sanktionsrecht verletzt zu haben, sagte ein Anwalt der kanadischen Staatsanwaltschaft am Freitag bei einer Anh\u00f6rung in Vancouver. Bei dem Gerichtstermin wurde ein Kautionsantrag Mengs verhandelt. Die 46-J\u00e4hrige soll laut Anklage bewusst die Gesch\u00e4ftsbeziehung zwischen Huawei und Skycom verschleiert haben. Die Firma aus Hongkong habe trotz eine..."
        },
        {
            "title": "Justice\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u524d\u5f01\u8b77\u58ebCohen  -  WORLD\u306b\u5bfe\u3059\u308b &quot;\u660e\u78ba\u306a&quot;\u61f2\u5f79\u5211\u5224\u6c7a\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185194820/USA-Justiz-will-deutliche-Haftstrafe-fuer-Trumps-Ex-Anwalt-Cohen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:44:24 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die US-Justiz strebt eine \u201edeutliche\u201c Haftstrafe f\u00fcr den Anwalt Michael Cohen an, den fr\u00fcheren Rechtsvertreter von Pr\u00e4sident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellte die Bundesanwaltschaft am Freitag bei Gericht in New York. Sie wirft Cohen unter anderem Verst\u00f6\u00dfe gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegen\u00fcber dem Kongress vor. Das Strafma\u00df gegen Cohen soll am Mittwoch verk\u00fcndet werden. Die Strafverfolger werfen ihm vor, \u00fcber Jahre hinweg aus \u201epers\u00f6nlicher Gier\u201c gegen eine Reihe von Gesetzen versto\u00dfen zu haben. Seine Macht und seinen Einf..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u96a0\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30eb\u5143\u5927\u81e3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:16 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will den fr\u00fcheren US-Justizminister William Barr in seine Regierung holen und ihm seinen alten Posten zur\u00fcckgeben. Trump k\u00fcndigte am Freitag vor Journalisten an, dass er den 68-J\u00e4hrigen f\u00fcr das Amt nominieren wolle. Er best\u00e4tigte zugleich, dass er die bisherige Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur UN-Botschafterin machen will. Beide Posten m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump deutete zudem eine weitere Personalentscheidung am Samstag an. Barr war bereits Anfang der Neunziger Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u5e02\u5834\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u56fd\u3067\u3042\u308a\u300170\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u4e98\u3063\u3066\u521d\u3081\u3066 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/oelmarkt-usa-sind-oel-exporteur-zum-ersten-mal-seit-mehr-als-70-jahren/23731184.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Die Erd\u00f6lindustrie in den USA erlebt gerade einen historischen Moment: Erstmals seit den 1940er-Jahren exportiert das Land mehr \u00d6l- und \u00d6lerzeugnisse in andere L\u00e4nder, als es einf\u00fchrt. Daten der US-Energieministeriums (EIA) zeigen, dass in der Woche zum 30. November die US-Nettoimporte f\u00fcr Roh\u00f6l auf durchschnittlich minus 211 Barrel an Roh\u00f6l- und Mineral\u00f6lerzeugnissen am Tag fielen \u2013 die Ausfuhren waren also gr\u00f6\u00dfer als die Einfuhren Eine Auswertung der Nachrichtenagentur Bloomberg zeigt unter Hinzunahme von Daten des US-\u00d6l-Interessensverband American Petroleum Institute, dass die USA zuletz..."
        },
        {
            "title": "888\u4eba\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304c\u795e\u6bbf\u306b\u3055\u307e\u3088\u3046 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/icon/mode/article185142890/Chanel-baut-fuer-seine-Metiers-d-Art-Show-in-New-York-das-alte-Aegypten-nach.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:18 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Es war ein aufregender, wirklich glamour\u00f6ser Abend im Mai 2005. Die New Yorker Society hatte sich, man wollte meinen geschlossen, im Metropolitan Museum zur ber\u00fchmten Gala, mit der das \u201eCostume Institute\u201c des Hauses finanziert wird, eingefunden. Gastgeber, gemeinsam mit US-\u201eVogue\u201c-Chefredakteurin Anna Wintour und Schauspielerin Nicole Kidman, war Karl Lagerfeld. Das Event, das seither gesellschaftlich so hoch bewertet wird wie die Oscars, markierte den Auftakt zu einer gro\u00dfen Chanel-Ausstellung. Zu den G\u00e4sten geh\u00f6rte auch ein Paar, \u00fcber das im Big Apple bereits eine Weile getratscht wurde: ..."
        },
        {
            "title": "Nauert\u306e\u6025\u4e0a\u6607\uff1a\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u767a\u8868\u8005\u304c\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u308b -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:58 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die Personalie muss vom Senat best\u00e4tigt werden. Nauert, eine fr\u00fchere Fernsehmoderatorin von Fox News, w\u00fcrde dann Nachfolgerin von Nikki Haley werden, die zum Jahresende aus dem Amt ausscheidet. Die 48-j\u00e4hrige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemeinsam unter anderem mit Ainsley Earhardt moderierte sie das pop..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/ex-justizminister-barr-soll-sessions-nachfolger-werden/a-46636580",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "William Barr war bereits Anfang der 1990er Jahre Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der vergangenen Woche gestorben ist. Als neue Botschafterin bei den Vereinten Nationen hat Pr\u00e4sident Donald Trump Heather Nauert vorgesehen. Sie ist derzeit Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums. Beide Nominierungen m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump sagte vor Journalisten in Washington, er habe Barr bis vor kurzem nicht gekannt, aber er sei seine erste Wahl gewesen. Der 68-J\u00e4hrige soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum R\u00fccktritt..."
        },
        {
            "title": "Nicholas meeting\uff1aNicholas\u304cR\u00fcthens\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306b\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9 -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/staedte/warstein-und-umland/welchen-rat-der-nikolaus-fuer-ruethens-politiker-bereithaelt-id215962577.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:45 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "\u201eMit Lob und Tadel lass\u2019 ich euch in Ruh\u2019!\u201c Man mag etwas Erleichterung in den Gesichtern der Ratsmitglieder abgelesen haben, als der Nikolaus seinen traditionellen Vortrag in der Stadtvertretung mit diesen Worten begann. \u201eWeil das bei euch ja eh nichts nutzt, haben wir es weggeputzt.\u201c Der Blick des heiligen Bischofs, Stadtpatron der R\u00fcthener, ging deshalb zun\u00e4chst in die weite Welt, denn dort \u2013 so der Eindruck \u2013 gebe es gr\u00f6\u00dfere Baustellen: \u00dcber US-Pr\u00e4sident Donald Trump dichtete der Nikolaus, abermals verk\u00f6rpert von Theo Fromme, ebenso wie \u00fcber den Brexit, Erdogan und den Populismus in Ita..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f2\u3064\u306e\u91cd\u8981\u306a\u653f\u5e9c\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/trump-besetzt-zwei-wichtigen-regierungsposten-neu-news-ticker-zr-10557958.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Trump besetzt zwei wichtigen Regierungsposten neu. In seinem privatem Golfclub im US-Staat New Jersey sollen Migranten ohne g\u00fcltige Papiere gearbeitet haben.. Alle Entwicklungen im News-Ticker."
        }
    ]
}