{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2RuY0RGdUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30d3\u30c3\u30af\u306a\u3064\u3076\u3084\u304d - \u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u62d2\u5426 -  Deutschlandfunk",
            "link": "https://www.deutschlandfunk.de/homophobe-tweets-kevin-hart-verzichtet-auf-oscar-moderation.2849.de.html?drn:news_id=953633",
            "pub_date": "2018-12-07 08:11:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.deutschlandfunk.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u30bb\u30ec\u30d6\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u3064\u3076\u3084\u304d\u306e\u30b3\u30b9\u30c8\u30b1\u30d3\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306e\u7bc0\u5ea6 -  n  - \u30c6\u30ec\u30d3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.n-tv.de/mediathek/videos/unterhaltung/Tweets-kosten-Kevin-Hart-die-Oscar-Moderation-article20760266.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:01 GMT",
            "source_nm": "n-tv\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.n-tv.de",
            "desc": "Ariana Grande zieht Bilanz, Kevin Hart tritt zur\u00fcck und Cardi B zeigt ihren Nachwuchs. Die Details gibt es wie immer in den Promi-News."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3068\u4ff3\u512a\uff1a\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc2019\u3092\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u3059\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/kultur/kino/oscars-2019-kevin-hart-wird-die-verleihung-der-wichtigsten-filmpreise-moderieren-a-1241994.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:53:01 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3064\u3076\u3084\u304d\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\uff1aKevin Hart\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u7bc0\u5ea6\u3092\u5ba3\u8a00| nnn.de  -  nnn.de",
            "link": "https://www.nnn.de/deutschland-welt/kultur/kevin-hart-sagt-oscar-moderation-ab-id21898577.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:54 GMT",
            "source_nm": "nnn.de",
            "source_url": "https://www.nnn.de",
            "desc": "Wie gewonnen, so zerronnen: Wenige Tage nach dem Triumphgef\u00fchl \u00fcber einen der begehrtesten Hollywood-Jobs sagt US-Comedian Kevin Hart die ..."
        },
        {
            "title": "\uff1a\u7c73\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u5ba3\u8a00| shz.de  -  shz.de",
            "link": "https://www.shz.de/video/us-komiker-kevin-hart-sagt-oscar-moderation-ab-id21903097.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:39 GMT",
            "source_nm": "shz.de",
            "source_url": "https://www.shz.de",
            "desc": "Wie gewonnen, so zerronnen: Wenige Tage nach dem Triumphgef\u00fchl \u00fcber einen der begehrtesten Hollywood-Jobs sagt US-Comedian Kevin Hart die ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30f3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u7c73\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5ba3\u8a00 -  SWP",
            "link": "https://www.swp.de/unterhaltung/us-komiker-kevin-hart-sagt-oscar-moderation-ab-28579830.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:37:01 GMT",
            "source_nm": "SWP",
            "source_url": "https://www.swp.de",
            "desc": "Wie gewonnen, so zerronnen: Wenige Tage nach dem Triumphgef\u00fchl \u00fcber einen der begehrtesten Hollywood-Jobs sagt US-Comedian Kevin Hart die ..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u5acc\u3044\u306a\u3064\u3076\u3084\u304d\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306e\u7bc0\u5ea6\u3092\u3064\u3051\u307e\u3059 -  ProSieben",
            "link": "https://www.prosieben.de/stars/oscar-award/videos/wegen-vermeintlicher-hass-tweets-kevin-hart-gibt-moderation-der-oscars-auf-clip",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30b8\u30fc\u30d9\u30f3",
            "source_url": "https://www.prosieben.de",
            "desc": "R\u00fccktritt von der Oscar-Moderation: Wegen vermeintlicher Hass-Tweets wird Kevin Hart die Preisverleihung nun doch nicht moderieren."
        },
        {
            "title": "\u5384\u4ecb\u306a\u53e4\u3044\u3064\u3076\u3084\u304d\u306e\u305f\u3081\u306b\uff1a\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u518d\u3073\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306e\u7bc0\u5ea6\u3092\u8a00\u3046 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/wegen-fieser-alter-tweets-komiker-kevin-hart-sagt-oscar-moderation-wieder-ab-31707880",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Oscar-Drama in Hollywood: Nur zwei Tage nach der gro\u00df gefeierten Ernennung hat US-Komiker Kevin Hart (39) seine Oscar-Moderation abgesagt. \u201eIch m\u00f6chte keine Ablenkung in einer Nacht sein, die von so vielen gro\u00dfartigen, talentierten K\u00fcnstlern gefeiert werden sollte\u201c, schrieb Hart am Donnerstagabend (Ortszeit) auf Twitter. Der Hintergrund: Kritik an Harts als schwulenfeindlich empfundenen Tweets und Witzen aus den Jahren 2009 bis 2011. Mehrere Nutzer machten nach der Oscar-Ank\u00fcndigung auf die Tweets aufmerksam, die danach laut \u201eHollywood Reporter\u201c gel\u00f6scht wurden. Hier lesen: Promi-Doppelg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u6279\u8a55\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e9\u30fc",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/queerspiegel/vorwurf-der-homofeindlichkeit-us-komiker-kevin-hart-sagt-nach-kritik-oscar-moderation-ab/23730792.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:13 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der US-amerikanische Schauspieler und Komiker Kevin Hart (39) will die Verleihung der Oscar-Filmpreise im Februar nicht mehr moderieren. Das teilte Hart am Donnerstagabend (Ortszeit) auf Twitter mit. Hintergrund ist Kritik an Harts als homofeindlich empfundenen Tweets und Witzen aus den Jahren 2009 bis 2011. Darin hatte er Schwule als \"fags\" (Schwuchtel) bezeichnet und sich abf\u00e4llig \u00fcber Lesben ge\u00e4u\u00dfert. Der Komiker entschuldigte bei der LGBTQ-Gemeinde \u201ef\u00fcr meine unsensiblen Worte aus der Vergangenheit\u201c. Er habe sich f\u00fcr einen R\u00fcckzug als Gastgeber der Oscar-Gala entschieden, \u201eweil ich kein..."
        },
        {
            "title": "VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Bastian Yotta\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u8ab0\u3082\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u300d -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/vermischtes/vip-news-nach-kritik-kevin-hart-sagt-oscar-moderation-wieder-ab_id_10036576.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Bastian YottaInstagram/yotta_life Die Welt der Promis erleben - von Schauspieler und S\u00e4nger bis Profi-Sportler. FOCUS Online pr\u00e4sentiert die aktuellen Nachrichten und exklusive Storys aus der Welt der Stars im Ticker.Bastian Yotta \u00fcber Festnahme: \u201eSchlimmste Erfahrung meines Lebens\u201c 17.55 Uhr: Protz-Million\u00e4r und Ex-\u201eAdam sucht Eva\u201c-Kandidat Bastian Yotta ist nach seiner Festnahme wieder auf freiem Fu\u00df und hat sich von den Ereignissen schockiert gezeigt: \"Das w\u00fcnsche ich keinem\u201c, sagte Yotta zu RTL.de. \u201eDas war eine der schlimmsten Erfahrungen meines Lebens.\u201c Er sei sehr sehr froh, wieder f..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\uff1a\u53f8\u4f1a\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306e\u51fa\u767a\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u6065\u3092\u304b\u304b\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b - \u30e0\u30fc\u30d3\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.moviepilot.de/news/oscar-schock-kevin-harts-ausstieg-ist-eine-blamage-fur-die-academy-1113918",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "moviepilot",
            "source_url": "https://www.moviepilot.de",
            "desc": "Die Quoten st\u00fcrzen in den Sinkflug, Kategorien werden erfunden und wieder vernichtet und nun ist der Moderator in Rekordzeit abgesprungen. Der wichtigste Filmpreis der Welt taumelt von Krise zu Krise, w\u00e4hrend die n\u00e4chste Verleihung n\u00e4her r\u00fcckt. Als wollte man die gestrigen Golden Globe-Nominierungen aus dem Ged\u00e4chtnis blitzdingsen, warf der designierte Moderator der Oscar-Verleihung heute morgen \u00fcberraschend seinen Job hin. Kevin Hart, Star aus Jumanji - Willkommen im Dschungel, ist einer der popul\u00e4rsten Comedians in den USA, doch schon kurz nach seiner Ernennung zum Host der Oscars 2019 wu..."
        },
        {
            "title": "\u540c\u6027\u611b\u5acc\u7591\u306e\u5f8c\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306e\u7bc0\u5236\u3092\u5ba3\u8a00 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/kultur/film/oscar/oscar-verleihung-2019-komiker-kevin-hart-sagt-moderation-ab_aid-34969111",
            "pub_date": "2018-12-07 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Oscar-Drama in Hollywood: Nur zwei Tage nach der gro\u00df gefeierten Ernennung hat US-Komiker Kevin Hart (39) seine Oscar-Moderation abgesagt. \u201eIch m\u00f6chte keine Ablenkung in einer Nacht sein, die von so vielen gro\u00dfartigen, talentierten K\u00fcnstlern gefeiert werden sollte\u201c, schrieb Hart auf Twitter. Der Hintergrund: Kritik an Harts als schwulenfeindlich empfundenen Tweets und Witzen aus den Jahren 2009 bis 2011. Mehrere Nutzer machten nach der Oscar-Ank\u00fcndigung auf Hart-Tweets aufmerksam, die danach laut \u201eHollywood Reporter\u201c gel\u00f6scht wurden. 2011 schrieb der dreifache Familienvater demnach: \u201eWenn m..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc2019\uff1a\u3060\u304b\u3089\u3053\u305dKevin Hart\u304c\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30bf\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u6295\u3052\u639b\u3051\u305f\u306e\u306f\u6620\u753b\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.moviepilot.de/news/oscars-2019-nun-doch-ohne-kevin-hart-darum-wirft-der-comedian-das-handtuch-1113917",
            "pub_date": "2018-12-07 12:55:00 GMT",
            "source_nm": "moviepilot",
            "source_url": "https://www.moviepilot.de",
            "desc": "Die Moderation der Oscars sei eine \"einmalige M\u00f6glichkeit\" und er wolle die 2019 stattfindende Verleihung der 91. Academy Awards \"zu einer besonderen machen.\" Erst am gestrigen Mittwoch berichteten wir, dass Kevin Hart im Februar durch die zeremonielle Vergabe der bekannten Goldjungen f\u00fchren wird. Daraus wird nun doch nichts. Dies gab der Comedian vor Kurzem via Twitter bekannt. Hintergrund sind fr\u00fchere, diskriminierende Tweets und fast zehn Jahre zur\u00fcckliegende Aussagen gegen Homosexuelle w\u00e4hrend Stand-up-Auftritten, berichtet Variety. Oscars 2019: Das sagt Kevin Hart selbst zum R\u00fccktritt ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/kultur/allgemein/us-komiker-kevin-hart-sagte-oscar-moderation-ab-62148769",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nur zwei Tage nach der gro\u00df gefeierten Ernennung hat US-Komiker Kevin Hart seine Oscar-Moderation abgesagt. \"Ich m\u00f6chte keine Ablenkung in einer Nacht sein, die von so vielen gro\u00dfartigen, talentierten K\u00fcnstlern gefeiert werden sollte\", schrieb der 39-j\u00e4hrige Hart auf Twitter. Der Hintergrund: Kritik an Harts als schwulenfeindlich empfundenen Tweets und Witzen aus den Jahren 2009 bis 2011. Mehrere Nutzer machten nach der Oscar-Ank\u00fcndigung auf Hart-Tweets aufmerksam, die danach laut \"Hollywood Reporter\" gel\u00f6scht wurden. 2011 schrieb der dreifache Familienvater demnach: \"Wenn mein Sohn nach Ha..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30d3\u30c3\u30af\u306a\u3064\u3076\u3084\u304d\u306e\u305f\u3081\u306b\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u306a\u3044 - \u901f\u5831",
            "link": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/us-comedian-kevin-hart-wegen-homophober.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u901f\u5831",
            "source_url": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Wegen fr\u00fcherer homophober Twitter-Beitr\u00e4ge wird US-Comedian und Schauspieler Kevin Hart die n\u00e4chste Oscar-Verleihung nun doch nicht moderieren. Die Oscar-Akademie habe ihn vor die Wahl gestellt, sich entweder zu entschuldigen oder die Moderation abzugeben, sagte der 39-J\u00e4hrige am Donnerstag in einem Video-Beitrag beim Online-Dienst Instagram. Die Tweets seien knapp zehn Jahre alt, zudem habe er seine \u00c4u\u00dferungen bereits mehrfach erkl\u00e4rt, begr\u00fcndete Hart seinen R\u00fcckzug. Anzeige Der Schauspieler (\"Jumanji: Willkommen im Dschungel\", \"Night School\") hatte erst zwei Tage zuvor bekanntgegeben, das..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\uff1aKevin Hart\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u767a\u8868 - \u30b2\u30a4\u306e\u30c4\u30a4\u30fc\u30c8 -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/kultur/fernsehen/nachfolger-von-jimmy-kimmel-kevin-hart-moderiert-die-oscars-id215942279.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "US-Komiker Kevin Hart wird die Oscar-Verleihung im Februar nun doch nicht moderieren. Er sagte die Moderation wieder ab. Er wolle an einem solchen Abend nicht von all den talentierten K\u00fcnstlern ablenken, twitterte er in der Nacht zu Freitag. Mit der Absage reagiert Hart auf Kritik an fr\u00fcheren Tweets, in denen er seine Follower teils recht deutlich oder homophob beleidigt hatte. Die Promi-Website tmz.com hatte die alten Tweets aus den Jahren 2009 bis 2011 \u00f6ffentlich gemacht. Kevin Hart entschuldigt sich In einem Tweet aus dem Jahr 2011 schrieb Hart etwa: \u201eWenn mein Sohn nach Hause kommt und ..."
        },
        {
            "title": "Filmakademie  - S\u00fcddeutscheZeitung\u306e\u5225\u306e\u6065\u305a\u304b\u3057\u3055",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/kevin-hart-oscars-homophobie-1.4243329",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:48 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Der Komiker Kevin Hart hat erkl\u00e4rt, auf die Moderation der Oscar-Verleihung 2019 zu verzichten. \u2022 Grund sind homophobe \u00c4u\u00dferungen und Witze aus seiner Vergangenheit. \u2022 Die Aff\u00e4re ist nicht nur peinlich f\u00fcr Hart, sondern auch f\u00fcr die Verantwortlichen in Hollywood, die ihn engagiert haben. Kevin Hart ist immer da, wenn man ihn braucht, und wenn man ihn nicht braucht, dann ist er erst recht da. Er ist omnipr\u00e4sent in der amerikanischen Popkultur, in Hollywood-Klamauk-Filmen, auf den B\u00fchnen der Comedy-Clubs, an der Seitenlinie beim All-Star-Spiel der Basketballliga NBA. Es gibt im Amerikanisch..."
        },
        {
            "title": "Tweet\u306e\u6279\u5224\uff1a\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u306e\u30e2\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/kultur/kritik-an-tweet-hart-legt-oscar-moderation-zurueck/400347013",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:55 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Schauspieler und Komiker Kevin Hart zieht sich wegen jahrealten Tweets von Sendung zur\u00fcck. Der US-amerikanische Schauspieler und Komiker Kevin Hart (39) will die Verleihung der Oscar-Filmpreise im Februar nicht mehr moderieren. Das teilte Hart am Donnerstagabend (Ortszeit) auf Twitter mit. Hintergrund ist Kritik an Harts als schwulenfeindlich empfundenen Tweets und Witzen aus den Jahren 2009 bis 2011. Zugleich entschuldigte sich der Komiker bei der LGBTQ-Gemeinde \u201ef\u00fcr meine unsensiblen Worte aus der Vergangenheit\u201c. Er habe sich f\u00fcr einen R\u00fcckzug als Gastgeber der Oscar-Gala entschieden, \u201ewe..."
        },
        {
            "title": "Kevin Hart\u306fOscars 2019  -  Tagesspiegel\u3092\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/kultur/us-komiker-kevin-hart-moderiert-die-oscar-verleihung-2019/23718664.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:59:12 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der Job gilt als einer der begehrtesten und schwierigsten in der Film-Branche. Mit dem US-Komiker Kevin Hart holt die Oscar-Akademie einen Neuling auf die B\u00fchne. \u201eIch freue mich sehr mitzuteilen, dass endlich der Tag gekommen ist, dass ich Gastgeber der Oscars werde\u201c, verk\u00fcndete Hart (39) am Dienstagabend (Ortszeit) auf Instagram und Twitter. Dies sei schon lange Zeit eines seiner Ziele gewesen. \u201eWillkommen bei der Familie\u201c, schrieb daraufhin die Oscar-Akademie in einem Tweet. Auch sie freue sich sehr. Der schwarze US-Comedian hat mit Troph\u00e4en-Shows schon Erfahrung. Zuvor moderierte er etwa..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc2019  - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/academy-awards-comedian-kevin-hart-moderiert-oscars-1.4239816",
            "pub_date": "2018-12-05 03:40:56 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Der 39-J\u00e4hrige freut sich \u00fcber eine \"einmalige Gelegenheit\" als Comedian. \u2022 Hart ist aus Filmen wie \"Jumanji: Willkommen im Dschungel\" und \"Der Knastcoach\" bekannt. \u2022 Er tritt die Nachfolge von Jimmy Kimmel an, der die vergangenen beiden Oscar-Shows moderiert hatte. \u2022 Das American Film Institute hat unterdessen seine Liste mit den zehn besten Filmen des Jahres ver\u00f6ffentlicht - sie gilt als Indikator f\u00fcr die Academy Awards. Der amerikanische Comedian und Schauspieler Kevin Hart wird im Februar Gastgeber der Oscar-Show. \"Seit Jahren werde ich gefragt, ob ich jemals die Oscar-Verleihung mode..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u767a\u8868\uff1aKevin Hart\u304c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53f8\u4f1a2019  -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/kultur/film/oscar/oscars-2019-kevin-hart-wird-der-neue-moderator-der-verleihung_aid-34917589",
            "pub_date": "2018-12-05 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Seine K\u00fcr zum Moderator der 91. Verleihung der prestigetr\u00e4chtigen Filmpreise gab Kevin Hart (39) am Dienstag auf Instagram bekannt. Die Filmakademie Academy of Motion Picture Arts and Sciences legte mit einem Tweet nach, in dem sie Hart \u201ein der Familie\u201c willkommen hie\u00df. Erst Stunden zuvor hatte das Branchenmagazin \u201eThe Hollywood Reporter\u201c einen Artikel gepostet, in dem die Rolle des Oscar-Moderators als \u201eder am wenigsten begehrte Job in Hollywood\u201c geschm\u00e4ht wird. Hart ist ganz offensichtlich anderer Meinung. Schon seit Jahren sei die Oscar-Moderation auf seiner Liste der Traumjobs, schrieb ..."
        },
        {
            "title": "Kevin Hart\u304cOscars  -  kurier.at\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://kurier.at/kultur/kevin-hart-wird-die-oscars-praesentieren/400345108",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:54 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Dies sei schon lange Zeit eines seiner Ziele gewesen, sagt der Komiker und Schauspieler. Der amerikanische Komiker und Schauspieler Kevin Hart (39) wird im Februar Gastgeber der Oscar-Show. \u201eIch freue mich sehr mitzuteilen, dass endlich der Tag gekommen ist, dass ich Gastgeber der Oscars werde\u201c, verk\u00fcndete Hart am Dienstagabend (Ortszeit) auf Instagram und Twitter. Dies sei schon lange Zeit eines seiner Ziele gewesen. \u201eWillkommen bei der Familie\u201c, schrieb die Oscar-Akademie in einem Tweet. Auch sie w\u00fcrden sich sehr freuen. Erfahrung mit Troph\u00e4en-Shows Hart steht damit erstmals als Moderator..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc2019\uff1a\u53f8\u4f1a\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u9577\u3044\u691c\u7d22\u306e\u60a9\u307f\u306f\u3064\u3044\u306b\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.moviepilot.de/news/oscar-2019-qualend-lange-suche-nach-moderator-hat-endlich-ein-ende-1113769",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "moviepilot",
            "source_url": "https://www.moviepilot.de",
            "desc": "Gestern noch schrieb der Hollywood Reporter, dass den Job als Oscar-Moderator eigentlich nur Nachteile mit sich bringe: vergleichsweise niedrige Bezahlung bei wochenlanger Arbeit, einen medialen Spie\u00dfrutenlauf, wenig Aussicht auf Sch\u00e4rfung des Profils. Zahlreiche Kandidaten h\u00e4tten deswegen schon abgesagt. Die Oscars nehmen es aber weiterhin mit Humor: W\u00e4hrend sich die Quoten der Verleihung des prestigetr\u00e4chtigen Filmpreises zuletzt im Sinkflug befanden, f\u00e4hrt die verantwortliche Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) weiterhin die Comedy-Schiene: Kevin Hart gab via Instagram be..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u5f0f\u5178\u306f\u518d\u3073\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u53f8\u4f1a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/kultur/article185028664/Komiker-Kevin-Hart-moderiert-Oscar-Verleihung-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:49:24 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der amerikanische Komiker und Schauspieler Kevin Hart wird im Februar Gastgeber der Oscar-Verleihung. \u201eIch freue mich sehr mitzuteilen, dass endlich der Tag gekommen ist, dass ich Gastgeber der Oscars werde\u201c, verk\u00fcndete der 39-J\u00e4hrige am Dienstagabend auf Instagram und Twitter. Dies sei schon lange Zeit eines seiner Ziele gewesen. \u201eWillkommen bei der Familie\u201c, schrieb die Oscar-Akademie in einem Tweet. Auch sie w\u00fcrden sich sehr freuen. Hart steht damit erstmals als Moderator der Preisgala auf der Oscar-B\u00fchne. Mit Preisverleihungen hat der afroamerikanische Komiker aber schon Erfahrung. Er m..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30b1\u30d3\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u304c\u4eca\u65e5\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc2019\u3092\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u53f8\u308b",
            "link": "http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/comedian-kevin-hart-moderiert-die.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "http://deutschland2heute.blogspot.com",
            "desc": "vor 3 Min. Comedian und Schauspieler Kevin Hart wird Gastgeber der Academy Awards im Februar. Das American Film Institute gab zudem Hinweise auf die Oscar-Nominierungen. Der US-Comedian und Schauspieler Kevin Hart wird die n\u00e4chste Oscar-Zeremonie im kommenden Februar moderieren. Das gab der 39-J\u00e4hrige am Dienstag im Online-Dienst Instagram bekannt. \"\u00dcber Jahre bin ich immer wieder gefragt worden, ob ich jemals Gastgeber bei den Oscars sein w\u00fcrde, und meine Antwort war immer die gleiche\", schreib Hart in einem Instagram-Post . \"Ich habe gesagt, dass es f\u00fcr mich als Comedian die Chance meines..."
        }
    ]
}