{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWGx3Y25SNU5IUmpFZ0prWlNnQVAB?hl=de&gl=DE&ceid=DE:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "AfD\uff1a\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77Haldenwang\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u898b\u305f\u3044 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/sperrfrist-6-00-uhr-fuehrungsspitze-jetzt-komplett-neuer-verfassungsschutz-praesident-haldenwang-will-afd-beobachten-lassen_id_10034359.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77\uff1a\u61b2\u6cd5\u4fdd\u8b77\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u306f\u5b8c\u5168\u306b\u65b0\u3057\u3044\u5360\u9818\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article184977954/Verfassungsschutz-Juristin-Bube-und-Terrorexperte-Selen-als-Stellvertreter.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:54:01 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Nach dem Weggang von Hans-Georg Maa\u00dfen als Pr\u00e4sident soll die Spitze des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz komplett neu besetzt werden. Der bisherige ..."
        },
        {
            "title": "\u5224\u65ad\uff1a\u61b2\u6cd5\u4e0a\u306e\u4fdd\u8b77\u306fMaa\u00dfensAFD\u306e\u9023\u7d61\u5148\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/gerichtsurteil-verfassungsschutz-muss-ueber-maassens-afd-kontakte-auskunft-geben/23717010.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:29 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Maa\u00dfen durfte nicht zu Politikerkontakten mauern, sagt das Verwaltungsgericht K\u00f6ln nach einer Klage des Tagesspiegels."
        },
        {
            "title": "\u5206\u6790\u306f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u307e\u3059\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u306fAfD\u304c\u898b\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u307f\u307e\u3059 - \u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fcAbendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/deutschland/article215959697/Neuer-Verfassungsschutz-Chef-will-AfD-beobachten-lassen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:01:37 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Berlin. Der neue Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins \"Focus\" die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rkt \u00fcberwachen lassen. Demnach setzt sich Haldenwang f\u00fcr eine Beobachtung der rechtspopulistischen Partei AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) ein, berichtete das Magazin unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit w\u00fcrden in der Beh\u00f6rde Analysen verschiedener Landes\u00e4mter f\u00fcr Verfassungsschutz \u00fcber die AfD ausgewertet. Anschlie\u00dfend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung n\u00f6tig sei."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240Haldewang\u306fAFD\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b - \u901f\u5831",
            "link": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/verfassungsschutz-chef-haldewang-will.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u901f\u5831",
            "source_url": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Der neue Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will nach Informationen von BERLINER TAGESZEITUNG (BTZ) den Einsatz seiner Beh\u00f6rde gegen die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rken. Haldenwang setze sich f\u00fcr eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, erfuhr BTZ unter Berufung auf Sicherheitskreise. Anzeige Derzeit werden im BfV Analysen verschiedener Landes\u00e4mter f\u00fcr Verfassungsschutz \u00fcber die AfD ausgewertet. Anschlie\u00dfend soll entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung n\u00f6tig ist. Haldenwang hatte nach seiner Ernennung im November gesagt, das Bu..."
        },
        {
            "title": "FOCUS 50/2018  - \u65b0\u60c5\u5831\u9662\u9577\u304cAfD\u306e\u76e3\u8996\u3092\u671b\u3080 -  Michael Niemeier\u304c\u7b2c2\u56deBfV\u526f\u4f1a\u9577\u306b\u306a\u308bVIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/magazin/kurzfassungen/focus-50-2018-neuer-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen-michael-niemeier-soll-zweiter-bfv-vize-werden_id_10034269.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:55 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Berlin. Der neue Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins FOCUS den Einsatz seiner Beh\u00f6rde gegen die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rken. Demnach setzt sich Haldenwang f\u00fcr eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, berichtet FOCUS unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit w\u00fcrden im BfV Analysen verschiedener Landes\u00e4mter f\u00fcr Verfassungsschutz \u00fcber die AfD ausgewertet. Anschlie\u00dfend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung n\u00f6tig sei. Wie FOCUS weiter schreibt, ist die F\u00fchrungsspitze des..."
        },
        {
            "title": "\u5831\u544a\uff1a\u56fd\u9632\u7dcf\u7701\u306fAfD\u306e\u76e3\u8996\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/bericht-verfassungsschutz-chef-will-afd-beobachten-lassen/400347244",
            "pub_date": "2018-12-07 10:54:09 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Haldenwang will den Einsatz des Bundesamts gegen die rechte Szene verst\u00e4rken. Der neue Pr\u00e4sident des deutschen Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV), Thomas Haldenwang, will einem Bericht zufolge den Einsatz seiner Beh\u00f6rde gegen die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rken. Haldenwang setze sich f\u00fcr eine nachrichtendienstliche Beobachtung der AfD ein, berichtet das Magazin \"Focus\" in seiner neuen Ausgabe unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit werden im BfV Analysen verschiedener Landes\u00e4mter f\u00fcr Verfassungsschutz \u00fcber die AfD ausgewertet. Anschlie\u00dfend soll entschieden werden, inwieweit..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u6df1\u523b\u306b\u306a\u308b\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u306fAfd  -  Sputnik Germany\u3092\u898b\u305f\u3044",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181207323207871-afd-unter-bfv-beobachtung/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Thomas Haldenwang, neuer Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins \u201eFocus\u201d die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rkt \u00fcberwachen lassen. Der Nachfolger des vorzeitig in den Ruhestand versetzten Hans-Georg Maa\u00dfen setzt sich f\u00fcr eine Beobachtung der AfD ein. Das berichtet das Magazin unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit w\u00fcrden dem Bericht zufolge in der Beh\u00f6rde Analysen verschiedener Landes\u00e4mter f\u00fcr Verfassungsschutz \u00fcber die AfD ausgewertet. Anschlie\u00dfend solle entschieden werden, inwieweit eine Beobachtung n\u00f6tig sei. Verfassungssc..."
        },
        {
            "title": "Afd\u306e\u53f3\u7ffc\u904e\u6fc0\u6d3e\uff1aVS\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c1\u30fc\u30d5\u304cAfD\u3092\u898b\u305f\u3044 - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/rechtsextreme-umtriebe-bei-der-afd.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Rechtsextreme Umtriebe bei der AfD Der neue Chef des Verfassungsschutzes setzt sich daf\u00fcr ein, dass die AfD k\u00fcnftig beobachtet wird. Demn\u00e4chst soll dar\u00fcber entschieden werden. BERLIN dpa | Der neue Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz, Thomas Haldenwang, will nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins Focus die rechte Szene in Deutschland verst\u00e4rkt \u00fcberwachen lassen. Demnach setzt sich Haldenwang f\u00fcr eine Beobachtung der rechtspopulistischen Partei AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) ein, berichtete das Magazin am Freitag unter Berufung auf Sicherheitskreise. Derzeit w\u00fcrden in der B..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u61b2\u6cd5\u306e\u4fdd\u8b77\u304b\u3089Maa\u00dfensAFD\u306e\u9023\u7d61\u5148\u3078\u306e\u60c5\u5831\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-gerichtsbeschluss-politiker-forden-auskunft-vom-verfassungsschutz-zu-maassens-afd-kontakten/23723152.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:21:24 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach dem Gerichtsbeschluss zur Auskunftspflicht des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV) \u00fcber AfD-Kontakte des fr\u00fcheren Beh\u00f6rdenchefs Hans-Georg Maa\u00dfen fordern Abgeordnete, die verlangten Informationen rasch offen zu legen. \u201eEin bemerkenswertes Urteil. Wenn es Bestand hat, werden auch endlich die Mitglieder des Parlamentarischen Kontrollgremiums erfahren, was der ehemalige Pr\u00e4sident des Amtes mit der AfD zu bereden hatte\u201c, sagte der SPD-Abgeordnete Burkhard Lischka, der selbst Mitglied des Gremiums ist. Wie berichtet, hat das Verwaltungsgericht K\u00f6ln nach einem Eilantrag des Tagesspiegels ..."
        }
    ]
}