<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Incendio della Grenfell Tower - Più recenti - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrWm5CbWJqVjBhQklDYVhRb0FBUAE?hl=it&amp;gl=IT&amp;ceid=IT:it</link><language>it</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:32:54 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Gloria Trevisan, morta nella Greenfell Tower: l'ultima telefonata alla madre - Corriere della Sera</title><link>https://www.corriere.it/esteri/18_dicembre_05/ha-messo-giu-perche-non-voleva-sentissi-morire-l-ultima-telefonata-gloria-morta-grenfell-tower-7762b71c-f86a-11e8-95fd-6a8b22868d97.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIway1OQYXXNuJ4LaMrRJvYqGQgEKhAIACoHCAowkaf-CjCLsIoDMK3q4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.corriere.it/esteri/18_dicembre_05/ha-messo-giu-perche-non-voleva-sentissi-morire-l-ultima-telefonata-gloria-morta-grenfell-tower-7762b71c-f86a-11e8-95fd-6a8b22868d97.shtml" target="_blank"&gt;Gloria Trevisan, morta nella Greenfell Tower: l'ultima telefonata alla madre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Corriere della Sera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Mi ha detto, c'è il fuoco c'è il fuoco e poi mi ha detto che voleva mettere giù, non voleva che sentissi le sue ultime grida». È una testimonianza terribile, quella di ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpyOTVYaGtZQU1FZHNFZDdmLVpTR3NLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Visualizza copertura completa su Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.corriere.it">Corriere della Sera</source></item><item><title>GLORIA TREVISAN MORTA NELLA GRENFELL TOWER: ULTIMA TELEFONATA ALLA MAMMA/ "Non voglio tu senta le urla, addio" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/5/gloria-trevisan-ultima-telefonata-a-mamma-prima-di-morire-rogo-grenfell-tower-non-voglio-tu-senta-mie-urla/1818913/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOWYX3Uq3DC_pM0J0Nv1bgqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMOjChgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/5/gloria-trevisan-ultima-telefonata-a-mamma-prima-di-morire-rogo-grenfell-tower-non-voglio-tu-senta-mie-urla/1818913/" target="_blank"&gt;GLORIA TREVISAN MORTA NELLA GRENFELL TOWER: ULTIMA TELEFONATA ALLA MAMMA/ "Non voglio tu senta le urla, addio"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emanuela Disarò, madre di Gloria Trevisan, ricorderà per sempre le ultime parole pronunciate dall’amata figlia morta nell’incendio della Grenfell Tower a Londra insieme al fidanzato Marco Gottardi. Sebbene la giovane abbia voluto proteggere la madre da un ulteriore dolore, evitandole le sue urla mentre veniva inghiottita dal fuoco. “Mi ha detto, c’è il fuoco c’è il fuoco e poi mi ha detto che voleva mettere giù, non voleva che sentissi le sue ultime grida”, è la testimonianza straziante della donna resa nel corso di una udienza dell’inchiesta sul disastroso rogo. “Ho capito che non avevano ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Gloria Trevisan, l'ultima straziante telefonata alla madre della giovane morta nel rogo della Grenfell Tower di Londra: "Urlava, poi ha ha chiuso per non farmi sentire la fine..." - OGGI</title><link>http://www.oggi.it/attualita/notizie/2018/12/06/gloria-trevisan-lultima-straziante-telefonata-alla-madre-della-giovane-morta-nel-rogo-della-grenfell-tower-di-londra-urlava-poi-ha-ha-chiuso-per-non-farmi-sentire-la-fine/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnKW4MB3x2WMsEHubmMh9MqGQgEKhAIACoHCAowsbf-CjDWzIoDMPfZ4QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:42:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.oggi.it/attualita/notizie/2018/12/06/gloria-trevisan-lultima-straziante-telefonata-alla-madre-della-giovane-morta-nel-rogo-della-grenfell-tower-di-londra-urlava-poi-ha-ha-chiuso-per-non-farmi-sentire-la-fine/" target="_blank"&gt;Gloria Trevisan, l'ultima straziante telefonata alla madre della giovane morta nel rogo della Grenfell Tower di Londra: "Urlava, poi ha ha chiuso per non farmi sentire la fine..."&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OGGI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emanuela Disarò, la mamma di Gloria Trevisan, architetto 26enne morta a Londra con il fidanzato Marco Gottardi nel rogo della Grenfell Tower, mette a verbale le ultime telefonate choc con la figlia. E ricorda: “Mi chiuse il telefono per non farmi sentire che moriva” – FOTO | VIDEO Le immagini private di Gloria Trevisan e il fidanzato Marco Gottardi – FOTOGALLERY LE VITTIME - La notte del 14 giugno 2017 un incendio rase al suolo ogni appartamento del grattacielo londinese, in cui vivevano tra le 500 e le 600 persone. Gloria e Marco furono tra le 72 vittime. Dentro alla torre di Londra andata...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.oggi.it">OGGI</source></item><item><title>Rogo alla Grenfell Tower, l’ultima straziante telefonata di Gloria Trevisan alla mamma - News Mondo</title><link>https://newsmondo.it/incendio-grenfell-tower-la-telefonata-di-gloria-trevisan-alla-mamma/esteri/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBmAXjNep6xZF9OuRSAQQAqGQgEKhAIACoHCAow3tf-CjCRifcCMK7S3gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:15:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsmondo.it/incendio-grenfell-tower-la-telefonata-di-gloria-trevisan-alla-mamma/esteri/" target="_blank"&gt;Rogo alla Grenfell Tower, l’ultima straziante telefonata di Gloria Trevisan alla mamma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Mondo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Incendio alla Grenfell Tower, l’ultima telefonata di Gloria Trevisan alla madre: “Mi butto dalla finestra, non può essere la fine. Non può finire così”. A distanza di più di un anno dal tragico incendio che avvolse la Grenfell Tower di Londra nel giugno 2017, la mamma di Gloria Trevisan, una delle settantadue vittime della strage, ha parlato dell’ultima telefonata della figlia. Proprio pochi minuti prima di morire la ragazza ha infatti chiamato la madre per un ultimo saluto. Incendio alla Grenfell Tower di Londra, le ultime parole di Gloria Trevisan alla madre Il ricordo della mamma di Glor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsmondo.it">News Mondo</source></item><item><title>L'ultima chiamata di Gloria alla mamma dalla Grenfell Tower in fiamme: "Non voleva la sentissi morire" - LaPresse</title><link>https://www.lapresse.it/esteri/incendio_grenfell_tower_ultima_chiamata_gloria-914813/news/2018-12-05/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHja6yyT7PknzhyY1hZCfIqGQgEKhAIACoHCAow0Jz-CjDKoYoDMNa14gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lapresse.it/esteri/incendio_grenfell_tower_ultima_chiamata_gloria-914813/news/2018-12-05/" target="_blank"&gt;L'ultima chiamata di Gloria alla mamma dalla Grenfell Tower in fiamme: "Non voleva la sentissi morire"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LaPresse&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Emanuela Disaro racconta le ultime parole della figlia prima di perdere la vita, insieme al fidanzato Marco e ad altre 70 persone, nell'incendio del 14 giugno 2017&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lapresse.it">LaPresse</source></item><item><title>Grenfell: l'ultima terribile telefonata - Virgilio Notizie</title><link>https://notizie.virgilio.it/top-news/grenfell-lultima-terribile-telefonata-221485</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm4vd53soVqLht2UwVZoagqGQgEKhAIACoHCAow4Jv-CjDJn4oDMNqQ2gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://notizie.virgilio.it/top-news/grenfell-lultima-terribile-telefonata-221485" target="_blank"&gt;Grenfell: l'ultima terribile telefonata&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Virgilio Notizie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) – LONDRA, 5 DIC – Un’ultima telefonata da far ghiacciare il sangue nelle vene, durata 22 minuti e interrotta per evitare che i genitori la sentissero morire. Si è consumato così l’addio di Gloria Trevisan, la 26enne veneta morta l’anno scorso a Londra nell’inferno del rogo della Grenfell Tower con il fidanzato Marco, secondo il doloroso racconto scritto inviato da sua madre, Emanuela Disaro, alla commissione d’inchiesta britannica impegnata a cercare di far luce sulla tragedia anche attraverso le testimonianze di superstiti e familiari delle 72 vittime. Nella missiva, ripresa dai med...&lt;/p&gt;</description><source url="https://notizie.virgilio.it">Virgilio Notizie</source></item><item><title>L’ultima telefonata di Gloria, morta nella Grenfell Tower: “Mamma, non voglio tu mi senta morire” - Fanpage.it</title><link>https://www.fanpage.it/lultima-telefonata-di-gloria-morta-nella-grenfell-tower-mamma-non-voglio-tu-mi-senta-morire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-2eaapXAaZU-JSrdgDWOsqGAgEKg8IACoHCAown5y7ATCgqQ0w4IiQAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:08:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fanpage.it/lultima-telefonata-di-gloria-morta-nella-grenfell-tower-mamma-non-voglio-tu-mi-senta-morire/" target="_blank"&gt;L’ultima telefonata di Gloria, morta nella Grenfell Tower: “Mamma, non voglio tu mi senta morire”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanpage.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GUARDA IL VIDEO SU YOUMEDIA “Quando mia figlia mi ha detto: ‘mi voglio buttare dalla finestra, credimi c’è il fuoco, qui, ovunque, stiamo solo aspettando’, allora ho capito che non c’era più nessuna speranza”. Nel corso di un’udienza, Emanuela Disarò, madre di Gloria Trevisan, la 26enne italiana morta nel rogo della Grenfell Tower a Londra insieme al fidanzato Marco Gottardi, ha ricordato l’ultima telefonata avuta con la figlia. Erano circa le 3,45 del 14 giugno dell'anno scorso. Mentre il fuoco si faceva strada nell’appartamento all’ultimo piano del palazzone, Gloria, è passata dalle sensa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fanpage.it">Fanpage.it</source></item><item><title>Rogo alla Grenfell Tower: "Ritrovato il corpo di Gloria Trevisan" - L'Unione Sarda.it</title><link>http://www.unionesarda.it/articolo/cronaca/2017/07/03/rogo_alla_grenfell_tower_ritrovato_il_corpo_di_gloria_trevisan-68-619111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZ0uCPVAVT7gF5eeAPCBb4qGQgEKhAIACoHCAow0YT4CjD659gCMIyezQU</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.unionesarda.it/articolo/cronaca/2017/07/03/rogo_alla_grenfell_tower_ritrovato_il_corpo_di_gloria_trevisan-68-619111.html" target="_blank"&gt;Rogo alla Grenfell Tower: "Ritrovato il corpo di Gloria Trevisan"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Unione Sarda.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Il corpo di Gloria è stato ritrovato". Sono le parole di Maria Cristina Sandrin, legale della famiglia di Gloria Trevisan, la giovane veneta rimasta uccisa - assieme al fidanzato Marco Gottardi - nel rogo della Grenfell Tower, a Londra, nella notte tra il 13 e il 14 giugno. "La famiglia è stata contattata dalla Farnesina per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie". La chiamata sarebbe avvenuta il 23 giugno: "Il riserbo dei parenti nella diffusione della notizia - ha proseguito l'avvocato - è stato dovuto al desiderio di aspettare che fosse ritr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.unionesarda.it">L'Unione Sarda.it</source></item><item><title>Incendio a Londra, trovato il cadavere di Gloria Trevisan nella Glenfell Tower - Today</title><link>http://www.today.it/mondo/gloria-trevisan-morta-glenfell-tower-londra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELd2rjNh5MMHYgZEFsQB9cqGAgEKg8IACoHCAow6q2gCTDxoXAwyeWMAw</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:25:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.today.it/mondo/gloria-trevisan-morta-glenfell-tower-londra.html" target="_blank"&gt;Incendio a Londra, trovato il cadavere di Gloria Trevisan nella Glenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Today&lt;/font&gt;&lt;p&gt;E' stato ritrovato il cadavere di Gloria Trevisan, la ragazza di Camposampiero morta con il fidanzato Marco Gottardi nell'incendio della Grenfell Tower di Londra lo scorso 14 giugno. La conferma è arrivata dall'avvocato della famiglia della giovane. "I parenti di Gloria sono stati contattati dalla Farnesina il 23 giugno "per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie", come ha spiegato il legale. Il corpo della ragazza è stato ritrovato all'interno dell'appartamento e si trova ancora a Londra, a disposizione delle autorità. "Il riserbo dei parenti n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.today.it">Today</source></item><item><title>Rogo Grenfell Tower, ritrovato il cadavere della giovane Gloria Trevisan - Il Secolo XIX</title><link>http://www.ilsecoloxix.it/p/mondo/2017/07/03/AS0QU5BI-ritrovato_grenfell_cadavere.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAjuRmeO8wQpz9wQFcKP0UqFggEKg4IACoGCAowh9N9MITNCTDYkxY</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:36:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilsecoloxix.it/p/mondo/2017/07/03/AS0QU5BI-ritrovato_grenfell_cadavere.shtml" target="_blank"&gt;Rogo Grenfell Tower, ritrovato il cadavere della giovane Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Secolo XIX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londra - «Ormai è ufficiale, il corpo di Gloria è stato ritrovato». A dirlo è Maria Cristina Sandrin, avvocato della famiglia di Gloria Trevisan, la ragazza di Camposampiero coinvolta nell’incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno scorso. «La famiglia è stata contattata dalla Farnesina il 23 giugno per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie», spiega il legale. «Il riserbo dei parenti nella diffusione della notizia è stato dovuto al desiderio di aspettare che fosse ritrovato anche il corpo di Marco». Secondo Sandrin, «purtroppo l’identi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilsecoloxix.it">Il Secolo XIX</source></item><item><title>Grenfell tower: inchiesta e polemiche - euronews [Versione italiana]</title><link>http://it.euronews.com/2017/09/14/grenfell-tower-inchiesta-e-polemiche</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjkcR0R0SlX9a7jD1hrhYIqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2017/09/14/grenfell-tower-inchiesta-e-polemiche" target="_blank"&gt;Grenfell tower: inchiesta e polemiche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Versione italiana]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fuori i famigliari delle vittime, dentro un ex giudice che proverà a capire perché quel palazzo si è bruciato come un cerino. È iniziata tra le polemiche, questo giovedì in un hotel di Londra, l’inchiesta governativa sul rogo della Grenfell tower in cui il 14 giugno persero la vita almeno 80 persone, compresi due ragazzi italiani: Gloria Trevisan e Marco Gottardi. L’inchiesta, autonoma rispetto al procedimento penale, corre su input della premier che ha nominato un ex giudice in pensione alla guida dei lavori: Martin Moore-Bick, ha detto: “Tutti condividiamo un obiettivo. Stiamo tutti cerca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">euronews [Versione italiana]</source></item><item><title>Identificato il corpo di Gloria Trevisan - La Nuova Venezia</title><link>http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/07/04/news/identificato-il-corpo-di-gloria-trevisan-1.15576819</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSYmHtZ3R5W5GElZ4xsbv4qGQgEKhAIACoHCAow4Ln8CjDX-YgDMJmL0AU</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 01:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/07/04/news/identificato-il-corpo-di-gloria-trevisan-1.15576819" target="_blank"&gt;Identificato il corpo di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nuova Venezia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SAN STINO. Il corpo di Gloria Trevisan, la ragazza morta assieme a Marco Gottardi nell’incendio della Grenfell Tower a Londra, è stato identificato. La notizia l’ha data il padre di Marco, Giannino Gottardi: «Il corpo di Gloria l’hanno identificato, accanto hanno trovato un’altra salma. Dev’essere Marco». Uno accanto all’altra fino alla fine nell’inferno del loro appartamento al 23° piano del grattacielo andato a fuoco il 14 giugno. L’identificazione di Gloria Trevisan è avvenuta il 23 giugno scorso, poco più di una settimana fa. È stata riconosciuta attraverso l’impronta dell’arcata dentar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nuovavenezia.gelocal.it">La Nuova Venezia</source></item><item><title>Martedì torna la salma di Gloria quella di Marco la settimana dopo - La Nuova Venezia</title><link>http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/07/14/news/martedi-torna-la-salma-di-gloria-quella-di-marco-la-settimana-dopo-1.15615198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGf2TQOIAHz_R8XXWGPFua0qGQgEKhAIACoHCAow4Ln8CjDX-YgDMJmL0AU</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 01:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/07/14/news/martedi-torna-la-salma-di-gloria-quella-di-marco-la-settimana-dopo-1.15615198" target="_blank"&gt;Martedì torna la salma di Gloria quella di Marco la settimana dopo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nuova Venezia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SAN STINO. Nemmeno la consolazione di farli tornare insieme. Ancora strazio per le famiglie di Gloria Trevisan e Marco Gottardi, i due architetti di 27 anni morti nel rogo della Grenfell tower di Londra. Martedì la salma della giovane di Camposampiero sarà rimpatriata mentre si allungano i tempi per il rientro in Italia dei resti di Marco di San Stino di Livenza. Le famiglie, dopo aver atteso quasi un mese, si sono dovute arrendere alle difficoltà e alle lungaggini burocratiche imposte da un’indagine complessa come quella nata dopo l’incendio. Domenica l’avvocato Maria Cristina Sandrin e Gi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nuovavenezia.gelocal.it">La Nuova Venezia</source></item><item><title>Poesia nel nome di Gloria e Marco - La Nuova Venezia</title><link>http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/10/03/news/poesia-dedicato-a-gloria-e-marco-vittime-del-rogo-di-londra-1.15936480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKGHFpx8vfvRnXwwZCsFecqGQgEKhAIACoHCAow4Ln8CjDX-YgDMJmL0AU</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 09:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2017/10/03/news/poesia-dedicato-a-gloria-e-marco-vittime-del-rogo-di-londra-1.15936480" target="_blank"&gt;Poesia nel nome di Gloria e Marco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nuova Venezia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VENEZIA. Il Parco della Poesia di Riese Pio X, nel Trevigiano, viene dedicato a Gloria e Marco, vittime dell'incendio della Grenfell Tower di Londra. Domani, 4 ottobre, alle 20.45 nella sala comunale di Riese Pio X si svolgerà l’evento dedicato alle due giovani vittime, voluto dall’Amministrazione Comunale e gestito dall’Associazione Culturale "Ostrega!". Si tratta di un percorso poetico allestito all’interno del Parco della Poesia "Andrea Zanzotto" di Riese Pio X, in provincia di Treviso. Il nuovo percorso, a cura di Massimo Parolini, poeta riesino, residente a Trento, si intitolerà “Rest...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nuovavenezia.gelocal.it">La Nuova Venezia</source></item><item><title>Rogo di Londra, rimpatriata la salma di Gloria Trevisan - Il Mattino di Padova</title><link>http://mattinopadova.gelocal.it/regione/2017/07/13/news/rogo-di-londra-rimpatriata-la-salma-di-gloria-trevisan-1.15608543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtcw4qWhBrzHOmtOOhzEPcqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKKYzgU</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 09:27:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mattinopadova.gelocal.it/regione/2017/07/13/news/rogo-di-londra-rimpatriata-la-salma-di-gloria-trevisan-1.15608543" target="_blank"&gt;Rogo di Londra, rimpatriata la salma di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PADOVA. Sarà rimpatriata martedì 18 luglio la salma di Gloria Trevisan, la 26enne di Camposampiero morta nell'incendio della Grenfell Tower a Londra. Domenica 16 luglio l'avvocato della famiglia e il fratello della vittima, Giulio Trevisan, partono per Londra, dove sono attesi dalle autorità britanniche per le pratiche relative al rientro in Italia del feretro.Tempi più lunghi per Marco Gottardi, il suo fidanzato e coetaneo di San Stino di Livenza (Ve) morto abbracciato a lei nel rogo della torre dove abitavano. Il riconoscimento del giovane veneziano è più complesso: non è disponibile un'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>Rischio incendi in Gran Bretagna, test fallito per 27 grattacieli. A Londra 4mila sfollati - Il Sole24 Ore</title><link>http://www.ilsole24ore.com/art/mondo/2017-06-24/rischio-incendi-quattromila-sfollati-cinque-torri-residenziali-londra-104522.shtml?uuid=AEyK7QlB</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBHttLGeYekcnUlQ7QVeiIqGAgEKg8IACoHCAow2-rpBzDT40owj8ihAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 16:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilsole24ore.com/art/mondo/2017-06-24/rischio-incendi-quattromila-sfollati-cinque-torri-residenziali-londra-104522.shtml?uuid=AEyK7QlB" target="_blank"&gt;Rischio incendi in Gran Bretagna, test fallito per 27 grattacieli. A Londra 4mila sfollati&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sole24 Ore&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oltre ottanta persone si sono rifiutate di lasciare i loro appartamenti a Chalcots Estate, il complesso di grattacieli popolari a Camden, nel nord di Londra, dove da venerdì notte è stata avviata un'evacuazione per il rischio di incendi. Sono oltre 600 finora le abitazioni che sono state abbandonate dai residenti su decisione del municipio dopo la tragedia alla Grenfell Tower, che ha provocato la morte di 79 persone. L’obiettivo è evacuare 800 appartamenti in un complesso di cinque torri. Circa 4.000 persone restano sfollate in attesa di una sistemazione provvisoria. E potrebbero essere cen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilsole24ore.com">Il Sole24 Ore</source></item><item><title>L’incendio alla Grenfell Tower rivela il costo umano dell’austerità - Internazionale</title><link>https://www.internazionale.it/opinione/laurie-penny/2017/07/29/grenfell-tower-costo-umano-austerita</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYQbdExwaG0Ee1gI-nfR0EqGAgEKg8IACoHCAowlqDhATC8zA0w-8m-Aw</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 06:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.internazionale.it/opinione/laurie-penny/2017/07/29/grenfell-tower-costo-umano-austerita" target="_blank"&gt;L’incendio alla Grenfell Tower rivela il costo umano dell’austerità&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Internazionale&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Come si misura la malvagità umana? A volte è fin troppo facile. Quest’estate le città britanniche devono fare i conti con le conseguenze di diversi attentati terroristici ed episodi di razzismo. L’attentato di Manchester. Gli omicidi sul ponte di Westminster. L’orrore del London Bridge. L’attentato contro le persone che si trovavano fuori dalla moschea di Finsbury Park nella parte nord di Londra e in altre moschee. O gli uomini non identificati che sono ancora a piede libero nella capitale dopo aver spruzzato acido sui visi dei passanti, sfigurandoli. Nel Regno Unito la resilienza che mostr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.internazionale.it">Internazionale</source></item><item><title>Grenfell Tower, nel mirino anti-incendio - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/08/04/grenfell-tower-nel-mirino-anti-incendio_305a0210-53be-4f51-9185-d994e00068c2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNp147qpubUiDsNJYHsjc8qGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 10:37:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/08/04/grenfell-tower-nel-mirino-anti-incendio_305a0210-53be-4f51-9185-d994e00068c2.html" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, nel mirino anti-incendio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - LONDRA, 4 AGO - Ritardi, disguidi e ore anche i conflitti d'interesse nella risposta del governo britannico alla tragedia della Grenfell Tower. E' finito sotto accusa Sir Ken Knight, scelto per guidare un comitato per la sicurezza anti-incendio dopo il rogo in cui sono morte 80 persone, stando alle stime della polizia di Londra che non ha ancora fornito un numero definitivo. L'esperto infatti dal 2004 è direttore di una società, la Warrington Certification, specializzata nel certificare i rivestimenti dei palazzi, fra cui quelli del marchio Reynobond, usati nella torre di North Ken...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Gran Bretagna: 60 palazzi non a norma, come la Grenfell Tower - euronews [Versione italiana]</title><link>http://it.euronews.com/2017/06/25/gran-bretagna-60-palazzi-non-a-norma</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWizKgYWSL5H-Bm_Uq0A6oqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 18:59:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2017/06/25/gran-bretagna-60-palazzi-non-a-norma" target="_blank"&gt;Gran Bretagna: 60 palazzi non a norma, come la Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Versione italiana]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sale a 60 il numero dei palazzi in Gran Bretagna che non hanno superato i test di sicurezza anti-incendio, avviati d’urgenza dopo il rogo della Grenfell Tower, avvenuto a Londra 10 giorni fa. Le strutture a maggior rischio sono state completamente evacuate. A Camden, nella parte nord della capitale, circa 3mila residenti hanno dovuto abbandonare le loro case. L’incendio della Grenfell Tower, costato la vita a 79 persone, sarebbe stato provocato all’origine da un frigorifero difettoso e dal rivestimento usato nell’edificio che non ha superato i test di sicurezza. More news on euronews.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">euronews [Versione italiana]</source></item><item><title>Notting Hill ricorda vittime Grenfell - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2017/08/27/notting-hill-ricorda-vittime-grenfell_1ba1a1a6-82c6-46fb-a0a2-c25079d17b8d.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0W28f8FYwbr0ATTIc3HrAqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMJjHvwM</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 16:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2017/08/27/notting-hill-ricorda-vittime-grenfell_1ba1a1a6-82c6-46fb-a0a2-c25079d17b8d.html" target="_blank"&gt;Notting Hill ricorda vittime Grenfell&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - ROMA, 27 AGO - Il Carnevale di Notting Hill, il più grande festival di strada del Regno Unito, simbolo e celebrazione della Londra multietnica è iniziato nella capitale britannica con il ricordo delle vittime dell'incendio alla Grenfell Tower. Sopravvissuti, abitanti del quartiere dove sorge il grattacielo devastato dalle fiamme, si sono unite in una preghiera interreligiosa alla presenza del sindaco di Londra Sadiq Khan. Presenti anche i vigili del fuoco, accolti con applausi e lacrime dalle tante persone presenti. Alle 15 si è tenuto un minuto di silenzio in memoria delle 80 vitt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Rogo di Londra, mercoledì il funerale di Gloria Trevisan - Il Mattino di Padova</title><link>http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/07/16/news/rogo-di-londra-mercoledi-il-funerale-di-gloria-trevisan-1.15620297</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsfNU1MqAj9hTJ7J_fI5BEqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKKYzgU</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 13:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/07/16/news/rogo-di-londra-mercoledi-il-funerale-di-gloria-trevisan-1.15620297" target="_blank"&gt;Rogo di Londra, mercoledì il funerale di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CAMPOSAMPIERO Rientrerà martedì 18 luglio in Italia la salma di Gloria Trevisan, la 27enne padovana morta con il fidanzato Marco Gottardi nell'incendio della Grenfell Tower di Londra lo scorso 14 giugno. Il fratello di Gloria e l'avvocato della famiglia, Maria Cristina Sandrin, sono partiti per Londra per completare le ultime pratiche burocratiche relative al rimpatrio del feretro. Martedì mattina il rientro all’aeroporto Marco Polo di Venezia con la salma di Gloria. Nel pomeriggio, a Camposampiero, sarà allestita la camera ardente, che resterà aperta al pubblico anche nella mattinata succe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>Incendio alla Grenfell Tower di Londra Trovato il corpo di Marco Gottardi - L'Eco di Bergamo</title><link>http://www.ecodibergamo.it/stories/Cronaca/incendio-alla-grenfell-tower-di-londratrovato-il-corpo-di-marco-gottardi_1242681_11/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0KI1h1gq6c_KdIApp9fJAqGQgEKhAIACoHCAow77D8CjD39IgDMO36zQU</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:08:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ecodibergamo.it/stories/Cronaca/incendio-alla-grenfell-tower-di-londratrovato-il-corpo-di-marco-gottardi_1242681_11/" target="_blank"&gt;Incendio alla Grenfell Tower di Londra Trovato il corpo di Marco Gottardi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Eco di Bergamo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dopo quello di Gloria Trevisan, è stato ritrovato anche il corpo di Marco Gottardi, morto a Londra nell’incendio della Grenfell Tower insieme alla fidanzata. Ne dà notizia il sito della Nuova Venezia, riportando le parole di Giannino Gottardi, padre di Marco: «Li hanno trovati insieme, come credevamo, uno accanto all’altro: tutto ora si è compiuto». Ora si aspetta «il rientro di entrambe le salme per organizzare il funerale. Torneranno insieme in Italia», aggiunge Giannino Gottardi. La possibilità che la ragazza, sbarcata con il fidanzato nella capitale londinese per trovare un lavoro dopo ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ecodibergamo.it">L'Eco di Bergamo</source></item><item><title>Londra: 600 appartamenti evacuati a Camden - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2017/06/23/londra-rogo-partito-da-frigo-difettoso_277778f5-dccc-4fa7-bcb5-fe3ecf10ecd3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMq2HWBjqLz-Q8SmV7R2ghgqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 08:21:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2017/06/23/londra-rogo-partito-da-frigo-difettoso_277778f5-dccc-4fa7-bcb5-fe3ecf10ecd3.html" target="_blank"&gt;Londra: 600 appartamenti evacuati a Camden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ottantatre persone si sono rifiutate di lasciare i loro appartamenti a Chalcots Estate, il complesso di grattacieli popolari a Camden, nel nord di Londra, dove da questa notte è in corso un'evacuazione per il rischio di incendi. Lo riporta la Press Association. Sono oltre 600 finora le abitazioni che sono state abbandonate dai residenti su decisione del municipio dopo la tragedia alla Grenfell Tower. Circa 4.000 persone in questo momento restano sfollate in attesa di una sistemazione provvisoria. Intanto è emerso che l'incendio della Grenfell Tower è stato scatenato da un frigorifero difett...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Polizia, circa 80 morti incendio Londra - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/28/polizia-circa-80-morti-incendio-londra_8db7c0b0-ac84-42c3-b05b-8a3fe6da5058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQWAldMUdhtwdgfC_pb-PYqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:40:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/28/polizia-circa-80-morti-incendio-londra_8db7c0b0-ac84-42c3-b05b-8a3fe6da5058.html" target="_blank"&gt;Polizia, circa 80 morti incendio Londra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - LONDRA, 28 GIU - E' di "circa 80 morti" il bilancio delle vittime nell'incendio della Grenfell Tower di Londra. Lo ha detto la polizia della capitale britannica, che non può ancora fornire un bilancio definitivo per le difficoltà incontrate nel recupero e l'identificazione dei corpi. Leggi l'articolo completo su ANSA.it&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>«Gloria l’abbiamo trovata ora aspettiamo anche Marco» - Il Mattino di Padova</title><link>http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/07/04/news/gloria-l-abbiamo-trovata-ora-aspettiamo-anche-marco-1.15572978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9O6_ssMzTj7z42tJ83dyoqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKKYzgU</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 05:32:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/07/04/news/gloria-l-abbiamo-trovata-ora-aspettiamo-anche-marco-1.15572978" target="_blank"&gt;«Gloria l’abbiamo trovata ora aspettiamo anche Marco»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PADOVA. Il corpo di Gloria è stato trovato lì, nell’appartamento di 60 metri quadrati dove era iniziata la sua nuova vita a Londra. Ora manca quello di Marco, la speranza è che sia solo questione di tempo. Al di là degli accertamenti medico-legali le famiglie dei due giovani fidanzati morti il 14 giugno scorso nel rogo della Grenfell Tower hanno deciso che devono tornare in Italia insieme. Questo era il loro sogno e sarà rispettato, anche adesso che non ci sono più. La veglia di preghiera per Gloria e Marcofoto da Quotidiani localiQuotidiani locali «Ormai è ufficiale, il corpo di Gloria è s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>I voyeur del dolore alla Grenfell Tower di Londra: “Niente selfie, qui sono morte 80 persone” - La Stampa</title><link>http://www.lastampa.it/2017/08/17/esteri/i-voyeur-del-dolore-alla-grenfell-tower-di-londra-niente-selfie-qui-sono-morte-persone-sScpumIbYDYWVPyUZ8ejjO/pagina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsVPL5QExiAkUv55vB7tJAqFggEKg4IACoGCAowrdl7MJ-4CTCvyBU</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 09:15:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lastampa.it/2017/08/17/esteri/i-voyeur-del-dolore-alla-grenfell-tower-di-londra-niente-selfie-qui-sono-morte-persone-sScpumIbYDYWVPyUZ8ejjO/pagina.html" target="_blank"&gt;I voyeur del dolore alla Grenfell Tower di Londra: “Niente selfie, qui sono morte 80 persone”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Stampa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Almeno qui, che è un luogo di grande dolore, evitate i selfie». Fogli di carta attaccati con il nastro adesivo. Ovunque, attorno a questo enorme tizzone che si staglia sul cielo di Londra e che una volta era vite, famiglie, bambini che giocano, genitori che lavorano. La Grenfell tower, a due mesi dall’enorme rogo che ha fatto una ottantina di morti (il conto definitivo non c’è ancora) è, se possibile, ancora più spettrale e tragica: con quelle tante finestre che sembrano orbite vuote, con quei pannelli fusi che ricoprono la facciata, con quelle palizzate che pudicamente la avvolgono e la s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lastampa.it">La Stampa</source></item><item><title>Grenfell Tower, ritrovato il corpo di Marco: "È rimasto con Gloria fino all'ultimo" - Il Mattino di Padova</title><link>http://www.repubblica.it/esteri/2017/07/09/news/grenfell_tower_ritrovato_marco_accanto_a_gloria-170391661/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_Cquo-SgaUVDRFygfazaYqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKKYzgU</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.repubblica.it/esteri/2017/07/09/news/grenfell_tower_ritrovato_marco_accanto_a_gloria-170391661/" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, ritrovato il corpo di Marco: "È rimasto con Gloria fino all'ultimo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lo ha detto alla Nuova Venezia Giannino Gottardi, il padre del giovane morto nel luogo di Londra: "Li hanno ritrovati insieme, come credevamo. Ora tutto si è compiuto. Torneranno insieme in Italia"&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.repubblica.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>Incendio Londra: stop a vendita rivestimento Grenfell Tower - euronews [Versione italiana]</title><link>http://it.euronews.com/2017/06/26/incendio-londra-stop-a-vendita-rivestimento-grenfell-tower</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuvxKTqP64zSqL4QK-06_oqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 18:46:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2017/06/26/incendio-londra-stop-a-vendita-rivestimento-grenfell-tower" target="_blank"&gt;Incendio Londra: stop a vendita rivestimento Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Versione italiana]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mentre in Gran Bretagna continua la corsa contro il tempo per eliminare i rivestimenti infiammabili dai grattacieli, l’azienda produttrice americana Arconic ha annunciato lo stop alla vendita su scala mondiale per edifici alti del rivestimento usato anche per la Grenfell Tower. Intanto è salito a 75 il numero di edifici che non hanno superato i test di sicurezza antincendio, simili a quelli che hanno favorito, invece di contenere, il propagarsi dell’incendio dello scorso 14 giugno. Evacuate completamente le strutture a maggior rischio: a Camden, nel Nord di Londra, sono circa 3mila i reside...&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">euronews [Versione italiana]</source></item><item><title>Gloria Trevisan: ritrovato il corpo nella Grenfell Tower a Londra - Notizie.it - Ultime Notizie</title><link>http://www.notizie.it/gloria-trevisan-ritrovato-corpo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeGKfPO_HUHrDR8yEzWydoqGAgEKg8IACoHCAown_X3AzD2-R0wlITNBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:54:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.notizie.it/gloria-trevisan-ritrovato-corpo/" target="_blank"&gt;Gloria Trevisan: ritrovato il corpo nella Grenfell Tower a Londra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notizie.it - Ultime Notizie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ormai la notizia è stata resa ufficiale: il corpo di Gloria Trevisan è stato ritrovato e riconosciuto dai parenti. A dirlo è Maria Cristina Sandrin, l’avvocato della famiglia della giovane. La ragazza di Camposampiero, in provincia di Padova, è rimasta coinvolta nell’incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno scorso insieme al suo fidanzato Marco. La famiglia è stata contattata dalla Farnesina il 23 giugno per ricevere la comunicazione ufficiale del riconoscimento del corpo. Quest’ultima operazione è avvenuta tramite le impronte dentarie, come ha spiegato il legale. Il riserbo dei ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.notizie.it">Notizie.it - Ultime Notizie</source></item><item><title>Grenfell Tower, trovato il corpo di Gloria (LaPresse) - Quotidiano Nazionale</title><link>http://www.quotidiano.net/esteri/video/grenfell-tower-trovato-il-corpo-di-gloria-lapresse-1.3245209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2tGQVK0kqPKRsXTKudwfEqFggEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTChoRU</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.quotidiano.net/esteri/video/grenfell-tower-trovato-il-corpo-di-gloria-lapresse-1.3245209" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, trovato il corpo di Gloria (LaPresse)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quotidiano Nazionale&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trovato e identificato il corpo di Gloria Trevisan, la 27enne padovana morta nell'incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno. La notizia è stata data dal legale della famiglia che ha spiegato che i genitori sono stati contattati il 23 giugno per il riconoscimento, avvenuto attraverso le impronte dentarie. Nel rogo ha perso la vita anche il fidanzato Marco Gottardi, per la cui identificazione si attende l'esito del test del Dna. La coppia viveva da qualche mese in un appartamento al 23mo piano del grattacielo andato in fiamme. Almeno 80 le vittime.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.quotidiano.net">Quotidiano Nazionale</source></item><item><title>Il papà di Marco: "Mi ha mandato un sms sconvolgente" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/video/cronache/padre-marco-mi-ha-mandato-sms-sconvolgente-1411222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOHfPv6sNIOcrjf5NZMpEwqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYw2Mp7</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:35:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/video/cronache/padre-marco-mi-ha-mandato-sms-sconvolgente-1411222.html" target="_blank"&gt;Il papà di Marco: "Mi ha mandato un sms sconvolgente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gianni Carotenuto Marco e Gloria incendio a Londra In un'intervista rilasciata a Porta a Porta Gianni Gottardi, il padre del ragazzo morto insieme alla compagna nel tragico incendio della Grenfell Tower di Londra, ha raccontato il terrore vissuto quella notte dal figlio Marco e dalla fidanzata Gloria. Mentre la torre bruciava, "io e mia moglie ci eravamo appena svegliati presto perchè dovevamo partire per una vacanza. Dopo avere saputo dell'incendio ho chiamato Marco e siamo rimasti in linea fino alle 4.07 ora italiana. Poi non c’è più stato contatto e lui mi ha lasciato un messaggio memori...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Incendio a Londra, ritrovato il cadavere di Gloria Trevisan - La Stampa</title><link>http://www.lastampa.it/2017/07/03/esteri/incendio-a-londra-ritrovato-il-cadavere-di-gloria-trevisan-hn6wvVpIPSBvqXrlCWpHOO/pagina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI46x9D3tGKoiSYpna4ne8MqFggEKg4IACoGCAowrdl7MJ-4CTCvyBU</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:15:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lastampa.it/2017/07/03/esteri/incendio-a-londra-ritrovato-il-cadavere-di-gloria-trevisan-hn6wvVpIPSBvqXrlCWpHOO/pagina.html" target="_blank"&gt;Incendio a Londra, ritrovato il cadavere di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Stampa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Ormai è ufficiale, il corpo di Gloria è stato ritrovato». A dirlo è Maria Cristina Sandrin, avvocato della famiglia di Gloria Trevisan, la ragazza di Camposampiero coinvolta nell’incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno scorso. «La famiglia è stata contattata dalla Farnesina il 23 giugno per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie», spiega il legale. «Il riserbo dei parenti nella diffusione della notizia è stato dovuto al desiderio di aspettare che fosse ritrovato anche il corpo di Marco». Secondo Sandrin, «purtroppo l’identificazione...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lastampa.it">La Stampa</source></item><item><title>Sadiq Khan: ritratto del primo sindaco musulmano di Londra - Repubblica.it</title><link>http://www.repubblica.it/super8/2017/09/29/news/essere_sadiq_khan-176837292/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRLsaYWkL4Lo66j35JYJAgqGAgEKg8IACoHCAow59WgCjCnuXUw__fNBQ</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.repubblica.it/super8/2017/09/29/news/essere_sadiq_khan-176837292/" target="_blank"&gt;Sadiq Khan: ritratto del primo sindaco musulmano di Londra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Repubblica.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRA - "Ho giocato a pallone con lui un paio d'anni, prima di scoprire che era un deputato", racconta uno dei tanti italiani sotto il Big Ben. "Se fosse stato un nostro connazionale, ci avrebbe informato subito di essere un onorevole. Adesso che è sindaco continua a giocare con noi come niente fosse. L'unica differenza è che ci sono due tizi in borghese a bordo campo, le sue guardie del corpo. Ma non danno nell'occhio. Sembrano lì per vedere la partita, non per fare la scorta a Sadiq Khan". Se le previsioni si avvereranno, il figlio di un autista di bus pachistano non potrà sempre giocare...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.repubblica.it">Repubblica.it</source></item><item><title>Grenfell Tower, la polizia cerca ancora corpi. Le immagini dell'orrore - Liberoquotidiano.it</title><link>http://tv.liberoquotidiano.it/video/esteri/12445308/grenfell-tower-la-polizia-cerca-ancora-corpi-le-immagini-dell-orrore.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQNbGq0j4yA899bAMu3RGwqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 07:49:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tv.liberoquotidiano.it/video/esteri/12445308/grenfell-tower-la-polizia-cerca-ancora-corpi-le-immagini-dell-orrore.html" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, la polizia cerca ancora corpi. Le immagini dell'orrore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Si cercano ancora tra le macerie della Grenfell Tower i corpi delle vittime ancora dispersi: in un video rilasciato sui social dalla polizia Metropolitana di Londra le squadre di ricerca si spostano nei piani arsi dalle fiamme.&lt;/p&gt;</description><source url="http://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Incendio di Londra: riconosciuto il corpo di Gloria Trevisan - Liberoquotidiano.it</title><link>http://tv.liberoquotidiano.it/video/tv-news/12428826/incendio-di-londra-riconosciuto-il-corpo-di-gloria-trevisan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiqPiux-lok1e8UKJOpP1sqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:30:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tv.liberoquotidiano.it/video/tv-news/12428826/incendio-di-londra-riconosciuto-il-corpo-di-gloria-trevisan.html" target="_blank"&gt;Incendio di Londra: riconosciuto il corpo di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londra (askanews) - È stato riconosciuto ufficialmente il corpo di Gloria Trevisan, la giovane di Camposampiero, in provincia di Padova, rimasta coinvolta con il fidanzato Marco Gottardi nell'incendio della Grenfell Tower, a Londra, il 14 giugno 2017. La famiglia era stata contattata dalla Farnesina già lo scorso 23 giugno per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie- ha spiegato l'avvocato Maria Cristina Sandrin, legale della famiglia Trevisan - tuttavia la famiglia ha aspettato a rendere nota la notizia per attendere che fosse identificato anche...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Londra: 20 superstiti del rogo alla Grenfell Tower hanno tentato il suicidio - Fanpage.it</title><link>http://www.fanpage.it/londra-20-superstiti-del-rogo-alla-grenfell-tower-hanno-tentato-il-suicidio/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf3uHHxe8zuIvfTWbCWFBgqGAgEKg8IACoHCAown5y7ATCgqQ0w4IiQAw</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 08:19:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fanpage.it/londra-20-superstiti-del-rogo-alla-grenfell-tower-hanno-tentato-il-suicidio/" target="_blank"&gt;Londra: 20 superstiti del rogo alla Grenfell Tower hanno tentato il suicidio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanpage.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sono trascorsi quasi tre mesi dal rogo della Grenfell Tower di Londra, dove ottantasette persone morirono intrappolate dalle fiamme del grattacielo alla periferia della capitale britannica, eppure il dramma vissuto dai superstiti non è stato ancora superato: a dimostrarlo un dato reso noto da Yvette Greenway, fondatrice dell'Associazione Silence of Suicide, secondo la quale almeno 20 persone presenti quella notte hanno tentato di togliersi la vita dopo l'accaduto. Gb: arrestati 4 militari legati a gruppo neonazista: “Preparavano attentati” La nonna di 106 anni espulsa dalla Svezia: "La sua...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fanpage.it">Fanpage.it</source></item><item><title>Grenfell Tower, si lavora per le identificazioni - euronews [Versione italiana]</title><link>http://it.euronews.com/2017/07/12/grenfell-tower-si-lavora-per-le-identificazioni</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpsZqU97rDvvu7rM4h7pVoqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2017/07/12/grenfell-tower-si-lavora-per-le-identificazioni" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, si lavora per le identificazioni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Versione italiana]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londra. 14 giugno. Grenfell Tower. E’ notte quando si scatena l’inferno. Un incendio che non concede scampo a 80 persone, compresi gli italiani Marco Gottardi e Gloria Trevisan i cui corpi sono stati già identificati. Sono circa 255 i superstiti. Lo ha riferito Scotland Yard, Sergente Alistair Hutchins, polizia metropolitana “È difficile da dire, ma questo è probabilmente il peggior incidente che abbia mai affrontato da 18 anni a oggi e nel quale ho avuto anche a che fare con l’identificazione delle vittime. Mi sono occupato di molti incidenti, ma non ho mai affrontato una cosa più difficil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">euronews [Versione italiana]</source></item><item><title>"Marco e Gloria morti per l'avidità umana", la rabbia dei genitori dopo la tragedia della Grenfell Tower di Londra - Today</title><link>http://www.today.it/cronaca/gloria-trevisan-marco-gottardi-grenfell-tower.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEy-M24utUApGODJ2-eGeSMqGAgEKg8IACoHCAow6q2gCTDxoXAw2vqJAw</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:43:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.today.it/cronaca/gloria-trevisan-marco-gottardi-grenfell-tower.html" target="_blank"&gt;"Marco e Gloria morti per l'avidità umana", la rabbia dei genitori dopo la tragedia della Grenfell Tower di Londra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Today&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sono trascorsi due mesi dalla notizia della scomparsa di due ragazzi nel rogo della Grenfell Tower di Londra. Si parlava di una 27enne padovana e del suo fidanzato veneziano, erano Gloria Trevisan e Marco Gottardi. Le speranze di recuperare vivi i due ragazzi si affievolivano giorno dopo giorno sino a quando il 19 giugno arrivo la notizia che nessuno voleva sentire: Gloria e Marco sono morti. Un dolore che ha distrutto due famiglie, due comunità. Oggi, a distanza di tempo, i genitori del ragazzo veneziano hanno raccolto in una lettera i loro pensieri su quanto accaduto quella tragica notte ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.today.it">Today</source></item><item><title>Adele a sorpresa tra i vigili del fuoco della Grenfell Tower - Today</title><link>http://www.today.it/gossip/vip/adele-sorpresa-vigili-del-fuoco-grenfell-tower.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrjZr45S5AhaDo7mqF5by0qGAgEKg8IACoHCAow6q2gCTDxoXAw2vqJAw</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 13:10:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.today.it/gossip/vip/adele-sorpresa-vigili-del-fuoco-grenfell-tower.html" target="_blank"&gt;Adele a sorpresa tra i vigili del fuoco della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Today&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Visita a sorpresa di Adele ai vigili del fuoco di Londra intervenuti nell'incendio della Grenfell Tower, a North Kensington. A renderlo noto Rob Petty, uno dei vigili del distaccamento con un post su Facebook: "Non accade tutti i giorni che la meravigliosamente semplice e premurosa Adele entri nella caserma dei pompieri di Chelsea per una tazza di tè e un abbraccio". "Si è presentata bussando alla finestra e dicendo di avere alcune torte per noi - ha raccontato il comandante della caserma Ben King - Così le abbiamo aperto la porta e lei si è tolta gli occhiali da sole e ha detto 'Ciao sono ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.today.it">Today</source></item><item><title>Grenfell Tower: un frigorifero difettoso all’orgine della tragedia - euronews [Versione italiana]</title><link>http://it.euronews.com/2017/06/23/grenfell-tower-un-frigorifero-difettoso-allorgine-della-tragedia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImUC5FplxnI-kRPD7hU3dUqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2017/06/23/grenfell-tower-un-frigorifero-difettoso-allorgine-della-tragedia" target="_blank"&gt;Grenfell Tower: un frigorifero difettoso all’orgine della tragedia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Versione italiana]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sarebbe stato scatenato da un frigorifero difettoso il mortale incendio della Grenfell Tower di Londra, che lo scorso 14 giugno è costato la vita ad almeno 79 persone. A dichiararlo è stata la responsabile dei detective della Metropolitan Police, Fiona McCormack, che ha specificato che si è trattato di un incidente: “Ci stiamo concentrando su un frigorifero e ci stiamo confrontando con il dipartimento d’energia, business e strategia industriale, che a sua volta sta lavorando con la casa produttrice dell’elettrodomestico in questione. Sappiamo che l’incendio non è stato doloso e che quel mod...&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">euronews [Versione italiana]</source></item><item><title>Torna ‘Top secret’ con i misteri di Londra: dalla morte di Lady Diana all’incendio della Grenfell Tower - Fanpage.it</title><link>http://tv.fanpage.it/torna-top-secret-con-i-misteri-di-londra-dalla-morte-di-lady-diana-all-incendio-della-grenfell-tower/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZwcG02ksmIdsWD29dfC3kqGAgEKg8IACoHCAown5y7ATCgqQ0w5KqQAw</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 20:21:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tv.fanpage.it/torna-top-secret-con-i-misteri-di-londra-dalla-morte-di-lady-diana-all-incendio-della-grenfell-tower/" target="_blank"&gt;Torna ‘Top secret’ con i misteri di Londra: dalla morte di Lady Diana all’incendio della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanpage.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A partire dal 26 giugno, il direttore di Videonews Claudio Brachino tornerà al timone di 'Top Secret'. L'appuntamento è ogni lunedì, in seconda serata su Canale5. La prima delle sei nuove puntate sarà dedicata ai 'misteri di Londra'. Londra, incendio alla Grenfell Tower: Gloria e Marco sono morti Londra, cinque grattacieli evacuati per rischio incendio dopo la strage della Grenfell tower Incendio a Londra, Adele commossa fa visita ai sopravvissuti della tragedia della Grenfell Tower Brachino accompagnerà lo spettatore lungo un viaggio che partirà da Jack lo Squartatore e terminerà ai recent...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tv.fanpage.it">Fanpage.it</source></item><item><title>Un concerto per le vittime della Grenfell e della strada - Il Mattino di Padova</title><link>https://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2018/11/20/news/un-concerto-per-le-vittime-della-grenfell-e-della-strada-1.17482268</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYBkmbgvhmuTGANhV9Me4MqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKrAyQU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2018/11/20/news/un-concerto-per-le-vittime-della-grenfell-e-della-strada-1.17482268" target="_blank"&gt;Un concerto per le vittime della Grenfell e della strada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CAMPOSAMPIERO Il silenzio fuori ordinanza ha salutato i nomi di chi non c'è più. «Un silenzio che mi ha ricordato la commemorazione dei tanti Caduti della Grande Guerra. Ed è una guerra anche quella sulle strade che combattiamo ogni giorno con le "armi" dell'educazione, del rispetto e della consapevolezza del valore della vita. State attenti ragazzi, perché anche una piccola distrazione può avere conseguenze irreparabili». Con questo appello da mamma e insegnante, prima che da sindaco, Katia Maccarrone ha concluso la quindicesima edizione del concerto "Per non dimenticare" organizzato dall'...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>Grenfell, fiamme partite da frigo difettoso - Gazzetta del Sud</title><link>http://www.gazzettadelsud.it/news/home/249702/grenfell-fiamme-partite-da-frigo-difettoso.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkdUKrC3Vyab7cq4o7oNjkqGQgEKhAIACoHCAowo7j8CjDI_YgDMIKXzgU</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gazzettadelsud.it/news/home/249702/grenfell-fiamme-partite-da-frigo-difettoso.html" target="_blank"&gt;Grenfell, fiamme partite da frigo difettoso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazzetta del Sud&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L'incendio della Grenfell Tower è stato scatenato da un frigorifero difettoso e il rivestimento usato nell'edificio non ha superato i test di sicurezza condotti dopo la tragedia. Lo ha detto la sovrintendente della Met Police Fiona McCormack in una conferenza stampa a Londra.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gazzettadelsud.it">Gazzetta del Sud</source></item><item><title>Incendio Londra, trovato cadavere Gloria - Quotidiano Nazionale</title><link>http://www.quotidiano.net/cronaca/incendio-londra-trovato-cadavere-gloria-1.3244682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDko6pdhm9tMDEH3WWmD-cqFggEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTD9nxU</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:20:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.quotidiano.net/cronaca/incendio-londra-trovato-cadavere-gloria-1.3244682" target="_blank"&gt;Incendio Londra, trovato cadavere Gloria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quotidiano Nazionale&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - VENEZIA, 3 LUG - "Ormai è ufficiale, il corpo di Gloria è stato ritrovato". A dirlo è Maria Cristina Sandrin, avvocato della famiglia di Gloria Trevisan, la ragazza di Camposampiero coinvolta nell'incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno scorso. "La famiglia è stata contattata dalla Farnesina il 23 giugno per la comunicazione del riconoscimento del corpo, avvenuto tramite le impronte dentarie", spiega il legale.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.quotidiano.net">Quotidiano Nazionale</source></item><item><title>Aperta e inclusiva, così Sadiq Kahn cerca il rilancio di Londra - Il Sole24 Ore</title><link>http://www.ilsole24ore.com/art/mondo/2017-07-11/aperta-e-inclusiva-cosi-sadiq-kahn-cerca-rilancio-londra--101043.shtml?uuid=AEg4lSvB</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIo0ZiAUIS4h8r1wA0iO9iUqGAgEKg8IACoHCAow2-rpBzDT40owj8ihAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 13:38:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilsole24ore.com/art/mondo/2017-07-11/aperta-e-inclusiva-cosi-sadiq-kahn-cerca-rilancio-londra--101043.shtml?uuid=AEg4lSvB" target="_blank"&gt;Aperta e inclusiva, così Sadiq Kahn cerca il rilancio di Londra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sole24 Ore&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tre attacchi terroristici in poche settimane, la tragedia di Grenfell Tower e le incertezze sulla Brexit stanno mettendo a dura prova la città di Londra in un periodo cruciale per il turismo. Le previsioni per l'estate segnano un calo “anche se non drammatico” degli arrivi rispetto allo scorso anno, quanto basta per spingere il sindaco della metropoli Sadiq Khan a correre ai ripari lanciando la campagna internazionale “Everyone Welcome” con manifesti e bandiere in 12 lingue sparsi nelle zone del centro della città, iniziative culturali nel West End per attirare i turisti, una campagna già i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilsole24ore.com">Il Sole24 Ore</source></item><item><title>Incendio Grenfell Tower a Londra, trovato il corpo di Gloria Trevisan - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/mondo/incendio-grenfell-tower-londra-trovato-corpo-gloria-trevisan-1415969.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZTREx2bVnjd7tFo9PJIfUqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwyM97</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:02:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/mondo/incendio-grenfell-tower-londra-trovato-corpo-gloria-trevisan-1415969.html" target="_blank"&gt;Incendio Grenfell Tower a Londra, trovato il corpo di Gloria Trevisan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Giovanni Neve Il legale della famiglia Trevisan: "Il corpo di Gloria è stato trovato". Ma manca ancora quello del fidanzato Marco Gottardi "Ormai è ufficiale, il corpo di Gloria Trevisan è stato ritrovato". Lo ha annunciato Maria Cristina Sandrin, legale della famiglia della ragazza di Camposampiero A dirlo è Maria Cristina Sandrin, avvocato della famiglia di Gloria Trevisan, la ragazza di Camposampiero (Padova) morta nell'incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno scorso. Il riconoscimento - tramite impronte dentarie - è avvenuto in realtà il 23 giugno scorso, ma i Trevisan hanno ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Incendio Londra: lascia il leader locale - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/30/incendio-londra-lascia-il-leader-locale_5164b33f-bf6d-416f-810a-3a057e248a75.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4XlfcJvZE61oCwo4KtjnwqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 18:18:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/30/incendio-londra-lascia-il-leader-locale_5164b33f-bf6d-416f-810a-3a057e248a75.html" target="_blank"&gt;Incendio Londra: lascia il leader locale&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il leader del consiglio locale del municipio di Kensington and Chelsea Council, Nick Paget-Brown, ha annunciato oggi le sue dimissioni per le polemiche che lo hanno coinvolto a proposito delle negligenze e delle omissioni sfociate nel tragico incendio della Grenfell Tower di Londra, costato la vita ad almeno 80 persone. Il consiglio é nominalmente titolare della proprietà dell'edificio. Paget-Brown era stato personalmente attaccato oggi dal sindaco laburista della capitale, Sadiq Khan, che gli aveva imputato di non avere più la fiducia della gente. E criticato anche dal governo Tory, par...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>Incendio di Kensington, raddoppiati i team di ricerca - La Stampa</title><link>http://www.lastampa.it/2017/09/20/esteri/incendio-di-kensington-raddoppiati-i-team-di-ricerca-9hZf2qMfQNpRyImSAKtV5I/pagina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOi2Ysvo-suiPHp4sg6OsKcqFggEKg4IACoGCAowrdl7MJ-4CTCvyBU</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 08:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lastampa.it/2017/09/20/esteri/incendio-di-kensington-raddoppiati-i-team-di-ricerca-9hZf2qMfQNpRyImSAKtV5I/pagina.html" target="_blank"&gt;Incendio di Kensington, raddoppiati i team di ricerca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Stampa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;L’ultimo corpo a cui è stato appena dato un nome è quello di Mehdi El-Wahabi, un bambino di 8 anni che viveva con la sua famiglia nella Grenfell Tower di North Kensington, a Londra, bruciato nella notte del 14 giugno scorso. Ma a distanza di tre mesi dal grande rogo, restano ancora una ventina le vittime da identificare. Il team di medici legali e di agenti della polizia londinese è riuscito invece a dare una identità ai resti di 60 persone che hanno perso la vita quella notte: il più piccolo ha 2 anni, il più grande 77. Tra le vittime, la polizia inserisce anche «baby Logan», un bimbo nato...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lastampa.it">La Stampa</source></item><item><title>Incendio Londra, ritrovato il corpo di Marco Gottardi - Quotidiano Nazionale</title><link>http://www.quotidiano.net/esteri/incendio-londra-marco-gottardi-1.3259742</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrCoGsnKeNFpy325saFsSYqFggEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTChoRU</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:30:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.quotidiano.net/esteri/incendio-londra-marco-gottardi-1.3259742" target="_blank"&gt;Incendio Londra, ritrovato il corpo di Marco Gottardi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quotidiano Nazionale&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londra, 9 luglio 2017 - Quasi un mese dopo il tragico incendio della Grenfell Tower è stato ritrovato il corpo di Marco Gottardi, il giovane italiano morto insieme alla fidanzata Gloria Trevisan. I resti di quest'ultima erano stati identificati dall'impronta dentaria lo scorso 3 luglio. Da quanto ha dichiarato il padre di Marco, Giannino Gottardi, al Mattino di Padova i due ragazzi erano l'uno accanto all'altra: è stato il Dna a fugare ogni dubbio sul fatto che si trattasse di lui. I due, entrambi architetti di 27 anni, erano partiti dal Veneto solo tre mesi prima alla volta di Londra per l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.quotidiano.net">Quotidiano Nazionale</source></item><item><title>Grenfell Tower, il dramma dei sopravvissuti: "In 20 hanno tentato il suicidio" - L'Unione Sarda.it</title><link>http://www.unionesarda.it/articolo/cronaca/2017/09/06/grenfell_tower_il_dramma_dei_sopravvissuti_in_20_hanno_tentato_il-68-641458.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzhSCzK5ETdhTBVPg-wJ8IqGQgEKhAIACoHCAow0YT4CjD659gCMIyezQU</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 12:26:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.unionesarda.it/articolo/cronaca/2017/09/06/grenfell_tower_il_dramma_dei_sopravvissuti_in_20_hanno_tentato_il-68-641458.html" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, il dramma dei sopravvissuti: "In 20 hanno tentato il suicidio"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Unione Sarda.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il grattacielo in fiamme, i bambini lanciati dalle finestre nel disperato tentativo di salvarli. Tutte immagini che non si possono dimenticare e che continuano ad apparire periodicamente davanti agli occhi delle persone sopravvissute al rogo della Grenfell Tower, a Londra. Nel tragico incidente del 14 giugno scorso hanno perso la vita almeno 80 persone (ma si dovrà attendere ancora mesi per un bilancio definitivo), e molti di coloro che si sono salvati sono costretti a convivere con il "senso di colpa del sopravvissuto". Sarebbero almeno 20 gli scampati alla tragedia che in seguito avrebber...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.unionesarda.it">L'Unione Sarda.it</source></item><item><title>Incendio Grenfell Tower, trovato il corpo di Marco - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/cronache/incendio-grenfell-tower-trovato-corpo-marco-1418071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILO8nWfDHOQMZn34EHLIOAqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYw2Mp7</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:57:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/cronache/incendio-grenfell-tower-trovato-corpo-marco-1418071.html" target="_blank"&gt;Incendio Grenfell Tower, trovato il corpo di Marco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiara Sarra Identificato anche il corpo di Marco Gottardi, uno dei due italiani morti nell'incendo alla Grenfell Tower di Londra È stato identificato anche il cadavere di Marco Gottardi, il giovane veneto morto nell’incendio della Grenfell Tower di Londra. Il corpo era accanto a quello di Gloria Trevisan, la fidanzata che dopo la laurea a pieni voti si era trasferita insieme a lui in Gran Bretagna alla ricerca di un lavoro migliore. La giovane era stata identificata qualche giorno fa grazie al test del Dna. A dare la notizia del ritrovamento del cadavere dell'altro italiano è stato - come ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Incendio Grenfell Tower: il corpo di Gloria torna senza Marco, manca il nulla osta - Fanpage.it</title><link>http://www.fanpage.it/incendio-grenfell-tower-il-corpo-di-gloria-torna-senza-marco-manca-il-nulla-osta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWJDGvhJ2YtYMyE1WSwOvUqGAgEKg8IACoHCAown5y7ATCgqQ0w4IiQAw</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 12:23:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fanpage.it/incendio-grenfell-tower-il-corpo-di-gloria-torna-senza-marco-manca-il-nulla-osta/" target="_blank"&gt;Incendio Grenfell Tower: il corpo di Gloria torna senza Marco, manca il nulla osta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanpage.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GUARDA IL VIDEO SU YOUMEDIA Sono rimasti abbracciati per lungo tempo mentre vedevano il rogo divampare sempre di più sotto di loro fino a inghiottirli e insieme sono morti nell'appartamento della Grenfell Tower di Londra distrutta dal terribile rogo del 14 giugno scorso, ma purtroppo la burocrazia ha deciso di dividerli da morti. Stiamo parlando delle due vittime italiane dello spaventoso incendio del palazzo di 24 piani costato la vita a 80 persone, Marco Gottardi e Gloria Trevisan. Con ogni probabilità, infatti, all'inizio della settimana prossima la salma della 27enne di Camposampiero, i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fanpage.it">Fanpage.it</source></item><item><title>Londra: rogo partito da frigo difettoso - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/23/londra-rogo-partito-da-frigo-difettoso_4e669c0e-f9da-4656-99f3-9d8ebaecf4a4.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAuYFsJ9BtKlSdD-2uls4oqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2017/06/23/londra-rogo-partito-da-frigo-difettoso_4e669c0e-f9da-4656-99f3-9d8ebaecf4a4.html" target="_blank"&gt;Londra: rogo partito da frigo difettoso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - LONDRA, 23 GIU - L'incendio della Grenfell Tower è stato scatenato da un frigorifero difettoso e il rivestimento usato nell'edificio non ha superato i test di sicurezza condotti dopo la tragedia. Lo ha detto la sovrintendente della Met Police Fiona McCormack in una conferenza stampa a Londra. Secondo la polizia, il modello del frigorifero è un Hotpoint FF175BP. Alcuni testimoni avevano rivelato subito dopo la tragedia che uno dei residenti riteneva che l'incendio fosse divampato a causa di un suo elettrodomestico difettoso. La sovrintendente della Met Police oltre a ribadire che...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item><item><title>«Il sacrificio di Marco e Gloria serva ad evitare altre tragedie» - Il Mattino di Padova</title><link>http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/08/15/news/il-sacrificio-di-marco-e-gloria-serva-ad-evitare-altre-tragedie-1.15737379</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOokQ5n4WdVSFMkT37V5KEqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKrAyQU</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 01:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mattinopadova.gelocal.it/padova/cronaca/2017/08/15/news/il-sacrificio-di-marco-e-gloria-serva-ad-evitare-altre-tragedie-1.15737379" target="_blank"&gt;«Il sacrificio di Marco e Gloria serva ad evitare altre tragedie»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CAMPOSAMPIERO. C’è una metropoli ferita che guarda con rabbia l’enorme bara che si staglia all’orizzonte. E ci sono due famiglie venete con i volti ancora rigati dalle lacrime. Sono le lacrime versate per Marco Gottardi e Gloria Trevisan, fidanzati morti in quel maledetto appartamento al ventiquattresimo piano della Grenfell Tower di Londra. Sono passati due mesi, il conto delle vittime accertate si è fermato a 79, il popolo continua a protestare per questa strage frutto del divario sociale e i genitori di questi due splendidi giovani nel fiore della vita vogliono che nessuno dimentichi. «M...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>Meghan Markle con la madre Doria, libro di ricette per le vittime della Grenfell Tower - Repubblica.it</title><link>https://www.repubblica.it/esteri/2018/09/20/foto/meghan_markle_con_la_madre_doria_libro_di_ricette_per_le_vittime_della_grenfell_tower-206951119/1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGm3xw0zmpI8MCRE1HLQwwgqGAgEKg8IACoHCAow59WgCjCnuXUw7sPPBQ</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 14:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.repubblica.it/esteri/2018/09/20/foto/meghan_markle_con_la_madre_doria_libro_di_ricette_per_le_vittime_della_grenfell_tower-206951119/1/" target="_blank"&gt;Meghan Markle con la madre Doria, libro di ricette per le vittime della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Repubblica.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La duchessa del Sussex Meghan Markle ha ospitato oggi un ricevimento per lanciare un'iniziativa di beneficienza in favore delle famiglie vittime dell'incendio della Grenfell Tower di Londra. Si tratta di un libro di ricette intitolato "Together", Insieme. A Kensington Palace, affiancata dalla mamma Doria Ragland, l'ex attrice americana ora sposa del principe Harry (divenuto duca del Sussex) ha spiegato che il libro "celebra il potere della cucina come modo di rafforzare le comunità e riunire le persone". L'idea della donazione del libro è venuta a Markle dopo aver visitato la mensa Hubb Com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.repubblica.it">Repubblica.it</source></item><item><title>La duchessa di Sussex finisce ...in cucina per i familiari della torre di Grenfell - Io Donna</title><link>https://www.iodonna.it/personaggi/interviste-gallery/2018/09/17/la-duchessa-di-sussex-finisce-cucina-per-familiari-della-torre-di-grenfell/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwJtBcun-qyxRXs6xO0tLMqGQgEKhAIACoHCAowtrz-CjD614oDMPOq9wU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 10:29:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.iodonna.it/personaggi/interviste-gallery/2018/09/17/la-duchessa-di-sussex-finisce-cucina-per-familiari-della-torre-di-grenfell/" target="_blank"&gt;La duchessa di Sussex finisce ...in cucina per i familiari della torre di Grenfell&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Io Donna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meghan Markle finisce …in cucina. La duchessa di Sussex per la prima volta “firma” un progetto tutto suo da quando è entrata nella Royal family, lo scorso 19 maggio. L’ex interprete di Suits ha deciso infatti di supportare la Hubb Community Kitchen, una charity multietnica impegnata a cucinare per cause solidali. L’associazione si trova proprio vicina alla Grenfell Tower, a Londra, teatro di un terribile incendio nel giugno 2017. Un libro di ricette Meghan Markle ha firmato l’introduzione del primo libro di ricette della Hubb Community Kitchen. Gli introiti del libro serviranno a finanziare...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.iodonna.it">Io Donna</source></item><item><title>Grenfell Tower: ultimatum agli sfollati - Virgilio Notizie</title><link>https://notizie.virgilio.it/top-news/grenfell-tower-ultimatum-agli-sfollati-196590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2cXhxgGJ0PYkTbE5zS6IUqGQgEKhAIACoHCAow4Jv-CjDJn4oDMNqQ2gU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://notizie.virgilio.it/top-news/grenfell-tower-ultimatum-agli-sfollati-196590" target="_blank"&gt;Grenfell Tower: ultimatum agli sfollati&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Virgilio Notizie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) – LONDRA, 19 SET – Un ultimatum che ha il sapore del ricatto: o tornate nelle vostre case, o perderete il diritto ad abitarci. E’ l’avvertimento che secondo la denuncia del Guardian online sarebbe stato rivolto informalmente dalla leadership Tory del consiglio locale di Kensington e Chelsea a diversi inquilini di alloggi popolari ai margini del quartiere londinese del lusso, sfollati un anno fa sull’onda dello spavento per il micidiale rogo (almeno 72 morti) della vicina Grenfell Tower. I cittadini coinvolti sono quelli residenti a Walkways, a Treadgold e a Bramley House, tutti edifi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://notizie.virgilio.it">Virgilio Notizie</source></item><item><title>Meghan Markle firma un libro di ricette per il suo primo progetto umanitario da Duchessa - FoxLife Italia</title><link>https://www.foxlife.it/2018/09/18/meghan-markle-libro-di-ricette-together-progetto-umanitario-grenfell-tower/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw25m-l3ubJu7T3W5ThXEYqGQgEKhAIACoHCAowsIr9CjCp6okDMPCu2AU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 17:24:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.foxlife.it/2018/09/18/meghan-markle-libro-di-ricette-together-progetto-umanitario-grenfell-tower/" target="_blank"&gt;Meghan Markle firma un libro di ricette per il suo primo progetto umanitario da Duchessa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FoxLife Italia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Together è un libro di ricette molto speciale: Meghan Markle ne ha firmato la prefazione e ha collaborato alla sua stesura. Il ricavato sosterrà la Hubb Community Kitchen, istituzione sociale che assiste i sopravvissuti all'incendio della Grenfell Tower. Meghan Markle ha presentato proprio in queste ore al popolo britannico e al mondo intero il suo primo progetto benefico. La Duchessa di Sussex ha promosso il lancio di Together, un libro di ricette che sarà distribuito a partire dal prossimo 20 settembre dalla Penguin Random House con il supporto della Royal Foundation, che di recente ha an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.foxlife.it">FoxLife Italia</source></item><item><title>Meghan Markle tiene il suo primo discorso da Duchessa, accompagnata dalla madre e da Harry - FoxLife Italia</title><link>https://www.foxlife.it/2018/09/21/meghan-markle-primo-discorso-duchessa-principe-harry-madre-doria-ragland/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGbzzF6qDuJzEPF9pMEaswqGQgEKhAIACoHCAowsIr9CjCp6okDMPCu2AU</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.foxlife.it/2018/09/21/meghan-markle-primo-discorso-duchessa-principe-harry-madre-doria-ragland/" target="_blank"&gt;Meghan Markle tiene il suo primo discorso da Duchessa, accompagnata dalla madre e da Harry&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FoxLife Italia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sotto lo sguardo orgoglioso della madre Doria e del Principe Harry, Meghan Markle ha pronunciato il suo primo discorso ufficiale. La Duchessa ha presentato Together, libro di ricette charity a supporto dei sopravvissuti della Grenfell Tower. Meghan Markle è stata accolta con grande entusiasmo dalla Royal Family ed è sin da subito apparsa intenzionata a ritagliarsi un posto speciale nel cuore del popolo britannico nel modo più naturale possibile: fare del bene alla gente comune, mischiarsi tra la folla e farsi conoscere a prescindere dalla mera carica istituzionale. Il suo primo progetto ben...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.foxlife.it">FoxLife Italia</source></item><item><title>Meghan Markle mostra ancora una volta il suo lato filantropico - Rumors</title><link>https://rumors.it/notizie/103196/meghan-markle-ricettario.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBksNJ4r-qlj1YRRyPVmeMgqGQgEKhAIACoHCAow37KGCzCynIQDMJLUjAY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 10:26:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rumors.it/notizie/103196/meghan-markle-ricettario.htm" target="_blank"&gt;Meghan Markle mostra ancora una volta il suo lato filantropico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Rumors&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il sostegno della duchessa alle vittime dalla Grenfell Tower Dopo il tragico incendio della Grenfell Tower a Londra il 14 giugno 2017, che ha causato la morte di 72 persone e lasciato più di 70 feriti, un gruppo di donne, appartenenti al Centro di eredità culturale musulmana Al Manaar, hanno deciso di creare una mensa dedicata alle famiglie e alle vittime della tragedia rimaste senza dimora. A gennaio, curiosa di scoprire di più su questa iniziativa, Meghan Markle ha deciso di visitare l’attività messa in atto dalla comunità. Zaharia Ghaswala, coordinatrice della cucina, ha raccontato: “La ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rumors.it">Rumors</source></item><item><title>La Duchessa di Sussex impegnata a cucinare per beneficenza - Donna Moderna</title><link>https://www.donnamoderna.com/news/people-news/meghan-markle-duchessa-di-sussex-libro-di-cucina</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOA8jBsZU6ZnxR1SPP11KFYqGQgEKhAIACoHCAowwa3-CjCauooDMOuT4QU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:33:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.donnamoderna.com/news/people-news/meghan-markle-duchessa-di-sussex-libro-di-cucina" target="_blank"&gt;La Duchessa di Sussex impegnata a cucinare per beneficenza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Donna Moderna&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- @kensingtonroyal Instagram Meghan Markle è la madrina di Together: Our Community Cookbook, un ricettario multietnico a scopo benefico che vede protagonisti piatti e storie delle donne coinvolte nell’incendio della Grenfell Tower di Londra. Ecco dove comprare il libro La donna simbolo per eccellenza di integrazione, Meghan Markle, duchessa di Sussex, ha garantito il patrocinio al progetto Together: Our Community Cookbook e promosso l’idea di un libro di cucina multietnico che raccoglie 50 ricette che vengono da tradizioni sparse in tutto il mondo. Il libro, che sarà presentato proprio da M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.donnamoderna.com">Donna Moderna</source></item><item><title>Grenfell Tower, consegnata la prima borsa di studio in memoria di Gloria e Marco - Il Mattino di Padova</title><link>http://mattinopadova.gelocal.it/regione/2018/07/24/news/grenfell-tower-consegnata-la-prima-borsa-di-studio-in-memoria-di-gloria-e-marco-1.17089976</link><guid isPermaLink="false">CAIiENh0TyDFdyZdrZaMXkTrmFsqGQgEKhAIACoHCAowobf8CjDu_IgDMKKYzgU</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 13:11:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mattinopadova.gelocal.it/regione/2018/07/24/news/grenfell-tower-consegnata-la-prima-borsa-di-studio-in-memoria-di-gloria-e-marco-1.17089976" target="_blank"&gt;Grenfell Tower, consegnata la prima borsa di studio in memoria di Gloria e Marco&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Mattino di Padova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VENEZIA. Alessandro Grassi è il giovane ricercatore dell'Università Ca' Foscari a cui è stato assegnata oggi la borsa di studio voluta dal Consiglio regionale del Veneto e dedicata alla memoria di Gloria Trevisan e Marco Gottardi, i due giovani architetti tragicamente scomparsi nell'incendio della Grenfell Tower nella notte del 14 giugno 2017, a Londra. Alla cerimonia, a palazzo Ferro Fini, oltre al presidente del Consiglio regionale del Veneto, Roberto Ciambetti, al rettore Michele Bugliesi, e al consigliere regionale Nicola Finco - promotore dell'iniziativa - erano presenti Emanuela e Lor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mattinopadova.gelocal.it">Il Mattino di Padova</source></item><item><title>A Londra un anno dopo: la celebrazione in memoria dei 71 morti della Grenfell Tower - Repubblica.it</title><link>http://www.repubblica.it/esteri/2018/06/14/foto/a_londra_un_anno_dopo_la_celebrazione_in_memoria_dei_71_morti_della_grenfell_tower-198968562/1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBXYCwLZdJp3dS-nmNP6UQqGAgEKg8IACoHCAow59WgCjCnuXUw7sPPBQ</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.repubblica.it/esteri/2018/06/14/foto/a_londra_un_anno_dopo_la_celebrazione_in_memoria_dei_71_morti_della_grenfell_tower-198968562/1/" target="_blank"&gt;A Londra un anno dopo: la celebrazione in memoria dei 71 morti della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Repubblica.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ricordiamo il 14 giugno del 2017". Londra piange i 71 morti nell'incendio della Grenfell Tower con una celebrazione commemorativa iniziata nella notte di mercoledì e che durerà per tutta la giornata di giovedì.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.repubblica.it">Repubblica.it</source></item><item><title>Londra: Grenfell tower, un anno dopo - Euronews Italiano</title><link>http://it.euronews.com/2018/06/14/londra-grenfell-tower-un-anno-dopo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4JxfvUCFx7tCt1L0Dy2uwqFwgEKg8IACoHCAowo_jcBzDTtkkw9rh8</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://it.euronews.com/2018/06/14/londra-grenfell-tower-un-anno-dopo" target="_blank"&gt;Londra: Grenfell tower, un anno dopo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Italiano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ritrovarsi intorno allo scheletro del palazzo carbonizzato, osservare un minuto di silenzio, ricordarsi di chi non può essere lì perché quella notte non è sfuggito al fuoco e al fumo. Un anno dopo Londra ricorda il rogo della Grenfell tower, quando un incendio causò la morte di 71 persone, tra queste anche 18 bambini e due cittadini italiani Gloria Trevisan e Marco Gottardi, poi è morto anche un ferito. La Grenfell Tower insieme ad altri edifici della capitale britannica è stata illuminata in verde per celebrare l'anniversario; nottetempo una processione, fiori, candele e ancora dolore. La ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://it.euronews.com">Euronews Italiano</source></item><item><title>Londra, Grenfell Tower illuminata un anno dopo l'incendio - Liberoquotidiano.it</title><link>http://tv.liberoquotidiano.it/video/tv-news/13350016/londra-grenfell-tower-illuminata-un-anno-dopo-l-incendio.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMcB3xV8rmePCRXIcgS6MoqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tv.liberoquotidiano.it/video/tv-news/13350016/londra-grenfell-tower-illuminata-un-anno-dopo-l-incendio.html" target="_blank"&gt;Londra, Grenfell Tower illuminata un anno dopo l'incendio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londra (askanews) - A Londra la Grenfell Tower si è illuminata di verde nel primo anniversario dell'incendio in cui morirono 72 persone. Sui resti del grattacielo di 24 piani andato a fuoco nel giugno del 2017 campeggia la scritta "Per sempre nei nostri cuori". L'incendio scoppiò al quarto piano e si propagò velocemente imprigionando decine di persone. Sotto accusa gli insufficienti sistemi di sicurezza del palazzo, anche se attualmente nessuno è stato ufficialmente incriminato per la tragedia. I due giovani italiani morti vivevano al 23esimo piano, si chiamavano Gloria Trevisan e Marco Got...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Mondial 2018, la nazionale inglese ricorda le vittime della Grenfell Tower - La Gazzetta dello Sport</title><link>https://video.gazzetta.it/mondial-2018-nazionale-inglese-ricorda-vittime-grenfell-tower/ee306dbc-6fcb-11e8-ab89-893531e0667f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFHH2vmc4NKJftJYhfngtkqGAgEKg8IACoHCAowyayfCTCL_G4wtt_6BQ</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://video.gazzetta.it/mondial-2018-nazionale-inglese-ricorda-vittime-grenfell-tower/ee306dbc-6fcb-11e8-ab89-893531e0667f" target="_blank"&gt;Mondial 2018, la nazionale inglese ricorda le vittime della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Gazzetta dello Sport&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nel rogo morirono 72 persone, è stata la peggior tragedia dalla Seconda Guerra Mondiale&lt;/p&gt;</description><source url="https://video.gazzetta.it">La Gazzetta dello Sport</source></item><item><title>Il rogo della Grenfell Tower un anno dopo: a Londra fiori e lacrime per Marco e Gloria - La Nuova Venezia</title><link>http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2018/06/14/news/il-rogo-della-grenfell-tower-un-anno-dopo-a-londra-fiori-e-lacrime-per-marco-e-gloria-1.16962227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK61v7x0QvGYmey_RtQrH1MqGQgEKhAIACoHCAow4Ln8CjDX-YgDMJCZzgU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:42:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nuovavenezia.gelocal.it/venezia/cronaca/2018/06/14/news/il-rogo-della-grenfell-tower-un-anno-dopo-a-londra-fiori-e-lacrime-per-marco-e-gloria-1.16962227" target="_blank"&gt;Il rogo della Grenfell Tower un anno dopo: a Londra fiori e lacrime per Marco e Gloria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Nuova Venezia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;San Stino. C’è un mazzo di fiori bianchi che difficilmente appassirà perché da un anno, ogni giorno, riceve la luce di due sorrisi. Accanto a quelle facce felici e sognanti ci sono due nomi. Marco e Gloria. Tutto intorno scritte colorate, saluti, pensieri, ricordi, altri fiori, altre foto.DSADÈ il muro del pianto di Latimer Road, la strada che Marco Gottardi e Gloria Trevisan percorrevano ogni giorno e ogni notte per tornare nella loro casa di Londra: un appartamento al ventitreesimo piano della Grenfell Tower. «Non è molto grande ma la vista da quassù è stupenda» scriveva Gloria sui social...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nuovavenezia.gelocal.it">La Nuova Venezia</source></item><item><title>Un anno dal rogo della Grenfell Tower: 116 famiglie ancora senza casa - Avvenire</title><link>https://www.avvenire.it/mondo/pagine/un-anno-dal-rogo-della-grenfell-tower-116-famiglie-ancora-senza-casa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlZVXaX2jmbEZVouq0kW2QqGQgEKhAIACoHCAowt5T8CjDi0IgDMPvougU</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:32:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.avvenire.it/mondo/pagine/un-anno-dal-rogo-della-grenfell-tower-116-famiglie-ancora-senza-casa" target="_blank"&gt;Un anno dal rogo della Grenfell Tower: 116 famiglie ancora senza casa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Avvenire&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meno della metà delle famiglie che vivevano nella Grenfell Tower, avvolta dalle fiamme un anno fa, sono state ricollocate in case permanenti nonostante la promessa che tutti avrebbero avuto una sistemazione definitiva prima del primo anniversario della strage. Il consiglio di Kensington e Chelsea sostiene che 198 famiglie hanno accettato l'offerta di nuove case, ma solo 82 le hanno effettivamente ottenute perché le proprietà non sono ancora pronte. Il 14 giugno 2017, 72 persone morirono nell'incendio (tra loro anche i due giovani italiani Marco Gottardi e Gloria Trevisan) e 256 rimasero sen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.avvenire.it">Avvenire</source></item><item><title>Primo anniversario della Grenfell Tower - Agenzia Ansa</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2018/06/14/primo-anniversario-della-grenfell-tower_5448c409-57db-44c5-850c-efb270c8940d.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1H8m7IDDykSc-QhrmdA-UqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMNfJvwM</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2018/06/14/primo-anniversario-della-grenfell-tower_5448c409-57db-44c5-850c-efb270c8940d.html" target="_blank"&gt;Primo anniversario della Grenfell Tower&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia Ansa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Un minuto di silenzio, da Londra agli angoli più lontani del Regno. Così la Gran Bretagna ha ricordato oa mezzogiorno, le 13 in Italia, il primo anniversario della strage della Grenfell Tower: il grattacielo di edilizia popolare, ai margini del lusso di Kensington and Chelsea, divorato dalle fiamme la notte del 14 giugno 2017 in un rogo - frutto anche di negligenze umane - in cui bruciarono le vite di almeno 72 persone. Incluse quelle di Gloria Trevisan e Marco Gottardi, giovane coppia di architetti veneti. A St.Clement, la chiesa della comunità locale, da ieri si recita ogni ora un Padre N...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia Ansa</source></item></channel></rss>