<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Forza Italia - Più recenti - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGd5TW1NM2NoSUNhWFFvQUFQAQ?hl=it&amp;gl=IT&amp;ceid=IT:it</link><language>it</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:30:39 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Forza Italia sale all'11% Nuovo logo alle Europee - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/forza-italia-sale-all11-nuovo-logo-europee-1613110.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm7lBnCRrmDOZopjrDmVccqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:42:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/forza-italia-sale-all11-nuovo-logo-europee-1613110.html" target="_blank"&gt;Forza Italia sale all'11% Nuovo logo alle Europee&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fabrizio de Feo Il centrodestra al 47,7%. Tajani: "Modifichiamo il simbolo, ma il nome non verrà cambiato" Roma - Il centrodestra unito è sempre più forte nei sondaggi. Una rilevazione del 6 dicembre di Tecné conferma un trend in crescita per la coalizione che al momento non c'è, registra un consenso in aumento per Forza Italia e regala ai tre partiti che governano in tante regioni una percentuale che gli consentirebbe di aggiudicarsi tranquillamente una maggioranza in Parlamento in caso di nuove elezioni. Se Forza Italia si attesta all'11%, la Lega è in crescita al 32,1% e Fratelli d'Itali...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>"Governo incapace: deve andare a casa. I grillini? Manco sanno pulire i cessi" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/governo-incapace-deve-andare-casa-i-grillini-manco-sanno-1613109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHq2vMuLP1qcgxKTZUZnWsqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:39:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/governo-incapace-deve-andare-casa-i-grillini-manco-sanno-1613109.html" target="_blank"&gt;"Governo incapace: deve andare a casa. I grillini? Manco sanno pulire i cessi"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fabrizio de Feo Berlusconi è pessimista sulla manovra e lancia l'allarme sulla nube sovranismo che avanza. Giallo sui contatti con Mattarella: "Consentirebbe un esecutivo di centrodestra". Ma il Colle nega Roma - Silvio Berlusconi sale sul palco dell'Ergife, alla convention organizzata da Antonio Tajani, e si presta alle domande di Costanza Calabrese. Un colloquio in cui non risparmia qualche punzecchiatura a Matteo Salvini, detta un giudizio sempre più critico verso i Cinquestelle, rivela che Forza Italia non cambierà nome e lascia intravedere all'orizzonte un governo di centrodestra con l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Elezioni, dopo altolà Cav a primarie il resto del centrodestra va avanti - La Gazzetta del Mezzogiorno</title><link>https://www.lagazzettadelmezzogiorno.it/news/home/1089258/elezioni-dopo-altola-cav-a-primarie-il-resto-del-centrodestra-va-avanti.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmIZh0tUFvby00m2U5PQWwqGQgEKhAIACoHCAow8-T5CjC-2eYCMIXXuQU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lagazzettadelmezzogiorno.it/news/home/1089258/elezioni-dopo-altola-cav-a-primarie-il-resto-del-centrodestra-va-avanti.html" target="_blank"&gt;Elezioni, dopo altolà Cav a primarie il resto del centrodestra va avanti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Gazzetta del Mezzogiorno&lt;/font&gt;&lt;p&gt;C’è stato un tempo in cui Silvio Berlusconi, con un cenno della mano, spostava le montagne. Se non altro, quelle del centrodestra. Oggi, negli anni del populismo e del governo gialloverde, la musica è molto diversa. L’appello lanciato dal Cavaliere affinché, in Puglia, le questioni di Bari e Foggia si risolvano con una scelta unitaria e senza le odiate primarie («strumento già fallito»), ma ricorrendo al tavolo nazionale dei conservatori, non sembra essere stato raccolto dagli alleati. Almeno non dalle rispettive dirigenze pugliesi. I compagni di viaggio degli azzurri - Lega, Fratelli d’Ita...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lagazzettadelmezzogiorno.it">La Gazzetta del Mezzogiorno</source></item><item><title>Matteo Dall’Osso: «I 5 Stelle umiliano i disabili, passo a Forza Italia» | Il ritratto | Gli insulti degli attivisti - Corriere della Sera</title><link>https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/dall-osso-m5s-cinque-stelle-umiliano-disabili-passo-forza-italia-bc6d487e-f9fd-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMj8MB0lHoJLFzi2vLGWCrcqGQgEKhAIACoHCAowkaf-CjCLsIoDMJDm4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:18:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/dall-osso-m5s-cinque-stelle-umiliano-disabili-passo-forza-italia-bc6d487e-f9fd-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml" target="_blank"&gt;Matteo Dall’Osso: «I 5 Stelle umiliano i disabili, passo a Forza Italia» | Il ritratto | Gli insulti degli attivisti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Corriere della Sera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso più restare con i Cinque Stelle. Lascio il gruppo M5S e aderisco a Forza Italia». Lo ha annunciato il deputato pentastellato Matteo Dall’Osso, malato di sclerosi multipla, in un’intervista al Giornale in cui spiega: «Mi sono sentito solo, in parte tradito, umiliato. E mi sono sentito disabile. Mi hanno trattato male». Ora, in base a quanto ciascun eletto dei Cinque Stelle ha firmato con il Movimento, lo aspetta un pagamento di 100 mila euro. Infatti, secondo il codice interno dei Cinque Stelle, in caso di abbandono del gruppo parl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.corriere.it">Corriere della Sera</source></item><item><title>Trenta grillini pronti a passare con la Lega - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/trenta-grillini-pronti-passare-lega-1613257.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDJ-9eIvfkNGo0pqw9gJaIqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:57:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/trenta-grillini-pronti-passare-lega-1613257.html" target="_blank"&gt;Trenta grillini pronti a passare con la Lega&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Francesco Curridori I grillini sono sempre più alle prese von i loro malumori interni e, nel Palazzo, si vocifera un imminente passaggio di 20 deputati e 12-15 senatori prima al gruppo misto e, poi, verso la Lega di Matteo Salvini Nel giorno in Matteo Salvini spera di riempire piazza del Popolo con 100mila militanti leghisti, tra i grillini serpeggiano ancora molti malumori, soprattutto dopo il passaggio di Matteo Dell'Osso a Forza Italia. Il leader del Carroccio cercherà di tranquillizzare il suo elettorato spiegando che nella finanziaria. "C’è molto a favore delle imprese tranquilli, ques...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Berlusconi torna all'attacco "Questo è un governo di incapaci" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/berlusconi-torna-allattacco-questo-governo-incapaci-1612936.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7ENzgsjS-yvfn6FEci7XoqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:53:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/berlusconi-torna-allattacco-questo-governo-incapaci-1612936.html" target="_blank"&gt;Berlusconi torna all'attacco "Questo è un governo di incapaci"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiara Sarra Il Cavaliere Silvio Berlusconi all'assemblea di Forza Italia: "Questo è un governo di incapaci". E difende Dall'Osso, passato da M5S a FI: "La penale è incostituzionale" "Dobbiamo mandare a casa questo esecutivo di incapaci e di dilettanti. Prima dicevo che erano buoni per pulire i cessi, ora credo che non siano capaci nemmeno di quello". Silvio Berlusconi presenta la sua "contromanovra" e torna ad attaccare il governo gialloverde. "Voteremo no a questa fiducia su una legge che dovrà essere riempita di contenuti. Non si è mai vista una cosa simile", ha esordito il Cavaliere nel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Governo, Salvini va in piazza. Il Cav lo corteggia - QUOTIDIANO.NET</title><link>https://www.quotidiano.net/politica/salvini-piazza-del-popolo-1.4333977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOI-lHgX_9-ZGZGwfy0MnysqFwgEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTDjwIsG</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:55:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.quotidiano.net/politica/salvini-piazza-del-popolo-1.4333977" target="_blank"&gt;Governo, Salvini va in piazza. Il Cav lo corteggia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;QUOTIDIANO.NET&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roma, 8 dicembre 2018 - Il Capitano si sveglia presto, come del resto fa di solito, e invade piazza del Popolo. Eppure, la manifestazione di massa da lui fortemente voluta e organizzata dalla sua Lega (almeno 10mila le persone già prenotate sui 200 pullman, 3 treni, Salvini ne vuole almeno 100 mila in piazza), si terrà solo stamattina. Salvini non sta nella pelle e gira un filmato in diretta dalla piazza, ancora deserta. «Qui – elenca – sarà un mare di entusiasmo, calore, affetto, energia, voglia di guardare avanti, voglia di lavorare, studiare, fare figli». Sarà – seguita Salvini – la mani...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.quotidiano.net">QUOTIDIANO.NET</source></item><item><title>Nunzia De Girolamo e il s*** tra deputati nel bagno della Camera: "Io e mio marito Boccia...", ma davvero? - Liberoquotidiano.it</title><link>https://tv.liberoquotidiano.it/video/politica/13408280/aria-che-tira-nunzia-de-girolamo-rapporto-sessuale-camera-deputati-bagno-non-salutavo-francesco-boccia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLeOzeeBm-zRjdB-_YrA5oqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tv.liberoquotidiano.it/video/politica/13408280/aria-che-tira-nunzia-de-girolamo-rapporto-sessuale-camera-deputati-bagno-non-salutavo-francesco-boccia.html" target="_blank"&gt;Nunzia De Girolamo e il s*** tra deputati nel bagno della Camera: "Io e mio marito Boccia...", ma davvero?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Atteggiamenti intimi alla Camera?". Anche Nunzia De Girolamo dice la sua sullo scandalo delle manovre "sessuali" tra un deputato della Lega e una collega del Movimento 5 Stelle colti in flagrante nel bagno di Montecitorio. La De Girolamo, tra quelle auguste mura, ha trovato perfino l'amore, l'esponente Pd Francesco Boccia. Ma l'ex deputata di Forza Italia, incalzata da Myrta Merlino a L'aria che tira, svicola alla grandissima dal gossip piccante che sta facendo impazzire i palazzi romani: "Con mio marito a malapena ci salutavamo". Leggi anche: S*** nel bagno della Camera, il gossip scatena...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Dall’Osso abbandona M5S per Forza Italia, rischio penale da 100mila euro - Il Sole 24 Ore</title><link>https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/dall-osso-abbandona-m5s-forza-italia-rischio-penale-100mila-euro-155700.shtml?uuid=AEsDWavG</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3U4tJjjH7MFMABAN8glPsqFwgEKg8IACoHCAow2-rpBzDT40ow-9F_</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:38:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/dall-osso-abbandona-m5s-forza-italia-rischio-penale-100mila-euro-155700.shtml?uuid=AEsDWavG" target="_blank"&gt;Dall’Osso abbandona M5S per Forza Italia, rischio penale da 100mila euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sole 24 Ore&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dieci milioni l'anno, in tutto 30 milioni nel triennio, da destinare a un fondo ad hoc presso il Mit per interventi «di innovazione tecnologica delle strutture, contrassegno e segnaletica per la mobilità delle persone con disabilità». Per essersi visto prima accontonare, e poi respingere, questo emendamento alla manovra in commissione Bilancio della Camera il deputato Matteo Dall'Osso, eletto nelle file del M5S, lascia il Movimento approdando tra le fila di Forza Italia. E via a un nuovo caso, perché con la sua decisione l’ex pentastellato si espone alle conseguenze previste dall’impegno so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsole24ore.com">Il Sole 24 Ore</source></item><item><title>Bernini: 'Presto questo Governo si renderà conto di aver raccontato solo balle spaziali' - Blasting News (Italia)</title><link>https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/bernini-presto-questo-governo-si-rendera-conto-di-aver-raccontato-solo-balle-spaziali-002792431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRebrFAJFJr1UcGjqXjlfYqGQgEKhAIACoHCAow6-miCTC0nrgCMOSc5AM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/bernini-presto-questo-governo-si-rendera-conto-di-aver-raccontato-solo-balle-spaziali-002792431.html" target="_blank"&gt;Bernini: 'Presto questo Governo si renderà conto di aver raccontato solo balle spaziali'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (Italia)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ieri sera, la capogruppo al Senato di Forza Italia, Anna Maria Bernini, ha preso parte all'evento organizzato a Roma dai vertici forzisti, prendendo la parola dopo gli interventi di Antonio Tajani e Lorenzo Cesa. La docente bolognese ha affrontato diversi argomenti, soffermandosi maggiormente sui punti di criticità di questa manovra di bilancio. A questo proposito, ha detto: "Stiamo lavorando tutti i giorni contro una manovra che sta ammazzando l'Italia. Sta depauperando ancora di più le tasche degli italiani. Poveri italiani sottoposti ancora ad un incantamento collettivo che vogliono disp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://it.blastingnews.com">Blasting News (Italia)</source></item><item><title>CENTRODESTRA, SALVINI DISERTA VERTICE/ Poi telefona a Berlusconi, FdI: "Problemi seri con M5s" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/30/centrodestra-salvini-diserta-il-vertice-con-berlusconi-e-meloni-molto-irritato-per-fuga-di-notizie/1816951/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh3KOgtivHo-AW-p_wDNvUqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/30/centrodestra-salvini-diserta-il-vertice-con-berlusconi-e-meloni-molto-irritato-per-fuga-di-notizie/1816951/" target="_blank"&gt;CENTRODESTRA, SALVINI DISERTA VERTICE/ Poi telefona a Berlusconi, FdI: "Problemi seri con M5s"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Le elezioni regionali all’orizzonte e la speranza, di Forza Italia e Fratelli d’Italia, di poter presto ragionare di elezioni anticipate: sono giorni delicati per il centrodestra, con il leader della Lega Matteo Salvini che ieri ha disertato il vertice in programma. Sulla situazione della coalizione si è espresso così Renato Brunetta: «Tocca ora ora al centrodestra unito prepararsi. Su questa esperienza toccherà anche fare una riflessione: la Lega di Salvini ha voluto questo Governo senza tentare altri percorsi con il centrodestra unito. Sono per il centrodestra unito, ma nella chiarezza». ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Renzi, il candidato anzichè no - ZON</title><link>https://zon.it/renzi-il-candidato-anziche-no/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJ2ssx_MnBPdlzWfD4WAlEqGQgEKhAIACoHCAowmICACzCfrosDMI_m9gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:12:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zon.it/renzi-il-candidato-anziche-no/" target="_blank"&gt;Renzi, il candidato anzichè no&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZON&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Renzi ed il piano per abbandonare il PD. Pronta una nuova corsa per la segreteria Quando la strada sembrava tracciata, ecco arrivare il classico fulmine a ciel sereno. Mentre tutti aspettavano la più classica delle scissioni a freddo, l’ex segretario PD Renzi ha deciso di battere una strada ben precisa. La diffusione della notizia su una possibile discesa in campo del senatore di Scandicci – mai smentita, almeno per il momento, dai suoi fedelissimi nella giornata di ieri – non solo nasconde un progetto più esteso, che investe inevitabilmente il nuovo soggetto partitico, ma mira ad una strat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zon.it">ZON</source></item><item><title>Dall’Osso lascia il M5S e passa a Forza Italia. Ora rischia la penale da 100 mila euro - Il Secolo XIX</title><link>http://ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/07/ADcz9MwC-italia_rischia_lascia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfaoUXc9XhTjRaq23kGgc4qFggEKg4IACoGCAowh9N9MITNCTCZkRY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:47:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ilsecoloxix.it/p/italia/2018/12/07/ADcz9MwC-italia_rischia_lascia.shtml" target="_blank"&gt;Dall’Osso lascia il M5S e passa a Forza Italia. Ora rischia la penale da 100 mila euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Secolo XIX&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roma - «Lascio il gruppo M5S e aderisco a Forza Italia». Così Matteo Dall’Osso, deputato di Di Maio, malato di Sla annuncia il cambio di casacca attraverso una intervista al Giornale. «Ci ho creduto, davvero», dice il parlamentare che ha preso atto della bocciatura dei suoi emendamenti a tutela dei disabili. Casus belli l’emendamento per il fondo per i disabili respinto «per le solite motivazioni - sottolinea - mancanza di coperture economiche. Ma parliamo di 10 milioni di euro per tre anni considerato che Roma da sola soffre una mancanza di 2 milioni solo per quest’anno a causa di permessi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ilsecoloxix.it">Il Secolo XIX</source></item><item><title>Legge di Bilancio, il Governo incassa la fiducia alla Camera - Fanpage.it</title><link>https://www.fanpage.it/legge-di-bilancio-il-governo-incassa-la-fiducia-alla-camera/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHY3IxsfSs6tEWDiuer-x-wqGAgEKg8IACoHCAown5y7ATCgqQ0w4IiQAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.fanpage.it/legge-di-bilancio-il-governo-incassa-la-fiducia-alla-camera/" target="_blank"&gt;Legge di Bilancio, il Governo incassa la fiducia alla Camera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fanpage.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La Camera dei deputati ha dato il via libera alla fiducia sulla legge di Bilancio. A votare la fiducia al governo sono stati 330 deputati: 219 i contrari e 1 solo astenuto. La decisione dell’esecutivo di porre la questione di fiducia deriva dalla volontà di non modificare nulla, oltre a ciò che già è stato cambiato in commissione Bilancio, in attesa che la trattativa tra Palazzo Chigi e la Commissione europea si sblocchi. Solo in un secondo momento, quasi certamente durante la discussione al Senato, il governo presenterà ingenti modifiche alla legge di Bilancio. Tra queste le più attese son...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.fanpage.it">Fanpage.it</source></item><item><title>Tria e l’sms a Brunetta: «Non ce la faccio più» - Giornalettismo</title><link>https://www.giornalettismo.com/archives/2686872/sms-tria-brunetta</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBJ5Y-JGr1RosYkkheVBYYqGQgEKhAIACoHCAow9_3_CjDzrIsDMIji-AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:47:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.giornalettismo.com/archives/2686872/sms-tria-brunetta" target="_blank"&gt;Tria e l’sms a Brunetta: «Non ce la faccio più»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Giornalettismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sono giorni molto difficili per Giovanni Tria, il ministro dell’Economia del governo Lega-M5S. La manovra del cambiamento, infatti, prevede un rapporto deficit/pil al 2,4%, che all’Europa non piace affatto. Per questo motivo, negli ultimi giorni, è in trattativa con Bruxelles per abbassare questo rapporto, arrivando a una sensibile diminuzione dei decimali. Giuseppe Conte vorrebbe sottrarre 7 miliardi alla manovra e, da questo punto di vista, è sponsorizzato da Tria. I due vicepremier Luigi Di Maio e Matteo Salvini, tuttavia, preferirebbero una diminuzione di 4 miliardi che, però, non andre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.giornalettismo.com">Giornalettismo</source></item><item><title>Torna Berlusconi e attacca il M5S: «Non saprebbero pulire i cessi...» - Corriere della Sera</title><link>https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/torna-berlusconi-attacca-m5s-non-saprebbero-pulire-cessi-bb3658be-fa3f-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfpw6GU7QPa5YOuj512OIYqGQgEKhAIACoHCAowkaf-CjCLsIoDMJDm4AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:28:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/torna-berlusconi-attacca-m5s-non-saprebbero-pulire-cessi-bb3658be-fa3f-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml" target="_blank"&gt;Torna Berlusconi e attacca il M5S: «Non saprebbero pulire i cessi...»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Corriere della Sera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La sala gremita dell’Ergife — da tutti gli eletti del Centro Italia — è stata scaldata a puntino: «La Lega decida, non può stare con noi alle Regionali e con Grillo al governo!» tuona l’organizzatore della Convention azzurra nonché vice presidente del partito, Antonio Tajani, seguito da Anna Maria Bernini («Questo governo sta raccontando solo balle spaziali»), da Mariastella Gelmini («Salvini strappi quel contratto»), da Renato Brunetta. Così, quando a chiudere l’evento entra Silvio Berlusconi sulle note di Forza Italia («Alla quale non cambieremo nome, forse solo simbolo»), già si capisce ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.corriere.it">Corriere della Sera</source></item><item><title>MATTEO RENZI, "PARTITO CON BERLUSCONI? FALSO"/ Tajani: "Forza Italia alternativa al Pd" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/matteo-renzi-partito-con-berlusconi-falso-la-smentita-dellex-segretario-pd-certa-gente-non-sta-bene/1818006/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtZXBLQbg_GsIgdMQm9yVkqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/matteo-renzi-partito-con-berlusconi-falso-la-smentita-dellex-segretario-pd-certa-gente-non-sta-bene/1818006/" target="_blank"&gt;MATTEO RENZI, "PARTITO CON BERLUSCONI? FALSO"/ Tajani: "Forza Italia alternativa al Pd"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matteo Renzi ha smentito nella sua ENews settimanale la nascita di un nuovo partito politico con Silvio Berlusconi. Ma a negare l’idea di un Nazareno-bis dopo le indiscrezioni su un incontro tra l’ex segretario del Pd e l’ex capogruppo dei senatori azzurri, Paolo Romani, era stato in maniera categoria anche lo stato maggiore di Forza Italia. Il presidente del Parlamento Europeo, Antonio Tajani, come riporta Adnkronos aveva commentato:”E’ un’iniziativa personale. Noi siamo alternativi al Partito democratico, alle elezioni regionali ed amministrative andremo coesi per sconfiggere i Cinquestel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Berlusconi: "Renzi? Riguarda altra area politica, non ho nulla da dire" - Liberoquotidiano.it</title><link>https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408417/berlusconi-renzi-riguarda-altra-area-politica-non-ho-nulla-da-dire.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJW99joIfpewjj4uJOJ_doqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:21:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408417/berlusconi-renzi-riguarda-altra-area-politica-non-ho-nulla-da-dire.html" target="_blank"&gt;Berlusconi: "Renzi? Riguarda altra area politica, non ho nulla da dire"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018 Berlusconi Renzi riguarda altra area politica, non ho nulla da dire Silvio Berlusconi all'iniziativa di Forza Italia svoltasi all'Hotel Ergife di Roma. Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev&lt;/p&gt;</description><source url="https://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>"Venduto traditore, muori": insulti choc dei 5S a Dall'Osso - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/venduto-traditore-muori-insulti-choc-contro-dallosso-1612851.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgrx1YyCzyfeZfM_KPXerUqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:14:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/venduto-traditore-muori-insulti-choc-contro-dallosso-1612851.html" target="_blank"&gt;"Venduto traditore, muori": insulti choc dei 5S a Dall'Osso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiara Sarra La base grillina scatenata contro il deputato che ha scelto di passare a Forza Italia: "Vuoi soltanto tenerti tutti i soldi" "Un altro avido senza spina dorsale". "Appartieni alla peggior specie di essere umano". "Ho sentito parlare un figlio di tr... che si fa eleggere tra i Cinque Stelle e poi passa a Forza Italia al grido Onestà, onestà. Se non scende il cristo a fulminarlo, spero ci pensi qualche altra divinià". E poi una serie di "Giuda", "venduto" e "traditore". Non appena il deputato Matteo Dall'Osso, disabile e afflitto da sclerosi multipla dal 2013, ha annunciato di vo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Emergenza infrastrutture «Mantova trascurata da decenni, ora la Regione ci ascolti» - La Gazzetta di Mantova</title><link>https://gazzettadimantova.gelocal.it/mantova/cronaca/2018/12/07/news/emergenza-infrastrutture-mantova-trascurata-da-decenni-ora-la-regione-ci-ascolti-1.17539066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJP8cI4QTMvZnYPjTYeZwoqGQgEKhAIACoHCAowr7j8CjCI-4gDMLLhyQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:23:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gazzettadimantova.gelocal.it/mantova/cronaca/2018/12/07/news/emergenza-infrastrutture-mantova-trascurata-da-decenni-ora-la-regione-ci-ascolti-1.17539066" target="_blank"&gt;Emergenza infrastrutture «Mantova trascurata da decenni, ora la Regione ci ascolti»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Gazzetta di Mantova&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MANTOVA. La premessa è ruvida: Mantova vanta un credito con la Regione per i lunghi anni di marginalità ai quali è stata condannata, quasi fosse una periferia sacrificabile in termini d’interesse e collegamenti. Detto con una formula istituzionale: «Mantova è il territorio che, storicamente, in ambito lombardo ha visto il più basso valore di investimento infrastrutturale dell’intera Lombardia in valore assoluto, al netto delle emergenze e del ritrasferimento di fondi nazionali». Se non dimenticati, quasi. Muove da questa evidenza l’assemblea convocata dalla Provincia a Palazzo di Bagno: una...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gazzettadimantova.gelocal.it">La Gazzetta di Mantova</source></item><item><title>Silvio Berlusconi: «Al governo gente che puzza e che non potrebbe neanche pulire i cessi» - Giornalettismo</title><link>https://www.giornalettismo.com/archives/2687050/berlusconi-governo-puzza-cessi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOodMtYekEOJ6_wZaQ2sh4qGQgEKhAIACoHCAow9_3_CjDzrIsDMIji-AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:40:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.giornalettismo.com/archives/2687050/berlusconi-governo-puzza-cessi" target="_blank"&gt;Silvio Berlusconi: «Al governo gente che puzza e che non potrebbe neanche pulire i cessi»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Giornalettismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Silvio Berlusconi è tornato alla carica contro il governo. Durante il convegno di Forza Italia di ieri all’Hotel Ergife di Roma, il Cavaliere è tornata a cavalcare i suoi vecchi cavalli di battaglia, in special modo nei confronti del Movimento 5 Stelle. Ha parlato di incompetenza allo stato puro, approssimazione nell’affrontare temi delicati come la Legge di Bilancio e non solo. Spazio anche ai cattivi odori che alcuni di loro emanerebbero tra Camera e Senato. «Siamo nelle mani di un governo di dilettanti, di incapaci, anche umanamente lontani da un grado minimo di cultura – ha tuonato Silv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.giornalettismo.com">Giornalettismo</source></item><item><title>DIETRO LE QUINTE/ Renzi-Berlusconi, il nuovo partito alle europee per battere Salvini - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/2/dietro-le-quinte-renzi-berlusconi-il-nuovo-partito-alle-europee-per-battere-salvini/1817390/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhruDukiwJUGTS0-mqC5NMqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/2/dietro-le-quinte-renzi-berlusconi-il-nuovo-partito-alle-europee-per-battere-salvini/1817390/" target="_blank"&gt;DIETRO LE QUINTE/ Renzi-Berlusconi, il nuovo partito alle europee per battere Salvini&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paolo Romani, settant’anni suonati e una vita con Silvio, è chiaro: “I cicli della politica sono molto veloci. Renzi nel 2014 era al 41%”. Dunque, è ragionevole che tra un paio d’anni le cose saranno cambiate. Per cui dobbiamo lavorare a una forza liberale come la nostra e, parallelamente, a una forza riformista. Il bipolarismo centrodestra-centrosinistra è ormai superato dal nuovo bipolarismo Lega-5 Stelle. Siamo all’interno di uno scenario diverso dal passato. Servono nuovi strumenti di partecipazione e nuovi strumenti di comunicazione della politica. E poi c’è bisogno di un nuovo progett...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Manovra, Tajani avverte: "Italia rischia la Serie C" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/cronache/manovra-tajani-avverte-italia-rischia-serie-c-1612869.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdtofhW8jKF_JGZiFdtg-EqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:34:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/cronache/manovra-tajani-avverte-italia-rischia-serie-c-1612869.html" target="_blank"&gt;Manovra, Tajani avverte: "Italia rischia la Serie C"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiara Sarra Il vicepresidente di Forza Italia lancia l'allarme sulla manovra: "Questo Paese rischia di precipitare in Serie C con una rapidità impressionante" "Questo Paese rischia di precipitare in Serie C con una rapidità impressionante". È l'allarme che Antonio Tajani lancia dall'iniziativa di Forza Italia all'hotel Ergife di Roma. "Serve fare un'opposizione durissima: alziamo la testa proponendo un'alternativa a questo governo", ha incalzato il vicepresidente del partito, "Dopo le elezioni europee credo che sarà possibile un governo alternativo con dei parlamentari responsabili in grad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Vittorio Sgarbi si scatena a Matrix contro Luigi Di Maio - Lettera43</title><link>https://www.lettera43.it/it/video/vittorio-sgarbi-luigi-dimaio-matrix/34637/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAOkeOkTaUMhM0v8brjSvMqGAgEKg8IACoHCAowi6SgCTC8lXAw54OhBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lettera43.it/it/video/vittorio-sgarbi-luigi-dimaio-matrix/34637/" target="_blank"&gt;Vittorio Sgarbi si scatena a Matrix contro Luigi Di Maio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lettera43&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Matrix su Canale5 il deputato di Forza Italia Vittorio Sgarbi ha attaccato a testa bassa il ministro Luigi Di Maio dopo la bufera sul lavoro nero del padre.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lettera43.it">Lettera43</source></item><item><title>Polverini: "Così ho portato Dell'Osso da Berlusconi" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/polverini-cos-ho-portato-dellosso-berlusconi-1612919.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb3LZXQxl-386qSwiONJhsqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:23:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/polverini-cos-ho-portato-dellosso-berlusconi-1612919.html" target="_blank"&gt;Polverini: "Così ho portato Dell'Osso da Berlusconi"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiara Sarra La "traghettatrice" azzurra racconta come ha raccolto lo sfogo del grillino Dall'Osso e convinto a passare in Forza Italia "Matteo Dall'Osso ha già incontrato Silvio Berlusconi". A raccontarlo è Renata Polverini, la "traghettatrice" che ha raccolto lo sfogo del deputato grillino, convincendolo a passare in Forza Italia. "Non è stato facile", racconta lei stessa, "Domenica scorsa ero in commissione Bilancio per sostituire un collega. Era una seduta andata per le lunghe. Dal governo era arrivata a Matteo la richiesta di ritirare i suoi emendamenti a favore delle persone disabili,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Matteo Dall’Osso: «Io, disabile, esco dal M5S: anche Di Maio mi ha preso in giro. Berlusconi? Un signore» - Corriere della Sera</title><link>https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/matteo-dall-osso-io-disabile-esco-m5s-anche-maio-mi-ha-preso-giro-berlusconi-signore-c9b8e3c0-fa5d-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4BbvsqWVWaIWsAJCQhC3AqGQgEKhAIACoHCAowkaf-CjCLsIoDMK3q4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:20:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.corriere.it/politica/18_dicembre_07/matteo-dall-osso-io-disabile-esco-m5s-anche-maio-mi-ha-preso-giro-berlusconi-signore-c9b8e3c0-fa5d-11e8-a868-3ca0c519d197.shtml" target="_blank"&gt;Matteo Dall’Osso: «Io, disabile, esco dal M5S: anche Di Maio mi ha preso in giro. Berlusconi? Un signore»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Corriere della Sera&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ROMA — Le danno del traditore, «Mi dispiace. Sono vicino a queste persone, gli voglio bene». Ma come? Loro la insultano e lei gli vuoi bene? Alcuni le augurano la morte. «Cosa le devo dire, non hanno capito. Chi non è disabile non può capire. E allora deve essere educato a capire». Matteo Dall’Osso è distrutto. Due giorni che non avrebbe mai immaginato. Una valanga d’odio che si è abbattuta sulla sua decisione improvvisa di lasciare il Movimento 5 Stelle e passare al gruppo di Forza Italia. Lo stop agli emendamenti a favore dei disabili. Il voltafaccia dei colleghi 5 Stelle. La decisione di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.corriere.it">Corriere della Sera</source></item><item><title>Berlusconi: "Mattarella consentirebbe un governo di centrodestra" - Chiaramente</title><link>http://chiaramente-it.blogspot.com/2018/12/berlusconi-mattarella-consentirebbe-un.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhSPdFAx1V1425Kkc6xytcqGQgEKhAIACoHCAowrNWCCzD50I0DMLz0_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://chiaramente-it.blogspot.com/2018/12/berlusconi-mattarella-consentirebbe-un.html" target="_blank"&gt;Berlusconi: "Mattarella consentirebbe un governo di centrodestra"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Chiaramente&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roma, 7 dicembre 2018 - Torna in grande spolvero, Silvio Berlusconi, e dalla platea della manifestazione "La città, l'Italia, l'Europa che vogliamo" attacca frontalmente il governo gialloverde: "Siamo nelle mani di un governo di dilettanti, di incapaci, anche umanamente lontani da un grado minimo di cultura". Di certo il leader di Forza Italia non teme di usare parole forti: "Dobbiamo mandare a casa questo esecutivo. Prima dicevo che erano buoni per pulire i cessi, ora credo che non siano capaci nemmeno di quello". Ma l'alternativa quale sarebbe? Una maggioranza di centrodestra, naturalment...&lt;/p&gt;</description><source url="http://chiaramente-it.blogspot.com">Chiaramente</source></item><item><title>Eletti ricattati e multe illegali Ecco il «partito degli onesti» - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/cronache/eletti-ricattati-e-multe-illegali-ecco-partito-degli-onesti-1613096.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuXGb6pkLCBX0iS04adUoAqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/cronache/eletti-ricattati-e-multe-illegali-ecco-partito-degli-onesti-1613096.html" target="_blank"&gt;Eletti ricattati e multe illegali Ecco il «partito degli onesti»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michele Brambilla La penale prevista dal regolamento è incostituzionale. I parlamentari hanno il diritto di cambiare gruppo È davvero il governo del cambiamento, e il Movimento Cinque Stelle è davvero «il nuovo», perché non s'era mai visto dare (o minacciare, vedremo come andrà a finire) centomila euro di multa a un parlamentare che abbandona il proprio gruppo: e che, per giunta, non l'abbandona per rovesciare una maggioranza, non l'abbandona per fare cadere un governo, ma l'abbandona perché è malato, gravemente malato, ed è deluso perché alla faccia delle promesse il suo partito non accogl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Di Maio frena sulla penale per Dall'Osso: "Prima voglio capire" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/maio-frena-sulla-penale-dallosso-voglio-capire-1612887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyXnHIqA1ggQ3plNaaIKCkqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/maio-frena-sulla-penale-dallosso-voglio-capire-1612887.html" target="_blank"&gt;Di Maio frena sulla penale per Dall'Osso: "Prima voglio capire"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luca Romano ﻿ - "Adesso dacci 100mila euro" - "Dall'Osso? Lo abbiamo lasciato indietro" Dopo le polemiche per l'addio di Matteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle per approdare a Forza Italia, M5s si spacca sulla penale Dopo le polemiche per l'addio diMatteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle per approdare a Forza Italia (come rivelato da ilGiornale) sono emerse alcune indiscrezioni su una presunta "vendetta" da parte dei piani alti del Movimento. Secondo alcune indiscrezioni emerse nel corso della giornata, alcune fonti avrebbero rivelato la volontà di far pagare una penale da 100mil...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Silvio Berlusconi attacca Lega-M5s: "Governo di incapaci"/ "Mattarella consentirebbe maggioranza di cdx" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/7/silvio-berlusconi-attacca-lega-m5s-governo-di-incapaci-mattarella-consentirebbe-maggioranza-di-cdx/1820041/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmY-qSLHoQKu3o7UFSU478qGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/7/silvio-berlusconi-attacca-lega-m5s-governo-di-incapaci-mattarella-consentirebbe-maggioranza-di-cdx/1820041/" target="_blank"&gt;Silvio Berlusconi attacca Lega-M5s: "Governo di incapaci"/ "Mattarella consentirebbe maggioranza di cdx"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Silvio Berlusconi scatenato: il leader di Forza Italia è intervenuto oggi a Roma alla manifestazione “Le città, l’Italia, l’Europa che vogliamo” e si è scagliato contro il Governo Lega-Movimento 5 Stelle. L’ex premier ha attaccato la manovra economica, a suo avviso «una legge senza contenuti», ed ha sottolineato che «il centrodestra non è solo il presente ma anche per le amministrazioni locali e per il governo del Paese». Un messaggio chiaro per l’alleato Matteo Salvini e per Fratelli d’Italia: «sono stato qualche giorno fa dal presidente Mattarella e lui mi ha detto chiaramente che consent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Regione, dopo la mancata sfiducia Forza Italia si spacca: la cacciata della Cartaginese lacera i forzisti - RomaToday</title><link>http://www.romatoday.it/politica/forza-italia-regione-cartaginese-espulsa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJsU01jVOGHx8R42G6TzQIqGAgEKg8IACoHCAow6LGgCTDRnXAwi-aMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.romatoday.it/politica/forza-italia-regione-cartaginese-espulsa.html" target="_blank"&gt;Regione, dopo la mancata sfiducia Forza Italia si spacca: la cacciata della Cartaginese lacera i forzisti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RomaToday&lt;/font&gt;&lt;p&gt;E' finita in un nulla di fatto, ma ha messo in luce nuovi strappi e tensioni nell'opposizione. La mozione di sfiducia in regione Lazio, respinta dopo aver fatto tremare la poltrona del presidente Nicola Zingaretti, ha spaccato il gruppo dei quattro consiglieri di Forza Italia. L'azzurra Laura Cartaginese, assente al voto, si è schierata a sorpresa tra i salvatori del presidente dem, sconfessando pubblicamente il suo capogruppo Antonello Aurigemma - "non mi rappresenta più" - che per tutta risposta l'ha espulsa dal partito con una nota protocollata il 5 dicembre, firmata e indirizzata alla p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.romatoday.it">RomaToday</source></item><item><title>Dall'Osso passa a Forza Italia. M5s chiede multa di 100mila euro - QUOTIDIANO.NET</title><link>https://www.quotidiano.net/politica/matteo-dallosso-forza-italia-1.4333017</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWYN5q4_9GL9857XB893ooqFggEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTC_mhU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:08:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.quotidiano.net/politica/matteo-dallosso-forza-italia-1.4333017" target="_blank"&gt;Dall'Osso passa a Forza Italia. M5s chiede multa di 100mila euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;QUOTIDIANO.NET&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bologna, 7 dicembre 2018 - "Sono stato tradito dal Movimento 5 Stelle. Passo a Forza Italia". L'annuncio arriva dal grillino (ormai ex) Matteo Dall'Osso che in un'intervista al Giornale denuncia il fatto di essere stato "umiliato, mi hanno trattato male" soprattutto relativamente alla battaglia sulla lotta alla disabilità: "Gli onorevoli hanno pensato solo alla politica e non al bene comune". Il pomo della discordia alcuni emendamenti a tutela dei disabili che il governo ha chiesto di ritriare in Commissione Bilancio. Da qui, il tentatvio di Dall'Osso di presentare un emendamento, ma marte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.quotidiano.net">QUOTIDIANO.NET</source></item><item><title>La riscossa della ragione - Il Foglio</title><link>https://www.ilfoglio.it/politica/2018/12/06/news/la-riscossa-della-ragione-227901/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhB2zSqw5hTDNDcOyswHCAqGQgEKhAIACoHCAowneqECzCh7IEDMPW_nAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilfoglio.it/politica/2018/12/06/news/la-riscossa-della-ragione-227901/" target="_blank"&gt;La riscossa della ragione&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Foglio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Al direttore - Le piazze virtuali sono state il brodo di coltura del virus del populismo e della scellerata decrescita felice. Un germe temibilissimo perché ha cambiato in profondità lo scenario politico italiano, il contesto delle relazioni internazionali, la stessa idea di Europa dei padri fondatori. Le piazze reali, quella di Torino come quelle di Roma e Milano, oltre a essere la risposta civica e di buon senso ai disastrosi atti del governo, possono rappresentare l’innesco per una auspicabile riscossa della ragione. Le armi della politica tradizionale non sono sufficienti: bisogna avere...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilfoglio.it">Il Foglio</source></item><item><title>Matteo Dall'Osso lascia M5s e passa a Forza Italia/ Direttivo frena su penale: deputato attaccato sui social - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/7/matteo-dallosso-lascia-il-m5s-e-aderisce-a-forza-italia-no-a-emendamento-per-dare-piu-fondi-a-disabili/1819797/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhurhN4CQ0aEmNeY5hLo-YqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/7/matteo-dallosso-lascia-il-m5s-e-aderisce-a-forza-italia-no-a-emendamento-per-dare-piu-fondi-a-disabili/1819797/" target="_blank"&gt;Matteo Dall'Osso lascia M5s e passa a Forza Italia/ Direttivo frena su penale: deputato attaccato sui social&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il web si è diviso: chi appoggia la decisione di Marco Dall’Osso di lasciare il M5s e chi ritiene errata la scelta di passare a Forza Italia. E non mancano gli attacchi diretti all’ormai ex pentastellato, reo di “essersi venduto” a Silvio Berlusconi. E del Movimento 5 Stelle ha parlato il dem Andrea Marcucci: «La logica è quella del colpirne uno per ‘educarli’ tutti. Il deputato M5S Matteo Dall’Osso ha lasciato il suo gruppo e subito è arrivata la penale: 100 mila euro da versare all’associazione privata che detiene la maggioranza assoluta dei Cinque Stelle.Si perché il M5S è una creatura d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Il parlamentare più ricco arriva dal mondo del calcio - QuiFinanza</title><link>https://quifinanza.it/fisco-tasse/parlamentare-piu-ricco/243673/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeyC55yGyvv-jrw9-VbI40qGQgEKhAIACoHCAowgJz-CjD6n4oDMPqX2gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://quifinanza.it/fisco-tasse/parlamentare-piu-ricco/243673/" target="_blank"&gt;Il parlamentare più ricco arriva dal mondo del calcio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;QuiFinanza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dal mondo del calcio a quello della politica, ecco chi è il parlamentare che ha dichiarato il maggior numero di guadagni nel 2017. La Presidenza del consiglio ha pubblicato i compensi dei dirigenti degli uffici di diretta collaborazione del presidente del Consiglio, il vicepremier e i sottosegretari, o di chi ricopre un ruolo a essi equiparato. Il tutto avveniva lo scorso settembre 2018, il che portò a scoprire una palese disparità di stipendio tra il premier Conte e il suo portavoce. Quest’ultimo percepisce infatti ben 160mila euro lordi annui. La pubblicazione di tali dati ha scatenato la...&lt;/p&gt;</description><source url="https://quifinanza.it">QuiFinanza</source></item><item><title>OLIVIERO TOSCANI “MELONI BRUTTA E RITARDATA”/ La leader di FdI "Una persona miserabile e razzista" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/4/oliviero-toscani-contro-giorgia-meloni-brutta-e-ritardata-la-replica-razzismo-verso-donne-e-chi-soffre/1818651/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXSixS0H-OdY5EElRv_GhQqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMOjChgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:57:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/cronaca/2018/12/4/oliviero-toscani-contro-giorgia-meloni-brutta-e-ritardata-la-replica-razzismo-verso-donne-e-chi-soffre/1818651/" target="_blank"&gt;OLIVIERO TOSCANI “MELONI BRUTTA E RITARDATA”/ La leader di FdI "Una persona miserabile e razzista"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arriva anche la replica di Giorgia Meloni alle gravi parole del noto fotografo Oliviero Toscani, nei confronti della stessa segretaria generale di Fratelli d’Italia. Intervistata da alcuni giornalisti, fra cui quelli del Fatto Quotidiano, la leader di FdI ha ammesso: «Dice che sono brutta e volgare’? In poche parole il radical chic Oliviero Toscani, dimostra varie forme di razzismo. Razzismo verso gli italiani, dice “meno male che ci sono gli stranieri”, razzismo verso le donne, che devono rispondere sempre e solamente del loro aspetto fisico, razzismo, ancora più grave, verso il dramma di ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>«Mi sono sentito disabile». Dall'Osso lascia M5s e passa a Fi - Avvenire</title><link>https://www.avvenire.it/attualita/pagine/dall-osso-lascia-m5s-e-passa-a-fi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpuUEwaiRUEpeIxsiRG5j0qGQgEKhAIACoHCAowt5T8CjDi0IgDMPvougU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:59:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.avvenire.it/attualita/pagine/dall-osso-lascia-m5s-e-passa-a-fi" target="_blank"&gt;«Mi sono sentito disabile». Dall'Osso lascia M5s e passa a Fi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Avvenire&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso più restare con i 5 stelle. Lascio il gruppo M5s e aderisco a Forza Italia». Così il deputato del M5s Matteo Dall'Osso, in un'intervista a Il Giornale. Dall'Osso, malato di Sla, aveva subìto dal suo gruppo la bocciatura di un emendamento che potenziava il fondo per i disabili: «Mi sono sentito solo - spiega Dall'Osso - in parte tradito, umiliato. E mi sono sentito disabile. Mi hanno trattato male». Quanto alla scelta di Forza Italia, «penso che per i valori di libertà e solidarietà che promuove - ricordo il lavoro a tutela delle d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.avvenire.it">Avvenire</source></item><item><title>Approvata la nuova riforma sanitaria del Fvg - Il Messaggero Veneto</title><link>http://messaggeroveneto.gelocal.it/udine/cronaca/2018/12/05/news/approvata-la-nuova-riforma-sanitaria-del-fvg-1.17532451</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgP8V0WeS__ISdpZFWNnX4qGQgEKhAIACoHCAow8Lf8CjDw_IgDMOW6yQU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:02:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://messaggeroveneto.gelocal.it/udine/cronaca/2018/12/05/news/approvata-la-nuova-riforma-sanitaria-del-fvg-1.17532451" target="_blank"&gt;Approvata la nuova riforma sanitaria del Fvg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Messaggero Veneto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TRIESTE. È bastata solo una delle due giornate messe in calendario per incassare l’ok dell’Aula. Mercoledì sera il Consiglio regionale ha infatti approvato la riforma sanitaria con 27 sì della maggioranza (Lega, Progetto Fvg, Forza Italia, Fdi/An), 7 voti di astensione di M5s, Patto per l’Autonomia e Cittadini, e 9 contrari di Pd e Open Sinistra Fvg. Accolti solo pochi degli emendamenti tra gli oltre 100 presentati, i più di carattere tecnico o formale. Un primo step, questo, per ridare «credibilità a un sistema piantato» ha affermato l’assessore regionale alla Salute Riccardo Riccardi. E ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://messaggeroveneto.gelocal.it">Il Messaggero Veneto</source></item><item><title>Berlusconi su penale a Dall'Osso: "Incostituzionale, non pagherà" - QUOTIDIANO.NET</title><link>https://www.quotidiano.net/politica/video/berlusconi-su-penale-a-dall-osso-incostituzionale-non-pagher%C3%A0-1.4333888</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3Qm__trXDnbChCrioUC3YqFwgEKg4IACoGCAowzdA2MI7fBTDjwIsG</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.quotidiano.net/politica/video/berlusconi-su-penale-a-dall-osso-incostituzionale-non-pagher%C3%A0-1.4333888" target="_blank"&gt;Berlusconi su penale a Dall'Osso: "Incostituzionale, non pagherà"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;QUOTIDIANO.NET&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"È incostituzionale quindi non pagherà nulla". Silvio Berlusconi commenta così la richiesta di una penale da 100 mila euro per l'uscita del pentastellato Matteo Dall'Osso dai 5S e il suo ingresso in Forza Italia. Malato di Sla, Dall'Osso lascia dopo la bocciatura di un suo emendamento alla manovra per potenziare il fondo per disabili. Secondo il vicepresidente di Forza Italia Antonio Tajani, "E' la dimostrazione che non c'è nessuna fuga da Forza Italia. Il partito si candida a essere rappresentante dell'Italia che produce in un momento in cui c'è forte malcontento nei confronti di un govern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.quotidiano.net">QUOTIDIANO.NET</source></item><item><title>Miccichè protagonista nel film di La Vardera: "Voglio essere pagato come attore" - Giornale di Sicilia</title><link>http://gds.it/2018/12/07/micciche-protagonista-nel-film-di-la-vardera-voglio-essere-pagato-come-attore_964271/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPzG0HvHrrnR0MKBoJWW7wqGQgEKhAIACoHCAowv76GCzCHrYQDMNabjAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:22:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gds.it/2018/12/07/micciche-protagonista-nel-film-di-la-vardera-voglio-essere-pagato-come-attore_964271/" target="_blank"&gt;Miccichè protagonista nel film di La Vardera: "Voglio essere pagato come attore"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Giornale di Sicilia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il presidente dell'Assemblea Regionale Siciliana, Gianfranco Miccichè, adesso batte cassa. Dopo esser stato ripreso di nascosto dall'ex candidato sindaco di Palermo, Ismaele La Vardera, e divenuto, dunque, uno dei protagonisti inconsapevoli de “Il Sindaco, Italian Politics for dummies”, adesso va all'attacco. La Vardera aveva ripreso il commissario di Forza Italia in Sicilia mentre quest'ultimo gli chiedeva di farsi da parte per far parte della squadra dell'avversario, Fabrizio Ferrandelli: "Se fai l'accordo con Ferrandelli sei assessore del numero 1... puoi occupare una carica di cultura e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gds.it">Giornale di Sicilia</source></item><item><title>Minniti molla, Renzi sorride: Pd verso l'implosione - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/minniti-molla-renzi-sorride-pd-verso-limplosione-1612453.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQkKKKD8yPSFtA65zJzrAIqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/minniti-molla-renzi-sorride-pd-verso-limplosione-1612453.html" target="_blank"&gt;Minniti molla, Renzi sorride: Pd verso l'implosione&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laura Cesaretti Le primarie non eleggeranno un leader con pieni poteri. E l'ex premier sarà ancora centrale Roma - Il Pd è nel caos e, a due anni dalla sconfitta nel referendum e a quasi sei mesi da quella nelle elezioni politiche, è sempre Matteo Renzi ad esserne indicato - nel bene e ora soprattutto nel male - come il deus ex machina. Critiche e accuse, che ormai rimbalzano anche tra i fedelissimi esasperati, si susseguono: prima Renzi ha convinto Marco Minniti a candidarsi alla segreteria, poi ha iniziato le manovre di sabotaggio. Facendo girare come trottole le voci su una sua ormai pro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>RENZI: "DOBBIAMO CHIEDERE SCUSA A BERLUSCONI"/ Ex premier su Facebook: "Rispetto a Salvini era un pischello" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/28/renzi-dobbiamo-chiedere-scusa-a-berlusconi-ex-premier-su-facebook-rispetto-a-salvini-era-un-pischello/1815356/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLMVbvHGSEFIZ67qadcyoYqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:26:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/28/renzi-dobbiamo-chiedere-scusa-a-berlusconi-ex-premier-su-facebook-rispetto-a-salvini-era-un-pischello/1815356/" target="_blank"&gt;RENZI: "DOBBIAMO CHIEDERE SCUSA A BERLUSCONI"/ Ex premier su Facebook: "Rispetto a Salvini era un pischello"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Che tra Matteo Renzi e Silvio Berlusconi vi sia stato per un po’ di tempo un certo feeling non è un mistero. E se non fosse stato per le incomprensioni sull’elezione di Sergio Mattarella (e lo zampino di D’Alema) magari staremmo ancora qui a parlare del Patto del Nazareno, con buona pace del governo attuale. E proprio l’esecutivo, in particolare nella persona di Matteo Salvini, è finito oggi nel mirino di Renzi, intervenuto in diretta Facebook dal Senato per la sua consueta “top ten” della settimana. Cosa c’entra la premessa su Berlusconi? Semplice: proprio il Cavaliere è stato messo a conf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Regione Lazio, ritirata mozione sfiducia a Zingaretti/ Si sfila Cavallari, Centrodestra: “evitiamo figuracce” - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/29/regione-lazio-ritirata-mozione-sfiducia-a-zingaretti-si-sfila-cavallari-centrodestra-evitiamo-figuracce/1816274/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF0lZYwLcb_cPXyKVaZ2SUqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:44:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/11/29/regione-lazio-ritirata-mozione-sfiducia-a-zingaretti-si-sfila-cavallari-centrodestra-evitiamo-figuracce/1816274/" target="_blank"&gt;Regione Lazio, ritirata mozione sfiducia a Zingaretti/ Si sfila Cavallari, Centrodestra: “evitiamo figuracce”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alla fine si sgonfia tutto e non ci sarà, salvo sorprese, alcun voto sulla mozione di sfiducia al Governatore Nicola Zingaretti: la scorsa settimana i capigruppo dei partiti di Centrodestra in Consiglio Regionale avevano lanciato, quasi senza particolare convinzione, una mozione di sfiducia perché «Zingaretti è impegnato nella corsa per la segreteria del Pd e ha tradito i suoi elettori, non pensa più alla Regione». Da un’idea di Stefano Parisi, ex candidato sindaco di Milano, e del fittiano Massimiliano Maselli, la richiesta era stata firmata anche dai capigruppo di Fratelli d’Italia, Lega ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Matteo Salvini, il retroscena: trenta parlamentari pronti a lasciare il M5s per la Lega - Liberoquotidiano.it</title><link>https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408479/matteo-salvini-retroscena-trenta-parlamentari-pronti-lasciare-m5s-per-entrare-lega.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNTeUBzdas-ib0eIx0CL7QqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:51:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408479/matteo-salvini-retroscena-trenta-parlamentari-pronti-lasciare-m5s-per-entrare-lega.html" target="_blank"&gt;Matteo Salvini, il retroscena: trenta parlamentari pronti a lasciare il M5s per la Lega&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matteo Salvini non può dirlo ma è preoccupato per la tenuta di Luigi Di Maio e dei gruppi del Movimento 5 stelle. Con il vicepremier grillino il leader della Lega sta portando avanti la linea dura contro Bruxelles ed è convinto che dopo le elezioni europee "in Europa ci sarà il finimondo, cambierà tutto, la nuova Commissione dovrà i nostri voti e quelli dei movimenti identitari". Ma è preoccupato. Lo ha confidato, rivela la Stampa in un retroscena, ai suoi fedelissimi: teme che possa tornare Alessandro Di Battista, che possa prevalere l'area di sinistra del Movimento, quella di Roberto Fico...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Purga M5s sul grillino Dall'Osso. "Adesso dacci 100mila euro" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/purga-m5s-sul-grillino-dallosso-adesso-dacci-100mila-euro-1612704.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5Pvpo2Ix2S4qOSe091-wcqFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/purga-m5s-sul-grillino-dallosso-adesso-dacci-100mila-euro-1612704.html" target="_blank"&gt;Purga M5s sul grillino Dall'Osso. "Adesso dacci 100mila euro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luca Romano Dopo l'annuncio del passaggio a Forza Italia di Dall'Osso, scatta la vendetta pentastellata: "Deve pagare la penale" Il passaggio di Matteo Dall'Osso dal Movimento Cinque Stelle a Forza Italia agita e non poco i grillini. Ad annunciare la svolta è stato lo stesso (ormai ex) grillino a ilGiornale: "Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso più restare con i Cinque Stelle". La decisione è maturata dopo la bocciatura dei suoi emendamenti alla Manovra in favore dei disabili. Dall’Osso, sempre a ilGiornale spiega: "Mi sono sentito solo, in parte tradito, umiliato. E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Luigi Di Maio umiliato così: il grillino tradito dal M5S passa a Forza Italia - Liberoquotidiano.it</title><link>https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408235/luigi-di-maio-umiliato-grillino-abbandonato-matteo-dall-osso-passa-forza-italia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDju6YZrzGXAcrzHtO_FnUqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:30:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408235/luigi-di-maio-umiliato-grillino-abbandonato-matteo-dall-osso-passa-forza-italia.html" target="_blank"&gt;Luigi Di Maio umiliato così: il grillino tradito dal M5S passa a Forza Italia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Qualche giorno fa aveva sparato ad alzo zero contro la sottosegretaria all'Economia, Laura Castelli, reduce dalla figuraccia televisiva con l'ex ministro Pier Carlo Padoan: "Lei che non ha studiato è al governo e io ho studiato no". Parole pesantissime, a indicare l'impreparazione l'incapacità di gran parte della compagine govenativa del Movimento 5 Stelle, quelle proferite da Matteo Dall'Osso, deputato grillino. O meglio, ex deputato grillino. Perchè Dall'osso, da ieri, è un onorevole di Forza Italia. Una mosca bianca, in una fase in cui la tendenza è quella verso movimenti nella direzione...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Salvini: piazza per centomila. E la Lega seduce anche i 5S - La Stampa</title><link>https://www.lastampa.it/2018/12/08/italia/salvini-piazza-per-centomila-e-la-lega-seduce-anche-i-s-GNBBLnJUXuQuAwv7LplvYM/pagina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_4EplIk4LKrSJls-8UXi4qFggEKg4IACoGCAowrdl7MJ-4CTCNxBU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lastampa.it/2018/12/08/italia/salvini-piazza-per-centomila-e-la-lega-seduce-anche-i-s-GNBBLnJUXuQuAwv7LplvYM/pagina.html" target="_blank"&gt;Salvini: piazza per centomila. E la Lega seduce anche i 5S&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Stampa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Mi capita sempre più spesso, andando in giro per Roma, di sentire “Daje Mattè!”». Matteo Salvini in versione nazionalpopulista attraversa la Piazza del Popolo che oggi spera di riempire di 100 mila militanti (ma il capolavoro del Valadier ne tiene al massimo 50 mila), fan, follower, amministratori che si riverseranno nella Capitale da 200 pullman, tre treni speciali e «macchine, biciclette, motorini...», come si diverte a dire il leader della Lega. Vuole l’abbraccio del suo popolo, di quelli che hanno «voglia di correre, sognare, ricostruire un Paese che qualcuno ha svenduto». Un popolo so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lastampa.it">La Stampa</source></item><item><title>Sondaggio EMG: un nuovo partito di Renzi sarebbe al 12% - Money.it</title><link>https://www.money.it/sondaggio-nuovo-partito-Renzi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeCJLecvo4A4lYyon7b5s8qGAgEKg8IACoHCAowwYjRAjC8nRMw7KKRAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.money.it/sondaggio-nuovo-partito-Renzi" target="_blank"&gt;Sondaggio EMG: un nuovo partito di Renzi sarebbe al 12%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La voce ormai serpeggia da tempo, in pratica fin dal 4 marzo quando le urne sancirono un clamorosa debacle per il Partito Democratico. Ormai quasi un corpo estraneo all'interno dei dem, Matteo Renzi sarebbe pronto a dare vita a un nuovo partito. Una scissione comunque sempre smentita dall'ex premier. Gli indizi che farebbero pensare al contrario però iniziano a sommarsi, soprattutto dopo il passo indietro di Marco Minniti nella sua corsa verso il Congresso. Oltre al quasi disinteresse per le primarie del PD, non si è presentato neanche all'Assemblea Nazionale, Renzi ha di recente dato il vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.money.it">Money.it</source></item><item><title>Berlusconi al M5s: non saprebbero nemmeno pulire i cessi - News Mondo</title><link>https://newsmondo.it/dichiarazioni-berlusconi-contro-movimento-cinque-stelle/politica/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZFDiZRQVln05ckAi0_oMQqGQgEKhAIACoHCAow3tf-CjCRifcCMK7S3gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsmondo.it/dichiarazioni-berlusconi-contro-movimento-cinque-stelle/politica/" target="_blank"&gt;Berlusconi al M5s: non saprebbero nemmeno pulire i cessi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Mondo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Silvio Berlusconi affonda il Movimento Cinque Stelle (e il governo): “Tempo fa dissi che potevano solo pulire i cessi, ora credo che non ne sarebbero capaci…”. Intervenuto al convegno di Forza Italia all’Hotel Ergife, Silvio Berlusconi ha dato spettacolo – come suo solito – parlando della situazione politica italiana e puntando il dito senza troppi francesismi contro il Movimento Cinque Stelle, con la vaga impressione che la tirata d’orecchie volesse arrivare anche all’alleato Matteo Salvini. Fonte foto: https://www.facebook.com/SilvioBerlusconi Silvio Berlusconi mattatore al convegno di Fo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsmondo.it">News Mondo</source></item><item><title>Orfani femminicidio, niente fondi: bocciato emendamento di FI/ Manovra, Carfagna: "Bastardata del governo" - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/5/orfani-femminicidio-niente-fondi-bocciato-emendamento-di-fi-manovra-carfagna-bastardata-del-governo/1818884/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAU1SIwy6wVXWDfK7zJQW8kqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/5/orfani-femminicidio-niente-fondi-bocciato-emendamento-di-fi-manovra-carfagna-bastardata-del-governo/1818884/" target="_blank"&gt;Orfani femminicidio, niente fondi: bocciato emendamento di FI/ Manovra, Carfagna: "Bastardata del governo"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Bocciare il nostro emendamento per istituire un fondo per le famiglie affidatarie di orfani di femminicidio è semplicemente una bastardata»: Mara Carfagna al vetriolo nei confronti del Governo Movimento 5 Stelle-Lega. Al centro delle polemiche la bocciatura di un emendamento alla manovra presentato da Forza Italia in Commissione Bilancio: il partito guidato da Silvio Berlusconi aveva chiesto 10 milioni di euro per i bambini e le bambine che hanno perso la madre, uccisa dal marito-compagno violento. L’ex ministra per le Pari Opportunità, prima firmataria della norma che ha introdotto nel 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Intese lontane per il voto Salta la riunione con Fi - su etere</title><link>http://suetere-it.blogspot.com/2018/12/intese-lontane-per-il-votosalta-la.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4BD7EXKG3ItF6EW5wiQnsqGQgEKhAIACoHCAow7NSCCzCa0I0DMKv0_AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://suetere-it.blogspot.com/2018/12/intese-lontane-per-il-votosalta-la.html" target="_blank"&gt;Intese lontane per il voto Salta la riunione con Fi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;su etere&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sono ancora in alto mare i politici paganesi in prospettiva delle prossime elezioni amministrative. Da una parte i partiti di destra che hanno subito una nuova battuta d’arresto, dall’altra i civici ancora alla ricerca della propria posizione. Nella serata di ieri è saltato il tavolo tra Forza Italia, Fratelli d’Italia, Udc e Lega, a cui avrebbe dovuto partecipare nuovamente Noi con l’Italia. L’incontro, già stabilito con cadenza settimanale per discutere dei punti programmatici, non si è tenuto per l’impossibilità di partecipare della parlamentare Marzia Ferraioli, nuova segretaria cittadi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://suetere-it.blogspot.com">su etere</source></item><item><title>Dissesto Catania, arrivati i primi 5 milioni, salvi (per ora) gli stipendi - La Sicilia</title><link>https://www.lasicilia.it/news/cronaca/207748/dissesto-catania-arrivati-i-primi-5-milioni-salvi-per-ora-gli-stipendi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7SpPwAhShF4ikHk9KDn9sqGAgEKg8IACoHCAow2ZygCTDEh3Aw0Ia6BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:01:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lasicilia.it/news/cronaca/207748/dissesto-catania-arrivati-i-primi-5-milioni-salvi-per-ora-gli-stipendi.html" target="_blank"&gt;Dissesto Catania, arrivati i primi 5 milioni, salvi (per ora) gli stipendi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;La Sicilia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ci sarebbero grandi novità in materia di fondi per pagare gli stipendi arretrati agli oltre 6 mila lavoratori pubblici. Da fonti altamente accreditate di palazzo di città arriva la notizia che ieri mattina ieri sarebbe arrivata nelle casse comunali la prima tranche, di oltre 5 milioni di fondi statali, del contributo di solidarietà che Catania ha sbloccato grazie all’approvazione del Rendiconto 2017. Gli altri 24 milioni 700 mila euro del fondo dovrebbero essere versati al Comune già oggi e permettere così di procedere col pagamento degli stipendi per comunali, lavoratori Partecipate e coop...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lasicilia.it">La Sicilia</source></item><item><title>Mara Carfagna, la zarina di Forza Italia/ "Berlusconi ha una forza senza pari. Sul #metoo e Asia Argento..." - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/mara-carfagna-la-zarina-di-forza-italia-berlusconi-ha-una-forza-senza-pari-sul-metoo-e-asia-argento/1817969/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFleNd-SV9CHjrxDGOVRkAqGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/3/mara-carfagna-la-zarina-di-forza-italia-berlusconi-ha-una-forza-senza-pari-sul-metoo-e-asia-argento/1817969/" target="_blank"&gt;Mara Carfagna, la zarina di Forza Italia/ "Berlusconi ha una forza senza pari. Sul #metoo e Asia Argento..."&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lunga intervista di Mara Carfagna ai microfoni di oggi: la zarina di Forza Italia, così come soprannominata, ha fatto il punto della situazione sul partito guidato da Silvio Berlusconi, sul centrodestra ma non solo. E parte dal Cavaliere, la cui eredità sembrerebbe assegnata proprio a lei: «Uffa! Che noia! Ci si mette pure lei a tirarla a Berlusconi. Guardi che non solo è vivo e vegeto, ma ha anche una forza senza pari!». Ex ministro per le pari opportunità, la Carfagna non è una grande frequentatrice dei salotti televisivi: «Penso che un politico debba andare in tv se ha qualcosa da dire a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Silvio Berlusconi, la frase rubata: "Agli sgoccioli, e con Matteo Renzi....". Forza Italia, il ribaltone - Liberoquotidiano.it</title><link>https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408142/silvio-berlusconi-governo-m5s-lega-sgoccioli-matteo-renzi-niente-alleanza-crollo-consensi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKT6-ZtlTQRq4u0BXWiwVmMqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wk6-QAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:55:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.liberoquotidiano.it/news/politica/13408142/silvio-berlusconi-governo-m5s-lega-sgoccioli-matteo-renzi-niente-alleanza-crollo-consensi.html" target="_blank"&gt;Silvio Berlusconi, la frase rubata: "Agli sgoccioli, e con Matteo Renzi....". Forza Italia, il ribaltone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Agli sgoccioli". Silvio Berlusconi sceglie questa immagine per fotografare lo stato di salute del governo, "un'alleanza innaturale". Davanti ai parlamentari e ai consiglieri regionali di Forza Italia eletti in Puglia, ricevuti a Palazzo Grazioli assieme al loro coordinatore Mauro D'Attis e il vice Dario Damiani, il Cavaliere ha voluto chiarire anche che all'orizzonte non ci sarebbe però alcun accordo possibile con Matteo Renzi, destinato a portare come riferisce il retroscena del Tempo a un "crollo ulteriore di consensi". Venerdì pomeriggio appuntamento all'Hotel Ergife di Roma con gli sta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>Berlusconi ai giovani azzurri: "Avete il futuro nella mani". E sul governo: "A trazione grillina, deve cadere" - ilGiornale.it</title><link>http://www.ilgiornale.it/news/politica/berlusconi-ai-giovani-azzurri-avete-futuro-nella-mani-e-sul-1611984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEJs534ZvVkdS2NPMEonz8qFwgEKg8IACoHCAowz5awBzCKnkYwh9B7</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:11:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ilgiornale.it/news/politica/berlusconi-ai-giovani-azzurri-avete-futuro-nella-mani-e-sul-1611984.html" target="_blank"&gt;Berlusconi ai giovani azzurri: "Avete il futuro nella mani". E sul governo: "A trazione grillina, deve cadere"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ilGiornale.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angelo Scarano Berlusconi: "Il governo è a trazione grillina, deve cadere per il bene dell'Italia. Chiederemo alla Lega di staccare la spina" "I giovani hanno nelle mani il futuro, i giovani azzurri sono una parte importante di quel rinnovamento che Fi sta praticando a tutti i livelli e che con il congresso è andato a buon fine anche nel nostro Movimento giovanile". Lo ha detto Silvio Berlusconi al pranzo con i giovani di Fi a palazzo Grazioli. Il Cav ha annunciato che ci saranno molti under 30 azzurri nelle liste alle prossime elezioni, dalle regionali alle europee. "Il Movimento giovanile...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ilgiornale.it">ilGiornale.it</source></item><item><title>Salvini con le sue truppe conquista Roma - Centro notizie</title><link>http://centronotizie-it.blogspot.com/2018/12/salvini-con-le-sue-truppe-conquista-roma.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4_5A72fHfmuvlnkux3FfUqGQgEKhAIACoHCAowrN2CCzCK440DMPun_QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://centronotizie-it.blogspot.com/2018/12/salvini-con-le-sue-truppe-conquista-roma.html" target="_blank"&gt;Salvini con le sue truppe conquista Roma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Centro notizie&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SPQR, Salvinus PopulusQue Romanus. Oggi ci sarà a Roma il battesimo ufficiale della Lega di Salvini come prima forza nazionale e popolare. Non è la prima volta che la Lega in versione italiana, non più padana, scende a Roma; ma è la prima volta che accade con un'investitura di popolo, sin dal nome della piazza prescelta, dopo che è andata al governo fuori dal centro-destra, con un consenso popolare via via crescente, al punto da scavalcare il Movimento 5Stelle, e porsi come terzo erede della Dc, dopo Berlusconi e Renzi, con un partito che raccoglie oltre il 30%, e cresce in tutto il Paese. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://centronotizie-it.blogspot.com">Centro notizie</source></item><item><title>Berlusconi: "Parlamentari M5s non saprebbero pulire i cessi" - Liberoquotidiano.it</title><link>https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408418/berlusconi-parlamentari-m5s-non-saprebbero-pulire-i-cessi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiFMfYae92ccoQyyF3PJf8qGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:21:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408418/berlusconi-parlamentari-m5s-non-saprebbero-pulire-i-cessi.html" target="_blank"&gt;Berlusconi: "Parlamentari M5s non saprebbero pulire i cessi"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018 Berlusconi parlamentari M5s non saprebbero pulire i cessi Silvio Berlusconi all'iniziativa di Forza Italia svoltasi all'Hotel Ergife di Roma. Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev&lt;/p&gt;</description><source url="https://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>La Lega in piazza a Roma e Forza Italia in centro: ma si ‘tratta’ - sollecito</title><link>http://sollecito-it.blogspot.com/2018/12/la-lega-in-piazza-roma-e-forza-italia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhfMjMUyy2N3CwjbT76r1UqGQgEKhAIACoHCAowvOWACzCEmI0DMJnz-wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://sollecito-it.blogspot.com/2018/12/la-lega-in-piazza-roma-e-forza-italia.html" target="_blank"&gt;La Lega in piazza a Roma e Forza Italia in centro: ma si ‘tratta’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;sollecito&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CREMONA - La Lega pronta per Roma, in piazza; e Forza Italia in campo a Cremona, in corso Campi: le due anime del centrodestra cremonese si dividono oggi sabato 8 dicembre 2018 in attesa di trovare la quadra, magari anche coinvolgendo il ‘terzo polo’, sul candidato alle prossime elezioni comunali. Oltre la mobilitazione romana e l’impegno cremonese, si tratta. Riserbo massimo ma ci sono stati in settimana e ci saranno tra oggi e domani incontri in serie. A livelli vari: politici e tra politici e mondo economico. Abboccamenti, confronti. Ha partecipato anche il gruppo degli ex Forza Italia c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://sollecito-it.blogspot.com">sollecito</source></item><item><title>Berlusconi: "Mattarella consentirebbe governo di centrodestra". Colle smentisce - Adnkronos</title><link>https://www.adnkronos.com/fatti/politica/2018/12/07/berlusconi-mattarella-consentirebbe-governo-centrodestra-colle-smentisce_7mzvZgoNjA8GVElfMr0UuM.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_oh4Y2Ev4qzlJ4LxgnhJUqFwgEKg4IACoGCAowt4taMOLOBzDD7dkF</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.adnkronos.com/fatti/politica/2018/12/07/berlusconi-mattarella-consentirebbe-governo-centrodestra-colle-smentisce_7mzvZgoNjA8GVElfMr0UuM.html" target="_blank"&gt;Berlusconi: "Mattarella consentirebbe governo di centrodestra". Colle smentisce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Adnkronos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Sono stato qualche giorno fa dal presidente Mattarella e lui mi ha detto chiaramente che consentirebbe al centrodestra di trovare una maggioranza" alternativa in caso di crisi del governo gialloverde. Ad affermarlo è stato il presidente di Forza Italia Silvio Berlusconi nel suo intervento all'hotel Ergife di Roma a una iniziativa azzurra contro la manovra. La ricostruzione fatta dall'ex premier del recente incontro con il Capo dello Stato è stata però smentita dal Colle. Il Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, nei suoi colloqui, a quanto si apprende da fonti del Quirinale, non h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.adnkronos.com">Adnkronos</source></item><item><title>Caso Dall’Osso alla Camera, la cronistoria tappa per tappa dello stop al fondo per i disabili - Il Sole 24 Ore</title><link>https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/caso-dall-osso-camera-cronistoria-tappa-tappa-stop-fondo-i-disabili-140600.shtml?uuid=AEf5RYvG</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRIfy8vwxg5KnFsWeYOdksqFwgEKg8IACoHCAow2-rpBzDT40ow-9F_</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2018-12-07/caso-dall-osso-camera-cronistoria-tappa-tappa-stop-fondo-i-disabili-140600.shtml?uuid=AEf5RYvG" target="_blank"&gt;Caso Dall’Osso alla Camera, la cronistoria tappa per tappa dello stop al fondo per i disabili&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sole 24 Ore&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il deputato M5s Matteo Dall’Osso, alla seconda legislatura in rappresentanza del Movimento, ha annunciato che passerà per protesta a Fi dopo che il suo emendamento alla manovra, che prevedeva un fondo per finanziare soluzioni che garantissero la mobilità alle persone disabili (lo stesso Dall’Osso è afflitto da sclerosi multipla), è stato bocciato dalla Commissione Bilancio della Camera. La proposta di modifica, più volte accantonata, è stata alla fine respinta dalla commissione Bilancio della Camera. «Ho chiesto al gruppo M5S di firmare il mio emendamento ma dai banchi del governo è stata d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsole24ore.com">Il Sole 24 Ore</source></item><item><title>Salvini,con FI a elezioni? Ne riparliamo - Agenzia ANSA</title><link>http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/12/06/salvinicon-fi-a-elezioni-ne-riparliamo_802fa80d-7d69-4cf6-b319-8aada5988ea4.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2X27bqfbanVoMBK2yIafMqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMPfHvwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2018/12/06/salvinicon-fi-a-elezioni-ne-riparliamo_802fa80d-7d69-4cf6-b319-8aada5988ea4.html" target="_blank"&gt;Salvini,con FI a elezioni? Ne riparliamo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - ROMA, 6 DIC - "Ne riparliamo tra 5 anni, chi vivrà vedrà". Così il vicepremier e ministro dell'Interno Matteo Salvini, ospite del forum ANSA, ha risposto a una domanda sui rapporti con Forza Italia e in particolare sull'eventualità di ripresentarsi insieme alle prossime elezioni. "L'opposizione fa l'opposizione, non mi formalizzo", ha aggiunto sottolineando che "FI ha votato il decreto sicurezza, quindi è un'opposizione costruttiva, positiva con cui governiamo tanti Comuni, tante Regioni. Poi a livello nazionale sono all'opposizione e fanno il loro mestiere". Leggi l'articolo compl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ansa.it">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Renzi vuole fondare un nuovo partito? Bene, il Pd può festeggiare - Il Fatto Quotidiano</title><link>https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/06/renzi-vuole-fondare-un-nuovo-partito-bene-il-pd-puo-festeggiare/4815384/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPnHqF3utJkaUewgDwYJnEqGQgEKhAIACoHCAownOGhCTD-ipcCMKOc-gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/06/renzi-vuole-fondare-un-nuovo-partito-bene-il-pd-puo-festeggiare/4815384/" target="_blank"&gt;Renzi vuole fondare un nuovo partito? Bene, il Pd può festeggiare&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;di Andrea Taffi Matteo Renzi non vuole più stare nel Pd e riprende a corteggiare Silvio Berlusconi. I due vogliono fondare un nuovo partito? Sembrerebbe proprio di sì. Naturalmente Renzi non lascerà il Pd da solo, ma lo farà in compagnia del suo folto gruppo di fedelissimi. E la cosa pare talmente sul punto di essere realizzata, che Marco Minniti, uno dei candidati (renziano?) alla segreteria del partito democratico, chiede chiarimenti e pensa di ritirare la sua candidatura. Poco male, anzi bene. Infatti, che Renzi decida di dichiarare il suo amore politico per Berlusconi portandogli in dot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilfattoquotidiano.it">Il Fatto Quotidiano</source></item><item><title>Marco Minniti lascia le primarie del Pd: conseguenze sulla politica italiana - Affaritaliani.it</title><link>http://www.affaritaliani.it/politica/marco-minnitji-lascia-le-primarie-del-pd-conseguenze-sulla-politica-italiana-576181.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQbtATF5UD1VNOyglOV9fwqGQgEKhAIACoHCAow0Jr-CjDKnYoDMK3HjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.affaritaliani.it/politica/marco-minnitji-lascia-le-primarie-del-pd-conseguenze-sulla-politica-italiana-576181.html" target="_blank"&gt;Marco Minniti lascia le primarie del Pd: conseguenze sulla politica italiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Affaritaliani.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cosa sta succedendo nel Pd? Marco Minniti ha formalizzato il ritiro della sua candidatura dalle primarie lasciando il campo libero agli altri candidati dicendo che lo fa per il partito perché c’è il rischio che per la prima volta non sia eletto un segretario al 51% e quindi la palla passerebbe all’Assemblea nazionale, come da regolamento. Lo ha fatto al termine di un percorso travagliato e sicuramente la sua è stata una decisione difficile, soprattutto dal punto di vista della sua immagine personale, ma l’ex ministro dell’Interno ha sentito che Matteo Renzi lo stava probabilmente “usando” n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.affaritaliani.it">Affaritaliani.it</source></item><item><title>MANOVRA, APPROVATA ALLA CAMERA CON LA FIDUCIA/ Si riparte in Senato con reddito di cittadinanza e pensioni - Il Sussidiario.net</title><link>https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/6/manovra-caos-voto-di-fiducia-al-governo-lega-m5s-diretta-live-camera-problemi-su-emendamenti-e-coperture/1819475/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDzI6VEjnUEXEj9u4ejUu4qGQgEKhAIACoHCAowzKGACzD9oYwDMI-XhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilsussidiario.net/news/politica/2018/12/6/manovra-caos-voto-di-fiducia-al-governo-lega-m5s-diretta-live-camera-problemi-su-emendamenti-e-coperture/1819475/" target="_blank"&gt;MANOVRA, APPROVATA ALLA CAMERA CON LA FIDUCIA/ Si riparte in Senato con reddito di cittadinanza e pensioni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Sussidiario.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;La fiducia della Camera sul maxiemendamento alla manovra economica è arrivata all’ora di cena. Sono 330 i sì, 219 no e un astenuto. Sono molte le novità apportate nell’iter del provvedimento a Montecitorio, ma le partite più importanti – reddito di cittadinanza e pensioni – sono rinviate alla seconda lettura in Senato, che comincerà lunedì. Proprio in Senato infatti la manovra dovrebbe cambiare molto, visto che ci sono dei “nodi” irrisolti. Bruxelles attende: le correzioni per far fronte alle richieste della Commissione europea dovranno arrivare prima del 19 dicembre, data in cui l’Ue potre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilsussidiario.net">Il Sussidiario.net</source></item><item><title>Matteo Dall'Osso lascia il M5s e aderisce a Forza Italia - Lettera43</title><link>https://www.lettera43.it/it/articoli/politica/2018/12/07/matteo-dallosso-forza-italia-m5s/227149/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjctg9SxKjzxFBxzGfZI_0qGAgEKg8IACoHCAowi6SgCTC8lXAw7aKRAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.lettera43.it/it/articoli/politica/2018/12/07/matteo-dallosso-forza-italia-m5s/227149/" target="_blank"&gt;Matteo Dall'Osso lascia il M5s e aderisce a Forza Italia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lettera43&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matteo Dall'Osso ha annunciato, attraverso un'intervista a il Giornale, di aver deciso di lasciare il Movimento 5 stelle passando all'opposizione aderendo a Forza Italia. «Prima mi hanno usato, poi mi hanno preso in giro: non posso più restare con i cinquestelle. Lascio il gruppo e aderisco a FI», ha spiegato il deputato malato da tempo di Sla. «Mi sono sentito solo, tradito, e umiliato. Per la prima volta mi sono sentito davvero disabile. Mi hanno trattato male», ha aggiunto. Tutto è nato dopo che il governo ha respinto un suo emendamento per potenziare il fondo per i cittadini disabili. «...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.lettera43.it">Lettera43</source></item><item><title>Pd nel caos, nuovo partito per Renzi? Zingaretti: 'Spero non sia gioco macabro' - Blasting News (Italia)</title><link>https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/pd-nel-caos-nuovo-partito-per-renzi-zingaretti-spero-non-sia-gioco-macabro-002790403.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWlI2UjyDC-81Lasmi0ttsqGQgEKhAIACoHCAow6-miCTC0nrgCMLGb5AM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://it.blastingnews.com/politica/2018/12/pd-nel-caos-nuovo-partito-per-renzi-zingaretti-spero-non-sia-gioco-macabro-002790403.html" target="_blank"&gt;Pd nel caos, nuovo partito per Renzi? Zingaretti: 'Spero non sia gioco macabro'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (Italia)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il Partito Democratico è ai minimi storici. A raccontarlo sono i numeri delle ultime elezioni e l'ascesa degli altri avversari politici che sembrano ormai prefigurare una stagione politica in cui la sinistra sarà costretta a rimontare. Per farlo servono strategie nuove che, per forza di cose, dovranno passare dall'elezione di un nuovo segretario che sappia dare nuova linfa a un movimento in difficoltà e che deve fronteggiare le diverse correnti interne. Tra queste quella che sembra far più notizia è quella "renziana" che fa capo all'ex presidente del Consiglio, per la quale qualcuno prevede...&lt;/p&gt;</description><source url="https://it.blastingnews.com">Blasting News (Italia)</source></item><item><title>Dall'Osso ad iniziativa di Forza Italia: "Ho ricevuto messaggi poco carini, sono un po' sotto shock" - Liberoquotidiano.it</title><link>https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408437/dall-osso-ad-iniziativa-di-forza-italia-ho-ricevuto-messaggi-poco-carini-sono-un-po-sotto-shock.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ0b-ADWviN68C02nCuRfUqGAgEKg8IACoHCAowo-OeCTCHqm4wm_mLAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:31:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tv.liberoquotidiano.it/video/video-news-by-vista/13408437/dall-osso-ad-iniziativa-di-forza-italia-ho-ricevuto-messaggi-poco-carini-sono-un-po-sotto-shock.html" target="_blank"&gt;Dall'Osso ad iniziativa di Forza Italia: "Ho ricevuto messaggi poco carini, sono un po' sotto shock"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Liberoquotidiano.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Agenzia Vista) Roma, 07 dicembre 2018 Dall'Osso ho ricevuto messaggi poco carini, sono un po' sotto shock L'iniziativa di Forza Italia all'Hotel Ergife di Roma per presentare la contro-manovra. Presente il leader Silvio Berlusconi e Matteo Dall'Osso, deputato M5s passato al partito forzista. / fonte facebook Forza Italia Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev&lt;/p&gt;</description><source url="https://tv.liberoquotidiano.it">Liberoquotidiano.it</source></item><item><title>In Edicola sul Fatto Quotidiano del 8 dicembre: Il deputato Dall’Osso confluisce nel gruppo di Forza Italia - Il Fatto Quotidiano</title><link>https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/08/in-edicola-sul-fatto-quotidiano-del-8-dicembre-il-deputato-dallosso-confluisce-nel-gruppo-di-forza-italia/4821497/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpc6HudnhSqeoysEr6nKp4qGQgEKhAIACoHCAownOGhCTD-ipcCMOGM-gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:41:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/12/08/in-edicola-sul-fatto-quotidiano-del-8-dicembre-il-deputato-dallosso-confluisce-nel-gruppo-di-forza-italia/4821497/" target="_blank"&gt;In Edicola sul Fatto Quotidiano del 8 dicembre: Il deputato Dall’Osso confluisce nel gruppo di Forza Italia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Il caso B. lancia la campagna acquisti sui grillini: “Stanno arrivando” Il deputato Dall’Osso lascia M5S e va in Forza Italia. L’ex Cavaliere: “Da noi niente contributi, potete tenervi tutto lo stipendio. E non c’è la regola dei due mandati…” di Gianluca Roselli Il Partito del Pilu di Marco Travaglio L’altra sera, intervistato da Corrado Formigli come la Pizia di Delfi in procinto di rompere le acque e sgravare l’oracolo, un tizio in evidente stato confusionale litigava con la grammatica e la sintassi italiane cercando di compitare qualche pensierino di senso compiuto. Era Vincenzo Boccia, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilfattoquotidiano.it">Il Fatto Quotidiano</source></item><item><title>B. lancia la campagna acquisti sui grillini: “Stanno arrivando” - Il Fatto Quotidiano</title><link>https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/b-lancia-la-campagna-acquisti-sui-grillini-stanno-arrivando/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELE62dD3xhg-R8_M5zMAk6AqGQgEKhAIACoHCAownOGhCTD-ipcCMKuGnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:40:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/premium/articoli/b-lancia-la-campagna-acquisti-sui-grillini-stanno-arrivando/" target="_blank"&gt;B. lancia la campagna acquisti sui grillini: “Stanno arrivando”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prima li corteggia. E poi li insulta. Non proprio una grande strategia quando si vorrebbe dare vita a un governo di centrodestra, con Salvini che molla Di Maio e l’aiuto di una cinquantina di responsabili da pescare tra i deputati grillini. Gli stessi che ieri pomeriggio Silvio Berlusconi, davanti alla platea della kermesse forzista all’Ergife, ha stigmatizzato così: “Tempo fa avevo detto che i 5 Stelle nelle mie aziende li avrei presi solo per pulire i cessi. Ora nemmeno per questo…”. Risate, applausi. E ancora: “I miei parlamentari raccontano scene raccapriccianti: alla Camera girano pers...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ilfattoquotidiano.it">Il Fatto Quotidiano</source></item><item><title>Berlusconi: "Mattarella mi ha detto che consentirebbe un governo di centrodestra" - L'Unione Sarda.it</title><link>https://www.unionesarda.it/articolo/politica/2018/12/07/berlusconi-mattarella-mi-ha-detto-che-consentirebbe-un-governo-di-1-806749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuD4qnEVjbMJrWE42z6NYoqGQgEKhAIACoHCAow0YT4CjD659gCMMegzQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unionesarda.it/articolo/politica/2018/12/07/berlusconi-mattarella-mi-ha-detto-che-consentirebbe-un-governo-di-1-806749.html" target="_blank"&gt;Berlusconi: "Mattarella mi ha detto che consentirebbe un governo di centrodestra"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;L'Unione Sarda.it&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cambierà il simbolo ma non il nome del partito, quel "Forza Italia" che ormai da 24 anni - salvo la breve parentesi del Pdl - accompagna la vita politica di Silvio Berlusconi. Il Cav, intervenuto all'assemblea di Forza Italia a Roma, ha toccato diversi argomenti, a partire dalla manovra: "Una legge senza contenuti. Salvini ha lasciato a M5S le decisioni sull'economia, e siamo nelle mani di un governo di dilettanti, di incapaci, anche umanamente lontani da un grado minimo di cultura. Voteremo no a questa fiducia su una legge che dovrà essere successivamente riempita di contenuti, non si è ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unionesarda.it">L'Unione Sarda.it</source></item></channel></rss>