{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2czYkcxck9SSUNhWFFvQUFQAQ?hl=it&gl=IT&ceid=IT:it",
    "language": "it",
    "get_time": "2018-12-08 13:48:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Trenord, from December 9th the new timetable starts: here is all the information - Report - ilgiorno.it - \u200b\u200bIL GIORNO",
            "link": "https://www.ilgiorno.it/cronaca/nuovo-orario-treni-1.4332640",
            "pub_date": "2018-12-08 07:42:17 GMT",
            "source_nm": "THE DAY",
            "source_url": "https://www.ilgiorno.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Few passengers, Trenord cuts the trains and replaces them with buses - Giornale di Brescia",
            "link": "https://www.giornaledibrescia.it/brescia-e-hinterland/pochi-passeggeri-trenord-taglia-i-treni-e-li-sostituisce-coi-bus-1.3322000",
            "pub_date": "2018-12-06 10:46:01 GMT",
            "source_nm": "Giornale di Brescia",
            "source_url": "https://www.giornaledibrescia.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Trenord, the point of the Lombardy Region (also on the San Michele bridge). Enraged commuters: \u00abThe service contract was trampled\u00bb - The Citizen of Monza and Brianza",
            "link": "https://www.ilcittadinomb.it/stories/Cronaca/trenord-il-punto-della-regione-lombardia-anche-sul-ponte-san-michele-pendola_1296229_11/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:12:23 GMT",
            "source_nm": "The Citizen of Monza and Brianza",
            "source_url": "https://www.ilcittadinomb.it",
            "desc": "Nuovo orario ferroviario, l'organizzazione di Trenord, i problemi legati alla chiusura del ponte San Michele tra la sponda bergamasca e quella milanese ..."
        },
        {
            "title": "Here comes the new train timetable Trenord, here are the changes - Varesenews",
            "link": "https://www.varesenews.it/2018/12/arriva-orario-ferroviario-trenord-le-modifiche/774488/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "Varesenews",
            "source_url": "https://www.varesenews.it",
            "desc": "Da domenica 9 dicembre cambiano gli orari delle linee Trenord. \u00c8 il \u201cclassico\u201d cambio orario d'inverno, quest'anno preceduto da grandi polemiche e discussioni ..."
        },
        {
            "title": "Renewal subscription TreNord, &#39;Mission Impossible&#39;: the ordeal of a commuter - Cremonaoggi",
            "link": "https://www.cremonaoggi.it/2018/12/04/rinnovo-abbonamento-trenord-mission-impossible-il-calvario-di-un-pendolare/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:09:11 GMT",
            "source_nm": "Cremonaoggi",
            "source_url": "https://www.cremonaoggi.it",
            "desc": "Se non fossero bastati i quotidiani disservizi di TreNord in termini di ritardi, soppressioni e mancata pulizia, anche operazioni semplici come rinnovare un ..."
        },
        {
            "title": "Trenord: new winter times. The mayor of Seregno: &quot;Dramatic situation&quot; - MBnews",
            "link": "https://www.mbnews.it/2018/12/trenord-nuovi-orari-invernali-seregno-penalizzata-rossi-situazione-drammatica/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:25:42 GMT",
            "source_nm": "MBnews",
            "source_url": "https://www.mbnews.it",
            "desc": "3 dicembre 2018. Melissa Ceccon. AddThis Sharing Buttons. Share to Facebook FacebookShare to Twitter TwitterShare to WhatsApp WhatsAppShare to E-mail ..."
        },
        {
            "title": "Against the cuts and discomforts of Trenord Manifestation Thursday in Milan - L&#39;Eco di Bergamo",
            "link": "https://www.ecodibergamo.it/stories/bergamo-citta/contro-i-tagli-e-i-disagi-di-trenordmanifestazione-giovedi-a-milano_1295944_11/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:34:34 GMT",
            "source_nm": "The Eco of Bergamo",
            "source_url": "https://www.ecodibergamo.it",
            "desc": "Contro i tagli previsti dall'orario invernale in vigore dal 9 dicembre e contro i continui disagi a cui sono sottoposti i viaggiatori dei treni. Sono queste le ragioni del ..."
        },
        {
            "title": "Trenord closes &quot;Ceriano Groane&quot;. Mayor Cattaneo in the field for commuters and students - ilSaronno",
            "link": "https://ilsaronno.it/2018/12/07/trenord-chiude-ceriano-groane-sindaco-cattaneo-in-campo-per-pendolari-e-studenti/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:01:01 GMT",
            "source_nm": "ilSaronno",
            "source_url": "https://ilsaronno.it",
            "desc": "SARONNO / CERIANO LAGHETTO \u2013 Dante Cattaneo scende in campo per i pendolari, contro la decisione di Trenord di cancellare, da luned\u00ec, la fermata di ..."
        },
        {
            "title": "Trains: commuters to talk with the Region, Trenord and RFI - LegnanoNews",
            "link": "http://www.legnanonews.com/news/cronaca/922724/treni_pendolari_a_colloquio_con_regione_trenord_ed_rfi",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:51 GMT",
            "source_nm": "LegnanoNews",
            "source_url": "http://www.legnanonews.com",
            "desc": "Rappresentanti dei pendolari al tavolo con Regione, Trenord ed RFI per discutere la situazione del trasporto su ferro nel quadrante territoriale Ovest, ovvero ..."
        },
        {
            "title": "Trenord new timetable from December 9th 2018: ALL MODIFICATIONS and SUBSTITUTIVE BUSS in the Bassa - Giornale di Lodi",
            "link": "https://giornaledilodi.it/attualita/trenord-nuovo-orario-dal-9-dicembre-2018-tutte-le-modifiche-e-i-bus-sostitutivi-nella-bassa/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:46:12 GMT",
            "source_nm": "Giornale di Lodi",
            "source_url": "https://giornaledilodi.it",
            "desc": "Lodigiano, Pavese, Mantovano e Cremonese da domani saranno alle prese con nuovi orari e bus sostitutivi."
        },
        {
            "title": "Trenord, the inconveniences do not end - Il Colichese",
            "link": "https://ilcolichese.weebly.com/trenord-i-disagi-non-terminano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:51 GMT",
            "source_nm": "The Colichese",
            "source_url": "https://ilcolichese.weebly.com",
            "desc": "Non \u00e8 stata una mattinata facile per i pendolari della Milano-Tirano. Gi\u00e0 nelle primissime ore della giornata, il treno RegioExpress 2550 delle 6.20, partito da ..."
        },
        {
            "title": "Brianza, mayors united against the cuts of Trenord - Radio Lombardia",
            "link": "https://www.radiolombardia.it/2018/12/07/brianza-sindaci-uniti-contro-i-tagli-di-trenord/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:01 GMT",
            "source_nm": "Radio Lombardia",
            "source_url": "https://www.radiolombardia.it",
            "desc": "Due azioni concrete \u2013 una nei rispettivi Consigli Comunali, l'altra presso la stazione di Lesmo \u2013 per chiedere un servizio ferroviario adeguato alle esigenze ..."
        },
        {
            "title": "Trenord: canceled 180 trips a day - Giornale di Como",
            "link": "https://giornaledicomo.it/attualita/trenord-soppresse-180-corse-al-giorno/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:53:08 GMT",
            "source_nm": "Giornale di Como",
            "source_url": "https://giornaledicomo.it",
            "desc": "\u201cCome noto, da luned\u00ec 10 dicembre verranno soppresse e parzialmente sostituite con autobus circa 180 corse al giorno (oltre il 7% del totale) sulla rete di ..."
        },
        {
            "title": "New controversy over Trenord&#39;s cuts, &quot;Nothing is known about the timing and modalities for the return from the emergency&quot; - Luino Notizie",
            "link": "https://www.luinonotizie.it/2018/12/06/nuove-polemiche-sui-tagli-di-trenord-nulla-si-sa-su-tempi-e-modalita-per-il-rientro-dallemergenza/205059",
            "pub_date": "2018-12-06 19:31:39 GMT",
            "source_nm": "Luino News",
            "source_url": "https://www.luinonotizie.it",
            "desc": "Riduzione delle corse e modifiche agli orari giornalieri dei viaggi sono i due parametri emersi in seguito al confronto svoltosi marted\u00ec 4 dicembre a Milano tra ..."
        },
        {
            "title": "Letter to Trenord from Ceriano: &quot;Do not close the station&quot; - Settegiorni",
            "link": "https://settegiorni.it/politica/lettera-a-trenord-da-ceriano-non-chiudeteci-la-stazione/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:53 GMT",
            "source_nm": "Seven days",
            "source_url": "https://settegiorni.it",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Colico-Chiavenna, Trenord and RFI promise improvements - Il Colichese",
            "link": "https://ilcolichese.weebly.com/colico-chiavenna-trenord-e-rfi-promettono-miglioramenti.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:22:34 GMT",
            "source_nm": "The Colichese",
            "source_url": "https://ilcolichese.weebly.com",
            "desc": "Dopo tante notizie negative e molti disagi, qualcosa sulla Colico-Chiavenna sta cambiando. Questa mattina, alla soppressione del treno Regionale ..."
        },
        {
            "title": "From December 9 trenord cancels 8 runs on the Parma-Brescia. - ParmaToday",
            "link": "http://www.parmatoday.it/attualita/dal-9-dicembre-trenord-cancella-8-corse-sulla-parma-brescia-6205682.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:32:33 GMT",
            "source_nm": "ParmaToday",
            "source_url": "http://www.parmatoday.it",
            "desc": "A partire dal 9 dicembre ossia tra pochi giorni, Trenord dar\u00e0 il via al suo \u201cpiano d'emergenza\u201d che preveder\u00e0 la soppressione di ben otto corse su rotaie, ..."
        },
        {
            "title": "Trenord, Della Bitta does not give up: &quot;Shameful situation&quot; - Il Colichese",
            "link": "https://ilcolichese.weebly.com/trenord-della-bitta-non-demorde-situazione-vergognosa.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "The Colichese",
            "source_url": "https://ilcolichese.weebly.com",
            "desc": "La Colico-Chiavenna, dopo intere giornate senza treni e numerose corse sostituite da bus insufficienti a contenere i pendolari, \u00e8 ancora al centro dell'attenzione ..."
        },
        {
            "title": "Trenord: from December 9th the new winter schedule, but it starts with a strike - Blasting News (Italy)",
            "link": "https://it.blastingnews.com/lavoro/2018/12/trenord-dal-9-dicembre-il-nuovo-orario-invernale-ma-si-inizia-con-uno-sciopero-002792441.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:27:31 GMT",
            "source_nm": "Blasting News (Italy)",
            "source_url": "https://it.blastingnews.com",
            "desc": "Domenica 9 dicembre entrer\u00e0 in vigore il nuovo e discusso orario invernale Trenord. La societ\u00e0, costituita da Trenitalia e da FNM SpA, gestisce in Lombardia 50 direttrici: 18 di queste saranno interessate dai cambiamenti previsti dal nuovo orario e, secondo le associazioni di categoria, i primi giorni saranno particolarmente difficili. I pendolari, infatti, non sono entusiasti delle variazioni inserite. Inoltre, a complicare le cose ci sar\u00e0 anche lo sciopero che interesser\u00e0 la giornata di domenica, proprio la prima col nuovo orario in vigore. Sciopero Trenord di domenica 9 docembre, bus sos..."
        },
        {
            "title": "Trenord, &quot;strike of the Cub proclaimed for Sunday&quot; - Corriere della Sera",
            "link": "https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/18_dicembre_06/trenord-sciopero-cub-proclamato-domenica-afb938bc-f977-11e8-ae58-9c21af36aa5f.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 17:04:37 GMT",
            "source_nm": "Corriere della Sera",
            "source_url": "https://milano.corriere.it",
            "desc": "Convogli Trenord a rischio domenica per uno sciopero indetto dal sindacato Cub. Lo comunica una nota dell\u2019azienda. L\u2019agitazione coinvolge anche il Malpensa Express, che potr\u00e0 subire variazioni di percorso e cancellazioni, ma non il personale che effettua servizio sui bus sostitutivi. Per il servizio Malpensa Express sono previsti autobus sostitutivi senza fermate intermedie per le corse tra Milano Cadorna e Malpensa Aeroporto e tra Stabio e Malpensa Aeroporto. La protesta terminer\u00e0 nella notte tra domenica e luned\u00ec, alle 2. Trattandosi di una giornata festiva, durante lo sciopero, non sono ..."
        },
        {
            "title": "Commuters to the attack of Trenord \u00abTrampled law and contract\u00bb - La Gazzetta di Mantova",
            "link": "https://gazzettadimantova.gelocal.it/mantova/cronaca/2018/12/07/news/pendolari-all-attacco-di-trenord-calpestati-legge-e-contratto-1.17538442",
            "pub_date": "2018-12-07 09:34:42 GMT",
            "source_nm": "La Gazzetta di Mantova",
            "source_url": "https://gazzettadimantova.gelocal.it",
            "desc": "\u00abDa luned\u00ec saranno soppresse e parzialmente sostituite con autobus circa 180 corse al giorno (oltre il 7% del totale) sulla rete di Trenord. Questo, in estrema sintesi, il cosiddetto piano di emergenza di Trenord, predisposto, secondo i vertici della societ\u00e0 e di Regione Lombardia, per ovviare al cronico problema di mancanza di personale e treni\u00bb. Cos\u00ec Matteo Mambretti, Franco Aggio, Giorgio Dah\u00f2, Stefano Lorenzi, Matteo Mambretti e Sara Salmoiraghi, i rappresentanti dei viaggiatori nella conferenza regionale del Trasporto pubblico locale. Intanto per domenica il sindacato Cub trasporti ha ..."
        },
        {
            "title": "Bergamo, 120 children bring the letter to Santa Lucia but the return of their train is canceled - Repubblica.it",
            "link": "https://milano.repubblica.it/cronaca/2018/12/07/news/natale_bergamo_treno_santa_lucia_soppresso_per_120_bambini-213680748/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:05:20 GMT",
            "source_nm": "Repubblica.it",
            "source_url": "https://milano.repubblica.it",
            "desc": "Erano partiti da Cisano Bergamasco e da Torre de' Busi per andare a Bergamo a consegnare la loro letterina a Santa Lucia, ma quella che doveva essere una giornata di festa prenatalizia si \u00e8 conclusa con uno spiacevole imprevisto: 120 bambini delle scuole materne parrocchiali dei due paesi della Bergamasca, accompagnati da maestre, genitori e alcuni volontari tra cui gli Alpini, sono rimasti bloccati per un'ora in stazione prima di poter tornare a casa, perch\u00e9 il treno di Trenord su cui avrebbero dovuto viaggiare \u00e8 stato soppresso. Un episodio inaccettabile secondo i sindaci dei due Comuni, ..."
        },
        {
            "title": "Trenord: Terzi, temporary plan with commute protection objective - Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/economia/13408100/trenord-terzi-piano-temporaneo-con-obiettivo-tutela-pendolari.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "Milano, 6 dic. (AdnKronos) - \"Trenord ha organizzato un piano temporaneo, che coincide con il cambio orario e sar\u00e0 valido per i prossimi sei mesi, con l'obiettivo di liberare materiale rotabile e personale in modo da tutelare le fasce orarie dei pendolari\". Lo ha spiegato l'assessore regionale a Infrastrutture, Trasporti e Mobilit\u00e0 sostenibile Claudia Maria Terzi, a margine della riunione del 'Quadrante Est' questo pomeriggio a palazzo Lombardia. \"In questa fase di emergenza - ha aggiunto - \u00e8 fondamentale anzitutto assicurare un servizio dignitoso e puntuale ai pendolari. Per fare questo, T..."
        },
        {
            "title": "Trenord: Terzi, temporary plan with commuting protection objective (2) - Liberoquotidiano.it",
            "link": "https://www.liberoquotidiano.it/news/economia/13408101/trenord-terzi-piano-temporaneo-con-obiettivo-tutela-pendolari-2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:00 GMT",
            "source_nm": "Liberoquotidiano.it",
            "source_url": "https://www.liberoquotidiano.it",
            "desc": "(AdnKronos) - \"Sui problemi di carenza della rete, in termini di manutenzione e di potenziamento, abbiamo aperto un dialogo costruttivo ma pressante - ha garantito - affinch\u00e9 Rfi lavori per colmare il gap infrastrutturale della Lombardia, derivanti dai mancati investimenti di chi fino a poco tempo fa era al Governo nazionale e ha gestito le Ferrovie dello Stato. Segnalo che le linee di FerrovieNord, dunque afferenti alla Regione, hanno tassi di ritardi e soppressioni notevolmente ridotti rispetto alle linee gestite da Rfi: questo \u00e8 il risultato degli investimenti regionali di carattere stru..."
        },
        {
            "title": "Mantova is at a dead end. And now the buses arrive - La Gazzetta di Mantova",
            "link": "https://gazzettadimantova.gelocal.it/mantova/cronaca/2018/12/08/news/mantova-a-un-binario-morto-e-ora-arrivano-gli-autobus-1.17541597",
            "pub_date": "2018-12-08 08:56:45 GMT",
            "source_nm": "La Gazzetta di Mantova",
            "source_url": "https://gazzettadimantova.gelocal.it",
            "desc": "MANTOVA. Un giorno di ordinari ritardi. Un giorno qualsiasi per i pendolari che ogni mattina e sera lasciano la nostra provincia per raggiungere le citt\u00e0 vicine. Milano, Cremona, Parma, Brescia. Destinazioni finali, universit\u00e0 e luoghi di lavoro. Sono loro, i viaggiatori, la fonte diretta dalla quale attingere informazioni sullo stato del servizio di trasporto su rotaie. Quotidianamente toccano con mano disagi e disservizi. Da domenica 9 dicembre, un nuovo salto nel buio. I nuovi orari di Trenord porteranno in dote eliminazioni di corse, sostituzioni con bus, variazioni di orari. Il timore ..."
        },
        {
            "title": "S13, disappointed hope Trenord: \u00abThe convoys remain in 5 carriages\u00bb - The Province of Pavia",
            "link": "https://laprovinciapavese.gelocal.it/pavia/cronaca/2018/12/06/news/s13-speranze-deluse-trenord-i-convogli-restano-a-5-carrozze-1.17536829",
            "pub_date": "2018-12-06 02:13:00 GMT",
            "source_nm": "The Pavese Province",
            "source_url": "https://laprovinciapavese.gelocal.it",
            "desc": "Trenord gela le speranze dei pendolari e dei comuni della linea S13, che collega Pavia a Milano. Non arriveranno treni a sei carrozze e, per quanto riguarda la possibilit\u00e0 di attivare ovunque i pagamenti elettronici per eliminare le code, se ne parler\u00e0 solo tra maggio e luglio. la risposta Trenord ha risposto picche a molti dei quesiti posti dall\u2019assessore regionale ai Trasporti, Claudia Terzi, che erano poi le richieste dei pendolari e dei sindaci dei comuni attraversati dalla S13, cio\u00e8 Pavia, Giussago, Certosa, Lacchiarella, Opera, Pieve Emanuele e Locate Triulzi. Niente aumento da 5 a 6 ..."
        },
        {
            "title": "Trains, protest with the whistles in Milan the rage of commuters - La Provincia Pavese",
            "link": "https://laprovinciapavese.gelocal.it/pavia/cronaca/2018/12/07/news/treni-protesta-con-i-fischietti-a-milano-la-rabbia-dei-pendolari-1.17538797",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:36 GMT",
            "source_nm": "The Pavese Province",
            "source_url": "https://laprovinciapavese.gelocal.it",
            "desc": "CAVA MANARA. Hanno manifestato a Milano davanti al palazzo della Regione i pendolari della provincia di Pavia. Ieri pomeriggio hanno voluto partecipare alla manifestazione organizzata dal Comitato pendolari lombardi per dire \u201cbasta\u201d a ritardi, soppressioni, blocchi sulle linee, bus sostitutivi insufficienti, scarsa informazione. . fischi di protesta Hanno manifestato in modo pacifico ma rumoroso, muniti di fischietti, \u00abperch\u00e9 vogliamo far sentire la nostra voce per tutti i disservizi che siamo obbligati a sopportare ogni giorno\u00bb. E, sempre ieri, nel giorno della protesta, il Coordinamento p..."
        },
        {
            "title": "Trenord, strike by the Cub Transport Sunday, December 9th - Sky Tg24",
            "link": "https://tg24.sky.it/milano/2018/12/07/trenord-sciopero-treni-cub-trasporti-domenica-9-dicembre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "Sky Tg24",
            "source_url": "https://tg24.sky.it",
            "desc": "Trenord ha annunciato possibili disagi per gli utenti a causa dello sciopero indetto dalla Cub Trasporti per domenica 9 dicembre. Lo sciopero \u00e8 stato proclamato dalle ore 03:00 di domenica 9 dicembre alle 02:00 di luned\u00ec 10 dicembre. Il servizio ferroviario regionale - si legge in una nota - potr\u00e0 subire variazioni di percorso e cancellazioni. Trattandosi poi di una giornata festiva, non sono previste le tradizionali fasce di garanzia alla mattina e alla sera. Per l'aeroporto di Malpensa sono previsti invece autobus sostitutivi da Milano Cadorna e da Stabio (Svizzera)."
        },
        {
            "title": "Trenord strike: Sunday 9 December at risk regional trains in Lombardy - Fanpage.it",
            "link": "https://milano.fanpage.it/sciopero-trenord-domenica-9-dicembre-a-rischio-i-treni-regionali-in-lombardia/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:53:46 GMT",
            "source_nm": "Fanpage.it",
            "source_url": "https://milano.fanpage.it",
            "desc": "Uno sciopero indetto per la giornata di domenica 9 dicembre rischia di causare disagi a tutti coloro che si dovranno spostare con i treni regionali in Lombardia. Sul sito di Trenord, azienda partecipata dalla Regione e da Fs, sono stati comunicati gli orari e la modalit\u00e0 dell'agitazione. Lo sciopero \u00e8 stato indetto dall'organizzazione sindacale Cub Trasporti, riguarder\u00e0 il settore del trasporto ferroviario regionale e durer\u00e0 23 ore: dalle 3 di domenica 9 alle ore 2 di luned\u00ec 10 dicembre. All'agitazione potrebbe aderire anche il personale di Trenord e di conseguenza il servizio regionale, su..."
        },
        {
            "title": "Few passengers, Trenord cuts trains and replaces them with buses - Seventh Bulletin",
            "link": "http://settimobollettino.blogspot.com/2018/12/pochi-passeggeri-trenord-taglia-i-treni.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "Seventh Bulletin",
            "source_url": "http://settimobollettino.blogspot.com",
            "desc": "Vuoi fare pubblicit\u00e0 su questo sito? Ridurre le cancellazioni e recuperare almeno parzialmente la puntualit\u00e0 delle corse, migliorando cos\u00ec la qualit\u00e0 del servizio offerto ai pendolari. Questo l\u2019obiettivo del piano approntato da Trenord e che entrer\u00e0 in vigore da domenica con il nuovo orario invernale. Con una flotta ormai datata, causa di continui guasti, che costano alla societ\u00e0 qualcosa come 26 milioni di euro l\u2019anno tra disservizi e indennizzi agli abbonati, Trenord ha optato per una cura biennale fatta di tagli alle corse meno frequentate, da sostituire con il servizio su gomma. E cos\u00ec ..."
        },
        {
            "title": "From Sunday on the Brescia-Parma 7 substitute buses - prompt",
            "link": "http://sollecito-it.blogspot.com/2018/12/da-domenica-sulla-brescia-parma-7-bus.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "reminder",
            "source_url": "http://sollecito-it.blogspot.com",
            "desc": "CASALMAGGIORE - Trenord ha reso noti gli orari che entreranno in vigore da domenica dei sette bus sostitutivi sulla Parma-Brescia, nel tratto che da Piadena va verso la citt\u00e0 lombarda. Da Brescia viene eliminato il regionale 20315 che partiva alle 10.50 sostituito da un bus che parte alle 10.07 con arrivo a Piadena alle 11.54, in tempo per salire sulla corsa che parte alle 11.50 verso Parma. Eliminato anche il regionale 20323 che partiva alle 13.50, sostituito da un bus che partir\u00e0 alle 13.24 per arrivare a Piadena alle 15.11. Stessa sorte per l\u2019ultima corsa di giornata, il regionale 20339 ..."
        }
    ]
}