<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>कर्मचारी राज्‍य बीमा निगम - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2RuTm5KM2RCSUNhR2tvQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:27 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>ईएसआईसी अस्पतालों में आम लोगों को इलाज कराने की अनुमति - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/permission-to-treat-common-people-in-esic-hospitals/articleshow/66972647.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt_0Xt0XYXTkG6qnMxmMwQqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/permission-to-treat-common-people-in-esic-hospitals/articleshow/66972647.cms" target="_blank"&gt;ईएसआईसी अस्पतालों में आम लोगों को इलाज कराने की अनुमति&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नयी दिल्ली, छह दिसंबर (भाषा) कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) के अस्पतालों में अब आम लोग भी अपना इलाज करा सकेंगे ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>ईएसआइसी में सबको इलाज के फैसले को मरीजों ने सराहा - दैनिक जागरण</title><link>https://www.jagran.com/uttar-pradesh/noida-patients-applauded-the-decision-of-treatment-for-all-in-esic-18726191.html</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vd3d3LmphZ3Jhbi5jb20vdXR0YXItcHJhZGVzaC9ub2lkYS1wYXRpZW50cy1hcHBsYXVkZWQtdGhlLWRlY2lzaW9uLW9mLXRyZWF0bWVudC1mb3ItYWxsLWluLWVzaWMtMTg3MjYxOTEuaHRtbNIBvQFodHRwczovL20tamFncmFuLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL20uamFncmFuLmNvbS9saXRlL3V0dGFyLXByYWRlc2gvbm9pZGEtcGF0aWVudHMtYXBwbGF1ZGVkLXRoZS1kZWNpc2lvbi1vZi10cmVhdG1lbnQtZm9yLWFsbC1pbi1lc2ljLTE4NzI2MTkxLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:22:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/uttar-pradesh/noida-patients-applauded-the-decision-of-treatment-for-all-in-esic-18726191.html" target="_blank"&gt;ईएसआइसी में सबको इलाज के फैसले को मरीजों ने सराहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्र सरकार की ओर से कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआइसी) के अस्पतालों 10 रूपये में इलाज की सुविधा शुरू करने के फैसले ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण</source></item><item><title>ESIC ने दी बड़ी खुशखबरी, अब सिर्फ 10 रुपए में करवाएं बड़ी सी बड़ी बीमारी का इलाज - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/industry/get-treatment-at-only-rs-10-in-esic-hospitals-3809697/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKJqHogbV-9vz1pa_AqZzcqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:06:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/industry/get-treatment-at-only-rs-10-in-esic-hospitals-3809697/" target="_blank"&gt;ESIC ने दी बड़ी खुशखबरी, अब सिर्फ 10 रुपए में करवाएं बड़ी सी बड़ी बीमारी का इलाज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) की 176वीं बैठक में अहम निर्णय लिया गया कि अब ईएसआईसी के अस्पतालों में अंशधारकों के अलावा आम लोग भी अपना इलाज करा सकेंगे। श्रम मंत्री संतोष कुमार गंगवार की अध्यक्षता में ये अहम बैठक हुई। श्रम मंत्रालय की ओर से जारी बयान के अनुसार इस निर्णय से आम लोगों को सस्ती दर पर चिकित्सा सेवा लेने में काफी मदद मिलेगी। बयान के अनुसार ईएसआईसी के कुछ अस्पतालों में विशेषज्ञ डॉक्टरों की कमी को पूरा करने के लिए विभिन्न विभागों में अनुबंध के आधार पर पूर्णकालिक कर्मचारी नियुक्त करने को भी मंजूरी दी गई है। इलाज के लिए भरें सिर्फ 10 रुपए इससे ईएसआईसी अस्पताल में संसाधनों ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>1 लाख रु सैलरी, इस दिन होने जा रहा है इंटरव्यू - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/employees-state-insurance-corporation-jobs-in-employees-state-insurance-corporation-sc8-nu-1257151-1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOenayJ3B0W9RVBIt2Hvc5AqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:20:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/employees-state-insurance-corporation-jobs-in-employees-state-insurance-corporation-sc8-nu-1257151-1.html" target="_blank"&gt;1 लाख रु सैलरी, इस दिन होने जा रहा है इंटरव्यू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम जोका द्वारा वरिष्ठ रेजिडेंट के 28 खाली पोस्ट को भरने के लिए अनुभवी प्रताशियों से आवेदन मांगे जा रहें है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 21-12-2018 का इंटरव्यू में भाग ले सकते हैं. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... महत्वपूर्ण तारीख व सूचनाएं... पोस्ट का नाम- वरिष्ठ रेजिडेंट कुल पोस्ट -2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>मोदी सरकार का बड़ा कदम, सिर्फ 10 रुपए में मिलेगा सबको इलाज - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-ECN-POLI-UTLT-modi-government-opens-esic-hospital-to-all-5991121-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOakVGUziUQ6AKrOZXt2KQMqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMIXE3wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-ECN-POLI-UTLT-modi-government-opens-esic-hospital-to-all-5991121-NOR.html" target="_blank"&gt;मोदी सरकार का बड़ा कदम, सिर्फ 10 रुपए में मिलेगा सबको इलाज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। आम लोगों को बेहतर स्वास्थ्स सुविधाएं मुहैया कराने के लिए मोदी सरकार ने आयुष्मान स्कीम के बाद एक और बड़ा कदम उठाया है। इसके तहत अब आम आदमी भी सिर्फ 10 रुपए में इम्पलाई स्टेट इन्श्योरेंस कॉरपोरेशन यानी ईएसआईसी के अस्पतालों में इलाज करा सकेगा। इसके अलावा अगर कोई मरीज इन अस्पतालों में भरती होता है तो उसे केंद्र सरकार द्वारा तय रेट का सिर्फ 25 फीसदी रकम का भुगतान करना होगा। ईएसआईसी अस्पतालों में सबको मिलेगी इलाज की सुविधा केंद्रीय श्रम मंत्री संतोष कुमार गंगवार ने बुधवार को एक अहम फैसला किया है। अब ऐसे लोग भी ईएसआईसी अस्पतालों में मेडिकल सुविधा का फायदा उठा सकेंगे जिनके पास बीमा नहीं ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>ESIC भर्ती : योगा इंस्ट्रक्टर के लिए वैकेंसी, जानिए सैलरी और आवेदन की प्रक्रिया - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/employees-state-insurance-corporation-employees-state-insurance-corporation-recruitment-2018-sc8-nu-1257167-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt0P36lqgbp57Zki8ejdqAqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:45:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/employees-state-insurance-corporation-employees-state-insurance-corporation-recruitment-2018-sc8-nu-1257167-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC भर्ती : योगा इंस्ट्रक्टर के लिए वैकेंसी, जानिए सैलरी और आवेदन की प्रक्रिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम, चेन्नई ने योगा इंस्ट्रक्टर के खाली पोस्टो पर अनुभवी प्रताशियों से आवेदन की मांग की है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 26 दिसंबर तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथि है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... महत्वपूर्ण त...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>मोदी सरकार का तोहफा! नौकरी वालों के साथ अब आम लोगों को भी मिलेगी 10 रुपये में ये सर्विस - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/business/non-insured-persons-can-now-avail-medical-services-from-esic-hospitals-1609638.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrZT0FUrGsnioNzmsdJOJoqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMJ27ngY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/business/non-insured-persons-can-now-avail-medical-services-from-esic-hospitals-1609638.html" target="_blank"&gt;मोदी सरकार का तोहफा! नौकरी वालों के साथ अब आम लोगों को भी मिलेगी 10 रुपये में ये सर्विस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोदी सरकार ने आम आदमी को खास तोहफा दिया है. आम आदमी को रियायती दर पर हेल्थकेयर पहुंचाने के वास्ते श्रम मंत्रालय ने सिर्फ 10 रुपए में इलाज कराने की सुविधा दी है. श्रम मंत्रालय के अनुसार, गैर बीमाकृत लोगों को भी ESIC अस्‍पतालों में मेडिकल सुविधा का लाभ उठाने का अवसर दिया जाएगा. ये भी पढ़ें, आपको मिलेगी Aadhaar नंबर सरेंडर करने की आज़ादी, जानिए क्या है सरकार का प्लान केंद्रीय श्रम और रोजगार (स्‍वतंत्र प्रभार) मंत्री संतोष कुमार गंगवार की अध्‍यक्षता में बुधवार को हुई 176वीं बैठक में कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) ने मेडिकल सुविधा प्रदान करने की व्‍यवस्‍था को बेहतर बनाने के लिए कुछ महत्‍वपूर्ण ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>खुशखबर : मार्च तक शुरू हो जाएगा इस अस्पताल का संचालन, मिलने लगेंगी स्वास्थ्य सुविधाएं - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/korba-news/operation-of-this-hospital-will-be-started-by-march-3807128/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCMsuu9hoFxw4WjRlgxMnwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:34:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/korba-news/operation-of-this-hospital-will-be-started-by-march-3807128/" target="_blank"&gt;खुशखबर : मार्च तक शुरू हो जाएगा इस अस्पताल का संचालन, मिलने लगेंगी स्वास्थ्य सुविधाएं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोरबा. ईएसआईसी (कर्मचारी राज्य बीमा कॉरपोरेशन) का १०० बेड अस्पताल का निर्माण अब अंतिम चरण पर है। ९५ करोड़ की लागत से बन रहे अस्पताल में मार्च तक स्वास्थ्य सुविधा मिलनी शुरू हो जाएगी। भवन में मशीनें व अन्य चिकित्सा सुविधा के लिए अब तैयारी चल रही है। बीमा निगम द्वारा प्रदेश के रायपुर, भिलाई व कोरबा में १०० बेड अस्पताल प्रस्तावित किया गया था । जिले में अस्पताल निर्माण के लिए जमीन काफी पहले चिंहित कर ली गई थी। बीमा निगम ने ५० लाख रुपए की लागत से बाउंड्रीवाल का निर्माण कराया था। बीच में भवन निर्माण को लेकर लेट किया जा रहा था। दोबारा भूमिपूजन के बाद इसका काम शुरू हो सका। भवन की प्रारंभिक लागत ९५ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दो चिकित्सकों के विशेष योगदान के लिए किया गया सम्मानित - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/kolkata-news/honored-for-special-contribution-of-two-physicians-3796807/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0eo2zc6ZnLIhnJ_GThro0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:48:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/kolkata-news/honored-for-special-contribution-of-two-physicians-3796807/" target="_blank"&gt;दो चिकित्सकों के विशेष योगदान के लिए किया गया सम्मानित&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोलकाता . सियालदाह ईएसआई अस्पताल परिसर में पैन मैनेटमेंट ईएसआई इंस्टीट्यूट, श्रम विभाग, पश्चिम बंगाल सरकार की ओर से दो डाक्टरों को उनके विशेष योगदान के लिए सोमवार को सम्मानित किया गया। इनमें सरकारी अस्पताल में पहले सफल हृदय प्रत्यारोपण की दिशा में उनके योगदान के लिए कोलकाता के सीटीवीएस, मेडिकल कॉलेज और अस्पताल, सीटीवीएस विभाग के प्रोफेसर और एचओडी डॉ. प्लाबन मुखर्जी को सम्मानित किया। दूसरी ओर पश्चिम बंगाल के अस्पताल अपने संसाधनों का उपयोग करते हुए डॉ. स्वाधीन मंडल, प्रोफेसर एंड एचओडी, केमिकल साइंसेज विभाग, इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस एजुकेशन एंड रिसर्च, कोलकाता को केमिकल साइंसेज 2018 में प्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ESIC Recruitment 2018 : जेई पदों के लिए 15 दिसंबर को आवेदन पत्र भरने की अंतिम तिथि - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/jobs/esic-recruitment-2018-for-je-posts-last-date-to-fill-application-form-15th-december-169315.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFem1NPfpqvG1Kpw71HhRXIqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:46:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/jobs/esic-recruitment-2018-for-je-posts-last-date-to-fill-application-form-15th-december-169315.html" target="_blank"&gt;ESIC Recruitment 2018 : जेई पदों के लिए 15 दिसंबर को आवेदन पत्र भरने की अंतिम तिथि&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESIC Recruitment 2018 : नवंबर 2018 के महीने में, ESIC (कर्मचारी राज्य बीमा निगम) दिल्ली ने कनिष्ठ अभियंता के पद के लिए एक आधिकारिक अधिसूचना जारी की। ESIC इन पदों के लिए उम्मीदवारों से आवेदन भी आमंत्रित करता है। उम्मीदवार आधिकारिक अधिसूचना में पात्रता की जांच कर सकते हैं और यदि वे योग्य हैं तो उनके लिए ऑनलाइन आवेदन कर सकते हैं। ESIC में जेई पदों की भर्ती के बारे में विवरण यहां दिए गए हैं। जेई पदों के लिए ESIC Recruitment 2018 – सभी विवरण तिथियां: ESIC (कर्मचारी राज्य बीमा निगम) 16 नवंबर 2018 को जूनियर अभियंता पदों के लिए आवेदन के ऑनलाइन पंजीकरण के लिए लिंक खोलता है। इसके लिए ऑनलाइन आवेदन करन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>ESIC भर्ती : समय है काफी कम, इस तरह से जल्द करें आवेदन - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/employee-state-insurance-corporation-employee-state-insurance-corporation-recruitment-2018-sc8-nu-1255182-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-oaCKxQgYl-u7FcqXi_DQqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 02:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/employee-state-insurance-corporation-employee-state-insurance-corporation-recruitment-2018-sc8-nu-1255182-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC भर्ती : समय है काफी कम, इस तरह से जल्द करें आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एम्प्लॉय स्टेट इंश्योरेन्स कॉर्पोरेशन गुरुग्राम हरियाणा द्वारा सीनियर रेंजीडट, स्पेसलिस्ट के रिक्त पदों को भरने के लिए योग्य एंव अनुभवी उम्मीदवारों के लिए साक्षात्कार कार्यक्रम का आयोजन किया जा रहा है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 4 दिसंबर तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथि है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>पंजाब मंत्रिमंडल का फैसला, ईएसआई अस्पतालों में भरें जाएंगे 185 पद - Punjab Kesari</title><link>https://punjab.punjabkesari.in/punjab/news/punjab-cabinet-decides-to-fill-185-posts-in-esi-hospitals-913667</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKZvs3NJCzo2DSqfu_dPDYqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:13:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjab.punjabkesari.in/punjab/news/punjab-cabinet-decides-to-fill-185-posts-in-esi-hospitals-913667" target="_blank"&gt;पंजाब मंत्रिमंडल का फैसला, ईएसआई अस्पतालों में भरें जाएंगे 185 पद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;चंडीगढ़: पंजाब मंत्रिमंडल ने ईएसआई अस्पतालों तथा डिस्पेंसरियों में डाक्टरों और पैरामैडीकल स्टाफ के खाली पड़े 185 पदों को भरने सहित विभिन्न विभागों में कैडरों और कर्मचारियों से संबंधित कई फैसलों पर मोहर लगाई। इस आशय का निर्णय मुख्यमंत्री अमरेंद्र सिंह की अध्यक्षता में आज यहां हुई मंत्रिमंडल की बैठक में लिया गया। ईएसआई में खाली पद भरने से राज्य में इम्प्लाइज स्टेट इंश्योरेंस (ई.एस.आई.) स्कीम के अंतर्गत आने वाले लगभग 12.92 लाख लोगों को बेहतर स्वास्थ्य सेवा प्रदान करने में सहायता मिलेगी। अस्पतालों में 55 डाक्टरों और 130 पैरा मैडीकल स्टाफ के खाली पद रेगुलर भर्ती होने तक ठेके के आधार पर भरे जाएं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjab.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>ईएसआई की दवाईयां बेची जा रही थीं बाहर - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/noida/crime/154362833213-ashram-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCnGITLS5HwLUfnCk60ueMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/noida/crime/154362833213-ashram-news" target="_blank"&gt;ईएसआई की दवाईयां बेची जा रही थीं बाहर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ईएसआई की दवाइयां बाहर बेचने में फार्मासिस्ट धरा - दूसरे को पैकेट सौंपते समय रंगेहाथ पकड़ा अमर उजाला ब्यूरो नई दिल्ली। दिल्ली पुलिस की अपराध शाखा ने कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) की डिस्पेंसरियों की दवाइयां बाजार में बेचने वाले फार्मासिस्ट और खरीदार को गिरफ्तार किया है। इनके कब्जे से करीब सवा दो लाख रुपये कीमत की दवाइयां बरामद की गई हैं। अपराध शाखा के डीसीपी डॉ. जी रामगोपाल नायक ने बताया कि इंस्पेक्टर कैलाश चंदर को मिली सूचना के बाद उनकी देखरेख में एसआई नागेंद्र सिंह और चंदन कुमार की विशेष टीम बनाई गई। टीम ने ग्रीनफील्ड कॉलोनी, फरीदाबाद निवासी चंद्रप्रकाश (33) और बदरपुर, दिल्ली निवासी प...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बाजार में बेचते थे 'गरीबों' की दवा, ESI स्टाफ अरेस्ट - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/delhi/crime/staff-selling-esi-medicines-in-open-market-arrested/articleshow/66892190.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQIW5hR85IJTz1mW8Rny0YqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMM_2kQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:34:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/delhi/crime/staff-selling-esi-medicines-in-open-market-arrested/articleshow/66892190.cms" target="_blank"&gt;बाजार में बेचते थे 'गरीबों' की दवा, ESI स्टाफ अरेस्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली क्राइम ब्रांच ने ईएसआई डिस्पेंसरी से दवाइयां चोरी कर उन्हें ओपन मार्केट में बेचने वाले रैकेट में शामिल दो लोगों को गिरफ्तार किया है। गिरफ्तार किए गए आरोपियों की पहचान ईएसआई डिस्पेंसरी के कर्मचारी चंद्र प्रकाश (33) और चोरी की दवाइयां खरीदने वाले प्रवीण मंगला (40) के रूप में हुई। पुलिस ने आरोपियों के पास से दवाइयों के 87 पैकेट बरामद किए। इन सभी पैकेट पर ईएसआई सप्लाई और नोट फॉर सेल की मुहर लगी हुई थी। पुलिस ने आरोपियों के खिलाफ धोखाधड़ी और आपराधिक साजिश सहित अन्य धाराओं में मामला दर्ज किया है। पुलिस के अनुसार क्राइम ब्रांच को सूचना मिली थी कि दिल्ली में एक ऐसा गैंग सक्रिय है जो सरकार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>ESIC Admit Card 2018: ईएसआईसी एसएसओ मुख्य परीक्षा का प्रवेश पत्र जारी - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/career/news/esic-sso-main-admit-card-2018-released-download-esic-sso-main-exam-admit-card-5985353.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuCVYpnSl_iiBb2PgOw_kcqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMKvyiQY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/career/news/esic-sso-main-admit-card-2018-released-download-esic-sso-main-exam-admit-card-5985353.html" target="_blank"&gt;ESIC Admit Card 2018: ईएसआईसी एसएसओ मुख्य परीक्षा का प्रवेश पत्र जारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESIC SSO Main Admit Card 2018: कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) ने सामाजिक सुरक्षा अधिकारी / प्रबंधक ग्रेड -2 / अधीक्षक के पदों पर भर्ती के लिए होने वाली मुख्य परीक्षा का एडमिट कार्ड जारी कर दिया है। ईएसआईसी एसएसओ के लिए ऑनलाइन मुख्य परीक्षा 15 दिसंबर 2018 को होनी है। परीक्षा से पहले छात्रों को ये सलाह दी जाती है कि वो अपना एडमिट कार्ड ज़रूर डाउनलोड कर लें क्योंकि बिना एडमिट कार्ड के परीक्षा में शामिल होने नहीं दिया जाएगा। इन पदों पर प्री एग्ज़ाम 3 नवंबर को हुआ था जिसका रिज़ल्ट जारी होने के बाद अब मुख्य परीक्षा के लिए एडमिट कार्ड जारी कर दिया गया है। प्री एग्ज़ाम में 6,202 अभ्यर्थी सफल हुए थ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>ESIC SSO Mains 2018 परीक्षा के लिए एडमिट कार्ड करें यहां से डाउनलोड - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/esic-sso-mains-2018-admit-card-released-know-how-to-download</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHUnNIz3A23HKljDy2LYroqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/esic-sso-mains-2018-admit-card-released-know-how-to-download" target="_blank"&gt;ESIC SSO Mains 2018 परीक्षा के लिए एडमिट कार्ड करें यहां से डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर / मैनेजर II / अधीक्षक 2018 के लिए प्रवेश पत्र कर्मचारी आधिकारिक वेबसाइट पर कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) द्वारा जारी किए गए हैं। परीक्षा के लिए आवेदन करने वाले उम्मीदवार अब ईएसआईसी की आधिकारिक वेबसाइट से प्रवेश पत्र की जांच और डाउनलोड कर सकते हैं। ऐसे करें डाउनलोड- चरण 1. सबसे पहले ईएसआईसी i.e. esic.nic.in की आधिकारिक वेबसाइट पर जाएं चरण 2. आपको होमपेज पर एक लिंक मिलेगा जो पढ़ता है: "ईएसआईसी एसओ 2018 प्रवेश पत्र / हॉल टिकट", लिंक पर क्लिक करें चरण 3. आवश्यक विवरण भरें। चरण 4. आपका प्रवेश पत्र पृष्ठ पर दिखाई देगा, इस पर मुद्रित सभी विवरण और जानकारी सावधानी से जांचे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>Sarkari Naukri 2018: ESIC दिल्ली ने जूनियर इंजीनियर के पदों पर निकाली है वेकेंसी - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/career/news/sarkari-naukri-in-esic-delhi-for-the-post-of-junior-engineer-5984895.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTM8vHgm08jcmK544VD7sUqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMKvyiQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:29:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/career/news/sarkari-naukri-in-esic-delhi-for-the-post-of-junior-engineer-5984895.html" target="_blank"&gt;Sarkari Naukri 2018: ESIC दिल्ली ने जूनियर इंजीनियर के पदों पर निकाली है वेकेंसी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sarkari Naukri 2018:राज्य कर्मचारी बीमा निगम यानि ESIC ने सरकारी नौकरी निकालकर इच्छुक अभ्यर्थियों से आवेदन आमंत्रित किए हैं। जूनियर इंजीनियर के पदों पर ये भर्ती निकाली गई है। सिविल और इलेक्ट्रिकल इंजीनियर के पदों के लिए इच्छुक आवेदक आवेदन कर सकते हैं। लेकिन याद रखें कि इन पदों पर आवेदन करने से पहलेे निर्धारित योग्यताओं की जानकारी ज़रूर ले लें। जैसे पदों की संख्या कितनी है? क्या कुछ शैक्षिक योग्यता निर्धारित की गई है? आवेदन और चयन का तरीका क्या है? ताकि आवेदन भरने के दौरान किसी तरह की कोई गलती ना हो। इसके लिए ज़रूरी है कि अधिकारिक विज्ञापन को ध्यान से पढ़ें। इस विज्ञापन का लिंक नीचे दिया जा ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>'ESIC-EPFO के फायदे आंगनबाड़ी व आशा कार्यकर्ताओं को भी मिलेंगे' - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/story/esic-epfo-benefits-to-anganwadi-and-asha-workers-bandaru-1-916264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5-qFEl-DmsWWnbD3ud0zoqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 15:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/story/esic-epfo-benefits-to-anganwadi-and-asha-workers-bandaru-1-916264.html" target="_blank"&gt;'ESIC-EPFO के फायदे आंगनबाड़ी व आशा कार्यकर्ताओं को भी मिलेंगे'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय श्रम मंत्री बंडारू दत्तात्रेय ने मंगलवार को कहा कि केंद्र शीघ्र ही ईएसआईसी व ईपीएफओ के फायदे आंगनबाड़ी, आशा तथा मध्यान्न भोजन योजना में काम कर रहे कार्यकर्ताओं को भी देगा. उन्होंने कहा, "हम सभी आंगनबाड़ी कार्यकर्ताओं, आशा कार्यकर्ताओं व मध्यान्न भोजन कार्यकर्ताओं को यह देने जा रहे हैं. इनमें से 90 प्रतिशत कार्यकर्ता महिला हैं. विचार यही है कि उन्हें ईएसआईसी व ईपीएफओ का फायदा दिया जाए. वे वर्षों से आंदोलन कर रहे हैं. उनके पास कोई सामाजिक सुरक्षा नहीं है. वे सरकार की सेवा कर रहे हैं न कि निजी." मंत्री ने कहा, "मैंने एक समिति गठित की जिसमें महिला व बाल विकास मंत्रालय, मानव संसाधन विका...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>अस्पतालों में उचित सुविधाओं के अभाव पर ईएसआइ को फटकार - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-esi-reprimand-due-to-lack-of-proper-facilities-in-hospitals-14864930.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzhR10oFTq--8Iezw0-J0gqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 13:58:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-esi-reprimand-due-to-lack-of-proper-facilities-in-hospitals-14864930.html" target="_blank"&gt;अस्पतालों में उचित सुविधाओं के अभाव पर ईएसआइ को फटकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली, प्रेट्र। शीर्ष उपभोक्ता आयोग ने कर्मचारी राज्य बीमा (ईएसआइ) निगम और उसके अस्पतालों को जमकर फटकार लगाई है। उपभोक्ता आयोग ने कहा कि यह 'कल्पना से भी परे' है कि इस राष्ट्रीय संगठन के पास लाखों लोगों का इलाज करने की उचित सुविधाएं भी नहीं हैं। बीसी गुप्ता की अध्यक्षता वाले राष्ट्रीय उपभोक्ता विवाद निवारण आयोग ने एक सेवानिवृत्त कर्मचारी ए. नागेश्वर राव की ओर से दायर पुनर्विचार याचिका को भी मंजूरी दे दी। राव की पत्नी की 2007 में विजयवाड़ा के अस्पताल में मृत्यु हो गई थी। ईएसआइ की स्पष्ट कमी का उल्लेख करते हुए आयोग ने निर्देश दिया कि वह राव को दो लाख रुपये मुआवजे के तौर पर और पांच हजार रु...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>केंद्र में 35 अफसर बनाए गए सचिव और अतिरिक्त सचिव - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-35-officers-appointed-in-the-center-asl-secretary-16414720.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvuXTbARPUJH-oLB9xHOCsqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 15:52:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-35-officers-appointed-in-the-center-asl-secretary-16414720.html" target="_blank"&gt;केंद्र में 35 अफसर बनाए गए सचिव और अतिरिक्त सचिव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली, प्रेट्र। केंद्र सरकार में व्यापक प्रशासनिक फेरबदल के तहत 35 वरिष्ठ अधिकारियों को विभिन्न विभागों में सचिव और अतिरिक्त सचिव के पद पर नियुक्त किया गया है। ये सभी अधिकारी पहले संयुक्त सचिव या अतिरिक्त सचिव के पद पर काम कर रहे थे। उनको या तो अपने ही विभाग में प्रोन्नति दे दी गई या किसी नए मंत्रालय में भेज दिया गया है। कार्मिक और प्रशिक्षण विभाग ने शनिवार को इस सिलसिले में आदेश जारी कर दिया। 1985 बैच की राजस्थान कैडर की आइएएस अधिकारी उषा शर्मा को भारतीय पुरातत्व सर्वेक्षण का महानिदेशक बनाया गया है। वे इससे पहले प्रशासनिक सुधार और लोक शिकायत विभाग में अतिरिक्त सचिव थीं। उनके स्थान पर त...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>होली कैसे मनाएंगे कानपुर ईएसआई के ये 70 कर्मचारी - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/video/india-news/esi-hospital-employees-protest-in-kanpur</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgVpEahd11r_rYjGuVLF0EqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 21:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/video/india-news/esi-hospital-employees-protest-in-kanpur" target="_blank"&gt;होली कैसे मनाएंगे कानपुर ईएसआई के ये 70 कर्मचारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वेतन की मांग को लेकर कानुपर के जाजमऊ में ईएसआई अस्पताल के कर्मचारियों ने प्रदर्शन और भूख हड़ताल की। इनकी मांग है कि इन्हें तीन महीने से रुका वेतन दिया जाए। कर्मचारियों का आरोप है कि पिछले दिसंबर से जब से राज्य सरकार ने उन्हें कर्मचारी राज्य बीमा अस्पताल से संबद्ध किया है तभी अस्पताल के 70 कर्मचारियों का वेतन लटक गया है, इससे उनके घरों में फाके की नौबत आ गई है।&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>EPFO, ESIC के लिए भरना होगा एक फॉर्म, सरकार ने की तैयारी - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/business/personal-finance/soon-single-form-for-firms-to-enroll-with-epfo-esic</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcHSXFilf1HsyL8wCtGfAoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPSThgI</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 02:01:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/business/personal-finance/soon-single-form-for-firms-to-enroll-with-epfo-esic" target="_blank"&gt;EPFO, ESIC के लिए भरना होगा एक फॉर्म, सरकार ने की तैयारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अब कर्मचारियों को पीएफ और ESIC की तरफ से मिलने वाली मेडीकल सुविधाओं को लेने केलिए केवल एक फॉर्म भरना होगा। केंद्र सरकारकर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) और स्वास्थ्य सेवाएं देने वाले कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) के नामांकन फॉर्म को एक करने पर काम कर रही है। अभी दोनों सुविधाओं को लेने के लिए अलग-अलग फॉर्म भरना होता है। सरकार जल्द ही साझा पंजीकरण फॉर्म पेश करने की तैयारी कर रही है। इसका मुख्य मकसद कंपनियों के लिए पंजीकरण प्रक्रिया में कागजी कार्य बोझ को कम से कम करना है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा, lsquo;हम एक संयुक्त फॉर्म पर काम कर रहे हैं। ईपीएफओ और ईएसआईसी से पंजीकरण के लिए नियोक्ता...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>देश में खुलेंगे 68 नए ईएसआईसी अस्पताल: दत्तात्रेय - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/india-news/centre-to-set-up-68-new-esic-hospitals-dattatreya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxrp-T2Wmv5tdYAtGKkne8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 04:20:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/india-news/centre-to-set-up-68-new-esic-hospitals-dattatreya" target="_blank"&gt;देश में खुलेंगे 68 नए ईएसआईसी अस्पताल: दत्तात्रेय&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय श्रम एवं रोजगार मंत्री बंदारू दत्तात्रेय ने रविवार को कहा कि केंद्र सरकार देश भर में 68 नए एंप्लॉइज स्टेट इंश्योरेंस कॉर्पोरेशन (ईएसआईसी) अस्पताल खोलने की तैयारी कर रही है। उन्होंने कहा, सरकार ने ईएसआईसी में सुधार किया है। देश भर में 68 नए ईएसआईसी अस्पताल बनाए जाएंगे। ईएसआईसी अस्पताल पूर्वोत्तर के राज्यों समेत पूरे भारत में खोले जाएंगे। केंद्रीय मंत्री ने आगे कहा कि हैदाराबाद के संतनगर स्थित ईएसआईसी अस्पताल को सौ करोड़ रुपये की लागत से आधुनिक बनाया जाएगा तथा पचास करोड़ रुपये में कवदीगुडा में एक नया अस्पताल बनाया जाएगा। उन्होंने तेलंगाना के मुख्यमंत्री चन्द्रशेखर राव से ईएसआईसी अस्प...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>श्रम विभाग के अस्पताल अब कर्मचारी राज्य बीमा निगम चलाएगा - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>http://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/esic-hospital-now-run-by-the-labour-department/articleshow/56125743.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuQ9s5H27P7LuYPdSN3kvgqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMP70kQI</guid><pubDate>Fri, 23 Dec 2016 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/esic-hospital-now-run-by-the-labour-department/articleshow/56125743.cms" target="_blank"&gt;श्रम विभाग के अस्पताल अब कर्मचारी राज्य बीमा निगम चलाएगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनबीटी ब्यूरो, लखनऊ: कर्मचारी राज्य बीमा योजना के तहत उत्तर प्रदेश श्रम विभाग के चारों अस्पतालों का संचालन अब कर्मचारी राज्य बीमा निगम द्वारा किया जाएगा। शासन ने गुरुवार को इसका आदेश जारी कर दिया। यह जानकारी श्रम विभाग के विशेष सचिव दिग्विजय सिंह ने दी। बताया कि यह चारों अस्पताल साहिबाबाद (गाजियाबाद), वाराणसी, सरोजनीनगर (लखनऊ) और जाजमऊ (कानपुर) में हैं। कर्मचारी राज्य बीमा निगम नई दिल्ली ने इस अस्पतालों का संचालन खुद को दिए जाने के लिए राज्य सरकार से अनुरोध किया था। मोबाइल ऐप डाउनलोड करें और रहें हर खबर से अपडेट।&lt;/p&gt;</description><source url="http://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>ESIC के हॉस्पिटल में होंगी 53 नियुक्तियां, जल्द करें आवेदन - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/mustread/article1-53-post-vacant-in-esci-hospital-apply-through-walk-in-interview--702970.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAoSVB9Hzkhbdrscg9TyFMqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 10:01:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/mustread/article1-53-post-vacant-in-esci-hospital-apply-through-walk-in-interview--702970.html" target="_blank"&gt;ESIC के हॉस्पिटल में होंगी 53 नियुक्तियां, जल्द करें आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोल्लम (केरल) के कर्मचारी राज्य बीमा निगम अस्पताल 53 पदों को भरने के लिए वॉक-इन-इंटरव्यू का आयोजन करेगा। ये नियुक्तियां पार्ट टाइम स्पेशलिस्ट और सीनियर रेजिडेंट (एसआर) के पद पर की जाएंगी। इच्छुक अभ्यर्थी 16 फरवरी को निर्धारित पते पर पहुंचकर सीधे साक्षात्कार में शामिल हो सकते हैं। अन्य जानकारियों पर एक नजर : पार्ट-टाइम स्पेशिलस्ट, पद : 03 (स्पेशलाइजेशन के अनुसार रिक्तियों का वर्गीकरण) - डर्मेटोलॉजी, पद : 01 - मेडिसिन, पद : 01 - पीडियाट्रिक्स, पद : 01 योग्यता : मान्यता प्राप्त यूनिवर्सिटी/ संस्थान से पद से संबंधित स्पेशलाइजेशन में पीजी डिग्री या पीजी डिप्लोमा प्राप्त हो। पीजी डिग्री के बाद ती...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>जल्द ही EPFO और ESIC में नामांकन के लिए मिलेगी एक ही फॉर्म भरने की सुविधा - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-a-form-for-epfo-and-esic-will-be-available-soon-15638875.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLDhQFCeKz5E2ffdCqbr74qFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 04:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-a-form-for-epfo-and-esic-will-be-available-soon-15638875.html" target="_blank"&gt;जल्द ही EPFO और ESIC में नामांकन के लिए मिलेगी एक ही फॉर्म भरने की सुविधा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली (पीटीआई)। कंपनियों को जल्द ही ईपीएफओ और ईएसआइसी में नामांकन के लिए केवल एक ही फॉर्म भरने की सुविधा मिल सकेगी। सरकार साझा पंजीकरण फॉर्म पेश करने की तैयारी कर रही है। इसका उद्देश्य कंपनियों के लिए पंजीकरण प्रक्रिया में कागजी कार्य बोझ को कम करना है। एक वरिष्ठ अधिकारी ने कहा कि एक संयुक्त फॉर्म पर काम किया जा रहा है। कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) और स्वास्थ्य सेवाएं देने वाले कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआइसी) के साथ पंजीकरण के लिए नियोक्ताओं को इसी एकल फॉर्म का इस्तेमाल करना होगा। ईपीएफओ और ईएसआइसी की ओर से चलाई जाने वाली योजनाओं के तहत देश में औपचारिक क्षेत्र में काम करने वाल...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>EPF पेंशनधारकों को मिल सकती हैं मेडिकल सुविधाएं - Epatrakar - Hindi News Website</title><link>http://epatrakar.com/epf-%e0%a4%aa%e0%a5%87%e0%a4%82%e0%a4%b6%e0%a4%a8%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a4%95%e0%a5%8b%e0%a4%82-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%ae%e0%a4%bf%e0%a4%b2-%e0%a4%b8%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a5%80-%e0%a4%b9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHbVk2Vlb8ZMtsMP1vkvco0qGQgEKhAIACoHCAow9OH4CjDksN8CMLimsgU</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 08:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epatrakar.com/epf-%e0%a4%aa%e0%a5%87%e0%a4%82%e0%a4%b6%e0%a4%a8%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a4%95%e0%a5%8b%e0%a4%82-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%ae%e0%a4%bf%e0%a4%b2-%e0%a4%b8%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a5%80-%e0%a4%b9/" target="_blank"&gt;EPF पेंशनधारकों को मिल सकती हैं मेडिकल सुविधाएं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Epatrakar - Hindi News Website&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्र की नरेंद्र मोदी सरकार सभी पेंशनधारकों के लिए मेडिकल बेनिफिट की एक स्कीम लेकर आ रही है, बशर्ते उन पेंशनधारकों का एंप्लॉयी प्रोविडेंट फंड (ईपीएफ) का मेंबर होना जरूरी है। साथ ही सरकार एंप्लॉयी पेंशन स्कीम (ईपीएस) में सुधार के लिए एक उच्च स्तरीय कमिटी भी बनाने की बात कर रही है। केंद्रीय मंत्री बंडारु दत्तात्रेय ने शुक्रवार को लोकसभा में यह जानकारी देते हुए बताया, ‘कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) के साथ मिलकर हम उन पेंशनधारकों के लिए एक मेडिकल बेनिफिट स्कीम ला रहे हैं जो ईपीएफ के मेंबर हैं।’ इसके अलावा उन्होंने बताया कि यह एक अंशदायी चिकित्सा लाभ योजना है, इस पर विस्तार से काम किया जा रहा...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epatrakar.com">Epatrakar - Hindi News Website</source></item><item><title>आंगनवाड़ी-आशा कार्यकर्ताओं को मिलेगा ESIC और PF का लाभ - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/business/personal-finance/esic-epfo-benefits-to-anganwadi-asha-and-mid-day-meal-workers-as-government-mulls-proposal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMJwWituy2VR-zj6XL32vQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/business/personal-finance/esic-epfo-benefits-to-anganwadi-asha-and-mid-day-meal-workers-as-government-mulls-proposal" target="_blank"&gt;आंगनवाड़ी-आशा कार्यकर्ताओं को मिलेगा ESIC और PF का लाभ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्र सरकार आंगनवाड़ी, आशा महिलाओं और मिड डे मील में लगे कर्मियों को भी ESIC और EPFO का लाभ देने की तैयारी कर रही है। अभी इन लोगों को इस सुविधा का लाभ नहीं मिलता है। इससे करोड़ो कर्मचारियों खासकर महिलाओं को फायदा मिलेगा। सरकार इसके लिए होली के बाद घोषणा कर सकती है। श्रम मंत्री बंडारू दत्तात्रेय ने इस बारे में हैदराबाद में घोषणा की है। अभी तक नहीं है इन लोगों के पास सोशल सिक्युरिटी स्कीम दत्तात्रेय ने कहा कि अभी इन महिलाओं और मिड डे मील कर्मियों के पास इस तरह की कोई सोशल सिक्युरिटी स्कीम नहीं है। कई वर्षो से यह कर्मी सरकार से इस तरह की मांग कर रहे थे। यह सभी लोग सरकार के लिए काम कर रहे हैं,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>ईएसआइ के तहत चिकित्सा खर्च की सीमा बढ़ी - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-medical-expenditure-limit-increased-under-esi-15215538.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbYLkVHP9D4McVsX3fwPisqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 16:44:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-medical-expenditure-limit-increased-under-esi-15215538.html" target="_blank"&gt;ईएसआइ के तहत चिकित्सा खर्च की सीमा बढ़ी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जागरण ब्यूरो, नई दिल्ली। कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआइसी) ने ईएसआइ स्कीम के दायरे में आने वाले कर्मचारियों के लिए राज्यों के साझे में चिकित्सा खर्च की सीमा को प्रति बीमित कर्मचारी 2150 रुपये से बढ़ाकर 3000 रुपये कर दिया है। इसे 2017-18 से 2019-20 के दौरान फिक्स किया जाएगा तथा 2020-21 से इसका वार्षिक पुनरीक्षण होगा। केंद्रीय श्रम व रोजगार राज्यमंत्री बंडारू दत्तात्रेय की अध्यक्षता में हुई निगम की 170वीं वार्षिक आम बैठक में यह निर्णय लिया गया। 3000 रुपये की नई सीमा में 'प्रशासनिक' खर्चो की उपसीमा 1250 रुपये तथा 'अन्य' खर्चो की 1750 रुपये होगी। इसी के साथ ज्यादा से ज्यादा कर्मचारियों को स्की...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>ईएसआई कार्ड धारकों का डाटा आधार से जुड़ेगा - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-data-will-join-esi-card-holders-aadhar-card-720370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN00UIZ39VAQzTisIuI89acqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 14:11:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-data-will-join-esi-card-holders-aadhar-card-720370.html" target="_blank"&gt;ईएसआई कार्ड धारकों का डाटा आधार से जुड़ेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) के कार्ड धारकों का डाटा आधार कार्ड से लिंक किया जाएगा। इस दौरान उनके अंगूठे का निशान भी लिया जाएगा। सबकुछ ठीक रहा तो इसका डाटा अप्रैल-मई तक ऑनलाइन कर लिया जाएगा। इसके बाद वे देश के किसी भी ईएसआईसी अस्पताल में मशीन के माध्यम से अंगूठे का निशान लगाकर कम्प्यूटर स्क्रीन पर अपने विषय में तमाम जानकारियां देख सकेंगे। औद्योगिक नगरी में करीब साढ़े पांच लाख ईएसआईसी कार्ड धारक हैं। इन सभी श्रमिकों का कार्ड आधार से लिंक कर ऑनलाइन करने की योजना है। इसके लिए मेडिकल कॉलेज और अस्पताल में तैयारियां शुरू कर दी गई हैं। योजना के सलाहकार प्रबंधक निशीत कुमार का कहना है कि इसे कर...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>मेडिकल कॉलेज में छात्र युनियन का चुनाव संपन्न - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-medical-college-student-union-elections-720648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBOcm1S8k3TMHWrY9rYRY0qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 16:19:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-medical-college-student-union-elections-720648.html" target="_blank"&gt;मेडिकल कॉलेज में छात्र युनियन का चुनाव संपन्न&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) मेडिकल कॉलेज और अस्पताल में सोमवार देर शाम मेडिकल छात्र यूनियन का चुनाव समाप्त हो गया। चुनाव में पंकज चौहान को प्रधान और सौरव मलिक को महासचिव नियुक्त किया गया है। चुनाव में विभिन्न पदों के लिए करीब 22 छात्र चुनाव मैदान में थे। इनमें से क्लास प्रतिनिधी के लिए चार छात्र चुनाव मैदान में थे। इनमें से दो प्रतिनिधी ने अंतिम समय में नाम वापस ले लिया। देर रात तक कॉलेज परिसर में जश्न का माहौल था। चुनाव के दौरान 200 छात्रों में से करीब 170 छात्रों ने अपने मत का प्रयोग किया। प्रधान पद के लिए तीन छात्र चुनाव मैदान में थे। इनमें से पंकज चौहान को 80 मत पड़े। जबकि दीपक कु...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>ईएसआईसी में एमबीबीएस की पढ़ाई होगी महंगी - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-fee-hike-of-mbbs-in-esic-666495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcNcRaBCfO0a36Ebv8lgwoqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2017 14:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/ncr/article1-fee-hike-of-mbbs-in-esic-666495.html" target="_blank"&gt;ईएसआईसी में एमबीबीएस की पढ़ाई होगी महंगी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम चिकित्सा महाविद्यालय (ईएसआईसी) में सामान्य वर्ग के छात्रों की पढ़ाई चार गुणा महंगी हो सकती है। वर्ष 2017-18 से दाखिले के लिए अब 24 हजार रुपये की जगह एक लाख रुपया देना होगा। उन्हें होस्टल, खाना सहित कई खर्च अलग से भुगतान करना होगा। वहीं, ईएसआईसी कार्ड होल्डर के बच्चों के फीस में वृद्धि कोई वृद्धि नहीं की गई है। सबकुछ ठीक रहा तो इसे अगले वर्ष लागू कर दिया जाएगा। कर्मचारी राज्य बीमा निगम के मेडिकल कॉलेज और अस्पताल के नियमों में कई बदलाव किया गया है। इसे अंतिम रुप देने के लिए तीन दिन पहले दिल्ली में ईएसआईसी मेडिकल कॉलेज के डीन और वरिष्ठ अधिकारियों की बैठक बुलाई गई थी। ब...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>ईएसआइसी के दायरे में आएंगे घरेलू कामगार - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-domestic-workers-to-be-brought-under-esic-fold-14952726.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHgneTwwWA4sfYfau8MABkqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 20:16:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-domestic-workers-to-be-brought-under-esic-fold-14952726.html" target="_blank"&gt;ईएसआइसी के दायरे में आएंगे घरेलू कामगार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हैदराबाद, प्रेट्र : सभी को स्वास्थ्य बीमा उपलब्ध कराने के सपने को साकार करने के लिए सरकार सभी घरेलू कामगारों को ईएसआइसी के दायरे में लाने जा रही है। इस योजना से देश के करीब एक करोड़ घरेलू कामगार लाभान्वित होंगे। केंद्रीय श्रम मंत्री बंडारू दत्तात्रेय ने शनिवार को बताया, 'सामाजिक सुरक्षा के रूप में घरेलू कामगारों को ईएसआइसी के तहत लाया जाएगा। इसलिए देश में पहली बार हम दिल्ली और हैदराबाद में दो पायलट परियोजनाएं शुरू करेंगे। इसके दो भाग हैं। पहला कर्मचारी का अंशदान और दूसरा नियोक्ता का अंशदान। इसके तौर-तरीकों को अंतिम रूप देने के लिए जल्दी ही हम सभी पक्षों के साथ एक कार्यशाला का आयोजन करेंगे।'...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>ईएसआई का उप निदेशक पांच हजार की रिश्वत लेते गिरफ्तार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/ahmedabad-news/acb-arrest-esic-deputy-director-for-taking-bribe-3732994/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1DR7QXSDPF_UA80DbaBFsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNz_7wU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:50:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/ahmedabad-news/acb-arrest-esic-deputy-director-for-taking-bribe-3732994/" target="_blank"&gt;ईएसआई का उप निदेशक पांच हजार की रिश्वत लेते गिरफ्तार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अहमदाबाद. भ्रष्टाचार निरोधक ब्यूरो (एसीबी) ने आश्रम रोड स्थित कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) के उप निदेशक महादेव मीणा को पांच हजार रुपए की रिश्वत लेते सोमवार को गिरफ्तार कर लिया। मीणा पर आरोप है कि उन्होंने बंद हो चुकी एक कंपनी के मामले को निपटाने के लिए बिल की राशि के अलावा पहले दस हजार रुपए की रिश्वत की मांग की थी। बाद में पांच हजार रुपए देने को कहा था। कंपनी मालिक ने इस मामले में एसीबी में शिकायत की। इस पर एसीबी अहमदाबाद के सहायक निदेशक ए.के.परमार के सुपरविजन में गांधीनगर एसीबी थाने के पीआई डी.वी.प्रसाद व उनकी टीम ने सोमवार को ईएसआई के आश्रम रोड स्थित कार्यालय में जाल बिछाया। उप निदे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ESIC विभाग में पार्ट टाइम जॉब, सैलरी हर माह 1 लाख 75 हजार रु - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-jobs-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1251969-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW0HZRZoAMqOWJSv1Gq9-MqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:10:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-jobs-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1251969-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC विभाग में पार्ट टाइम जॉब, सैलरी हर माह 1 लाख 75 हजार रु&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम कोलकाता द्वारा पार्ट टाइम और फुल टाइम विशेषज्ञ के रिक्त पदों को भरने के लिए अनुभवी उम्मीदवारों की तलाश की जा रही है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 30 नवंबर 2018 तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथ है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>प्राइवेट नौकरी करने वालों के लिए पीएम मोदी लेकर आए नई सौगात,नौकरी जाने के 3 महीने बाद तक ऐसे मिलती रहेगी सैलरी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/mutual-funds-news/esci-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-person-during-unempoyment-3712109/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO1aISIWjW0jyyl7NWM8HsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLXhlAI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:38:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/mutual-funds-news/esci-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-person-during-unempoyment-3712109/" target="_blank"&gt;प्राइवेट नौकरी करने वालों के लिए पीएम मोदी लेकर आए नई सौगात,नौकरी जाने के 3 महीने बाद तक ऐसे मिलती रहेगी सैलरी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। ESIC यानि कर्मचारी राज्य बीमा निगम हाल ही में एक योजना लेकर आया है। जिसके तहत प्राइवेट नौकरी करने वाले कर्मचारियों को नौकरी छूटने पर भी 3 महीने तक वेतन मिलता रहेगा। लेकिन ये तभी संभव हो पाएगा जब कर्मचारी ESIC यानी कर्मचारी राज्य बीमा निगम से जुड़ा हुआ होगा। इससे जुड़े कर्मचारी के बेरोजगार होने पर उसे मोदी सरकार नकद राहत देगी। नौकरी जाने के बाद मिलेगी वेतन कर्मचारी राज्य बीमा निगम के तहत किसी भी निजी कंपनी, दुकान, रेस्टोरंट या होटल, सिनेमा थियेटर से जुड़े संस्थान, निजी शिक्षण संस्थान, क्लीनिक के लिए अगर 10 या इससे ज्यादा कर्मचारी काम कर रहे हैं, तो इन्हें चलाने वाले व्यक्ति को अपन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ESIC में मिलेगा हर माह 92 हजार रु वेतन, ऐसे लें इंटरव्यू में हिस्सा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-jobs-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1246319-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuTxSlq18GgPh2eVusdexEqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 00:05:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-jobs-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1246319-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC में मिलेगा हर माह 92 हजार रु वेतन, ऐसे लें इंटरव्यू में हिस्सा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम, गुलबर्गा, कर्नाटक में ट्यूटर, सीनियर एवं जूनियर रेसिडेंट पदों के लिए भर्ती निकाली गई है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 15 नवम्बर, 2018 को सुबह 10.00 बजे से साक्षात्कार में हिस्सा ले सकते हैं. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... खाली पदों की संख्या: 24 खाली पदों का नाम: ट्यूटर, सीनियर ए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>ESIC में सरकारी नौकरी, सैलरी 1 लाख 77 हजार रु हर माह - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/esic-jobs-esic-jobs-2018-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1248519-1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMk8J8x_ukluNRtjUOR6cVkqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:20:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/esic-jobs-esic-jobs-2018-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1248519-1.html" target="_blank"&gt;ESIC में सरकारी नौकरी, सैलरी 1 लाख 77 हजार रु हर माह&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) चेन्नई, तमिलनाडु द्वारा प्रोफेसर पदों के लिए भर्ती निकाली गई है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए नवंबर 2018 तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथ है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... रिक्त पदों की संख्या- 09 पद ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>ESIC Recruitment 2018: - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/jobs/esic-recruitment-2018-for-the-post-of-insurance-medical-officer-check-details-here-1935582</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7oMh2cb0y2wqg8A_WVm6MqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:44:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/jobs/esic-recruitment-2018-for-the-post-of-insurance-medical-officer-check-details-here-1935582" target="_blank"&gt;ESIC Recruitment 2018:&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESIC Recruitment 2018: कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) ने इंश्योरेंस मेडिकल ऑफिसर के पदों पर वैकेंसी निकाली हैं. भर्ती 771 पदों पर होनी है. उम्मीदवारों की नियुक्ति 17 राज्यों में की जाएगी. इन पदों पर आवेदन करने वाले उम्मीदवार का एमबीबीएस होना अनिवार्य है. इन पदों पर आवेदन की प्रक्रिया शुरू हो चुकी है. आवेदन करने की आखिरी तारीख 10 नवंबर है. उम्मीदवार आवेदन फीस 13 नवंबर तक समा कर सकते हैं. अगर आप इन पदों पर आवेदन करने के लिए इच्छुक हैं, तो नीचे दी गई जानकारी को ध्यान से पढ़ने के बाद ही अप्लाई करें. पद का नाम इंश्योरेंस मेडिकल ऑफिसर (आईएमओ) ग्रेड-2 (एलोपैथिक) कुल पदों की संख्या 771 पद योग्यता...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>EPFO और ESIC के संगठन में बदलाव की तैयारी, मोदी सरकार ने बनाया प्‍लान - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/national/modi-government-preparing-major-changes-in-epfo-and-esic/805636/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENoIL8l8mu6vdBYbPceNb5IqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMIPH6AU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:35:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/national/modi-government-preparing-major-changes-in-epfo-and-esic/805636/" target="_blank"&gt;EPFO और ESIC के संगठन में बदलाव की तैयारी, मोदी सरकार ने बनाया प्‍लान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्र सरकार समाजिक सुरक्षा योजना के प्रबंधन के लिए केंद्रीय सेवा का एक स्पेशल कैडर बनाने की तैयारी कर रही है। इससे ऐसा लग रहा है कि सरकार सेवानिवृत्ति निधि निकाय कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) की पूरी संरचना और कार्य को बदलने का काम करेगी। द इकोनाॅमिक टाइम्स की रिपोर्ट के अनुसार, एक वरिष्ठ सरकारी अधिकारी ने बताया, विचार यह है कि अधिकारियों को हायर कर राज्य सामाजिक सुरक्षा बोर्ड चलाने के लिए भेजा जाएगा। यह कैडर इंडियन सोशल सिक्योरिटी सर्विस कहलाएगा। प्रस्ताव के अनुसार, ईपीएफओ और ईएसआईसी के ग्रुप ए के अधिकारी को एक साथ सोशल सिक्योरिटी सर्विस में विलय कर दिया जाएगा। वर्तमान में ईपीएफओ के...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>इएसआईसी अस्पताल डिस्पेंसरियों की संख्या करेगा दोगुनी, अब मरीजों की परेशानी तुरंत होगी दूर! - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/Noida/2018/10/23231153/ESIC-Hospital-double-number-of-dispensaries-soon-noida.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEtJsjlbrcj-nzTo2fljxkqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 17:56:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/Noida/2018/10/23231153/ESIC-Hospital-double-number-of-dispensaries-soon-noida.vpf" target="_blank"&gt;इएसआईसी अस्पताल डिस्पेंसरियों की संख्या करेगा दोगुनी, अब मरीजों की परेशानी तुरंत होगी दूर!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इएसआईसी अस्पताल डिस्पेंसरियों की संख्या करेगा दोगुनी, अब मरीजों की परेशानी तुरंत होगी दूर!Eenadu Hindiनई दिल्ली/नोएडा: इएसआईसी हॉस्पिटल जल्द डिस्पेंसरी की संख्या को दोगुनी और डीसीबीओ खोलने की सोच रहा है. डीसीबीओ ऑफिस मदद से मरीज को डॉक्टर, दवा, राज्य कर्मचारी को छुट्टियों की पेमेंट, रिपोर्ट्स सब एक छत के नीचे मिल सकेंगी. बता दें कि फिलहाल गौतमबुद्ध नगर में इएसआईसी की चार ब्रांच हैं. जिसकी संख्या बढ़ाने पर विचार किया जा रहा है, ताकि मरीजों की समस्या को जल्द सॉल्व किया जा सके. जिससे ईएसआईसी के हजारों कार्ड धारकों की मुश्किलें आसान होंगी. पढ़ें-प्रदूषण पर नहीं लगी रोक तो अधिकारी होंगे जिम्मेदा...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>ESIC SSO Exam 2018 परीक्षा के लिए प्रवेश पत्र हुए जारी, डाउनलोड करने के लिए यहां क्लिक करें.. - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/esic-sso-exam-admit-card-2018-released-know-how-to-download-esic-nic-in</link><guid isPermaLink="false">CAIiELedi0hr3adY7aUQTqPpFygqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:07:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/esic-sso-exam-admit-card-2018-released-know-how-to-download-esic-nic-in" target="_blank"&gt;ESIC SSO Exam 2018 परीक्षा के लिए प्रवेश पत्र हुए जारी, डाउनलोड करने के लिए यहां क्लिक करें..&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने 16 अक्टूबर को सुरक्षा अधिकारी प्रबंधकों ग्रेड -2 और अधीक्षक भर्ती 2018 की प्रारंभिक परीक्षा के लिए प्रवेश पत्र जारी किए हैं। जिन उम्मीदवारों ने ईएसआईसी एसएसओ प्रीलिम परीक्षा के लिए आवेदन किया है, वे esic.nic.in पर अपने प्रवेश पत्र डाउनलोड कर सकते हैं। परीक्षा 3 नवंबर, 2018 को आयोजित की जाएगी। ईएसआईसी एसएसओ प्रवेश पत्र के साथ, निगम ने एक नकली परीक्षा पत्र भी जारी किया ताकि उम्मीदवार परीक्षा की प्रकृति से परिचित हो सकें। - परीक्षा कुल 100 अंकों की होगी। - तीन खंडों में 100 प्रश्न होंगे। - प्रत्येक खंड 20 मिनट के लिए होगा। - अंग्रेजी अनुभाग में 30 प्रश्न ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>ESIC SSO Admit Card: जारी हुआ सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर परीक्षा का एडमिट कार्ड, ऐसे करें डाउनलोड - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/esic-sso-admit-card-2018-released-at-esic-nic-in-here-how-to-download-1933273</link><guid isPermaLink="false">CAIiELefu4BgE983t5fkebvr_woqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/esic-sso-admit-card-2018-released-at-esic-nic-in-here-how-to-download-1933273" target="_blank"&gt;ESIC SSO Admit Card: जारी हुआ सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर परीक्षा का एडमिट कार्ड, ऐसे करें डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर (SSO) भर्ती परीक्षा के एडमिट कार्ड (ESIC SSO Admit Card) जारी कर दिए हैं. जिन उम्मीदवारों ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर के पदों पर आवेदन किया है, वे अपना एडमिट कार्ड (ESIC Admit Card) ईएसआईसी की वेबसाइट esic.nic.in पर जाकर डाउनलोड कर सकते हैं. SSO के 539 पदों पर भर्ती परीक्षा होनी है. भर्ती परीक्षा (ESIC SSO Exam 2018) 3 नवंबर को आयोजित की जाएगी. उम्मीदवारों को चयन प्रीलिम्स, मेन्स, कम्प्यूटर स्किल टेस्ट और डिस्क्रिप्टिव टेस्ट के आधार पर किया जाएगा. प्री परीक्षा में 100 सवाल होंगे. परीक्षा 100 अंकों की होगी. प्री परीक्षा क्वालीफाइंग होग...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>ESIC SSO: जारी हुआ सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर परीक्षा का एडमिट कार्ड - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/esic-sso-admitted-card-to-the-social-security-officer-examination-890449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy4kohf0e_V_YWBbL__hXYqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:45:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/esic-sso-admitted-card-to-the-social-security-officer-examination-890449" target="_blank"&gt;ESIC SSO: जारी हुआ सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर परीक्षा का एडमिट कार्ड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर (SSO) भर्ती परीक्षा के एडमिट कार्ड (ESIC SSO Admit Card) जारी कर दिए हैं। जिन उम्मीदवारों ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर के पदों पर आवेदन किया है, वे अपना एडमिट कार्ड (ESIC Admit Card) ईएसआईसी की वेबसाइट esic.nic.in पर जाकर डाऊनलोड कर सकते हैं। SSO के 539 पदों पर भर्ती परीक्षा होनी है। भर्ती परीक्षा (ESIC SSO Exam 2018) 3 नवंबर को आयोजित की जाएगी। उम्मीदवारों को चयन प्रीलिम्स, मेन्स, कम्प्यूटर स्किल टेस्ट और डिस्क्रिप्टिव टेस्ट के आधार पर किया जाएगा। प्री परीक्षा में 100 सवाल होंगे। परीक्षा 100 अंकों की होगी। प्री परीक्षा क्वा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>ESIC SSO Recruitment Admit Card: प्रवेश पत्र जारी, esic.nic.in से ऐसे करें डाउनलोड - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/esic-sso-prelims-call-letter-2018-out-now/792167/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbVEa6rTsRL5VfmSO84HWEqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 04:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/esic-sso-prelims-call-letter-2018-out-now/792167/" target="_blank"&gt;ESIC SSO Recruitment Admit Card: प्रवेश पत्र जारी, esic.nic.in से ऐसे करें डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESIC SSO Prelims Admit Card 2018: कर्मचारी राज्य बीमा निगम ने 16 अक्टूबर को सुरक्षा अधिकारी/प्रबंधक ग्रेड-II/सुपरीटेंडेंट भर्ती 2018 के लिए होने वाली प्रारंभिक परीक्षा का एडमिट कार्ड जारी कर दिया है। यह परीक्षा 3 नंवबर को आयोजित की जाएगी। अभ्यर्थी जिन्होंने इस भर्ती परीक्षा में शामिल होने के लिए आवेदन किया था, वे ऑफिशियल वेबसाइट esic.nic.in पर जाकर अपना एडमिट कार्ड डाउनलोड कर सकते हैं। निगम ने एडमिट कार्ड के साथ ही एक मॉक परीक्षा पत्र जारी किया है, ताकि अभ्यर्थियों को यह पता चल सके कि परीक्षा में किस तरह के सवाल पूछे जाएंगे। मॉक परीक्षा पत्र डाउनलोड करने के लिए भी अभ्यर्थियों को ऑफिशियल वेब...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>नौकरी छूटने के बाद अब सरकार देगी 3 महीने तक सैलेरी, इन कर्मचारियों को होगा लाभ - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/trending/esic-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-persons-during-unemployment-161790/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMYrN30f_pcSyYOPRXTLdIqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 08:58:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/trending/esic-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-persons-during-unemployment-161790/" target="_blank"&gt;नौकरी छूटने के बाद अब सरकार देगी 3 महीने तक सैलेरी, इन कर्मचारियों को होगा लाभ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रोचक और मजेदार खबरों के लिए डाउनलोड करें मस्त एप्प एक नौकरी पेशा आदमी के लिए परिवार चलाना बहुत ही जिम्मेदारी भरा काम है। लेकिन यह काम तब और मुश्किल हो जाता है जब अचानक उसकी नौकरी छूट जाए या उसे काम से निकाल दिया जाए। लेकिन अब ऐसे कर्मचारियों को खबराने की आवश्यकता नहीं है। सरकार ने इस समस्या का समाधान निकाल लिया है। अब किसी भी परिस्थिति में नौकरी छूट जाने पर सरकार 3 महीने तक आपके बैंक खाते में पैसे डालेगी। जानें किन कर्मचारियों को होगा लाभ सरकार की इस स्कीम का लाभ केवल उन्हीं कर्मचारियों को मिलेगा, जो कि ESIC यानि कर्मचारी राज्य बीमा निगम से जुड़ा हुआ हो। आपको बता दें ESIC ने एक नई योजना को ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>ESIC SSO 2018 परीक्षा का एडमिट कार्ड जारी, इस तरह करें डाउनलोड - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/jobs/esic-sso-exam-2018-admit-card-released-on-esic-nic-in-download-here-477294.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDK1SYPOZoSurZycP90C_Y0qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 03:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/jobs/esic-sso-exam-2018-admit-card-released-on-esic-nic-in-download-here-477294.html" target="_blank"&gt;ESIC SSO 2018 परीक्षा का एडमिट कार्ड जारी, इस तरह करें डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। इंप्लॉई स्टेट इंश्योरेंस कॉर्पोरेशन (ESIC) ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर (SSO) परीक्षा के ए़डमिट कार्ड जारी कर दिए हैं। ESIC SSO 2018 की परीक्षा 3 नवंबर को आयोजित कराई जाएगी। जिन भी उम्मीदवारों ने इस परीक्षा के लिए रजिस्ट्रेशन कराया है, वो इसकी आधिकारिक वेबसाइट www.esic.nic.in पर जाकर अपना एडमिट कार्ड डाउनलोड कर सकते हैं। ESIC सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर/मैनेजर ग्रेड ll/सुप्रीटेंडेंट के कुल 539 पदों के लिए SSO की परीक्षा का आयोजन करा रहा है। परीक्षा के लिए रजिस्ट्रेशन कराने वाले उम्मीदवार नीचे दिए गए स्टेप्स के अनुसार अपना एडमिट कार्ड डाउनलोड कर सकते हैं- * ESIC की आधिकारिक वेबसाइट www.esic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>ईएसआईसी सोशल सिक्योरिटी अफसर की परीक्षा तिथि जारी, जानिए पूरा विवरण - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/esic-social-security-officer-exam-date-announced-know-full-details</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsuW-R812-kjZcFwtcmxC0qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/esic-social-security-officer-exam-date-announced-know-full-details" target="_blank"&gt;ईएसआईसी सोशल सिक्योरिटी अफसर की परीक्षा तिथि जारी, जानिए पूरा विवरण&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी), दिल्ली ने सामाजिक सुरक्षा अधिकारी, प्रबंधक , अधीक्षक परीक्षा के लिए परीक्षा की तारीख अधिसूचित की है। चरण 1 प्रारंभिक परीक्षा 3 नवंबर, 2018 को ईएसआईसी द्वारा आयोजित की जाएगी। ईएसआईसी 16 अक्टूबर, 2018 को प्रवेश पत्र जारी करेगी। भर्ती के लिए कुल 539 रिक्तियां उपलब्ध हैं और इसके लिए ऑनलाइन पंजीकरण 5 अक्टूबर, 2018 को खत्म हो गया था उम्मीदवारों को प्रारंभिक परीक्षा, मुख्य परीक्षा और कंप्यूटर कौशल परीक्षण और वर्णनात्मक परीक्षण के आधार पर चुना जाएगा। ईएसआईसी सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर की परीक्षा प्रक्रिया प्राथमिकताओं में अंग्रेजी भाषा, तर्क क्षमता और मात्रात्मक योग्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>ESIC में डॉ के कई पद खाली, नजदीक है आवेदन की अंतिम तिथि - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/jobs-in-esic-esic-jobs-esic-recruitment-2018-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1245730-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKJT20NnUCKUJfvZ9dygEMqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 03:25:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/jobs-in-esic-esic-jobs-esic-recruitment-2018-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1245730-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC में डॉ के कई पद खाली, नजदीक है आवेदन की अंतिम तिथि&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इम्पलोइस स्टेट इंश्योरेंस स्कीम ऑफ इंडिया, गुरुग्राम द्वारा अनुबंध के आधार पर डॉक्टर के 22 रिक्त पदों पर भर्ती के लिए साक्षात्कार कार्यक्रम का आयोजन किया जा रहा हैं. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 25 अक्टूबर 2018 तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथ है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण ज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>गर्भवती को गाली दे डॉ. ने कहा- आ तेरा अच्छे से इलाज करता हूं, ESI हॉस्पिटल पर गंभीर आरोप - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/Noida/2018/10/12204414/Doctors-of-Noida-ESI-hospital-beating-patients.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkC2RqSW5KuxzvsxhqQpNEqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/Noida/2018/10/12204414/Doctors-of-Noida-ESI-hospital-beating-patients.vpf" target="_blank"&gt;गर्भवती को गाली दे डॉ. ने कहा- आ तेरा अच्छे से इलाज करता हूं, ESI हॉस्पिटल पर गंभीर आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गर्भवती को गाली दे डॉ. ने कहा- आ तेरा अच्छे से इलाज करता हूं, ESI हॉस्पिटल पर गंभीर आरोपEenadu Hindiनई दिल्ली/नोएडा: ईएसआई अस्पताल में शुक्रवार को खूब मारपीट हुई. आरोप है कि अस्पताल के कुछ डॉक्टर्स और कर्मचारियों ने मिलकर प्रेग्नेंट महिला और उसके पति के साथ मारपीट की और अभद्र भाषा का प्रयोग किया. महिला ने डॉक्टर पर मारने-पीटने का आरोप लगाया है तो वहीं नर्स का कहना है कि मरीज द्वारा जबरन दिखाने की बात करते हुए मारपीट की गई है. इस घटना की जानकारी जब पुलिस को लगी तो मौके पर पहुंची पुलिस दोनों पक्षों को थाने लेकर आई. इसी दौरान प्रेग्नेंट महिला की तबीयत बिगड़ गई और उसे तत्काल जिला अस्पताल ले जाय...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बीमा निगम में रेजिडेंट के पदों पर निकाली नौकरी, तुरंत करें अप्लाई - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/employee-state-insurance-corporation-jobs-887476</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcwwmFGec-e9z1ZOzqjg5oqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/employee-state-insurance-corporation-jobs-887476" target="_blank"&gt;बीमा निगम में रेजिडेंट के पदों पर निकाली नौकरी, तुरंत करें अप्लाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: कर्मचारी राज्य बिमा निगम ने विभिन्न पदों पर आवेदन मांगे हैं। आवेदन के लिए 46 पद खाली हैं। रेजिडेंट पदों पर आवेदन कर सकते हैं। बाकी की जानकारी के लिए ऑफिशियल वेबसाइट https://www.esic.nic.in/ पर जाएं। पद का नाम: सीनियर रेजिडेंट (नियमित तथा संविदा पर) कुल खाली पद: कुल 46 पद खाली हैं। शैक्षणिक योग्यता: किसी भी मान्यता प्राप्त संस्थान से एमबीबीएस और संबंधित विशेषज्ञता में पीजी या डिप्लोमा हो। आयु सीमा: इन पदों पर आवेदन के लिए अधिकतम आयु है 37 साल है। चयन प्रक्रिया: सभी उम्मीदवारों का चयन वॉक इन इंटरव्यू के आधार पर होगा। इंटरव्यू 8/9 अक्टूबर, 2018 को होगा।अकादमिक ब्लॉक, ईएसआई-पीजीआईएमए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>अनिल अंबानी की कंपनी को मिला ईएसआईसी के ₹ 60,000 करोड़ के फंड के प्रबंधन का जिम्मा - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/economy/anil-ambani-company-gets-esic-management-of-rs-60000-crore-fund</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdQV4B4hhIB1OBZWQGbuLEqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMPrWmQY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:34:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/economy/anil-ambani-company-gets-esic-management-of-rs-60000-crore-fund" target="_blank"&gt;अनिल अंबानी की कंपनी को मिला ईएसआईसी के ₹ 60,000 करोड़ के फंड के प्रबंधन का जिम्मा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) के कोष का प्रबंधन अब निजी कंपनी रिलायंस निप्पॉन लाइफ एसेट मैनेजमेंट (आरएनएएम) द्वार किया जाएगा। आरएनएएम ने ईएसआईसी से हरी झंडी मिलने के बाद गुरुवार को एलान किया। आरएनएएम के कार्यकारी निदेशक और सीईओ संदीप सिक्का ने इस बारे में जानकारी देते हुए कहा, ‘‘इसके लिए हमें जिम्मेदारी दी गई है, जो हमारी मजबूत निवेश प्रक्रिया और लगातार बेहतर रिटर्न देने की प्रतिबद्धता को पुष्ट करता है।’’ रिलायंस निप्पॉन लाइफ एसेट मैनजमेंट कंपनी भारत की रिलायंस कैपिटल और जापान की निप्पॉन लाइफ इंश्योरेंस का साझा उपक्रम है। बता दें कि 31 मार्च 2017 तक ईएसआईसी का कुल निवेश 59,382 करोड़ रु...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>इस विभाग में मेडिकल ऑफिसर पदों पर निकली वैकेंसी, आवेदन शुरू - HumanJunction</title><link>https://www.humanjunction.com/government-jobs/insurance-medical-officers-recruitment/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBn2nqnnTNy4vKuoZ6o8b0qGQgEKhAIACoHCAowvqv_CjC5xPgCMICf5gU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:09:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.humanjunction.com/government-jobs/insurance-medical-officers-recruitment/" target="_blank"&gt;इस विभाग में मेडिकल ऑफिसर पदों पर निकली वैकेंसी, आवेदन शुरू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HumanJunction&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Insurance Medical Officers Recruitment : आवेदन करने की अंतिम तिथि 10 नवंबर 2018 Insurance Medical Officers Recruitment : एम्प्लॉयी स्टाफ इन्सुरेंस कारपोरेशन (दिल्ली) ने विभिन्न राज्यों के अस्पतालों के लिए इन्सुरेंस मेडिकल ऑफिसर (एलोपैथिक) ग्रेड ‘बी‘ के 771 पदों पर भर्ती के लिए आवेदन आमंत्रित किए है. इच्छुक उम्मीदवार 12 अक्टूबर 2018 से लेकर 10 नवंबर 2018 तक विभाग की वेबसाइट पर जाकर अपना आवेदन दाखिल कर सकते हैं. उम्मीदवारों द्वारा किए गए सभी आवेदन ऑनलाइन प्रक्रिया के तहत स्वीकार्य होंगे. पढ़ें – AIIMS में स्टाफ नर्स के 2000 पदों पर मांगे गए आवेदन, जानें पूरी डिटेल्स वैकेंसी डिटेल्स पद का नाम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.humanjunction.com">HumanJunction</source></item><item><title>कर्मचारी राज्य बीमा निगम में रेजिडेंट के पदों पर नौकरी, स्नातक करे अप्लाई - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/jobs/opportunity-for-resident-posts-in-employee-state-insurance-corporation-interview-on-8-and-9-oct</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSomsvtNtlsxx2v4f7E09IqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPP1hQI</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:50:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/jobs/opportunity-for-resident-posts-in-employee-state-insurance-corporation-interview-on-8-and-9-oct" target="_blank"&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम में रेजिडेंट के पदों पर नौकरी, स्नातक करे अप्लाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बिमा निगम ने रेजिडेंट के पदों के लिए भर्तियां निकाली हैं। अधिकतम आयु 37 वर्ष निर्धारित की गई है। पैथोलॉजी, रेडियोलॉजी, माइक्रोबायोलॉजी इत्यादि विभागों में रेजिडेंट पदों पर स्थान खाली हैं। साक्षात्कार की तिथि 8 और 9 अक्टूबर,2018 निर्धारित की गई है। साथ ही,आवेदनकर्ता के पास मान्यताप्राप्त संस्थान से एमबीबीएस और संबंधित विशेषज्ञता में पीजी डिग्री या डिप्लोमा तथा अन्य निर्धारित योग्यताएं होनी चाहिए। पदों से जुडी अधिक जानकारी के लिए आधिकारिक वेबसाइट www.esic.nic.in पर जाएं। नौकरी से संबंधित जानकारी के लिए अगली स्लाइड देखें। ESIH: रेजिडेंट के पदों पर मौका कर्मचारी राज्य बीमा निगम, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>ध्यान दें! ECIS में सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर के पदों के लिए अप्लाई करने की आखिरी तारीख आज - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/career/ecis-sso-recruitment-2018-application-last-date-today-apply-online-at-esic-nic-in-1536912.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnxgSNnHLMHKYpUB-LVoTEqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 06:02:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/career/ecis-sso-recruitment-2018-application-last-date-today-apply-online-at-esic-nic-in-1536912.html" target="_blank"&gt;ध्यान दें! ECIS में सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर के पदों के लिए अप्लाई करने की आखिरी तारीख आज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम, नई दिल्ली ने सोशल सिक्योरिटी ऑफिसर, मैनेजर ग्रेड II और सुपरिटेंडेंट के 539 खाली पदों के लिए आवेदन मंगाए हैं. आज इन पदों पर आवेदन करने की आखिरी तारीख है. इच्छुक उम्मीदवार ऑफिशियल वेबसाइट esic.nic.in पर जाकर ऑनलाइन अप्लाई कर सकते हैं. हालांकि अप्लाई करने से पहले यहां जरूरी डिटेल्स पढ़ लें. ये भी पढ़ें- Delhi Metro में निकली जनरल मैनेजर की वैकेंसी, 73000 रुपए मिलेगी सैलरी एप्लीकेशन फीस- सामान्य वर्ग के उम्मीदवारों के लिए 500 रुपए आवेदन शुल्क रखा गया है. इसके अलावा एससी/एसटी/दिव्यांग/डिपार्टमेंटल कैंड्डेट्स/पूर्व कर्मचारी और महिला उम्मीदवारों के लिए 250 रुपए आवेदन शुल्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>ESIC विभाग में बम्पर सरकारी नौकरी, जानिए कौन कर सकता हैं आवेदन - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/esic-jobs-jobs-in-esic-esic-recruitment-2018-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1242897-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcNIijjSxf1X9ME7UYnVOYqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 04:50:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/esic-jobs-jobs-in-esic-esic-recruitment-2018-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1242897-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC विभाग में बम्पर सरकारी नौकरी, जानिए कौन कर सकता हैं आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ESIC 2018 विशेषज्ञ, सीनियर रेजिडेंट डॉक्टर पद के लिए इंटरव्यू आयोजित कर रही है. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 10 अक्टूबर 2018 को साक्षात्कार में हिस्सा ले सकते हैं. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... रिक्ति का नाम-सीनियर रेजिडेंट डॉक्टर,रिक्तियां-18पोस्ट, अनुभव-फ्रेशर, नौकरी करने का स्थान-नई दिल्ली. नौकरी के ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>दिल्ली: रोहिणी में 11 साल की बच्ची से अस्पताल में दुष्कर्म, आरोपी गिरफ्तार - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/delhi-11-year-old-girl-sexual-assault-in-rohini-esi-hospital-by-housekeeping-staff</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITMdsg3w4Jhyg_XoDkCYggqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:19:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/delhi-11-year-old-girl-sexual-assault-in-rohini-esi-hospital-by-housekeeping-staff" target="_blank"&gt;दिल्ली: रोहिणी में 11 साल की बच्ची से अस्पताल में दुष्कर्म, आरोपी गिरफ्तार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश की राजधानी दिल्ली में दुष्कर्म की घटना पर पुलिस अंकुश लगाने में लगातार नाकाम नजर आ रही है। रोहिणी में 11 साल की बच्ची से दुष्कर्म का मामला सामने आया है। जानकारी के मुताबिक बच्ची ईएसआई अस्पताल में इलाज कराने आई थी, जहां सफाईकर्मी ने उसे अपनी हवस का शिकार बनाया। पीड़ित बच्ची के परिजनों की शिकायत पर केएन काटजू पुलिस स्टेशन में मामला दर्ज कर पुलिस आरोपी सफाई कर्मी को गिरफ्तार कर लिया है। बता दें कि, इससे पहले 7 साल की मासूम के साथ दिल्ली के सीमापुरी में दुष्कर्म किया गया था। बच्ची शाम में प्रसाद लेने मंदिर जा रही थी तभी नशे में धुत्त पड़ोसी युवक बहला-फुसलाकर सुनसान पार्क में ले गया। जहां उस...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>रोहिणी के अस्पताल में बच्ची से रेप, आरोपी सफाई कर्मचारी गिरफ्तार - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/crime/story/minor-girl-raped-in-rohini-esi-hospital-1-1030124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8XThtAhWqZlDj9Qw0-9hUqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:46:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/crime/story/minor-girl-raped-in-rohini-esi-hospital-1-1030124.html" target="_blank"&gt;रोहिणी के अस्पताल में बच्ची से रेप, आरोपी सफाई कर्मचारी गिरफ्तार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दिल्ली के रोहिणी में ईएसआई अस्पताल में नाबालिग से रेप का मामला सामने आया है. लड़की की उम्र 11 साल बताई जा रही है. दिल्ली पुलिस ने इस घटना में आरोपी सफाई कर्मचारी को गिरफ्तार कर लिया है. रोहिणी के थाना के एन काटजू मार्ग का यह मामला है. Delhi: An 11-year-old girl has been allegedly raped in ESI Hospital, Rohini by a housekeeping staff of the hospital. Case registered at KN Katju Marg Police Station. The accused has been arrested. The girl was admitted in the hospital for medical treatment. — ANI (@ANI) September 21, 2018 जानकारी के मुताबिक, बच्ची इलाज कराने अस्पताल आई थी. वह अस्पताल में भर्ती...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>मोदी सरकार की नई योजनाः नौकरी गंवा देने पर भी मिलेगी आर्थिक मदद, ताकि नई जॉब खोज सकें आप - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/rakesh-malviya-shares-his-views-on-death-rate-of-infants-in-india-1919307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9vIT6o4WtorJaDSL5KBzcqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 05:24:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/rakesh-malviya-shares-his-views-on-death-rate-of-infants-in-india-1919307" target="_blank"&gt;मोदी सरकार की नई योजनाः नौकरी गंवा देने पर भी मिलेगी आर्थिक मदद, ताकि नई जॉब खोज सकें आप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नरेंद्र मोदी सरकार ने नौकरीपेशा लोगों के लिए अहम योजना शुरू की है. नौकरी गंवा देने की स्थिति में भी व्यक्ति को आर्थिक मदद मिलेगी. यह मदद दूसरी नौकरी या रोजगार की तलाश के दौरान मिलेगा. सरकार बैंक खाते में राहत राशि भेजेगी. इसका लाभ कर्मचारी राज्य बीमा निगम( (ईएसआईसी) सुविधा वाले कर्मचारियों को ही मिलेगी. कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने बुधवार को इस नई योजना को मंजूरी दी, जिसके तहत बीमित व्यक्तियों के बेरोजगार होने पर नकद राहत मिलेगी. केंद्रीय श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने कहा कि अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना के तहत बीमित व्यक्ति को नौकरी जाने की स्थिति में और नये रोजगार की तलाश के दौरान...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>रोजगार वृद्धि 11 माह के उच्चतम स्तर पर - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/business/employment-growth-at-the-highest-level-of-11-months/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7Jzja4Ncve2u6gFmh5SYcqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:05:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/business/employment-growth-at-the-highest-level-of-11-months/" target="_blank"&gt;रोजगार वृद्धि 11 माह के उच्चतम स्तर पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : देश में जुलाई महीने में करीब 14 लाख रोजगार का सृजन हुआ। यह 11 माह का उच्चतम स्तर है और कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) योजना में नए अंशधारकों की संख्या सितंबर, 2017 से जुलाई 2018 के बीच 1.34 करोड़ रही। सीएसओ ने कहा कि जुलाई में ईएसआईसी संचालित स्वास्थ्य बीमा योजना से 13.97 लाख नए सदस्य जुड़े। यह सितंबर, 2017 के बाद किसी किसी एक महीने का सबसे ऊंचा आंकड़ा है। यह रिपोर्ट ईएसआईसी संचालित सामाजिक सुरक्षा योजनाओं, कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) पेंशन कोष नियामक एवं विकास प्राधिकरण (पीएफआरडीए) में नामांकन पर आधारित है। हालांकि, आंकड़ों पता चलता है कि ईएसआईसी के साथ बीमित व्यक्त...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>जुलाई में 14 लाख लोगों को मिला रोजगार, 11 माह का उच्चतम स्तर ग्रोथ रेट - IndiaTV Paisa</title><link>https://hindi.indiatvnews.com/paisa/business-14-lakh-new-jobs-created-in-july-month-602542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBv5xD7t44v_NHOpOI-6wsqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMMrF3AU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 12:13:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.indiatvnews.com/paisa/business-14-lakh-new-jobs-created-in-july-month-602542" target="_blank"&gt;जुलाई में 14 लाख लोगों को मिला रोजगार, 11 माह का उच्चतम स्तर ग्रोथ रेट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। रोजगार के मोर्चे पर विपक्ष के वार झेल रही मोदी सरकार के लिए ताजा आंकड़े काफी राहत दे सकते हैं। देश में जुलाई महीने में करीब 14 लाख रोजगार का सृजन हुआ। यह 11 माह का उच्चतम स्तर है और कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) योजना में नए अंशधारकों की संख्या सितंबर, 2017 से जुलाई 2018 के बीच 1.34 करोड़ रही। सीएसओ ने कहा कि जुलाई में ईएसआईसी संचालित स्वास्थ्य बीमा योजना से 13.97 लाख नए सदस्य जुड़े। यह सितंबर, 2017 के बाद किसी किसी एक महीने का सबसे ऊंचा आंकड़ा है। यह रिपोर्ट ईएसआईसी संचालित सामाजिक सुरक्षा योजनाओं, कर्मचारी भविष्य निधि संगठन (ईपीएफओ) पेंशन कोष नियामक एवं विकास प्राधिकरण (पी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.indiatvnews.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>ईएसआई अस्पताल में दुष्कर्म - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/delhi-ncr/rape-in-esi-hospital/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-xn1RCbUeN_HKpRiw_N00qGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 05:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/delhi-ncr/rape-in-esi-hospital/" target="_blank"&gt;ईएसआई अस्पताल में दुष्कर्म&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पश्चिमी दिल्ली : रोहिणी जिले के ईएसआई अस्पताल में नाबालिग बच्ची के साथ दुष्कर्म का मामला सामने आया है, जहां तड़के सुबह पेट दर्द की शिकायत से उठी बच्ची के साथ अस्पताल में ही काम करने वाले स्वीपर ने दुष्कर्म किया है। मामले की सूचना केएन काटजू थाना पुलिस को मिलने के बाद अधेड़ आरोपी को गिरफ्तार कर लिया गया। जिला पुलिस उपायुक्त रजनीश गुप्ता ने घटना की पुष्टि की है। पुलिस अधिकारियों ने बताया कि पुलिस को शुक्रवार तड़के सुबह मामले की जानकारी मिली थी, जब बच्ची के परिजनों ने फोन पर दुष्कर्म होने की बात कही। हैरानी की बात है कि दुष्कर्म के बाद आरोपी भागने के बजाए अस्पताल परिसर में ही मौजूद रहा, जिसको ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>जुलाई में 14 लाख पर पहुंचा नई नौकरियों का आंकड़ा, टूटा 11 महीने का रिकॉर्ड: CSO - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/job-addition-soars-increased-in-july-11-month-high-nearly-14-lakh-says-cso-report-474313.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3rwi7ait1P0kzdjgVLD4wqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/job-addition-soars-increased-in-july-11-month-high-nearly-14-lakh-says-cso-report-474313.html" target="_blank"&gt;जुलाई में 14 लाख पर पहुंचा नई नौकरियों का आंकड़ा, टूटा 11 महीने का रिकॉर्ड: CSO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। केंद्रीय सांख्यिकी कार्यालय (सीएसओ) की रिपोर्ट में इसका दावा किया गया है कि जुलाई महीने में देशभर में रोजगार के करीब 14 लाख नए अवसर उत्पन्न हुए हैं। पिछले 11 महीने की तुलना में यह आंकड़ा सबसे ज्यादा है। रिपोर्ट में बताया गया है कि सितंबर 2017 से एंप्लॉयीज स्टेट इंश्योरेंस कॉर्पोरेशन (ESIC) के नए सब्सक्राइबर्स की संख्या बढ़कर 1.34 करोड़ पहुंच गई है। रिपोर्ट के अनुसार मासिक आधार पर यह संख्या सितंबर 2017 से अब तक किसी एक महीने में सबसे अधिक है। स्वास्थ्य बीमा योजना से 13.97 लाख नए सदस्य जुड़े केंद्रीय सांख्यिकी कार्यालय की रिपोर्ट में बताया गया है कि इसी साल जुलाई माह में ESIC की ओर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>प्राइवेट नौकरी से निकाल दिए गए तो भी 3 महीने तक सरकार देगी वेतन, ESIC से जुड़े कर्मचारियों को लाभ - IndiaTV Paisa</title><link>https://hindi.indiatvnews.com/paisa/personal-finance-esic-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-persons-during-unemployment-601763</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRG2aUcETVk29PvqVwLrvcqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMP-f6AU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:45:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.indiatvnews.com/paisa/personal-finance-esic-scheme-to-give-cash-relief-to-insured-persons-during-unemployment-601763" target="_blank"&gt;प्राइवेट नौकरी से निकाल दिए गए तो भी 3 महीने तक सरकार देगी वेतन, ESIC से जुड़े कर्मचारियों को लाभ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। प्राइवेट नौकरी करने वाले कर्मचारियों के लिए अच्छी खबर है, नौकरी से निकाले जाने या किसी अन्य वजह से नौकरी छूटने पर भी 3 महीने तक वेतन मिलता रहेगा, बशर्ते कर्मचारी ESIC यानि कर्मचारी राज्य बीमा निगम से जुड़ा हो। बुधवार को ESIC ने एक नयी योजना को मंजूरी दी, जिसके तहत बीमित व्यक्तियों के बेरोजगार होने पर नकद राहत मिलेगी। श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने कहा कि अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना के तहत बीमित व्यक्ति को नौकरी जाने की स्थिति में और नये रोजगार की तलाश के दौरान सीधे बैंक खाते में राहत राशि भेजी जाएगी। ESIC एक्ट के तहत किसी भी निजी कंपनी, दुकान, रेस्टोरेंट या होटल, सिनेमा थियेटर, न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.indiatvnews.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>नौकरी जाने पर सरकार करेगी आर्थिक मदद, सीधे बैंक खाते में पहुंचेगे पैसे - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/government-will-give-financial-assistance-while-jobless-876751</link><guid isPermaLink="false">CAIiENc98186_CCZeEFXIqfg2fsqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 04:59:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/government-will-give-financial-assistance-while-jobless-876751" target="_blank"&gt;नौकरी जाने पर सरकार करेगी आर्थिक मदद, सीधे बैंक खाते में पहुंचेगे पैसे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने एक नई योजना को मंजूरी दी है। योजना के तहत बीमित व्यक्तियों के बेरोजगार हो जाने पर नकद राहत देने का प्रावधान किया गया है। श्रम मंत्री संतोष गंगवार के मुताबिक अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना के तहत बीमित व्यक्ति की नौकरी जाने की सूरत में जब तक वह नया रोजगार तलाश नहीं लेता तबतक ईएसआईसी सीधे सहायता राशि लाभार्थी के बैंक खाते में भेजता रहेगा। आधार नंबर लिंक करने पर होगी अदायगी बेरोजगारी के दौरान नकद सहयोग देने के साथ ही ईएसआईसी ने अन्य भी कई फैसले लिए हैं। एक फैसले के तहत ईएसआईसी के डेटाबेस को आधार नंबर से लिंक करने पर कंपनी को प्रति व्यक्ति 10 रुप...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>मोदी सरकार की नई योजना : नौकरी जाने पर सरकार देगी पैसा - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQGZ6YmxdYvhQjSg3ZGldsqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMLavlwY</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 14:20:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/" target="_blank"&gt;मोदी सरकार की नई योजना : नौकरी जाने पर सरकार देगी पैसा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : अब नौकरी जाने पर नरेंद्र मोदी सरकार आपको पैसा देगी। श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने बुधवार को ‘अटल बिमित व्यक्ति कल्याण योजना’ को मंजूरी दे दी है। नौकरी गंवा देने की स्थिति में भी व्यक्ति को आर्थिक मदद मिलेगी। यह मदद दूसरी नौकरी या रोजगार की तलाश के दौरान मिलेगा। सरकार बैंक खाते में राहत राशि भेजेगी। इसका लाभ कर्मचारी राज्य बीमा निगम( (ईएसआईसी) सुविधा वाले कर्मचारियों को ही मिलेगी। कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ईएसआईसी) ने बुधवार को इस नई योजना को मंजूरी दी, जिसके तहत बीमित व्यक्तियों के बेरोजगार होने पर नकद राहत मिलेगी। केंद्रीय श्रम मंत्री संतोष गंगवार ने कहा कि अटल बीमित व्यक्ति कल्य...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>दिल्ली: इलाज के आई 11 साल की बच्ची का अस्पताल स्टाफ ने किया रेप - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/11-year-old-girl-raped-by-housekeeping-staff-at-esi-hospital-in-delhi-473744.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuFOvPWWdho6puljiA4zu4qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:30:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/11-year-old-girl-raped-by-housekeeping-staff-at-esi-hospital-in-delhi-473744.html" target="_blank"&gt;दिल्ली: इलाज के आई 11 साल की बच्ची का अस्पताल स्टाफ ने किया रेप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। राजधानी दिल्ली में एक अस्पताल के अंदर 11 साल की बच्ची के साथ रेप का मामला सामने आया है। घटना दिल्ली के रोहिणी स्थित ESIअस्पताल की है। जहां पर हाउस कीपिंग स्टाफ ने एक 11 साल की मासूम को अपनी हैवानियत का शिकार बनाया। बच्ची के साथ हुए कथित रेप की रिपोर्ट काटजू नगर पुलिस स्टेशन में दर्ज करायी गई है। ईएसआई अस्पताल में बच्ची किसी बीमारी के इलाज के लिए भर्ती थी। पुलिस उपायुक्त (रोहिणी) रजनीश गुप्ता ने कहा कि लड़की को 13 सितंबर को रोहिणी में ईएसआई अस्पताल में भर्ती कराया गया था और तब से उसका इलाज चल रहा था। एक पुलिस अधिकारी ने बताया कि शुक्रवार को लगभग 4.30 बजे, कर्मचारी, राधे श्याम (40)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>ESIC विभाग भर्ती : इंजीनियर के लिए बम्पर भर्ती, इस दिन बनें साक्षात्कार का हिस्सा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-recruitment-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1240376-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvgRsoi_qPR1WcXgf0cvhwqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 03:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/esic-esic-recruitment-jobs-in-esic-5th-pass-jobs-8th-pass-jobs-10th-pass-jobs-12th-pass-jobs-jobs-for-graduate-latest-govt-jobs-sarkari-jobs-private-jobs-sc8-nu-1240376-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;ESIC विभाग भर्ती : इंजीनियर के लिए बम्पर भर्ती, इस दिन बनें साक्षात्कार का हिस्सा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम, विजयवाड़ा ने जूनियर और सहायक इंजीनियर के रिक्त पदो पर अनुभवी उम्मीदवारों से आवेदन मांगे है. यदि आपके पास बी.टेक डिग्री है और अनुभव है, तो आप इन पदो के लिए 5-10-2018 को साक्षात्कार में हिस्सा ले सकते है. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर्ण जानकारी नीचे विस्तार से प्राप्त कर सकते हैं... महत्वपूर्ण तिथि व सूचनाएं... पद का नाम- सहायक इंजीनियर कुल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>नौकरी जाने पर भी आपको मिलती रहेगी सैलरी, मोदी सरकार का बड़ा फैसला, जानिए क्या है अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/business/atal-bimit-vyakti-kalyan-yojana-new-government-scheme-okayed-to-provide-cash-during-job-loss-473619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4Nn0LkYivAdi4DUmmP6cIqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/business/atal-bimit-vyakti-kalyan-yojana-new-government-scheme-okayed-to-provide-cash-during-job-loss-473619.html" target="_blank"&gt;नौकरी जाने पर भी आपको मिलती रहेगी सैलरी, मोदी सरकार का बड़ा फैसला, जानिए क्या है अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। नौकरी जाने पर सबसे बड़ी चिंता होती है कि आखिर घर कैसे चलेगा। अगर आपको भी ये चिंता सता रही है तो अब इसकी टेंशन छोड़ दीजिए, क्योंकि नौकरी जाने पर अब सरकार आपकी मदद करेगी। जी हां मोदी सरकार ने पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी के नाम पर नई योजना शुरू की है, जिसके तहत नौकरी जाने प र सरकार दूसरी नौकरी मिलते तक आर्थिक मदद करेगी। इमप्लॉई स्टेट इंश्योरेंस कॉर्पोरेशन (ESIC) ने इस योजना के बारे में जानकारी दी। योजना का नाम पूर्व प्रधानमंत्री अटल बिहारी वाजपेयी के नाम पर रखा गया है, जिसे अटल बीमित व्यक्ति कल्याण योजना के नाम से जाना जाएगा। इस योजना में नौकरी जाने की स्थिति में सीधे आपके...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>अटल बीमित व्‍यक्ति कल्‍याण योजना: नौकरी जाने पर मिलेगी आर्थिक मदद - Goodreturns Hindi</title><link>https://hindi.goodreturns.in/news/2018/09/20/atal-bimit-vyakti-kalyan-yojana-for-unemployed-insured-persons-005492.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZuSeB-hnubyNNU9wkzRcwqGQgEKhAIACoHCAow8sX7CjCEsvQCMIXC0wU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:22:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.goodreturns.in/news/2018/09/20/atal-bimit-vyakti-kalyan-yojana-for-unemployed-insured-persons-005492.html" target="_blank"&gt;अटल बीमित व्‍यक्ति कल्‍याण योजना: नौकरी जाने पर मिलेगी आर्थिक मदद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Goodreturns Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्मचारी राज्य बीमा निगम (ESIC) ने कर्मचारी राज्य बीमा अधिनियम के तहत बीमाकृत व्यक्तियों के लिए अटल बीमित व्याक्ति कल्याण योजना नाम की एक नई योजना को मंजूरी दे दी है। नई दिल्ली में श्रम मंत्री संतोष गंगवार की अध्यक्षता में ईएसआईसी बोर्ड की बैठक में यह निर्णय लिया गया। एक आधिकारिक विज्ञप्ति के अनुसार, बीमाकृत व्यक्ति के आश्रितों के लिए सुपर स्पेशियलिटी उपचार का लाभ उठाने की योग्यता अब 156 दिनों के योगदान के साथ एक वर्ष के बीमा के तहत रोजगार के लिए छूट दी गई है। आपको बता दें कि ईएसआईसी ने बीमाकृत व्यक्ति की मृत्यु पर मौजूदा 10 हजार रुपये से 15 हजार रुपये के अंतिम संस्कार व्यय को बढ़ाने के प्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.goodreturns.in">Goodreturns Hindi</source></item></channel></rss>