<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV6TldSeUVnSm9hU2dBUAE?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:28:54 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>कांग्रेस कार्यालय में दी गई देशरत्न को श्रद्धांजलि - दैनिक भास्कर</title><link>https://www.bhaskar.com/bihar/gaya/news/tribute-to-deshratna-given-in-congress-office-032011-3336210.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiaWh0dHBzOi8vd3d3LmJoYXNrYXIuY29tL2JpaGFyL2dheWEvbmV3cy90cmlidXRlLXRvLWRlc2hyYXRuYS1naXZlbi1pbi1jb25ncmVzcy1vZmZpY2UtMDMyMDExLTMzMzYyMTAuaHRtbNIBtQFodHRwczovL3d3dy1iaGFza2FyLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iaGFza2FyLmNvbS9hbXAvYmloYXIvZ2F5YS9uZXdzL3RyaWJ1dGUtdG8tZGVzaHJhdG5hLWdpdmVuLWluLWNvbmdyZXNzLW9mZmljZS0wMzIwMTEtMzMzNjIxMC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:49:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/bihar/gaya/news/tribute-to-deshratna-given-in-congress-office-032011-3336210.html" target="_blank"&gt;कांग्रेस कार्यालय में दी गई देशरत्न को श्रद्धांजलि&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फतेहपुर | प्रखंड मुख्यालय स्थित कांग्रेस कार्यालय में सोमवार को देश के प्रथम राष्ट्रपति डॉ. राजेंद्र प्रसाद का ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">दैनिक भास्कर</source></item><item><title>कांग्रेस सेवा दल ने फहराया तिरंगा - दैनिक जागरण</title><link>https://www.jagran.com/bihar/bhojpur-did-flag-hosting-18680717.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiQ2h0dHBzOi8vd3d3LmphZ3Jhbi5jb20vYmloYXIvYmhvanB1ci1kaWQtZmxhZy1ob3N0aW5nLTE4NjgwNzE3Lmh0bWzSAYsBaHR0cHM6Ly9tLWphZ3Jhbi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tLmphZ3Jhbi5jb20vbGl0ZS9iaWhhci9iaG9qcHVyLWRpZC1mbGFnLWhvc3RpbmctMTg2ODA3MTcuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/bihar/bhojpur-did-flag-hosting-18680717.html" target="_blank"&gt;कांग्रेस सेवा दल ने फहराया तिरंगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण&lt;/font&gt;&lt;p&gt;संवाद सूत्र, सरैयां (भोजपुर) : भारतीय राष्ट्रीय कांग्रेस के राष्ट्रीय अध्यक्ष राहुल गांधी एवं सेवा दल के राष्ट्रीय ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण</source></item><item><title>नरेंद्र बने कांग्रेस क्रांति सेल केे हलकाध्यक्ष - दैनिक भास्कर</title><link>https://www.bhaskar.com/harayana/bhiwani/news/narendra-made-congress-revolution-leader-020045-3245692.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHBzOi8vd3d3LmJoYXNrYXIuY29tL2hhcmF5YW5hL2JoaXdhbmkvbmV3cy9uYXJlbmRyYS1tYWRlLWNvbmdyZXNzLXJldm9sdXRpb24tbGVhZGVyLTAyMDA0NS0zMjQ1NjkyLmh0bWzSAbYBaHR0cHM6Ly93d3ctYmhhc2thci1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuYmhhc2thci5jb20vYW1wL2hhcmF5YW5hL2JoaXdhbmkvbmV3cy9uYXJlbmRyYS1tYWRlLWNvbmdyZXNzLXJldm9sdXRpb24tbGVhZGVyLTAyMDA0NS0zMjQ1NjkyLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:29:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/harayana/bhiwani/news/narendra-made-congress-revolution-leader-020045-3245692.html" target="_blank"&gt;नरेंद्र बने कांग्रेस क्रांति सेल केे हलकाध्यक्ष&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bahal - नरेंद्र बने कांग्रेस क्रांति सेल केे हलकाध्यक्ष बहल | युवा कांग्रेस कार्यकर्ता नरेंद्र मेहरा को भारतीय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">दैनिक भास्कर</source></item><item><title>जिले में आज कांग्रेस-भाजपा के दो दिग्गजों की सभाएं - दैनिक भास्कर</title><link>https://www.bhaskar.com/mp/sagar/news/meetings-of-two-veterans-of-congress-bjp-today-in-the-district-050231-3201892.html</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHBzOi8vd3d3LmJoYXNrYXIuY29tL21wL3NhZ2FyL25ld3MvbWVldGluZ3Mtb2YtdHdvLXZldGVyYW5zLW9mLWNvbmdyZXNzLWJqcC10b2RheS1pbi10aGUtZGlzdHJpY3QtMDUwMjMxLTMyMDE4OTIuaHRtbNIBxAFodHRwczovL3d3dy1iaGFza2FyLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iaGFza2FyLmNvbS9hbXAvbXAvc2FnYXIvbmV3cy9tZWV0aW5ncy1vZi10d28tdmV0ZXJhbnMtb2YtY29uZ3Jlc3MtYmpwLXRvZGF5LWluLXRoZS1kaXN0cmljdC0wNTAyMzEtMzIwMTg5Mi5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/mp/sagar/news/meetings-of-two-veterans-of-congress-bjp-today-in-the-district-050231-3201892.html" target="_blank"&gt;जिले में आज कांग्रेस-भाजपा के दो दिग्गजों की सभाएं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sagar - भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष अमित शाह शुक्रवार को सागर, दमोह व टीकमगढ़ में सभा को संबोधित करेंगे। वे खजुराहो से.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">दैनिक भास्कर</source></item><item><title>वाड्रा के करीबियों पर छापेमारी से भड़की कांग्रेस, कहा- संभल जाएं अधिकारी मौसम बदलने वाला है - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/all-officers-should-understand-that-the-political-weather-is-going-to-change-said-congress</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_iqONuwzCIyptCXB-_PNoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/all-officers-should-understand-that-the-political-weather-is-going-to-change-said-congress" target="_blank"&gt;वाड्रा के करीबियों पर छापेमारी से भड़की कांग्रेस, कहा- संभल जाएं अधिकारी मौसम बदलने वाला है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस ने भाजपा पर हमला करते हुए कहा है कि पांच राज्यों में अपनी निश्चित हार से घबराई भाजपा अब प्रतिशोध की राजनीति पर उतर आई है। मीडिया से बातचीत करते हुए कांग्रेस नेता पवन खेड़ा और कांग्रेस प्रवक्ता अभिषेक मनु सिंघवी ने कहा कि नियम कानून और संविधान को ताक पर रखकर मोदी सरकार अपनी हिटलरशाही पर उतारु है। ये सरकार जानती है कि उनका भ्रष्टाचार विरोधी मुखौटा पूरी तरह भंग हो चुका है, इसी का नतीजा है कि हर दिन नया कीचड़ उछाला जा रहा है। कांग्रेस नेता ने आगे कहा कि झूठ के पुलिंदों के आधार पर अब ये शासन करना चाह रहे हैं, इनका एक ही उद्देश्य है कि किसी भी प्रकार से कांग्रेस नेतृत्व पर कीचड़ उछालना ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>वाड्रा पर छापे से बिफरी कांग्रेस ने कहा- CBI-ED बंधुआ मजदूर बनीं - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/robert-vadra-raid-congress-land-scam-abhishek-manu-singhvi-atrc-1-1045539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6tiR5OUfnDsT4ZbPCCD2sqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:56:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/robert-vadra-raid-congress-land-scam-abhishek-manu-singhvi-atrc-1-1045539.html" target="_blank"&gt;वाड्रा पर छापे से बिफरी कांग्रेस ने कहा- CBI-ED बंधुआ मजदूर बनीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस ने सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा और उनके सहयोगियों के ठिकानों पर हुई छापेमारी को लेकर कड़ी प्रतिक्रिया जाहिर की है. कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और प्रवक्ता अभिषेक मनु सिंघवी ने शनिवार को कहा कि पांच राज्य में संभावित हार को देखकर भारतीय जनता पार्टी (बीजेपी) प्रतिशोध की राजनीति कर रही है. उन्होंने कहा कि पांच राज्यों की हार से घबराई बीजेपी प्रतिशोध की राजनीति कर रही है. बीजेपी ने ईडी, इनकम टैक्स डिपार्टमेंट, सीबीआई को बंधुआ मजदूर बना दिया है. सिंघवी ने कहा कि मोदी सरकार जानती है कि उसका क्या हश्र होने वाला है. इसलिए डर्टी पॉलिटिक्स हो रही है. बीजेपी ने भ्रष्टाचार विरोध का मुखौटा ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>राजस्थान: नतीजे से पहले ही कांग्रेस में CM पर रस्साकशी, पायलट कैंप एक्टिव - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/rajasthan-assembly-election-result-exit-poll-congress-cm-candidate-war-sachin-pilot-ashok-gehlot-tpt-1-1045556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdG16EgB4gKE9RgTIzDoMkqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:49:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/rajasthan-assembly-election-result-exit-poll-congress-cm-candidate-war-sachin-pilot-ashok-gehlot-tpt-1-1045556.html" target="_blank"&gt;राजस्थान: नतीजे से पहले ही कांग्रेस में CM पर रस्साकशी, पायलट कैंप एक्टिव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान विधानसभा चुनाव में शुक्रवार को मतदान के बाद आए एक्जिट पोल में कांग्रेस की सत्ता में वापसी होती दिख रही है. जबकि नतीजे 11 दिसंबर को आएंगे, लेकिन उससे पहले मुख्यमंत्री बनने को लेकर लॉबिंग शुरू हो गई है. एक्जिट पोल के मुताबित आए नतीजों से कांग्रेस नेता उत्साहित हैं. कांग्रेस प्रदेश अध्यक्ष सचिन पायलट कैंप और पार्टी महासचिव अशोक गहलोत गुट के लोग अंदर खाने अपने-अपने नेता को सीएम बनाने की रणनीति में जुट गए हैं. राजस्थान विधानसभा चुनाव में सभी एक्जिट पोल ने कांग्रेस को पूर्ण बहुमत दिखाया है. ऐसे में अब राजस्थान कांग्रेस में कौन बनेगा सीएम इसको लेकर रस्साकशी शुरू हो गई है . अंदर खाने ही वि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>एग्जिट पोल ने कराया कांग्रेस का राजस्थान में 'राजतिलक', मगर मुख्यमंत्री कौन, जानें अशोक गहलोत का जवाब - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/rajasthan-assembly-exit-poll-who-will-be-rajasthan-cm-face-in-congress-ashok-gehlot-replied-question-1959520</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtqW6hCunZovYrjPZoQoZcqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/rajasthan-assembly-exit-poll-who-will-be-rajasthan-cm-face-in-congress-ashok-gehlot-replied-question-1959520" target="_blank"&gt;एग्जिट पोल ने कराया कांग्रेस का राजस्थान में 'राजतिलक', मगर मुख्यमंत्री कौन, जानें अशोक गहलोत का जवाब&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भले ही शुक्रवार को जारी एग्जिट पोल के मुताबिक राजस्थान कांग्रेस की सरकार बनती दिख रही है, मगर कांग्रेस के भीतर असल माथा-पच्ची अब शुरू होने वाली है. 11 दिसंबर के परिणाम में अगर एग्जिट पोल के नतीजे सही साबित होते हैं तो राजस्थान में कांग्रेस का राजतिलक तो होगा, मगर मुख्यमंत्री का ताज किसके सिर पर होगा, यह अभी भी बड़ा सवाल है और इस सवाल पर अब तक कोई खुलकर बोलने के लिए तैयार नहीं है. हालांकि, यह बात तय है कि अशोक गहलोत या फिर सचिन पायलट में से ही कोई एक राजस्थान में कांग्रेस की ओर से मुख्यमंत्री पद का दावेदार होगा. साथ ही जब तक नतीजों की घोषणा नहीं हो जाती, कांग्रेस पार्टी यह फैसला सुरक्षित रखन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>वाड्रा के सहयोगियों के ठिकानों पर छापेमारी के बाद आज कांग्रेस नेता के घर ईडी की रेड - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/ed-raids-on-congress-leader-jagdish-sharma-residence-take-him-to-office-for-questioning</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB87ovHidmti_QU7EjkeAE4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/ed-raids-on-congress-leader-jagdish-sharma-residence-take-him-to-office-for-questioning" target="_blank"&gt;वाड्रा के सहयोगियों के ठिकानों पर छापेमारी के बाद आज कांग्रेस नेता के घर ईडी की रेड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दिल्ली के कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर शनिवार सुबह प्रवर्तन निदेशालय(ईडी) का छापा पड़ा है जिसमें कुछ कागजात व सामान जब्त किया गया है। इसके साथ ही अफसर शर्मा को पूछताछ के लिए अपने साथ ले गए। इस बात की पुष्टि खुद जगदीश शर्मा ने की। उन्होंने कहा कि ईडी मुझे पूछताछ के लिए अपने दफ्तर ले जा रहा है। जगदीश शर्मा वाड्रा के करीबी माने जाते हैं और जानकार इस छापे को उसी से जोड़कर देख रहे हैं। क्योंकि शुक्रवार को दिल्ली और बेंगलुरू में कई जगह रॉबर्ट वाड्रा के करीबियों के ठिकानों पर छापेमारी हुई थी। Delhi: Enforcement Directorate has conducted a raid at the residence of Congress' Jagdish Sharma. He ha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>Mizoram Exit Poll 2018: क्या ढह जाएगा नॉर्थ-ईस्ट में कांग्रेस का आखिरी किला? - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/mizoram-exit-poll-2018-result-live-exit-poll-2018-mizoram-election</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3EUNSTTbhXLku_U2hb0nYqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:09:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/mizoram-exit-poll-2018-result-live-exit-poll-2018-mizoram-election" target="_blank"&gt;Mizoram Exit Poll 2018: क्या ढह जाएगा नॉर्थ-ईस्ट में कांग्रेस का आखिरी किला?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मिजोरम एग्जिट पोल 2018 LIVE UPDATE: उत्तर पूर्व में मिजोरम ही अब इकलौता राज्य हैं जहां सालों से कांग्रेस का परचम लहरा रहा है। प्रदेश में 28 नवंबर को सभी 40 सीटों पर मध्यप्रदेश के साथ विधानसभा चुनाव हुए थे। अब तेलंगाना और राजस्थान में मतदान समाप्ति के बाद सत्ता का सेमीफाइनल माने जा रहे पांचों राज्यों के चुनाव भी खत्म हो गए हैं। विभिन्न एजेंसियां और न्यूज चैनल किस पार्टी को कितनी सीटें दे रहे हैं जानिए। रिपब्लिक टीवी-सी वोटर का एग्जिट पोल कांग्रेस 14-18 मिजो नेशनल फ्रंट 16-20 जोरम पीपल्स मूवमेंट 3-7 अन्य 0-3 टाइम्स नाउ- सीएनएक्स का एग्जिट पोल कांग्रेस 16 मिजो नेशनल फ्रंट 18 अ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>उत्तराखंड: विधानसभा के शीतकालीन सत्र में न सरकार में दिखी धार, न विपक्ष में पैनापन - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/dehradun/uttarakhand-assembly-winter-session-2018-government-and-opposition-seems-weak</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjQ18h8ZCoiE9LlhfvbSSsqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/dehradun/uttarakhand-assembly-winter-session-2018-government-and-opposition-seems-weak" target="_blank"&gt;उत्तराखंड: विधानसभा के शीतकालीन सत्र में न सरकार में दिखी धार, न विपक्ष में पैनापन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;विधानसभा के शीतकालीन सत्र में न तो सत्ता पक्ष में धार दिखी न ही विपक्ष के तेवरों में पैनापन नजर आया। चार दिन चले इस सत्र में विपक्ष जन सरोकार के मुद्दों को प्रभावी ढंग नहीं उठा पाया। कांग्रेसी सदस्यों ने सनसनी फैलाने के कोशिश की, लेकिन विपक्ष की असल भूमिका में एक बार फिर भाजपा विधायक ही दिखे। ‘अपनों’ के तीखे सवालों पर ट्रेजरी बेंच में केवल प्रकाश पंत ही सरकार की लाज बचाते दिखे जबकि बिना अध्ययन के पहुंचे अधिकांश मंत्रियों की खूब किरकिरी हुई। सत्र में सरकार ने 2452.41 करोड़ का अनुपूरक बजट करवाने के साथ कई विधेयक पास करवाए। सदन में प्रचंड बहुमत के चलते सरकार के लिए यह कतई मुश्किल भी नहीं था। इ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>इधर एग्जिट पोल के नतीजे आए, उधर बयानों का बवंडर शुरू हो गया - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/photo-gallery/india-news/assembly-elections-2018-politicians-statements-after-exit-poll</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAErS5aZGEiZgUvlZam4tEQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:56:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/photo-gallery/india-news/assembly-elections-2018-politicians-statements-after-exit-poll" target="_blank"&gt;इधर एग्जिट पोल के नतीजे आए, उधर बयानों का बवंडर शुरू हो गया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;शुक्रवार को इधर खबरिया चैनलों के एग्जिट पोल सामने आए, उधर नेताओं के बयानों का सिलसिला शुरू हो गया। कोई एग्जिट पोल से खुश तो कोई नाराज दिखा। शिवराज ने तो कह दिया कि वो एग्जिट पोल-वोल नहीं मानते। उन्होंने कहा- मैं ही सबसे बड़ा सर्वेयर हूं। जीत भाजपा की होगी। सचिन पायलट राजस्थान में एक बार भाजपा और एक बार कांग्रेस की पिछले 25 सालों से चल रही पंरपरा जारी दिखाई दे रही है। एग्जिट पोल के नतीजों की मानें तो कमल मुरझा गया है। एग्जिट पोल के बाद कांग्रेस नेता सचिन पायलट ने प्रेस कांफ्रेंस करते हुए कहा कि कांग्रेस नेताओं और लाखों कार्यकर्ताओं का धन्यवाद, लंबे संघर्ष में उन्होंने साथ दिया। उन्होंने कहा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>कांग्रेस नेता खड़गे का योगी सरकार पर तंज, सरकार आरोपियों को बचा रही, संसद में उठाएंगे मुद्दा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/m-kharge-says-mob-lynching-matters-will-be-raised-in-parliament-by-co-3815183/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHsZAfdjDcJTDpma8hM_YYqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:16:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/m-kharge-says-mob-lynching-matters-will-be-raised-in-parliament-by-co-3815183/" target="_blank"&gt;कांग्रेस नेता खड़गे का योगी सरकार पर तंज, सरकार आरोपियों को बचा रही, संसद में उठाएंगे मुद्दा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर में मॉब लिंचिंग के शिकार हुए पुलिस इंस्पेक्टर सुबोध कुमार और एक नागिरक की मौत का मामला थमने का नाम नहीं ले रहा है। इस मामले पर राजनीति गरमाई हुई है। कांग्रेस ने इस वारदात के लिए राज्य सरकार को जिम्मेदार ठहराया है। कांग्रेस नेता मल्लिकार्जुन खड़गे ने कहा कि सरकार दंगे में शामिल आरोपियों को बचाने में जुटी हुई है। यहां तक कि इस पूरे मामले पर मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ गलत बयानबाजी कर लोगों को गुमराह कर रहे हैं। इस पूरे प्रकरण को अगामी शीतसत्र में उठाया जाएगा। M Kharge, Congress: Incident of Mob lynching of an inspector took place in UP &amp;govt is supporting pp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सर्जिकल स्ट्राइक पर हुड्डा के बयान को राहुल ने लपका, PM पर कसा तंज - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/congress-president-rahul-gandhi-hits-prime-minister-narendra-modi-politicising-surgical-strike-lt-general-ds-hooda-1-1045543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUGoSFJlOhDv3SNd6uuWYsqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/congress-president-rahul-gandhi-hits-prime-minister-narendra-modi-politicising-surgical-strike-lt-general-ds-hooda-1-1045543.html" target="_blank"&gt;सर्जिकल स्ट्राइक पर हुड्डा के बयान को राहुल ने लपका, PM पर कसा तंज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सर्जिकल स्ट्राइक के दौरान उत्तरी सैन्य कमान के कमांडर रहे (रिटायर्ड) लेफ्टिनेंट जनरल डीएस हुड्डा की टिप्पणी को लेकर बयानबाजी शुरू हो गई है. इसको लेकर कांग्रेस ने मोदी सरकार को घेरना भी शुरू कर दिया है. कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने इस बयान के लिए हुड्डा की तारीफ की है. उन्होंने ट्वीट किया, 'हुड्डा ने एक सच्चे सैनिक जनरल की तरह बोला है. भारत को आप पर बहुत गर्व है. मिस्टर 36 को सेना को अपनी निजी संपत्ति की तरह इस्तेमाल करने पर निश्चित रूप से कोई शर्म नहीं है. उन्होंने सर्जिकल स्ट्राइक का अपने राजनीतिक फायदे के लिए इस्तेमाल किया और राफेल डील के जरिए अनिल अंबानी की संपत्ति 30 हजार करोड़ बढ़ाई...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>Assembly elections 2018 Exit Polls: छत्तीसगढ़ में कांटे की टक्कर, राजस्थान में कांग्रेस सरदार, मध्य प्रदेश में फंसी बीजेपी, तेलंगाना में न बीजेपी न कांग्रेस - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/assembly-elections-2018-exit-polls-live-updates-1959391</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSzN7Fdlap37bDSgdN1ZPEqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/assembly-elections-2018-exit-polls-live-updates-1959391" target="_blank"&gt;Assembly elections 2018 Exit Polls: छत्तीसगढ़ में कांटे की टक्कर, राजस्थान में कांग्रेस सरदार, मध्य प्रदेश में फंसी बीजेपी, तेलंगाना में न बीजेपी न कांग्रेस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान, मध्य प्रदेश- छत्तीसगढ़ और तेलंगाना- मिजोरम विधानसभा चुनाव को लेकर को लेकर जो एग्जिट पोल आ रहे हैं उसमें कहीं से बीजेपी के लिए ज्यादा अच्छी खबर नहीं है. एनडीटीवी के पोल्स ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक कांग्रेस प्लस को राजस्थान में 110 और बीजेपी को 78 सीटें मिलती नजर आ रही हैं. वहीं, छत्तीसगढ़ में भी बीजेपी की राह कठिन नजर आ रही है. बीजेपी को 41 और कांग्रेस को 42 सीटें मिलती दिख रही हैं. बहुजन समाज पार्टी व उसके सहयोगी दलों को 4 और अन्य को 3 सीटें मिल सकती हैं. मध्य प्रदेश में सत्तारूढ़ बीजेपी और कांग्रेस के बीच नजदीकी मुकाबला दिख रहा है. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक रा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>Assembly Elections: अगर सही साबित हुए एग्जिट पोल के नतीजे तो असर पड़ेगा 'ब्रांड मोदी' पर - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/if-exit-polls-of-5-assembly-elections-comes-true-what-will-be-effect-on-national-politics-pm-modi-an-1959583</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMk3s1x8KGp4FZ91hF8joTsqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/if-exit-polls-of-5-assembly-elections-comes-true-what-will-be-effect-on-national-politics-pm-modi-an-1959583" target="_blank"&gt;Assembly Elections: अगर सही साबित हुए एग्जिट पोल के नतीजे तो असर पड़ेगा 'ब्रांड मोदी' पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों में विधानसभा चुनाव को लेकर जो एग्जिट पोल आ रहे हैं उनमें ज्यादातर राजस्थान में कांग्रेस की सरकार बनती नजर आ रही है. वहीं मध्य प्रदेश और छत्तीसगढ़ में भी कांग्रेस आगे है लेकिन एनडीटीवी के पोल ऑफ पोल्स की मुताबिक मध्य प्रदेश-छत्तीसगढ़ में कांग्रेस और बीजेपी के बीच कड़ी टक्कर है. एग्जिट पोल के नतीजे सही साबित हुए तो 2019 में होने वाले लोकसभा चुनाव और देश की राजनीति ब्रांड मोदी पर क्या असर पड़ेगा, इस पर भी कयास लगने शुरू हो गए हैं. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक राज्य की 230 सीटों में से भाजपा को 110 सीटें मिलती दिख रही हैं. वहीं, कांग्रेस को 109 सीटें मिल सकती हैं. जबक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>सुरजेवाला का विवादित बयान, पीएम मोदी 'तुगलक और योगी आदित्यनाथ 'औरंगजेब' की तरह कर रहे बर्ताव - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/randeep-surjewala-says-pm-modi-behaves-like-tughlaq-yogi-adityanath-like-aurangzeb-483938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3iurFNskR6fst-PMMwerUqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:25:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/randeep-surjewala-says-pm-modi-behaves-like-tughlaq-yogi-adityanath-like-aurangzeb-483938.html" target="_blank"&gt;सुरजेवाला का विवादित बयान, पीएम मोदी 'तुगलक और योगी आदित्यनाथ 'औरंगजेब' की तरह कर रहे बर्ताव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। यूपी के सीएम योगी आदित्यनाथ के खिलाफ आपत्तिजनक बयान देने वाले कांग्रेस नेता नवजोत सिद्धू का सिर कलम करने पर हिंदू युवा वाहिनी ने एक करोड़ का इनाम रखा है। हिंदू युवा वाहिनी के इस ऐलान पर कांग्रेस ने सीएम योगी आदित्यनाथ और पीएम मोदी पर बड़ा हमला बोला। कांग्रेस प्रवक्ता रणदीप सुरजेवाला ने पूछा कि जिस तरह यूपी के मुख्यमंत्री औरंगजेब की तरह व्यवहार कर रहे हैं, क्या देश में तालिबानी सिस्टम चलेगा? सुरजेवाला ने पीएम मोदी को तुगलक और सीएम योगी को बताया औरंगजेब कांग्रेस प्रवक्ता ने हमला बोलते हुए कहा कि, पीएम मोदी मुहम्मद बिन तुगलक की तरह बर्ताव कर रहे हैं और यूपी के सीएम योगी आदित्यनाथ और...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>उमा बोलीं- अगर कांग्रेस साथ दे तो 2 मिनट में मंदिर बन जाएगा - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/madhya-pradesh-assembly-election-uma-bharati-shivraj-chouhan-rahul-gandhi-atrc-1-1045548.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrdmJ6OKZyBrzJjJJE-aUEqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:38:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/madhya-pradesh-assembly-election-uma-bharati-shivraj-chouhan-rahul-gandhi-atrc-1-1045548.html" target="_blank"&gt;उमा बोलीं- अगर कांग्रेस साथ दे तो 2 मिनट में मंदिर बन जाएगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री उमा भारती ने कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी पर निशाना साधा है. 'आजतक' से विशेष बातचीत करते हुए उन्होंने शनिवार को कहा, मैं तो राहुल गांधी को बहुत मानती हूं, वह देश की सबसे बड़ी पार्टी के अध्यक्ष हैं जिसने लंबे समय तक शासन किया है. वह खुद ऐसा काम करते हैं कि लोग उन पर हंसते हैं. वह स्वयं ऐसा करते हैं, वह कुम्भाराम को कुंभकर्ण बोलते हैं तो हम क्या उनकी आरती उतारेंगे क्या? खुद उनकी पार्टी के लोग सदमे में आ गए हैं. उमा भारती ने कहा कि राहुल गांधी ने अपना गोत्र बताया. यह ठीक बात है. अब उन्हें दत्तात्रेय भगवान का नाम लेकर राम मंदिर बनवाने में बीजेपी का साथ देना चाहिए. वह अगर बोल दें...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>Rajasthan Election Results से पहले ही Congress में माथापच्ची, कौन बनेगा CM | वनइंडिया हिंदी - Oneindia Hindi</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=2J3cR8a9Hm8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1mDe94ox1mCEoWd1tHRq4qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMNvg0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:13:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=2J3cR8a9Hm8" target="_blank"&gt;Rajasthan Election Results से पहले ही Congress में माथापच्ची, कौन बनेगा CM | वनइंडिया हिंदी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rajasthan : Even before the Rajasthan assembly election results, Sachin Pilot and Ashok Gehlot faction have become active on becoming the chief minister in the Congress. For this, the leaders of both factions have started lobbying for the purpose. But the question is, who will be the CM after the Congress gets a majority in Rajasthan. For more information watch this video. राजस्थान विधानसभा चुनाव नतीजे आने से पहले ही कांग्रेस में मुख्यमंत्री बनने को लेकर सचिन पायलट और अशोक गहलोत गुट सक्रिय हो गए हैं. इसके लिए दोनों गुटों के नेताओं ने बकायदा लॉबिंग शुरू की दी है. लेकिन सवाल ये है कि राजस्थान...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>Madhya Pradesh Exit Poll Results 2018: मध्य प्रदेश में बीजेपी और कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/exit-poll-2018-madhya-pradesh-assembly-election-2018-exit-poll-1959345</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIyAAXga-q9f4sOoRLEXQoqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/exit-poll-2018-madhya-pradesh-assembly-election-2018-exit-poll-1959345" target="_blank"&gt;Madhya Pradesh Exit Poll Results 2018: मध्य प्रदेश में बीजेपी और कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एग्जिट पोल के मुताबिक मध्य प्रदेश में सत्तारूढ़ बीजेपी और कांग्रेस के बीच नजदीकी मुकाबला दिख रहा है. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक राज्य की 230 सीटों में से भाजपा को 110 सीटें मिलती दिख रही हैं. तो कांग्रेस को 109 सीटें मिल सकती हैं. जबकि बीएसपी के खाते में दो और अन्य के खाते में 9 सीटें जा सकती हैं. अलग-अलग संस्थानों की बात करें तो न्यूज एक्स- नेटा के पोल के मुताबिक बीजेपी को 106, कांग्रेस को 112 और बीएसपी को 4 सीटें मिल सकती हैं. जबकि अन्य के खाते में 8 सीटें जा सकती हैं. वहीं, इंडिया टुडे-एक्सिज माई इंडिया के एग्जिट पोल के मुताबिक मध्य प्रदेश में बीजेपी को 102-120 के आसपास ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>खैहरा के जाने से आम आदमी पार्टी पर कोई असर नहीं : बलजिन्द्र कौर - Punjab Kesari</title><link>https://punjab.punjabkesari.in/hoshiarpur/news/there-is-no-impact-on-the-aam-aadmi-party-due-to-khaira-baljinder-kaur-916098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-0UD1TdDzFHANSvjw9z8EqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:17:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjab.punjabkesari.in/hoshiarpur/news/there-is-no-impact-on-the-aam-aadmi-party-due-to-khaira-baljinder-kaur-916098" target="_blank"&gt;खैहरा के जाने से आम आदमी पार्टी पर कोई असर नहीं : बलजिन्द्र कौर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;होशियारपुर(अश्विनी): आम आदमी पार्टी पंजाब की मुख्य प्रवक्ता व तलवंडी साबो की विधायक बलजिन्द्र कौर ने कहा है कि बरगाड़ी कांड के सभी आरोपियों को सजा मिलनी चाहिए, चाहे वह कितने भी महत्वपूर्ण पदों पर न हो। आज यहां आप नेता डा. रवजोत के कार्यालय में पत्रकारवार्ता के दौरान बलजिन्द्र कौर ने कहा कि इस संवेदनशील मुद्दे पर पहले अकाली दल बादल राजनीति करता रहा व अब कांग्रेस भी राजनीति कर रही है। उन्होंने कहा कि आम आदमी पार्टी इस मुद्दे को आगामी विधानसभा सैशन में भी उठाएगी। उन्होंने मांग की कि विधानसभा का सत्र 3 दिन की बजाए लंबी अवधि का होना चाहिए ताकि सभी महत्वपूर्ण मामलों पर विधानसभा में चर्चा की जा सक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjab.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>Telangana Exit Poll Results 2018: तेलंगाना में न बीजेपी न कांग्रेस, इनकी पार्टी को मिलेगा बहुमत - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/telangana-exit-poll-results-2018-live-updates-telangana-assembly-election-2018-exit-poll-1959376</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKvTT_s68CAlGhbBsjabtAqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/telangana-exit-poll-results-2018-live-updates-telangana-assembly-election-2018-exit-poll-1959376" target="_blank"&gt;Telangana Exit Poll Results 2018: तेलंगाना में न बीजेपी न कांग्रेस, इनकी पार्टी को मिलेगा बहुमत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एग्जिट पोल के नतीजों के मुताबिक तेलंगाना में चंद्रशेखर राव की पार्टी टीआरएस बहुमत हासिल कर सकती है. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक 119 सीटों में से टीआरएस के खाते में 67 सीटें जा सकती हैं. जबकि कांग्रेस व अन्य को 39, बीजेपी को 5 और अन्य को 8 सीटें मिल सकती हैं. टाइम्स नाऊ-सीएनएक्स के मुताबिक तेलंगाना में टीआरएस (तेलंगाना राष्ट्र समिति) बहुमत हासिल कर सकती है. टीआरएस को 66, कांग्रेस व अन्य को 37, बीजेपी को 7 और अन्य को 9 सीटें मिल सकती हैं. वहीं, टीवी9 तेलुगू-एआरए के पोल के मुताबिक तेलंगाना में टीआरएस को 75-85, कांग्रेस व अन्य को 25-35, बीजेपी को 2-3 व अन्य के खाते में 7-11 सीटें...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>पंजाब : सत्ता में रहने के दौरान हुई गलतियों के लिए माफी मांगेंगे बादल, कांग्रेस ने कहा- पहले गुनाह कबूलें - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/today-akali-dal-leadership-will-be-on-akal-takht-sahib-jsp/841510/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdCW0kooQU_o484gHd66iMqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOPH6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/today-akali-dal-leadership-will-be-on-akal-takht-sahib-jsp/841510/" target="_blank"&gt;पंजाब : सत्ता में रहने के दौरान हुई गलतियों के लिए माफी मांगेंगे बादल, कांग्रेस ने कहा- पहले गुनाह कबूलें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2007 से 2017 के दौरान पंजाब की सत्ता में काबिज रहते वक्त हुई गलतियों के लिए अकाली दल के नेता शनिवार को अकाल तख्त साहिब पर पेश होकर माफी मांगेंगे। इस दौरान पूर्व मुख्यमंत्री प्रकाश सिंह बादल, प्रधान सुखबीर बादल और केंद्रीय मंत्री हरसिमरत कौर के साथ कोर वर्किंग कमेटी, विधायक, हलका इंचार्ज, जिला और सर्किल प्रधान भी पश्चाताप करेंगे। कांग्रेस प्रधान ने कहा – संगत के सामने गलती भी बताएं बताया जा रहा है कि अकाल तख्त साहिब पर अखंड पाठ भी शुरू होगा। इसका भोग 10 दिसंबर को डाला जाएगा। भाजपा के पार्टी प्रवक्ता विरसा सिंह वल्टोहा ने कहा कि सत्ता में रहते वक्त जाने-अनजाने गलतियां भी हो जाती हैं। वहीं, पं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>राहुल गांधी ने कहा- 'राजनीतिक फायदे' के लिए हुआ सर्जिकल स्ट्राइक का इस्तेमाल - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-congress-chief-rahul-gandhi-tweets-jibe-at-government-says-surgical-strikes-for-political-capital-2303792.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQPEgPkuvgmy__x064JCEoqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:48:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-congress-chief-rahul-gandhi-tweets-jibe-at-government-says-surgical-strikes-for-political-capital-2303792.html" target="_blank"&gt;राहुल गांधी ने कहा- 'राजनीतिक फायदे' के लिए हुआ सर्जिकल स्ट्राइक का इस्तेमाल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने सर्जिकल स्ट्राइक को 'जरूरत से ज्यादा तूल दिए जाने संबंधी सेना के पूर्व अधिकारी लेफ्टिनेंट जनरल (सेवानिवृत्त) डीएस हुड्डा के एक कथित बयान को लेकर शनिवार को सरकार पर हमला बोला। राहुल ने दावा किया कि केन्द्र सरकार सेना का इस्तेमाल राजनीतिक लाभ के लिए किया। उन्होंने यह भी दावा किया कि सरकार ने सर्जिकल स्ट्राइक का उपयोग राजनीतिक लाभ के लिए किया और राफेल सौदे का इस्तेमाल एक व्यावसायी की पूंजी बढ़ाने के लिए किया। ये भी पढ़ें: कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने पूछा- ‘पीएम मोदी किस तरह के हिंदू हैं’ कांग्रेस अध्यक्ष ने आरोप लगाया, ''उन्होंने (सरकार) ने राजनीतिक पूंजी क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>Rajasthan Assembly Elections Exit Polls: राजस्थान में इतिहास नहीं बना पाएगी बीजेपी, कांग्रेस के हाथ में आ सकती है सत्ता - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/rajasthan-assembly-elections-exit-polls-results-2018-live-updates-1959348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUKeLdfprZar8EKQRL2u18qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/rajasthan-assembly-elections-exit-polls-results-2018-live-updates-1959348" target="_blank"&gt;Rajasthan Assembly Elections Exit Polls: राजस्थान में इतिहास नहीं बना पाएगी बीजेपी, कांग्रेस के हाथ में आ सकती है सत्ता&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान में विधानसभा चुनाव में मतदान खत्म हो गया है. इस बार 72.14 फीसद मतदान हुआ है. राजस्थान में कुल 200 सीटों में से 199 पर चुनाव हुए हैं और यहां बहुमत के लिए किसी भी पार्टी को 100 सीटें लानी होंगी. ज्‍यादतर एग्जिट पोल राजस्‍थान में कांग्रेस को ब‍हुमत मिलता दिखा रहे हैं. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्‍स के अनुसार यहां कांग्रेस को 110 सीटें मिलती दिख रही हैं जबकि बीजेपी को 78 सीटें. बसपा के खाते में एक सीट जाती दिख रही है जबकि अन्‍य 10 सीटों पर जीत सकते हैं. इंडिया टुडे- एक्सिस माई इंडिया के एग्जिट पोल के अनुसार बीजेपी को 55-72 सीटें मिल सकती हैं जबकि कांग्रेस+ 119-141 सीटें मिलती दिख रही...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>हिंदू युवा वाहिनी की धमकी पर नवजोत सिद्धू का ट्वीट, बोले- यह लोकतंत्र नहीं, डंडा और गुंडा तंत्र है - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/chandigarh/congress-minister-navjot-sidhu-tweet-against-hindu-yuva-vahini-president-tarun-singh-statement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBQbJCdRlKh5yGf6QQ3fqQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJaShgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:54:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/chandigarh/congress-minister-navjot-sidhu-tweet-against-hindu-yuva-vahini-president-tarun-singh-statement" target="_blank"&gt;हिंदू युवा वाहिनी की धमकी पर नवजोत सिद्धू का ट्वीट, बोले- यह लोकतंत्र नहीं, डंडा और गुंडा तंत्र है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिंदू युवा वाहिनी के अध्यक्ष तरुण सिंह की धमकी पर पंजाब के कैबिनेट मंत्री नवजोत सिंद्धू ने ट्वीट करके अपने चिरपरिचित अंदाज में जवाब दिया। सिद्धू ने कहा- डरपोक अपनी मौत से पहले कई बार मरते हैं, लेकिन बहादुर मौत का स्वाद एक बार ही चखते हैं। मैं उस जगह पर रहता हूं, जहां मन में डर नहीं होता और सिर ऊंचा रहता है। डर मुझे डराता नहीं है और मुझे अपने आप पर पूरा भरोसा है। मुझे भारत के लोकतंत्र और संविधान की अजेय भावना में पूरा विश्वास है। उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ द्वारा स्थापित हिंदू युवा वाहिनी ने ट्वीट के जरिये एलान किया है कि नवजोत सिंह सिद्धू का सिर कलम करने वाले को एक करोड़ रुप...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>BJP बोली- Exit नहीं एग्जैक्ट नतीजे का करें इंतजार - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/exit-poll-prakash-javadekar-rajasthan-assembly-polls-2018-telangana-election-narendra-modi-rahul-gandhi-congress-bjp-madhya-pradesh-chhattisgarh-1-1045485.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1efknLOoPUn_RrsE4-1FEqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/exit-poll-prakash-javadekar-rajasthan-assembly-polls-2018-telangana-election-narendra-modi-rahul-gandhi-congress-bjp-madhya-pradesh-chhattisgarh-1-1045485.html" target="_blank"&gt;BJP बोली- Exit नहीं एग्जैक्ट नतीजे का करें इंतजार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों में हुए विधानसभा चुनावों के बाद शुक्रवार को कई टीवी चैनलों ने अपने अपने एग्जिट पोल दिखाए, जिसमें कांग्रेस को बढ़त मिलती हुई दिख रही है जबकि बीजेपी को झटका लगता हुआ दिख रहा है. विधानसभा चुनाव के नतीजे 11 दिसंबर को आएंगे, लेकिन उससे पहले आए एक्जिट पोल में बीजेपी के लिए अच्छे संकेत नहीं हैं. मध्य प्रदेश, छत्तीसगढ़ और राजस्थान की सत्ता पर काबिज बीजेपी की विदाई होती नजर आ रही है. जबकि कांग्रेस पूर्ण बहुमत के साथ सत्ता में वापसी करती दिख रही है. इस बीच, एग्जिट पोल पर राजनीतिक दल अपनी प्रतिक्रियाएं दे रहे हैं. केंद्रीय मंत्री और बीजेपी के वरिष्ठ नेता प्रकाश जावड़ेकर कुछ बोलने से बचते ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>VIDEO: वाड्रा के करीबी जगदीश शर्मा के घर पर ED को मिली ये अहम जानकारी - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/national/enforcement-directorate-team-raid-on-congress-leader-jagdish-sharma-residence-in-delhi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnSWjGzwVvb6H2FNtctXJMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:19:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/national/enforcement-directorate-team-raid-on-congress-leader-jagdish-sharma-residence-in-delhi" target="_blank"&gt;VIDEO: वाड्रा के करीबी जगदीश शर्मा के घर पर ED को मिली ये अहम जानकारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रॉबर्ट वाड्रा मामले की जांच के बीच प्रवर्तन निदेशालय ने कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के दिल्ली के चाणक्यपुरी स्थित घर पर छापेमारी की। छापेमारी के बाद जगदीश शर्मा को ईडी की टीम अपने साथ ले गई।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>तेलंगाना : एग्जिट पोल की मानें तो जल्दी चुनाव कराने का केसीआर का दांव सही साबित हो सकता है - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/telangana-elections-exit-polls-kcr-to-return-says-exit-polls-telangana-rashtra-samithi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCX9QE-WJ4DFr2-JdGnVoMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:53:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/telangana-elections-exit-polls-kcr-to-return-says-exit-polls-telangana-rashtra-samithi" target="_blank"&gt;तेलंगाना : एग्जिट पोल की मानें तो जल्दी चुनाव कराने का केसीआर का दांव सही साबित हो सकता है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;तेलंगाना चुनाव के बाद आए तमाम एग्जिट पोल राज्य में केसीआर की वापसी की बात कर रहे हैं। इन एग्जिट पोल्स के अनुमान अगर सही हुए तो यह कहना बिलकुल सही होगा कि फिर एक बार तेलंगाना गुलाबी रंग में रंग गया। दूसरे शब्दों में कहें तो तेलंगाना में वक्त से पहले चुनाव कराने का फैसला सही साबित होता दिख रहा है। एक्सिस माय इंडिया-आजतक के एग्जिट पोल की मानें तो तेलंगाना में सत्ताधारी पार्टी तेलंगाना राष्ट्र समिति को 79-91 सीटें जबकि कांग्रेस को 21-33 सीटें मिल सकती हैं। देश के सबसे युवा राज्य तेलंगाना में लोकसभा चुनाव के साथ ही चुनाव होने थे मगर के चंद्रशेखर राव ने अपनी सरकार के कामों पर भरोसा जताते हुए इसी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>कांग्रेस में असहयोगियों की लंबी फेहरिस्त, पार्टी को कार्रवाई के लिए थामना होगा कलेजा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bilaspur-news/cg-election-2018-long-list-of-non-cooperatives-in-congress-3814359/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBA_XwecGkupCHhNevv4tRMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMI6k8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:26:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bilaspur-news/cg-election-2018-long-list-of-non-cooperatives-in-congress-3814359/" target="_blank"&gt;कांग्रेस में असहयोगियों की लंबी फेहरिस्त, पार्टी को कार्रवाई के लिए थामना होगा कलेजा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिलासपुर. कांग्रेस ने प्रत्याशियों की घोषणा करने के साथ ही सभी पदाधिकारियों व कार्यकर्ताओं को निर्देश दिए थे कि पार्टी प्रत्याशी की जीत सुनिश्चित करने के लिए काम करें लेकिन ऐसे कांग्रेसियों की संख्या अधिक है,जिन्होंने पार्टी के निर्देशों के विपरीत जाकर असहयोग किया लेकिन चुनाव के समय जिन बड़े-बड़े पदाधिकारियों पर चुनाव के समय प्रत्याशियों के पक्ष में काम न करने गंभीर आरोप हैं, ऐसे बड़े नेताओं के खिलाफ कार्रवाई करने में प्रदेश नेतृत्व के हाथ कांप रहे हैं। संकल्प शिविर में किए गए वायदे को तोड़ा : प्रदेश कांग्रेस कमेटी के निर्देश पर जिले की सभी विधानसभा सीटों पर संकल्प शिविर आयोजित किये गए। इसम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Mizoram Exit Poll Results 2018: एमएनएफ और कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/mizoram-exit-poll-results-2018-live-updates-mizoram-assembly-election-2018-exit-poll-result-1959382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYzAqI9F-Y2Rp_ROcE-Eg0qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/mizoram-exit-poll-results-2018-live-updates-mizoram-assembly-election-2018-exit-poll-result-1959382" target="_blank"&gt;Mizoram Exit Poll Results 2018: एमएनएफ और कांग्रेस के बीच कांटे की टक्कर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मिजोरम के एग्जिट पोल (Mizoram Exit Poll) के मुताबिक मिजो नेशनल फ्रंट (Mizo National Front) यानी एमएनएफ सत्ता हासिल कर सकती है. हालांकि एमएनएफ और कांग्रेस के बीच कड़ी टक्कर होने की संभावना है. एनडीटीवी के पोल ऑफ एग्जिट पोल्स के मुताबिक राज्य की 40 सीटों में से एमएनएफ को 18, कांग्रेस को 16 और अन्य को 6 सीटें मिल सकती हैं. राज्य में बीजेपी को बड़ा झटका लगता दिखाई दे रहा है. बीजेपी के खाते में एक भी सीट जाती नहीं दिख रही है. टाइम्स नाऊ-सीएनएक्स के एग्जिट पोल के मुताबिक एमएनएफ को 18, कांग्रेस को 16 और अन्य को 6 सीटें मिल सकती हैं. बीजेपी को एक भी सीट मिलती नहीं दिख रही है. मिजोरम में कांग्रेस पर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>सर्जिकल पर राहुल ने पीएम मोदी पर कसा तंज, कहा- मिस्टर 36 को शर्म नहीं आती - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/rahul-gandhi-says-modi-mrs-36-is-not-shameful-of-sugical-strike-hype-1611732.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKMl8WXszGtEC5YBMZoPGIqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:53:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/rahul-gandhi-says-modi-mrs-36-is-not-shameful-of-sugical-strike-hype-1611732.html" target="_blank"&gt;सर्जिकल पर राहुल ने पीएम मोदी पर कसा तंज, कहा- मिस्टर 36 को शर्म नहीं आती&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लेफ्टिनेंट जनरल (रिटायर्ड) डीएस हुड्डा द्वारा सर्जिकल स्ट्राइक पर बयान दिए जाने के बाद कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी को एक बार फिर से पीएम मोदी पर निशाना साधने का मौका मिल गया है. दरअसल जनरल डीएस हुड्डा ने शुक्रवार को कहा था कि सर्जिकल स्ट्राइक की को बढ़ा-चढ़ाकर बताए जाने से सेना को कोई मदद नहीं मिली. राहुल गांधी ने ट्वीट किया, 'जनरल ने एक सच्चे सिपाही की तरह बोला है. मिस्टर 36 को सेना को व्यक्तिगत संपत्ति के रूप में प्रयोग करने में शर्म नहीं आती है. उन्होंने सर्जिकल स्ट्राइक को राजनीतिक लाभ के लिए प्रयोग किया और राफेल डील के द्वारा अंबानी की संपत्ति को तीस हज़ार करोड़ बढ़ा दिया. ये भी पढ़ें...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>Rajasthan Exit Polls 2018 के बाद Ashok Gehlot ने CM पद की दावेदारी पर कही बड़ी बात | वनइंडिया हिंदी - Oneindia Hindi</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=RJhVNNADBfc</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOyCwe5ILAoLpt2gy74SmIqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMNvg0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=RJhVNNADBfc" target="_blank"&gt;Rajasthan Exit Polls 2018 के बाद Ashok Gehlot ने CM पद की दावेदारी पर कही बड़ी बात | वनइंडिया हिंदी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rajasthan : Anticipating the victory of Congress in the Rajasthan assembly elections after receiving favourable decisions in the exit polls, senior Congress leader Ashok Gehlot on Friday said that he would love to work at whatever position the “high command” in the party will decide for him, adding that he is not keeping the Chief Minister post as his priority. लगभग सभी एग्जिट पोल सर्वे में राजस्थान विधानसभा चुनाव में इस बारी कांग्रेस बाजी मारती दिख रही है। एग्जिट पोल के बाद पार्टी के वरिष्ठ नेता अशोक गेहलोत ने शुक्रवार को कहा कि वे फिलहाल मुख्यमंत्री पद को अपनी प्राथमिकता के रूप में नहीं र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>राहुल गांधी के इंटरव्यू को बीजेपी ने बताया 'पेड न्यूज', चुनाव आयोग से की शिकायत - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/bjp-approaches-election-body-over-rahul-gandhi-interview-1959524</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbZDqkCDrVOMPEJL9ssPpAqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/bjp-approaches-election-body-over-rahul-gandhi-interview-1959524" target="_blank"&gt;राहुल गांधी के इंटरव्यू को बीजेपी ने बताया 'पेड न्यूज', चुनाव आयोग से की शिकायत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय जनता पार्टी ने राहुल गांधी के एक इंटरव्यू लिए कांग्रेस और उसके अध्यक्ष के खिलाफ कार्रवाई की मांग को लेकर शुक्रवार को चुनाव आयोग से संपर्क किया और दावा किया कि यह पेड न्यूज का "चमकदार उदाहरण" है. दरअसल, हाल ही में कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने हैदराबाद में एक स्थानीय दैनिक अखबार को अपना इंटरव्यू दिया था. पत्रकार ने पूछा- PM मोदी ने क्यों नहीं की एक भी प्रेस कांफ्रेंस तो अमित शाह करने लगे टाल-मटोल केंद्रीय मंत्री जेपी नड्डा, मुख्तार अब्बास नकवी और बीजेपी के मीडिया प्रभारी अनिल बलुनी समेत एक प्रतिनिधिमंडल ने हैदराबाद से प्रकाशित साक्षात्कार की एक प्रति संलग्न करते हुए चुनाव आयोग में ए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>महाराष्ट्र में भाजपा को झटका, पूर्व विधायक राकांपा में हुए शामिल - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/national/news/former-maharashtra-mla-joined-ncp-916069</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcbWiAnN6aHWQMnHxTAhjkqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMKSnggY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:50:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/national/news/former-maharashtra-mla-joined-ncp-916069" target="_blank"&gt;महाराष्ट्र में भाजपा को झटका, पूर्व विधायक राकांपा में हुए शामिल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई: महाराष्ट्र के नासिक में एक पूर्व विधायक और एक पूर्व मंत्री ने भाजपा का दामन छोड़कर राकांपा का हाथ थाम लिया। पूर्व मंत्री प्रशांत हिरे और पूर्व एमएलसी अपूर्व हिरे अपने सैकड़ों समर्थकों के साथ राकांपा अध्यक्ष शरद पवार की मौजूदगी में उनकी पार्टी में शामिल हो गये। इस अवसर पर राकांपा की राज्य इकाई के प्रमुख जयंत पाटिल, पार्टी के वरिष्ठ नेता छगन भुजबल भी मौजूद थे। वे पहले भी राष्ट्रवादी कांग्रेस पार्टी (राकांपा) में थे। प्रशांत हिरे ने इस अवसर पर कहा ​कि 2014 के चुनावों के बाद से नासिक में कुछ नहीं हुआ है इसलिए वे लोगों की सेवा करने के लिए पार्टी में वापस आ रहे हैं। पार्टी सूत्रों के अनु...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>प्रताप सिंह खाचरियावास बोले, अशोक गहलोत कौन होते हैं मुख्यमंत्री बनाने वाले - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/rajasthan-election-result-khachariyawas-statement-on-ashok-gehlot-3814091/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-WfmbVgMqKVAEIBaDN8mAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBML387wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/rajasthan-election-result-khachariyawas-statement-on-ashok-gehlot-3814091/" target="_blank"&gt;प्रताप सिंह खाचरियावास बोले, अशोक गहलोत कौन होते हैं मुख्यमंत्री बनाने वाले&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जयपुर। राजस्थान विधानसभा चुनाव 2018 के लगभग सभी एग्जिट पोल में कांग्रेस बाजी मारती हुई दिख रही है। एग्जिट पोल के सामने आ रहे नतीजों के बाद कांग्रेस में CM पद को लेकर कयास के बाजार गर्म हैं। एक टीवी चैनल से बातचीत में जयपुर के सिविल लाइंस विधानसभा क्षेत्र से कांग्रेस उम्मीदवार प्रताप सिंह खाचरियावास ने कहा कि अशोक गहलोत कौन होते हैं मुख्यमंत्री बनाने वाले? खाचरियावास ने कहा कि हमारे नेता राहुल गांधी जो कहेंगे वह फैसला हमें मंजूर होगा। अशोक गहलोत कौन होते हैं ये कहने वाले कि 5 में से ही मुख्यमंत्री बनेगा। पांच से क्यों 200 में से क्यों नहीं? उन्होंने कहा कि यदि आप ( अशोक गहलोत ) विधायक बनकर आ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Chhattisgarh Exit Poll Results 2018: छत्तीसगढ़ में भी बीजेपी-कांग्रेस में कांटे की टक्‍कर - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/chhattisgarh-exit-poll-results-2018-live-updates-will-raman-singh-be-cm-again-1959319</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGMb6FwxQfzu0g62yWNXiUqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjCozKAG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:45:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/assembly-polls-2018/chhattisgarh-exit-poll-results-2018-live-updates-will-raman-singh-be-cm-again-1959319" target="_blank"&gt;Chhattisgarh Exit Poll Results 2018: छत्तीसगढ़ में भी बीजेपी-कांग्रेस में कांटे की टक्‍कर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;विधानसभा चुनाव खत्‍म हो चुके हैं और कई एग्जिट पोल भी आ चुके हैं. NDTV के पोल ऑफ एग्जिट पोल्‍स के अनुसार छत्तीसगढ़ में बीजेपी पिछड़ती दिख रही है. बीजेपी को 41 सीटें मिलती दिख रही हैं. वहीं कांग्रेस को 42 सीटें मिलती दिख रही हैं. बहुजन समाज पार्टी व उसके सहयोगी दलों को 4 सीटें मिल सकती हैं. जबकि अन्य के खाते में 3 सीटें जा सकती हैं. राज्‍य की 90 सीटों पर मतदान हुआ है और सरकार बनाने के लिए कम से कम 46 सीटों की दरकार होगी. छत्तीसगढ़ के लिए अब तक 7 एग्जिट पोल आ चुके हैं. न्‍यूज 24-पेस मीडिया के एग्जिट पोल के अनुसार बीजेपी को 90 में से 36-42 सीटें मिल सकती हैं जबकि कांग्रेस को 45-51 सीटें मिल सकत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>Chhattisgarh Elections 2018 Exit Polls Results : जाने किसकी बनेगी Government | वनइंडिया हिंदी - Oneindia Hindi</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=nDCE4yj8WHc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX8CIo1Hdmfyn8SRxmtDmwqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMNvg0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:14:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=nDCE4yj8WHc" target="_blank"&gt;Chhattisgarh Elections 2018 Exit Polls Results : जाने किसकी बनेगी Government | वनइंडिया हिंदी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Chhattisgarh ruling BJP to get 46 seats, Congress 35, BSP+ 7 and Other 7, as per Time Now-CNX Exit Poll. The majority mark in the Chhattisgarh Assembly is 46. In 2013, the BJP had won 49 seats, the Congress won 39 while BSP bagged 1 seat. For more information watch this video. छत्तीसगढ़ के 8 सर्वे में बीजेपी 4 और कांग्रेस 4 पर आगे है। पिछली बार बीजेपी ने 49 और कांग्रेस ने 39 सीटें जीती थीं। बसपा के खाते में एक ही सीट आई थी, लेकिन उसका वोट प्रतिशत 4.4% रहा था। बसपा और जोगी की छजकां के बीच इस बार गठबंधन है। इसलिए राज्य में मतों के प्रतिशत में अतंर देखने को मिल सकता है। पूरी जानकारी के लिए ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>निर्वाचन में लापरवाही बरतने पर 206 कर्मियों पर गिरी गाज - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/206-personnel-lost-their-lives-due-to-negligence-in-elections-mc25-nu-1257496-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP96mrlI85O-fowDVJiK3p4qGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMImljgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:40:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/206-personnel-lost-their-lives-due-to-negligence-in-elections-mc25-nu-1257496-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;निर्वाचन में लापरवाही बरतने पर 206 कर्मियों पर गिरी गाज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रायपुर: निर्वाचन प्रक्रिया के दौरान लापरवाही करने वाले 206 अधिकारी और कर्मचारियों पर आयोग ने कार्रवाई की है। जानकारी के अनुसार बता दें कि शुक्रवार को मुख्य निर्वाचन पदाधिकारी सुब्रत साहू ने बताया कि 114 लोगों को निलंबित किया गया है। वहीं बता दें कि 24 कर्मचारियों के वेतनवृद्धि पर रोक लगा दी गई है। इसके साथ ही निर्वाचन ड्यूटी और ट्रेनिंग के दौरान लापरवाही करने पर 63 कर्मचारियों को कारण बताओ नोटिस जारी किए गए हैं। राजस्थान चुनाव: संदिग्ध हालत में सड़क पर पड़ी मिली ईवीएम, निर्वाचन विभाग में मचा हड़कंप वहीं बता दें कि अभी कई प्रकरणों की जांच चल रही है। इसके बाद और भी लोगों पर गाज गिर सकती है। इसके...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>जनरल हुड्डा के सर्जिकल स्ट्राइक बयान पर बोले राहुल- मोदी ने राजनीतिक लाभ के लिए किया सेना का इस्तेमाल - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/country/modi-used-army-for-political-gain-says-rahul-gandhi-on-surgical-strike/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3VUDpKj_EWsGxoFVPYrbsqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMLavlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:51:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/country/modi-used-army-for-political-gain-says-rahul-gandhi-on-surgical-strike/" target="_blank"&gt;जनरल हुड्डा के सर्जिकल स्ट्राइक बयान पर बोले राहुल- मोदी ने राजनीतिक लाभ के लिए किया सेना का इस्तेमाल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने सर्जिकल स्ट्राइक को ‘जरूरत से ज्यादा तूल दिए जाने’ संबंधी सेना के पूर्व अधिकारी लेफ्टिनेंट जनरल (सेवानिवृत्त) डीएस हुड्डा के एक कथित बयान को लेकर शनिवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी पर हमला बोला और दावा किया कि मोदी ने सेना का इस्तेमाल राजनीतिक लाभ के लिए किया और इस पर “उन्हें कोई शर्म नहीं है।” उन्होंने यह भी दावा किया कि प्रधानमंत्री मोदी ने सर्जिकल स्ट्राइक का उपयोग राजनीतिक लाभ के लिए किया और राफेल सौदे का इस्तेमाल अनिल अंबानी की पूंजी बढ़ाने के लिए किया। कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी ने हुड्डा के बयान से जुड़ी एक खबर शेयर करते हुए ट्वीट किया, “आपने (हुड्ड...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>Rajasthan में Congress की जीत के अनुमान, Sachin Pilot और Ashok Gehlot बोले सच होंगे अनुमान - आज तक</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=FfB3QNucoa0</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0_vFIJX8VpOPRnDag7-zIqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMLbNhgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:20:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=FfB3QNucoa0" target="_blank"&gt;Rajasthan में Congress की जीत के अनुमान, Sachin Pilot और Ashok Gehlot बोले सच होंगे अनुमान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;विधानसभा चुनाव के एग्जिट पोल के अनुमान बीजेपी के खिलाफ नजर आ रहे हैं. राजस्थान और छत्तीसगढ़ में बीजेपी बुरी तरह हार रही है, वहीं मध्य प्रदेश में कांग्रेस की बढ़त का अनुमान है. अंतिम नतीजे तो 11 नवंबर को आएंगे लेकिन एग्जिट पोल के नतीजों पर देखिए 3 राज्यों की जनता की राय. #ExitPoll2018 ------------------------------------------------------------------------------------------------------------- AajTak Live TV Watch the latest Hindi news Live on the World's Most Subscribed News Channel on YouTube. Aaj Tak News Channel: आज तक भारत का सर्वश्रेष्ठ हिंदी न्‍यूज चैनल है । आज तक न्‍यूज चैनल राजनीति, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">आज तक</source></item><item><title>कांग्रेस को बंपर जीत का भरोसा पर बागियों पर भी नजर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/congress-may-be-possible-bumper-victory-in-assembly-election-3814069/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1Du0qBDjS0_d8WUl8jP_wqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBML387wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/congress-may-be-possible-bumper-victory-in-assembly-election-3814069/" target="_blank"&gt;कांग्रेस को बंपर जीत का भरोसा पर बागियों पर भी नजर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जयपुर। मतदान समाप्ति के बाद भले ही सभी एग्जिट पोल कांग्रेस को पूर्ण बहुमत दे रहे हो, पार्टी भी जीत के प्रति पूरी तरह से आश्वस्त हैं, लेकिन एक दर्जन सीटें ऐसी हैं, जहां कांग्रेस के बागियों ने पार्टी के लिए मुश्किलें खड़ी कर दी हैं। बागियों के मैदान में डटे रहने से कांग्रेस प्रत्याशियों को हार का डर सता रहा है। हालांकि पार्टी नेताओं की सोच है कि अगर बागियों से कांग्रेस प्रत्याशियों को नुकसान भी पहुंचता है तो कोई बड़ा नुकसान पार्टी को नहीं होगा, क्योंकि सरकार बनाने लायक आंकड़े तो कांग्रेस के पक्ष में आ ही जाएंगे नहीं भी आतें है तो पार्टी अपने बागियों को अपने साथ लाने में सफल हो जाएगी। हालांकि ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Madhya Pradesh में Congress और BJP के बीच कांटे की टक्कर | Exit Polls 2018 - आज तक</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=hlrRYbn9iIs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzEqCeI46T87HmWvnlSf7QqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMLbNhgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:20:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hlrRYbn9iIs" target="_blank"&gt;Madhya Pradesh में Congress और BJP के बीच कांटे की टक्कर | Exit Polls 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश का नंबर 1 चैनल आजतक 5 राज्यों में मतदान के बाद सबसे सटीक एग्जिट पोल लेकर आया है. आजतक और माय इंडिया एक्सिस के एग्जिट पोल के मुताबिक, मध्यप्रदेश में कांग्रेस और बीजेपी के बीच कांटे की टक्कर है. मध्य प्रदेश में कांग्रेस को 41 फीसदी और बीजेपी को 40 फीसदी वोट मिलने के आसार हैं. इस एग्जिट पोल ने कांग्रेस को 104 से 122 सीटों पर जीतते हुए दिखाया है. वहीं बीजेपी को 102 से 120 सीटों पर जीत मिलने का अनुमान लगाया गया है. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------- AajTak Live TV Watch the latest Hindi news Live on the World's Most S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">आज तक</source></item><item><title>कांग्रेस की ईवीएम में गड़बड़ी को लेकर की गई SIT जांच की मांग को हाईकोर्ट ने किया खारिज - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/high-court-dismisses-demand-for-sit-probe-against-congress-in-evm-mc23-nu-1257414-1.html?source=other_xml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZejzYkZc81pT6bx-nQ4T0qGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMKKbjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:19:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/high-court-dismisses-demand-for-sit-probe-against-congress-in-evm-mc23-nu-1257414-1.html?source=other_xml" target="_blank"&gt;कांग्रेस की ईवीएम में गड़बड़ी को लेकर की गई SIT जांच की मांग को हाईकोर्ट ने किया खारिज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जबलपुर: मध्यप्रदेश हाईकोर्ट ने स्थानीय कांग्रेस नेता की याचिका का निपटारा करते हुए प्रदेश में 28 नवंबर के विधानसभा चुनाव के बाद ईवीएम के कथित दुरूपयोग पर अदालत की देख रेख में एसआईटी से जांच कराने की अपील को खारिज कर दिया है। जानकारी के मुताबिक बता दें कि कांग्रेस नेता नरेश सर्राफ ने अपनी याचिका में आरोप लगाया था कि प्रदेश में 28 नवंबर को मतदान समाप्त होने के बाद भोपाल, सतना, शाजापुर, सागर और खांडवा में ईवीएम-वीवीपैट मशीनों के साथ छेड़ छाड़ के प्रयास किये गए थे। ईडी ने की रॉबर्ट वाड्रा के ठिकानों पर छानबीन वहीं सर्राफ की याचिका में यह भी कहा गया था कि इस्तेमाल किये गए और बिना इस्तेमाल वाले ई...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>राबर्ट वाड्रा के करीबियों पर ED के छापेमारी से भड़की कांग्रेस, कहा- संभल जाएं अधिकारी मौसम बदलने वाला है - LatestLY हिन्दी</title><link>https://hindi.latestly.com/india/all-officers-should-understand-that-the-political-weather-is-going-to-change-said-congress-88500.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChtb2c_YQVbCD7qvj5C1roqGQgEKhAIACoHCAowroSJCzCvqogDMNbyngY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.latestly.com/india/all-officers-should-understand-that-the-political-weather-is-going-to-change-said-congress-88500.html" target="_blank"&gt;राबर्ट वाड्रा के करीबियों पर ED के छापेमारी से भड़की कांग्रेस, कहा- संभल जाएं अधिकारी मौसम बदलने वाला है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LatestLY हिन्दी&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: प्रवर्तन निदेशालय (Enforcement Directorate) ने शुक्रवार को कांग्रेस नेता सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा से जुड़े तीन लोगों के ठिकानों पर छापेमारी की थी. ईडी ने शनिवार को कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर छापेमारी की. इसके साथ ही जांच एजेंसी शर्मा को पूछताछ के लिए अपने साथ भी ले गई. राबर्ट वाड्रा के साथ-साथ उनके करीबी और कांग्रेस के नेताओं के खिलाफ बदले की भावना के जरिए किए जा रहें कार्रवाई को लेकर कांग्रेस पार्टी ने प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) के अधिकारियों को चेतावनी दिया है. चेतावनी में कहा गया है कि कानून का दुरुपयोग अधिकारी ना करें, क्योंकि मौसम बदलते देर नहीं लगती और मौसम ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.latestly.com">LatestLY हिन्दी</source></item><item><title>दिल्ली: ईडी ने कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर मारा छापा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/delhi-ed-attacks-congress-leader-jagdish-sharma-s-house-mc23-nu-1257433-1.html?source=other_xml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjlFDRC4b2WHu2nWC_KLDEqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMKKbjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:19:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/delhi-ed-attacks-congress-leader-jagdish-sharma-s-house-mc23-nu-1257433-1.html?source=other_xml" target="_blank"&gt;दिल्ली: ईडी ने कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर मारा छापा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: दिल्ली में कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के आवास पर प्रवर्तन निदेशालय का छापा पड़ा है। जानकारी के अनुसार बता दें कि प्रवर्तन निदेशालय के अफसर कांग्रेस नेता को पूछताछ के लिए अपने साथ लेकर गए हैं। वहीं सूत्रों के अनुसार बता दें कि प्रवर्तन निदेशालय के अधिकारियों ने कुछ कागजात भी जब्त किए हैं। वहीं छापे की जानकारी जगदीश शर्मा ने खुद दी और कहा कि ईडी उन्हें पूछताछ के लिए अपने दफ्तर ले जा रही है। योगी के 'अयोध्या' और 'प्रयागराज' फरमान के बाद भी पुराने नाम से रिजर्वेशन कर रहा रेलवे यहां बता दें कि शुक्रवार को कांग्रेस की पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा के तीन ठिकानों पर प...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>रॉबर्ट वाड्रा के ऑफिस में छापे के बाद कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर ईडी की रेड - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/enforcement-directorate-has-conducted-a-raid-at-the-residence-of-congress-jagdish-sharma-1611358.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMKZ_mYWLJ0OwdBPazqqQsqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:04:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/enforcement-directorate-has-conducted-a-raid-at-the-residence-of-congress-jagdish-sharma-1611358.html" target="_blank"&gt;रॉबर्ट वाड्रा के ऑफिस में छापे के बाद कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर ईडी की रेड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रवर्तन निदेशालय ने राहुल गांधी के जीजा रॉबर्ट वाड्रा के ऑफिस में छापे मारने के बाद अब कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर छापा मारा है. ईडी के अधिकारियों ने जगदीश शर्मा के घर से कुछ जरूरी कागजात भी इकट्ठा किए हैं. उन्‍हें पूछताछ के लिए ईडी कार्यालय में बुलाया गया है. जानकारी के अनुसार प्रवर्तन निदेशालय ने शनिवार सुबह कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर छापा मारा. अभी तक इस बात की जानकारी हासिल नहीं हो सकी है कि यह छापा किस मामले में मारा गया है. बताया जाता है कि ईडी अपने साथ काफी दस्‍तावेज भी लेकर गई है. इस मामले में जगदीश शर्मा से पूछताछ की जा रही है. ईडी के अधिकारी उन्‍हें अपने साथ ले गए ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>एग्जिट पोल पर बोले सचिन पायलट, पांचो राज्यों में बैकफुट पर है भाजपा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/exit-poll-congress-happy-mc25-nu-1257456-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9yJ_UPGm8FWDJEmmTpEe4qGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMImljgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/exit-poll-congress-happy-mc25-nu-1257456-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;एग्जिट पोल पर बोले सचिन पायलट, पांचो राज्यों में बैकफुट पर है भाजपा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले दिनों देश के पांच राज्यों में हुए विधानसभा चुनावो के 'एग्जिट पोल' में जताए गए अनुमानों से उत्साहित कांग्रेस ने कहा कि साफ तौर पर हमें यह संकेत मिल रहा है कि लोग एक विकल्प के तौर पर हमारा समर्थन करते हैं और बीजेपी बैकफुट पर है. वही भाजपा ने ऐसे दावों को खारिज करते हुए कहा कि एग्जिट पोल साल 2014 के बाद से ही सभी चुनावों में बीजेपी के सीटों की संख्या को लगातार कमतर बताते रहे हैं. शुक्रवार को आए एक्जिट पोलो में बताया गया कि कांग्रेस मध्य प्रदेश और राजस्थान में जीत रही है वहीं छत्तीसगढ़ में भी कांग्रेस बीजेपी को कड़ी टक्कर देती नजर आ रही है. एक्जिट पोल आने के बाद कांग्रेस कार्यकर्ताओं और ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>वाड्रा के खिलाफ छापे से भड़की कांग्रेस, कहा- PM मोदी की गुलाम बन गई है ED - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/national/news/congress-sya-ed-becomes-the-slave-of-modi-916209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEzlONTd3JJEkvD7E7IXS8qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMKSnggY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/national/news/congress-sya-ed-becomes-the-slave-of-modi-916209" target="_blank"&gt;वाड्रा के खिलाफ छापे से भड़की कांग्रेस, कहा- PM मोदी की गुलाम बन गई है ED&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल डेस्क: प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) ने शुक्रवार को पूर्व कांग्रेस अध्यक्ष सोनिया गांधी के दमाद रॉबर्ट वाड्रा की कंपनियों से जुड़े तीन लोगों के परिसरों पर छापेमारी की। ईडी की इस कार्रवाई से नाराज कांग्रेस ने आज मोदी सरकार पर हमला बोला। उन्होंने आरोप लगाया कि पांच राज्यों में हार देखकर भाजपा बदले की राजनीति कर रही है। डर्टी पॉलिटिक्स कर रही भाजपा: सिंघवी कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और प्रवक्ता अभिषेक मनु सिंघवी ने कहा कि भाजपा ने ईडी, इनकम टैक्स डिपार्टमेंट, सीबीआई को बंधुआ मजदूर बना दिया है। मोदी सरकार जानती है कि उसका क्या हश्र होने वाला है, इसलिए डर्टी पॉलिटिक्स की जा रही है। उन्होंने कहा कि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>राहुल गांधी के खिलाफ भाजपा पहुंची चुनाव आयोग, इंटरव्यू को पेड न्यूज बता की शिकायत - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/telangana-elections-bjp-complaints-election-commission-against-rahul-gandhi-for-alleged-paid-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSsYQxf_XvREhk1BnC37xQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:32:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/telangana-elections-bjp-complaints-election-commission-against-rahul-gandhi-for-alleged-paid-news" target="_blank"&gt;राहुल गांधी के खिलाफ भाजपा पहुंची चुनाव आयोग, इंटरव्यू को पेड न्यूज बता की शिकायत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय जनता पार्टी कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी के खिलाफ पेड न्यूज की शिकायत लेकर शुक्रवार को चुनाव आयोग पहुंच गई। पार्टी ने दावा किया कि एक अंग्रेजी अखबार में शुक्रवार को प्रकाशित हुआ राहुल गांधी का इंटरव्यू पेड न्यूज का 'ज्वलंत उदाहरण' है। केंद्रीय मंत्री जे पी नड्डा, मुख्तार अब्बास नकवी और भाजपा के मीडिया प्रभारी अनिल बलूनी सहित अन्य नेताओं के एक प्रतिनिधि मंडल ने चुनाव आयोग को एक ज्ञापन सौंपा। इस ज्ञापन के साथ हैदराबाद से प्रकाशित साक्षात्कार की एक कॉपी भी दी गई। भाजपा ने आयोग से कहा कि रिपोर्टिंग की तरह प्रकाशित यह साक्षात्कार पेड न्यूज का ज्वलंत उदाहरण है। चुनाव आयोग में शिकायत दर्ज क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>MP election 2018 : कमलनाथ की कुर्सी पर जीतू पटवारी की नजर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/indore-news/mp-election-2018-jitu-patwari-s-eye-on-kamal-nath-s-chair-3813335/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbGfwySsSLPbt3tQDXozugqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/indore-news/mp-election-2018-jitu-patwari-s-eye-on-kamal-nath-s-chair-3813335/" target="_blank"&gt;MP election 2018 : कमलनाथ की कुर्सी पर जीतू पटवारी की नजर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंदौर। सट्टा बाजार और एक्जिट पोल के हिसाब से कांग्रेस के सत्ता में आने का रास्ता हो गया है। इसके साथ कांग्रेस में मंथन का दौर भी शुरू हो गया है कि सरकार बनी तो कौन किस लायक है? इस बीच में प्रदेश कांग्रेस के कार्यकारी अध्यक्ष जीतू पटवारी ने संगठन में काम करने की इच्छा जाहिर कर दी। उनकी निगाह कमलनाथ के अध्यक्ष पद पर हैं। १५ साल बाद मध्यप्रदेश में कांग्रेस का वनवास खत्म होने जा रहा है। ये बात मतदान के बाद से सट्टा बाजार बोल रहा था जिसकी पुष्टि कल अलग-अलग चेनलों के एक्जिट पोल ने भी कर दी। हालांकि कांग्रेस को भी सरकार में आने का खासा विश्वास है। प्रदेश अध्यक्ष कमलनाथ तो १४० सीट जीतने का दावा भी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मुख्यमंत्री पद की दावेदारी पर अशोक गहलोत का बड़ा बयान, कांग्रेस को दी नसीहत - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/delhi/exit-polls-giving-majority-to-congress-in-rajasthan-polls-gehlot-says-on-cm-post</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgNh6H9uuTqwUfm6-4mwF8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPfWjQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:09:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/delhi/exit-polls-giving-majority-to-congress-in-rajasthan-polls-gehlot-says-on-cm-post" target="_blank"&gt;मुख्यमंत्री पद की दावेदारी पर अशोक गहलोत का बड़ा बयान, कांग्रेस को दी नसीहत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान में एग्जिट पोल कांग्रेस की जीत का दावा कर रहे हैं। इसके बाद से पार्टी में मुख्यमंत्री पद के चेहरे को लेकर बहस छिड़ने वाली है। वहीं सीएम पद के बड़े दावेदारों में से एक अशोक गहलोत का क्या मानना है खुद उनसे सुनिए।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>Exit Poll पर बोले शिवराज- मैं सबसे बड़ा सर्वेयर - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/exit-poll-bandhavgarh-madhya-pradesh-chief-minister-shivraj-singh-chauhan-biggest-surveyor-bjp-win-1-1045514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVt9t8q888gk_3CfvxvU3EqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/exit-poll-bandhavgarh-madhya-pradesh-chief-minister-shivraj-singh-chauhan-biggest-surveyor-bjp-win-1-1045514.html" target="_blank"&gt;Exit Poll पर बोले शिवराज- मैं सबसे बड़ा सर्वेयर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मध्य प्रदेश में विधानसभा चुनाव के एग्जिट पोल में हार दिखाए जाने के बावजूद सूबे के मुख्यमंत्री शिवराज सिंह चौहान ने अपनी जीत का दम भरा है. उन्होंने खुद को सबसे बड़ा सर्वेयर बताते हुए एक बार फिर से सरकार बनाने का दावा किया है. एग्जिट पोल में बीजेपी की हार दिखाए जाने पर शिवराज सिंह ने कहा, 'मैं सबसे बड़ा सर्वेयर हूं. मैं जनता की नब्ज भलीभांति जानता हूं. मैंने मध्य प्रदेश में यात्रा की है और लोगों से मिला हूं. सूबे में बीजेपी एक बार फिर से बहुमत से जीत दर्ज करेगी और सरकार बनाएगी.' पांच राज्यों में हुए विधानसभा चुनावों के बाद शुक्रवार को कई टीवी चैनलों ने अपने अपने एग्जिट पोल दिखाए, जिसमें कांग्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>विक्रमादित्य सिंह को मंडी संसदीय क्षेत्र से कांग्रेस प्रत्याशी बनाने का प्रस्ताव पारित - Punjab Kesari</title><link>https://himachal.punjabkesari.in/himachal-pradesh/news/vikramaditya-singh-from-mandi-parliamentary-constituency-passed-916127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFgjC9GUmPg97YAcJtfwK4qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:56:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://himachal.punjabkesari.in/himachal-pradesh/news/vikramaditya-singh-from-mandi-parliamentary-constituency-passed-916127" target="_blank"&gt;विक्रमादित्य सिंह को मंडी संसदीय क्षेत्र से कांग्रेस प्रत्याशी बनाने का प्रस्ताव पारित&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रामपुर बुशहर (नोगल): ब्लॉक कांग्रेस रामपुर ने बैठक में विधायक विक्रमादित्य सिंह को मंडी संसदीय क्षेत्र से लोकसभा चुनाव में प्रत्याशी बनाने का प्रस्ताव पारित किया। इस प्रस्ताव को पारित कर प्रदेश कांग्रेस पार्टी को भेजने का फैसला लिया गया। यह जानकारी ब्लॉक प्रवक्ता अनिरुद्ध सिंह बिष्ट ने दी। उन्होंने बताया कि ब्लॉक कांग्रेस की बैठक मंडलाध्यक्ष ज्ञान सिंह मेहता की अध्यक्षता में आयोजित की गई। इस बैठक में रामपुर विधानसभा क्षेत्र के नवनियुक्त कांग्रेस प्रभारी व जिला परिषद उपाध्यक्ष सुरेन्द्र रेटका ने शिरकत की। ब्लॉक कांग्रेस रामपुर ने बूथ स्तर पर कांग्रेस कमेटी का किया गठन बैठक को सम्बोधित करते ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://himachal.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>एकदम सटीक होती है इनकी चुनावी भविष्यवाणी, इस बार इनका पलड़ा भारी - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/rajasthan/jaipur-rajasthan-phalodi-betting-market-predict-congress-win-in-rajasthan-and-madhya-pradesh-1611222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKMLaP-5hh4ht1jsyXcM_IqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:55:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/rajasthan/jaipur-rajasthan-phalodi-betting-market-predict-congress-win-in-rajasthan-and-madhya-pradesh-1611222.html" target="_blank"&gt;एकदम सटीक होती है इनकी चुनावी भविष्यवाणी, इस बार इनका पलड़ा भारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों के नतीजों की भविष्यवाणी तमाम एग्जिट पोल कर रहे हैं, लेकिन इन सबके बीच एक ऐसा बाज़ीगर भी है, जिसकी कोई भी चुनावी भविष्यवाणी अब तक ग़लत नहीं साबित हुई है. दुनिया इस बाज़ीगर को फलोदी के सट्टा बाज़ार के नाम से जानती है. इस सट्टा बाज़ार के पास पांचों विधानसभा चुनाव से जुड़ी हर जानकारी है, जो पूरी गारंटी के साथ बताता है कि इस चुनाव में कौन सी पार्टी कितनी सीटें जीतेगी. यही जानने NEWS18 फलोदी के एक सट्टेबाज के पास पहुंचा, जिसने राज्य में कांग्रेस की वापसी का दावा किया. फलोदी के सट्टेबाजों की भविष्यवाणी के मुताबिक, राजस्थान में इस बार भी सरकार रिपीट नहीं होगी. फलोदी के ही एक और सट्टेबा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>दिल्‍ली: कांग्रेस नेता के ठिकानों पर ईडी की छापेमारी, पूछताछ के लिए उठाया - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/new-delhi/ed-conducted-a-raid-at-the-residence-of-congress-jagdish-sharma/841594/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgTE7E60m3AtpDkj27f304qGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:06:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/new-delhi/ed-conducted-a-raid-at-the-residence-of-congress-jagdish-sharma/841594/" target="_blank"&gt;दिल्‍ली: कांग्रेस नेता के ठिकानों पर ईडी की छापेमारी, पूछताछ के लिए उठाया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रवर्तन निदेशालय ने कांग्रेस की वरिष्ठ नेता सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा के करीबी जगदीश शर्मा के ठिकानों पर भी रेड की। ईडी ने शनिवार सुबह ही शर्मा के दिल्ली आवास पर छापा मारा। इसके बाद जगदीश शर्मा को पूछताछ के लिए ईडी ऑफिस ले जाया गया है। ईडी की इस कार्यवाई पर शर्मा ने मीडिया से बात करते हुए कहा कि, उन्हें पूछताछ के लिए लाया गया है। जगदीश शर्मा भी कांग्रेस नेता हैं। Delhi: Enforcement Directorate has conducted a raid at the residence of Congress’ Jagdish Sharma. He has been taken to the ED office for questioning. pic.twitter.com/hBHkMaRNq1 — ANI (@ANI) December 8, 2018 ईडी रक्षा सौद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>पांच विधानसभा राज्यों के एग्जिट पोल के नतीजों के बाद गोवा में कांग्रेस ने दोहराई शक्ति परीक्षण की मांग - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-goa-congress-demands-floor-test-after-exit-polls-results-in-five-assembly-states-2303664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6SGRq8pvoQHDgxETWk2a0qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:30:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-goa-congress-demands-floor-test-after-exit-polls-results-in-five-assembly-states-2303664.html" target="_blank"&gt;पांच विधानसभा राज्यों के एग्जिट पोल के नतीजों के बाद गोवा में कांग्रेस ने दोहराई शक्ति परीक्षण की मांग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस ने गोवा (Congress Goa) में सत्तारूढ़ बीजेपी पर हमले तेज करते हुए एक बार फिर शक्ति परीक्षण की मांग दोहराई है। हाल ही में पांच राज्यों में सम्पन्न हुए विधानसभा चुनाव (Assembly Election) के एग्जिट पोल (Exit Polls) के नतीजों में कांग्रेस की स्थिति मजबूत दिखने के एक दिन बाद पार्टी ने यह मांग की है। गोवा कांग्रेस के अध्यक्ष गिरीश चूडांकर ने कहा कि ऐसा प्रतीत होता है कि सत्तारूढ़ पार्टी की वर्ष 2017 में गोवा में सत्ता 'हड़पने की हरकत राष्ट्रीय स्तर पर उसके खिलाफ रही। उन्होंने बीमार मुख्यमंत्री मनोहर पर्रिकर को सत्ता में बने रहने देने के लिए राज्यपाल मृदुला सिन्हा की भी निंदा की। एग्जिट पो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>Assembly Elections 2018: पांच राज्यों के परिणाम तय करेंगे 2019 के लोकसभा चुनाव की दिशा! - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/delhi/rajasthan-madhya-pradesh-chhattisgarh-telangana-mizoram-assembly-election-results-2018-will-decide-2019-lok-sabha-elections-bjp-congress-dlop-1611760.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb7xSxBwvZDRk4qOGf65L0qGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:59:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/delhi/rajasthan-madhya-pradesh-chhattisgarh-telangana-mizoram-assembly-election-results-2018-will-decide-2019-lok-sabha-elections-bjp-congress-dlop-1611760.html" target="_blank"&gt;Assembly Elections 2018: पांच राज्यों के परिणाम तय करेंगे 2019 के लोकसभा चुनाव की दिशा!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान, मध्य प्रदेश, छत्तीसगढ़, तेलंगाना और मिजोरम के विधानसभा चुनाव परिणाम कई नजरों से महत्वपूर्ण हैं. इससे 2019 के आम चुनाव की दिशा भी तय होगी. अपने अस्तित्व की लड़ाई लड़ रही कांग्रेस अगर इन राज्यों में अच्छा प्रदर्शन करती है तो उसका असर संसदीय चुनाव में भी दिख सकता है. दूसरी ओर यदि बीजेपी अपनी अजेय छवि को बरकरार रखती है तो उसके लिए 2019 का रास्ता आसान हो जाएगा. हालांकि, कांग्रेस ने बीजेपी को सत्ता से बेदखल करने के लिए पूरी ताकत लगाई है. लेकिन उसका रिजल्ट क्या आता है ये तो 11 दिसंबर को ही पता चलेगा. (ये भी पढ़ें: विधानसभा चुनाव 2018: राहुल गांधी ने की पीएम नरेन्द्र मोदी से दोगुनी रैलिया...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>कांग्रेस प्रवक्ता सिंघवी ने भाजपा पर बोला हमलाः ईडी, सीबीआइ और आईटी को बनाया बंधुआ मजदूर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/congress-sindhvi-allegation-on-bjp-miss-use-ed-it-and-cbi-3814780/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYIveBPx2hBj9rlOe2F45UqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/congress-sindhvi-allegation-on-bjp-miss-use-ed-it-and-cbi-3814780/" target="_blank"&gt;कांग्रेस प्रवक्ता सिंघवी ने भाजपा पर बोला हमलाः ईडी, सीबीआइ और आईटी को बनाया बंधुआ मजदूर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। कांग्रेस चेयरपर्सन सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा पर हो रही ईडी की कार्रवाई के बाद कांग्रेस की ओर से तीखी प्रतिक्रिया आई है। कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और प्रवक्ता अभिषेक मनु सिंघवी ने कहा है कि पांच राज्य विधानसभा चुनाव के संभावित नतीजों को देखकर भारतीय जनता पार्टी बौखला गई है। यही वजह है कि भाजपा प्रतिशोध की राजनीति कर रही है। सिंघनी ने कहा है कि 11 दिंसबर को आने वाले चुनावों के नतीजों से पहले ही भाजपा अपनी हार को लेकर बौखला गई है। यही वजह कि ईडी, इनकम टैक्स विभाग और सीबीआइ जैसे संस्थानों को बंधुआ मजदूर बना दिया गया है। सिंघवी यहीं नहीं रुके उन्होंने भाजपा पर कई तीखे प्रहार क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>रॉबर्ट वाड्रा के सहयोगियों के ठिकानों पर ईडी का छापा, 16 घंटे फाइलें खंगालती रही टीम - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/national/news/ed-raid-on-robert-vadra-s-office-congress-blames-pm-modi-915784</link><guid isPermaLink="false">CAIiENh50__USpaoWxcjK3H0pM0qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMKSnggY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/national/news/ed-raid-on-robert-vadra-s-office-congress-blames-pm-modi-915784" target="_blank"&gt;रॉबर्ट वाड्रा के सहयोगियों के ठिकानों पर ईडी का छापा, 16 घंटे फाइलें खंगालती रही टीम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) ने कांग्रेस नेता सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा से जुड़े तीन लोगों के ठिकानों पर शुक्रवार को छानबीन की। अधिकारियों ने यह जानकारी दी। एजेंसी ने रक्षा सौदों में कुछ संदिग्धों द्वारा कथित तौर पर कमीशन लिए जाने और विदेशों में अवैध संपत्ति रखने के मामले से जुड़ी अपनी जांच के सिलसिले में ये तलाशी ली। प्रवर्तन निदेशालय की जांच में पहली बार वाड्रा के सहयोगियों का नाम रक्षा सौदों में कथित तौर पर कमीशन लेने से जोड़ा गया है। बताया जा रहा है कि ईडी की यह कार्रवाई करीब 16 घंटे तक चली। एजेंसी ने रक्षा सौदों में कुछ संदिग्धों द्वारा कथित तौर पर कमीशन लिए जाने और विद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>ईवीएम के इन 'हादसों' की वजह से भुलाए नहीं भूलेंगे इस बार के विधानसभा चुनाव - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/photo-gallery/india-news/assembly-elections-2018-alleged-evm-tempering-attempts-rajasthan-madhya-pradesh-chhattisgarh</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLsPf8CNHjHir2oZB-3DNcqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:33:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/photo-gallery/india-news/assembly-elections-2018-alleged-evm-tempering-attempts-rajasthan-madhya-pradesh-chhattisgarh" target="_blank"&gt;ईवीएम के इन 'हादसों' की वजह से भुलाए नहीं भूलेंगे इस बार के विधानसभा चुनाव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सत्ता के सेमीफाइनल में उम्मीदवारों की किस्मत की अब ईवीएम मशीन में कैद हो चुकी है। राजस्थान से लेकर मध्यप्रदेश तक ईवीएम को लेकर उठने वाली चिंताओं की कमी नहीं। छत्तीसगढ़ प्रदेश कांग्रेस कमेटी अध्यक्ष भूपेश बघेल ने तो गड़बड़ी की आशंका क्या जताई प्रदेशभर के कार्यकर्ता राजनीतिक पहरेदारी में लग गए। इसके बावजूद ऐसी कई तस्वीरें सामने आईं। राजस्थान के बारां जिले में किशनगंज विधानसभा क्षेत्र के शाहबाद इलाके में एक ईवीएम सड़क पर पड़ी मिली। इस घटना के संबंध में दो अधिकारियों को निलंबित कर दिया गया है। पहले इन मशीनों को थाने में रखा गया जिसके बाद प्रशासन ने इन ईवीएम को किशनगंज स्ट्रांगरूम में रख दिया। #WA...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>विरोधियों से लड़ने के लिए मोदी ने CBI और ईडी को बनाया ‘बंधुआ मजदूर’ : कांग्रेस - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN358w34M9nlpadYvdOXyN8qGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/" target="_blank"&gt;विरोधियों से लड़ने के लिए मोदी ने CBI और ईडी को बनाया ‘बंधुआ मजदूर’ : कांग्रेस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस ने रॉबर्ट वाड्रा के सहयोगियों के परिसरों पर प्रवर्तन निदेशालय (ईडी) की छापेमारी को लेकर शनिवार को नरेंद्र मोदी सरकार पर फिर हमला बोला और आरोप लगाया कि प्रधानमंत्री मोदी ने अपने राजनीतिक विरोधियों से लड़ने के लिए सीबीआई, ईडी और आयकर विभाग को ‘बंधुआ मजूदर’ बना दिया है। पार्टी ने यह भी दावा किया कि पांच राज्यों के विधानसभा चुनावों में भाजपा की हार तय देखकर मोदी सरकार घबराई हुई है और वाड्रा के खिलाफ प्रतिशोध की भावना से काम कर रही है। गौरतलब है कि वाड्रा कांग्रेस की शीर्ष नेता सोनिया गांधी के दामाद हैं। कांग्रेस प्रवक्ता अभिषेक मनु सिंघवी ने कहा, “पांच राज्यों के विधानसभा चुनावों में भ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>दिल्ली: कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर ED का छापा, पूछताछ के लिए ले गए साथ - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/ed-raids-congress-jagdish-sharma-s-residence-delhi-taken-questioning-483909.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHf9vnnxlCz-D_e0mxC36wqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/ed-raids-congress-jagdish-sharma-s-residence-delhi-taken-questioning-483909.html" target="_blank"&gt;दिल्ली: कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के घर पर ED का छापा, पूछताछ के लिए ले गए साथ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। दिल्ली में कांग्रेस नेता जगदीश शर्मा के आवास पर प्रवर्तन निदेशालय का छापा पड़ा है। प्रवर्तन निदेशालय के अफसर कांग्रेस नेता को पूछताछ के लिए अपने साथ लेकर गए हैं। सूत्रों के अनुसार, प्रवर्तन निदेशालय के अधिकारियों ने कुछ कागजात भी जब्त किए हैं। छापे की जानकारी जगदीश शर्मा ने खुद दी और कहा कि ईडी उन्हें पूछताछ के लिए अपने दफ्तर ले जा रही है। ये भी पढ़ें: राजस्थान के किशनगंज में सड़क पर EVM मिलने से मचा हड़कंप, दो अफसर सस्पेंड बता दें कि शुक्रवार को कांग्रेस की पूर्व अध्यक्ष सोनिया गांधी के दामाद रॉबर्ट वाड्रा के तीन ठिकानों पर प्रवर्तन निदेशालय ने छापेमारी की थी। ये छापेमारी बीकाने...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>Exit Polls से बेफिक्र नेता: शिवराज ने बनाए पराठे, रमन सिंह ने फैमिली संग देखी फिल्म - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/assembly-elections-2018-bjp-congress-leaders-spend-leisure-time-after-exit-polls-1611619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0FOqDNZHH29naeVixX9l4qGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/assembly-elections-2018-bjp-congress-leaders-spend-leisure-time-after-exit-polls-1611619.html" target="_blank"&gt;Exit Polls से बेफिक्र नेता: शिवराज ने बनाए पराठे, रमन सिंह ने फैमिली संग देखी फिल्म&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;छत्तीसगढ़, राजस्थान, मध्य प्रदेश, मिजोरम और तेलंगाना विधानसभा चुनाव खत्म हो गए. इसके साथ ही एग्जिट पोल्स के नतीजे भी आ चुके हैं. अब इंजतार है 11 दिसंबर का, जब पांचों राज्यों के इलेक्शन रिजल्ट आएंगे. लंबे वक्त तक चली चुनावी प्रक्रिया के बाद प्रत्याशी, नेता और कार्यकर्ता थक गए हैं. पहले टिकट के लिए मारामारी और फिर प्रचार की थकान. अब सब अपने-अपने तरीके से ये नेता और प्रत्याशी थकान मिटा रहे हैं. वहीं, कुछ नेता भगवान की शरण में भी पहुंच रहे हैं, तो कोई अपने आलाकमान की तरफ दौड़ लगा रहा है. जिन पांच राज्यों में विधानसभा चुनाव हुए, उनमें से तीन राज्य (छत्तीसगढ़, राजस्थान और मध्य प्रदेश) बीजेपी शासि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>सात महीने पहले कांग्रेस छोड़ बीजेपी में आए थे एमएलसी, अब योगी सरकार ने खत्‍म करवा दिया केस - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/uttar-pradesh/lucknow/yogi-government-orderd-withdrawal-criminal-case-mlc-dinesh-pratap-singh-left-congress/841356/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuTYEwcmrHH48JOgcl40lIqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOPH6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:59:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/uttar-pradesh/lucknow/yogi-government-orderd-withdrawal-criminal-case-mlc-dinesh-pratap-singh-left-congress/841356/" target="_blank"&gt;सात महीने पहले कांग्रेस छोड़ बीजेपी में आए थे एमएलसी, अब योगी सरकार ने खत्‍म करवा दिया केस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सात महीने पहले कांग्रेस छोड़ भाजपा में शामिल हुए एमएलसी दिनेश प्रताप सिंह पर साल 2013 में दर्ज हुए एक आपराधिक मामले को राज्य सरकार ने वापस लेने का ऑर्डर दिया है। सिंह पर राय बरेली में आपराधिक मुकदमा दर्ज हुआ था। तब उनपर और अन्य दस लोगों पर हिंसक विरोध प्रदर्शन के चलते सुल्तानपुर-राय बरेली हाईवे जाम करने का केस दर्ज किया गया। मामले की सुनवाई प्रयागराज के एक कोर्ट में लंबित है। प्रयागराज के जिला सरकार परिषद गुलाब चंद अग्रहरी ने बताया कि दिनेश सिंह के खिलाफ मामले में वापसी आवेदन कल संबंधित अदालत में ले जाया गया था। हमें राय बरेली जिला न्याधीश के जरिए राज्य सरकार की तरफ से मुकदमा वापसी का आवेदन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>राजस्थान एग्जिट पोल : आगे पांच साल भाजपा का होगा राज, कांग्रेस का सूपड़ा साफ - Quick Joins</title><link>http://www.quickjoins.in/2018/12/blog-post_69.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoW1cB7dGONHGmZ9yatXDEqGQgEKhAIACoHCAowpo6JCzCvnogDMKfbnwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.quickjoins.in/2018/12/blog-post_69.html" target="_blank"&gt;राजस्थान एग्जिट पोल : आगे पांच साल भाजपा का होगा राज, कांग्रेस का सूपड़ा साफ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Quick Joins&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक्जिट पोल पर प्रतिक्रिया व्यक्त करते हुए भाजपा विधायक और प्रदेश प्रवक्ता शिवरतन शर्मा ने कहा कि पिछले तीन चुनावों में हार चुकी कांग्रेस पार्टी के असफल और सर्वाधिक विवादास्पद अध्यक्ष का तमगा हासिल करने जा रहे भूपेश बघेल चुनाव आयोग, चुनावी प्रक्रिया सहित जनता को भी सशंकित नजरों से देखते हैं। उन्होंने कहा कि चुनाव से पहले ही उल जलूल बयान देकर भ्रम फैलाने का प्रयास कर रहे भूपेश बघेल आज भी यह मानने को तैयार नही हैं कि कांग्रेस पार्टी को छत्तीसगढ़ में चौथी बार हार का सामना 11 दिसम्बर को करना पड़ेगा। सभी राष्ट्रीय चैनलों में दिखाये गए एग्जिट पोल इसकी पुष्टि कर रहे हैं। शर्मा ने कहा कि जनता द्वारा न...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.quickjoins.in">Quick Joins</source></item><item><title>5 राज्यों में ख़तम हुए चुनाव, किस राज्य में किसका होगा राजतिलक ? AajTak Exit Polls 2018 - आज तक</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=rTBN70S6FNc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlVjOAVocGpiPTAFbd2h5QqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMLbNhgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:27:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=rTBN70S6FNc" target="_blank"&gt;5 राज्यों में ख़तम हुए चुनाव, किस राज्य में किसका होगा राजतिलक ? AajTak Exit Polls 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;विधानसभा चुनाव के एग्जिट पोल के अनुमान बीजेपी के खिलाफ नजर आ रहे हैं. राजस्थान और छत्तीसगढ़ में बीजेपी बुरी तरह हार रही है, वहीं मध्य प्रदेश में कांग्रेस की बढ़त का अनुमान है. अंतिम नतीजे तो 11 नवंबर को आएंगे लेकिन एग्जिट पोल के नतीजों पर देखिए 3 राज्यों की जनता की राय. Most exit polls have predicted a close contest between the ruling BJP and Congress in Madhya Pradesh and Chhattisgarh. In Rajasthan all polls have predicted that the Congress may unseat the Vasundhara Raje government.There is a close fight between BJP and Congress in Madhya Pradesh. See peoples opinion on assembly election e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">आज तक</source></item><item><title>OPINION: कोई और खुश हो न हो, Exit Polls से जोगी जरूर खुश होंगे - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/chhattisgarh/raipur-assembly-elections-2018-chhattisgarh-exit-polls-bring-mixed-news-for-bjp-congress-ajit-jogi-still-optimistic-1611449.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmtH_Q6xI0Qb6y63Ncr8y0qGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/chhattisgarh/raipur-assembly-elections-2018-chhattisgarh-exit-polls-bring-mixed-news-for-bjp-congress-ajit-jogi-still-optimistic-1611449.html" target="_blank"&gt;OPINION: कोई और खुश हो न हो, Exit Polls से जोगी जरूर खुश होंगे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;छत्तीसगढ़ समेत पांच राज्यों में विधानसभा चुनाव पूरे हो चुके हैं और अब हर किसी को नतीजों का इंतज़ार है. नतीजों से पहले आए एग्जिट पोल्स ने पार्टियों और नेताओं की नींद उड़ा दी है. क्योंकि इस बार आंकड़े सीधे नहीं, बल्कि उलझाने वाले हैं. ये एग्जिट पोल्स कितने सही साबित होंगे; ये तो वक्त ही बताएगा, लेकिन इनसे हवा के रुख का इशारा जरूर मिल गया है. छत्तीसगढ़ के लिए आए 10 एग्ज़िट पोल्स में से 3 में बीजेपी की जीत का अनुमान है, वहीं चार एग्ज़िट पोल्स में कांग्रेस बाजी मारती दिख रही है. जबकि तीन एग्जिट पोल्स में त्रिशंकु विधानसभा की संभावना जताई गई है. छत्तीसगढ़ की 90 सीटों की विधानसभा में सरकार बनाने के लिए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>सिर्फ यही नेता राजस्थान में लगातार दो बार बन सका है बीजेपी से मुख्यमंत्री - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/rajasthan/trivia-history-of-rajasthan-assembly-election-and-chief-ministers-bjp-and-congress-1611319.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwEXqRVFxEKMJoqEwbA168qGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:07:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/rajasthan/trivia-history-of-rajasthan-assembly-election-and-chief-ministers-bjp-and-congress-1611319.html" target="_blank"&gt;सिर्फ यही नेता राजस्थान में लगातार दो बार बन सका है बीजेपी से मुख्यमंत्री&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;200 सीटों वाली राजस्थान विधानसभा की 199 सीटों के लिए मतदान खत्म हो चुका है. 1 सीट पर प्रत्याशी की मौत के चलते चुनाव को टाल दिया गया. 11 दिसंबर को चुनाव परिणाम सामने आएंगे. इसके साथ ही चार अन्य राज्यों छत्तीसगढ़, मध्य प्रदेश, मिज़ोरम और तेलंगाना की नई सरकारों का भी फैसला होगा. राजस्थान आज भी देश के उन चंद राज्यों में से है, जहां हमेशा मुकाबला दोतरफा ही रहता है. और हर पांच साल बाद सरकार बदल जाती है. हालांकि कभी यह राज्य कांग्रेस का गढ़ रहा है और बीजेपी ने पहली बार यहां सफलता का स्वाद 1990 में चखा था. लेकिन 1993 से ही जो क्रम यहां हर बार विरोधी पार्टी की सरकार बनने का लगा अभी तक बंद नहीं हुआ ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>MP Election Result : टेबल पर बैठने के लिए भाजपा-कांग्रेस की टीम तैयार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/indore-news/mp-election-result-team-of-bjp-and-congress-ready-for-sitting-on-table-3813895/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdMT4utQAuCiiOqpTy5Un4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:11:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/indore-news/mp-election-result-team-of-bjp-and-congress-ready-for-sitting-on-table-3813895/" target="_blank"&gt;MP Election Result : टेबल पर बैठने के लिए भाजपा-कांग्रेस की टीम तैयार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंदौर. 11 दिसंबर को नेहरू स्टेडियम में इंदौर की नौ विधानसभाओं की मतगणना होने जा रही है। प्रत्येक विधानसभा में 14 टेबल लगेंगीं, जिसमें राजनीतिक दल के एजेंट भी बैठेंगे। भाजपा और कांग्रेस ने अपनी टीम तैयार कर ली है। गणना में जाने वालों को उनकी टेबल पर आने वाले बूथों का चार्ट बनाकर दे दिया है ताकि उन्हें सिर्फ आंकड़े भरना पड़ें। मध्यप्रदेश सहित पांच राज्यों में हुए चुनाव की मतगणना ११ दिसंबर को होने जा रही है। इंदौर की ९ विधानसभाओं की गणना नेहरू स्टेडियम में होगी जिसको लेकर कल विधानसभा वार रिटर्निग ऑफिसर ने प्रत्याशियों को दौरा कराया। जहां पर गणना होना है वहां की व्यवस्थाएं भी जमाई। प्रत्येक विध...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item></channel></rss>