<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>संकट मोचन हनुमान मंदिर - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0ozYUc0NUVnSm9hU2dBUAE?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:14:09 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, 2006 से भी बड़ा धमाका करने की चेतावनी - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/crime/story/threat-letter-to-bomb-sankat-mochan-temple-in-varanasi-1-1044720.html</link><guid isPermaLink="false">52781388346003</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:41:55 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/crime/story/threat-letter-to-bomb-sankat-mochan-temple-in-varanasi-1-1044720.html" target="_blank"&gt;वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, 2006 से भी बड़ा धमाका करने की चेतावनी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amarujala.com/photo-gallery/uttar-pradesh/varanasi/varanasi-sankat-mochan-mandir-is-in-danger-know-about-this-history" target="_blank"&gt;वाराणसी के संकट मोचन मंदिर पर फिर संकट, जानिए क्या है इस मंदिर का इतिहास, पौराणिक मान्यता एवं महत्व- Amarujala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/threatened-letter-to-sankat-mochan-temple-in-varanasi" target="_blank"&gt;संकट मोचन मंदिर में धमाका करने की धमकी, चिट्ठी में किया गया इन बातों का जिक्र- Amarujala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlUNVp6X2tZQU1FYWFXMnVLbmt2TDBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Googleसमाचार पर पूरी खबर देखें&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>जमीन विवाद की रंजिश में फंसाने के लिए संकटमोचन मंदिर में भेजी थी धमकी भरी चिट्ठी- Amarujala - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/threatened-letter-sent-to-sankat-mochan-temple-due-to-land-dispute</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsdIy2gy_IesbysFuMOLwoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:29:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/threatened-letter-sent-to-sankat-mochan-temple-due-to-land-dispute" target="_blank"&gt;जमीन विवाद की रंजिश में फंसाने के लिए संकटमोचन मंदिर में भेजी थी धमकी भरी चिट्ठी- Amarujala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी के संकटमोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी भरी चिट्ठी जमीन विवाद की रंजिश में भेजी गई थी।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी का पता लगाने पुलिस जाएगी गुजरात - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/uttar-pradesh/story-police-to-go-gujarat-to-find-out-threat-to-blow-up-sankatmokhan-temple-of-varanasi-2303175.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJevOh7M1f2USD78KO0Lh_0qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMJ7hjwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:23:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/uttar-pradesh/story-police-to-go-gujarat-to-find-out-threat-to-blow-up-sankatmokhan-temple-of-varanasi-2303175.html" target="_blank"&gt;संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी का पता लगाने पुलिस जाएगी गुजरात&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;संकटमोचन मंदिर को उड़ाने के लिए धमकीभरा पत्र भेजे जाने के मामले में जमदार मियां और अशोक यादव Police to go Gujarat to find ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>विवाद/ काशी में बजरंगबली का जाति प्रमाण पत्र बनाने को लेकर उठी मांग, पता संकट मोचन मंदिर बताया - दैनिक भास्कर</title><link>https://www.bhaskar.com/uttar-pradesh/varanasi/news/kashi-few-demanded-for-caste-certificate-of-hanuman-ji-01357800.html</link><guid isPermaLink="false">CBMieGh0dHBzOi8vd3d3LmJoYXNrYXIuY29tL3V0dGFyLXByYWRlc2gvdmFyYW5hc2kvbmV3cy9rYXNoaS1mZXctZGVtYW5kZWQtZm9yLWNhc3RlLWNlcnRpZmljYXRlLW9mLWhhbnVtYW4tamktMDEzNTc4MDAuaHRtbNIBxAFodHRwczovL3d3dy1iaGFza2FyLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5iaGFza2FyLmNvbS9hbXAvdXR0YXItcHJhZGVzaC92YXJhbmFzaS9uZXdzL2thc2hpLWZldy1kZW1hbmRlZC1mb3ItY2FzdGUtY2VydGlmaWNhdGUtb2YtaGFudW1hbi1qaS0wMTM1NzgwMC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/uttar-pradesh/varanasi/news/kashi-few-demanded-for-caste-certificate-of-hanuman-ji-01357800.html" target="_blank"&gt;विवाद/ काशी में बजरंगबली का जाति प्रमाण पत्र बनाने को लेकर उठी मांग, पता संकट मोचन मंदिर बताया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;kashi few demanded for caste certificate of hanuman ji | आवेदन फार्म भरकर सरकार के खिलाफ लगाए नारे कार्यकर्ताओं ने कहा- हनुमान जी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">दैनिक भास्कर</source></item><item><title>बनारस के संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, पुजारी को मिली चिट्ठी - News18 इंडिया</title><link>https://hindi.news18.com/news/uttar-pradesh/varanasi-threat-letter-to-bomb-blast-famous-varanasi-sankatmochan-temple-upat-1607490.html</link><guid isPermaLink="false">CBMihgFodHRwczovL2hpbmRpLm5ld3MxOC5jb20vbmV3cy91dHRhci1wcmFkZXNoL3ZhcmFuYXNpLXRocmVhdC1sZXR0ZXItdG8tYm9tYi1ibGFzdC1mYW1vdXMtdmFyYW5hc2ktc2Fua2F0bW9jaGFuLXRlbXBsZS11cGF0LTE2MDc0OTAuaHRtbNIB0wFodHRwczovL2hpbmRpLW5ld3MxOC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9oaW5kaS5uZXdzMTguY29tL2FtcC9uZXdzL3V0dGFyLXByYWRlc2gvdmFyYW5hc2ktdGhyZWF0LWxldHRlci10by1ib21iLWJsYXN0LWZhbW91cy12YXJhbmFzaS1zYW5rYXRtb2NoYW4tdGVtcGxlLXVwYXQtMTYwNzQ5MC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/uttar-pradesh/varanasi-threat-letter-to-bomb-blast-famous-varanasi-sankatmochan-temple-upat-1607490.html" target="_blank"&gt;बनारस के संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, पुजारी को मिली चिट्ठी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 इंडिया&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी के प्रसिद्द संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी देने का एक पत्र मुख्य पुजारी को भेजा गया है. हाथ से लिखे पत्र ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 इंडिया</source></item><item><title>वाराणसी: संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी मामले में बिहार से दो गिरफ्तार - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/varanasi/bomb-blast-threat-sankat-mochan-temple-varanasi-police-arrest-two-people-483804.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEpT2dL2PlVqsEEjwQyoE8qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:57:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/varanasi/bomb-blast-threat-sankat-mochan-temple-varanasi-police-arrest-two-people-483804.html" target="_blank"&gt;वाराणसी: संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी मामले में बिहार से दो गिरफ्तार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी। यूपी के वाराणसी स्थित विश्व विख्यात संकट मोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी के बाद प्रशासन एलर्ट मोड में है। इसी कड़ी में वाराणसी पुलिस और एटीएस ने ज्वॉइंट आपरेशन करते हुए बिहार से दो लोगों को गिरफ्तार किया है। इस मामले में वाराणसी पुलिस ने लेटर में अंकित नाम जमादार मियां और अशोक यादव को हिरासत में लेकर मधुबनी में पूछताछ कर रही है। इस पूरे मामले पर यह बात सामने आई है कि अशोक यादव और जमादार मियां का गांव के ही एक बुजुर्ग शख्स से जमीन को लेकर विवाद था, जिसका बेटा गुजरात के अहमदाबाद में रहकर नौकरी करता है। गुजरात में नौकरी कर रहे युवक को फंसाने के नीयत से इस साजिश को रचा गया था। दिया ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>उत्तरप्रदेश: नहीं थम रहा विवाद, अब वाराणसी में हनुमान जी के जाति प्रमाण पत्र के लिए आया आवेदन - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/uttar-pradesh-file-application-for-hanuman-dalit-cast-certificate-in-varanasi-jsp/841137/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5Zhzh2-QjabbnmtpdpBI4qGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:44:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/uttar-pradesh-file-application-for-hanuman-dalit-cast-certificate-in-varanasi-jsp/841137/" target="_blank"&gt;उत्तरप्रदेश: नहीं थम रहा विवाद, अब वाराणसी में हनुमान जी के जाति प्रमाण पत्र के लिए आया आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान के विधानसभा चुनावों में उत्तरप्रदेश के मुख्यमंत्री द्वारा भगवान हनुमान के ऊपर टिप्पणी करने के बाद विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा। ताजा मामला वाराणसी का हैं जहां शिवपाल यादव की प्रगतिशील समाजवादी पार्टी-लोहिया ने भगवान हनुमान के जाति प्रमाणपत्र के लिए आवेदन किया है। जाति प्रमाणपत्र के लिए बाकायदा फॉर्म भरकर हनुमान जी के पिता का नाम महाराज केसरी और माता का नाम अंजना देवी लिखा गया है। बता दें कि जिला मुख्यालय पर शिवपाल की प्रगतिशील समाजवादी पार्टी के युवजन सभा के कार्यकर्ता जमा हुए और उन्होंने हनुमान जी के जाति प्रमाण पत्र की मांग करते हुए जाति प्रमाण पत्र प्राप्त का आवेदन फॉर्म भरा। इ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>हनुमान को दलित बताए जाने के बाद अब उनके जाति प्रमाणपत्र के लिए आवेदन - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123167/varanasi-lord-hanuman-cast-certificate</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkrn5iA2M6Tsql8yG4tfXkqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMMvhnQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:03:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123167/varanasi-lord-hanuman-cast-certificate" target="_blank"&gt;हनुमान को दलित बताए जाने के बाद अब उनके जाति प्रमाणपत्र के लिए आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ द्वारा भगवान हनुमान को दलित कहे जाने को लेकर राजनीति जारी है. उनके इस बयान के बाद बीते दिनों उत्तर प्रदेश के आगरा में दलितों ने हनुमान के एक मं​दिर पर कब्जा भी कर लिया था. एनडीटीवी के मुताबिक अब वाराणसी में प्र​गतिशील समाजवादी पार्टी (पीएसपी) की युवजन सभा ने हनुमान का जाति प्रमाण पत्र जारी किए जाने की मांग की है. इसके लिए पार्टी कार्यकर्ताओं ने तहसील कार्यालय में आवेदन भी किया है. दिलचस्प बात यह है कि इस फॉर्म में हनुमान से जुड़ी तमाम जानकारियां भी दी गई हैं. मसलन इसमें उनके पिता का नाम महाराज केशरी व माता का नाम अंजनी देवी लिखा गया है. साथ ही उनका...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>संकट मोचन को बम से उड़ाने की धमकी पर मनोज तिवारी का बयान, कहा काशी ऐसी गीदड़ भभकी से डरने वाली नहीं - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/bjp-leader-manoj-tiwari-statement-about-sankat-mochan-mandir-issue-3802339/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF63JA1uLHaBVYTDLzR3JoIqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/bjp-leader-manoj-tiwari-statement-about-sankat-mochan-mandir-issue-3802339/" target="_blank"&gt;संकट मोचन को बम से उड़ाने की धमकी पर मनोज तिवारी का बयान, कहा काशी ऐसी गीदड़ भभकी से डरने वाली नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी. संकट मोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी देने वाले प्रकरण पर बीजेपी नेता मनोज तिवारी ने बयान दिया है। मनोज तिवारी ने कहा कि काशी के लोग ऐसी गीदड़ भभकी से डरने वाले नहीं है। पीएम नरेन्द्र मोदी सरकार ने साढ़े चार साल में ही आतंकवादियों की कमर तोड़ दी है। यह भी पढ़े:-पीएम नरेन्द्र मोदी ने गरीबों के लिए बनायी है योजना, सूची में शामिल हो गया बीजेपी विधायक व मेयर का नाम दिल्ली बीजेपी अध्यक्ष मनोज तिवारी ने कहा कि पीएम मोदी सरकार ने जब से आतंकवाद पर करारा प्रहार किया है तब से ऐसे लोगों की मानसिक स्थित डावाडोल हो गयी है। सेना लगातार कश्मीर में आतंकवादियों का एनकाउंटर कर रही है। उन्होंने कहा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी समेत अभी तक की पांच बड़ी खबरें - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/news-headlines/threatening-to-sankat-mochan-temple-in-varanasi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuFtxpjYD8Vrtbhe0-GxAYqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPfWjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:36:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/news-headlines/threatening-to-sankat-mochan-temple-in-varanasi" target="_blank"&gt;वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी समेत अभी तक की पांच बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अमर उजाला टीवी पर देश-दुनिया की राजनीति, खेल, क्राइम, सिनेमा, फैशन और धर्म से जुड़ी खबरें। देखिए LIVE BULLETINS - सुबह 9 बजे, दोपहर 1 बजे और शाम 5 बजे। ये हैं अभी तक की 5 बड़ी खबरें HL 11 AM 1. वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, चिट्ठी में लिखा, 2006 से भी बड़ा होगा ब्लास्ट संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी 2. क्रिश्चियन मिशेल को भारत लाने में अजीत डोभाल की अहम भूमिका, अभियान का नाम था ‘‘यूनिकॉर्न’’ ‘यूनिकॉर्न’ से मिशेल आया गिरफ्त में 3. भगोड़ा व्यापारी विजय माल्या सभी बैंकों का 100 फीसदी ऋण चुकाने को तैयार लेकिन ब्याज देने से किया इनकार माल्या ऋण चुकाने को तैयार 4. खशोगी हत्या म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>संक्टमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, महंत को भेजा पत्र, दो के खिलाफ केस - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/threat-to-blow-up-sankatmochan-temple-fir-against-two-people-3800615/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ9aiKJapyPKaHkH0fcp50qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:38:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/threat-to-blow-up-sankatmochan-temple-fir-against-two-people-3800615/" target="_blank"&gt;संक्टमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, महंत को भेजा पत्र, दो के खिलाफ केस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी. धर्म नगरी काशी को फिर से दहलाने की कोशिश की गई है। एक पत्र संकट मोचन मंदिर के महंत प्रो विश्वंभर नाथ मिश्र को मिला है जिसमें मंदिर को उड़ाने की धमकी दी गई है। कहा गया है कि 12 साल पहले से बड़ा विस्फोट होगा। इस पत्र के मिलने के बाद मंदिर की सुरक्षा बढा दी गई है। साथ ही लंका पुलिस ने धमकी भरे पत्र के आधार पर दो लोगों के विरुद्ध मुकदमा दर्ज कर पड़ताल शुरू कर दी है। संकट मोचन मंदिर के महंत प्रो मिश्र को सोमवार की रात ही एक पत्र मिला जिसमें मंदिर को उड़ाने की धमकी दी गई थी। पत्र में कहा गया था कि 2006 से बडा धमका करेंगे। पत्र लिखने वाले ने खुद के बारे में भी बहुत कुछ बताया है। यह भी बता...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान जी का दलित जाति प्रमाण पत्र बनाने के लिए किया आवेदन, फार्म में लिखी यह बातें - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/file-application-for-hanuman-dalit-cast-certificate-varanas-3810064/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVE8i9wWIIar0Xe3lpgrwgqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:57:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/file-application-for-hanuman-dalit-cast-certificate-varanas-3810064/" target="_blank"&gt;हनुमान जी का दलित जाति प्रमाण पत्र बनाने के लिए किया आवेदन, फार्म में लिखी यह बातें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी. सीएम योगी आदित्यनाथ के भगवान हनुमान को दलित जाति के बताने वाले बयान अब तूल पकड़ चुका है। शुक्रवार को पीएम नरेन्द्र मोदी के संसदीय क्षेत्र बनारस में प्रगतिशील समाजवादी पार्टी के बैनर तले अनोखा आयोजन किया गया। जिलाध्यक्ष हरिश मिश्रा के नेतृत्व में कार्यकर्ताओं ने जिलाधिकारी कार्यालय में हनुमान जी का दलित प्रमाण पत्र बनाने के लिए अनोखा आयोजन किया है। यह भी पढ़े:-बजरंग दल के जुलूस में दिखी तलवार , पुलिस ने दर्ज किया मुकदमा जिलाध्यक्ष हरीश मिश्रा ने हका कि हम लोग राजनीतिक क्षेत्र में अपने ईष्टदेवता को नहीं लाना चाहते हैं लेकिन जिस तरह से सीएम योगी आदित्यनाथ ने भगवान हनुमान जी को दलित जा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>वाराणसी: संकट मोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी, चिट्ठी में 2006 से भी बड़े धमाके की चेतावनी, मचा हड़कंप - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/news/threat-letter-received-mahant-to-bomb-in-sankat-mochan-temple-varanasi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmHob4bReJC5y_4skNh12YqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMPCg4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/news/threat-letter-received-mahant-to-bomb-in-sankat-mochan-temple-varanasi" target="_blank"&gt;वाराणसी: संकट मोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी, चिट्ठी में 2006 से भी बड़े धमाके की चेतावनी, मचा हड़कंप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश में एक बार फिर सांप्रदायिक सौहार्द और शांति व्यवस्था को भंग करने की साजिश रची जा रही है। वाराणसी के संकटमोचन मंदिर को धमाके से उड़ाने की धमकी दी गई है। बताया जा रहा है कि संकट मोचन मंदिर के महंत प्रो विश्वंभरनाथ मिश्र को सोमवार की रात एक धमकी भरी चिट्ठी मिली थी। चिट्ठी में लिखा गया था कि मंदिर में मार्च 2006 से बड़ा धमाका करेंगे। धमकी को हल्के में न लेने की चेतावनी भी दी गई। Mahant Vishambhar Nath Mishra: We received a letter threatening a bomb blast in Sankat Mochan Mandir (Varanasi), we informed the police and handed over the letter to them. We are taking precautions and polic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>वीडियो: पीएम मोदी के संसदीय क्षेत्र वाराणसी में संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, मचा हड़कंप - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/videos/watch-video-threat-letter-received-mahant-to-bomb-blast-in-sankat-mochan-temple-in-varanasi</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0_UTgis-nLaKqZdtKMKwcqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMI-h4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/videos/watch-video-threat-letter-received-mahant-to-bomb-blast-in-sankat-mochan-temple-in-varanasi" target="_blank"&gt;वीडियो: पीएम मोदी के संसदीय क्षेत्र वाराणसी में संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, मचा हड़कंप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>वीडियो: वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, मचा हड़कंप - Navjivan</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ShwKFlAZPTI</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgZ5ApnD0oq6rkzhgrTQ5YqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMJ-h4AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:50:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ShwKFlAZPTI" target="_blank"&gt;वीडियो: वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, मचा हड़कंप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी के संकटमोचन मंदिर को बम से उड़ाने की धमकी भरा पत्र मिला है। बताया जा रहा है कि संकट मोचन मंदिर के महंत प्रो विश्वंभरनाथ मिश्र को सोमवार की रात एक धमकी भरी चिट्ठी मिली थी। चिट्ठी में लिखा गया था कि मंदिर में मार्च 2006 से बड़ा धमाका करेंगे।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Navjivan</source></item><item><title>6 दिसंबर से पहले वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/12/05094307/threaten-to-blow-up-sankata-mochan-temple-in-varanasi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9UbHHfwT8uMFHZeBSn5d0qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:36:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/12/05094307/threaten-to-blow-up-sankata-mochan-temple-in-varanasi.vpf" target="_blank"&gt;6 दिसंबर से पहले वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6 दिसंबर से पहले वाराणसी के संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकीEenadu Hindiवाराणसी : सुप्रसिद्ध संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी का लेटर मंदिर के महंत प्रोफेसर विशंभर नाथ मिश्र को मिलने के बाद हड़कंप मच गया है. लेटर में संकट मोचन मंदिर में वास करने की बात कही गई है, जिसके बाद इस पूरे मसले पर भेलूपुर थाने में तहरीर दी गई है. फिलहाल पूरे प्रकरण को संज्ञान में लेते हुए पुलिस मामले की जांच कर रही है. यह धमकी 6 दिसंबर से पहले दी गई है. हमेशा से ही संकट मोचन मंदिर आतंकियों के निशाने पर रहा है. 2007 में भी संकट मोचन मंदिर में आतंकी घटना हो चुकी है. इसमें कई लोगों की जानें गई थीं और कुछ लोग घायल भी ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>वाराणसी पहुंचे BJP सांसद मनोज तिवारी ने कहा- आतंकवादियों के गीदड़ भभकी से भारत अब नहीं डरने वाला - News State</title><link>https://www.newsstate.com/india-news/bjp-leader-monoj-tiwari-visit-varanasi-sankatmochan-temple-and-speak-terrorism-or-terrorist-threat-article-68834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8HwbhPlG9t-lli8NzWD04qGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMOnc6wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:04:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/india-news/bjp-leader-monoj-tiwari-visit-varanasi-sankatmochan-temple-and-speak-terrorism-or-terrorist-threat-article-68834.html" target="_blank"&gt;वाराणसी पहुंचे BJP सांसद मनोज तिवारी ने कहा- आतंकवादियों के गीदड़ भभकी से भारत अब नहीं डरने वाला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी पहुंचे दिल्ली बीजेपी के प्रदेश अध्यक्ष और सांसद मनोज तिवारी ने संकटमोचन हनुमान मंदिर में दर्शन किया. इस दौरान उन्होंने मंदिर को उड़ाने के लिए मिली धमकी पत्र को गीदड़ भभकी बताया. उन्होंने कहा, 'आतंकियो को हमारी सरकार साढ़ें चार साल से सबक सीखा रही है अब आतंकियों के समर्थकों की बारी है.' अपनी सरकार की प्रशंसा करते हुए मनोज तिवारी ने कहा. 'जितने आतंक के समर्थक लोग थे उन लोगों की नरेंद्र मोदी जी की सरकार ने ऐसी कमर तोड़ी है कि सारे लोगों की मानसिक स्थिति डांवाडोल हो चुकी है.' बीजेपी सांसद ने ये भी कहा, 'जिस तरह से जम्मू-कश्मीर से आज कल समाचार आते है कि एक-एक दिन में 6-6 लोग मारे जा रहें...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, 2006 से भी बड़ा विस्‍फोट करने की चेतावनी - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/varanasi-threat-to-bomb-blast-in-sankat-mochan-mandir/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBgEFGQn3It1Z-DoKBgWCUqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:34:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/varanasi-threat-to-bomb-blast-in-sankat-mochan-mandir/" target="_blank"&gt;संकट मोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी, 2006 से भी बड़ा विस्‍फोट करने की चेतावनी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ: वाराणसी के प्रसिद्ध संकट मोचन मंदिर में बड़ा बम धमाका करने की धमकी दी गई है. किसी अज्ञात ने मंदिर के महंत प्रो. विश्वम्भरनाथ मिश्र को धमकी भरा पत्र भेजा है. मामले की गंभीरता को देखते हुए प्रो. मिश्र ने एसएसपी से मुलाकात कर उन्हें पूरी जानकारी दी. SSP Anand Kulkarni: The letter had some names and a mobile number. Prima facie it appears someone may have done it to create trouble for the person named in letter due to personal enmity. It is an important place in Varanasi, we have tightened security. https://t.co/u5mSrJspUG — ANI UP (@ANINewsUP) December 5, 2018 संकट मोचन मंदिर के महंत प्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>सारे उपाय करने के बाद भी संकट से मुक्ति नहीं मिल रही तो करिए ये छोटा सा काम, जरूर लाभ मिलेगा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/agra-news/lord-hanuman-pooja-aur-chalisa-ke-fayde-aur-chamatkaar-astrologer-tips-3793221/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfkkjs-jbrqWE-7bXwFIqAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/agra-news/lord-hanuman-pooja-aur-chalisa-ke-fayde-aur-chamatkaar-astrologer-tips-3793221/" target="_blank"&gt;सारे उपाय करने के बाद भी संकट से मुक्ति नहीं मिल रही तो करिए ये छोटा सा काम, जरूर लाभ मिलेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;यदि आप अपने कष्टों के निवारण के लिए सारे उपाय करके देख चुके हैं, फिर भी आपको मुक्ति नहीं मिल पा रही है तो आपको हनुमान जी की भक्ति ही उन संकटों से बचा सकती है। ज्योतिषाचार्य डॉ. अरविंद मिश्र का कहना है कि हनुमान जी को संकट मोचन कहा जाता है क्यों कि उनमें बड़े से बड़ा संकट हरने की क्षमता है। करें हनुमान चालीसा का पाठ ज्योतिषाचार्य के मुताबिक किसी भी चालीसा का पाठ जितना आसान होता है उतना ही प्रभावशाली भी होता है। जिन भक्तों को मंत्रों के उच्चारण या जाप में मुश्किल होती हैं, उनके लिए उपासना की सबसे उत्तम विधि है चालीसा का पाठ। हनुमान जी की चालीसा नियमित रूप से पढ़ने पर वे प्रसन्न होते हैं। उनकी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बड़ी खबर : एक बार फिर दहल सकता है वाराणसी, विश्व के सुप्रसिद्ध मंदिर संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी - Today Samachar</title><link>http://todaysamachar.in/uttar-pradesh/threat-to-blow-up-the-worlds-famous-temple-sankatmochan-temple-34698</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5zyTyP7lLK8RFR5Oc7VmIqGQgEKhAIACoHCAow4Mb-CjD85fYCMNC-3QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:39:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://todaysamachar.in/uttar-pradesh/threat-to-blow-up-the-worlds-famous-temple-sankatmochan-temple-34698" target="_blank"&gt;बड़ी खबर : एक बार फिर दहल सकता है वाराणसी, विश्व के सुप्रसिद्ध मंदिर संकटमोचन मंदिर को उड़ाने की धमकी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Today Samachar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उ.प्र. : एक बार फिर दहल सकता हैं वाराणसी। जी हां आपको बता दें कि वाराणसी के विश्व प्रसिद्ध संकट मोचन मंदिर के महंत विश्वंभरनाथ मिश्र को सोमवार की रात एख धमकी भरा पत्र मिला हैं। जिसमें मार्च 2006 से बड़ी धमाका करने की धमकी दी गई है। इसके साथ ही इस चिट्ठी में यह भी कहा गया है कि वो इस पत्र को हल्के में न लें। इस पत्र को हल्के में लेने का परिणाम और भी गंभीर हो सकता है। बुलंदशहर हिंसा : इंस्पेक्टर की बहन का बड़ा आरोप, पुलिस वालों ने मिलकर मरवाया मेरे भाई को, पढे पूरी खबर गौरतलब है कि मार्च 2006 में संकटमोचन मंदिर में लगातार सिलसिलेवार धमाके में 7 लोगों की जान चली गई थी वहीं कैंट स्टेशन पर 11 लो...&lt;/p&gt;</description><source url="http://todaysamachar.in">Today Samachar</source></item><item><title>हनुमानजी के 5 टोटके सफलता दिलाये || Lord Hanuman || 5 Tricks For Success - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/latest-videos/%e0%a4%b9%e0%a4%a8%e0%a5%81%e0%a4%ae%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a4%9c%e0%a5%80-%e0%a4%95%e0%a5%87-5-%e0%a4%9f%e0%a5%8b%e0%a4%9f%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%b8%e0%a4%ab%e0%a4%b2%e0%a4%a4%e0%a4%be-%e0%a4%a6-6005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAY8FCVO45SRehTdlAbi7EqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 23:10:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/latest-videos/%e0%a4%b9%e0%a4%a8%e0%a5%81%e0%a4%ae%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a4%9c%e0%a5%80-%e0%a4%95%e0%a5%87-5-%e0%a4%9f%e0%a5%8b%e0%a4%9f%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%b8%e0%a4%ab%e0%a4%b2%e0%a4%a4%e0%a4%be-%e0%a4%a6-6005.html" target="_blank"&gt;हनुमानजी के 5 टोटके सफलता दिलाये || Lord Hanuman || 5 Tricks For Success&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सफलता दिलाये हनुमानजी के 5 चमत्कारिक टोटके (चमत्कारी टोटके) रामभक्त हनुमानजी चमत्कारिक सफलता देने वाले देवता माने गए हैं। मंगलवार अथवा शनिवार के दिन उनके टोटके विशेष रूप से धन प्राप्ति के लिए किए जाते हैं। साथ ही यह टोटके हर प्रकार का कष्ट भी दूर करते हैं।आज मै आपको बताऊंगी भगवान हनुमान जी के 5चमत्कारी टोटके Chamatkari Samadhan” on our channel Chamatkari Samadhan Hello friends Im Raashi, . Here i will show home solution for all people. I hope it will be helpful for your domestic problems. Please subscribe, share and like my videos. If Your Enjoying Our Videos Then Please share our videos wi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>तुलसी घाट पर जगमग हुए हजारों दीप, धरोहरी घाटों के ऊपर मां गंगा का विराट स्वरूप देख निहाल हुए दर्शक - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/dev-dipavali-2018-celebration-at-tulsi-ghat-3751046/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP53b_a0UivEe962-Mhs9xMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:33:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/dev-dipavali-2018-celebration-at-tulsi-ghat-3751046/" target="_blank"&gt;तुलसी घाट पर जगमग हुए हजारों दीप, धरोहरी घाटों के ऊपर मां गंगा का विराट स्वरूप देख निहाल हुए दर्शक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;डॉ अजय कृष्ण चतुर्वेदी वाराणसी. काशी के अर्द्ध चंद्राकार 84 घाट वैसे ही चंद्रमा सा मनोहारी दृश्य पैदा करते हैं। लेकिन जब इन घाटों पर लाखों दीप मालिकाएं सज जाएं तो उस परिदृश्य को शब्दों में नहीं बांधा जा सकता। वह अलौकिक छटा सिर्फ और सिर्फ महसूस की जा सकती है और ऐसा ही कुछ नजर आया शुक्रवार को देव दीपावली की शाम काशी के घाटों पर। फिर तुलसी घाट की तो बात ही क्या। करीने सजे धरोहरी घाट और उनके ऊपर मां गंगा का विराट स्वरूप। इस मनोहारी व अलौकिक दृश्य को देख हर कोई मंत्र मुग्ध था। सालों साल तक नयनों में इस अलौकिक दृश्य को कैद करने में जुट गए थे लोग। एक टक निहारते रहे। वहीं मोबाइल कैमरों से इस मां गं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बनारस पहुंचे मनोज सिन्हा, सीएम के नाम पर सस्पेंस चरम पर, शाम 5 बजे उठेगा पर्दा - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/india-news/suspense-over-uttar-pradesh-chief-minister-lingers-ahead-of-announcement-today</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqfeJDE79RAFO-y9eRD7_gqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 04:40:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/india-news/suspense-over-uttar-pradesh-chief-minister-lingers-ahead-of-announcement-today" target="_blank"&gt;बनारस पहुंचे मनोज सिन्हा, सीएम के नाम पर सस्पेंस चरम पर, शाम 5 बजे उठेगा पर्दा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश विधानसभा चुनाव में रिकॉर्ड सीट जीतने के बाद बीजेपी मुख्यमंत्री के नाम पर विचार कर रही है। बताया जा रहा है कि शनिवार को शाम 5 बजे विधायक दल की बैठक के बाद सीएम का नाम तय होगा। इसके बाद रविवार को प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की उपस्थिति में आयोजित एक भव्य समारोह में नए मुख्यमंत्री करीब तीन दर्जन मंत्रियों के साथ लखनऊ के स्मृति उपवन में पद और गोपनीयता की शपथ लेंगे। #WATCH Union Minister Manoj Sinha prays at Varanasi#39;s Kaal Bhairav Mandir pic.twitter.com/ZMcwoQlwdg mdash; ANI UP (@ANINewsUP) March 18, 2017 मुख्यमंत्री पद की रेस में रेल राज्य मंत्री मनोज सिन्हा, सूबे के अध्यक्ष केशव...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>यहां एक ही छत के नीचे मौजूद हैं ‘अल्‍लाह और भगवान’ - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-where-hindus-and-muslims-offer-prayers-under-same-roof-15929134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOgqC0GyeEgAUTZXfRkigIqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 05:54:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-where-hindus-and-muslims-offer-prayers-under-same-roof-15929134.html" target="_blank"&gt;यहां एक ही छत के नीचे मौजूद हैं ‘अल्‍लाह और भगवान’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अलवर (जेएनएन)। राजस्थान के अलवर जिले में हिंदू और मुसलमान के सदियों पुराने सह-अस्तित्व का गवाह मौजूद है। यहां के मोती डूंगरी पहाड़ पर एक अनोखा उदाहरण देखने को मिलता है जहां सैय्यद दरबार और संकट मोचन वीर हनुमान मंदिर एक साथ मौजूद हैं। गौरक्षकों द्वारा पहलू खान की हत्‍या के बाद उपजे सांप्रदायिक तनाव के बाद इस जगह की महत्‍ता और बढ़ गयी है। दोनों धार्मिक स्‍थलों के बीच दीवार तक नहीं है, यहां जिस माइक्रोफोन और लाउडस्‍पीकर पर भजन गाया जाता है उसी माइक्रोफोन, लाउडस्‍पीकर, ढोलक व हारमोनियम के साथ अल्‍लाह की कव्‍वाली होती है। इसके प्रांगण में भगवा और हरे रंग का झंडा एक साथ लहराता है। इस पहाड़ पर 30 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>वाराणसी में कक्षा नौ के छात्र ने फांसी लगाकर जान दी - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/crime/varanasi-class-nine-student-suicide</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5MmwkbIsU7eOI3K0y4aIgqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:11:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/crime/varanasi-class-nine-student-suicide" target="_blank"&gt;वाराणसी में कक्षा नौ के छात्र ने फांसी लगाकर जान दी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लंका थाना क्षेत्र अंतर्गत जानकी नगर कॉलोनी निवासी कक्षा नौ के छात्र अनुज यादव (15) ने बुधवार की शाम अपने मां की साड़ी का फंदा बनाकर पंखे के हुक के सहारे फांसी लगा ली। सूचना पाकर पहुंची लंका पुलिस ने शव को कब्जे में लेकर पोस्टमार्टम के लिए भेज दिया। छात्र के फांसी लगाने का कारण स्पष्ट नहीं हो सका है। किशोर के फांसी लगाने की घटना से कॉलोनी के लोग भी स्तब्ध दिखे।बीएचयू स्थित महिला महाविद्यालय में कार्यरत लक्ष्मी देवी अपने बड़े बेटे शुभम के साथ बुधवार की शाम संकटमोचन मंदिर में दर्शन करने गई थी। दर्शन कर लक्ष्मी वापस लौटी और घर के पीछे गई तो अनुज फंदे के सहारे गलियारे में लटक रहा था। बेटे को फंद...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>एक ही परिसर में पूजा करते हैं हिंदू और मुस्लिम - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>http://navbharattimes.indiatimes.com/state/rajasthan/others/here-hindus-muslims-pray-under-same-roof/articleshow/58391163.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYx-D2dJvxn9X0xkXdamCIqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 03:17:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://navbharattimes.indiatimes.com/state/rajasthan/others/here-hindus-muslims-pray-under-same-roof/articleshow/58391163.cms" target="_blank"&gt;एक ही परिसर में पूजा करते हैं हिंदू और मुस्लिम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अलवर में धर्मस्थल सांप्रदायिक सौहार्द का प्रतीक है, जहां एक ही परिसर में दो समुदायों के लोग अपने-अपने तरीके से पूजा-अर्चना करते हैं। इस धर्मस्थल में एक तरफ सैयद दरबार की मजार है तो दूसरी तरफ संकटमोचन वीर हनुमान मंदिर है, दोनों को एक दीवार से अलग किया गया है।&lt;/p&gt;</description><source url="http://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>27 साल बाद जगजीत की पत्नी ने थामा माइक - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>http://navbharattimes.indiatimes.com/photomazza/bollywood-hollywood-photogalleries/ghazal-singer-chitra-singh-in-sankatmochan-temple-of-varanasi-prays-for-bharat-ratna/ghazal-singer-jagjit-singh/photomazaashow/58208172.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYu9L8EpKXdyICDn5ZP0Y4qGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://navbharattimes.indiatimes.com/photomazza/bollywood-hollywood-photogalleries/ghazal-singer-chitra-singh-in-sankatmochan-temple-of-varanasi-prays-for-bharat-ratna/ghazal-singer-jagjit-singh/photomazaashow/58208172.cms" target="_blank"&gt;27 साल बाद जगजीत की पत्नी ने थामा माइक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक-दो नहीं, पूरे 27 साल से गजल गायिकी से दूर चित्रा सिंह की जिस खनकती आवाज का इंतजार करते लोग संकटमोचन मंदिर के आंगन में जुटे थे, उनके हिस्से बीती रात को मायूसी ही हाथ लगी। संकटमोचन संगीत समारोह में गाने के लिए बुलाए जाने के बाद वह मंच पर आईं तो लेकिन माइक थामने के बाद भी सुर नहीं लगा सकीं। सुर-साज से दूर रहते हुए माइक थामकर कहा कि माइक से रिश्ता टूट चुका है। अब तो ठीक से बोल भी नहीं पाती। गा नहीं सकूंगी। बहुत कुरेदने के बाद भी उन्होंने माइक लौटा दिया। संकटमोचन के महंत ने गाने के लिए प्रेरित भी किया। उन्होंने कहा कि हनुमान जी की कृपा होगी तो वह जरूर गाएंगी। तमाम कोशिशों के बाद भी मंच को नमन...&lt;/p&gt;</description><source url="http://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>वाराणसी में यूपी पुलिस के दरोगा ने किया तिरंगे का अपमान, फोटो वायरल - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/crime/up-police-daroga-insult-of-tricolor-photo-viral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExmHb5fwv1gUHzBTs4GfVQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 14:36:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/uttar-pradesh/varanasi/crime/up-police-daroga-insult-of-tricolor-photo-viral" target="_blank"&gt;वाराणसी में यूपी पुलिस के दरोगा ने किया तिरंगे का अपमान, फोटो वायरल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लंका थाने की संकटमोचन पुलिस चौकी के प्रभारी धनंजय राय शनिवार को तिरंगा और यूपी पुलिस के लोगो के अपमान के आरोप में सोशल मीडिया पर फोटो वायरल होने के साथ ही विवादों के घेरे में आ गए। दरअसल, पुलिस चौकी के टीनशेड से बारिश का पानी नीचे टपक रहा था। पानी से बचने के लिए दरोगा ने तिरंगा और यूपी पुलिस का लोगो युक्त फ्लैक्स टीनशेड के नीचे लगवा दिया था। पुलिस चौकी गए किसी शख्स ने दरोगा, छत के नीचे सीलिंग के तौर पर लगे फ्लैक्स की फोटो सोशल मीडिया पर वायरल कर दी तो हड़कंप मच गया। आननफानन में दोनों फ्लैक्स को नीचे उतारा गया। इस समूचे प्रकरण को लेकर लंका थाने पर कांग्रेस नेता अविनाश मिश्रा ने तहरीर दी है। ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>संकट मोचन के दरबार में गूंजा अफगानी रबाब - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/video/india-news/afghani-artist-perform-in-varanasi-sankat-mochan-sangeet-samaroh</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGalwBUhob9EfQsO5E79AMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:01:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/video/india-news/afghani-artist-perform-in-varanasi-sankat-mochan-sangeet-samaroh" target="_blank"&gt;संकट मोचन के दरबार में गूंजा अफगानी रबाब&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी के संकट मोचन संगीत समारोह में हिन्दुस्तानी और अफगानी संगीतकारों ने रात भर समा बांधा। यहां संकट मोचन के दरबार में अफगान से कलाकारों को बुलाया गया था जिन्हें देखने के लिए लोगों की भारी भीड़ भी जुटी थी।&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>संकटमोचन हनुमान मंदिर में इस कमांडो की हुई बंदर ट्रेनिंग - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/entertainment/bollywood-film-commando-2-star-cast-at-varansi-sankatmochan-mandir-15558717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIH0ocVuy8S9rejsK8wnKGAqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0wna9E</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/entertainment/bollywood-film-commando-2-star-cast-at-varansi-sankatmochan-mandir-15558717.html" target="_blank"&gt;संकटमोचन हनुमान मंदिर में इस कमांडो की हुई बंदर ट्रेनिंग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रुपेशकुमार गुप्ता, मुंबई। फिल्म को हिट करवाने के लिए अक्सर बॉलीवुड वाले भगवान की शरण में जाते हैं लेकिन अगर उन्हें हनुमान जी के मंदिर में मत्था टेकना हो तो उससे पहले वानर सेना से भी दो-चार होना पड़ता है। दरअसल फिल्म 'कमांडो 2' की पूरी टीम पहुंची थी बनारस के मशहूर संकटमोचन मंदिर, हनुमान जी से उनकी फिल्म को हिट करवाने की प्रार्थना करने। वहां जा कर स्टंट मास्टर विद्युत जामवाल को बंदरों की फौज का सामना भी करना पड़ा। हालांकि इस दौरान बजरंगबली की वानर सेना ने विद्युत के साथ कोई स्टंट नहीं किया और सारे सिर्फ चने खा कर मान गए। इस दौरान फिल्म की स्टारकास्ट ने जमकर पूजा अर्चना की। 'कमांडो 2' की टीम जिस...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>'लंकेटिंग' के नाम पर BHU को बदनाम करने वालों, पहले इसे पढ़ लो - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/uttar-pradesh/before-tarnishing-the-image-bhu-on-the-term-lanketing-read-this-article-425291.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0tOcPqUDT5aQU9Fqc-G4kqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMLvg0wU</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 04:15:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/uttar-pradesh/before-tarnishing-the-image-bhu-on-the-term-lanketing-read-this-article-425291.html" target="_blank"&gt;'लंकेटिंग' के नाम पर BHU को बदनाम करने वालों, पहले इसे पढ़ लो&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बीते दो दिनों से मीडिया में बीएचयू को लेकर एक खबर चल रही है जिसमें ये दावा किया गया है कि वहां पर छात्रों के लिए छात्राओं के साथ छेड़खानी करना एक आम बात है और इसके लिए उन्होंने एक खास शब्द 'लंकेटिंग' इजाद कर रखा है। इस खबर को जब मैंने पढ़ा तो हैरान रह गया। बीएचयू में मैंने अपने जीवन के दो सबसे बेहतरीन साल गुजारे हैं। इन दो सालों में लंकेटिंग हमारी रोजमर्रा के जीवन का हिस्सा था लेकिन इसका मतलब वो कभी नहीं था जो मीडिया में बताया गया है। बीएचयू का पूर्व छात्र होने के नाते मैं ये दावे के साथ कहता हूं कि लंकेटिंग को लेकर मीडिया में चल रही खबरें पूरी तरह से झूठी और मनगढ़ंत है। तो क्या है लंकेटिंग...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>संकटमोचन के आंगन में हरिहरन ने गाया, केसरिया बालम - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/video/india-news/playback-singer-hariharan-sang-song-in-varanasi-sankat-mochan-mandir</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4IjnO74xC2xEXO9ePbIQ0qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 04:28:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/video/india-news/playback-singer-hariharan-sang-song-in-varanasi-sankat-mochan-mandir" target="_blank"&gt;संकटमोचन के आंगन में हरिहरन ने गाया, केसरिया बालम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी के संकटमोचन मंदिर में चल रहे संगीत समारोह के चौथे दिन फेमस सिंगर हरिहरन ने अपनी आवाज का जादू बिखेरा। हरिहरन ने संगीत समारोह में आए रसिकों के सामने राजस्थानी लोकगीत, lsquo;केसरिया बालम आओ सा पधारो म्हारे देसrsquo; पेश किया। इसके अलावा हरिहरन ने अपना फेमस बॉम्बे फिल्म का गाना, तू ही रे भी सुनाया।&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>तुलसी घाट पर इस बार फिर सजेगी महफिल, अबकी इस अंतर्राष्ट्रीय कलाकार को समर्पित होगी देव दीपावली - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/tulsi-ghat-devidipavali-will-devoted-to-father-of-mandoline-srinivasan-3718943/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQsHp-2nD0guooJryv0hIMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/tulsi-ghat-devidipavali-will-devoted-to-father-of-mandoline-srinivasan-3718943/" target="_blank"&gt;तुलसी घाट पर इस बार फिर सजेगी महफिल, अबकी इस अंतर्राष्ट्रीय कलाकार को समर्पित होगी देव दीपावली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;डॉ अजय कृष्ण चतुर्वेदी वाराणसी. देव दीपावली यूं तो काशी के लक्खा मेलों में शामिल हो चुकी है। इस दिन काशी के अर्द्ध चंद्राकार घाटों पर जलते दीपक धरती पर आकाश गंगा सा मनोरम दृश्य पैदा करते हैं। कल-कल करती मां गंगा की अठखेलियों संग झिलमिल दीयों की लौ पूरे परिदृश्य को मनोहारी बना देते हैं। अद्भुत नजारा होता है वह। उस दिन तो धरती पर स्वर्ग सा नजारा होता है। इसमें भी काशी की परंपरा को जीवंत रूप देने का काम तो तुलसीघाट पर ही होता है। संकट मोचन मंदिर के महंत प्रो विश्वंभर नाथ मिश्र और उनके अनुज सरसुंदर लाल चिकित्सालय के मुख्य चिकित्सा अधीक्षक प्रो विजय नाथ मिश्र की टीम हर साल कुछ न कुछ ऐसा चुन ही ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मंगलवार को प्रभावकारी है हनुमानजी की भक्ति - India Reviews</title><link>https://www.indiareviews.com/hanuman-ji-ki-pooja-sunderkand-path-meaning-and-benefits-importance-of-reading/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh05UZe8yqh-_ZFiyfVlIIqGQgEKhAIACoHCAow2_GDCzD8hoADMK3Y9QU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.indiareviews.com/hanuman-ji-ki-pooja-sunderkand-path-meaning-and-benefits-importance-of-reading/" target="_blank"&gt;मंगलवार को प्रभावकारी है हनुमानजी की भक्ति&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India Reviews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“संकट कटे, मिटे सब पीरा, जो सुमरे हनुमत बलवीरा” यदि आप भी जीवन के किसी कठिनतम वक्त से गुजर रहे हैं, कोई न कोई समस्या आपको हमेशा घेरे रहती है, तो संकट मोचन बजरंगबली की शरण में जाएं. आपके हर संकट का निवारण राम भक्त हनुमानजी करेंगे. अपनी मनोकामना पूरी करने और संकटों से मुक्ति पाने के लिए श्रद्धा पूर्वक आपको प्रत्येक मंगलवार को सुंदरकांड का पाठ करना होगा. क्यों आवश्यक है सुंदरकांड का पाठ मंगलवार को स्नान कर विधिवत हनुमानजी का पूजन करने के बाद सुन्दरकाण्ड का पाठ शुरू करें. पूरा पाठ करने में करीब दो घंटे का समय लगेगा. इसके साथ ही आप रोजाना कम से कम 11 दोहे पढ़े. जिस भी मनोकामना को लेकर आप सुंदरकां...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.indiareviews.com">India Reviews</source></item><item><title>जयंती पर राम भक्त हनुमान की भक्ति में डूबी काशी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/devotees-worshiped-hanuman-on-his-birthday-3678221/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgHZ734mGoiNg6PAFzdmjAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:22:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/devotees-worshiped-hanuman-on-his-birthday-3678221/" target="_blank"&gt;जयंती पर राम भक्त हनुमान की भक्ति में डूबी काशी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी. दीपावली की पूर्व संध्या यानी कार्तिक कृष्ण पक्ष की चतुर्थी पर मनायी जाती है हनुमान जयंती। अब हनुमान जी की जयंती हो और भला काशी में धूम-धाम न हो ऐसा कैसे संभव हो सकता है। हनुमान भी तो भोले के ही स्वरूप हैं। भोले नाथ के पूज्य श्री राम के भक्त हैं। सबसे बडी बात कि कलयुग के एक मात्र सर्वमान्य देव है। ऐसे में काशी के हनुमान मंदिरों में सुबह से ही लग गई कतार। मंदिरों में भव्य झांकी सजाई गई। भोर में हनुमान जी का श्रृंगार कर आरती हुई और दर्शनार्थियों के लिए खोल दिया गया पट। उधर पहले से ही प्रतीक्षारत भक्तों ने पट खुलते ही पवनसुत हनुमान की जय का जो उद्घोष किया कि पूरा मंदिर प्रांगण ही हनुमत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बजरंगी के 10 पावन धाम, जिनके दर्शन से बनने लगते हैं बिगड़े काम - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/photo-gallery/astrology/predictions/india-s-top-10-powerful-temples-of-hanuman</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhOYq_kGI5z4ajG0_IprFwqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPXyhQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 02:31:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/photo-gallery/astrology/predictions/india-s-top-10-powerful-temples-of-hanuman" target="_blank"&gt;बजरंगी के 10 पावन धाम, जिनके दर्शन से बनने लगते हैं बिगड़े काम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सप्त चिरंजीवी में से एक श्री हनुमान जी की भक्ति कलयुग में तमाम दुखों को दूर करने वाली है। सनातन परंपरा में हनुमत भक्ति के बारे में मान्यता है कि जो कोई व्यक्ति पूरी श्रद्धा भाव से हनुमत स्तवन करता है, देवाधिदेव श्री बजरंग बली उसे अपनी उपस्थिति का अहसास जरूर कराते हैं। यही कारण है कि देश में शायद ही ऐसा कोई कोना हो जहां श्री हनुमान जी का पावन धाम न मौजूद हो, तो आइए श्री हनुमान जी की अद्भुत शक्ति् और भक्ति से जुड़े उन 10 पावन धाम के बारे में जानते हैं जिनके दर्शन मात्र से सारे कष्ट दूर और मनोकामनाएं पूरी होने लगती हैं — जहां पत्नी के साथ मौजूद हैं हनुमत भले ही उत्तर भारत समेत दुनिया भर में हन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>मंगलवार विशेष: आज के दिन इस हनुमान मंदिर में दर्शन करने से मिट जाते हैं सभी कष्ट, हनुमान जी करते हैं भक्तों का कल्याण, देखें वीडियो - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/firozabad-news/this-hanuman-temple-disappears-from-seeing-all-the-pain-3608890/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM73V-SrFtgfs8J2uLVbkI8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 03:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/firozabad-news/this-hanuman-temple-disappears-from-seeing-all-the-pain-3608890/" target="_blank"&gt;मंगलवार विशेष: आज के दिन इस हनुमान मंदिर में दर्शन करने से मिट जाते हैं सभी कष्ट, हनुमान जी करते हैं भक्तों का कल्याण, देखें वीडियो&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फिरोजाबाद। मंगलवार का दिन हनुमान जी की पूजा के लिए सबसे उपर्युक्त दिन है। आज के दिन हनुमान जी की पूजा अर्चना करने से वह शीघ्र प्रसन्न होते हैं। भक्तोंं के संकट हनुमान जी क्षण में दूर करते हैं। इसलिए हनुमान जी को संकट मोचन भी कहा जाता है। करीब 2300 वर्ष पुराने इस हनुमान मंदिर की गाथा अनोखी है। भूमि खुदाई में निकली हनुमान प्रतिमा भक्तों का कल्याण करने वाली है। यह भी पढ़ें— हत्या में वांछित चल रहे 25 हजार के इनामी बदमाश को पुलिस ने इस राज्य से पकड़ा, देखें वीडियो 2300 साल पुराना है मंदिर यह बात करीब 2300 साल पुरानी है। उस समय फिरोजाबाद का यह स्थान खंडहर के रूप में तब्दील था। आबादी के नाम पर यह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>संकट मोचन मंदिर में दशहरा - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%b8%e0%a4%82%e0%a4%95%e0%a4%9f-%e0%a4%ae%e0%a5%8b%e0%a4%9a%e0%a4%a8-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a6%e0%a4%b6%e0%a4%b9%e0%a4%b0%e0%a4%be/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRg_tEkPM3hvkFPEgPMghwqGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMO7hgQY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:40:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%b8%e0%a4%82%e0%a4%95%e0%a4%9f-%e0%a4%ae%e0%a5%8b%e0%a4%9a%e0%a4%a8-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a6%e0%a4%b6%e0%a4%b9%e0%a4%b0%e0%a4%be/" target="_blank"&gt;संकट मोचन मंदिर में दशहरा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;शिमला —शैमरॉक डेजलर्ज प्ले स्कूल फ्रेंड्स कालोनी ने गुरुवार को संकट मोचन मंदिर में दशहरा पर्व का आयोजन बड़ी धूमधाम से किया। इस कार्यक्रम में स्कू ली बच्चों ने बढ़-चढ़कर भाग लिया। कार्यक्रम में बच्चों के अभिभावकों व स्टाफ की समस्त सदस्याओं ने भी अपनी स्हभागिता सुनिश्चित की। इस दौरान रावण, कुंभकर्ण सहित मेघनाथ के पुतलों का भी दहन किया गया। कार्यक्रम में नन्हे-मुन्ने बच्चों ने आकर्षक वेशभूषा में राम, सीता, हनुमान, रावण के किरदारों को बहुत ही आकर्षक रूप से प्रस्तुत किया। इस अवसर पर प्ले स्कूल की प्रधानाचार्या शैलजा अमरेइक ने सभी प्रदेशवासियों को दशहरा पर्व की हार्दिक बधाई और शुभकामनाएं देते ह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>Kundli Tv- ये हैं चिरंजीवी हनुमान के पावन स्थल, दर्शन से दूर होते हैं संकट - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/dharm/news/10-most-famous-temples-of-hanuman-ji-882694</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZHCwvZC3REeX_QwFrDmQEqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMKCmggY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 08:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/dharm/news/10-most-famous-temples-of-hanuman-ji-882694" target="_blank"&gt;Kundli Tv- ये हैं चिरंजीवी हनुमान के पावन स्थल, दर्शन से दूर होते हैं संकट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ये नहीं देखा तो क्या देखा (देखें Video) धार्मिक पुराणों और ग्रंथों में हिंदू धर्म के कुछ पात्रों के बारे में बताया गया है, जो आज भी इस धरती पर अमर हैं। इनमें से एक हैं चिरंजीवी बजरंगबली। कहते हैं कि सीता माता के वरदान से ही हनुमान जी को अमरता प्राप्त हुई। हिंदू धर्म में इनको भगावन शिव के समान ही दर्जा प्राप्त है, क्योंकि असल में ये भगवान शंकर का ही अवतार हैं। कहा जाता है कि ये अपने भक्तों पर बहुत जल्दी प्रसन्न हो जाते हैं। देश के हर कोने में इनके प्राचीन मंदिक स्थापित है, जिनके दर्शन मात्र से व्यक्ति की सभी संकट खुद कट जाते हैं। इसलिए ही इन्हें संकटमोचन भी कहते हैं। बजरंगबली का नारी स्वरूप ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>महाकाल की तरह होता है शहर के संकट मोचन महादेव का श्रृंगार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/chhatarpur-news/chhatarpur-sankat-mochan-mahadev-make-up-like-mahakal-3297600/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJ7QjfKSgprwkenpq7BABoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:57:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/chhatarpur-news/chhatarpur-sankat-mochan-mahadev-make-up-like-mahakal-3297600/" target="_blank"&gt;महाकाल की तरह होता है शहर के संकट मोचन महादेव का श्रृंगार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;छतरपुर। उज्जैन के महाकाल का बदल-बदलकर अनोखा श्रृंगार होते तो सभी ने देखा होगा। लेकिन छतरपुर के प्राचीन संकट मोचन मंदिर के महादेव का भी ऐसे ही श्रृंगार होता है, यह कम ही लोगों को पता होगा। पिछले 10 सालों से यह परंपरा शहर में चल रही है। महाकाल की तरह हर साल सावन के महीने में हर दिन संकट मोचन महादेव का रूपक श्रृंगार शहर के एक युवा कलाकार द्वारा किया जा रहा है। कला और शिव साधना का यह अनूठा प्रयोग करने वाले दिनेश शर्मा पिछले एक महीने से हर दिन शाम के समय शहर के सबसे प्राचीन मंदिर संकट मोचन में भगवान का विशेष रूपक श्रृंगार करते आ रहे हैं। सावन सोमवार के दिन महादेव का विशेष श्रृंगार होता है। शहर म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>तुलसीदास जयंती 2018: क्यों बेसहारा छोड़ दिया था माता-पिता ने तुलसीदास को - Boldsky Hindi</title><link>https://hindi.boldsky.com/inspiration/short-story/tulsidas-jayanti-2018-date-story-interesting-facts-016490.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsaXku-iP_BLZHiTbX6PoUqGQgEKhAIACoHCAow0sn7CjDqufQCMJON0wU</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 12:40:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.boldsky.com/inspiration/short-story/tulsidas-jayanti-2018-date-story-interesting-facts-016490.html" target="_blank"&gt;तुलसीदास जयंती 2018: क्यों बेसहारा छोड़ दिया था माता-पिता ने तुलसीदास को&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Boldsky Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रामायण के रचयिता श्री वाल्मीकि के अवतार माने जाने वाले तुलसी दास ने अपनी रचना रामचरितमानस में प्रभु श्री राम की कथा को दोहराया है। गोस्वामी तुलसीदास के नाम से प्रसिद्ध यह एक महान संत, कवि और लेखक थे। तुलसीदास जी का जन्म श्रावण मास की शुक्ल पक्ष की सप्तमी तिथि को हुआ था। इस बार 17 अगस्त, 2018 को हम सब तुलसीदास जी का 521वां जन्मदिवस मनाएंगे। हिंदी और संस्कृत साहित्य में तुलसीदास जी ने अद्वितीय योगदान दिया है। साथ ही भक्ति आंदोलन में भी उन्होंने अहम भूमिका निभाई थी। तुलसीदास के महत्वपूर्ण योगदान रामचरितमानस के अलावा तुलसीदास जी ने पवित्र हनुमान चालीसा की भी रचना की थी। हनुमान चालीसा बजरंगबली क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.boldsky.com">Boldsky Hindi</source></item><item><title>सबसे लंबे चंद्रग्रहण की वजह से टूटी 26 साल में दूसरी बार पंरपरा - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/national/news/varanasi-chandra-eclipse-sushant-mishra-ganga-aarti-kedarnath-badri-nath-845446</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKua_qWJjZPOHtzJR0cTtpkqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMKSnggY</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/national/news/varanasi-chandra-eclipse-sushant-mishra-ganga-aarti-kedarnath-badri-nath-845446" target="_blank"&gt;सबसे लंबे चंद्रग्रहण की वजह से टूटी 26 साल में दूसरी बार पंरपरा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी: सदी के सबसे लंबे चंद्र ग्रहण के कारण भोले की नगरी वाराणसी में गंगा के तट पर शाम को होने वाली आरती की पंरपरा 26 साल में शुक्रवार को दूसरी बार टूटी। गंगा सेवा निधि के अध्यक्ष सुशांत मिश्रा ने बताया कि सूतक काल की वजह से आरती का समय बदला गया। मिश्रा ने बताया कि दशाश्वमेघ घाट पर रोजाना शाम को आयोजित होने वाले भव्य आरती का समय बदलकर दिन में एक बजे किया गया और इसमें बड़ी संख्या में लोगों ने भाग लिया। पौराणिक मान्यताओं के मुताबिक ग्रहण के सूतक काल में सभी मंदिरों-देवालियों के कपाट बंद करने की परंपरा है। सूतक की वजह से गंगा आरती ही शाम की बजाय दिन में नहीं की गई। देश के कई प्रसिद्ध मंदिर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>चंद्रग्रहण के कारण आज काशी के मंदिरों के कपाट होंगे बंद, गंगा आरती का भी वक्त बदला - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/07/27053620/effect-of--Lunar-eclipse-in-varanasi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5eVcETj1co1PbGRA43IcQqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 01:55:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/07/27053620/effect-of--Lunar-eclipse-in-varanasi.vpf" target="_blank"&gt;चंद्रग्रहण के कारण आज काशी के मंदिरों के कपाट होंगे बंद, गंगा आरती का भी वक्त बदला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;चंद्रग्रहण के कारण आज काशी के मंदिरों के कपाट होंगे बंद, गंगा आरती का भी वक्त बदलाEenadu Hindiवाराणसी। सदी का सबसे लंबा चंद्रग्रहण आज देखने को मिलेगा। रात लगभग 11 बजकर 54 मिनट पर चंद्रग्रहण की शुरुआत होगी, जो रात 3 बजकर 49 मिनट तक रहेगा। इस दौरान ग्रहण से काफी पहले ही काशी के मुख्य मंदिरों में से श्रीकाशी विश्वनाथ मंदिर,माता अन्नपूर्णा मंदिर, संकटमोचन मंदिर के कपाट बंद कर दिए जाएंगे। इतना ही नहीं दशाश्वमेध घाट पर होने वाली सुप्रसिद्ध गंगा आरती भी शाम की जगह दोपहर में कराई जाएगी। 12 बजे बंद होगा संकटमोचन मंदिरशुक्रवार रात लग रहे चंद्रग्रहण की वजह से काशी के संकटमोचन मंदिर का पट दोपहर 12 बजे ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>26 सालों में दूसरी बार हुई दोपहर में मां गंगा की महाआरती - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/07/27170713/Ganga-aarti-in-varanasi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4qOp380g-AO9FuDd8H7t8qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 12:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/UttarPradesh/Varansi/2018/07/27170713/Ganga-aarti-in-varanasi.vpf" target="_blank"&gt;26 सालों में दूसरी बार हुई दोपहर में मां गंगा की महाआरती&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;26 सालों में दूसरी बार हुई दोपहर में मां गंगा की महाआरतीEenadu Hindiवाराणसी। चंद्रग्रहण की वजह से दशाश्वमेध घाट पर होने वाली विश्व प्रसिद्ध मां गंगा की महाआरती 26 वर्षों में दूसरी बार दिन में हुई। शुक्रवार को लगने वाले चंद्रग्रहण के कारण इस बार भी वाराणसी के दशाश्वमेध घाट पर नित्यप्रति संध्या के समय होने वाली विश्वप्रसिद्ध मां गंगा की महाआरती आज दोपहर में सम्पन्न हुई। हिन्दू शास्त्रों के अनुसार चंद्रग्रहण के नौ घंटे पहले सूतक लग जाता है। इससे पहले भी पिछले वर्ष श्रावण पूर्णिमा के दिन 12 बजे मां गंगा की आरती की गई थी। आज लगने वाले चंद्रग्रहण के चलते धर्म की नगरी काशी के मंदिरों के कपाटों(द्...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>सदी का सबसे लंबा चंद्रग्रहण आज, काशी के मंदिरों के कपाट होंगे बंद - Punjab Kesari</title><link>https://up.punjabkesari.in/uttar-pradesh/news/the-longest-lunar-eclipse-of-the-century-today-845312</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMOBglFELk5vw8rIe2IUAMqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 08:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://up.punjabkesari.in/uttar-pradesh/news/the-longest-lunar-eclipse-of-the-century-today-845312" target="_blank"&gt;सदी का सबसे लंबा चंद्रग्रहण आज, काशी के मंदिरों के कपाट होंगे बंद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसीः 27 जुलाई 2018 आषाढ़ शुक्लपक्ष पूर्णिमा के दिन खण्डग्रास चंद्रग्रहण है। चंद्रग्रहण 27 जुलाई 2018 रात से शुरू होकर 28 जुलाई 2018 को 3 बजकर 59 तक चलेगा। बताया जा रहा है कि सदी का सबसे लंबा चंद्रग्रहण आज देखने को मिलेगा। इस दौरान ग्रहण से काफी पहले ही काशी के मुख्य मंदिरों में से श्रीकाशी विश्वनाथ मंदिर,माता अन्नपूर्णा मंदिर, संकटमोचन मंदिर के कपाट बंद कर दिए जाएंगे। इतना ही नहीं दशाश्वमेध घाट पर होने वाली सुप्रसिद्ध गंगा आरती भी शाम की जगह दोपहर 1 बजे कराई गई है। जानकारी के मुताबिक रात लगभग 11 बजकर 54 मिनट पर चंद्रग्रहण की शुरुआत होगी, जो रात 3 बजकर 49 मिनट तक रहेगा। शुक्रवार रात लग रह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://up.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>रथ में सवार होकर निकले भगवान, किया नगर भ्रमण - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/sagar-news/riding-in-the-chariot-lord-krishna-visited-the-city-3102296/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsbO2Wnwz72_LrVtfKtLKwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/sagar-news/riding-in-the-chariot-lord-krishna-visited-the-city-3102296/" target="_blank"&gt;रथ में सवार होकर निकले भगवान, किया नगर भ्रमण&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बीना. नईबस्ती स्थित हरेराम मंदिर से शनिवार की दोपहर भगवान जगन्नाथ स्वामी की रथयात्रा धूमधाम से निकाली गई। रथ में भगवान जगन्नाथ, बलदाऊ और बहन सुभद्रा विराजित थीं। श्रद्धालु हाथ से रथ खींचते हुए चल रहे थे। शहर में जगह-जगह श्रद्धालुओं ने भगवान की आरती कर पुण्यलाभ लिया। यात्रा में श्रद्धालु डीजे और बैंड वाजों की धुन पर नाचते हुए चल रहे थे। सुबह मंदिर में हवन, पूजन और भगवान का अभिषेक हुआ। इसके बाद रथयात्रा मंदिर से शुरू होकर नईबस्ती होते हुए, महावीर चौक, कच्चा रोड, सर्वोदय चौराहा, कॉलेज तिराहा होते स्टेशन रोड स्थित संकट मोचन हनुमान मंदिर पहुंची। जहां मंदिर समिति द्वारा यात्रा का स्वागत किया गया।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दूधाधारी मंदिर - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/06/%e0%a4%a6%e0%a5%82%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a5%80-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b0/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMT-Z5vmnXbwoO3S3rkW_yUqGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMO7hgQY</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 18:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/06/%e0%a4%a6%e0%a5%82%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%a7%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a5%80-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b0/" target="_blank"&gt;दूधाधारी मंदिर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दूधाधारी मंदिर रायपुर (छत्तीसगढ़) में बूढ़ा तालाब के नजदीक में ही स्थित है। रायपुर के बहुत प्रसिद्ध मंदिर और सबसे पुराने मंदिर में दूधाधारी मंदिर का नाम लिया जाता है और यह मंदिर भगवान श्री राम को समर्पित है। जब दूधाधारी मंदिर के इतिहास की बात आती है, तो इस मंदिर के निर्माण के बारे में कोई सबूत नहीं है, लेकिन ऐसा माना जाता है कि इस मंदिर का निर्माण 17वीं शताब्दी में राजा जीत सिंह ने किया था। इस मंदिर के स्थान को धार्मिकता की दृष्टि से काफी ज्यादा महत्त्व प्राप्त हुआ है। यह मंदिर जिस स्थान पर बनवाया गया है उसके पीछे भी एक बहुत बड़ा कारण है। लोककथा के अनुसार भगवान श्री राम जब वनवास में थे तो व...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>श्री काशी विश्वनाथ मंदिर को उड़ाने की धमकी, अलर्ट घोषित, बढ़ी सुरक्षा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/varanasi-news/alert-declared-after-blast-threat-of-shri-kashi-vishwanath-temple-2913191/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByNrEZBMhC3-XYpcFgBSwoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 09:57:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/varanasi-news/alert-declared-after-blast-threat-of-shri-kashi-vishwanath-temple-2913191/" target="_blank"&gt;श्री काशी विश्वनाथ मंदिर को उड़ाने की धमकी, अलर्ट घोषित, बढ़ी सुरक्षा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाराणसी. पहले ही पांच आतंकी वारदात झेल चुकी काशी को एक बार फिर से दहलाने की कोशिश की गई है। आतंकी संगठन लश्कर-ए-तैयबा की ओर से श्री काशी विश्वनाथ मंदिर को उड़ाने की धमकी दी गई है। दो जून को जारी पत्र में छह से आठ जून के बीच मंदिर को बम से उड़ाने का उल्लेख है। इस सूचना को प्रदेश शासन ने गंभीरता से लेते हुए हाई अलर्ट जारी किया है। इस बाबत ज्ञानवापी एसओ शैलेंद्न राय ने पत्रिका को बताया कि वैसे तो पहले से ही यहां सुरक्षा के पुख्ता इंतजाम हैं लेकिन इस तरह की सूचना मिलते ही श्री काशी विश्वनाथ मंदिर-ज्ञानवापी परिसर में हाई अलर्ट जारी कर सुरक्षा टाइट कर दी गई है। मंदिर के सभी प्वाइंट्स पर तैनात सुर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Hanuman Jayanti Wishes: हनुमान भक्तों को ये 10 मैसेज भेज करें खुश - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/lifestyle/hanuman-jayanti-messages-images-1830993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmxTymC-AUEXWruzCXcs-IqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 05:20:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/lifestyle/hanuman-jayanti-messages-images-1830993" target="_blank"&gt;Hanuman Jayanti Wishes: हनुमान भक्तों को ये 10 मैसेज भेज करें खुश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आज हनुमान जयंती है. आज के दिन देशभर में हनुमान भक्त बड़ी ही धूमधाम से हनुमान जयंती मनाते हैं. हिंदू कैलेंडर के मुताबिक हर साल चैत्र पूर्णिमा के दिन हनुमान जयंती मनाई जाती है. मान्‍यता है कि हनुमान के स्‍मरण मात्र से ही सभी कष्‍ट दूर हो जाते हैं और भक्‍तों को किसी बात का भय भी नहीं सताता. आपको बता दें आज ही के भगवान श‍िव के 11वें अवतार हनुमान ने माता अंजना की कोख से जन्‍म लिया था. इसी खुशी में हनुमान जयंती मनाई जाती है. Hanuman Jayanti: हनुमान जी की पूजा करते वक्‍त रखें इन बातों का ध्‍यान, महिलाओं को नहीं करने चाहिए ये 6 काम भक्‍तों के लिए हनुमान जयंती का खास महत्‍व है. संकटमोचन हनुमान को प्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>‘महावीर विक्रम बजरंगी, कुमति निवार सुमति के संगी...’ - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/kolkata-news/hanuman-jayanti-was-cekebrated-at-kolkata-2578637/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQZEVsFx6EetdBteiVgTrAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNv_7wU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 17:04:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/kolkata-news/hanuman-jayanti-was-cekebrated-at-kolkata-2578637/" target="_blank"&gt;‘महावीर विक्रम बजरंगी, कुमति निवार सुमति के संगी...’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोलकाता. शिव के 11वें रूद्र अवतार हनुमानजी की जयंती शनिवार को महानगर, हावड़ा सहित राज्य के अनेक स्थानों में धूमधाम से मनाई गई। अनेक संस्थाओं की तरफ से विभिन्न मंदिरों में रामचरितमानस के सुन्दरकाण्ड, हनुमान चालीसा पाठ और भजन संध्या सहित विविध सांस्कृतिक आयोजनों में भक्त झूम उठे। बाल हनुमान मंदिर , लेकटाउन धाम में आयोजक बाल हनुमान मंदिर व बाल हनुमान (लाल बाबाजी) सेवा ट्रस्ट के तत्वावधान व मार्गदर्शक बजरंगलाल शर्मा (भाईजी) के सान्निध्य में शनिवार सुबह मंगला आरती, श्रंृगार दर्शन, प्रसाद वितरण सुबह 6, भोग आरती 10.15 , संध्या आरती रात 9 और शयन आरती मध्य रात्रि 12 बजे हुई। महाभोग के रूप में 101 कि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान जयंती के अवसर पर दर्शन करने भारत के खास हनुमान मन्दिरों के - Nativeplanet Hindi</title><link>https://hindi.nativeplanet.com/travel-guide/hanuman-jayanti-2018-know-about-lord-hanuman-temple-002885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFM6OdD9dbCsrZjif0hIcBIqGQgEKhAIACoHCAowhMr7CjCKxPQCMILO0wU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 13:30:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.nativeplanet.com/travel-guide/hanuman-jayanti-2018-know-about-lord-hanuman-temple-002885.html" target="_blank"&gt;हनुमान जयंती के अवसर पर दर्शन करने भारत के खास हनुमान मन्दिरों के&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nativeplanet Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भगवान राम और सीता के सेवक हनुमान जी का चैत्र महीने की पूर्णिमा को आविर्भाव हुआ था, जिसे हनुमान जयंती के रूप में मनाया जाता है। इस दिन हनुमान भक्त हनुमान मंदिर में दर्शन हेतु जाते है। कुछ लोग व्रत भी धारण कर बड़ी उत्सुकता और जोश के साथ समर्पित होकर इनकी पूजा करते है। इस दिन सभी मंदिरो में तुलसीदास कृत रामचरितमानस एवं हनुमान चालीसा का पाठ होता है। जगह जगह भंडारे आयोजित किये जाते है। इसी क्रम में आज हम आपको हनुमान जी के उन मन्दिरों से रूबरू कराते हैं, जो उन्ही स्थानों अपर बने हुए हैं, जअहं उन्होंने अपना समय व्यतीत किया,इनमे से कुछ मंदिर उनके जीवन की खास घटनायों से भी जुड़े हुए हैं..तो आइये जानत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.nativeplanet.com">Nativeplanet Hindi</source></item><item><title>वीर हनुमान के दरबारों में लगा भक्तों का मेला, गूंज रही जयकार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jabalpur-news/hanuman-jayanti-2018-celebration-in-jabalpur-1-2574640/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7e4ZmuGW8vu2mUKQRCkCoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 04:57:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jabalpur-news/hanuman-jayanti-2018-celebration-in-jabalpur-1-2574640/" target="_blank"&gt;वीर हनुमान के दरबारों में लगा भक्तों का मेला, गूंज रही जयकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जबलपुर. हनुमान जयंती पर ऐसा उत्साह पहले कभी नजर नहीं आया था, शनिवार को सुबह से शहर में जय हनुमान ग्यान गुन सागर के स्वर गूंज रहे हैं, चहुंओर राम भक्त की जय-जय कार हो रही है। हनुमान मंदिर में विशेष पूजन-अनुष्ठान शुरू हो गए है। जगह-जगह अखंड रामायण पाठ, सुंदरकांड पाठ का आयोजन हो रहा है। शनिवार को पवन सुत का जन्मदिन मनाने को लेकर श्रद्धालुओं का उत्साह देखते ही बनता है। संस्कारधानी हनुमान भक्ति में लीन है। ब्रम्हमुहर्त में शुरु हो गयी पूजा हनुमानजी की पूजा का दौर ब्रम्हमुहर्त में ही शुुरु हो चुका था. अधिकांश मंदिरों में रामायण पाठ चल रहा है, सो सुबह से ही मंदिरों में पूजा का दौर चालू हो गया. खार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Hanuman Jayanti 2018: जानिए पूजा व‍िध‍ि, शुभ मुहूर्त मंत्र और महत्‍व - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/faith/hanuman-jayanti-2018-date-shubh-muhurat-significance-celebration-1830591</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPU4zaJXfHiBuA2PlcJdku0qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 05:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/faith/hanuman-jayanti-2018-date-shubh-muhurat-significance-celebration-1830591" target="_blank"&gt;Hanuman Jayanti 2018: जानिए पूजा व‍िध‍ि, शुभ मुहूर्त मंत्र और महत्‍व&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मर्यादा पुरुषोत्तम भगवान राम के परम भक्‍त हनुमान के जन्‍मदिन का व‍िशेष महत्‍व है. हिन्‍दू कैलेंडर के अनुसार चैत्र पूर्णिमा के दिन हनुमान जयंती मनाई जाती है. इसी दिन भगवान श‍िव के 11वें अवतार परम बलशाली श्री हनुमान ने माता अंजना की कोख से जन्‍म लिया था. मान्‍यता है कि हनुमान के स्‍मरण मात्र से ही सभी कष्‍ट दूर हो जाते हैं और भक्‍तों को किसी बात का भय भी नहीं सताता. इस बार हनुमान जयंती 31 मार्च को मनाई जाएगी. हनुमान भक्त ज़रूर जानें 'हनुमान चालीसा' से जुड़े ये 5 फैक्ट्स हनुमान जयंती का महत्‍व भक्‍तों के लिए हनुमान जयंती का खास महत्‍व है. संकटमोचन हनुमान को प्रसन्‍न करने के लिए भक्‍त पूरे दिन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>राम भक्त हनुमान की भक्ति में डूबा रहा शहर, निकाली गई भव्य शोभायात्रा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bilaspur-news/ram-bhakta-is-immersed-in-the-devotion-of-hanuman-2580812/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFbQuxGMSEkZzXNpgNOQtkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 09:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bilaspur-news/ram-bhakta-is-immersed-in-the-devotion-of-hanuman-2580812/" target="_blank"&gt;राम भक्त हनुमान की भक्ति में डूबा रहा शहर, निकाली गई भव्य शोभायात्रा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिलासपुर . कोई हनुमान जी को चोला चढ़ाता रहा तो किसी ने चांदी के नैन अर्पित किए। वहीं कुछ ने बंदन से शृंगार किया और कुछ लोग बूंदी के लड्डू व मगज के लड्डू अर्पित करते हुए अपनी आस्था राम भक्त के समक्ष शनिवार को हनुमान जन्मोत्सव के दिन प्रकट करते नजर आए। हर भक्त हनुमानजी को प्रसन्न करने के लिए अपनी श्रद्धा प्रकट करते रहा। नौ साल बाद बने अद्भुत संयोग के चलते भक्तों में विशेष उत्साहर देखने को मिला। व्रत के साथ ही पूजन कर भक्तों ने राम भक्त की कृपा प्राप्त करने की प्रार्थना की। शहरभर में राम भक्त के जय घोष से गूंज उठे। जय हनुमान ज्ञान गुन सागर, जय कपिस तिहू लोक उजागर, सब सुख लहै तुम्हारी शरना, तुम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>जय हनुमान के नारों से गंजा तिरोड़ी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/balaghat-news/ganja-tirodi-from-the-slogans-of-jai-hanuman-1-2584421/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZ34k8jPJKULp9AtIOPxDMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 06:07:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/balaghat-news/ganja-tirodi-from-the-slogans-of-jai-hanuman-1-2584421/" target="_blank"&gt;जय हनुमान के नारों से गंजा तिरोड़ी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बालाघाट. कटंगी क्षेत्र की मॉयल नगरी तिरोड़ी में धूमधाम से र्सौहार्दपूर्ण वातावरण में हनुमान जयंती का पर्व मनाया गया। इस अवसर पर प्राचीन सिद्ध स्थल श्री पिपलेश्वर दक्षिण मुखी हनुमान मंदिर को फूलों एवं रंगबिरंगी लाईटों से सजाया गया था। भक्तों ने मिलकर हनुमान जी महाराज का जन्मोत्सव मनाते हुए हवन में हिस्सा लिया। वहीं फूलों की वर्षा कर संगीतमय भजनों पर भक्त खूब झूमे। भक्ति भाव से महाआरती कर हनुमान जी की सुंदर झांकी के दर्शन कराए गए। इसके बाद मंदिर में पूरा दिन धार्मिक अनुष्ठान के साथ विधि विधान से हनुमान जी की पूजा सम्पन्न हुई। इस अवसर पर शाम को तिरोड़ी नगर में भव्य शोभायात्रा निकाली गई। जिसमें...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>नगर जामसांवली हनुमान मंदिर के शनिवार को गदा अर्पण के लिए विशाल पदयात्रा निकाली जाएगी। - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/chhindwara-news/padayatra-will-come-out-to-offer-muddy-offerings-bantaga-mahaprasad-2577194/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGXf9j5rGrwDQP4LYmLJc8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 11:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/chhindwara-news/padayatra-will-come-out-to-offer-muddy-offerings-bantaga-mahaprasad-2577194/" target="_blank"&gt;नगर जामसांवली हनुमान मंदिर के शनिवार को गदा अर्पण के लिए विशाल पदयात्रा निकाली जाएगी।&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गदा अर्पण करने निकलेगी पदयात्रा, बंटेगा महाप्रसाद सौंसर. नगर जामसांवली हनुमान मंदिर के शनिवार को गदा अर्पण के लिए विशाल पदयात्रा निकाली जाएगी। हनुमान जयंती के उपलक्ष्य पर विहिप एवं बजरंग दल द्वारा पुलिस थाना परिसर के हनुमान मंदिर से शाम 4 बजे गदा अर्पण पदयात्रा निकाली जाएगी नगर भ्रमण बाद जामसांवली हनुमान मंदिर के लिए प्रस्थान करेगी। पदयात्रा में हनुमान मंदिर जामसांवली पहुंचकर श्रीमूर्ति के चरणों में गदा भेंट किया जाएगा। सौसर. नगर के सिविल लाइन स्थित हनुमान मंदिर में शनिवार शाम को हनुमान जयंती के उपलक्ष्य पर विशेष पूजा अर्चना की जाएगी। इस अवसर महाआरती होगी। वहीं श्रध्दालुओं को महाप्रसाद का व...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सैकड़ों साल पुराने बजरंग बली के 10 चमत्कारी मंदिर, जानिए क्या है रहस्य - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/JaipurCity/2018/03/30172002/hanuman-jayanti-in-rajasthan-jaipur-india.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCzwJsdBr86tXBRELekGfgqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 19:35:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/JaipurCity/2018/03/30172002/hanuman-jayanti-in-rajasthan-jaipur-india.vpf" target="_blank"&gt;सैकड़ों साल पुराने बजरंग बली के 10 चमत्कारी मंदिर, जानिए क्या है रहस्य&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सैकड़ों साल पुराने बजरंग बली के 10 चमत्कारी मंदिर, जानिए क्या है रहस्यEenadu Hindiजयपुर। हर साल हिन्दी कैलेण्डर के अनुसार चैत्र मास की पूर्णिमा तिथि पर हनुमान जयंती मनाई जाती है। भगवान राम के सबसे प्रिय भक्त कहे जाने वाले बजरंग बली की इस दिन विशेष पूजा की जाती है। देश भर में स्थापित कई ऐसे प्राचीन मंदिर हैं, जो अलग- अलग मान्यताओं के चलते बेहद लोकप्रिय हैं। वैसे तो लगभग हर शहरों में बजरंगबली का मंदिर स्थापित है, लेकिन यहां हम आपको भारत के प्रसिद्ध हनुमान मंदिरों के बारे में बताने जा रहे हैं। बड़े हनुमान जी, इलाहाबाद प्रयाग नगरी में स्थित हनुमान जी के इस मंदिर का विशेष महत्व है। यहां नदी का ज...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>मंदिरों में गूजें जय सियाराम जय हनुमान के जयकारे, मनाया गया हनुमानजन्मोत्सव - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/gwalior-news/hanuman-jayanti-2018-2574591/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANrtAyPddj0vU-WU73D9AYqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 04:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/gwalior-news/hanuman-jayanti-2018-2574591/" target="_blank"&gt;मंदिरों में गूजें जय सियाराम जय हनुमान के जयकारे, मनाया गया हनुमानजन्मोत्सव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ग्वालियर। राम भक्त हनुमान का अवतरण दिवस आज शहर के मंदिरों में मन रहा है। हनुमान मंदिरों को शुक्रवार की शाम को रंग-बिरंगी रोशनी से सजा दिया गया है। देर रात से कई मंदिरों पर अभिषेक शुरू हो चुके थे। शनिवार को हनुमान जयंती को लेकर श्रद्धालुओं में विशेष उत्साह बना हुआ है। श्रद्धावान, हनुमान मंदिरों पर पहुंचकर राम रक्षास्रोत, हनुमान कवच, हनुमान चालीसा, सुंदरकांड पाठ आदि अनुष्ठानों को कर रहे हैं। रोकडिय़ा सरकार हनुमान समिति द्वारा शोभा यात्रा सुबह 8 बजे महाराज बाड़े से शुरू हुई, जो विभिन्न मार्गों से होते हुए छत्री बाजार पहुंची। इस शोभा यात्रा का कई जगह स्वागत हुआ। हनुमान जयंती के अवसर पर शहर में ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान जयंती सूर्य बुधादित्य योग में - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/pratapgarh-rajasthan-news/hanuman-jayanti-in-sun-buddhaditya-yoga-2574727/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIJ6GfAAa74XO9HoQBdVu4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 05:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/pratapgarh-rajasthan-news/hanuman-jayanti-in-sun-buddhaditya-yoga-2574727/" target="_blank"&gt;हनुमान जयंती सूर्य बुधादित्य योग में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रतापगढ़. कई सालों बाद हनुमान जयंती पर सूर्य बुधआदित्य संयोग बन रहा है जो बहुत फलदायी होगा। 31 मार्च को आने वाली हनुमान जयंती का पर्व बहुत खास होगा तथा भक्तों पर हनुमान जी की विशेष कृपा रहने वाली है। क्योंकि इस बार हनुमान जयंती सूर्य बुधआदित्य योग ? में होगी। हनुमान जयंती को लेकर शहर सहित जिले भर के मंदिरों में तैयारियां शुरु हो गई है। इस दौरान कहीं भजन संध्या का आयोजन होगा तो कहीं पर भंडारे का आयोजन होगा। मंदिरों में आकर्षक सजावट भी की जा रही है। वहीं कई मंदिरों में लगातार दो-तीन दिवस तक विभिन्न आयोजन होंगे। इसके लिए संगठनों की ओर से तैयारियां की गई है। ऐसे बनता है बुधादित्य योग ज्योतिषिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>संकट मोचन हनुमान मंदिर में 2500 किलो काजू-कतली का महाभोग लगेगा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/OthersInRajasthan/2018/03/30164029/2500-kg-of-cashew-kettle-will-be-immortalized-in-crisis.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3FlDctPJF2oX_ovXmf2cgqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 11:58:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/OthersInRajasthan/2018/03/30164029/2500-kg-of-cashew-kettle-will-be-immortalized-in-crisis.vpf" target="_blank"&gt;संकट मोचन हनुमान मंदिर में 2500 किलो काजू-कतली का महाभोग लगेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;संकट मोचन हनुमान मंदिर में 2500 किलो काजू-कतली का महाभोग लगेगाEenadu Hindiभीलवाड़ा। जिले में हनुमान जयन्ती के एक दिन पहले ही संकट मोचन हनुमान मंदिर पर भक्तों का तांता लगा हुआ है। इस दौरान हनुमान मंदिर पर रोशनी लगा हुआ तिरंगा लहराया गया। यह क्षण हनुमान भक्त जनों के आकर्षण का केंद्र बना रहा। वहीं 2 दिवसीय महोत्सव में इस बार 2500 किलो काजू कतली का महाभोग लगाया जाएगा। इस मौके पर मंदिर के महंत बाबू गिरी महाराज ने बताया कि हनुमान जयंती महोत्सव को लेकर रात्रि के समय मंदिर के बाहर भजन-संध्या होगी। इसमें जयपुर की उमा लहरी, कानपुर के पप्पू बेधड़क, बेंगलुरू की आकांक्षा मोहता भजन की प्रस्तुति प्रभु की ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>छोटी काशी में बजा बजरंगी का डंका, कही सुंदरकांड तो कही हुए रामायणा के पाठ - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/hanuman-janmotsav-celebration-in-jaipur-1-2575643/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6QGvD409dibS4EhG-3Ca0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 07:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/hanuman-janmotsav-celebration-in-jaipur-1-2575643/" target="_blank"&gt;छोटी काशी में बजा बजरंगी का डंका, कही सुंदरकांड तो कही हुए रामायणा के पाठ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;छोटी काशी में बजा बजरंगी का डंका, कही सुंदरकांड तो कही हुए रामायणा के पाठ जयपुर। अंजनी पुत्र भगवान हनुमान का जन्मोत्सव आज छोटी काशी में हर्षोल्लास के साथ मनाया जा रहा है। हनुमान मंदिरों में जय हनुमान ज्ञान गुण सागर, जय कपिस तिहू लोक उजागर...हनुमान चालीसा की चौपाइयों की गूंज से शहर हनुमानमय हो गया। सूर्य बुधादित्य योग व हस्त नक्षत्र युक्त पूर्णिमा में अंजनी के लला को महास्नान व दुग्धाभिषेक के बाद चौला अर्पण कर नवीन पौशाक धारण करवा ऋतु पुष्पों से मनोहरी शृंगार किया गया। चांदपोल हनुमान मंदिर में महंत मारुतीवल्लभ पारीक के सान्निध्य में अभिषेक हुआ।सांगानेरी गेट स्थित पूर्वमुखी हनुमान मंदिर में म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान जयंती पर निकाली शोभायात्रा, हुए आयोजन - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/pratapgarh-rajasthan-news/celebrations-on-hanuman-jayanti-organized-2578201/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjHa9AkZNt_XMIXu4qj6yAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 15:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/pratapgarh-rajasthan-news/celebrations-on-hanuman-jayanti-organized-2578201/" target="_blank"&gt;हनुमान जयंती पर निकाली शोभायात्रा, हुए आयोजन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रतापगढ़ हनुमान जयंती जिलेभर में शनिवार को मनाई गई।इस मौके पर हनुमान मंदिरों में सुबह से आयोजन शुरू हो गए।शहर समेत जिलेभर के मंदिरों में सुंदरकांठ के पाठ और हवन के आयोजन किए गए। प्रमुख मंदिरों पर मेले और विभिन्न आयोजन हो रहे है। जिले के प्रमुख रोकडिय़ा हनुमान, शौली हनुमान, अरनोद के बालाजी मंदिर पर मेले में विभिन्न आयोजन हो रहे है। इसी प्रकार शहर के इंडियापति हनुमान, एरियापति हनुमान, बालाजी मंदिर, जीरो माइल चौराहा स्थित हनुमान मंदिरों हवन के आयोन किए गए।इसके साथ ही पूजा-अर्चना के आयोजन हुए।रोकडिय़ा हनुमान मंदिर के मेले मेंसुबह यज्ञ और हवन हुआ। मेलेड़ में उमड़े श्रद्धालु मोवाई शौली हनुमान मंदि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>राजस्थान में धूमधाम से मनाई जा रही है हनुमान जयंति, कई जगह निकाली भव्य शोभा यात्रा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/OthersInRajasthan/2018/03/31162002/hanuman-jayanti-was-celebrated-on-saturday-in-sirohi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESH1ICc0m2pBIcH-9V3r54qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 10:58:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/West/Rajasthan/OthersInRajasthan/2018/03/31162002/hanuman-jayanti-was-celebrated-on-saturday-in-sirohi.vpf" target="_blank"&gt;राजस्थान में धूमधाम से मनाई जा रही है हनुमान जयंति, कई जगह निकाली भव्य शोभा यात्रा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजस्थान में धूमधाम से मनाई जा रही है हनुमान जयंति, कई जगह निकाली भव्य शोभा यात्राEenadu Hindiसिरोही/उदयपुर/भीलवाड़ा। हनुमान जयंती के मौके पर भव्य शोभा यात्रा का आयोजन किया जा रहा है। सुबह से ही मंदिरों में भक्तों का तांता लगा हुआ है। सभी श्रद्धालु श्री राम भक्त हनुमान की भक्ति में लीन नजर आ रहे हैं। साथ ही इस अवसर पर सभी मंदिरों में विशेष रूप से सजाया गया है। झीलों के शहर उदयपुर में शनिवार को हनुमान जन्मोत्सव बड़े ही धूम धाम से मनाया गया। सुबह से ही हनुमान मंदिरों में भक्तों को तांता लगा रहा। मंदिरों में आने वाले भक्तों ने महाबली वीर हनुमान की विशेष पूजा अर्चना की तो कई भक्तों ने मंदिर में...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>कल होगी रामदूत हनुमान की जय—जयकार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/jaipur-rajasthan-hanuman-jayanti-2570060/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDapvUe_f1mlN0gfD6aQ488qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 05:38:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/jaipur-rajasthan-hanuman-jayanti-2570060/" target="_blank"&gt;कल होगी रामदूत हनुमान की जय—जयकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जयपुर। अंजनी पुत्र भगवान हनुमान का जन्मोत्सव शनिवार को छोटी काशी में हर्षोल्लास के साथ मनाया जाएगा। इस मौके पर शहर के हनुमान मंदिरों में विशेष धार्मिक आयोजन होंगे। श्रद्घालु रातभर जागकर केसरीनंदन का अभिनंदन करेंगे। भक्त हनुमान चालीसा और सुंदर कांड के पाठ करेंगे। वहीं हनुमान मंदिरों में अजंनी सुत का दुग्धाभिषेक कर नवीन पौशाक धारण करवाई जाएगी। हनुमान जन्मोत्सव के लिए मंदिरों को रंगीन रोशनी और बांदरवालों से सजाया जा चुका है। दर्शनों के लिए मंदिरों में हनुमान भक्तों का दिनभर तांता लगा रहेगा। इस बार शनिवार के साथ हनुमान जन्मोत्सव पर हस्त नक्षत्र व सूर्य बुधादित्य का विशेष योग भी बन रहा है, जो हन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान जी की नृत्य करते प्रतिमा, देखिए स्वयंभू प्रतिमा, एक पांव है पाताल में - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/damoh-news/hanuman-jayanti-dancing-images-2576209/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwj8ypERdgedHUEYjjrmi0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:49:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/damoh-news/hanuman-jayanti-dancing-images-2576209/" target="_blank"&gt;हनुमान जी की नृत्य करते प्रतिमा, देखिए स्वयंभू प्रतिमा, एक पांव है पाताल में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बनवार. नोहटा से 10 किमी दूरी पर डूमर ग्राम के मंदिर अति प्राचीन हनुमान जी स्वयंभू प्रतिमा नृत्य मुद्रा में जिसका एक पैर भूमि पर और एक पैर पाताल में रखे खड़ी है। लगता है कि पवन पुत्र की यह प्रतिमा श्री राम जानकी के लिए बनी खाली सिंहासन को निहार रही। क्योंकि सिंहासन पर आज भी राम जानकी की के बिना खाली है। लोग बताते है कि मंदिर निर्माण के समय हनुमान जी के समुख श्री राम जानकी की प्रतिमा स्थापना के लिए आई थीं लेकिन किन्हीं कारणों से स्थापना नहीं हो पाई बाद में स्थापना नहीं होने पर प्रतिमाओं की स्थापना एक ही रात्रि में मंदिर निर्माण करवाकर समीपी गांव जलहरी में स्थापित किया गया है। जलहरी गांव के ग्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>वीरांगना रानी अवंतीबाई सभामंच का विधायक ने किया लोकार्पण - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/balaghat-news/varanjana-rani-avantibai-mla-of-the-house-of-commons-inaugurated-2576753/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJ4Iy2N3q7rK0qHYosAdlsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 10:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/balaghat-news/varanjana-rani-avantibai-mla-of-the-house-of-commons-inaugurated-2576753/" target="_blank"&gt;वीरांगना रानी अवंतीबाई सभामंच का विधायक ने किया लोकार्पण&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बालाघाट. मुख्यालय रजेगांव से पांच किमी. दूर ग्राम धड़ी में विधायक निधि से निर्मित रानी अवंतीबाई सभामंच का लोकार्पण विधायक मधु भगत के हस्ते किया गया। इस दौरान प्रमुख रूप से जिला पंचायत सदस्य गौरी उपवंशी, सरपंच पुनेश्वरीबाई ठवकर, टेकचंद मंडिए, अनुप सिंह बैस, राजा लिल्हारे, युसुफ पटेल, जनपद उपाध्यक्ष हिम्मतलाल गढ़वंशी, सदस्य गोपाल कृष्ण बोहरे, इठोबा बुड्डेकर, डॉ जेएस वाघे, नवीन चौधरी, चुमेश लिल्हारे सहित अन्य अतिथि उपस्थित रहे। मंचीय कार्यक्रम के दौरान विधायक मधु भगत ने अध्यक्ष टेकचंद मंडिए व ग्रामीणों की मांग पर स्कूल फर्नीचर के लिए डेढ़ लाख रुपए की घोषणा की। वहीं विधायक सहित अन्य अतिथियों ने...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>पवन पुत्र के जन्मोत्सव पर गुलाबी नगर में छाया उल्लास - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/jaipur-hanuman-jayanti-2576011/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkvAG1iXr_-qlA6kSNfZ6YqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/jaipur-hanuman-jayanti-2576011/" target="_blank"&gt;पवन पुत्र के जन्मोत्सव पर गुलाबी नगर में छाया उल्लास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कही सुंदरकांड तो कही हुए रामायणा के पाठ जयपुर। अंजनी पुत्र भगवान हनुमान का जन्मोत्सव आज छोटी काशी में हर्षोल्लास के साथ मनाया जा रहा है। हनुमान मंदिरों में जय हनुमान ज्ञान गुण सागर, जय कपिस तिहु लोक उजागर...हनुमान चालीसा की चौपाइयों की गूंज से शहर हनुमानमय हो गया। सूर्य बुधादित्य योग व हस्त नक्षत्र युक्त पूर्णिमा में अंजनी के लला को महास्नान व दुग्धाभिषेक के बाद चौला अर्पण कर नवीन पौशाक धारण करवा ऋतु पुष्पों से मनोहरी शृंगार किया गया। चांदपोल हनुमान मंदिर में महंत मारुतीवल्लभ पारीक के सान्निध्य में अभिषेक हुआ। सांगानेरी गेट स्थित पूर्वमुखी हनुमान मंदिर में महंत नारायण शर्मा और पश्चिम मुखी ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>आपने कहीं भी सुनी नहीं होगी हनुमानजी की ऐसी कहानियां - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/indore-news/hanumanji-story-hanuman-ji-janmotsav-hanuman-ji-jayanti-2573683/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbsNBlbrGampcKlL-ATTDsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 22:46:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/indore-news/hanumanji-story-hanuman-ji-janmotsav-hanuman-ji-jayanti-2573683/" target="_blank"&gt;आपने कहीं भी सुनी नहीं होगी हनुमानजी की ऐसी कहानियां&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ब्रह्म मुहूर्त में बाल रूप में दर्शन देते है हनुमान जी संकट मोचन हनुमान मंदिर की कई पीढि़यों से कर रहे सेवा इंदौर, शहर के कनाडि़या रोड स्थित सार्वजनिक संकट मोचन हनुमान मंदिर की भी कई मान्यता है। पिछले कुछ वर्षो पर मंदिर में श्रृध्दालुओ का विश्वास बढ़ा है। दर्शन के बाद कई लोगों की मन्नत भी पूरी हुई है। मंदिर के पुजारी बृजमोहन शर्मा के मुताबिक उनका परिवार की कई पीढि़यां महंत देवकीनंदन दास के नेतृत्व में मंदिर में पुजारी रहे है। मंदिर में हनुमान जी की मूर्ति की विशेष बात यह है की ब्रहम मूर्हूत में हनुमान भक्तों को बाल रूप में नजर आते है। यही वजह है की यहा श्रृध्दालुओं की भीड़ हमेशा रहती है। कई...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>छोटी काशी में होगा रामदूत हनुमान का गुणगान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jaipur-news/hanuman-ji-jayanti-2571763/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHNlo3_3X5uPV2Y5JKoH0YqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 10:05:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jaipur-news/hanuman-ji-jayanti-2571763/" target="_blank"&gt;छोटी काशी में होगा रामदूत हनुमान का गुणगान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जयपुर अंजनी पुत्र भगवान हनुमान का जन्मोत्सव शनिवार को छोटी काशी में हर्षोल्लास के साथ मनाया जाएगा। इस मौके पर शहर के हनुमान मंदिरों में विशेष धार्मिक आयोजन होंगे। श्रद्धालु रातभर जागकर केसरीनंदन का अभिनंदन करेंगे। भक्त हनुमान चालीसा और सुंदर कांड के पाठ करेंगे। वहीं हनुमान मंदिरों में अजंनी सुत का दुग्धाभिषेक कर नवीन पोशाक धारण करवाई जाएगी। हनुमान जन्मोत्सव के लिए मंदिरों को सजाया जा चुका है। इस बार शनिवार के साथ हनुमान जन्मोत्सव पर हस्त नक्षत्र व सूर्य बुधादित्य का विशेष योग भी बन रहा है, जो हनुमान जी की साधना करने वालों के लिए फलदायी होगा। इन मंदिरों में होंगे खास आयोजन चांदपोल हनुमान मंद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>hanumanji की इस ऐतिहासिक गदा को अब देखे सकेंगे भक्त - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/jabalpur-news/hanuman-jayanti-2018-historical-gada-of-hanumanji-1-2569573/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzUQaswuZpn5KKVA_8vKCAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 03:50:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/jabalpur-news/hanuman-jayanti-2018-historical-gada-of-hanumanji-1-2569573/" target="_blank"&gt;hanumanji की इस ऐतिहासिक गदा को अब देखे सकेंगे भक्त&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जबलपुर। बजरंग बली का प्रकटोत्सव इस बार संस्कारधानी में धूमधाम से मनाया जाएगा। शनिवार को होनेवाले इस आयोजन के लिए शहर के सभी प्रमुख मंदिरों में जोरों से तैयारी की जा रही है. हिन्दू सेवा परिषद के तत्वावधान में नौदरा ब्रिज स्थित हनुमान मंदिर से दोपहर में गदा यात्रा निकाली जाएगी। शोभायात्रा में हनुमानजी की गदा आकर्षण का केंद रहेगी. इसके लिए विशेष रूप से २५ फीट की गदा बनवायी गयी है. इस शोभायात्रा में उत्तर प्रदेश के सांसद संत साक्षीजी बतौर अतिथि शामिल होंगे। गुरुवार को अध्यक्ष निखिल कन्नौजिया, नितिन सोनपाली, पप्पू रान, संदीप गौतेल, निक्की ज्ञानचंदानी, अक्षय झा, भरत चिमनानी, छोटू कुशवाहा, पंकज चि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item></channel></rss>