<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3ZVhjMlpoSUNhR2tvQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:11:09 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>NIOS DElEd Result परीक्षा के परिणाम घोषित, यहां है सीधा लिंक - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/photo-gallery/education/nios-deled-result-announced-know-how-to-check-dled-nios-ac-in</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-seFnQ-9f1D2LZ5di-m7UqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:18:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/photo-gallery/education/nios-deled-result-announced-know-how-to-check-dled-nios-ac-in" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Result परीक्षा के परिणाम घोषित, यहां है सीधा लिंक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS D.EL.ED RESULT 2018: नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआईओएस) ने अपनी आधिकारिक वेबसाइटों पर डी.ई.एल.एड (डीईएलईडी) या प्राथमिक शिक्षा परीक्षा के परिणामों की घोषणा की है। NIOS D.El.Ed परिणाम आधिकारिक वेबसाइटों nios.ac.in और dled.nios.ac.in से डाउनलोड किए जा सकते हैं। एनआईओएस डी.ईएल.एड परिणाम सितंबर 2018 में आयोजित परीक्षाओं के लिए जारी किया गया है। एनआईओएस के साथ पंजीकृत 12 लाख से अधिक उम्मीदवारों के लिए परीक्षा 25 सितंबर से 29 सितंबर तक आयोजित की गई थी। संस्थान ने हाल ही में दिसंबर में होने वाली तीसरी परीक्षा के लिए तारीखों की घोषणा की है। परीक्षा 20 दिसंबर और 21 दिसंबर, 2018 को आयोज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>NIOS DElEd Result 2018: मोबाइल पर एक क्लिक में चेक करें रिजल्ट - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-result-2018-for-2nd-semester-released-at-dled-nios-ac-in-check-here-1958564</link><guid isPermaLink="false">CAIiELy-CTDPGNFdUlEQF5JwxxEqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:07:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-result-2018-for-2nd-semester-released-at-dled-nios-ac-in-check-here-1958564" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Result 2018: मोबाइल पर एक क्लिक में चेक करें रिजल्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनआइओएस (NIOS) ने डीएलएड कोर्स के सेकंड सेमेस्टर का रिजल्ट (NIOS Deled Result 2018) जारी कर दिया है. जिन लोगों ने सबजेक्ट कोड 504 और 505 (NIOS Deled Result 504 505) की परीक्षा दी थी, वे अपना रिजल्ट (NIOS Deled Result 2018 2nd Semester) नेशनल स्कूल ऑफ ऑपन स्कूलिंग (NIOS) की वेबसाइट dled.nios.ac.in पर जाकर चेक कर सकते हैं. सबजेक्ट 504 में 89.67 फीसदी उम्मीदवार पास हुए हैं, जबकि उत्तीर्ण हुए, वहीं सबजेक्ट 505 में 91.94 फीसदी उम्मीदवार पास हुए हैं. यह रिजल्ट (NIOS Deled Result) सितंबर 2018 में कराए गए एग्जाम का है. परीक्षा 25 से 29 सितंबर तक आयोजित की गई थी. सेकंड सेमेस्टर के रिजल्ट जारी होने क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>डीएलएड परीक्षा परिणाम देख आक्रोशित हुए शिक्षक, जानें वजह - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/chhindwara-news/due-to-the-results-of-the-dlad-exam-results-the-teacher-the-reason-3809314/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZ-Fxz-tpg0X4J01Ygg4XgqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:08:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/chhindwara-news/due-to-the-results-of-the-dlad-exam-results-the-teacher-the-reason-3809314/" target="_blank"&gt;डीएलएड परीक्षा परिणाम देख आक्रोशित हुए शिक्षक, जानें वजह&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;छिंदवाड़ा. जिले के अमरवाड़ा विकासखंड अंतर्गत संचालित शासकीय उत्कृष्ट विद्यालय हर्रई के डीएलएड द्वितीय सेमेस्टर परीक्षा के परिणाम राष्ट्रीय मुक्त शिक्षा संस्थान (एनआइओएस) पोर्टल पर देखते ही शिक्षक आक्रोशित हो गए तथा विभाग पर लापरवाही का आरोप लगाने लगे। हालांकि अधिकारी इस वेबसाइट पर प्रदर्शित रिजल्ट को सूचनात्मक बता रहे हैं तथा अंक सूची अपडेट होकर आने की बात कही जा रही है। दरअसल राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान ने 5 दिसम्बर 2018 को डीएलएड द्वितीय सेमेस्टर का परीक्षा परिणाम वेबसाइट पर प्रकाशित किया गया। इसमें हर्रई उत्कृष्ट विद्यालय अंतर्गत आने वाले निजी स्कूलों के करीब 280 शिक्षकों के...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>NIOS D.El.Ed Result 2018 इस Direct Link से करें चेक - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-result-2018-declared-for-2nd-semester-check-at-dled-nios-ac-in-1958337</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6loDhSZ4do4npqb1b8rtMqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:35:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-result-2018-declared-for-2nd-semester-check-at-dled-nios-ac-in-1958337" target="_blank"&gt;NIOS D.El.Ed Result 2018 इस Direct Link से करें चेक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS D.El.Ed Result 2018: NIOS ने डिप्लोमा इन एलिमेंट्री एजुकेशन (D.El.Ed) सेकंड सेमेस्टर का रिजल्ट (NIOS D.El.Ed Result 2018) जारी कर दिया है. उम्मीदवार अपना रिजल्ट नेशनल स्कूल ऑफ ऑपन स्कूलिंग की आधिकारिक वेबसाइट dled.nios.ac.in पर जाकर चेक कर सकते हैं. जिन उम्मीदवारों ने सब्जेक्ट कोड 504 और 505 की परीक्षा दी थी, वे अपना रिजल्ट आसानी से चेक कर सकते हैं. आपको बता दें कि एक साल में दो बार एग्जाम कराए जाते हैं. यह रिजल्ट सितंबर 2018 में कराए गए एग्जाम का है. परीक्षा 25 से 29 सितंबर तक आयोजित की गई थी. NIOS deled के लिए 12 लाख उम्मीदवारों ने आवेदन किया था. बता दें कि सेकंड सेमेस्टर के रिजल्ट ज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>NIOS D.El.Ed result 2018/ एनआईओएस डीएलएड परीक्षा का रिज़ल्ट जारी, यहां चेक करें नतीजे - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/career/news/sarkari-result-nios-declared-d-el-ed-2018-exam-result-know-how-to-download-5990782.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmYOu524VY7r5sgWg_Qp2kqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMKvyiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/career/news/sarkari-result-nios-declared-d-el-ed-2018-exam-result-know-how-to-download-5990782.html" target="_blank"&gt;NIOS D.El.Ed result 2018/ एनआईओएस डीएलएड परीक्षा का रिज़ल्ट जारी, यहां चेक करें नतीजे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS D.El.Ed result 2018: नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग यानि NIOS ने D.El.Ed कोर्स का रिज़ल्ट जारी कर दिया है। ये परीक्षा सितंबर महीने में आयोजित हुई थी। अगर आपने भी ये परीक्षा दी है तो रिज़ल्ट अब चेक किया जा सकता है। नतीजे ऑफिशियल वेबसाइट nios.ac.in पर जाकर डाउनलोड किए जा सकते हैं। आपको बता दें कि परीक्षा 25 से 29 सितंबर के बीच हुई थी। जिसमें तकरीबन 11 लाख 87 हजार 396 छात्रों ने हिस्सा लिया था। इस परीक्षा केे ज़रिए पहली से आठवीं कक्षा तक पढ़ाने वाले टीचर्स की मान्यता हासिल होती है। इस बार जो रिज़ल्ट जारी हुआ है उसके मुताबिक कोर्स 504 में 89.67 फीसदी तो वही कोर्स 505 में 91.94 फीसदी अभ्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>NIOS DElEd Result 2018: दूसरे सेमेस्टर का रिजल्ट जारी, nios.ac.in पर ऐसे करें चेक - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/career/nios-deled-result-2018-2nd-semester-d-el-ed-september-results-504-505-declared-at-nios-ac-in-live-check-1609042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBu4F4j9Zca2n_6S4hPqs9gqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:19:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/career/nios-deled-result-2018-2nd-semester-d-el-ed-september-results-504-505-declared-at-nios-ac-in-live-check-1609042.html" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Result 2018: दूसरे सेमेस्टर का रिजल्ट जारी, nios.ac.in पर ऐसे करें चेक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS DElEd Result 2018: नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग ने डिप्लोमा इन एलिमेंट्री एजुकेशन यानी डीएलएड के दूसरे सेमेस्टर का रिजल्ट जारी कर दिया है. जिन स्टूडेंट्स ने डीएलएड के दूसरे सेमेस्टर की परीक्षा दी थी वे एनआईओएस के ऑफिशियल वेबसाइट nios.ac.in पर जाकर अपना रिजल्ट चेक कर सकते हैं. ये भी पढ़ें- अब टीचर बनने के लिए B.Ed-D.EL.Ed की जगह करना होगा ये कोर्स, NCTE ने मांगे आवेदन ऐसे चेक करें NIOS DElEd Result 2018 Second Semester - सबसे पहले ऑफिशियल वेबसाइट nios.ac.in पर जाएं. - होमपेज पर जाकर Result/Examination के टैब पर क्लिक करें. - Result for Diploma in Elementary Education (D.El.ED) के ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>NIOS DElEd Results 2018 : नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग, एनआईओएस ने आधिकारिक वेबसाइट पर डी.ई.एल.एड या डीईडी के परिणाम जारी - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/education/nios-result-2018-october-nios-deled-results-announced-on-dled-nios-ac-in-check-now-on-direct-link-here-182384.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAIMl4XU4wZQ4wnTtlBf_UqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNycjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:48:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/education/nios-result-2018-october-nios-deled-results-announced-on-dled-nios-ac-in-check-now-on-direct-link-here-182384.html" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Results 2018 : नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग, एनआईओएस ने आधिकारिक वेबसाइट पर डी.ई.एल.एड या डीईडी के परिणाम जारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS DElEd October Results 2018 : नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग, एनआईओएस ने आधिकारिक वेबसाइट पर डी.ई.एल.एड या डीईडी परिणामों के लिए अक्टूबर 2018 के परिणाम जारी किए हैं। प्राथमिक शिक्षा परीक्षा में डीएलईडी या डिप्लोमा सितंबर 2018 में आयोजित किया गया था। परिणाम थोड़ी देर पहले जारी किए गए थे। आधिकारिक वेबसाइट, deled.nios.ac.in, हालांकि, परिणाम की घोषणा के बाद जल्द ही उत्तरदायी नहीं हो गई। नीचे दिए गए लिंक पर अपने परिणाम देखें। आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in पर जाएं और डी.ईएल.एड लिंक पर जाएं। वैकल्पिक रूप से, यहां अपने एनआईओएस अक्टूबर 2018 के परिणामों की जांच के लिए सीधे लिंक पर क्लिक करें। – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>NIOS D.El.Ed Result जारी,एक क्लिक में करें चैक - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-d-el-ed-result-issued-check-in-one-click-914874</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFnsZBAO5p0ZL_AEAY2CRIqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-d-el-ed-result-issued-check-in-one-click-914874" target="_blank"&gt;NIOS D.El.Ed Result जारी,एक क्लिक में करें चैक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: नैशनल स्कूल ऑफ ऑपन स्कूलिंग (NIOS) ने D.El.Ed सेकंड सेमेस्टर का रिजल्ट (NIOS deled result 2018) जारी कर दिया है। उम्मीदवार अपना रिजल्ट नेशनल स्कूल ऑफ ऑपन स्कूलिंग (NIOS) की आधिकारिक वेबसाइट dled.nios.ac.in पर जाकर चेक कर सकते हैं। जिन उम्मीदवारों ने सब्जेक्ट कोड 504 और 505 (NIOS deled result 504 505) की परीक्षा दी थी, वे अपना रिजल्ट (NIOS Deled Result 2018 2nd Semester) आसानी से चैक कर सकते हैं। बता दें कि रिजल्ट सितंबर में हुई परीक्षा के लिए जारी किए गए हैं। परीक्षा 25 से 29 सितंबर तक आयोजित की गई थी। NIOS deled के लिए 12 लाख उम्मीदवारों ने आवेदन किया था. बता दें कि सेकंड सेमेस्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>MPSOS Ruk Jana Nahi Yojana 10th &amp; 12th Admit Card 2018 www.mpsos.nic.in - Resultuniraj</title><link>https://www.resultuniraj.co.in/mpsos-ruk-jana-nahi-yojana-10th-12th-admit-card-www-mpsos-nic-in/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJc5rCUdOeEEM84i7DKYfeMqGQgEKhAIACoHCAow7oaHCzCeooUDMPaWlgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:43:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.resultuniraj.co.in/mpsos-ruk-jana-nahi-yojana-10th-12th-admit-card-www-mpsos-nic-in/" target="_blank"&gt;MPSOS Ruk Jana Nahi Yojana 10th &amp; 12th Admit Card 2018 www.mpsos.nic.in&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Resultuniraj&lt;/font&gt;&lt;p&gt;MPSOS Ruk Jana Nahi Yojana has released 10th, and 12th Admit Card for exam 2018. Candidate can download Madhya Pradesh X and XII Admit Card for Private &amp; Regular Examination. MP Open School Board Ruk Jana Nahi Yojana 10th and 12th Exam Name wise Permission letter will be available at official website i.e.www.mpsos.nic.in/ मध्य प्रदेश मुक्त (ओपन) स्कूल बोर्ड (एमपीएसओएस) भोपाल ने 10वी और 12वी कक्षा के प्रवेश पत्र जारी कर दिए गए है, अभ्यर्थी वेबसाइट के अंतिम पैराग्राफ में दिए गए लिंक से प्रवेश पत्र डाउनलोड कर सकते है-धन्यवाद Madhya Pradesh 10th and 12th Admit Card 2018- It is good news for Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.resultuniraj.co.in">Resultuniraj</source></item><item><title>NIOS Deled Result 2018 2nd Semester: घोषित हो गए परिणाम, ऐसे देखें आपके कितने नंबर आए - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/nios-deled-result-2018-2nd-semester-declared-www-nios-ac-www-dled-nios-ac-check-now/838842/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoQS9bYiCEfmbB1POL3ckkqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:06:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/nios-deled-result-2018-2nd-semester-declared-www-nios-ac-www-dled-nios-ac-check-now/838842/" target="_blank"&gt;NIOS Deled Result 2018 2nd Semester: घोषित हो गए परिणाम, ऐसे देखें आपके कितने नंबर आए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS Deled Result 2018 2nd Semester: नेशनल स्कूल ऑफ ऑपन स्कूलिंग (NIOS) ने डिप्लोमा इन एलिमेंट्री एजुकेशन (D.El.Ed) सेकंड सेमेस्टर का रिजल्ट जारी कर दिया है। रिजल्ट आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in पर देखा जा सकता है। आपको बता दें कि एक साल में दो बार एग्जाम कराए जाते हैं। यह रिजल्ट सितंबर 2018 में कराए गए एग्जाम का है। D.El.Ed के लिए जून में कराए गए एग्जाम में पश्चिमी बंगाल से 1,62,457 और बिहार से 2,69,377 अनट्रेंड टीचर्स ने हिस्सा लिया था। इसके अलावा असम से 1,16,930, झारखंड से 66,323 और ओडिशा से 52,084 अनट्रेंड टीचर्स ने हिस्सा लिया था। NIOS जल्द ही 10वीं और 12वीं के लिए कराए गए ऑन डिमांड एग्ज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>NIOS Class 10th, 12th exam Result Oct 2018 जल्द जारी, यहां देखें - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/results/nios-class-10th-12th-exam-result-oct-2018-3797095/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIooGhlqATb2nEXecQBmyVMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/results/nios-class-10th-12th-exam-result-oct-2018-3797095/" target="_blank"&gt;NIOS Class 10th, 12th exam Result Oct 2018 जल्द जारी, यहां देखें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS Class 10th , 12th exam Result Oct 2018 : अप्रैल महीने में आयोजित परीक्षा के परिणाम जारी किए जाने के बाद अक्टूबर-नवंबर महीने में आयोजित कक्षा 10वीं और 12वीं के विद्यार्थी जिन्होंने परीक्षा में उपस्थिति दर्ज करवाई थी उनके नतीजे भी आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in पर अपलोड किए जा रहे हैं। जल्द ही अभ्यर्थी नोटिफिकेशन के साथ अपने परिणाम देख सकते हैं। नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in पर जल्द ही अक्टूबर सत्र के लिए आयोजित हुई परीक्षा के NIOS Class 10th and 12th Result 2018 घोषित करने की योजना बना रही है। पिछले साल से अक्टूबर माह में आयोजित होने वाली परीक्षाओं के परिणाम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>31 तक जमा कर सकेंगे परीक्षा शुल्क - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/dehradun/161543954902-dehradun-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGd61IEeuF7uaCnc6GeJ8pwqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/dehradun/161543954902-dehradun-news" target="_blank"&gt;31 तक जमा कर सकेंगे परीक्षा शुल्क&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ब्यूरो/अमर उजाला/देहरादून। राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान की मार्च-अप्रैल 2019 में होने वाली परीक्षा के लिए 31 दिसंबर तक शुल्क जमा कराया जा सकता है। क्षेत्रीय निदेशक सुशील तंवर ने बताया कि पंजीकृत छात्र-छात्राओं के लिए 20 नवंबर से शुल्क जमा कराने की प्रक्रिया शुरू हो चुकी है। सैद्धांतिक विषयों के लिए 250 रुपये प्रति विषय और प्रयोगात्मक विषयों के लिए 120 रुपये प्रति विषय शुल्क देना होगा। परीक्षा शुल्क जमा कराने की आखिरी तिथि 31 दिसंबर 2018 है। इसके बाद 15 जनवरी 2019 तक विलंब शुल्क के साथ फीस जमा कराई जा सकती है। परीक्षा शुल्क एनआईओएस की वेबसाइट www.nios.ac.in के जरिए भी जमा की सकती...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बैग का बोझ कमः महाराष्ट्र-तेलंगाना की तर्ज पर तैयार होगा एजूकेशन सिस्टम, खाका हो रहा तैयार - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/chandigarh/campus/education-department-chandigarh-working-on-to-implement-new-education-system-in-schools</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlrWM2dX5SYBIroVdZary8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJaShgI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:40:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/chandigarh/campus/education-department-chandigarh-working-on-to-implement-new-education-system-in-schools" target="_blank"&gt;बैग का बोझ कमः महाराष्ट्र-तेलंगाना की तर्ज पर तैयार होगा एजूकेशन सिस्टम, खाका हो रहा तैयार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्रालय की ओर से स्टूडेंट्स के बैग का बोझ कम किए जाने का फरमान जारी होने के बाद यूटी प्रशासन ने इस पर अमल करना शुरू कर दिया है। यूटी का शिक्षा विभाग शहर में शिक्षा व्यवस्था को बेहतर करने के लिए महाराष्ट्र और तेलंगाना की तर्ज पर एजूकेशन पैटर्न लागू करेगा। इसके लिए शिक्षा सचिव बीएल शर्मा की ओर से डिपार्टमेंट को एक माह के अंदर दोनों राज्यों की शिक्षा प्रणाली का पूरा खाका तैयार करने के लिए कहा गया है। सब कुछ ठीक रहा तो नए सत्र से यूटी के सरकारी स्कूलों की शिक्षा में बदलाव देखने को मिलेंगे। यह गुणवत्ता परक शिक्षा के हिसाब से टीचर्स और स्टूडेंट्स दोनों के लिए सुविधाजनक होगा। इस...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>NIOS स्‍कैम: सीबीआई ने 26 ठिकानों पर की छापेमारी, मिले कई अहम सुराग - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/cbi-conducted-searches-at-26-locations-including-premises-and-study-centres-of-official-of-nios-482658.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSgH6r3mUBYcgzMhf9tCNkqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:27:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/cbi-conducted-searches-at-26-locations-including-premises-and-study-centres-of-official-of-nios-482658.html" target="_blank"&gt;NIOS स्‍कैम: सीबीआई ने 26 ठिकानों पर की छापेमारी, मिले कई अहम सुराग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। नेशनल इंस्टीटयूट ऑफ ओपन स्कूलिंग यानि NIOS घोटाले की जांच कर रही केंद्रीय जांच ब्यूरो (CBI) ने बीते दो दिनों में 6 राज्यों मध्य प्रदेश, हरियाणा, ओडिशा, नई दिल्ली, असम और सिक्किम के साथ ही साथ एनआईओएस के एक अधिकारी के परिसर व अध्‍यन केंद्रों सहित कुल 26 जगहों पर सर्च ऑपरेशन चलाया। सर्च ऑपरेशन में सीबीआई को हार्ड डिस्क, कंप्यूटर, उत्तर पत्र (Answer Sheet), फीस भुगतान और परीक्षा हॉल की सीट योजना बरामद की है। सीबीआई ने एनआईओएस के एक अज्ञात अधिकारी के खिलाफ एचआरडी मंत्रालय के आदेश पर बीते 23 जुलाई को मुकदमा दर्ज किया था। आपको बता दें कि नेशनल इंस्टीटयूट ऑफ ओपन स्कूलिंग यानि एनआईओएस क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>विद्यार्थियों को श्रेणी सुधार करने का मौका देगा शिक्षा बोर्ड, देनी होगी इतनी फीस - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/shimla/hpbose-will-give-students-a-chance-to-improve-the-category-marks</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIykr6jcrCqTr3SeuM6s1lYqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:30:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/shimla/hpbose-will-give-students-a-chance-to-improve-the-category-marks" target="_blank"&gt;विद्यार्थियों को श्रेणी सुधार करने का मौका देगा शिक्षा बोर्ड, देनी होगी इतनी फीस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रदेश स्कूल शिक्षा बोर्ड ने साल 2001 से पहले मैट्रिक और जमा दो पास विद्यार्थियों को अंक बढ़ाने का अवसर दिया है। इसके लिए 26 सौ रुपये फीस लगेगी। मार्च 2001 से पहले मैट्रिक और जमा दो में पास हुए अभ्यर्थी एसओएस (राज्य मुक्त विद्यालय) में सभी विषयों की परीक्षा देकर नंबर बढ़ा सकते हैं। इसके लिए अभ्यर्थियों को स्कूल शिक्षा बोर्ड तीन बार परीक्षा देने का मौका देगा। वहीं मार्च 2002 के बाद मैट्रिक और जमा दो पास अभ्यर्थी किसी भी दो विषयों में एसओएस से श्रेणी सुधार की परीक्षा दे सकते हैं। बोर्ड के इस फैसले से न केवल नौकरी में मैट्रिक और जमा दो की परीक्षाओं में कम अंकों की वजह से पदोन्नति में वंचित को ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>12वीं पास के लिए Stenographer के पद पर वैकेंसी, जल्द करें एप्लाई - आज तक</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/national-institute-of-open-schooling-recruitment-for-stenographer-tedu-1-953680.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIRQFRPblM8I8xURGxGPYUqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 04:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/national-institute-of-open-schooling-recruitment-for-stenographer-tedu-1-953680.html" target="_blank"&gt;12वीं पास के लिए Stenographer के पद पर वैकेंसी, जल्द करें एप्लाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;National Institute of Open Schooling ने Stenographer के पद के लिए नोटिफिकेशन जारी किया है. इस सरकारी नौकरी के लिए आवेदन करने से पहले रोजगार संबंधी सभी आवश्यक जानकारियां पढ़ लें, उसके बाद ही आवेदन करें. संस्थान का नाम National Institute of Open Schooling पद का नाम Stenographer कुल पद की संख्या 01 योग्यता किसी भी मान्यता प्राप्त यूनिवर्सिटी/संस्थान से 12वीं कक्षा में पास होना जरूरी है. साथ ही सेक्रेटेरियल प्रैक्टिस(Secretarial Practice) में डिप्लोमा किया हो. हिंदी और अंग्रेजी में 80 डब्‍लूपीएम की टाइपिंग स्‍पीड हो. उम्र उम्मीदवार की उम्र 27 वर्ष से अधिक ना हो. आवेदन करने की अंतिम तारीख 20 अक्ट...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>दसवीं में फेल 55 हजार छात्रों का एनआइओएस में दाखिला कराएगी दिल्ली सरकार - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/ncr/new-delhi/story-delhi-government-to-enroll-55-thousand-students-in-nios-in-tenth-1404450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNndq2IKfT1NFszLT0UkaAqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 06:17:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/ncr/new-delhi/story-delhi-government-to-enroll-55-thousand-students-in-nios-in-tenth-1404450.html" target="_blank"&gt;दसवीं में फेल 55 हजार छात्रों का एनआइओएस में दाखिला कराएगी दिल्ली सरकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दिल्ली के उपमुख्यमंत्री मनीष सिसोदिया ने कैबिनेट में एक बड़ा फैसला लेते हुए दसवीं कक्षा में फेल होने वाले 55 हजार छात्रों को तोहफा दिया है। कैबिनेट के फैसले के मुताबिक अब दिल्ली सरकार दसवीं कक्षा में फेल होने वाले 55 हजार से ज्यादा बच्चों का दाखिला एनआइओएस (नेशनल स्कूल ऑफ ओपन स्कूलिंग) में कराएगी। सिसोदिया ने पत्रकारों से कहा कि जो छात्र दसवीं कक्षा में फेल होते हैं वे आमतौर पर बाद में पढ़ाई छोड़ देते हैं और अपनी पढ़ाई आगे जारी नहीं रख पाते हैं। इसी के साथ 1 सितंबर को दिल्ली के सभी सरकारी स्कूलों में अभिभावक और शिक्षक बैठक (पीटीएम) का भी आयोजन किया जा रहा है। सरकार ने सभी अभिभावकों से अपील ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>एचपी बोर्ड ने घोषित किया एसओएस मैट्रिक का परिणाम, 3285 छात्र पास - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/shimla/campus/hp-board-announce-sos-10th-result</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1FCJXfQkgqdJm2RQyMwTwqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 04:48:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/shimla/campus/hp-board-announce-sos-10th-result" target="_blank"&gt;एचपी बोर्ड ने घोषित किया एसओएस मैट्रिक का परिणाम, 3285 छात्र पास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिमाचल प्रदेश स्कूल शिक्षा बोर्ड ने राज्य मुक्त विद्यालय के तहत मैट्रिक की वार्षिक परीक्षा का परिणाम घोषित कर दिया है। एसओएस के माध्यम से मैट्रिक की परीक्षा में 9110 परीक्षार्थी बैठे थे। इनमें से 3285 परीक्षार्थी पास हुए हैं। 4917 परीक्षार्थियों की कंपार्टमेंट घोषित की गई है। इसके अलावा 52 परीक्षार्थी अंतिम अवसर में भी मैट्रिक की परीक्षा पास नहीं कर पाए हैं। इसके चलते उक्त परीक्षार्थियों को फेल घोषित कर दिया है। एसओएस की वार्षिक परीक्षा की उत्तर पुस्तिकाओं का पुर्नमूल्यांकन करवाने के लिए 400 रुपये और पुर्ननिरीक्षण के लिए 300 रुपये फीस के साथ एक जून तक ऑनलाइन आवेदन किया जा सकता है। वहीं री-...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>बोर्ड की वार्षिक परीक्षाएं आज से, सवा दो लाख बच्चे देंगे परीक्षा - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/shimla/campus/hp-board-exams-will-starts-from-friday</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO79WlKqtaWOkDHxS07l5WcqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 05:52:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/shimla/campus/hp-board-exams-will-starts-from-friday" target="_blank"&gt;बोर्ड की वार्षिक परीक्षाएं आज से, सवा दो लाख बच्चे देंगे परीक्षा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राज्य स्कूल शिक्षा बोर्ड की शुक्रवार से शुरू वार्षिक परीक्षाओं के पहले दिन प्रदेश भर के 1846 परीक्षा केंद्रों में एक लाख से अधिक बच्चे जमा दो की परीक्षा में बैठेंगे। शुक्रवार को जमा दो की अंग्रेजी विषय की परीक्षा होगी। आर्ट्स, कॉमर्स और विज्ञान संकाय के लिए एक लाख से अधिक बच्चे शुक्रवार को परीक्षा देंगे। वहीं, इस साल मैट्रिक और जमा दो की कक्षाओं में कुल दो लाख 17 हजार से अधिक परीक्षार्थी परीक्षा में बैठेंगे। इसमें मैट्रिक में 1,15,323 और जमा दो में 1,02,034 परीक्षार्थी शामिल रहेंगे, जबकि राज्य मुक्त विद्यालीय शिक्षा के माध्यम से मिडिल में 366, मैट्रिक में 9108 और जमा दो में 15008 परीक्षार्थ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>मोदी सरकार का बड़ा फैसला, एक और जगह जरूरी हुआ आधार कार्ड - Oneindia Hindi</title><link>http://hindi.oneindia.com/news/india/aadhaar-to-be-mandatory-for-open-school-examination-nios-419822.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENukny8sQz0NMyAmyk7i3k8qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 03:41:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.oneindia.com/news/india/aadhaar-to-be-mandatory-for-open-school-examination-nios-419822.html" target="_blank"&gt;मोदी सरकार का बड़ा फैसला, एक और जगह जरूरी हुआ आधार कार्ड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। कई महत्वपूर्ण सरकारी कामों में आधार कार्ड को अनिवार्य बनाने के बाद अब एक और जगह इसकी अनिवार्यता तय कर दी गई है। आधार कार्ड अभी तक इनकम रिटर्न भरने, यूजीसी की ओर से नेट की परीक्षा, राशन कार्ड बनाने समेत कई अन्य जगहों पर भी अनिवार्य कर दिया गया है। प्रयोग के तौर पर आंध्र प्रदेश और कर्नाटक के कुछ हवाई अड्डों पर भी आधार कार्ड के जरिए एंट्री दी जा रही है। यहां भी लागू होगा आधार कार्ड बता दें कि अब ओपन स्कूल परीक्षाओं के लिए उपस्थित होने वालों के लिए अब आधार अनिवार्य होगा ताकि यह सुनिश्चित किया जा सके कि कोई फर्जी उम्मीदवार दूसरों की ओर से परीक्षा ना दे पाएं। NIOS में लागू होगी व्यवस्थ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>हरियाणा के पूर्व सीएम ओम प्रकाश चौटाला ने किया हाईस्कूल पास, मार्क्स सुनेंगे तो चौंक जाएंगे - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/photo-gallery/dehradun/hariyana-ex-chief-minister-om-prakash-chautala-passed-high-school-exam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJs79Qq2Ubbl9qdriWkCV34qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 09:12:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/photo-gallery/dehradun/hariyana-ex-chief-minister-om-prakash-chautala-passed-high-school-exam" target="_blank"&gt;हरियाणा के पूर्व सीएम ओम प्रकाश चौटाला ने किया हाईस्कूल पास, मार्क्स सुनेंगे तो चौंक जाएंगे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय राष्ट्रीय लोकदल के नेता और हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री 82 साल के ओम प्रकाश चौटाला शुक्रवार को 10वीं पास हो गए। राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान(एनआईओएस) के नतीजे जारी हुए तो ओम प्रकाश चौटाला ने परीक्षा द्वितीय श्रेणी से पास कर ली। हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री ने तिहाड़ जेल में एनआईओएस के स्टडी सेंटर से एग्जाम दिया था। उनके साथ ही दो और बुजुर्ग छात्रों ने भी 10वीं पास की। ओम प्रकाश चौटाला को परीक्षा में 55.40 प्रतिशत अंक मिले। तिहाड़ जेल में दस साल की सजा काटते हुए हरियाणा के पूर्व मुख्यमंत्री ओम प्रकाश चौटाला के अलावा दो और बुजुर्ग छात्रों ने 10वीं की परीक्षा पास की। दूसरे स...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>अप्रशिक्षित अध्यापकों के ल‌िए राहत, डीएलएड के लिए मिली छूट - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/shimla/provisional-admission-to-untrained-teacher-in-deled-course</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7ucsQmgGJ8-zNbKdM6_sMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 07:07:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/shimla/provisional-admission-to-untrained-teacher-in-deled-course" target="_blank"&gt;अप्रशिक्षित अध्यापकों के ल‌िए राहत, डीएलएड के लिए मिली छूट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सूबे अब जमा दो में 50 फीसदी से कम अंक वाले सरकारी और गैर सरकारी स्कूलों में तैनात अप्रशिक्षित अध्यापक डीएलएड कर पाएंगे। इन अध्यापकों को डीएलएड प्रोविजनल एडमिशन मिल पाएगी। इसके बाद जमा दो कक्षा में रि-अपीयर होकर इन अध्यापकों को अंकों को बढ़ाने का एक मौका मिलेगा। इसके अतिरिक्त जो अध्यापक पहली से पांचवीं कक्षा तक पढ़ा रहे हैं और बीएड की योग्यता रखते हैं। उन्हें भी राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान के दूरस्थ शिक्षा प्रणाली से छह माह का ब्रिज कोर्स शिक्षा विभाग करवाएगा। पहलीं से आठवीं में कार्यरत शिक्षक जिनके बारहवीं कक्षा में 50 फीसदी अंक हैं। वह अध्यापक दो वर्ष का डीएलएड कोर्स कर सकते है...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>Course 508 में क्या पढ़ना जाने कोर्स कोडिनेटार परिचय कराएं। - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/latest-videos/course-508-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%af%e0%a4%be-%e0%a4%aa%e0%a4%a2%e0%a4%bc%e0%a4%a8%e0%a4%be-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%95%e0%a5%8b%e0%a4%b0%e0%a5%8d-2433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeP6PAs1lp-OcHaS3oWgFMqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNOWuQM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 23:30:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/latest-videos/course-508-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%af%e0%a4%be-%e0%a4%aa%e0%a4%a2%e0%a4%bc%e0%a4%a8%e0%a4%be-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%95%e0%a5%8b%e0%a4%b0%e0%a5%8d-2433.html" target="_blank"&gt;Course 508 में क्या पढ़ना जाने कोर्स कोडिनेटार परिचय कराएं।&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;#शिक्षासस्थानtipsnews #lectaur #nios Course 508 में क्या पढ़ना है जाने कोर्स कोडिनेटार के द्वारा परिचय..जानिए इस वीडियो के माध्यम से पूरी डिटेल्स में Course 507 deled lecture. Objective question ~https://youtu.be/mGZakMrsBO4 http://easysuccessinlife.com/ Nios D.El.Ed. Course, NIOS D.El.Ed Syllabus 2017-2019. SUBSCRIBE MY CHANNEL https://www.youtube.com/channel/UCpPJkqJzMfwQeE7MhduuAlg ◆Course 507 के सभी हिन्दी lecture Course 507: https://www.youtube.com/playlist?list=PLv7s9xheSLfWgKNxx9_Jw-oeqBJNA0s8F ◆Course 506 के सभी हिन्दी lecture : https://www.youtube.com/playlist?list=PLv7s9xheSLfVyIS...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>यूपी बोर्ड ने किया स्वीकार- चल रहे कई फर्जी शिक्षा बोर्ड, कहीं आपका सर्टिफिकेट भी...? - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/uttar-pradesh/story-three-bogus-education-board-is-runing-1510206.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMu4Q0f7UWfNdLKJK490adgqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMJ7hjwI</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/uttar-pradesh/story-three-bogus-education-board-is-runing-1510206.html" target="_blank"&gt;यूपी बोर्ड ने किया स्वीकार- चल रहे कई फर्जी शिक्षा बोर्ड, कहीं आपका सर्टिफिकेट भी...?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आखिरकार, शिक्षा विभाग ने स्वीकार कर ही लिया कि उत्तर प्रदेश में फर्जी शिक्षा बोर्ड का संचालन किया जा रहा है। ये बोर्ड हाईस्कूल और इंटरमीडिएट की मार्कशीट व प्रमाण पत्र बांटकर बच्चों के भविष्य से खिलवाड़ कर रहे हैं। सचिव माध्यमिक शिक्षा परिषद की ओर से जारी एक पत्र में इसका खुलासा किया गया है। बुधवार को यह पत्र सामने आया। इस पत्र में प्रदेश में तीन फर्जी शिक्षा बोर्ड का जिक्र किया गया है। यह पहली बार है कि जब बोर्ड ने फर्जी शिक्षा बोर्ड के संचालन को स्वीकार कर रहा है। बावजूद, कोई कार्रवाई करने के बजाय इनका बेरोकटोक संचालन होने दिया जा रहा है। इनके अस्तित्व को स्वीकार किया पत्र में सचिव ने तीन ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>एनआइओएस करेगा देश के 11 लाख शिक्षकों को प्रशिक्षित - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-nios-will-train-11-lakh-teachers-of-country-16482960.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0GZ0phBA10yyUc40bgCJ4qFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 04:37:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-nios-will-train-11-lakh-teachers-of-country-16482960.html" target="_blank"&gt;एनआइओएस करेगा देश के 11 लाख शिक्षकों को प्रशिक्षित&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नोएडा (प्रभात उपाध्याय)। केंद्रीय मानव संसाधन विकास मंत्रालय (एमएचआरडी) ने देश के 11 लाख से ज्यादा शिक्षकों को प्रशिक्षित करने का जिम्मा नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआइओएस) को सौंपा है। ये शिक्षक अभी विभिन्न राज्यों के सरकारी और निजी स्कूलों में बिना प्रशिक्षण के पढ़ा रहे हैं। अब सरकार ने शिक्षा का अधिकार कानून (आरटीई) में संशोधन कर इन्हें अनिवार्य रूप से प्रशिक्षण के लिए आखिरी मौका दिया है। मार्च 2019 तक प्रशिक्षण पूरा न करने वाले शिक्षकों को नौकरी से हाथ धोना पड़ेगा। पाठ्यक्रम तैयार करने की प्रक्रिया अंतिम चरण में है। अधिकारियों का कहना है कि अप्रशिक्षित शिक्षकों को डीएलएड (डिप्लोमा...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>PU: यूनिवर्सिटी ओपन स्कूल में दाखिला 10 से, हेल्पलाइन नंबर भी जारी - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/chandigarh/campus/punjab-university-open-school-admissions-starts-from-10-august</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbItxyftFIA6SbvuHeE8fsqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJaShgI</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 04:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/chandigarh/campus/punjab-university-open-school-admissions-starts-from-10-august" target="_blank"&gt;PU: यूनिवर्सिटी ओपन स्कूल में दाखिला 10 से, हेल्पलाइन नंबर भी जारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पीयू स्थित यूनिवर्सिटी स्कूल ऑफ ऑपन लर्निंग (यूएसओएल) में दाखिला प्रक्रिया 10 अगस्त से शुरू होगी। पीयू प्रबंधन से जारी सर्कुलर के मुताबिक यूएसओएल में ग्रेजुएट, मास्टर्स और सभी सर्टिफिकेट कोर्स में दाखिला लेने के लिए ऑनलाइन आवेदन करना होगा। 30 अगस्त तक वेबसाइट पर आवेदन किया जा सकेगा। इसके लिए बाकायदा हेल्पलाइन नंबर 18002332661 भी जारी किया गया है। यूएसओएल में इस बार पोस्ट ग्रेजुएट डिप्लोमा इन डिजास्टर मेनेजमेंट और कॉर्पोरेट सिक्योरिटी भी शुरू किया जा रहा है।&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>साल भर में ही प्रशिक्षित हो जाएंगे देश भर के सारे शिक्षक - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-all-teachers-across-country-will-be-trained-in-one-year-16792779.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1o3YJ43O3xggoSHHkby-gqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 01:24:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-all-teachers-across-country-will-be-trained-in-one-year-16792779.html" target="_blank"&gt;साल भर में ही प्रशिक्षित हो जाएंगे देश भर के सारे शिक्षक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अरविंद पांडेय, नईदिल्ली। शिक्षा के अधिकार (आरटीई) के नए नियमों के तहत केंद्र सरकार ने भले ही देश भर के स्कूलों में पढ़ा रहे अप्रशिक्षित शिक्षकों को दो सालों में प्रशिक्षित करने का लक्ष्य दिया है, लेकिन अब यह लक्ष्य एक साल में ही पूरा होगा। यानि देश भर के करीब 14 लाख अप्रशिक्षित शिक्षक अब साल के भीतर प्रशिक्षित हो जाएंगे। मानव संसाधन विकास मंत्रालय से जुडी संस्था राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान (एनआईओएस) ने यह पूरा जिम्मा संभाला है। आईटीई के तहत वर्ष 2005 में ही अप्रशिक्षित शिक्षकों को प्रशिक्षित करने का लक्ष्य रखा गया है। जिसे अगले दस सालों में पूरा करना था। एनआईओएस ने इसे लेकर एक ऐ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>मोदी सरकार की नई पहल, घर बैठे करें स्‍कूल से हायर एजुकेशन की पढ़ाई - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/modi-government-1-933704.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-G94vERT5fqwEcS45m05sqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 07:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/modi-government-1-933704.html" target="_blank"&gt;मोदी सरकार की नई पहल, घर बैठे करें स्‍कूल से हायर एजुकेशन की पढ़ाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोदी सरकार ने एक ऑनलाइन पोर्टल की शुरुआत की है. इस पोर्टल के माध्‍यम से ऑनलाइन पढ़ाई की जा सकेगी. खास बात ये है कि ये पढ़ाई फ्री होगी. यानी इसके लिए कोई शुल्‍क अदा नहीं करना होगा. कैसा है ये पोर्टल swayam.gov.in नामक इस पोर्टल पर छात्र मैनेजमेंट कोर्सेज समेत किसी भी विषय की पढ़ाई कर सकते हैं. यहां घर बैठे पढ़ा जा सकेगा. सरकार ने बैन किए 32 निजी मेडिकल कॉलेज, 2 साल नहीं होंगे एडमिशन क्‍या कोर्स हैं यहां मैनेजमेंट स्‍टडीज, अंडर-ग्रेजुएट विषय, इंजीनियरिंग, पोस्‍ट ग्रेजुएट विषय पढ़े जा सकेंगे. साथ ही स्‍कूल एजुकेशन के सभी विषय भी उपलब्‍ध होंगे. इन कोर्स को करने के बाद जो सर्टिफिकेट मिलेगा, वो क...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>ओपन स्‍कूल: परीक्षा के लिए अनिवार्य होगा आधार कार्ड, जानें नए नियम - आज तक</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/nios-school-of-open-learning-aadhar-card-new-examination-rules-1-948303.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_zVXDIz9lnmtZi0qtg0OMqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 05:52:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/nios-school-of-open-learning-aadhar-card-new-examination-rules-1-948303.html" target="_blank"&gt;ओपन स्‍कूल: परीक्षा के लिए अनिवार्य होगा आधार कार्ड, जानें नए नियम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल इंस्‍टीट्यूट ऑफ ओपन लर्निंग यानी NIOS से अगर आप कोई भी एग्‍जाम देना चाहते हैं तो आपको आधार दिखाना होगा. इसके बिना आप परीक्षा नहीं दे पाएंगे. इसके लिए NIOS ने तैयारी पूरी कर ली है. एक वरिष्‍ठ अधिकारी ने बताया, 'इस साल मार्च में जो एग्‍जाम्‍स लिए गए थे, उनमें कई तरह की अनियमितताएं पाई गईं. जांचकर्ताओं ने पाया कि कैंडिडेट्स की जगह दूसरे लोग परीक्षा देने बैठे हैं. इस तरह के मामलों पर रोक लगाने के लिए ये कदम उठाया जा रहा है.' यही नहीं, ओपन स्‍कूल इस तैयारी में भी है कि एग्‍जामिनेशन सेंटर्स पर स्‍कैनर मशीनें लगाई जाएं, जिनके अंगूठे के निशान, उपलब्‍ध डाटा से मैच हों केवल उन्‍हें ही परीक्षा द...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>नेशनल इंस्टिट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग में नौकरी के मौके, ऐसे करें आवेदन - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/photo-gallery/jobs/government-jobs/nios-invites-application-for-different-posts-of-superviser-see-how-to-apply</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKa6ewgAz-8kUZVX8Kn0iC0qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPP1hQI</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 18:19:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/photo-gallery/jobs/government-jobs/nios-invites-application-for-different-posts-of-superviser-see-how-to-apply" target="_blank"&gt;नेशनल इंस्टिट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग में नौकरी के मौके, ऐसे करें आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल इंस्टिट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग ने सुपरवाइजर के पदों पर भर्ती के लिए आवेदन आमंत्रित किए हैं। जिसके लिए विज्ञापन जारी कर दिया गया है। पद का नाम: ईडीएस सुपरवाईजर कुल पदों की संख्या: 35 आयु सीमा: अधिकतम 37 वर्ष तक शैक्षणिक योग्यता: किसी मान्यताप्राप्त संस्थान से स्नातक और अन्य निर्धारित योग्यताएं अंतिम तिथि: 05 मई, 2017 आवेदन शुल्क: -सामान्य और ओबीसी वर्ग के उम्मीदवारों के लिए 500 रुपए -अन्य आरक्षित वर्ग के लिए 250 रुपए कैसे करें आवेदन: संबंधित वेबसाइट से आवेदन पत्र को डाउनलोड कर उसे भरें। पूरे भरे हुए आवेदन पत्र को सभी जरूरी दस्तावेजों के साथ अंतिम तिथि से पहले निर्धारित पते पर भेजें। संबंध...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>एक साथ आएगा उत्तराखंड बोर्ड की 10वीं और 12वीं परीक्षा का र‌‌िजल्ट - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/dehradun/campus/high-school-and-inter-examination-result-will-declare-on-30-may</link><guid isPermaLink="false">CAIiEII9GkNJSNOc0tiIKxgneV8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 11:51:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/dehradun/campus/high-school-and-inter-examination-result-will-declare-on-30-may" target="_blank"&gt;एक साथ आएगा उत्तराखंड बोर्ड की 10वीं और 12वीं परीक्षा का र‌‌िजल्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इस बार उत्तराखंड बोर्ड का हाईस्कूल और इंटरमीड‌िएट का र‌िजल्ट एकसाथ आने वाला है।उत्तराखंड विद्यालयी शिक्षा परिषद की ओर से आयोजित हाइस्कूल और इंटरमीडिएट परीक्षा वर्ष 2017 का परीक्षाफल 30 मई को सुबह 11 बजे बोर्ड सभागार में घोषित किया जाएगा। शिक्षा निदेशक आरके कुंवर के मुताबिक, हाईस्कूल में एक लाख 33 हजार 814 छात्रों ने परीक्षा दी है। यहां देख सकेंगे र‌िजल्ट ​वहीं, इंटरमीडिएट में एक लाख 33 हजार 413 परीक्षार्थी बैठे। परीक्षा के लिए प्रदेश में 1319 केंद्र बनाए गए थे।बोर्ड के सचिव विनोद सिमल्टी के मुताबिक, 17 मार्च से 10 अप्रैल तक परीक्षा और 17 अप्रैल से दो मई तक मूल्यांकन किया गया। मूल्यांकन के ल...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>एनआइओएस परीक्षा में शरीक होने वाले मदरसा विद्यार्थियों की फीस हो माफ - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-fee-waiver-for-the-madarsa-students-who-are-joining-the-nios-exam-16649701.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjvHAlv54QVtEPoKYLEx6UqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:54:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-fee-waiver-for-the-madarsa-students-who-are-joining-the-nios-exam-16649701.html" target="_blank"&gt;एनआइओएस परीक्षा में शरीक होने वाले मदरसा विद्यार्थियों की फीस हो माफ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली, प्रेट्र। नीति आयोग ने सिफारिश की है कि एनआइओएस (नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूल) की परीक्षा में शरीक होने वाले मदरसा विद्यार्थियों की फीस माफ की जानी चाहिए। तीन वर्षीय योजना के तहत आयोग ने ये बात कही है। आयोग का मानना है कि मुस्लिम समुदाय के लोग पिछड़े हैं। इन्हें मुख्य धारा में लाने के लिए जरूरी है कि शिक्षा का स्तर ऊंचा उठाया जाए। मदरसों में पढ़ने वाले बच्चों को बेहतर व सुलभ शिक्षा देकर इस अभियान को आगे बढ़ाया जा सकता है। आयोग का मानना है कि इसके लिए मदरसों के आधुनिकीकरण की भी जरूरत है। सरकार इसके लिए मदरसों में कंप्यूटर, पुस्तकालय व प्रयोगशाला जैसी जरूरी चीजें मुहैया कराए। आयोग...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>हरियाणा ओपन स्कूल बोर्ड का रिजल्ट घोषित, जानिए कैसी रही परफार्मेंस - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/chandigarh/campus/haryana-open-school-board-10th-12th-class-result-released</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzI383uduRCMPjYShnt6N4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJaShgI</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 22:35:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/chandigarh/campus/haryana-open-school-board-10th-12th-class-result-released" target="_blank"&gt;हरियाणा ओपन स्कूल बोर्ड का रिजल्ट घोषित, जानिए कैसी रही परफार्मेंस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10वीं और 12वीं स्टूडेंट्स ध्यान दें। हरियाणा विद्यालय शिक्षा बोर्ड ने ओपन स्कूल की सेकेंडरी, सीनियर सेकेंडरी परीक्षा का परिणाम घोषित कर दिया है। सीनियर सेकेंडरी में 42.98 फीसदी विद्यार्थी पास हुए तो सेकेंडरी में 41.47 फीसदी। अक्तूबर 2016 में हुई हरियाणा विद्यालय शिक्षा बोर्ड की हरियाणा ओपन स्कूल की सेकेंडरी, सीनियर सेकेंडरी की सीटीपी, एसटीसी, आंशिक अंक सुधार, पूर्ण विषय अंक सुधार, अतिरिक्त विषय की परीक्षाओं का बृहस्पतिवार को परिणाम घोषित किया गया। सेकेंडरी की परीक्षा में 41.47 प्रतिशत और सीनियर सेकेंडरी की परीक्षा में 42.98 प्रतिशत विद्यार्थी पास हुए। बोर्ड अध्यक्ष डॉ. जगबीर सिंह ने बताया क...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>शीतकालीन अवकाश के बाद खुला स्कूल, लैब से कंप्यूटर मिले चोरी - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/haryana/bhiwani/crime/bhiwani-news-winter-vacation-open-school-computer-lab-theft</link><guid isPermaLink="false">CAIiELP1C3Kj-dklGz0OHaUGYAoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 09:27:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/haryana/bhiwani/crime/bhiwani-news-winter-vacation-open-school-computer-lab-theft" target="_blank"&gt;शीतकालीन अवकाश के बाद खुला स्कूल, लैब से कंप्यूटर मिले चोरी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बौंदकलां के गांव भागेश्वरी स्थित राजकीय वरिष्ठ माध्यमिक विद्यालय सोमवार को शीतकालीन अवकाश के बाद खुला तो कंप्यूटर लैब से चोरी की वारदात का खुलासा हुआ। पुलिस ने प्रधानाचार्य की शिकायत पर अज्ञात चोरों के खिलाफ मामला दर्ज कर लिया है। राजकीय वरिष्ठ माध्यमिक विद्यालय भागेश्वरी के प्रधानाचार्य ओमप्रकाश ने पुलिस को दी शिकायत में बताया कि उनके स्कूल में 25 दिसंबर से लेकर आठ जनवरी तक अवकाश चल रहे थे। सोमवार सुबह विद्यालय खुला तो चौकीदार कांशीराम ने कंप्यूटर लैब देखी तो उसमें से एचसीएल कंपनी के 17 मॉनीटर, 1 प्रोजेक्टर और एक वैक्यूम क्लीनर गायब मिला। चौकीदार कांशीराम ने बताया कि आठ जनवरी की रात्रि नौ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>इन छात्रों ने ऐसे जीते लैपटॉप और आईपैड - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/video/india-news/winners-get-laptop-ipad-at-tech-open-school-championship</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTiNMrb3T4Iu8l6J6Xe63AqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 22:23:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/video/india-news/winners-get-laptop-ipad-at-tech-open-school-championship" target="_blank"&gt;इन छात्रों ने ऐसे जीते लैपटॉप और आईपैड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आईआईटी कानपुर में आयोजित टेककृति ओपेन स्कूल चैंपियनशिप में स्कूली छात्रों ने अपने ज्ञान के बलबूते बाजी मारी। छात्रों ने आयोजित प्रतियोगिता के फाइनल में सही जवाब देकर लैपटॉप और आईपैड जीते। प्रतियोगिता में अलग अलग राज्यों से चुने गए 100 से ज्यादा छात्रों ने हिस्सा लिया। अमर उजाला ने टेककृति ओपेन स्कूल चैंपियनशिप में मीडिया पार्टनर की भूमिका निभाई।&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>हरियाणा ओपन स्कूल परीक्षा का रिजल्ट घोषित, पंकज व शालू रहे टॉपर - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/chandigarh/result-of-haryana-open-school-exam-today</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3PX6vwT8s60x6shtLqtOIqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJaShgI</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 03:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/chandigarh/result-of-haryana-open-school-exam-today" target="_blank"&gt;हरियाणा ओपन स्कूल परीक्षा का रिजल्ट घोषित, पंकज व शालू रहे टॉपर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हरियाणा विद्यालय शिक्षा बोर्ड ने ओपन स्कूल का 10वीं और 12वीं का रिजल्ट घोषित कर दिया है। 10वीं ओपन का रिजल्ट 12.04 फीसदी और 12वीं ओपन का 17.19 फीसदी रहा। परीक्षा में फतेहाबाद के पंकज बेरवाल व शालू कुरूक्षेत्र की सैनी ने 500 में से 440 अंक लेकर प्रथम स्थान प्राप्त किया। द्वितीय स्थान पर हिसार की रेखा ने 436 अंक तथा तृतीय स्थान 432 अंक लेकर फतेहाबाद की सुगंधा जैन ने प्राप्त किया है। 10वीं में सिरसा के राकेश 500/436 अंक प्राप्त कर पहला स्थान हासिल किया। द्वितीय स्थान पर पलवल से नरेंद्र सिंह ने 427 अंक प्राप्त किए। तीसरे स्थान पर झज्जर से सूरज और सिरसा से ओमप्रकाश ने 424 अंक प्राप्त किए। परीक्ष...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>दसवीं में फेल छात्रों को एनआईओएस में मिलेगा क्रेडिट - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/delhi-ncr/campus/tenth-failed-students-will-get-credit-in-nios-in-delhi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRPVcst_OWgNpZwOTm5EbwqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/delhi-ncr/campus/tenth-failed-students-will-get-credit-in-nios-in-delhi" target="_blank"&gt;दसवीं में फेल छात्रों को एनआईओएस में मिलेगा क्रेडिट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दिल्ली सरकार ने केंद्रीय माध्यमिक शिक्षा बोर्ड की दसवीं में दो बार फेल हुए छात्रों के लिए नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआईओएस) में दाखिला दिलवाने का प्रोजेक्ट शुरू किया है। प्रोजेक्ट की खास बात यह है कि अगर छात्र ने किन्हीं दो विषय को पास किया है तो उसका क्रेडिट उसे एनआईओएस प्रोजेक्ट में मिल जाएगा। क्रेडिट मिल जाने के कारण उसे उस विषय की परीक्षा नहीं देनी होगी। शिक्षा निदेशालय ने विश्वास ग्रुप (एनआईओएस प्रोजेक्ट) के लिए दिशा-निर्देश जारी किए हैं। दिल्ली कैबिनेट ने बीते माह ही सीबीएसई मुख्य और सीबीएसई पत्राचार से फेल हुए बच्चों को एनआईओएस से पढ़ाने के कदम पर मुहर लगाई है। इसके तहत पूर...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>मध्य प्रदेश : ओपन स्कूल के सैकड़ों छात्र बिना परीक्षा दिए 10वीं और 12वीं पास - सत्याग्रह (Satyagrah)</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/109571/in-madhya-pradesh-open-school-students-clear-class-x-xii-exam-without-taking-it</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-kgnJJqjGTlGCm2dg1iywqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:39:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/109571/in-madhya-pradesh-open-school-students-clear-class-x-xii-exam-without-taking-it" target="_blank"&gt;मध्य प्रदेश : ओपन स्कूल के सैकड़ों छात्र बिना परीक्षा दिए 10वीं और 12वीं पास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;सत्याग्रह (Satyagrah)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मध्य प्रदेश में अब नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआईओएस) की परीक्षा में धांधली का मामला सामने आया है. द इंडियन एक्सप्रेस के अनुसार एनआईओएस द्वारा अपने स्तर पर कराई गई जांच में सामने आया है कि 10वीं और 12वीं के इस साल के परीक्षा परिणामों में ऐसे छात्रों को पास बताया गया है जो परीक्षा में बैठे ही नहीं थे. एनआईओएस के अध्यक्ष चंद्रभूषण शर्मा ने मध्य प्रदेश के रतलाम, उमरिया और सीहोर में एनआईओएस के परीक्षा केंद्रों पर ऐसी अनियमितता सामने आने की बात मानी है. उन्होंने बताया कि इसकी व्यापक जांच कराने के लिए 22 अगस्त को ही केंद्रीय मानव संसाधन विकास (एचआरडी) मंत्रालय को पत्र लिखा जा चुका है. एन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">सत्याग्रह (Satyagrah)</source></item><item><title>बैठक में फैसला, इस बैंक के लिए 90 जूनियर क्लर्क भर्ती परीक्षा भी बोर्ड ही लेगा - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/shimla/himachal-board-decision-to-recruit-90-clerk-for-state-cooperative-bank</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCXf2cNTLp-7dJ3gl1zwAkqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 03:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/shimla/himachal-board-decision-to-recruit-90-clerk-for-state-cooperative-bank" target="_blank"&gt;बैठक में फैसला, इस बैंक के लिए 90 जूनियर क्लर्क भर्ती परीक्षा भी बोर्ड ही लेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिमाचल प्रदेश स्टेट को-ऑपरेटिव बैंक लिमिटेड के 90 जूनियर क्लर्क भर्ती की लिखित परीक्षा भी हिमाचल प्रदेश स्कूल शिक्षा बोर्ड ही लेगा। इसके लिए स्कूल शिक्षा बोर्ड की बोर्ड ऑफ डायरेक्टर की बैठक में चर्चा भी हुई है। शुक्रवार को स्कूल शिक्षा बोर्ड के अध्यक्ष बलवीर तेगटा की अध्यक्षता में हुई बीओडी की बैठक में इन विषयों पर चर्चा हुई। बैठक में बोर्ड से परीक्षाओं के सफल संचालन के लिए परीक्षा नियंत्रक के पद सृजित करने और तीन वर्षीय तकनीकी कोर्स/डिप्लोमा को जमा दो की कला संकाय की परीक्षा के समक्ष बिना शर्त समकक्षता के बारे भी विचार किया गया। बैठक में तकनीकी शिक्षा विश्वविद्यालय हमीरपुर के कुलपति एवं नि...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>अब तक नहीं भर पाए IGNOU बीएड का फॉर्म तो न हो निराश, इस डेट तक करें अप्लाई - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/career/ignou-extended-registration-date-of-b-ed-admission-2019-at-ignou-ac-in-1584790.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXC6t_k1EtMjgb8XVV5_PMqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:34:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/career/ignou-extended-registration-date-of-b-ed-admission-2019-at-ignou-ac-in-1584790.html" target="_blank"&gt;अब तक नहीं भर पाए IGNOU बीएड का फॉर्म तो न हो निराश, इस डेट तक करें अप्लाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IGNOU B.Ed 2018: अगर आप इग्नू से बीएड करना चाहते हैं और अभी तक इसका फॉर्म नहीं भर पाए हैं तो परेशान न हों. इंदिरा गांधी नेशनल ओपन यूनिवर्सिटी यानी इग्नू ने बीएड कोर्स में दाखिले के लिए आवेदन करने की तारीख बढ़ा दी है. आप 18 नवंबर तक बीएड कोर्स के लिए अप्लाई कर सकते हैं. इससे पहले इस कोर्स के लिए अप्लाई करने की आखिरी तारीख 15 नवंबर थी. कैंडिडेट्स इग्नू की ऑफिशियल वेबसाइट ignou.ac.in पर जाकर जल्द से जल्द आवेदन कर लें. ये भी पढ़ें- IGNOU में डिप्लोमा-सर्टिफिकेट कोर्स के लिए आवेदन शुरू, ignou.ac.in पर करें अप्लाई योग्यता आवेदक को साइंस/सोशल साइंस/कॉमर्स/आर्ट्स में 50 फीसदी अंकों को साथ बैचलर्स य...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>शिक्षा बोर्ड: टीओसी, एसओएस से परीक्षा को ऐसे करवाएं पंजीकरण - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/shimla/campus/hpbose-online-registration-for-toc-and-sos-examination</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8LmdlP7eMdYKMEHGklw7AqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:54:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/shimla/campus/hpbose-online-registration-for-toc-and-sos-examination" target="_blank"&gt;शिक्षा बोर्ड: टीओसी, एसओएस से परीक्षा को ऐसे करवाएं पंजीकरण&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इन बोर्डों में टीओसी, एसओएस से परीक्षा को ऐसे पंजीकरण करवा सकते हैं। एनआईओएस, सीबीएसई सहित अन्य स्कूल शिक्षा बोर्डों में जमा दो की वार्षिक परीक्षाओं में फेल परीक्षार्थी स्कूल शिक्षा बोर्ड के राज्य मुक्त विद्यालय के माध्यम से ट्रांसफर ऑफ क्रेडिट में परीक्षा के लिए ऑनलाइन पंजीकरण करवा सकते हैं। इसके अलावा एसओएस से मैट्रिक और मिडल से परीक्षा देने के लिए ऑनलाइन पंजीकरण शुरू किया गया है। अभ्यर्थी 15 नवंबर तक बिना विलंब शुल्क के साथ पंजीकरण करवा सकते हैं, जबकि 250 रुपये विलंब शुल्क के साथ 30 नवंबर और 500 रुपये विलंब शुल्क के साथ एक से 31 दिसंबर तक आवेदन कर सकते हैं। उधर, स्कूल शिक्षा बोर्ड सचिव ड...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>यहां एक ही कक्षा में 5 साल से फेल हो रहे 139 परीक्षार्थी - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/shimla/139-candidates-failing-in-the-same-class-for-five-years-in-sos-exam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIZDbPBHAqR-hTKtTpIIKkqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:02:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/shimla/139-candidates-failing-in-the-same-class-for-five-years-in-sos-exam" target="_blank"&gt;यहां एक ही कक्षा में 5 साल से फेल हो रहे 139 परीक्षार्थी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;स्कूल शिक्षा बोर्ड ने राज्य मुक्त विद्यालय (एसओएस) में ली गई परीक्षा का परिणाम घोषित कर दिया है। इसमें 139 परीक्षार्थी ऐसे हैं, जो पांच साल की समय अवधि में भी पास नहीं हो पाए। आठवीं कक्षा में एक, जमा दो 46 और दसवीं में सबसे ज्यादा 92 परीक्षार्थी फेल हुए हैं। एसओएस के सितंबर 2018 में जमा दो कक्षा के कुल 15347 परीक्षार्थियों ने परीक्षा दी। 6471 परीक्षार्थी पास, 7180 परीक्षार्थियों को री-अपीयर और पांच वर्ष की निर्धारित अवधि समाप्त हो जाने के कारण 92 को अनुत्तीर्ण घोषित किया गया है। दसवीं कक्षा में 16726 परीक्षार्थियों ने परीक्षा दी। इसमें 8429 पास, 7610 को री-अपीयर और 92 को फेल घोषित किया गया...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>एक ही कक्षा में 5 साल से फेल हो रहे 139 परीक्षार्थी - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/shimla/campus/hpbose-dharamshala-declared-sos-result</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACqufGezyjtd48t3_eEkqYqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:38:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/shimla/campus/hpbose-dharamshala-declared-sos-result" target="_blank"&gt;एक ही कक्षा में 5 साल से फेल हो रहे 139 परीक्षार्थी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;स्कूल शिक्षा बोर्ड ने राज्य मुक्त विद्यालय (एसओएस) में ली गई परीक्षा का परिणाम घोषित कर दिया है। इसमें 139 परीक्षार्थी ऐसे हैं, जो पांच साल की समय अवधि में भी पास नहीं हो पाए। आठवीं कक्षा में एक, जमा दो 46 और दसवीं में सबसे ज्यादा 92 परीक्षार्थी फेल हुए हैं। एसओएस के सितंबर 2018 में जमा दो कक्षा के कुल 15347 परीक्षार्थियों ने परीक्षा दी। 6471 परीक्षार्थी पास, 7180 परीक्षार्थियों को री-अपीयर और पांच वर्ष की निर्धारित अवधि समाप्त हो जाने के कारण 92 को अनुत्तीर्ण घोषित किया गया है। दसवीं कक्षा में 16726 परीक्षार्थियों ने परीक्षा दी। इसमें 8429 पास, 7610 को री-अपीयर और 92 को फेल घोषित किया गया...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>इस दिन होगी डीएलएड तृतीय चरण की परीक्षा - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/campus/deled-third-stage-examination-on-20-and-21-december</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIsIcEO7EJZM0eBUHKeo5gqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/campus/deled-third-stage-examination-on-20-and-21-december" target="_blank"&gt;इस दिन होगी डीएलएड तृतीय चरण की परीक्षा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनआईओएस ने प्रशिक्षित सेवारत शिक्षकों की डीएलएड तृतीय चरण की परीक्षा की तिथि निर्धारित कर दी है। एनआईओएस (राज्य मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान) अप्रशिक्षित सेवारत शिक्षकों की डीएलएड तृतीय चरण की परीक्षा 20 और 21 दिसंबर को लेगा। एनआईओएस ने डीएलएड परीक्षा कोड 506 और 507 की परीक्षा तिथियों की घोषणा कर दी है। एनआईओएस कोड 506 की 20 और 507 की परीक्षा 21 दिसंबर को सायं दो से पांच बजे तक परीक्षा लेगा। एनआईओएस के क्षेत्रीय निदेशक संजीव कुमार ने बताया कि परीक्षार्थी एनआईओएस की वेबसाइट www.nios.ac.in Øæ dled.nios.ac.in से रोल नंबर डाउनलोड कर सकते हैं।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>अब जेब ज्यादा करनी पड़ेगी ढीली, यूं उठाना होगा सीबीएसई स्कूल को नुकसान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/ajmer-news/cbse-registration-for-9th-11th-class-open-school-pay-penalty-3611304/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6lJ2XGsnDSQtLomjNgby0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 01:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/ajmer-news/cbse-registration-for-9th-11th-class-open-school-pay-penalty-3611304/" target="_blank"&gt;अब जेब ज्यादा करनी पड़ेगी ढीली, यूं उठाना होगा सीबीएसई स्कूल को नुकसान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अजमेर. केंद्रीय माध्यमिक शिक्षा बोर्ड नवीं और ग्यारहवीं के विद्यार्थियों के पंजीयन जारी हैं। बिना विलम्ब शुल्क के 30 अक्टूबर तक पंजीयन कराया जा सकेगा। बोर्ड ने ओडिशा में तितली तूफान और केरल बाढ़ पीडि़तों के चलते तिथियों में संशोधन किया है। सीबीएसई की दसवीं की परीक्षा देने वाले विद्यार्थियों का नवीं में पंजीयन किया जाता है। इसके तहत नाम, माता-पिता, जन्म तिथि, स्कूल, विषय और अन्य सूचनाएं शामिल होती हैं। वर्ष 2020 में दसवीं की परीक्षा देने वाले विद्यार्थी इस बार नवीं कक्षा में अध्ययरत हैं। इन विद्यार्थियों के पंजीयन जारी हैं। इनमें अजमेर सहित नई दिल्ली, चेन्नई, तिरुवनंतपुरम, पंचकुला, इलाहाबाद,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>HPBOSE सितंबर में हुई परीक्षा के परिणाम जारी, ऐसे करें चेक - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/hpbose-september-exam-result-announced-know-how-to-check-hpbose-org</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGFRhqbLQP7as8MhfXUC60qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:33:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/hpbose-september-exam-result-announced-know-how-to-check-hpbose-org" target="_blank"&gt;HPBOSE सितंबर में हुई परीक्षा के परिणाम जारी, ऐसे करें चेक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिमाचल प्रदेश स्कूल शिक्षा स्कूल या एचपीबीएसई ने इस वर्ष सितंबर में आयोजित परीक्षाओं के लिए एचपीएसओएस परिणामों की घोषणा की है। एचपीबीएसई एसओएस मध्यम परीक्षा परिणाम सितंबर 2018 को एचपीबीएसईई, एचपीबीएसओआरओ की आधिकारिक वेबसाइट से डाउनलोड किए जा सकते हैं। एचपीबीएसई ने आज एचपीएसओएस 8वीं परीक्षा सितंबर-2018, एचपीएसओएस 10वीं परीक्षा सितंबर-2018 और एचपीएसओएस 12वीं परीक्षा सितंबर-2018 के परिणामों की घोषणा की है। आपको बता दें कि हिमाचल प्रदेश राज्य ओपन स्कूल या एचपीएसओएस हिमालयी राज्य में खुले स्कूल के छात्रों के लिए परीक्षा के लिए जिम्मेदार संगठन है। ऐसे देखें परिणाम- चरण I: एचपीबीएसईई वेबसाइट, hpbo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>Haryana Open School Results Exam Sep. 2018 जारी, अंकतालिका यहाँ से करें डाउनलोड - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/results/haryana-open-school-class-10th-and-12th-results-exam-sep-2018-3622514/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvL4Fj6vqWDqGJOzKVlbSEqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBML387wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:28:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/results/haryana-open-school-class-10th-and-12th-results-exam-sep-2018-3622514/" target="_blank"&gt;Haryana Open School Results Exam Sep. 2018 जारी, अंकतालिका यहाँ से करें डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HOS Results Exam Sep. 2018: बोर्ड ऑफ़ सेकेंडरी एजुकेशन हरियाणा द्वारा परिणाम जारी कर दिए गए हैं। हरियाणा ओपन स्कूल दसवीं रिजल्ट में पास होने वाले विद्यार्थियों का प्रतिशत 29.72 रहा वहीं बारहवीं कक्षा में पास होने वाले विद्यार्थियों का प्रतिशत 26.11 रहा। CLICK Here For Direct Result Link हरियाणा ओपन स्कूल द्वारा सितम्बर माह में आयोजित करवाई गई परीक्षा के परिणाम हरियाणा माध्यमिक शिक्षा बोर्ड की आधिकारिक वेबसाइट bseh.org.in पर जारी कर दिए गए हैं। परिणाम देखने के लिए विद्यार्थी को पंजीकरण संख्या या रोल नंबर अपने पास रखने होंगे। आपको बता दें कक्षा 10वीं में कुल 42017 विद्यार्थी परीक्षा में शामिल ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>HOS हरियाणा ओपन स्कूल कक्षा 10 और 12 के परिणाम घोषित, आधिकारिक वेबसाइट पर bseh.org.inजल्द देखें - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/hos-class-10th-and-12th-result-declared-check-now-on-bseh-org-in</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ82hPXUeRC8YHGPLPn-n-QqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:01:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/hos-class-10th-and-12th-result-declared-check-now-on-bseh-org-in" target="_blank"&gt;HOS हरियाणा ओपन स्कूल कक्षा 10 और 12 के परिणाम घोषित, आधिकारिक वेबसाइट पर bseh.org.inजल्द देखें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हरियाणा ओपन स्कूल (एचओएस) कक्षा 10 और 12 के परिणाम घोषित किए गए हैं। माध्यमिक और वरिष्ठ माध्यमिक परीक्षा के उम्मीदवार अपने परिणाम बोर्ड ऑफ स्कूल शिक्षा बोर्ड, हरियाणा bseh.org.in की आधिकारिक वेबसाइट पर देख सकते हैं। 42,017 उम्मीदवारों में से 12,487 उम्मीदवारों ने एचओएस कक्षा 10 की परीक्षा पास की है। इसके साथ 26.19 प्रतिशत लड़कियों ने 12 वीं कक्षा परीक्षा पास की है, जबकि 26.08 प्रतिशत लड़कों ने 12 वीं कक्षा परीक्षा पास की है। ऐसे देखें एचओएस परिणाम 2018 चरण 1 हरियाणा बोर्ड- bseh.org.in के लिए आधिकारिक वेबसाइट पर जाएं। चरण 2 माध्यमिक / वरिष्ठ माध्यमिक परिणाम अधिसूचना पर क्लिक करें चरण 3 क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>साढ़े दस हजार में सरकारी कालेज से कीजिए डीएलएड, केंद्र सरकार दे रही सुविधा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/private-school-teacher-d-el-ed-diploma-in-primary-education-from-nios-3616564/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSIRFCRMk37Yt1XX1ZwingqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/private-school-teacher-d-el-ed-diploma-in-primary-education-from-nios-3616564/" target="_blank"&gt;साढ़े दस हजार में सरकारी कालेज से कीजिए डीएलएड, केंद्र सरकार दे रही सुविधा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. उत्तर प्रदेश में सिर्फ दस हजार पांच सौ रुपए मेें सरकारी कालेज (Sarkari College) से प्रारंभिक शिक्षा (Primary Education) में डिप्लोमा यानी डीएलएड (D.EL.ED) की सुविधा मिलेगी। केंद्र सरकार के संस्थान राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान (एनआईओएस) , National Institute of Open Schooling (NIOS) से डीएलएड के दो साल के कोर्स की फीस सिर्फ 10500 रुपए ही तय की गई है। एनआईओएस ने इस संबंध में एक नोटिफिकेशन जारी किया है। जिसमेें कहा गया है कि निर्धारित फीस से ज्यादा राशि की मांग करने वाले स्कूलों की जिलाधिकारी कार्यालय में शिकायत करें तो उन पर कड़ी कार्रवाई तय है। Private School के अनट्रेंड टीच...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>डीएलएड के तीसरे चरण को परीक्षा 20 दिसंबर से - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%a1%e0%a5%80%e0%a4%8f%e0%a4%b2%e0%a4%8f%e0%a4%a1-%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%a4%e0%a5%80%e0%a4%b8%e0%a4%b0%e0%a5%87-%e0%a4%9a%e0%a4%b0%e0%a4%a3-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsqBKkrqvyz3RtCjOVswigqGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMMvkgQY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:31:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%a1%e0%a5%80%e0%a4%8f%e0%a4%b2%e0%a4%8f%e0%a4%a1-%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%a4%e0%a5%80%e0%a4%b8%e0%a4%b0%e0%a5%87-%e0%a4%9a%e0%a4%b0%e0%a4%a3-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80/" target="_blank"&gt;डीएलएड के तीसरे चरण को परीक्षा 20 दिसंबर से&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;धर्मशाला — राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान एनआईओएस से डीएलएड कर रहे अप्रशिक्षित सेवारत शिक्षकों की तृतीय चरण की परीक्षाओं की तिथि निर्धारित कर दी गई हैं। परीक्षाएं एनआईओएस मुख्यालय नोएडा से डेटशीट जारी कर दी गई है। कोर्स कोर्ड 506 और 507 की परीक्षाएं 20 से 21 दिसंबर तक आयोजित की जाएंगी। परीक्षा का समय दोपहर दो से पांच बजे तक रखा गया है। परीक्षार्थी को हॉल टिकट परीक्षा के एक सप्ताह पहले एनआईओएस की वेबसाइट पर अपलोड कर दिया जाएगा। उधर, एनआईओएस के क्षेत्रीय निदेशक संजीव कुमार शर्मा ने खबर की पुष्टि की है। The post डीएलएड के तीसरे चरण को परीक्षा 20 दिसंबर से appeared first on Divya Himac...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>गढ़वाल विवि में आयोजित कार्यशाला का समापन - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/dehradun/15398802156-shrinagar-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoRNYTKxFmZz2j9QIiRqXAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:30:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/dehradun/15398802156-shrinagar-news" target="_blank"&gt;गढ़वाल विवि में आयोजित कार्यशाला का समापन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;श्रीनगर। एचएनबी केंद्रीय गढ़वाल विवि में यूज एंड डेवलपमेंट ऑफ ओपन एजूकेशनल रिसोर्सेज (मुक्त शिक्षा संसाधन का उपयोग एवं विकास) विषय पर आयोजित कार्यशाला संपन्न हो गई। मुख्य अतिथि गढ़वाल विवि के पूर्व कुलपति प्रो. एमएसएम रावत ने प्रतिभागियों को प्रमाणपत्र वितरित किए। बृहस्पतिवार को गढ़वाल विवि के एफडीसी (फैकल्टी डेवलेपमेंट सेंटर) में सात दिवसीय कार्यशाला का समापन हो गया। समापन अवसर पर मुख्य अतिथि प्रो. रावत ने कहा कि उच्च शिक्षा में कार्यरत प्रत्येक शिक्षक को अपने विषय के शिक्षण एवं शोध से संबंधित कोर्स विकसित करने चाहिए। एफडीसी की ओर से आयोजित प्रशिक्षण कार्यक्रम इस संबंध में महत्वपूर्ण हैं। ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>NIOS Exam: रजिस्ट्रेशन का आखिरी दिन आज - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-d-el-ed-exam-the-last-day-of-registration-today-889638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHx-XWpmxluXStGMJR6-BQqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:18:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-d-el-ed-exam-the-last-day-of-registration-today-889638" target="_blank"&gt;NIOS Exam: रजिस्ट्रेशन का आखिरी दिन आज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: एनआईओएस के तीसरे डीएलएड एग्जाम के रजिस्ट्रेशन के लिए आज आखिरी दिन है। NIOS D.El.Ed प्रोग्राम का आयोजन आरटीई ऐक्ट में संसद में एक संशोधन पारित होने के बाद अप्रशिक्षित शिक्षकों के लिए किया जाता है। बता दें कि रजिस्ट्रेशन के लिए ऑफिशल वेबसाइट dled.nios.ac.in पर जाकर आवेदन कर सकते हैं। 506 और 507 मॉड्युल्स के लिए परीक्षा का आयोजन दिसंबर में होगा। मॉड्युल 508, 509/10 की परीक्षा फरवरी-मार्च 2019 में होगी। NIOS D.El.Ed प्रोग्राम का आयोजन आरटीई एक्ट में संसद में एक संशोधन पारित होने के बाद अप्रशिक्षित शिक्षकों के लिए किया जाता है। इसका मकसद प्राथमिक विद्यालयों में पढ़ाने के लिए उनको य...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>NIOS Class 10th, 12th Admit Card 2018: 10वीं और 12वीं की परीक्षाओं के हॉल टिकट जारी, यहां से करें डाउनलोड - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/hall-ticket-of-10th-and-12th-exam-of-nios-release/779756/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESy2etDYkgbc9BF7oyxPOIqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 11:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/hall-ticket-of-10th-and-12th-exam-of-nios-release/779756/" target="_blank"&gt;NIOS Class 10th, 12th Admit Card 2018: 10वीं और 12वीं की परीक्षाओं के हॉल टिकट जारी, यहां से करें डाउनलोड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS Admit Card 2018, NIOS Hall Ticket 2018 Class 10, 12 October Exam: नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआईओएस) ने 10वीं और 12वीं की परीक्षा के लिए एडमिट कार्ड जारी कर दिए हैं। एडिमट कार्ड ऑफिशियल वेबसाइट www.nios.ac.in पर जारी किया गया है। यहां से परीक्षा में शामिल होने वाले अभ्यर्थी अपना एडमिट कार्ड डाउनलोड कर सकते हैं। साथ ही वे परीक्षा की तारीख भी चेक कर सकते हैं। इसके लिए अभ्यर्थियों को वेबसाइट पर अपना इनरॉलमेंट नंबर डालना होगा। एनआईओएस परीक्षा की तिथि एवं उससे जुड़ी महत्वपूर्ण बातें * 12वीं क्लास की परीक्षा 6 अक्टूबर 2018 से शुरू होगी। * 10वीं क्लास की परीक्षा 8 अक्टूबर 2018 से शुर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>NIOS 10th, 12th Exams 2018: 6 अक्टूबर से परीक्षा शुरू, हॉल टिकट जारी - India.com News</title><link>http://www.india.com/hindi-news/career-hindi/nios-10th-12th-exams-hall-ticket-and-admit-card-for-october-6-exam-download-hall-ticket-follow-these-steps/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZ8Wvyy0KEj6PL6E7JDvPIqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:56:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.india.com/hindi-news/career-hindi/nios-10th-12th-exams-hall-ticket-and-admit-card-for-october-6-exam-download-hall-ticket-follow-these-steps/" target="_blank"&gt;NIOS 10th, 12th Exams 2018: 6 अक्टूबर से परीक्षा शुरू, हॉल टिकट जारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS 10th, 12th Exams 2018: नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (NIOS) 6 अक्टूबर से 10वीं और 12वीं की परीक्षा आयोजित करने वाला है. इसके लिए हॉल टिकट या एडमिट कार्ड जारी कर दिया गया है. परीक्षा के लिए रजिस्ट्रेशन कराने वाले छात्र sdmis.nios.ac.in पर जाकर अपना एडमिट कार्ड डाउनलोड कर सकते हैं. परीक्षा की डेटशीट nios.ac.in पर मिल जाएगी. 10वीं की परीक्षा 8 अक्टूबर, 2018 से शुरू होगी, जबकि 12वीं की परीक्षा 6 अक्टूबर, 2018 से शुरू होने वाली है. NIOS कक्षा 10वीं और 12वीं परीक्षा 2018 दोपहर के सेशन में आयोजित की जाएंगी. परीक्षाएं 2:30 pm से 5:30 pm बजे तक होगी. NIOS DElEd 3rd Exam 2018 Registration: र...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>NIOS D.El.Ed के लिए आवेदन शुरू, जानिए कब है एग्जाम - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/exam/nios-d-el-ed-exam-set-for-december-2019-3492096/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2GGjOK2r7LZeVwTNnBnRIqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 09:33:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/exam/nios-d-el-ed-exam-set-for-december-2019-3492096/" target="_blank"&gt;NIOS D.El.Ed के लिए आवेदन शुरू, जानिए कब है एग्जाम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS D.El.Ed के लिए आवेदन करने की शुरूआत हो रही है। इस एग्जाम के लिए आवेदन करने की अंतिम तिथि 30 सितंबर पर 2018 रखी गई थी। एनआईओएस तीसरे डीएलएड पब्लिक एग्जाम का आयोजन दिसंबर 2018 में करने जा रहा है। इसके दूसरे एग्जाम का समापन 29 सितंबर को ही हुआ है। इस एग्जाम की शुरूआत 25 सितंबर को हुई थी। नैशनल इंस्टिट्यूट ऑफ ओपन स्कूलिंग (एनआईओएस) अप्रशिक्षित सेवारत शिक्षकों के लिए इस परीक्षा के तीसरे चरण का आयोजन किया जा रहा है। 12 लाख ने दी पहली परीक्षा NIOS D.El.Ed के पहले एग्जाम में करीब 12 लाख कैंडिडेट्स शामिल हुए थे। इसके बाद प्रथम डीएलएड एग्जाम का रिजल्ट 1 सितंबर, 2018 को जारी किया गया। इस परीक्षा ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मध्यप्रदेश मदरसा बोर्ड ड्रॉप-आउट के लिए ओपन पद्धति से आयोजित करेंगा परीक्षा - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/madhya-pradesh-madarsa-board--examinations-students-884473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzuum72-SSXZJwuO86nHl0qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 13:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/madhya-pradesh-madarsa-board--examinations-students-884473" target="_blank"&gt;मध्यप्रदेश मदरसा बोर्ड ड्रॉप-आउट के लिए ओपन पद्धति से आयोजित करेंगा परीक्षा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : मध्यप्रदेश मदरसा बोर्ड अल्पसंख्यकों में ड्रॉप-आउट के लिये मुक्त शिक्षा पद्धति से कक्षा-8 के लिये पूर्व माध्यमिक परीक्षा आयोजित करेगा। पहले चरण में यह परीक्षा भोपाल और बुरहानपुर शहर में आयोजित की जायेगी। मुक्त परीक्षा आयोजित करने के लिये स्कूल शिक्षा विभाग ने अनुमति जारी कर दी है। यह परीक्षा राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान के पेटर्न पर होगी। इसकी विस्तृत जानकारी मध्यप्रदेश मदरसा बोर्ड के फोन नंबर 0755-2735931 से प्राप्त की जा सकती है। प्रदेश में संचालित मदरसों को भी इसकी जानकारी दी गई है। प्रदेश में सरकारी स्कूलों और छात्रावासों में अधोसंरचना समेत अन्य व्यवस्थाओं में सुधा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>10वीं और 12वीं में फेल होने पर नहीं बर्बाद होगा साल, यहां जानिए पूरा मामला - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/shimla/hobose-will-facilitate-the-students-with-state-open-schools-transfer-offer-credits</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRewxPmCOQuJi0eOWxqTF4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMOQhgI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/shimla/hobose-will-facilitate-the-students-with-state-open-schools-transfer-offer-credits" target="_blank"&gt;10वीं और 12वीं में फेल होने पर नहीं बर्बाद होगा साल, यहां जानिए पूरा मामला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिमाचल प्रदेश स्कूल शिक्षा बोर्ड से मैट्रिक और जमा दो में फेल विद्यार्थियों का एक साल बर्बाद नहीं होगा। कंपार्टमेंट विद्यार्थियों को भी मार्च तक परीक्षा का इंतजार नहीं करना पड़ेगा। राज्य स्कूल शिक्षा बोर्ड फेल अभ्यर्थियों को राज्य मुक्त विद्यालय ट्रांसफर ऑफर क्रेडिट की सुविधा देगा। इससे मार्च की वार्षिक परीक्षाओं में फेल अभ्यर्थी सितंबर में परीक्षा देकर साल बचा सकेंगे। परीक्षार्थी वार्षिक परीक्षाओं में फेल होने पर अपनी इच्छानुसार एसओएस से टीओसी आधार पर परीक्षा दे सकते हैं। बोर्ड की मार्च में होने वाली वार्षिक परीक्षा का अप्रैल में परिणाम घोषित होने के बाद फेल अभ्यर्थियों को एक साल तक इंतजार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>परीक्षा सिर पर और किताबें हैं नहीं - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%b7%e0%a4%be-%e0%a4%b8%e0%a4%bf%e0%a4%b0-%e0%a4%aa%e0%a4%b0-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%95%e0%a4%bf%e0%a4%a4%e0%a4%be%e0%a4%ac%e0%a5%87%e0%a4%82/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbPbmEszl3bF20KMQ1igFYqGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMMnvgQY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 18:32:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/10/%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%b7%e0%a4%be-%e0%a4%b8%e0%a4%bf%e0%a4%b0-%e0%a4%aa%e0%a4%b0-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%95%e0%a4%bf%e0%a4%a4%e0%a4%be%e0%a4%ac%e0%a5%87%e0%a4%82/" target="_blank"&gt;परीक्षा सिर पर और किताबें हैं नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सुंदरनगर — राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान की वजह से सैकड़ों विद्यार्थियों के भविष्य से खिलवाड़ किया जा रहा है। राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान के वार्षिक परीक्षाएं छह अक्तूबर से शुरू हो रही हैं और अभी तक विद्यार्थियों को पुस्तकें ही नहीं पहुंची हैं। इस कारण बच्चे के पास अध्ययन करने के लिए कुछ भी नहीं है। राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षण संस्थान के विद्यार्थियों में सुनीता, सरिता, कांता, विकास, रमेश, निर्मला, तिलकराज, अनीता देवी, देव, अंजना, जय, श्यामा देवी, मोनिका, सुशील, विशाल, प्रतिभा, प्रशांत, सुशीला, लीला देवी, विद्याधर शर्मा, मायादेवी, अनुपमा व नीलम का कहना है कि पांच ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>NIOS Online Admission 2018-19, NIOS 10th &amp; 12th Class (Open School Form) - Resultuniraj</title><link>https://www.resultuniraj.co.in/nios-online-admission/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7yeg4km3Ta2Xl8rfJaqgwqGQgEKhAIACoHCAow7oaHCzCeooUDMPaWlgY</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 08:18:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.resultuniraj.co.in/nios-online-admission/" target="_blank"&gt;NIOS Online Admission 2018-19, NIOS 10th &amp; 12th Class (Open School Form)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Resultuniraj&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS Online Admission 2018-19, NIOS 10th &amp; 12th Class (Open School Form), NIOS 10वी एवं 12वी ऑनलाइन एडमिशन एवं फीस, Open School Form Class 10th &amp; 12th, NIOS Open School 10th &amp; 12th Registration Date &amp; Exam Fee atsdmis.nios.ac.in नई सूचना -राष्ट्रीय मुक्त एवं विद्यालयी शिक्षा संस्थान द्वारा कक्षा 10 और 12 में प्रवेश के लिए आवेदन करने की प्रक्रिया शुरू हो चुकी है, अभ्यर्थी वेबसाइट के अंतिम पैराग्राफ में दिए गए लिंक से अंतिम तिथि से पहले आवेदन कर सकते है, अगर आपको आवेदन करने में किसी भी प्रकार की कोई समस्या आ रही हो तो, आप कमेंट कर SMC Education टीम से सहायता ले सकते है-धन्यवाद NIOS Online Adm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.resultuniraj.co.in">Resultuniraj</source></item><item><title>एसओएस से पास होंगे रेगुलर छात्र - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/09/%e0%a4%8f%e0%a4%b8%e0%a4%93%e0%a4%8f%e0%a4%b8-%e0%a4%b8%e0%a5%87-%e0%a4%aa%e0%a4%be%e0%a4%b8-%e0%a4%b9%e0%a5%8b%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a5%87-%e0%a4%b0%e0%a5%87%e0%a4%97%e0%a5%81%e0%a4%b2%e0%a4%b0-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmrkuQbawLOIhzB-fhMU84qGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMO7hgQY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/09/%e0%a4%8f%e0%a4%b8%e0%a4%93%e0%a4%8f%e0%a4%b8-%e0%a4%b8%e0%a5%87-%e0%a4%aa%e0%a4%be%e0%a4%b8-%e0%a4%b9%e0%a5%8b%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a5%87-%e0%a4%b0%e0%a5%87%e0%a4%97%e0%a5%81%e0%a4%b2%e0%a4%b0-2/" target="_blank"&gt;एसओएस से पास होंगे रेगुलर छात्र&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;धर्मशाला – पहाड़ी राज्य हिमाचल प्रदेश में स्कूल शिक्षा बोर्ड से दसवीं और जमा दो की नियमित पढ़ाई करने वाले छात्र अब फेल होने के बाद भी एसओएस के जरिए पास हो सकेंगे। शिक्षा बोर्ड ने नियमित छात्रों को बड़ी राहत प्रदान करते हुए रिचैकिंग-रिवैल्यूएशन में परिणाम तबदील होने पर एसओएस के माध्यम से कंपार्टमेंट परीक्षा देने का मौका प्रदान किया जाएगा। अब कंपार्टमेंट घोषित होने वाले छात्रों के लिए एसओएस से परीक्षा देने पर टीओसी (ट्रांसफर ऑफ क्रेडिट) देने का भी ऐलान किया गया है। इसके तहत छात्र एसओएस से होने वाली परीक्षाओं को पास करके भी अपनी नियमित पढ़ाई का एक साल बर्बाद होने से बचा सकेंगे। इस तरह हिमाचल प...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>NIOS DElEd 2nd Exam Admit Card 2018 | dled.nios.ac.in Download Hall Ticket - Resultuniraj</title><link>https://www.resultuniraj.co.in/nios-deled-2nd-exam-admit-card/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaPdHbK_jEfzI8sYqKnD4EqGQgEKhAIACoHCAow7oaHCzCeooUDMLWglgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.resultuniraj.co.in/nios-deled-2nd-exam-admit-card/" target="_blank"&gt;NIOS DElEd 2nd Exam Admit Card 2018 | dled.nios.ac.in Download Hall Ticket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Resultuniraj&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS DElEd 2nd Exam Admit Card 2018 Download by Name, Application No, NIOS DElEd 2nd Exam Hall Ticket 2018, NIOS DElEd 2nd Exam Date &amp; Time Table 2018 Subject wise (501, 502, 503 &amp; 504, 505) at dled.nios.ac.in Latest Update (3 September 2018): NIOS DElEd 2nd Exam Admit Card 2018 will be issued soon in this month (September). Candidates are advised to keep an eye on this page to check the exam date and admit card updates. NIOS DElEd 2nd Exam Admit Card 2018 will be available soon. Candidates who have enrolled for the exam will soon be able to download it from the official website: dled.nios...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.resultuniraj.co.in">Resultuniraj</source></item><item><title>एक क्लिक में जानें, आने वाले एग्जाम्स और ये अहम तारीखें - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/education-news-874703</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzHuvQWBn_zmxjgAEnz3EQqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 08:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/education-news-874703" target="_blank"&gt;एक क्लिक में जानें, आने वाले एग्जाम्स और ये अहम तारीखें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;-सीबीएसई ने केंद्रीय शिक्षक पात्रता परीक्षा (CTET) 2018 के लिए नई तारीख 9 दिसंबर घोषित की है। -इस परीक्षा में दो पेपर होंगे। पेपर 1 उन लोगों के लिए है जो क्लास 1 से 5वीं तक को पढ़ाना चाहते हैं। -पेपर 2 उन लोगों के लिए जो क्लास 6 से 8वीं तक में पढ़ाना चाहते हैं। -ऐसे लोग जो दोनों क्लास को पढ़ाने के इच्छुक हैं दोनों पेपर में शामिल हो सकते हैं। GATE: रजिस्ट्रेशन हो गए हैं शुरू -ग्रैजुएट ऐप्टिट्यूड टेस्ट इन इंजीनियरिंग (GATE 2019) के लिए रजिस्ट्रेशन 1 सितंबर से शुरू हो गए हैं। -ऐप्लिकेशन जमा करने की आखिरी तारीख 21 सितंबर है। परीक्षा 2, 3, 9 और 10 फरवरी 2019 को होगी। रिजल्ट 16 मार्च 2019 क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>27 परीक्षा केंद्रों में होगी NIOS की परीक्षाएं - Punjab Kesari</title><link>https://himachal.punjabkesari.in/himachal-pradesh/news/nios-exams-will-be-held-in-27-examination-centers-873403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA85mWzzKsgvqFluF4HotQkqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 17:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://himachal.punjabkesari.in/himachal-pradesh/news/nios-exams-will-be-held-in-27-examination-centers-873403" target="_blank"&gt;27 परीक्षा केंद्रों में होगी NIOS की परीक्षाएं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;धर्मशाला: राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान की अक्तूबर-नवम्बर 2018 की 10वीं तथा 12वीं की परीक्षाएं दिनांक 6 अक्तूबर से प्रारंभ होकर 5 नवम्बर तक प्रदेश में बनाए गए 27 परीक्षा केंद्रो पर आयोजित की जाएंगी। इसके साथ ही प्रायोगिक परीक्षाएं भी 20 सितम्बर से संचालित की जा रही हैं। इसकी जानकारी देते हुए राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान के क्षेत्रीय निदेशक संजीव कुमार ने बताया कि सभी विद्यार्थी हाल टिकट वैबसाइट से डाऊनलोड कर सकते हैं। उन्होंने कहा कि क्षेत्रीय केंद्र धर्मशाला के अंतर्गत आने वाले विद्यार्थियों को असुविधा की स्थिति में परीक्षा से संबंधित किसी भी प्रकार की जानकारी प्राप्त ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://himachal.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>NIOS DElEd Result 2018: पहले सेमेस्टर का परिणाम घोषित, ऐसे देखें अपना रिजल्ट - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-2018-first-semester-results-declared-of-nios-deled-examination-1909414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIS_21PRzdV_3lzJ8OIBRWUqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:24:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/nios-deled-2018-first-semester-results-declared-of-nios-deled-examination-1909414" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Result 2018: पहले सेमेस्टर का परिणाम घोषित, ऐसे देखें अपना रिजल्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS DElEd 2018: इस साल मई और जून में आयोजित नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूल (NIOS) के DElED 2018 का परिणाम एनआईओएस (NIOS) की आधिकारिक वेबसाइट पर जारी किया गया है. एनआईओएस डीईएलईडी परिणामों को आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in या dled.nios.ac.in पर ऑनलाइन देखा जा सकता है. पाठ्यक्रम 501,502 और 503 के लिए आयोजित परीक्षा का परिणाम केवल एनआईओएस-डी.ईएल.एड के. आधिकारिक वेबसाइट i.e www.nios.ac.in और dled.nios.ac.in पर घोषित किया जाएगा अन्य किसी वेबसाइट पर नहीं. आरटीई अधिनियम में सरकार द्वारा बदलाव किए जाने के बाद देश भर में 12 लाख से अधिक अनट्रेंड शिक्षकों की हाल ही में एनआईओएस द्वारा आयोजित प्राथमिक शिक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>NIOS DElEd Result 2018: पहले सेमेस्‍टर के परिणाम घोषित, ऐसे करें चेक - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/national/june-may-nios-deled-result-2018-declared-at-www-nios-ac-in-aspirants-check-marks-marksheet-here/753343/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZHhcdA-NBA8pBAH9spWxUqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMIPH6AU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 03:48:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/national/june-may-nios-deled-result-2018-declared-at-www-nios-ac-in-aspirants-check-marks-marksheet-here/753343/" target="_blank"&gt;NIOS DElEd Result 2018: पहले सेमेस्‍टर के परिणाम घोषित, ऐसे करें चेक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS deled Result 2018, www.nios.ac.in, www.dled.nios.ac.in: मई-जून, 2018 में आयोजित की गई NIOS परीक्षा का रिजल्ट घोषित कर दिया गया है। यह रिजल्ट NIOS की अधिकारिक वेबसाइट www.nios.ac.in पर जारी किया गया है। ऐसी खबरें आ रही हैं कि बड़ी संख्या में अभ्यर्थियों के रिजल्ट देखने के कारण वेबसाइट थोड़ी धीमी हो गई है। ऐसे में अभ्यर्थियों को सलाह दी जा रही है कि वह थोड़ी देर इंतजार करने के बाद फिर से कोशिश करें, जिससे वह अपना रिजल्ट देख सकेंगे। रिजल्ट देखने के लिए अभ्यर्थियों को अपने एनरोलमेंट नंबर और जन्मतिथि की आवश्यकता होगी। बता दें कि NIOS का D.EI.Ed (Diploma in Elementary Education) का एग्जाम अन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>एनआईओएस के माध्यमिक और उच्च माध्यमिक कक्षाओं में प्रवेश, अंतिम तिथि 31 अगस्त - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/education/nios-2018-19-secondary-and-senior-secondary-admissions-open-know-about-last-date</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1JwPMTfeGS28ggkueFhxIqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMN7-jQY</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:58:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/education/nios-2018-19-secondary-and-senior-secondary-admissions-open-know-about-last-date" target="_blank"&gt;एनआईओएस के माध्यमिक और उच्च माध्यमिक कक्षाओं में प्रवेश, अंतिम तिथि 31 अगस्त&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ ओपन स्कूल शिक्षा (एनआईओएस) में धारा 1 (ब्लॉक I) प्रवेश के लिए द्वारा आवेदन शुरू हो गए हैं। इनकी परीक्षा अप्रैल-मई में होगी। माध्यमिक और वरिष्ठ माध्यमिक स्तर के छात्रों की योग्यताओं के अनुसार अप्रैल 2019 के नए शिक्षार्थियों के लिए ऑनलाइन प्रवेश के लिए यह स्ट्रीम खुली है। कुछ महत्वपूर्ण जानकारी - परीक्षा अप्रैल-मई 2019 के महीने में होगी। - स्ट्रीम -1, ब्लॉक 1 का अर्थ अप्रैल-मई परीक्षा है। - एनआईओएस की आधिकारिक वेबसाइट nios.ac.in पर सारी जानकारी उपलब्ध है। - माध्यमिक पाठ्यक्रम में प्रवेश लेने की न्यूनतम आयु 14 साल है जिसे 31 जुलाई 2018 के आधार पर देखा जाएगा। - एक छात्र जो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>गड़बड़झाला... डीएलएड परीक्षा के परिणाम में उपस्थितों को बताया अनुपस्थित, परिक्षार्थियों में मचा हड़कंप - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/hoshangabad-news/disturbed-told-to-attendees-in-the-results-of-the-dlad-exams-1-3349843/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEamPTqMZFB_OfP0k3gzAgqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 12:25:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/hoshangabad-news/disturbed-told-to-attendees-in-the-results-of-the-dlad-exams-1-3349843/" target="_blank"&gt;गड़बड़झाला... डीएलएड परीक्षा के परिणाम में उपस्थितों को बताया अनुपस्थित, परिक्षार्थियों में मचा हड़कंप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिपरिया/सोहागपुर. राष्ट्रीय मुक्त विद्यालय शिक्षा संस्थान एनआइओएस ने जिले के नौ सेंटरों पर प्राइवेट स्कूल शिक्षकों के लिए डीएलएड परीक्षा आयोजित कराई थी। प्रथम सेमेस्टर परीक्षा का ऑनलाइन परिणाम शनिवार को घोषित हुआ। जिसमें कई अभ्यर्थियों को उपस्थिति के बावजूद अनुपस्थित बताया गया है। इसे लेकर दिनभर हड़कंप की स्थिति बनी रही। डीएलएड प्रथम सेमेस्टर परीक्षा परिणाम आते ही पिपरिया सोहागपुर ब्लॉक के अभ्यर्थियों में हड़कंप मच गया। तीन विषय की परीक्षा में दो विषय में अधिकांश अभ्यर्थियों को अनुपस्थित दर्शाया गया है जबकि ये परीक्षा में उपस्थित थे। अधिकांश शिकायतें सोहागपुर के उत्कृष्ट विद्यालय परीक्षा से...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>NIOS ने जारी किया D.El.Ed 2018 का रिजल्‍ट - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/education/education-news/nios-deled-2018-result-declared-for-semester-1/articleshow/65623742.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSLmZ-duAVWlHJMFq8rQuMqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/education/education-news/nios-deled-2018-result-declared-for-semester-1/articleshow/65623742.cms" target="_blank"&gt;NIOS ने जारी किया D.El.Ed 2018 का रिजल्‍ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NIOS ने D.El.Ed 2018 की परीक्षाओं का रिजल्‍ट घोषित कर दिया है। कैंडिडेट्स इन रिजल्‍ट्स का लंबे समय से इंजतार कर रहे थे। अब जाकर उनका इंतजार खत्‍म हुआ है। नेशनल इंस्‍टीट्यूट ऑफ ओपन स्‍कूलिंग ने 31 अगस्‍त को डीएलएड 2019 का रिजल्‍ट घोषित कर दिया है। इस परीक्षा में अकेले बिहार से ढाई लाख से ज्यादा अभ्यर्थी शामिल हुए हैं। परीक्षा मई में आयोजित की गई थी। अभ्यर्थी NIOS की ऑफिशल वेबसाइट www.nios.ac.in या www.dled.nios.ac.in पर जाकर अपना रिजल्‍ट चेक कर सकते हैं। अधिक जानकारी के लिए टोल फ्री नंबर 18001809393 पर भी फोन भी किया जा सकता है। जानकारी के मुताबिक इस कोर्स के लिए सबसे अधिक 2.6 लाख उम्मीदवारो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>एनआईओएस 2019 : शैक्षणिक सत्र के लिए 31 तक करें आवेदन - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-2019-apply-for-31st-session-for-academic-session-864091</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgMU7snlnhVjxs7mbgSJQwqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:03:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/nios-2019-apply-for-31st-session-for-academic-session-864091" target="_blank"&gt;एनआईओएस 2019 : शैक्षणिक सत्र के लिए 31 तक करें आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: नेशनल इंस्टिट्यूट ऑफ ओपन स्कूल (एनआईओएस) में धारा 1 (ब्लॉक 1) प्रवेश के लिए आवेदन शुरू हो गए हैं। इनकी परीक्षा अप्रैल-मई में होगी। माध्यमिक और वरिष्ठ माध्यमिक स्तर के छात्रों की योग्यताओं के अनुसार अप्रैल 2019 के नए शिक्षार्थियों के लिए ऑनलाइन प्रवेश के लिए यह स्ट्रीम खुली है। परीक्षा अप्रैल-मई 2019 के महीने में होगी। स्ट्रीम -1, ब्लॉक 1 का अर्थ अप्रैल-मई परीक्षा है। एनआईओएस की आधिकारिक वेबसाइट ठ्ठद्बशह्य.ड्डष्.द्बठ्ठ पर सारी जानकारी उपलब्ध है। प्रवेश लेने की न्यूनतम आयु 14 साल है जिसे 31 जुलाई 2018 के आधार पर देखा जाएगा। एक छात्र जो कक्षा 8वीं उत्तीर्ण कर चुका है और 14 वर्ष का ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>एनआईओएस डीएलएड परीक्षाएं 25 सितंबर से - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/dehradun/11534624217-dehradun-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKzuFHnTieWC-UCpek_apgqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMJSUhgI</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 20:30:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/dehradun/11534624217-dehradun-news" target="_blank"&gt;एनआईओएस डीएलएड परीक्षाएं 25 सितंबर से&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनआईओएस डीएलएड परीक्षाएं 25 सितंबर से ब्यूरो/अमर उजाला/देहरादून। देहरादून। राष्ट्रीय मुक्त विद्यालयी शिक्षा संस्थान (एनआईओएस) के डीएलएड के दूसरे सेमेस्टर का परीक्षा कार्यक्रम जारी कर दिया गया है। परीक्षाएं 25 सितंबर से होंगी। प्रथम सेमेस्टर की परीक्षाएं मई में हुई थीं। एनआईओएस की ओर से जारी जानकारी के मुताबिक एलिमेंट्री एजुकेशन इन इंडिया का पेपर 25 सितंबर को, पेडागोजिक प्रॉसेस इन एलिमेंट्री स्कूल का पेपर 26 सितंबर को, लर्निंग लैंग्वेज एट एलिमेंट्री लेवल का पेपर 27 सितंबर को, लर्निंग मैथमेटिक्स एट एलिमेंट्री लेवल का पेपर 28 सितंबर को और लर्निंग एनवायरमेंटल स्टडीज एट प्राइमरी लेवल का पेपर 29 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item></channel></rss>