<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>बंगलौर - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGxqTVRjU0FtaHBLQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:11:19 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>युवती ने जॉब पोर्टल पर डाला था बायोडाटा, नौकरी के लिए आने लगे अशलील कॉल - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/crime-news/girl-had-put-on-biodata-in-job-portal-obscene-call-come-for-job-bangalore-3813786/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6aKJ0xyObfZyMilts5PBkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOL07wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/crime-news/girl-had-put-on-biodata-in-job-portal-obscene-call-come-for-job-bangalore-3813786/" target="_blank"&gt;युवती ने जॉब पोर्टल पर डाला था बायोडाटा, नौकरी के लिए आने लगे अशलील कॉल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। अक्सर हम जॉब के लिए अपना रेज्युमे ऑनलाइ जॉब पोर्टल पर अपलोड करते हैं, ताकि उन्हें नौकरी के लिए ऑफर आए। लेकिन जब यह जॉब पोर्टल किसी के लिए शारीरिक और मानसिक शोषण का कारण बना जाए तो सोचिए क्या होगा। ऐसा ही कुछ हुआ बेंगलुरु की एक 27 साल की लड़की के साथ। जब जॉब पोर्टल से नौकरी के लिए आया कॉल उसके लिए एक बुरे सपने जैसा बन गया और आखिर में उसे पुलिस के पास जाना पड़ा। यह भी पढ़ें-आज प.बंगाल दौरे पर भाजपा अध्यक्ष अमित शाह, कार्यकर्ता सम्मेलन में लेंगे हिस्सा क्या है मामला हुआ यूं कि बेंगलुरु की रहने वाली 27 साल की एक युवती ने अपना रेज्युमे जॉब पोर्टल पर अपलोड किया, कुछ समय बाद उसे एक कॉल ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>नौकरी दिलाने के नाम यौन शोषण करने वाला गिरफ्तार, 50 लड़कियों को बना चुका शिकार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/crime-news/man-arrested-for-exploited-girls-on-the-name-of-job-in-bangalore-3813357/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXqMVuLT2Sc-3N_WelnSskqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOL07wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:37:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/crime-news/man-arrested-for-exploited-girls-on-the-name-of-job-in-bangalore-3813357/" target="_blank"&gt;नौकरी दिलाने के नाम यौन शोषण करने वाला गिरफ्तार, 50 लड़कियों को बना चुका शिकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। कर्नाटक की राजधानी बेंगलुरु में एक बड़ा मामला सामने आया है। यहां जॉब पोर्टल्स की आड़ में युवतियों के यौन शोषण की खबर मिली है। नौकरी की तलाश में एक युवती ने जब अपना रेज्युमे जॉब पोर्टल पर अपलोड किया तो थोड़ी देर बाद उसके मोबाइल पर कॉल आया। फोन पर एक शख्स ने इन्फोसिस का रिक्रूटर बताते हुए अपना परिचय दिया। इसी कॉल से युवती को शोषण की कहानी जुड़ गई। पांच महीने तक अत्याचार झेलने वाली 27 वर्षीय युवती ने जेपी नगर पुलिस स्टेशन में अपनी शिकायत दर्ज कराई। तमिलनाडु: तीन दिन तक नाबालिग का शारीरिक शोषण करती रही महिला, पॉक्सो एक्ट में मामला दर्ज एचआर डिपार्टमेंट में कार्यरत पुलिस को दी शिकायत ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>धूमधाम से निकली परमात्मा की बारात - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/religious-news-3812644/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcgXl6ECxO0taQlqAQfLF4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/religious-news-3812644/" target="_blank"&gt;धूमधाम से निकली परमात्मा की बारात&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. श्री विमलनाथ जैन संघ प्लेटिनियम आनंदा अपार्टमेंट के तत्वावधान में बुल टेम्पल रोड़ स्थित प्लेटिनियम आनंद अपार्टमेंट में नवनिर्मित विमलनाथ जैन मंदिर की प्राण प्रतिष्ठा के निमित्त शुक्रवार को आचार्य रत्नाकरसूरीश्वर और साध्वी प्रियरंजनाश्री आदि ठाणा की निश्रा में अनेक कार्यक्रम हुए। प्रात: मंदिर में विधिकारकों ने मंत्रोच्चार के बीच परमात्मा का जन्मकल्याणक विधान संपन्न करवाया। फिर 250 अभिषेक, 56 दिक्कुमारी महोत्सव हुआ। स्टेज कार्यक्रम के तहत जन्म कल्याणक एवं नामकरण विधान हुआ। नामकरण होते ही श्रद्धालुओं ने जयकारों से परिसर गुंजा दिया। गाजे बाजे और स्वरलहरियों के बीच भक्तों में इतना उत्स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दूरदर्शन का शैक्षणिक चैनल 'डीडी रोशनी' शुरू - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/doordarshan-s-educational-channel-dd-roshani-started-3811652/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQcrq9Bcih1Q3wwKEEC0rkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/doordarshan-s-educational-channel-dd-roshani-started-3811652/" target="_blank"&gt;दूरदर्शन का शैक्षणिक चैनल 'डीडी रोशनी' शुरू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बीबीएमपी का प्रोजेक्ट सुबह 5 से रात्रि 10 बजे तक होगा विविध पाठ्यक्रमों का प्रसारण बेंगलूरु. मुख्यमंत्री एच.डी. कुमारस्वामी ने गुरुवार को डॉ. बी.आर. आंबेडकर भवन में बृहद बेंगलूरु महानगर पालिका (बीबीएमपी), माईक्रोसॉफ्ट, दूरदर्शन और अवंत टेक गार्ड के संयुक्त तत्वावधान में 'डीडी रोशनी लर्निंग विथआउट लिमिट्स' शैक्षणिक चैनल का शुभारंभ किया। इस दौरान उन्होंने कहा कहा कि स्कूलों के शिक्षकों की कई जिम्मेदारियां होती हैं। सरकार सभी शिक्षकों की समस्याओं को हल करने के लिए प्रतिबद्ध है। उन्होंने कहा कि पालिका स्कूलों के शिक्षकों और छात्रों को पाठ्यक्रमों में सहायता करने और स्काइप के जरिए सीधे दूरदर्शन ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>एनजीटी ने इस वजह से कर्नाटक सरकार पर ठोंका 50 करोड़ का जुर्माना, जानें - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-ngt-fined-rs-50-crores-on-karnataka-government-here-is-the-reason-behind-it-2302014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkBxJn6uoilws2VZ07g5akqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:25:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-ngt-fined-rs-50-crores-on-karnataka-government-here-is-the-reason-behind-it-2302014.html" target="_blank"&gt;एनजीटी ने इस वजह से कर्नाटक सरकार पर ठोंका 50 करोड़ का जुर्माना, जानें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राष्ट्रीय हरित अधिकरण ने गुरुवार को कर्नाटक सरकार, बेंगलुरु महानगर पालिका, नगर निगम पर 50 करोड़ रुपये का जुर्माना लगाया। एनजीटी ने यह बेंगलुरु की झीलों को संरक्षित करने में सरकार की ओर से उदासीनता बरते जाने पर यह कदम उठाया है। शहर की झीलों का मसला पिछले कुछ वर्षों में अखबारों की सुर्खियां बनता रहा है। बेंगलुरु झील में आग लगने की खबर ने दुनिया भर का ध्यान खींचा था जबकि बारिश के दिनों में कई झीलों में भारी मात्रा में झाग बनने की खबरें आती रही हैं। एनजीटी ने सरकार को 500 करोड़ रुपये जमा करने का भी आदेश दिया है। इस राशि का उपयोग झीलों के कायाकल्प करने की एक कार्ययोजना में किया जाएगा। कोर्ट ने स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>विज्ञापन उप कानून मसौदा 12 तक सरकार को भेजे बीबीएमपी: हाइकोर्ट - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/bbmp-send-the-advertisement-sub-law-draft-to-the-government-by-12-3812531/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_cGUhzo-urbbxhz6g6TbMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:09:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/bbmp-send-the-advertisement-sub-law-draft-to-the-government-by-12-3812531/" target="_blank"&gt;विज्ञापन उप कानून मसौदा 12 तक सरकार को भेजे बीबीएमपी: हाइकोर्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. कर्नाटक उच्च न्यायालय ने गुरुवार कहा कि हम बृहद बेंगलूरु महानगर पालिका (बीबीएमपी) से उम्मीद करते हैं कि वह 12 दिसम्बर तक खुला विज्ञापन और सार्वजनिक संदेश उप-कानून 2018 के मसौदा को कर्नाटक नगर निगम अधिनियम के प्रावधान के अनुसार राज्य सरकार से अंतिम मंजूरी को भेजेगा। बीबीएमपी अधिवक्ता ने जब कोर्ट से कहा कि उपकानून पर बीबीएमपी को अब तक नागरिकों से 1200 आपत्तियां और सुझाव मिले हैं तब मुख्य न्यायाधीश दिनेश माहेश्वरी व न्यायाधीश एस सुजाता की खंडपीठ की यह टिप्पणी की। अधिवक्ता वी. श्रीनिधि ने कोर्ट ने बताया कि गुरुवार को पालिका ने नागरिक सुझाव बैठक भी बुलाई है जिसमें नागरिकों के साथ ही वि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>'दुश्‍मनों' की हार के लिए कुमारस्वामी का हवन - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/state/other-states/bangalore/chennai/hd-kumaraswamy-performed-homa-before-winter-session-of-karnatka-assembly/articleshow/66997435.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6R-B8Zvk592HG7dLGVqZQqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:17:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/state/other-states/bangalore/chennai/hd-kumaraswamy-performed-homa-before-winter-session-of-karnatka-assembly/articleshow/66997435.cms" target="_blank"&gt;'दुश्‍मनों' की हार के लिए कुमारस्वामी का हवन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू कर्नाटक के मुख्‍यमंत्री एचडी कुमारस्‍वामी ने राज्‍य विधानसभा के शीतकालीन सत्र से दो दिन पहले 'शत्रु शक्तियों' को पराजित करने के लिए एक हवन किया है। अनुमान है कि आगामी विधानसभा सत्र काफी हंगामा भरा होने वाला। खबर है कि कुमारस्‍वामी ने अपने भाई और पीडब्‍ल्‍यूडी मंत्री एचडी रेवन्‍ना के साथ चिकमंगलूर जिले के श्रृंगेरी शारदा मंदिर में खासतौर पर अमावस के दिन प्रत्‍यंगिरा देवी का हवन किया था। हिंदू धार्मिक मान्‍यताओं के अनुसार, यह यज्ञ करने से नकारात्‍मकता दूर होती है, शत्रुओं पर विजय सुनिश्चित होती है, बुरी शक्तियों का असर खत्‍म होता है, स्‍वास्‍थ्‍य में सुधार होता है, मानसिक पीड़ा समाप्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>111 साल के डॉ. शिवकुमार स्वामी को भक्त कहते हैं भगवान, तबीयत खराब हुई तो हाल-चाल लेने पहुंचे खुद उपमुख्यमंत्री - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/national/news/karnataka-deputy-chief-minister-dr-5991017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCv1Q4EVjwmrUdHwXoVM9sqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMLjZ0gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/national/news/karnataka-deputy-chief-minister-dr-5991017.html" target="_blank"&gt;111 साल के डॉ. शिवकुमार स्वामी को भक्त कहते हैं भगवान, तबीयत खराब हुई तो हाल-चाल लेने पहुंचे खुद उपमुख्यमंत्री&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल डेस्क, कर्नाटक. कर्नाटक के उपमुख्यमंत्री डॉ जी परमेश्वर ने तुमकुर में सिद्दागंगा मठ में डॉ. शिवकुमार स्वामी से मुलाकात की और उनके स्वास्थ्य के बारे में जानकारी ली। बता दें कि बुखार और इन्फेक्शन की वजह से डॉ. शिवकुमार को हॉस्पिटल में भर्ती कराया गया था। सोमवार को उन्हें हॉस्पिटल से छुट्टी मिल गई, जिसके बाद वो अपने प्राइवेट डॉक्टर के साथ मठ लौट आए। देते हैं भगवान का दर्जा : डॉ शिवकुमार स्वामी कर्नाटक के तुमकुर के सिद्धगंगा मठ के प्रमुख संत हैं।लिंगायत समुदाय का ये मठ 300 साल पुराना है। स्वामी जी को लिंगायत समुदाय के लोग भगवान का दर्जा देते हैं। उनके समथर्क महास्वामीजी की उम्र 111 साल बत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>अपनी सरकार चुनने राजस्थान पहुंचे प्रवासी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/traveling-to-rajasthan-to-choose-their-government-3811361/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCGqoBrnOk3OZMPRwAz744qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/traveling-to-rajasthan-to-choose-their-government-3811361/" target="_blank"&gt;अपनी सरकार चुनने राजस्थान पहुंचे प्रवासी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;योगेश शर्मा बेंगलूरु. राजस्थान विधानसभा चुनाव के तहत शुक्रवार को मतदान होना है। इस चुनाव का साक्षी बनने और लोकतंत्र के इस महायज्ञ में आहूति देने के लिए कर्नाटक से 20 हजार से अधिक प्रवासी राजस्थान पहुंच रहे हैं। पांच हजार से अधिक प्रवासी गत एक पखवाड़े से राजस्थान के विभिन्न जिलों में डेरा जमाए हुए हैं और लोगों को अच्छी सरकार चुनने के लिए लगातार प्रेरित कर रहे हैं। इतनी भारी संख्या में प्रवासियों के राजस्थान की ओर रुख करने से रेल, बस और हवाई जहाज में भी सीट नहीं मिल रही है। ट्रैवल एजेन्ट्स की मानें तो यहां से राजस्थान की ओर जाने वाली 7 दिसम्बर की अधिकतर फ्लाइट फुल हैं और बुधवार और गुरुवार को ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>विपक्षी दल एआईएडीएमके के साथ : स्टालिन - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/special-news/opposition-party-with-aiadmk-stalin-3814363/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbw_ntkDHtmR3eongpJiA0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:26:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/special-news/opposition-party-with-aiadmk-stalin-3814363/" target="_blank"&gt;विपक्षी दल एआईएडीएमके के साथ : स्टालिन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;चेन्नई. केंद्र सरकार द्वारा कावेरी नदी पर कर्नाटक सरकार के प्रस्तावित मेकेडाटू बांध की पूर्व संभावना रिपोर्ट (पीएफआर) को मिली मंजूरी वाले मुद्दे पर राज्य सरकार का समर्थन करते हुए डीएमके अध्यक्ष एम.के. स्टालिन ने मुख्यमंत्री एडपाडी के. पलनीस्वामी से साहसपूर्वक लडऩे और केंद्र की भाजपा सरकार को मंजूरी को वापस लेने के लिए मजबूर करने का आग्रह किया। स्टालिन ने कहा केंद्र ने पूर्णकालीन चेयरमैन नियुक्त नहीं करते हुए कावेरी जल प्रबंधन प्राधिकरण को अपंग बना दिया है। हमें को उसी समय सचेत हो जाना चाहिए था जब कर्नाटक के सीएम ने खुलै तौर पर कहा था कि एक सप्ताह के अंदर अनुमति मिलेगी। राज्य की विफलता की वज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दोस्त का जन्मदिन मनाने के लिए नंदी हिल्स जा रहे थे 9 दोस्त, अचानक आए एक फोन कॉल ने बिगाड़ा पूरा खेल, एक साथ 4 दोस्तों की हो गई मौत, बाल-बाल बची बर्थडे ब्वॉय की जान - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/national/news/four-man-headed-to-nandi-hills-for-friend-birthday-die-in-accident-5990938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ58PhiB1kFTOr79Pb4m6ZcqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMLjZ0gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/national/news/four-man-headed-to-nandi-hills-for-friend-birthday-die-in-accident-5990938.html" target="_blank"&gt;दोस्त का जन्मदिन मनाने के लिए नंदी हिल्स जा रहे थे 9 दोस्त, अचानक आए एक फोन कॉल ने बिगाड़ा पूरा खेल, एक साथ 4 दोस्तों की हो गई मौत, बाल-बाल बची बर्थडे ब्वॉय की जान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरु. कर्नाटक के बेंगलुरु में दोस्त का बर्थडे सेलिब्रेशन जिंदगी भर के लिए गहरा जख्म दे गया। 9 दोस्त अपने साथी का बर्थडे मानने के लिए ओमनी वैन से नंदी हिल्स जा रहे थे। तभी पीछे से आ रही एक इन्नोवा कार वैन में जा घुसी। इस हादसे में वैन में सवार 4 दोस्तों की मौत हो गई। वहीं, दोनों गाड़ियों में सफर कर रहे 7 लोग जख्मी हैं।पुलिस इन्वेस्टिगेशन में पता चला कि इन्नोवा सवार को अपने कर्मचारी का एक इमरजेंसी फोन कॉल आया था, जिसके बाद उसने तेज कार भगाई और एक जगह ट्रैक बदलने में उसने आगे चल रही वैन को टक्कर मार दी। बर्थडे सेलिब्रेट करने जा रहे थे दोस्त - घटना मंगलवार देर रात केआईए रोड पर देवानहाली के ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>NGT का बड़ा आदेश: एस्क्रो अकाउंट में 500 करोड़ जमा करवाए कर्नाटक सरकार - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/12/06173035/NGT-ask-karnataka-gov-to-renovate-belandur-lake.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiELB3NRxD_iBkTcNzaDLtuQAqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:18:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/12/06173035/NGT-ask-karnataka-gov-to-renovate-belandur-lake.vpf" target="_blank"&gt;NGT का बड़ा आदेश: एस्क्रो अकाउंट में 500 करोड़ जमा करवाए कर्नाटक सरकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NGT का बड़ा आदेश: एस्क्रो अकाउंट में 500 करोड़ जमा करवाए कर्नाटक सरकारEenadu Hindiनई दिल्ली: नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) ने बेंगलुरु की बेलांदुर झील को पुनर्जीवित करने के लिए कर्नाटक सरकार को 500 करोड़ रुपये एस्क्रो अकाउंट में जमा करवाने की बात कही है. एनजीटी ने झील के आसपास अतिक्रमण हटाने और झील को पुनर्जीवित करने के लिए सुप्रीम कोर्ट के रिटायर्ड जज जस्टिस संतोष हेगड़े के नेतृत्व में एक कमेटी का गठन किया है. एनजीटी ने बेलांदुर झील में पिछले दिनों लगी आग और झील के आसपास अतिक्रमण न हटाने पर कर्नाटक सरकार को 50 करोड़ रुपये और बेंगलुरु नगर पालिका को 25 करोड़ रुपये केंद्रीय प्रदूषण नियंत्रण...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>आईएसएल-5 : चेंचो ने बेंगलुरू को सीजन की पहली हार से बचाया - myKhel Hindi</title><link>https://hindi.mykhel.com/football/chencho-brilliant-play-helped-bengaluru-s-draw-against-northeast-united-intact-032273.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLw_8wBg7u37zcJaXpw9eAqGQgEKhAIACoHCAowjbCCCzDNov8CMKbK8wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:47:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.mykhel.com/football/chencho-brilliant-play-helped-bengaluru-s-draw-against-northeast-united-intact-032273.html" target="_blank"&gt;आईएसएल-5 : चेंचो ने बेंगलुरू को सीजन की पहली हार से बचाया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;myKhel Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। 71वें मिनट में मैदान पर कदम रखने वाले चेंचो गेल्टशेन ने बेंगलुरू एफसी को हीरो इंडियन सुपर लीग (आईएसएल) के पांचवें सीजन में बुधवार को पहली हार से बचा लिया। चेंचो के गोल के दम पर बेंगलुरू मेजबान नार्थईस्ट युनाइटेड एफसी के खिलाफ इंदिरा गांधी एथलेटिक स्टेडियम में खेले गए मुकाबले को 1-1 से ड्रॉ करने में सफल रही। फेड्रेरिको गालेगो के 64वें मिनट में किए गए गोल के दम पर नाथईस्ट ने 1-0 की बढ़त ले ली थी और बेंगलुरू को इस सीजन की पहली हार के समीप ला कर खड़ा कर दिया था, लेकिन इंजुरी टाइम में चेंचो ने गोल कर नार्थईस्ट के अरमानों पर पानी फेर बेंगलुरू के अजेय क्रम को बरकरार रखा। इस ड्रॉ के बाद बे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.mykhel.com">myKhel Hindi</source></item><item><title>नैनो तकनीकी उत्कृष्टता केंद्र स्थापित करने पर जोर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/inauguration-of-the-bangalore-india-nano-conference-3808031/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED46IvTLYVRDujVGC9BSwEcqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/inauguration-of-the-bangalore-india-nano-conference-3808031/" target="_blank"&gt;नैनो तकनीकी उत्कृष्टता केंद्र स्थापित करने पर जोर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पीपीपी मॉडल से बढ़ाएं नैनो-तकनीक बेंगलूरु. मुख्यमंत्री एचडी कुमारस्वामी ने निजी-सार्वजनिक भागीदारी (पीपीपी) आधार पर नैनो टेक्नोलॉजी उत्कृष्टता केंद्र स्थापित करने पर जोर दिया है। मुख्यमंत्री ने बुधवार को यहां दसवें बेंगलूरु इंडिया नैनो सम्मेलन को संबोधित करते हुए कहा कि उद्योगों के कैप्टन इस मुहिम को आगे बढ़ाएं। राज्य सरकार इसके लिए हर सुविधा मुहैया कराएगी। नैनो तकनीकी एक नवोदित उद्योग है और इससे जुड़ी परियोजनाओं को सफल बनाकर अपना सपना पूरा करने के लिए आगे आएं। इससे बेंगलूरु नैनोटेक्नोलॉजी के क्षेत्र में निवेश के लिए पसंदीदा स्थल बनेगा। उन्होंने वैज्ञानिकों और इंजीनियरों का आह्वान किया कि ख...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बेंगलुरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत 3 गंभीर रूप से जख्मी - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-one-scientist-killed-while-3-injured-in-cylinder-blast-at-indian-institute-of-science-bengaluru-2299278.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZLAjqokxwJstSVql_0EoQqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:13:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-one-scientist-killed-while-3-injured-in-cylinder-blast-at-indian-institute-of-science-bengaluru-2299278.html" target="_blank"&gt;बेंगलुरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत 3 गंभीर रूप से जख्मी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू (Bengaluru) के इंडियन इस्टीट्यूट ऑफ साइंस (Indian Institute of Science) के एयरो डायनमिक्स लेबोरेट्री (Aero-Dynamics Laboratory) में बुधवार को प्रयोग के दौरान एक संदिग्ध सिलिंडर विस्फोट हो गया। पुलिस के मुताबिक, इस विस्फोट में 32 वर्षीय के वैज्ञानिक की मौत हो गई। उन्होंने बताया कि एक प्राइवेट स्टार्टअप कंपनी के चार टेक्नीशियन कुछ प्रयोग कर रहे थे कि दोपहरी 2 बजकर 20 मिनट पर अचानक धमाका हो गया। इस दौरान, मौके पर ही मैसूर के रहनेवाले टेक्नीशियन मनोज की मौत हो गई जबकि तीन अन्य घायल हो गए हैं। घायलों के एक प्राइवेट अस्पताल में भर्ती कराया गया है जहां उन सभी की हालत स्थिर बताई जा रही है।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>कर्नाटक भू-राजस्व अधिनियम में संशोधन को हरी झंडी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/green-signal-to-amend-the-karnataka-land-revenue-act-3807965/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpw7EmpjjVfCOe84iFeAvQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:08:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/green-signal-to-amend-the-karnataka-land-revenue-act-3807965/" target="_blank"&gt;कर्नाटक भू-राजस्व अधिनियम में संशोधन को हरी झंडी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. औद्योगिक उद्देश्य के लिए भूमि अधिग्रहण की प्रक्रिया में तेजी लाने के मकसद से मंत्रिमंडल ने कर्नाटक भू-राजस्व अधिनियम-1964 में कुछ संशोधन कर भूमि परिवर्तन में होने वाली देरी को कम करने निर्णय किया है। मुख्यमंत्री एचडी कुमारस्वामी की अध्यक्षता में बैठक के बाद संसदीय कार्य मंत्री कृष्णा बैरेगौड़ा ने बताया कि इस निर्णय से कृषि भूमि को गैर कृषि मकसद के उपयोग के लिए परिवर्तन की प्रक्रिया का कार्य एक माह में पूरा हो जाने की उम्मीद है। पहले इस प्रक्रिया को पूरा करने में कई साल लग जाते थे। यदि राजस्व विभाग में एकल खिड़की प्रणाली के तहत आवेदन करने के एक माह के भीतर परिवर्तन प्रक्रिया किसी व...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Canara bank PO exam admit card 2018 : कैनरा बैंक पीओ परीक्षा प्रवेश पत्र 2018 जारी, यहां से डाउनलोड करें - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/education/canara-bank-po-exam-admit-card-2018-%e0%a4%95%e0%a5%88%e0%a4%a8%e0%a4%b0%e0%a4%be-%e0%a4%ac%e0%a5%88%e0%a4%82%e0%a4%95-%e0%a4%aa%e0%a5%80%e0%a4%93-%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80%e0%a4%95%e0%a5%8d-182273.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgdgRO13TwH2r-eipsC04EqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNycjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:57:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/education/canara-bank-po-exam-admit-card-2018-%e0%a4%95%e0%a5%88%e0%a4%a8%e0%a4%b0%e0%a4%be-%e0%a4%ac%e0%a5%88%e0%a4%82%e0%a4%95-%e0%a4%aa%e0%a5%80%e0%a4%93-%e0%a4%aa%e0%a4%b0%e0%a5%80%e0%a4%95%e0%a5%8d-182273.html" target="_blank"&gt;Canara bank PO exam admit card 2018 : कैनरा बैंक पीओ परीक्षा प्रवेश पत्र 2018 जारी, यहां से डाउनलोड करें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Canara bank PO exam admit card 2018 : कैनरा बैंक में परिवीक्षाधीन अधिकारियों (पीओ) की भर्ती के लिए ऑनलाइन परीक्षा के लिए प्रवेश पत्र बैंक की आधिकारिक वेबसाइट पर जारी किया गया है। ऑनलाइन परीक्षा 23 दिसंबर को आयोजित की जाएगी। कैनरा बैंक पीओ परीक्षा प्रवेश पत्र 2018 डाउनलोड करने का सीधा लिंक यहां दिया गया है। प्रवेश पत्र 23 दिसंबर तक डाउनलोड के लिए उपलब्ध होगा। मणिपाल ग्लोबल एजुकेशन सर्विसेज प्राइवेट लिमिटेड, बेंगलुरू या एनआईटीटीई एजुकेशन इंटरनेशनल प्राइवेट लिमिटेड के माध्यम से बैंकिंग एंड फाइनेंस (पीजीडीबीएफ) में पोस्ट ग्रेजुएट डिप्लोमा के लिए अग्रणी विशेष रूप से डिज़ाइन किए गए एक साल के प्रश...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>VIDEO: एड्स पीड़ित महिला झील में डूबकर मरी तो लोगों ने झील से निकाला सारा पानी - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/national/karnataka-s-morab-villagers-drain-lake-after-hiv-woman-drowns</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNRR5dA0RmrrB0jE1nxfr8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPfWjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:08:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/national/karnataka-s-morab-villagers-drain-lake-after-hiv-woman-drowns" target="_blank"&gt;VIDEO: एड्स पीड़ित महिला झील में डूबकर मरी तो लोगों ने झील से निकाला सारा पानी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्नाटक के मोराब गांव में एक एड्स पीड़ित महिला ने झील में कूदकर अपनी जान दे दी। गांव के लोगों ने जब महिला का शव देखा तो झील का सारा पानी बाहर निकाल दिया। देखिए रिपोर्ट।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>झीलों के पुनरुद्धार को 500 करोड़ रुपये दे कर्नाटक : एनजीटी - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/ngt-imposes-fine-of-500-cr-on-karnataka-govt-for-failing-to-protect</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbz5bxT_OhLRlCJnbxpfDAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:18:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/ngt-imposes-fine-of-500-cr-on-karnataka-govt-for-failing-to-protect" target="_blank"&gt;झीलों के पुनरुद्धार को 500 करोड़ रुपये दे कर्नाटक : एनजीटी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) ने कर्नाटक सरकार को 500 करोड़ रुपए एक एस्क्रो एकाउंट (पूर्व निर्धारित मद में खर्च करने के लिए खोला गया खाता) में जमा कराने का आदेश दिया है। इस रकम से राज्य की बालेंदुर, अगारा और वारथुर झीलों का संरक्षण और पुनरुद्धार कार्य किया जाएगा। जस्टिस आदर्श कुमार गोयल की अध्यक्षता वाली पीठ ने झीलों को पूर्व में पहुंच चुकी पर्यावरणीय क्षति के लिए कर्नाटक सरकार पर 50 करोड़ रुपये और ब्रूहट बंगलूरू महानगर पालिका (बीबीएमपी) पर 25 करोड़ रुपये का जुर्माना लगाभी लगाया है। जुर्माना राशि एक महीने में केंद्रीय प्रदूषण नियंत्रण बोर्ड (सीपीसीबी) के पास जमा करानी होगी। पीठ ने जस्टिस ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>कर्नाटकः IISc की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में धमाका, 1 वैज्ञानिक की मौत; 3 जख्मी - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/karnataka-one-scientist-died-three-critically-injured-following-suspected-hydrogen-cylinder-explosion-aerospace-lab-indian-institute-science-bengaluru/838785/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDvMWw9T6BUPuxpNyOz6EcqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:15:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/karnataka-one-scientist-died-three-critically-injured-following-suspected-hydrogen-cylinder-explosion-aerospace-lab-indian-institute-science-bengaluru/838785/" target="_blank"&gt;कर्नाटकः IISc की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में धमाका, 1 वैज्ञानिक की मौत; 3 जख्मी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्नाटक के बेंगलुरू स्थित भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में बुधवार (पांच दिसंबर) को कथित तौर पर हाईड्रोजन सिलेंडर फट गया। सदाशिवनगर पुलिस के हवाले से न्यूज एजेंसी एएनआई ने बताया कि हादसे में एक वैज्ञानिक की मौत हो गई, जबकि वहां मौजूद तीन वैज्ञानिक गंभीर रूप से जख्मी हुए। आनन-फानन में उन्हें पास के अस्पताल ले जाया गया। यह घटना दोपहर ढाई से तीन बजे के आसपास की है, जिसमें 30 वर्षीय रिसर्चर मनोज कुमार की जान चली गई। संस्थान के अधिकारियों के हवाले से मीडिया रिपोर्ट्स में कहा गया कि दो बजकर 20 मिनट पर ऐरोस्पेस विभाग की हायरसॉनिक एंड शॉकवेव वाली लैब में सिलेंडर फट गया था। हा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>सीएम पलनीस्वामी से वार्ता का समय मांगा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/special-news/karnataka-minister-seeks-appointment-with-eps-to-discuss-mekedatu-3810327/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuTs8wnR5DEVgVX3IQmU_MqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMIz_7wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/special-news/karnataka-minister-seeks-appointment-with-eps-to-discuss-mekedatu-3810327/" target="_blank"&gt;सीएम पलनीस्वामी से वार्ता का समय मांगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;चेन्नई. मेकेडाटू बांध विवाद को लेकर मुख्यमंत्री ईके पलनीस्वामी को कर्नाटक के जल संसाधन मंत्री डी. के. शिवकुमार ने पत्र लिखा है। कर्नाटक सरकार मेकेडाटू में कावेरी पर पनबिजली और पेयजल कार्यक्रम के तहत ६७.१६ टीएमसी फीट की भराव क्षमता वाला बनाना चाहती है। इस बांध की अनुमानित लागत ५९१२ करोड़ है। बांध की पूर्व संभाव्यता रिपोर्ट को केंद्र सरकार ने मंजूरी देने के साथ समग्र परियोजना रिपोर्ट (डीपीआर) मांगी है। इसका तमिलनाडु ने घोर विरोध किया है। राज्य की ओर से सुप्रीम कोर्ट में याचिका भी दाखिल की गई है। राज्य के लोक निर्माण विभाग ने इस मामले में अवमानना याचिका भी दायर की है जिसमें केंद्रीय जल आयोग और...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>WRS Water Resource Karnataka AE JE Admit Card 2019 Download WRD KPSC Engineer Hall Ticket - Resultuniraj</title><link>https://www.resultuniraj.co.in/wrs-water-resource-karnataka-ae-je-admit-card/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgenUf6ADQWEOsKaRaWCcIqGQgEKhAIACoHCAow7oaHCzCeooUDMLWglgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.resultuniraj.co.in/wrs-water-resource-karnataka-ae-je-admit-card/" target="_blank"&gt;WRS Water Resource Karnataka AE JE Admit Card 2019 Download WRD KPSC Engineer Hall Ticket&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Resultuniraj&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WRS Water Resource Karnataka AE JE Admit Card 2019, Download WRD KPSC Engineer Hall Ticket, Karnataka WRD Junior Engineer, Assistant Engineer Exam Name Wise Admit Card at http://waterresources.kar.nic.in WRS Water Resource Karnataka AE JE Admit Card 2019: – The Karnataka Water Resource Department has invited the online application form for the Assistant Engineer {} &amp; Junior Engineer {} Posts. The eligible or interested candidates can apply the WRS Karnataka AE, JE Recruitment 2019 Form. A lot of applicants applies Karnataka WRD Admit Card 2019 application form to become part of this examina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.resultuniraj.co.in">Resultuniraj</source></item><item><title>जयललिता की मौत पर जांच पैनल बंगलुरू जेल में बंद शशिकला से पूछताछ करेगा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/crime/story-probe-panel-of-jayalalithaa-death-case-to-question-sasikala-in-bengaluru-jail-2302755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2tt9v453BhwmgHVyW36vcqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:04:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/crime/story-probe-panel-of-jayalalithaa-death-case-to-question-sasikala-in-bengaluru-jail-2302755.html" target="_blank"&gt;जयललिता की मौत पर जांच पैनल बंगलुरू जेल में बंद शशिकला से पूछताछ करेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;तमिलनाडु की पूर्व मुख्यमंत्री और एआईएडीएमडीएमके की मुखिया जयललिता की मौत की जांच कर रहा एक सदस्यीय पैनल शशिकला से पूछताछ करेगा। वीके शशिकला को जयललिता की सबसे करीबी माना जाता था और उनकी मौत से ठीक पहले 75 दिन तक लगातार उनके साथ रहीं थीं। शशिकला आजकल बेंगुलुरू जेल में बंद हैं। रिटायर्ड न्यायाधीश अरुमुगासैमी कमिशन कर्नाटक कारागार विभाग को पत्र लिखकर शशिकला से पूछताछ करने की अनुमति मांगी है। उन्होंने लिखा है कि वह एक बार शशिकला से पूछताछ करना चाहते हैं और उसका स्टेटमेंट रिकॉर्ड करना चाहते हैं। उन्होंने इस बारे में तमिलनाडु के गृहमंत्रालय को भी लिखा है और जयललिता से मिलने का समय तय करने का आग्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>इसी माह होगा प्रदेश की राजनीति में धमाका : जावड़ेकर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/javadekar-s-statement-is-important-in-the-state-politics-3808089/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1LWvamGbgwk4J3rUl-Zd8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/javadekar-s-statement-is-important-in-the-state-politics-3808089/" target="_blank"&gt;इसी माह होगा प्रदेश की राजनीति में धमाका : जावड़ेकर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. केंद्रीय मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने दिसम्बर माह के भीतर प्रदेश में राजनीतिक धमाका होने की भविष्यवाणी करके इन अटकलों की अनजाने में 'पुष्टिÓ कर दी है कि भाजपा राज्य में सत्तारूढ़ कुमारस्वामी के नेतृत्व वाली गठबंधन सरकार को अस्थिर करने के कथित प्रयासों में जुटी है। बहरहाल, पूर्व में प्रदेश भाजपा के प्रभारी रह चुके जावड़ेकर के इस बयान को प्रदेश के राजनीतिक गलियारों में काफी महत्वपूर्ण माना जा रहा है। जावड़ेकर ने बुधवार को एक टीवी चैनल के साथ बातचीत में दावा किया कि कांग्रेस व जद-एस के बीच हुए इस अपवित्र गठजोड़ का जल्द ही अंत हो जाएगा। उन्होंने कहा कि भाजपा पिछले विधानसभा चुनाव के बाद र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>रजनीकांत ने जिस स्कूल में पढ़ाई की उसे मिला नया नाम - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/the-school-got-new-name-in-which-rajinikanth-studied-3808096/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2DRYOVrDySD0O-Dmai3VUqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/the-school-got-new-name-in-which-rajinikanth-studied-3808096/" target="_blank"&gt;रजनीकांत ने जिस स्कूल में पढ़ाई की उसे मिला नया नाम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. मशहूर अभिनेता रजनीकांत ने शहर के गवीपुरम गुट्टहल्ली स्थित जिस सरकारी प्राथमिक स्कूल में पढाई की थी उसका नामकरण अब उस दानदाता के नाम पर किया गया है जिन्होंने स्कूल के लिए भूमि दान दी थी। यह सरकारी प्राथमिक स्कूल जिस जगह पर स्थित है उसे प्राइम लोकेशन माना जाता है लेकिन दानदाता परिवार ने करोड़ों रुपए की जमीन सरकार को बच्चों की शिक्षा के लिए दान की थी। इसलिए स्कूल का नया नामकरण दानदाता श्रीमती टुक्कीबाई भोजागदे और मन्नाबाई निक्कम के नाम पर किया गया है। स्थानीय विधायक रवि सुब्रमण्या और कर्नाटक रजनीकांत फैन एसोसिएशन के अध्यक्ष गणदासी सदानंद स्वामी ने पूर्व मुख्यमंत्री एसएम कृष्णा एवं उन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कर्नाटक : एचडी कुमारस्वामी मंत्रिमंडल का विस्तार 22 दिसंबर को हो सकता है - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123108/karnataka-h-d-kumaraswamy-cabinet-to-be-expanded-on-december-22</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJt9Mbr4DJQQdmW6plFPTkoqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123108/karnataka-h-d-kumaraswamy-cabinet-to-be-expanded-on-december-22" target="_blank"&gt;कर्नाटक : एचडी कुमारस्वामी मंत्रिमंडल का विस्तार 22 दिसंबर को हो सकता है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्नाटक के मुख्यमंत्री एचडी कुमारस्वामी 22 दिसंबर को अपने मंत्रिमंडल का दूसरा विस्तार कर सकते हैं. समाचार एजेंसी पीटीआई के अनुसार कांग्रेस और जेडीएस (जनता दल-सेकुलर) की समन्वय समिति की बैठक में इस बाबत फ़ैसला किया गया है. बुधवार को हुई इस बैठक की अध्यक्षता कांग्रेस नेता और पूर्व मुख्यमंत्री सिद्धारमैया ने की थी. ख़बर के मुताबिक मंत्रिमंडल विस्तार की तारीख़ तय करने से पहले कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी और जेडीएस के प्रमुख एचडी देवेगौड़ा से भी बात की जा चुकी है. बताया जाता है कि समन्वय समिति की बैठक में यह भी तय हुआ है कि 22 दिसंबर को ही राज्य के विभिन्न बोर्डों और निगमों आदि के अध्यक्षों की नियुक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>ISL 2018 Football, NorthEast United FC vs Bengaluru FC: बेंगलुरू का अजेय क्रम बरकरार, नार्थईस्ट को 1-1 पर रोका - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/khel/isl-2018-live-score-northeast-united-fc-vs-bengaluru-fc-live-updates-bengaluru-storm-reaches-guwahati-as-northeast-united-hosts-bengaluru-fc-in-the-hero-indian-super-league/838716/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnh7-CvYcV5rrSLyw2ZSlYqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMKPH6AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/khel/isl-2018-live-score-northeast-united-fc-vs-bengaluru-fc-live-updates-bengaluru-storm-reaches-guwahati-as-northeast-united-hosts-bengaluru-fc-in-the-hero-indian-super-league/838716/" target="_blank"&gt;ISL 2018 Football, NorthEast United FC vs Bengaluru FC: बेंगलुरू का अजेय क्रम बरकरार, नार्थईस्ट को 1-1 पर रोका&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू एफसी ने हीरो इंडियन सुपर लीग (आईएसएल) के पांचवें सीजन में 5 दिसंबर को मेजबान नॉर्थईस्ट युनाइटेड एफसी को आखिरी लम्हों में किए गए गोल के दम पर 1-1 से बराबरी पर रोक सीजन में अपना अजेय क्रम बरकरार रखा है। पिछले सीजन की उप-विजेता बेंगलुरू इस सीजन में अभी तक एक भी मैच हारी नहीं है। नॉर्थईस्ट के पास मौका था कि वह बेंगलुरू को हार का स्वाद चखाए लेकिन चेंचो गेल्टशेन द्वारा इंजुरी टाइम में किए गए गोल ने उससे यह मौका छीन लिया। फ्रेडेरिको गालेगो के 64वें मिनट में किए गए गोल के दम पर नॉर्थईस्ट ने 1-0 की बढ़त ले ली थी और बेंगलुरू को इस सीजन की पहली हार के समीप ला कर खड़ा कर दिया था, लेकिन इंजुरी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>येदियुरप्पा के खिलाफ दर्ज हैं 10 केस, हो सकती है उम्रकैद, पर नहीं दायर हुई चार्जशीट - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/bs-yediyurappa-mp-mla-and-leaders-pending-criminal-cases-1606111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSGkY_Ap1usXE7uDtkGqYAqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:26:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/bs-yediyurappa-mp-mla-and-leaders-pending-criminal-cases-1606111.html" target="_blank"&gt;येदियुरप्पा के खिलाफ दर्ज हैं 10 केस, हो सकती है उम्रकैद, पर नहीं दायर हुई चार्जशीट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;साल 2014 में सुप्रीम कोर्ट ने आदेश दिया था कि सभी सांसदों और विधायकों के खिलाफ जितने भी आपराधिक मामले हैं उनको एक साल के अंदर निपटा लिया जाए. हालांकि न्याय मित्र विनय हंसारिया और स्नेहा कलित द्वारा तैयार की गई रिपोर्ट से पता चला कि कैसे कोर्ट द्वारा दिए गए इस आदेश का पालन नहीं हो पाया. ये भी पढ़ें- देश के 33% सांसद-विधायक हैं दागी, 51 के खिलाफ 'क्राइम अगेंस्‍ट वूमेन' का चार्ज चीफ जस्टिस रंजन गोगोई की अध्यक्षता वाली बेंच के आदेश पर यह रिपोर्ट तैयार की गई थी, ताकि सुप्रीम कोर्ट द्वारा दिए गए 2014 के उस आदेश के प्रभाव का पता लगाया जा सके. हालांकि इस रिपोर्ट ने काफी निराशाजनक तस्वीर पेश की है. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>Pro Kabaddi league : दिल्ली ने बेंगलुरू को एक अंक से हराया - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/other-sport-news/delhi-beat-bengaluru-by-only-1-point-in-pro-kabaddi-league-match-3804011/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELn0VPfdrmcXQVQGinqr-zwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:13:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/other-sport-news/delhi-beat-bengaluru-by-only-1-point-in-pro-kabaddi-league-match-3804011/" target="_blank"&gt;Pro Kabaddi league : दिल्ली ने बेंगलुरू को एक अंक से हराया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। मेजबान दंबग दिल्ली ने बुधवार को प्रो-कबड्डी लीग (पीकेएल) के छठे सीजन में बेंगलुरू बुल्स को एक अंक के अंतर से हरा दिया। त्यागराज स्टेडियम में खेले गए इस मैच में दिल्ली ने बेंगलुरू को 32-31 से मात दी। दिल्ली ने मैच की शुरुआत से ही अच्छा खेल खेला और अधिकतर समय बेंगलुरू को पीछे ही रखा। 10वें मिनट तक उसने बेंगलुरू पर 10-6 की बढ़त ले ली थी। बेंगलुरू पहले हाफ में मेजबान टीम की बराबरी नहीं कर पाई और दिल्ली दूसरे हाफ में 14-10 के स्कोर के साथ गई। बेंगलुरू ने दूसरे हाफ में अंकों के अंतर को पाटने की तमाम कोशिश की लेकिन दिल्ली ने 30वें मिनट 27-18 की बढ़त ले ली। अंत में बेंगलुरू ने कुछ अंक बट...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>एक हफ्ते पहले झील से मिली महिला की लाश, फिर गांव में फैली ऐसी अफवाह कि कोई यहां पानी पीने को भी राजी नहीं, 3 किमी चढ़ाई कर ला रहे पानी - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/national/news/karnataka-village-residents-drain-lake-after-hiv-woman-drowns-5990471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJajsuHOLo1Zkt-kJnJO3iAqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMLjZ0gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/national/news/karnataka-village-residents-drain-lake-after-hiv-woman-drowns-5990471.html" target="_blank"&gt;एक हफ्ते पहले झील से मिली महिला की लाश, फिर गांव में फैली ऐसी अफवाह कि कोई यहां पानी पीने को भी राजी नहीं, 3 किमी चढ़ाई कर ला रहे पानी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हुबली. कर्नाटक के हुबली से करीब 30 किलोमीटर दूर मोराब गांव में एक महिला ने झील में कूदकर जान दे दी। इसके बाद से गांव के लोगों ने झील के पानी को पीने से मना कर दिया, क्योंकि महिला एचआईवी पॉजीटिव थी। लोकल अथॉरिटी ने लोगों को समझाने की बहुत कोशिश की लेकिन सफल नहीं हो सके। लिहाजा, प्रशासन को 36 एकड़ फैली नहर का पूरा पानी निकाला जा रहा है, जिसे मालाप्रभा नहर से दोबारा भरा जाएगा। बता दें, ये झील ही इस इलाके में पानी का अकेला जरिया है। लोगों ने ये पानी पीने से किया मना - बीते 296 नवंबर को मोराब झील से एक महिला का शव मिला था। बाद में पता चला कि महिला एचआईवी से पीड़ित थी, जिसके चलते पानी के गंदा होन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>ISL 2018: राहुल भेके के निर्णायक गोल से बेंगलुरु की जीत, पुणे को 2-1 से हराया - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/sports/football/rahul-bheke-late-strike-against-pune-city-hands-bengaluru-fc-seventh-win-in-isl-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAF78Pg8tFB7NnZh06TyPyQqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMNP4hQI</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/sports/football/rahul-bheke-late-strike-against-pune-city-hands-bengaluru-fc-seventh-win-in-isl-2018" target="_blank"&gt;ISL 2018: राहुल भेके के निर्णायक गोल से बेंगलुरु की जीत, पुणे को 2-1 से हराया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राहुल भेके के निर्णायक गोल की मदद से बेंगलुरु एफसी ने शुक्रवार को एफसी पुणे सिटी पर शानदार जीत दर्ज की। बेंगलुरु के श्री कांतिरावा स्टेडियम में खेले गए आईएसएस मुकाबले में बेंगलुरू एफसी ने पुणे को 2-1 से मात दी। राहुल ने आखिरी के 88वें मिनट में शानदार गोल किया। इस जीत के साथ ही बेंगलुरु अंकतालिका में 22 अंकों के साथ शीर्ष पर मौजूद है। बेंगलुरू ने 11वें मिनट में उदांता सिंह के गोल से 1-0 की बढ़त हासिल कर ली थी, लेकिन भिके ने 15वें मिनट में आत्मघाती गोल कर पुणे को बराबरी दिला दी। इसके बाद अगले 73 मिनट तक कोई गोल नहीं हुआ। बेंगलुरु की टीम भिके की गलती के कारण अपने घरेलू मैदान पर अंक बांटने को म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>गाजे बाजे के साथ प्रतिमाओं का मंगल प्रवेश - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/mars-enters-the-idol-of-the-statue-3803609/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqI-uhQJOa-CT9o8IbdoxIqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:49:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/mars-enters-the-idol-of-the-statue-3803609/" target="_blank"&gt;गाजे बाजे के साथ प्रतिमाओं का मंगल प्रवेश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बुल टेम्पल रोड स्थित प्लेटिनियम आनंद अपार्टमेंट में नवनिर्मित विमलनाथ जैन मंदिर की प्राण प्रतिष्ठा के लिए प्रतिमाओं एवं आचार्य रत्नाकर सूरीश्वर, साध्वी प्रियरंजनाश्री का मंगल प्रवेश बुधवार सुबह गाजे बाजे के साथ हुआ।संघ के प्रमुख तेजराज गुलेच्छा, अरविंद दोसी, घेवरचंद साकरिया, चैनराज छाजेड़, अशोक गजानन ने आचार्य की अगवानी की। इसके बाद मंदिर में कुंभ स्थापना, दीपक स्थापना, ज्वारारोपण, तोरण स्थापना, माणेक स्थापना, क्षेत्रपाल पूजन सहित अनेक प्रकार के आयोजन हुए। शाम को मंदिर में रोशनी एवं अंगरचना की गई। प्रतिष्ठा निमित्त पूरे अपार्टमेंट को सजाया गया। अरविंद कोठारी ने बताया कि प्रतिमाओं ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ज्ञान उन्नयन के लिए मैसूरु का वातावरण उपयुक्त - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/mysoreu-s-environment-is-suitable-for-knowledge-upgradation-3803603/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH85_H7kDhsukwlEPRxY_TMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:42:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/mysoreu-s-environment-is-suitable-for-knowledge-upgradation-3803603/" target="_blank"&gt;ज्ञान उन्नयन के लिए मैसूरु का वातावरण उपयुक्त&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मैसूरु. ज्ञान उन्नयन के लिए मैसूरु का वातावरण उपयुक्त है और शिक्षा तथा अनुसंधान के लिए भी यह सबसे अच्छी जगह है। मैसूरु विश्वविद्यालय के कुलपति प्रो. जी. हेमंत कुमार ने बुधवार को ४०वें भारतीय भाषाई सोसायटी के अंतरराष्ट्रीय सम्मेलन के दौरान ये बातें कहीं। केन्द्रीय भारतीय भाषा संस्थान (सीआइआइएल) और भारतीय भाषाई समिति, पुणे के संयुक्त तत्वावधान में तीन दिवसीय सम्मेलन आयोजित किया गया है। हेमंत ने मैसूरु को ज्ञान भूमि बताते हुए कहा कि मैसूरु में कई संस्थाएं और उद्योग हैं। एलएंडटी, विप्रो, इंफोसिस और अन्य कंपनियां मैसूरु में कार्यरत हैं। विज्ञान और प्रौद्योगिकी के क्षेत्र में मैसूरु एक समृद्ध शहर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंस में जोरदार धमाका - Today Samachar</title><link>http://todaysamachar.in/south/one-scientist-killed-and-three-injured-in-blast-at-indian-institute-of-medical-science-bangalore-34722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHTstwN9uscz3PnyDzmXigqGQgEKhAIACoHCAow4Mb-CjD85fYCMNC-3QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:05:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://todaysamachar.in/south/one-scientist-killed-and-three-injured-in-blast-at-indian-institute-of-medical-science-bangalore-34722" target="_blank"&gt;इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंस में जोरदार धमाका&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Today Samachar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू: यहां बुधवार शाम इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मेडिकल साइंस में जोरदार धमाका हुआ, जिसमें एक वैज्ञानिक की मौत हो गई जबकि तीन अन्य गंभीर रूप से घायल बताए जा रहें, जिन्हें इलाज के लिए अस्पताल में भर्ती कराया गया है। समाचार एजेंसी के अनुसार धमाका सिलिंडर विस्फोट के कारण हुआ है। मामले पर विशेष जानकारी देते हुए सदाशिवनगर की पुलिस ने बताया कि, बेंगलुरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस के एयरोस्पेस लैब में हाइड्रोजन सिलिंडर विस्फोट में एक वैज्ञानिक की मौत हो गई है। पुलिस के अनुसार इस धमाके में तीन अन्य लगो घायल भी हुए हैं। धमाके में मारे गए वैज्ञानिक की पहचान आंध्र प्रदेश के रहनेवाले मनोज कुमार के त...&lt;/p&gt;</description><source url="http://todaysamachar.in">Today Samachar</source></item><item><title>बेंगलुरु के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक रिसर्चर की मौत, 3 घायल - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/one-scientist-killed-in-explosion-at-indian-institute-of-science-in-bengaluru-1958302</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOrjsziBW3Lsv80aXknWhEqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:39:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/one-scientist-killed-in-explosion-at-indian-institute-of-science-in-bengaluru-1958302" target="_blank"&gt;बेंगलुरु के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक रिसर्चर की मौत, 3 घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरु के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस (IISC Bangalore) में धमाका हुआ है. इसमें एक रिसर्चर की मौत हो गई और 3 अन्य घायल हो गए. हाइड्रोजन सिलेंडर में ब्लास्ट की आशंका जताई जा रही है. धमाका इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस के एयरोस्पेस लैब में हुआ है. बताया जा रहा है कि धमाका दोपहर 2 बजकर 20 मिनट पर हुआ. बताया जा रहा है कि एक रिसर्चर की मौत मौके पर ही हो गई, जबकि घायलों को अस्पताल में भर्ती कराया गया है और उनका इलाज चल रहा है. इस घटना में मैसुरू के मनोज (32) की घटनास्थल पर ही मौत हो गई. तीनों घायलों को पास के एक निजी अस्पताल में दाखिल कराया गया है, जहां उनकी हालत स्थिर है. पुलिस ने बताया कि विस्फो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>HIV संक्रमित महिला ने झील में की थी सुसाइड, गांव के लोग लेक का पानी निकालने में जुटे - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/india-hindi/residents-of-morab-drained-36-acre-lake-after-an-hiv-positive-woman-committed-suicide-into-lake-in-karnataka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkkF7MUEkfoKHnLWk0tYXAqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:25:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/india-hindi/residents-of-morab-drained-36-acre-lake-after-an-hiv-positive-woman-committed-suicide-into-lake-in-karnataka/" target="_blank"&gt;HIV संक्रमित महिला ने झील में की थी सुसाइड, गांव के लोग लेक का पानी निकालने में जुटे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरु: कर्नाटक के हुबली जिले के एक गांव में एचआईवी संक्रमित महिला के एक हफ्ते पहले झील में कूद कर आत्महत्या कर थी. इसके बाद गांववासी उस झील का पानी निकालने में जुटे हुए हैं. अधिकारियों ने यह जानकारी दी. पानी के इस्तेमाल से उनमें एचआईवी/एड्स का संक्रमण फैल जाएगा, इस डर से मोराब गांव के लोगों ने अधिकारियों को सूचित किया कि वे इस झील का तब तक इस्तेमाल नहीं करेंगे जब तक इसमें ताजा पानी नहीं भरा जाता. बता दें कि ये झील करीब 36 एकड़ के इलाके में फैली है. Dharwad: Residents of Morab have drained the 36-acre lake after an HIV-positive woman allegedly committed suicide by jumping into it. #Karnat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>एम. रामय्या शैक्षणिक संस्थान और इलिनोइस विवि के बीच समझौता - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/agreement-between-m-ramayya-educational-institute-and-illinois-uni-3803621/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJOF8yIjGbNSFpgdTMOrp0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:58:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/agreement-between-m-ramayya-educational-institute-and-illinois-uni-3803621/" target="_blank"&gt;एम. रामय्या शैक्षणिक संस्थान और इलिनोइस विवि के बीच समझौता&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. आपसी सहयोग सहित विद्यार्थियों और संकाय के आदान-प्रदान के लिए एम.रामय्या शैक्षणिक संस्थान समूह ने अमरीका में शिकागो के इलिनोइस विवि से हाथ मिलाया है। संस्थान के अध्यक्ष डॉ. एम.आर. जयराम और इलिनोइस विवि के अध्यक्ष डॉ. टी. किल्लेन ने बुधवार को आपसी सहयोग के समझौते पर हस्ताक्षर किया। अब संकाय और विद्यार्थी एक दूसरे के परिसरों में प्रयोगशालाओं और अन्य सुविधाओं का उपयोग कर सकेंगे। इलिनोइस विवि में ८६ हजार से भी ज्यादा विद्यार्थी पढ़ते हैं। जबकि २२ नोबेल पुरस्कार विजेता इसी विवि से हैं। मानव हृदय की कठोरता खतरनाक बेंगलूरु. सिद्धाचल स्थूलभद्र धाम में उपधान, तप आराधना में कलापूर्ण विजय ने ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कत्ल की स्क्रिप्ट लिख रहे दिमाग फोन पर अपडेट कर रहे थे हर कदम - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/photogallery/crime/thriller-karnataka-police-chargesheet-says-gauri-lankesh-murder-was-organised-crime-1606915.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDq70_7PFrc8yuVQqJW3cMqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:25:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/photogallery/crime/thriller-karnataka-police-chargesheet-says-gauri-lankesh-murder-was-organised-crime-1606915.html" target="_blank"&gt;कत्ल की स्क्रिप्ट लिख रहे दिमाग फोन पर अपडेट कर रहे थे हर कदम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कत्ल करना किसी हाथ का काम होता है लेकिन करवाना किसी दिमाग का. ऐसा ही एक मामला है जिसमें गोली चलाकर कत्ल किया तो परशुराम ने लेकिन इस कत्ल की स्क्रिप्ट किसी और ने लिखी थी. अमोल और नवीन वो दिमाग थे, जिन्होंने कत्ल का प्लॉट रचा था. इनके अलावा भी कुछ और लोग साज़िश में शामिल थे यानी यह कत्ल आॅर्गेनाइज़्ड क्राइम का एक किस्सा था. कर्नाटक और महाराष्ट्र के बॉर्डर पर सिंदगी एक कस्बा था जहां अरसे से हिंदू और मुसलमान सद्भाव के साथ रह रहे थे. साल 2012 में यहां बात तब दंगे तक पहुंच गई थी जब एक हिंदुत्ववादी संगठन ने मुसलमानों पर पाकिस्तानी झंडा लहराकर माहौल बिगाड़ने का आरोप लगाते हुए उग्र प्रदर्शन शुरू कर ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>फसल कटाई से पहले होगी समर्थन मूल्य की घोषणा : कुमारस्वामी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/announcement-of-support-price-before-harvesting-kumaraswamy-3811817/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB204rAGCHgOSDshP0RRyTcqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/announcement-of-support-price-before-harvesting-kumaraswamy-3811817/" target="_blank"&gt;फसल कटाई से पहले होगी समर्थन मूल्य की घोषणा : कुमारस्वामी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. मुख्यमंत्री एच.डी. कुमारस्वामी ने कहा कि राज्य सरकार ने बिचौलियों की दखलंदाजी को खत्म करने के उद्देश्य से फसलों की कटार्ई से पहले ही कृषि उत्पादों के लिए समर्थन मूल्य घोषित करन का निर्णय किया है। मुख्यमंत्री ने गुरुवार को विधानसौधा में किसानों से उनकी समस्याओं पर चर्चा करते हुए कहा कि अफसोस इस बात का है कि कृषकों के लिए घोषित योजनाओं का फायदा बिचौलिए उठा रहे हैं। उन्होंने कहा कि कृषि उत्पादों के बाजार में दाम गिरने पर सरकार समर्थन मूल्य घोषित करके खरीदी केन्द्रों की स्थापना करती है लेकिन तब तक बिचोलिए किसानों के खेतों में पहुंचकर माल को अपना बना लेते हैं। इस प्रकार सरकार द्वारा घो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बेंगलुरू के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत, 3 घायल - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>https://www.jagran.com/news/national-explosion-in-bangalore-iisc-laboratory-1-scientist-killed-3-injured-18717319.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCPB--RJTR0LtNa5cyEIzsqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:51:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/news/national-explosion-in-bangalore-iisc-laboratory-1-scientist-killed-3-injured-18717319.html" target="_blank"&gt;बेंगलुरू के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत, 3 घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एएनआइ, बेंगलुरू। भारतीय विज्ञान संस्थान की वायु-गतिकी प्रयोगशाला में बुधवार को हुए सिलेंडर विस्फोट से एक तकनीशियन की मौत हो गई और तीन अन्य घायल हो गए। एक निजी स्टार्ट-अप कंपनी के चार तकनीशियन कुछ प्रयोग कर रहे थे, जब दोपहर लगभग सवा दो बजे प्रयोगशाला में धमाका हो गया। इसमें मैसूरू निवासी मनोज (32) की घटनास्थल पर ही मौत हो गई और तीन अन्य घायल हो गए। पुलिस ने बताया कि सभी घायलों को एक निजी अस्पताल में भर्ती कराया गया है, जहां उनकी हालत स्थिर है। पुलिस के मुताबिक, हादसे के कारणों का अभी पता नहीं चल सका है, लेकिन माना जा रहा है कि गैस से भरे सिलेंडर में विस्फोट हो गया। सहायक पुलिस आयुक्त निरंजन ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>सफाई अभियान में शामिल हुए साहित्यकार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/hubli-channel2/writers-involved-in-cleaning-campaign-3811671/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEH5AoSb5WCDshcap2cId7QqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/hubli-channel2/writers-involved-in-cleaning-campaign-3811671/" target="_blank"&gt;सफाई अभियान में शामिल हुए साहित्यकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सफाई अभियान में शामिल हुए साहित्यकार -कन्नड़ साहित्य सम्मेलन के उपलक्ष्य में हुब्बल्ली. अखिल भारतीय 8 4वें कन्नड़ साहित्य सम्मेलन के उपलक्ष्य में जिला प्रशासन, कन्नड़ साहित्य परिषद, हुब्बल्ली-धारवाड़ महा नगर निगम के संयुक्त तत्वावधान में शुरू किए गए स्वच्छता अभियान में जिले के वरिष्ठ अधिकारी, कन्नड़ संगठन, विद्यार्थी, साहित्यकार आदि स्वयं प्रेरणा से समर्थन व्यक्त कर भाग ले रहे हैं। धारवाड़ शहर के कर्नाटक कॉलेज सर्कल से शुक्रवार को सुबह 6 .30 बजे स्वच्छता अभियान शुरू किया गया। हलियाल नाका, दासनकोप्प सर्कल, जिला पुलिस अधीक्षक कार्यालय मार्ग में कचरा जमा कर, सडक़ के किनारे वाले झाडियों को हटाया...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ISL 2018 Football Score, Bengaluru FC vs FC Pune City Score Streaming: भेके ने गलती की भरपाई कर बेंगलुरू को दिलाए 3 अंक - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/khel/isl-2018-live-score-bengaluru-fc-vs-fc-pune-city-live-updates-bolstered-by-the-return-of-dimas-delgado-bengaluru-fcs-will-look-to-maintain-their-stranglehold-at-the-top/833812/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-_SvRqS2j95okDO3JXgmAqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:22:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/khel/isl-2018-live-score-bengaluru-fc-vs-fc-pune-city-live-updates-bolstered-by-the-return-of-dimas-delgado-bengaluru-fcs-will-look-to-maintain-their-stranglehold-at-the-top/833812/" target="_blank"&gt;ISL 2018 Football Score, Bengaluru FC vs FC Pune City Score Streaming: भेके ने गलती की भरपाई कर बेंगलुरू को दिलाए 3 अंक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू एफसी ने 30 नवंबर को श्री कांतिरावा स्टेडियम में खेले गए हीरो इंडियन सुपर लीग (आईएसएल) के पांचवें सीजन के अपने आठवें मुकाबले में एफसी पुणे सिटी को 2-1 से हराते हुए अंक तालिका के शीर्ष पर अपनी स्थिति मजबूत कर ली है। यह मैच बेंगलुरू के राहुल भिके को याद रहेगा। बेंगलुरू ने 11वें मिनट में उदांता सिंह द्वारा किए गए गोल की मदद से 1-0 की बढ़त हासिल कर ली थी लेकिन भिके ने 15वें मिनट में एक आत्मघाती गोल कर पुणे को बराबरी दिला दी। इसके बाद अगले 73 मिनट तक कोई गोल नहीं हुआ। बेंगलुरू की टीम भेके की गलती के कारण अपने घर में अंक बांटने को मजबूर दिखाई दे रही थी लेकिन तभी भिके ने अपनी तमाम गलतियों ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>क्रोध आदमी का दुश्मन: आचार्य पुष्पदंत सागर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/anger-of-the-man-of-anger-acharya-pushadant-sagar-3803590/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRupqP2u6H5W1_Tb2aXGw4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:31:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/anger-of-the-man-of-anger-acharya-pushadant-sagar-3803590/" target="_blank"&gt;क्रोध आदमी का दुश्मन: आचार्य पुष्पदंत सागर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. आचार्य पुष्पदंत सागर ने कहा कि क्रोध आदमी का दुश्मन कौन है। यह विवेक को नष्ट कर आता है। आदमी को गुस्से में दो चीजें नहीं छोडऩी चाहिए। भोजन और बोलना। बोलना छोडऩे से संदेह व संशय पैदा होता है। प्रेम में दरार पड़ती है। समस्या समाधान का अवसर समाप्त हो जाता है। भोजन छोडऩे से आदमी घर से आत्मीयता से दूर हो जाता है। परस्पर मिलने के अवसर भी समाप्त हो जाते हैं। भागकर भोजन करने से प्रेम की दीवार बंद हो हाती है और सुलह का मार्ग खुल जाता है। पहले तो दुख के कारणों को जानें और फिर उनसे बचें बेंगलूरु. राजाजीनगर जैन स्थानक में धर्मसभा को सम्बोधित करते हुए जयधुरंधर मुनि ने कहा कि जीव को यदि सुख की ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>ग्रेजुएट इंजीनियर ट्रेनी पदों पर वैकेंसी, यह है आवेदन की अंतिम तिथि - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/kudremukh-iron-and-company-limited-bangalore-jobs-in-kudremukh-iron-and-company-limited-bangalore-sc8-nu-1256573-1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs3UL4vFLwfB6lXXQCfEUYqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBML21jgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/kudremukh-iron-and-company-limited-bangalore-jobs-in-kudremukh-iron-and-company-limited-bangalore-sc8-nu-1256573-1.html" target="_blank"&gt;ग्रेजुएट इंजीनियर ट्रेनी पदों पर वैकेंसी, यह है आवेदन की अंतिम तिथि&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कुद्रेमुख आयरन और कंपनी लिमिटेड बैंगलोर द्वारा अनुबंध के आधार पर ग्रेजुएट इंजीनियर ट्रेनी के 25 रिक्त पदों पर भर्ती के लिए साक्षात्कार कार्यक्रम का आयोजन किया जा रहा हैं. पात्र और योग्य उम्मीदवार इस नौकरी के लिए 4 दिसंबर 2019 तक आवेदन कर सकते हैं. बता दें कि यह आवेदन करने की अंतिम तिथि है. इस नौकरी के लिए आप जल्द से जल्द आवेदन कर दें. नौकरी के लिए पात्र और इच्छुक उम्मीदवार आवेदन करने की अंतिम तिथि, आवेदन शुल्क, नौकरी के लिए चयन प्रक्रिया, नौकरी के लिए आयु सीमा, जिन पदों पर भर्ती निकली उनका विवरण, पदों के नाम, नौकरी के लिए शैक्षणिक योग्यता, कुल पदों की संख्या जैसी नौकरी से जुड़ी बेहद महत्वपूर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>देश की स्टार्टअप कैपिटल बनना चाहता है कर्नाटक - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/karnataka-wants-to-become-country-s-startup-capital-3790324/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGdScaQcsVe_vF-jWJhD_AqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:33:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/karnataka-wants-to-become-country-s-startup-capital-3790324/" target="_blank"&gt;देश की स्टार्टअप कैपिटल बनना चाहता है कर्नाटक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. आइटी राजधानी के रूप में बेंगलूरु के स्थापित होने के बाद अब देश के स्टार्टअप कैपिटल के रूप में उभरने के लिए कर्नाटक अनुकूल माहौल का तैयार कर रहा है। उद्योग मंत्री केजे जार्ज ने शनिवार को बेंगलूरु टेक समिट को संबोधित करते हुए कहा कि उभरती हुई प्रौद्योगिकियों को आत्मसात करने के लिए कर्नाटक हमेशा नीतियों में बदलाव का पक्षधर है। उन्होंने कहा, हम स्टार्टअप उद्योगों के विकास के लिए एक अनुकूल वातावरण बनाकर आगे बढऩे के लिए सभी आवश्यक कदम उठा रहे हैं। उन्होंने कहा कि अतीत में भारत औद्योगिक क्रांति के साथ कदमताल करते हुए उस रफ्तार से नहीं बढ पाया था लेकिन हम पूर्व प्रधानमंत्री स्व. राजीव गां...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>शीत सत्र में चुने जाएंगे विधान परिषद के नए सभापति और उपसभापति - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/new-chairman-of-the-legislative-council-will-be-elected-winter-session-3790432/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDO_JAurJ5TMnvLGYUd3sh4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:15:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/new-chairman-of-the-legislative-council-will-be-elected-winter-session-3790432/" target="_blank"&gt;शीत सत्र में चुने जाएंगे विधान परिषद के नए सभापति और उपसभापति&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बेलगावी के सुवर्णसौैधा में 10 दिसंबर से शुरू हो रहे शीतकालीन सत्र में विधान परिषद के सभापति तथा उपसभापति का चयन होगा। कांग्रेस-जद (एस) गठबंधन सरकार के पहले बजट सत्र के दौरान सरकार ने अगला सत्र शुरू होने से पहले चयन करने का वादा किया था। विधान परिषद का वरिष्ठतम सदस्य होने के नाते बसवराज होरट्टी विधान परिषद के कार्यवाहक सभापति हैं। बजट सत्र के दौरान कार्यवाहक सभापति के अधिकारों को लेकर विपक्ष ने सरकार को घेरने के साथ-साथ सभापति तथा उपसभापति का चयन करने की मांग की थी। इस बहस के दौरान विधि तथा संसदीय मामलों के मंत्री कृष्ण बैरेगौड़ा ने सदन को अगले सत्र से पहले सभापति तथा उपसभापति के च...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बदलते माहौल में अपडेट रहें अधिकारी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/update-in-the-changing-environment-officer-3786697/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlOPebIg4A4s6v9ZOFAWm8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:29:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/update-in-the-changing-environment-officer-3786697/" target="_blank"&gt;बदलते माहौल में अपडेट रहें अधिकारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. वायुसेना तकनीकी कॉलेज बेंगलूरु में आयोजित एक शानदार पासिंग आउट परेड के बाद एयरोनॉटिकल इंजीनियरिंग में प्रशिक्षण प्राप्त स्थायी और शार्ट सर्विस कमीशन के 33 अधिकारी पास आउट हुए। इस अवसर पर वायु अधिकारी कमान प्रमुख (मेंटेनेंस) एयर मार्शल हेमंत शर्मा ने सलामी गारद का निरीक्षण किया। अधिकारियों ने 74 सप्ताह का कठोर प्रशिक्षण प्राप्त किया है। इसमें २२ सप्ताह का प्रशिक्षण वायुसेना अकादमी हैदराबाद में और ५२ सप्ताह का प्रशिक्षण वायुसेना तकनीकी कॉलेज में प्रदान किया गया। अधिकारियों को 52 सप्ताह के प्रशिक्षण के दौरान सैन्य नेतृत्व, प्रबंधकीय कौशल और वायु योद्धा के लोकाचार आदि का प्रशिक्षण दिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मेकेडाटू में बांध का निर्माण अस्वीकार्य : राधाकृष्णन - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/chennai-news/construction-of-dam-in-mcdattoo-unacceptable-radhakrishnan-3789241/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiiFyZU9y5q5YpW6Qs2h58qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:19:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/chennai-news/construction-of-dam-in-mcdattoo-unacceptable-radhakrishnan-3789241/" target="_blank"&gt;मेकेडाटू में बांध का निर्माण अस्वीकार्य : राधाकृष्णन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोयम्बत्तूर. केंद्रीय वित्त राज्य मंत्री पी. राधाकृष्णन ने शनिवार को कहा कि कर्नाटक के मेकेडाटू में कावेरी नदी पर प्रस्तावित बांध का निर्माण तमिलनाडु को अस्वीकार्य है। हवाई अड्डे पर संवाददाताओं से बातचीत के दौरान उन्होंने कहा कि ऐसी कोई स्थिति नहीं उपजी है कि मेकेडाटू मेें कावेरी नदी पर बांध का निर्माण किया जाए। उन्होंने कहा कि कोई भी मेकेडाटू में बांध के निर्माण को स्वीकार्य नहीं करेगा। ऐसी स्थिति नहीं उत्पन्न होगी। गौरतलब है कि हाल में ही केंद्रीय जल आयोग ने कर्नाटक को मेकेडाटू में एक संतुलनात्मक बांध बनाने और पेयजल परियोजना के लिए समग्र परियोजना रिपोर्ट (डीपीआर) तैयार करने की अनुमति दी थ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>जगत की सभी आत्मा एक समान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/all-the-souls-of-the-world-are-equal-3799487/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIL84ZVPe4oa5E_KWQ7ReqoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:03:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/all-the-souls-of-the-world-are-equal-3799487/" target="_blank"&gt;जगत की सभी आत्मा एक समान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. सिद्धाचल स्थूलभद्र धाम में मंगलवार को आयोजित धर्मसभा को सम्बोधित करते हुए प्रवर्तक प्रवर कलापूर्ण विजय ने कहा कि जगत में विद्यमान सभी आत्माएं एक सी हैं। अत: किसी प्राणी का वध करके वास्तव में हम अपना ही वध करते हैं। वन्य जीव के रक्षण से वास्तव में हम हमारा ही रक्षण करते हैं। धर्मसभा को सम्बोधित करते हुए उन्होंने कहा कि दया पालन तो मानव का परम कर्तव्य है। यदि अपना वास्तविक अभ्युदय चाहते हैं तो जीवन में दया का पालन करना चाहिए। दया तो नदी का बहता पानी है। यदि नदी सूख जाए तो किनारे पर लगे पौधे मुर्झाने लगते हैं। बहती हुई नदी के किनारे ही छोटे मोटे वृक्ष हरे भरे रहते हैं। इसी तरह जीवन म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>विकास में मदद करेगा इंफोसिस फाउंडेशन - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/infosys-foundation-will-help-in-development-3790633/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyfIJ_ZA_b0ecPMDBSHeUsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:25:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/infosys-foundation-will-help-in-development-3790633/" target="_blank"&gt;विकास में मदद करेगा इंफोसिस फाउंडेशन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. पुरातत्व विभाग के सभी दिशानिर्देशों का पालन करते हुए मण्ड्या जिले के मेलुकोटे चलुवरायस्वामी मंदिर तथा आस-पास के क्षेत्रों के विकास के लिए इंफोसिस फाउंडेशन सहायता करेगा। फांउडेशन की संस्थापक अध्यक्ष डॉ सूधा मू्र्ति ने मेलुकोटे क्षेत्र के समग्र विकास को लेकर आयोजित बैठक में यह बात कही। उन्होंने बताया कि जब दशहरा महोत्सव का उद्घाटन किया था, तभी इस बारे में मुख्यमंत्री मुख्यमंत्री एच.डी. कुमारस्वामी के साथ बातचीत की थी। इतिहास प्रसिद्ध तथा पुरातन मेलुकोटे क्षेत्र में 100 से अधिक जलकुंड हैं। इनका उन्नयन करने से यहां के भूजल स्तर में वृद्धि संभव है। उन्होंने कहा कि कोडुगू जिले के बाढ़ प...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दो मंत्रियों का शीत युद्ध जारी, शिवकुमार और जारकीहोल्ली फिर उलझे - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/two-ministers-released-cold-war-3782716/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-Krul7Jt9gl9prshrykbAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:19:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/two-ministers-released-cold-war-3782716/" target="_blank"&gt;दो मंत्रियों का शीत युद्ध जारी, शिवकुमार और जारकीहोल्ली फिर उलझे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. जल संसाधन मंत्री डी.के.शिवकुमार व नगरीय प्रशासन मंत्री रमेश जारकीहोल्ली के बीच जारी शीत युद्ध थमने का नाम नहीं ले रहा। एक ओर दोनों एक-दूसरे को दोस्त बताते हैं और दूसरी ओर जुबानी तीर दागने से भी बाज नहीं आते। जारकीहोल्ली ने शुक्रवार को यहां कहा कि वे पार्टी छोडक़र कहीं नहीं गए और ना ही जाएंगे। उन्होंने किसी का नाम लिए बगैर कहा कि हमारी पार्टी में एक स्वघोषित नेता हैं। उनकी छवि बिगाडऩे के लिए ऐसे स्वघोषित नेताओं ने साजिश रची है। ये नेता उनके नाम पर कालिख पोतने की कोशिश कर रहे हैं और झूठी खबरें फैलाकर बदनाम कर रहे हैं। उन्होंने कहा कि यह सच है कि शिवकुमार व उनके बीच पूर्व में मतभेद थे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>संचार संकाय के लिए जमीन को मंजूरी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/land-for-communication-faculty-approved-3782550/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHn7pXlBQhaf5k-eQf5f2MkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/land-for-communication-faculty-approved-3782550/" target="_blank"&gt;संचार संकाय के लिए जमीन को मंजूरी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु विश्वविद्यालय बेंगलूरु. बेंगलूरु विश्वविद्यालय संचार संकाय की स्थापना करेगा। इसके लिए सिंडिकेट ने यूनिवर्सिटी लॉ कॉलेज (यूएलसी) के समीप 15 एकड़ भूमि देने की घोषणा की है। काम जल्द शुरू होगा।बीयू के यूएलसी और इलेक्ट्रॉनिक मीडिया विभाग की ओर से गुरुवार को विदेश मामलों की रिपोर्टिंग विषय पर आयोजित व्याख्यान के दौरान संबोधित कर रहे बीयू के कुलपति प्रो. वेणुगोपाल के. आर. ने उक्त जानकारी दी। उन्होंने कहा कि मीडिया को लोकतंत्र का चौथा स्तम्भ कहा जाता है। इससे मीडिया के महत्व का अंदाजा लगाया जा सकता है। मुख्य अतिथि व पत्रकार श्याम भाटिया ने विश्व के विभिन्न हिस्सों में पत्रकारों पर बढ़ते हम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कर्नाटक में होने वाला है बड़ा पॉलिटिकल धमाका: प्रकाश जावड़ेकर - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/national/news/big-political-explosion-in-karnataka-prakash-javadekar-914720</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9__IiEYiIpgrQeOOpVRRcqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:37:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/national/news/big-political-explosion-in-karnataka-prakash-javadekar-914720" target="_blank"&gt;कर्नाटक में होने वाला है बड़ा पॉलिटिकल धमाका: प्रकाश जावड़ेकर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: केंद्रीय मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने कहा कि कर्नाटक में जल्द ही पॉलिटिकल धमाका होने वाला है। एक न्यूज चैनल से बात करते हुए जावड़ेकर ने दावा किया कि जेडी (एस) और कांग्रेस के बीच 'अशुभ गठबंधन' जल्द टूटने वाला है। जावड़ेकर ने कहा 'हम कर्नाटक में सबसे बड़ी पार्टी बनकर उभरे थे। लेकिन केवल सात सीटें कम होने के कारण सरकार बनाने में असफल रहे।' उन्होंने कहा कि जेडी (एस) और कांग्रेस अवसरवादी राजनीति करते हैं। इसलिए वह कभी भी राज्य को स्थिर सरकार नहीं दे सकते हैं। कर्नाटक से सांसद और केंद्रीय मंत्री डीवी सदानंद गौड़ा ने राज्य विधानसभा के शीतकालीन सत्र को चिन्हित करते हुए कहा कि कैबिनेट अपने स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>क्रिसमस तक गड्ढा मुक्त सडक़ों पर चलना नसीब होगा? - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/will-christmas-befall-on-the-cradle-free-roads-3790366/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELCJYYDIfhsjcnjtfjHBWFkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:47:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/will-christmas-befall-on-the-cradle-free-roads-3790366/" target="_blank"&gt;क्रिसमस तक गड्ढा मुक्त सडक़ों पर चलना नसीब होगा?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. हाई कोर्ट से कई बार फटकार लगने के बाद भी शहर की सडक़ों को गड्ढा मुक्त करने में असफल रहे बृहद बेंगलूरु महानगर पालिका (बीबीएमपी) से शनिवार को कर्नाटक ने एक बार फिर से सख्त लहजे में पूछा कि क्या बेंगलूरुवासियों को क्रिसमस पर गड्ढा मुक्त सडक़ों पर चलना नसीब होगा। मुख्य न्यायाधीश दिनेश माहेश्वरी की अध्यक्षता वाली खंडपीठ ने एक जनहित याचिका पर सुनवाई करते हुए बीबीएमपी को कहा कि बेंगलूरु के भीतर भी और बाहरी क्षेत्रों में भी सडक़ों की स्थिति दयनीय है, खासकर सडक़ों पर गड्ढे और दरार हर जगह मौजूद है। खंडपीठ ने मौखिक रूप से कहा कि बीबीएमपी दिवाली पर शहर को गड्ढा मुक्त सडक़ देने में असफल साबित हुआ त...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बंडीपुर बाघ रिजर्व में एलीवेटेड सडक़ निर्माण के मसले पर अभी कोई निर्णय नहीं - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/decision-issue-of-elevated-road-construction-in-bandipur-tiger-reserve-3795040/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDe4jYCyDhkoCtzCroo0YGAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:16:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/decision-issue-of-elevated-road-construction-in-bandipur-tiger-reserve-3795040/" target="_blank"&gt;बंडीपुर बाघ रिजर्व में एलीवेटेड सडक़ निर्माण के मसले पर अभी कोई निर्णय नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. पर्यावरण और वन तथा जलवायु परिवर्तन मंत्रालय (एमओईएफ और सीसी) ने एनएच -212 (बंडीपुर-वायनाड रोड) पर एलिवेटेड निर्माण के प्रस्ताव पर अभी तक कोई निर्णय नहीं लिया है। सोमवार को एमओईएफ और सीसी के वन महानिदेशक और विशेष सचिव सिद्धांत दास ने कहा कि बंडीपुर टाइगर रिजर्व क्षेत्र से गुजरने वाली एनएच-२१२ पर रात्रि परिवहन लागू करने के विकल्प के रूप में एलीवेटेड सडक़ निर्माण पर कोई फैसला नहीं लिया गया। बेंगलूरु में 14वें राष्ट्रीय वनसंवर्धन कृषि सम्मेलन के उद्घाटन के दौरान उन्होंने कहा, संरक्षण को विनाश के रूप में नहीं देखा जा सकता है। संरक्षण और विकास एक साथ होना चाहिए, लेकिन सुरक्षा से समझौता न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सूखे के हालात से निपटने में राज्य सरकार विफल: जिगजिणगी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/state-government-fails-to-tackle-drought-situation-3795015/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErjl0nnbLhQc9oZ7I89DUkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:55:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/state-government-fails-to-tackle-drought-situation-3795015/" target="_blank"&gt;सूखे के हालात से निपटने में राज्य सरकार विफल: जिगजिणगी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. केन्द्रीय ग्रामीण पेयजल आपूर्ति व स्वच्छता राज्य मंत्री रमेश जिगजिणगी ने कहा कि प्रदेश को अगले 6 माह में सूखे के गंभीर हालात का सामना करना पड़ेगा, लेकिन राज्य सरकार ने हालात से निपटने के लिए एहतियाती कदम नहीं उठाए हैं। प्रदेश भाजपा के प्रतिनिधिमंडल के साथ सूखा प्रभावित इलाकों का दौरा कर रहे जिगजिणगी ने सोमवार को चिकबल्लापुर जिले के हुविनहारा हल्ली गांव में सूखे की स्थिति के बारे में ग्रामीणों से जानकारी एकत्रित की। इस मौके पर उन्होंने कहा कि राज्य सरकार को आम जनता के हितों की कोई फिक्र नहीं है। बेलगावी में 10 दिसम्बर से शुरू होने जा रहे विधानमंडल के शीतकालीन अधिवेशन के दौरान भाजपा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मजबूत अर्थव्यवस्था से बढ़ी बिजली की मांग - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/increased-power-demand-from-power-3799549/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRRRQ0s6hXW9cT0K0SiTO8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:39:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/increased-power-demand-from-power-3799549/" target="_blank"&gt;मजबूत अर्थव्यवस्था से बढ़ी बिजली की मांग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. कर्नाटक विद्युत विनियामक आयोग (केइआरसी) के अध्यक्ष शंकरलिंगे गौड़ा ने मंगलवार कहा कि खुले बाजार माध्यम से बिजली खरीद का व्यापार निकट भविष्य में एक स्वीकार्य मानदंड बन जाएगा। बेंगलूरु उद्योग एवं वाणिज्य चैम्बर (बीसीआइसी) द्वारा कर्नाटक में ऊर्जा स्रोत एवं खुली प्रवेश प्रणाली पर आयोजित एक कार्य शाला को संबो धित करते हुए उन्होंने कहा कि अर्थव्यवस्था के स्वस्थ गति से बढऩे का प्रमुख चालक बिजली ही है। यह अनुमान लगाया गया है कि अमेरिका और चीन के बाद भारत दुनिया की तीसरी सबसे बड़ी अर्थव्यवस्था के रूप में उभर रही है। इस संदर्भ में आने वाले सालों में देश में बिजली की भारी मांग होगी। इस मांग...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बच्चों पर मानसिक दबाव नहीं डालें अभिभावक : जयमाला - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/parents-do-not-put-mental-pressure-on-children-jayamala-3803648/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbyXndxZcUUieWZuu946QkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/parents-do-not-put-mental-pressure-on-children-jayamala-3803648/" target="_blank"&gt;बच्चों पर मानसिक दबाव नहीं डालें अभिभावक : जयमाला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. राज्य की महिला व बाल विकास मंत्री जयमाला रामचन्द्र ने कहा कि अभिभावकों को बच्चों पर पढ़ाई के लिए अनावश्यक मानसिक दबाव डालना बंद कर देना चाहिए, क्योंकि इससे बच्चों का सामान्य विकास अवरुद्ध हो जाता है। वे बुधवार को यहां जवाहर बाल भवन में आयोजित बाल दिवस के उपलक्ष्य में आयोजित कार्यक्रम का उद्घाटन करने के बाद बोल रही थीं। उन्होंने कहा कि कुछ अभिभावक अपने बच्चों पर जरूरत से ज्यादा मानसिक दबाव डाल देते हैं, जिससे बच्चे अपनी आयु के मुताबिक प्रबुद्धता हासिल नहीं कर पाते हैं। बच्चे यदि चाहे तो पूरे समाज को बदलने में सक्षम हैं। पूर्व प्रधानमंत्री जवाहर लाल नेहरू को बच्चों से बहुत स्नेह था।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>देवगौड़ा की मौजूदगी में तय होंगे दावेदारों के नाम - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/name-of-claimants-will-be-decided-in-the-presence-of-devgowda-3790610/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcuM3KZjisLU2J1daIWXJQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/name-of-claimants-will-be-decided-in-the-presence-of-devgowda-3790610/" target="_blank"&gt;देवगौड़ा की मौजूदगी में तय होंगे दावेदारों के नाम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बृहद बेंगलूरु महानगरपालिका (बीबीएमपी) के उप महापौर पद पर जनता दल-एस के कई दावेदारों की नजर है। 5 दिसम्बर को उप महापौर सहित बीबीएमपी की 12 स्थायी समितियों के चेयरमैन का चुनाव होना है। जद-एस ने कहा है कि उम्मीदवारों का चयन सोमवार को हो जाएगा। सोमवार को पार्टी प्रमुख और पूर्व प्रधानमंत्री एचडी देवगौड़ा बेंगलूरु पहुंचेंगे। उनकी अध्यक्षता में होने वाली बैठक में नामों को अंतिम रूप दिया जाएगा। वहीं उप महापौर पद पार्टी के कई नेता दावा ठोक रहे हैं, जिसमें तीन को प्रमुख दावेदार माना जा रहा है। बीबीएमपी में जद-एस नेता और कावलबायसंद्रा वार्ड पार्षद नेत्रा नारायण, नागपुरा वार्ड से पार्षद भद्रे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>स्वयं द्वारा स्वयं का अध्ययन स्वाध्याय है - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/self-study-by-themselves-3799460/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErE_pKQzhtI6ajb4c5v6j4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:50:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/self-study-by-themselves-3799460/" target="_blank"&gt;स्वयं द्वारा स्वयं का अध्ययन स्वाध्याय है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. राजाजीनगर स्थानक में मंगलवार को रविंद्रमुनि ने प्रवचन में कहा कि परमात्मा ने कर्मों के क्षय करने में जिन 12 व्रतों का वर्णन किया है, उसमें अंतरंग तप में स्वाध्याय का भी सुंदर वर्णन किया गया है। मानव जीवन में सामाजिकता, भौतिकता एवं वैज्ञानिकता के विषय में अध्ययन करना जितना महत्वपूर्ण है, उससे कहीं महत्वपूर्ण स्वाध्याय करना है। नियमित स्वाध्याय जीवन की दिशा एवं दशा निर्धारित करते हुए मनुष्य को सद्मार्ग पर अग्रसर करता है। स्वाध्याय का अर्थ है- स्वयं द्वारा स्वयं का अध्ययन। यानि सुनना व पढऩा। जीवन में ज्ञान बढ़ाने के ये दो ही संकल्प है। सुनना जितना आवश्यक है उतना ही पढऩा भी हमारे जीवन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बीबीएमपी: उप महापौर और 12 स्थायी समितियों के लिए चुनाव आज - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/bbmb-election-to-deputy-mayor-and-12-standing-committees-today-3799447/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEET6T478aAWuUo33Amx8vrEqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:47:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/bbmb-election-to-deputy-mayor-and-12-standing-committees-today-3799447/" target="_blank"&gt;बीबीएमपी: उप महापौर और 12 स्थायी समितियों के लिए चुनाव आज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बृहद बेंगलूरु महानगर पालिका (बीबीएमपी) के उप महापौर और १२ स्थायी समितियों के लिए बुधवार को चुनाव होगा। उप महापौर पद के प्रत्याशी के तौर पर नागपुर वार्ड के पार्षद भद्रेगौड़ा के नाम पर मुहर लगी है। इसके लिए राजशेखर भी जुगत भिड़ा रहे थे। अब उन्हें को वार्ड स्तर के बृहद निर्माण कार्यों की स्थाई समिति का चेयरमैन का आश्वासन दिया गया है। वहीं, अधिकांश समितियों के चेयरमैन के पदों के बंटवारे को लेकर कांग्रेस और जनता दल-एस के बीच सहमति बन गई है, जबकि कर एवं आर्थिक स्थायी समिति को लेकर उलझन। असमंजस जारी है। दो साल यह समिति कांग्रेस के पास थी और अभी जद-एस के पास है। मगर इस बार भी जद-एस ने यह ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कर्नाटक : शीत सत्र में सत्तारूढ़ दल को अलग-थलग करने की कोशिश करेगा विपक्ष - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/karnataka-opposition-to-try-to-isolate-ruling-party-in-winter-session-3793111/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPpBWolG-S1wNTabNz7-HFwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:18:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/karnataka-opposition-to-try-to-isolate-ruling-party-in-winter-session-3793111/" target="_blank"&gt;कर्नाटक : शीत सत्र में सत्तारूढ़ दल को अलग-थलग करने की कोशिश करेगा विपक्ष&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बेलगावी के सुवर्ण विधान सौधा में 10 दिसंबर से शुरू हो रहे शीतकालीन सत्र के दौरान मुख्य विपक्षी पार्टी भाजपा सरकार को किसानों के मुद्दे पर अलग-थलग करने की कोशिश करेगी। इसकी शुरुआत सत्र के पहले ही दिन हो जाएगी जब भाजपा सुवर्ण विधानसौधा के सामने एक विशाल किसान रैली आयोजित करेगी जिसमें राज्य भर से एक लाख किसानों के पहुंचने का दावा किया जा रहा है। पूर्व मुख्यमंत्री और वरिष्ठ भाजपा नेता जगदीश शेट्टर ने रविवार को बेलगावी में कहा कि कांग्रेस-जद-एस गठबंधन सरकार के सत्ता में आए छह माह से ऊपर हो गए लेकिन किसानों की ऋण माफी की घोषणा का लाभ एक भी किसान को नहीं मिला। ऋण माफी की घोषणा के कई माह ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मेरे खिलाफ किसी ने आलाकमान से नहीं की कोई शिकायत: सिद्धरामय्या - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/no-one-complained-against-the-high-command-against-me-3790636/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwQS-pHXTL7gmBCejcZUvQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:30:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/no-one-complained-against-the-high-command-against-me-3790636/" target="_blank"&gt;मेरे खिलाफ किसी ने आलाकमान से नहीं की कोई शिकायत: सिद्धरामय्या&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. बहुप्रतीक्षित कैबिनेट विस्तार पर चर्चा के लिए आगामी 5 दिसम्बर को प्रस्तावित कांग्रेस-जद-एस समन्वय समिति की बैठक से पहले कांग्रेस के अंदर खींचतान शुरू हो गई है। मंत्रीपद पर अपनी-अपनी दावेदारी को लेकर असंतुष्ट चल रहे कुछ वरिष्ठ नेताओं व पूर्व मंत्रियों द्वारा अलग बैठक करने की खबर आई तो कुछ नेता कांग्रेस के शीर्ष नेतृत्व पर दबाव बनाने की रणनीति के तहत 4 दिसम्बर को मल्लिकार्जुन खरगे से मिलने का निर्णय किया है। अटकलें हैं कि सरकार गठन के दौरान मंत्री पद नहीं मिलने से अपमानित महसूस कर रहे कुछ वरिष्ठ नेताओं ने शहर के एक निजी होटल में बैठक की और पार्टी आलाकमान से सिद्धरामय्या के खिलाफ शिक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>शिक्षा से भी घर रोशन होते हैं - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/home-also-gets-educated-from-education-3797626/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6L0WTAXfr0k-0L5_5avSgqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:22:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/home-also-gets-educated-from-education-3797626/" target="_blank"&gt;शिक्षा से भी घर रोशन होते हैं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. जेसीआइ बेंगलूरु गार्डन सिटी ने सोमवार को सामुदायिक विकास कार्यक्रम, 'वृद्धिÓ, शिक्षा के क्षेत्र में एक नया कदम का आयोजन मागड़ी रोड स्थित साई वेंकट स्कूल में किया। वसंत चोपड़ा मुख्य अतिथि रहे। अध्यक्ष मुकेश भंडारी ने कहा कि जरूरी नहीं रोशनी चिरागों से ही हो, शिक्षा से भी घर रोशन होते हैं। वृद्धि यानी विकास, विकास शिक्षा का हो, विकास उज्ज्वल भविष्य का हो। समाज तभी खुशहाल रह सकता है और उन्नति कर सकता है जब उसका प्रत्येक व्यक्ति को आगे बढऩे के लिए अवसर मिले। समाज को सशक्त बनाने की भावना से स्कूल को कंप्यूटर लैब, साइंस लैब और छोटे बच्चों को किंडरगार्टन किट दिया गया। उपाध्यक्ष राकेश मे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बीजाक्षरी अनुष्ठान सम्पन्न - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/seed-ritual-compelete-3797689/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsxzbzDw51I0SFQqdO03FoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:34:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/seed-ritual-compelete-3797689/" target="_blank"&gt;बीजाक्षरी अनुष्ठान सम्पन्न&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. साध्वी संयमलता के सान्निध्य में सोमवार को मेवाड़ भवन में बीजाक्षरी अनुष्ठान सम्पन्न हुआ। जैन कॉन्फ्रेंस के अध्यक्ष महावीरचन्द धोका, पन्नालाल कोठारी, शांतिलाल सुराणा, दानमल मेहता, ज्ञानचन्द लोढ़ा, यशवंतपुर मूर्तिपूजक संघ अध्यक्ष मूलचंद कटारिया, मेवाड़ भवन के अध्यक्ष कुन्दनमल गन्ना, राजकीय सचिव अनिल कुमार, संघ अध्यक्ष सुमेरसिंह मुणोत उपस्थित थे। संचालन संघ मंत्री रमेश बोहरा ने किया। अनुष्ठान का लाभ रमेशकुमार मनोज कुमार बोहरा परिवार ने लिया। साध्वी के बेंगलूरु विदाई के उपलक्ष्य में सुनील मेहर ने गीतिका प्रस्तुत की। बीजाक्षर अनुपूर्वी का महासती ने महत्व बताया। कन्नड़ संगठनों की बैठक ब...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हायसिस उपग्रह ने भेजी पहली तस्वीर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/the-first-picture-sent-by-the-hessis-satellite-3797703/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk30rvDIslURDcszwd4dOQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:38:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/the-first-picture-sent-by-the-hessis-satellite-3797703/" target="_blank"&gt;हायसिस उपग्रह ने भेजी पहली तस्वीर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (इसरो) द्वारा पिछले 29 नवम्बर को प्रक्षेपित किए गए हाइपर स्पेक्ट्रल इमेजिंग उपग्रह (हायसिस) ने पृथ्वी की पहली तस्वीर ली है, जिसे इसरो ने जारी किया है। यह तस्वीर गुजरात के लखपत क्षेत्र की है। इस तस्वीर को हैदराबाद स्थित राष्ट्रीय दूर संवेदी केंद्र (एनआरएससी) ने 2 दिसम्बर को प्राप्त किया था। इसरो उपग्रह की गुणवत्ता से संतुष्ट है और उम्मीद जताई है कि जिन उद्देश्यों को ध्यान में रखकर इस आधुनिक उपग्रह का प्रक्षेपण किया गया था, वे पूरे होंगे। हायसिस उपग्रह पृथ्वी पर मौजूद वस्तुओं की 55 विभिन्न रंगों में पहचान कर सकता है। दरअसल, हाइस्पेक्स इमेजिंग से अंतरिक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>अभिनेता दर्शन से बीबीएमपी ने वसूला 100 रुपए का जुर्माना - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/bbm-fined-rs-100-fine-from-actor-darshan-3790587/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTF36YzK-J6YsnkxnJu7XYqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:40:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/bbm-fined-rs-100-fine-from-actor-darshan-3790587/" target="_blank"&gt;अभिनेता दर्शन से बीबीएमपी ने वसूला 100 रुपए का जुर्माना&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. संदलवुड में चैलेंजिंग स्टार के नाम से मशहूर अभिनेता दर्शन पर वर्ष 2017-18 संपत्ति कर के भुगतान में देरी के कारण बृहद बेंगलूरु महानगर पालिका (बीबीएमपी) ने बकाया राशि का 2,200 रुपए का ब्याज अदा करने तथा 100 रुपए का जुर्माना लगाया है। बीबीएमपी के सूत्रों के मुताबिक दर्शन ने राज राजेश्वरीनगर स्थित अपनी इमारत का वर्ष 2017-18 के लिए 12 हजार 24 रुपए संपत्ति कर का भुगतान नहीं किया था। इस कर के भुगतान के लिए बीबीएमपी वार्ड मुख्यालय से कई बार नोटिस भी जारी हुआ था। इसके बावजूद भुगतान नहीं करने के कारण बकाया राशि के साथ ब्याज एवं जुर्माना को मिलाकर 14 हजार 889 रुपए का भुगतान करने के निर्देश ज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>टैलेंट हंट के फिनाले में पहुंचे 20 बच्चे - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/20-children-reaching-the-finale-of-talent-hunt-3782721/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxd9H26hgFCN1daoJ9N8U8qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:22:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/20-children-reaching-the-finale-of-talent-hunt-3782721/" target="_blank"&gt;टैलेंट हंट के फिनाले में पहुंचे 20 बच्चे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. जेसीआइ बेंगलूरु गार्डन सिटी की जूनियर शाखा द्वारा महावीर जैन कॉलेज में शुक्रवार को सीक्रेट सुपरस्टार ‘एक टैलेंट हंट’ के ऑडिशन में शामिल हुए बच्चों में से 20 का फिनाले के लिए चयन हुआ। ऑडिशन में ५६ बच्चों ने अपनी अलग अलग प्रस्तुतियों से दर्शकों को प्रभावित किया। फिनाले आगामी ८ दिसंबर को होगा। मकेश भंडारी की अध्यक्षता में जूनियर चेयरपर्सन रिवा चौहान, सचिव विधि चोपड़ा, निदेशक किरण गोलेछा, सह निदेशक आर्यन सोफाडिय़ा ने व्यवस्थाएं संभाली। दो मंत्रियों का शीत युद्ध जारी बेंगलूरु. जल संसाधन मंत्री डी.के.शिवकुमार व नगरीय प्रशासन मंत्री रमेश जारकीहोल्ली के बीच जारी शीत युद्ध थमने का नाम नहीं ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>त्रिशला बहू मंडल की अध्यक्ष बनी नीतू - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/bunty-neetu-president-of-trishala-bahu-mandal-3782732/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJC4qI86Q9hrgMzzZCxawUYqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMOv_7wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:32:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/bunty-neetu-president-of-trishala-bahu-mandal-3782732/" target="_blank"&gt;त्रिशला बहू मंडल की अध्यक्ष बनी नीतू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. वर्धमान स्थानकवासी जैन श्रावक संघ राजाजीनगर के त्रिशला बहू मंडल की वार्षिक साधारण सभा में आगामी कार्यकाल के लिए सर्वसम्मति से नीतू लूंकड को अध्यक्ष व ललिता कटारिया को मंत्री नियुक्त किया गया। कार्यकारिणी में उपाध्यक्ष सीमा बोहरा, सहमंत्री आरती बाघमार, कोषाध्यक्ष हेमा चाणोदिया, सलहाकार ममता बागरेचा, रेखा श्रीश्रीमाल को चुना गया। नवनिर्वाचित अध्यक्ष नीतू लूंकड ने चातुर्मास की सफलता के लिए सभी को धन्यवाद दिया। ३०० किसानों की स्वास्थ्य जांच मंड्या. यूथ ग्रुप द्वारा मलवल्ली तहसील के हीटणहल्ली गोप्पल गांव में आयोजित एक दिवसीय शिविर में करीब ३०० किसानों की स्वास्थ्य जांच की गई। ग्रुप अध्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हम्पी महोत्सव रद्द करने का विरोध - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/opposition-to-cancel-hampi-festival-3790639/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMQ0UPbtGmIFEzIm1ru2aMqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:33:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/opposition-to-cancel-hampi-festival-3790639/" target="_blank"&gt;हम्पी महोत्सव रद्द करने का विरोध&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. सूखा संकट के चलते हम्पी महोत्सव रद्द करने पर भारतीय जनता पार्टी सहित विभिन्न संगठनों ने कड़ा ऐतराज जताया है। लेखकों, कलाकारों, धार्मिक संस्थाओं के साथ कन्नड़ संगठन भी सरकार के फैसले का विरोध कर रहे हैं। भाजपा के वरिष्ठ नेता और पूर्व मुख्यमंत्री जगदीश शेट्टर ने रविवार को नाराजगी जाहिर करते हुए कहा कि सूखे के समय प्रदेश में उत्सव मनाने पर एक स्पष्ट नीति तय की जानी चाहिए। यह सरकार के लिए उचित नहीं है कि कोई एक उत्सव भव्य तरीके से मना लिया जाए और दूसरा उत्सव आयोजित ही नहीं हो। यह एकतरफा नीति ठीक नहीं है। सूखा संकट का हवाला देकर हम्पी उत्सव रद्द किया जाना उत्तर कर्नाटक के साथ अन्याय है...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item></channel></rss>