<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>मालविंदर मोहन सिंह - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzYURZMGJSSUNhR2tvQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:18:51 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>मारपीट तक पहुंचा फोर्टिस के सिंह भाइयों का मतभेद, मलिवंदर और शिविंदर ने एक-दूसरे पर लगाए हाथापाई के आरोप - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-healthcares-brothers-fight-on-road/articleshow/66981472.cms</link><guid isPermaLink="false">52781392070854</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:55:40 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-healthcares-brothers-fight-on-road/articleshow/66981472.cms" target="_blank"&gt;मारपीट तक पहुंचा फोर्टिस के सिंह भाइयों का मतभेद, मलिवंदर और शिविंदर ने एक-दूसरे पर लगाए हाथापाई के आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/fortis-dispute-shivinder-said-no-scope-to-work-together-with-malvinder" target="_blank"&gt;फोर्टिस विवाद: शिविंदर ने कहा- मलविंदर के साथ सुलह और साथ काम करने की संभावना नहीं- Amarujala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/business/fortis-healthcare-shivender-singh-once-became-a-saint-now-singh-brothers-fight-in-open-1610706.html" target="_blank"&gt;कभी भाई को करोड़ों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, अब दोनों भाई आपस में भिड़े&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jansatta.com/national/fortis-former-md-malvinder-singh-claim-his-younger-brother-shivinder-singh-thrashed-him/840838/" target="_blank"&gt;मारपीट तक पहुंचा अरबपति भाइयों का झगड़ा, फोटो शेयर कर लगाया पीटने का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shivhander-among-the-brothers-hathai-pai-shivinder-said-no-longer-will-not-be-examined/articleshow/66987797.cms" target="_blank"&gt;शिविंदर- मलिविंदर बंधुओं बीच ‘हाथाईपाई’ , शिविंदर ने कहा अब साथ नहीं निभेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpHa1lDQmtvQU1FZDhXVmRFRUZ1WDRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Googleसमाचार पर पूरी खबर देखें&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>फोर्टिस विवाद: दोनो भाईयों का झगड़ा आया सामने, एक-दूसरे पर लगाया हमले का आरोप - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/fortis-healthcare-feud-between-brothers-malvinder-and-shivinder-become-ugly</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECyEh3MuC7QhsrjPRVzy0UqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/fortis-healthcare-feud-between-brothers-malvinder-and-shivinder-become-ugly" target="_blank"&gt;फोर्टिस विवाद: दोनो भाईयों का झगड़ा आया सामने, एक-दूसरे पर लगाया हमले का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व अध्यक्ष और प्रबंध निदेशक मलविंदर मोहन सिंह और उनके भाई शिविंदर मोहन सिंह के बीच की लड़ाई अब सार्वजनिक हो गई है। मलविंदर ने अपने छोटे भाई शिविंदर पर बुधवार को खुद को चोट पहुंचाने का आरोप लगाया है। वहीं शिविंदर का आरोप है कि उसने नहीं बल्कि मलविंदर ने उसपर हमला किया था। मलविंदर ने वाट्सऐप ग्रुप पर एक तस्वीर शेयर की है जिसमें वह घायल नजर आ रहे हैं। उन्होंने एक वीडियो भी पोस्ट किया है जिसमें कहा है, 'आज 5 दिसंबर, 2018 को 6 बजे के बाद शिविंदर मोहन सिंह ने 55 हनुमान रोड पर मुझपर हमला किया। उसने शारीरिक तौर पर मुझपर हमला किया, घायल किया, बटन तोड़ा, चोट पहुंचाई, मुझे धमकी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>अरबों की दौलत छोड़कर बन गया था संत, घर लौटा तो भाई से हो गई हाथापाई - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-infog-brother-malvinder-shivinder-mohan-singh-fight-on-money-5991492-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0eW75_0IoTMEUTm1btlOUqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-infog-brother-malvinder-shivinder-mohan-singh-fight-on-money-5991492-PHO.html" target="_blank"&gt;अरबों की दौलत छोड़कर बन गया था संत, घर लौटा तो भाई से हो गई हाथापाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रमोटर भाइयों मलविंदर मोहन सिंह और शिविंदर मोहन सिंह के बीच झगड़ा तेज हो गया है। बड़े भाई मलविंदर ने आरोप लगाया है कि शिविंदर ने उन पर हमला किया। उधर, शिविंदर ने उल्टा आरोप लगाते हुए कहा कि मलविंदर ने उनसे मारपीट की। कभी ये दोनों भाई भारतीय कॉरपोरेट जगत की करण-अर्जुन की जोड़ी माने जाते थे लेकिन आज इन दोनों के बीच मार-पीट की नौबत आ गई है। शिविंदर मोहन के संत बनने और फिर वापस लौटने के बाद यह झगड़े शुरू हुए। पैसे को लेकर कर रहे हैं हाथापाई मलविंदर का कहना है कि शिविंदर प्रियस रियल एस्टेट कंपनी की बोर्ड मीटिंग में दखल देने की कोशिश कर रहे थे। ये मीटिंग ढिल्ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>22,500 करोड़ रुपए गंवाने वाले मलविंदर-शिविंदर, जिन्होंने एक-दूसरे पर मारपीट के आरोप लगाए हैं - The Lallantop</title><link>https://www.thelallantop.com/tehkhana/story-of-malvinder-and-shivinder-singh-know-how-they-lost-their-22500-crore-business-empire/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUPpgvKiHMUfevnKKoL4ZgqGQgEKhAIACoHCAowuqD9CjCTyvQCMO7p0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thelallantop.com/tehkhana/story-of-malvinder-and-shivinder-singh-know-how-they-lost-their-22500-crore-business-empire/" target="_blank"&gt;22,500 करोड़ रुपए गंवाने वाले मलविंदर-शिविंदर, जिन्होंने एक-दूसरे पर मारपीट के आरोप लगाए हैं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Lallantop&lt;/font&gt;&lt;p&gt;22,500 करोड़ रुपए गंवाने वाले मलविंदर-शिविंदर, जिन्होंने एक-दूसरे पर मारपीट के आरोप लगाए हैं swati तहखाना स्वाति 2018-12-07T15:24:19+05:30 2018-12-07T15:54:38+05:30 22,500 करोड़ रुपए गंवाने वाले मलविंदर-शिविंदर, जिन्होंने एक-दूसरे पर मारपीट के आरोप लगाए हैं 21 सितंबर, 2016. फोर्ब्स के मुताबिक, मलविंदर और शिविंदर मोहन सिंह भारत के रईसों में 92वें नंबर पर थे. 24 सितंबर, 2018. दोनों भाइयों ने 22,500 करोड़ रुपये और अपना पूरा कारोबार गंवा दिया है. 7 दिसंबर, 2018. मलविंदर सिंह ने अपने छोटे भाई शिविंदर सिंह पर आरोप लगाया है कि उन्होंने 5 दिसंबर को उनपर हमला बोल दिया. वहीं शिविंदर ने मालविंदर पर मा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thelallantop.com">The Lallantop</source></item><item><title>Fortis के फाउंडर मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/fortis-fight-turns-ugly-malvinder-singh-accuses-younger-brother-shivinder-phusically-assaulted-him-483790.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIa8bR3SQaGGUg5AWKkH-E8qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:51:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/fortis-fight-turns-ugly-malvinder-singh-accuses-younger-brother-shivinder-phusically-assaulted-him-483790.html" target="_blank"&gt;Fortis के फाउंडर मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। फोर्टिस हेल्थकेयर के फाउंडर मलविंदर मोहन सिंह और उनके भाई शिविंदर मोहन सिंह के बीच झगड़ा और बढ़ गया है। बड़े भाई मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर सिंह पर मारपीट का आरोप लगाया है। दूसरी ओर शिविंदर ने बड़े भाई के आरोपों को खारिज करते हुए कहा कि मलविंदर सिंह ने खुद उन पर हमला किया है। पूरे मामले का खुलासा उस समय हुआ जब मलविंदर मोहन सिंह ने वॉट्सऐप पर एक तस्वीर और वीडियो पोस्ट की। इसमें वो खुद पर हुए हमले और चोट को सबके सामने दिखाते नजर आ रहे हैं। इसे भी पढ़ें:- बुलंदशहर हिंसा: क्या इंस्पेक्टर सुबोध कुमार और सुमित को एक ही बोर के हथियार से मारी गई गोली? मलविंदर मोहन सिंह ने वीडियो पो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>एचडीएफसी की याचिका खारिज - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/business/hdfcs-petition-rejected/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqIQ9ocM9FQ_NCeKhPNfO0qGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMLebjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:56:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/business/hdfcs-petition-rejected/" target="_blank"&gt;एचडीएफसी की याचिका खारिज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) ने बृहस्पतिवार को आरएचसी होल्डिंग के खिलाफ दिवाला प्रक्रिया शुरू करने की एचडीएफसी लि. की याचिका को खारिज कर दिया। आरएचसी होल्डिंग, सिंह बंधुओं मालविंदर मोहन सिंह और शिविंदर मोहन सिंह की प्रवर्तित गैर-बैंकिंग वित्तीय कंपनी (एनबीएफसी) है। एनसीएलटी के अध्यक्ष न्यायमूर्ति एम एम कुमार की अगुवाई वाली दो सदस्यीय प्रधान पीठ ने एचडीएफसी लि. की याचिका को खारिज कर दिया। एचडीएफसी लि. ने 41 करोड़ रुपये की वसूली के लिये न्यायाधिकरण में याचिका दायर की थी। आरएचसी होल्डिंग ने इस मामले में अपनी दलील में कहा कि वह एक गैर-बैंकिंग वित्तीय कंपनी है इसलिये उ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>अरबों की दौलत छोड़कर बन गया था संत, लौटा तो चारों तरफ से बरस रही आफत - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-new-allegation-against-malvinder-singh-and-shivinder-singh-5974046-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2y6_bBCf_VTzlWbktiQD4qGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-new-allegation-against-malvinder-singh-and-shivinder-singh-5974046-PHO.html" target="_blank"&gt;अरबों की दौलत छोड़कर बन गया था संत, लौटा तो चारों तरफ से बरस रही आफत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली. भारत के टॉप अमीरों में शुमार यह शख्स तीन साल पहले जब अपनी अरबों की दौलत छोड़ कर संत बनने चला गया था, तो हर कोई हैरान रह गया था। उस समय दोनों भाइयों के प्यार और आपसी समझ की मिसाल दी जाती थीं। लेकिन अब जब वह लौटा तो उसके ऊपर चारों तरफ से आफत बरसने लगी। इतना ही नहीं उसे अपने भाई के खिलाफ कोर्ट की शरण में जाना पड़ गया। यहीं नहीं लौटने के बाद अभी तक उनकी मुसीबतों का अंत नहीं हुआ है। हम बात कर रहे फोर्टिस के फाउंडर शिविंदर सिंह की, जो 2015 में अपनी अरबों की दौलत छोड़कर राधास्वामी सत्संग ब्यास से जुड़ गए थे। हाल में उनके खिलाफ एक और बड़ा आरोप लगा है। 2 हजार करोड़ की हेराफेरी का आरोप म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>सिंह बंधुओं ने फोर्टिस में किया अरबों का घोटाला, सेबी ने दिया पैसे वापस करने का आदेश - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/business/corporate/sebi-fortis-healthcare-singh-brothers-done-fraud-of-4-billion-rupees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7eYeJbMGnKlAd9h5Wm050qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:46:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/business/corporate/sebi-fortis-healthcare-singh-brothers-done-fraud-of-4-billion-rupees" target="_blank"&gt;सिंह बंधुओं ने फोर्टिस में किया अरबों का घोटाला, सेबी ने दिया पैसे वापस करने का आदेश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बाजार नियामक सेबी ने फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व मालिक सिंह बंधुओं पर 4 अरब रुपये का घोटाला करने का आरोप लगाया है। सेबी ने अब दोनों भाईयों (मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह) को पूरा पैसा वापस करने का आदेश दिया है। जांच रहेगी जारी सेबी ने कहा कि वो फिलहाल फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड में हुए घपले की जांच को जारी रखेगा। इस जांच में वो और व्यक्तियों के बारे भी पता करेगा, जिन्होंने यह घपला करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है। सेबी ने दोनों भाईयों को तीन महीने का वक्त पैसा वापस करने के लिए दिया है। एक भाई ने किया था केस, लिया वापस कंपनी के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर मोहन सिंह राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>शिविंदर, मलविंदर और उनसे जुड़ी 8 कंपनियां फोर्टिस को 403 करोड़ रु लौटाएं- सेबी - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/business/news/sebi-directs-singh-brothers-8-other-to-repay-over-rs-403-cr-to-fortis-01085795.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE8ZA5db6r-3IgiRRAgK_EqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMOKPnAY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 03:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/business/news/sebi-directs-singh-brothers-8-other-to-repay-over-rs-403-cr-to-fortis-01085795.html" target="_blank"&gt;शिविंदर, मलविंदर और उनसे जुड़ी 8 कंपनियां फोर्टिस को 403 करोड़ रु लौटाएं- सेबी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई. सेबी ने फोर्टिस के पूर्व प्रमोटर शिविंदर और मलविंदर मोहन सिंह और 8 फर्मों को निर्देश दिए हैं को वो 3 महीने में फोर्टिस को 403 करोड़ रुपए ब्याज समेत चुकाएं। सेबी ने शुरुआती जांच में इन्हें फर्जीवाड़ा कर फंड डायवर्ट का दोषी पाया है। इन्होंने आरएचसी होल्डिंग प्राइवेट लिमिटेड और रेलिगेयर फिनवेस्ट लिमिटेड को फायदा पहुंचाने के लिए सेबी की मंजूरी के बिना फोर्टिस का फंड डायवर्ट किया। - सेबी ने शिविंदर, मलविंदर, आरएचसी और रेलिगेयर के अलावा शिवि होल्डिंग्स, मालव होल्डिंग्स, बेस्ट हेल्थकेयर, फर्न हेल्थकेयर और मोडलैंड वियर्स को दोषी पाया। - सेबी ने दोषियों से कहा है कि वो अगले आदेश अपनी संपत्तिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>NCLT ने शिविंदर को दी अनुमति, बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ वापस ले सकेंगे अपनी याचिका - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>https://www.jagran.com/business/biz-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-plea-against-elder-brother-malvinder-18425037.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-9Sg6TwNmDTrAXWr4UcvUqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0whfo3</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 13:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/business/biz-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-plea-against-elder-brother-malvinder-18425037.html" target="_blank"&gt;NCLT ने शिविंदर को दी अनुमति, बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ वापस ले सकेंगे अपनी याचिका&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली (बिजनेस डेस्क)। नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल ने फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रमोटर शिविंदर मोहन सिंह को मंजूरी दे दी है कि वो अपने बड़े भाई मालविंदर और पूर्व-रेलिगेयर प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ अपनी याचिका को वापस ले लें। शिविंदर ने इससे पहले इस महीने की शुरुआत में एनसीएलटी में अपने भाई के खिलाफ याचिका दाखिल कराई थी। शिविंदर ने आरोप लगाया है कि मालविंदर और गोधवानी की गतिविधियों से कंपनियों और शेयरधारकों का अहित हुआ है। एनसीएलटी की दो सदस्यीय पीठ जिसके चेयरमैन जस्टिस एमएम कुमार हैं ने शुक्रवार को शिविंदर को अनुमति दी थी कि वो अपनी याचिका वापस ले लें। क्या था शिविंदर का आरोप? शिविंद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>टूटने की कगार पर थी कॉरपोरेट जगत के करन-अर्जुन की यह जोड़ी, मां ने दिखाया रास्ता तो आई अकल - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-case-against-brother-malvinder-singh-5957243-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2N84Q95KUyZbIPo55LXycqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-case-against-brother-malvinder-singh-5957243-NOR.html" target="_blank"&gt;टूटने की कगार पर थी कॉरपोरेट जगत के करन-अर्जुन की यह जोड़ी, मां ने दिखाया रास्ता तो आई अकल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। रैनबैक्सी और फोर्टिस हेल्थकेयर तथा रेलीगेयर जैसी नामी कंपनियों के प्रमोटर रहे सिंह भाइयों की कलह में नया मोड़ आ गया है। अपने बड़े भाई मलविंदर सिंह पर धोखाधड़ी का आरोप लगाने वाले छोटे भाई शिविंदर सिंह ने नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT) से केस वापस लेने की घोषणा कर दी है। यही नहीं NCLT ने उन्हें इस बात की इजाजत दे भी दी है कि वह अपने बड़े भाई के खिलाफ केस वापस ले लें। भारतीय कॉरपोरेट जगत के 'करन-अर्जुन' की इस जोड़ी के बीच अनबन में मां के कूदने के बाद यह चौंकाने वाला मोड़ आया है। इससे पहले शिविंदर ने अपने बड़े भाई के साथ हर तरह की पार्टनरशिप से अलग होने का ऐलान कर दिया था। खातों में...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>NCLT ने शिविंदर को बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ याचिका वापस लेने की अनुमति दी - IndiaTV Paisa</title><link>https://hindi.indiatvnews.com/paisa/business-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-plea-against-brother-601041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByyRXQt6ZtSEsvtKL8jh7gqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMMrF3AU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 13:08:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.indiatvnews.com/paisa/business-nclt-allows-shivinder-to-withdraw-plea-against-brother-601041" target="_blank"&gt;NCLT ने शिविंदर को बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ याचिका वापस लेने की अनुमति दी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) ने शुक्रवार को फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर मोहन सिंह को अपने बड़े भाई मालविंदर सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ दायर अपनी याचिका वापस लेने को मंजूरी दे दी। एनसीएलटी के चेयरमैन न्यायमूर्ति एमएम कुमार की अध्यक्षता वाली दो सदस्यीय पीठ ने शुक्रवार को शिविंदर को अपनी याचिका वापस लेने की अनुमति दी। शिविंदर ने बयान में कहा, "एनसीएलटी ने उत्पीड़न और कुप्रबंधन की मेरी याचिका वापस लेने का अनुरोध को मान लिया है। यह याचिका मैंने अपना भाई मालविंदर और गोधवानी के खिलाफ दायर की थी। मैं अपने अनुरोध को स्वीकार करने ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.indiatvnews.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>किसके हाथ लगेगा फोर्टिस हेल्‍थकेयर, मलेशिया की कंपनी की आकर्षक पेशकश - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/health/whose-hands-will-take-fortis-healthcare-malaysias-attractive-offer-of-the-company-144915/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAMkibZwlM7FIdow61SH0AqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWijgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:37:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/health/whose-hands-will-take-fortis-healthcare-malaysias-attractive-offer-of-the-company-144915/" target="_blank"&gt;किसके हाथ लगेगा फोर्टिस हेल्‍थकेयर, मलेशिया की कंपनी की आकर्षक पेशकश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले काफी समय से गंभीर वित्‍तीय संकट से जूझ रही है कंपनी, भारत की मनिपाल और बर्मन एवं मुंजाल परिवार भी खरीदने की दौड़ में सेहतराग टीम रेनबैक्‍सी लेबोरेटरीज को बेचने के बाद फोर्टिस हेल्‍थकेयर के नाम से निजी कॉरपोरेट अस्‍पतालों की चेन शुरू करने वाले मालविंदर और शिवइंदर सिंह भले ही कंपनी के संचालन से अलग हो गए हों मगर उनके समय में वित्‍तीय संकट में घिरी इस कंपनी को उबारने की कोशिश अभी तक परवान नहीं चढ़ पाई है। हालांकि अब फोर्टिस हेल्थकेयर के अधिग्रहण की दौड़ में एक और कंपनी का नाम सामने आया है। मलेशिया की आईएचएच हेल्थकेयर बेरहाद ने भारतीय कंपनी में कुल 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करने के प्रस्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>फोर्टिस की बिक्री का मामला रोचक हुआ, मनिपाल समूह ने बढ़ाई पेशकश - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/health/case-of-fortis-sales-became-interesting-manipal-group-offered-extension-144908/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBov_Dfv95m1QIeYnkUiyMqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWijgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:34:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/health/case-of-fortis-sales-became-interesting-manipal-group-offered-extension-144908/" target="_blank"&gt;फोर्टिस की बिक्री का मामला रोचक हुआ, मनिपाल समूह ने बढ़ाई पेशकश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मलेशिया की कंपनी के मैदान में आने के बाद भारतीय कंपनी ने अपनी पेशकश संशोधित की सेहतराग टीम कभी रैनबैक्‍सी लेबोरेटरीज के मालिक रहे मालविंदर सिंह और शिवइंदर सिंह द्वारा प्रवर्तित फोर्टिस हेल्‍थकेयर की बिक्री का मामला रोचक हो गया है। मलेशिया की एक कंपनी द्वारा इसे खरीदने में रूचि‍ दिखाए जाने के बाद अब भारतीय समूह मनिपाल हेल्‍थ एंटरप्राइजेज ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश बढ़ा दी है। नई पेशकश में मणिपाल ने फोर्टिस के अस्पताल कारोबार का मूल्य 6,322 करोड़ रुपये लगाया है। शेयर बाजारों को इस आशय की जानकारी दी गई है। फोर्टिस के निदेशक मंडल की कल होने जा रही बैठक में सभी पक्की पेशकशों का आकलन ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>तीन साल पहले बड़े भाई को अरबों की कंपनी सौंप बन गए थे संत, वापस लौटने पर लगाए संगीन आरोप - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/story-of-ranbaxy-promoter-shivinder-malvinder-3-years-ago-shivinder-saint-now-in-nclt-issue-notice</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfTKYoXjuW9d6-z1oDWNyAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 05:21:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/story-of-ranbaxy-promoter-shivinder-malvinder-3-years-ago-shivinder-saint-now-in-nclt-issue-notice" target="_blank"&gt;तीन साल पहले बड़े भाई को अरबों की कंपनी सौंप बन गए थे संत, वापस लौटने पर लगाए संगीन आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर, रेलीगेयर और देश की दवा बनाने वाली बड़ी कंपनी रैनबैक्सी जैसी नाम कंपनियों की शुरुआत करने वाले बड़े भाई मलविंदर सिंह और छोटे भाई शिविंदर सिंह की आपसी व व्यापारिक कलह बढ़ती ही जा रही है। शिविंदर सिंह की याचिका पर नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT)ने बड़े भाई मलविंदर मोहन सिंह तथा रेलिगेयर के पूर्व चीफ सुनील गोधवानी समेत कुछ अन्य लोगों के खिलाफ नोटिस जारी कर दिया है। वो सिंह भाई जो कभी एक-दूसरे का हमसाया माने जाते थे उनके बीच का कलह सामने आ गया है। बता दें कि अपनी याचिका में शिविंदर ने अपने बड़े भाई मलविंदर और सुनील गोधवानी पर धोखाधड़ी के संगीन आरोप लगाए हैं। शिविंदर की याचिका क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बड़े भाई के खिलाफ याचिका वापस लेंगे शिविंदर - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/business/shivinder-will-withdraw-petition-against-elder-brother/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkNm_rxHYNb7_RVf8mCOGUqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:34:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/business/shivinder-will-withdraw-petition-against-elder-brother/" target="_blank"&gt;बड़े भाई के खिलाफ याचिका वापस लेंगे शिविंदर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर मोहन सिंह ने गुरुवार को कहा कि वह राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में अपने बड़े भाई मालविंदर सिंह तथा रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ याचिका वापस लेने जा रहे हैं। शिविंदर ने इस बारे में एनसीएलटी में आवेदन किया है। शिविंदर ने इससे पहले आरोप लगाया था कि उनके बड़े भाई तथा गोधवानी की गतिविधियों की वजह से कंपनियों तथा उनके शेयरधारकों का हित प्रभावित हुआ है। शिविंदर मोहन सिंह ने कहा कि मैंने एनसीएलटी में याचिका वापस लेने के लिए आवेदन कर दिया है। उन्होंने बताया कि मध्यस्थता की प्रक्रिया शुरू की गई है। यदि इससे बात ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>भाई को अरबों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, लौटा तो घर में शुरू हो गई जंग - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-issues-notices-to-malvinder-godhwani-directs-status-quo-over-rhc-holdings-5953172-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOy4EH2KH99Mq-xfl0kOVLQqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-issues-notices-to-malvinder-godhwani-directs-status-quo-over-rhc-holdings-5953172-NOR.html" target="_blank"&gt;भाई को अरबों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, लौटा तो घर में शुरू हो गई जंग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। रैनबैक्सी, फोर्टिस हेल्थकेयर और रेलीगेयर जैसी नामी कंपनियों के प्रमोटर रहे सिंह भाइयों में शुरू कलह अब आगे बढ़ती दिख रही है। छोटे भाई शिविंदर सिंह की याचिका पर नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT)ने बड़े भाई मलविंदर मोहन सिंह तथा रेलिगेयर के पूर्व चीफ सुनील गोधवानी समेत कुछ अन्य लोगों के खिलाफ नोटिस जारी कर दिया है। शिविंदर सिंह ने मलविंदर सिंह और सुनील गोधवानी पर धोखाधड़ी का आरोप लगाया है। शिविंदर सिंह ने मलविंदर और सुनील गोधवानी के खिलाफ आरएचसी होल्डिंग, रेलिगेयर और फोर्टिस में उत्पीड़न और कुप्रबंधन को लेकर NCLT में मामला दायर किया है। इसके साथ ही उन्होंने अपने बड़े भाई को कारोबारी भा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>सिर्फ फोर्टिस ही नहीं, इन बड़ी कंपनियों के में भी हुआ है विवाद, लगा करोड़ों रुपये हेरफेर का आरोप - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/business/corporate/not-only-fortis-these-corporate-groups-also-in-legal-tangle</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPAQihITYX94y-zwmlrDusqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPSThgI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 10:32:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/business/corporate/not-only-fortis-these-corporate-groups-also-in-legal-tangle" target="_blank"&gt;सिर्फ फोर्टिस ही नहीं, इन बड़ी कंपनियों के में भी हुआ है विवाद, लगा करोड़ों रुपये हेरफेर का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बड़े अस्पताल में शामिल फोर्टिस के प्रमोटर बंधुओं में आपसी विवाद अब एनसीएलटी कोर्ट में चला गया है। देश के कार्पोरेट इतिहास में यह पहला ऐसा मामला नहीं हैं, जिसमें मामला कोर्ट में गया है। इससे पहले मुंबई के लीलावती अस्पताल और टाटा समूह-साइरस मिस्त्री का विवाद भी शामिल है। इन कंपनियों में संपत्ति को लेकर के विवाद राष्ट्रीय कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (एनसीएलटी) में पहुंच गए थे, जिनमें कुछ मामले विचाराधीन चल रहे हैं। फोर्टिस का यह है विवाद फोर्टिस हेल्थकेयर में नियंत्रक हिस्सेदारी मलेशियाई कंपनी को सौंपे जाने के बाद इसके पूर्व प्रमोटर बंधुओं में तनाव पैदा हो गया है। छोटे भाई शिवइंदर मोहन सिंह ने मंगलवार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बड़े भाई के खिलाफ NCLT पहुंचे फोर्टिस के पूर्व प्रमोटर शिविंदर - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>https://www.jagran.com/business/biz-fortis-former-promoter-shivinder-singh-reaches-nclt-against-his-elder-brother-18391524.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2dZOPlgDS7JMXZoGLnl3IqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0whfo3</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:41:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/business/biz-fortis-former-promoter-shivinder-singh-reaches-nclt-against-his-elder-brother-18391524.html" target="_blank"&gt;बड़े भाई के खिलाफ NCLT पहुंचे फोर्टिस के पूर्व प्रमोटर शिविंदर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली (बिजनेस डेस्क)। फोर्टिस हेल्थकेयर ने आंतरिक नियंत्रण और अनुपालन की स्थिति को सुदृढ़ करने की बात कही है। कंपनी इन गतिविधियों की जांच के लिए बाहरी एजेंसी की सेवा लेगी। एक जांच में पूर्व प्रमोटर सिंह बंधुओं द्वारा कथित तौर पर फंड निकालने में व्यवस्थाजनित खामियां उजागर होने के बाद कंपनी ने यह कदम उठाने की तैयारी की है। सिंह बंधुओं पर इंटर-कॉरपोरेट लोन के जरिये कथित तौर पर 500 करोड़ रुपये की हेराफेरी के मामले में फरवरी में कंपनी ने एक स्वतंत्र जांच कराने का एलान किया था। 2017-18 की वार्षिक रिपोर्ट में कंपनी ने कहा, ‘जांच रिपोर्ट में सामने आए तथ्यों को ध्यान रखते हुए बोर्ड बाहरी एजेंसी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>सिर पर आफत आते ही भिड़ गए 2 करोड़पति भाई, कभी दुनिया में जमाई थी धाक - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-shivinder-moves-nclt-against-elder-brother-malvinder-ex-religare-chief-sunil-godhwani-5951975-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI62Z0fbRzwU779j4bS2t0oqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-shivinder-moves-nclt-against-elder-brother-malvinder-ex-religare-chief-sunil-godhwani-5951975-NOR.html" target="_blank"&gt;सिर पर आफत आते ही भिड़ गए 2 करोड़पति भाई, कभी दुनिया में जमाई थी धाक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। रैनबैक्सी और फोर्टिस हेल्थकेयर और रेलीगेयर जैसी नामी कंपनियों के प्रमोटर रहे सिंह भाइयों में कलह शुरू हो गई है। छोटे भाई शिविंदर सिंह ने अपने बड़े भाई मलविंदर सिंह और रेलीगेयर के पूर्व चीफ सुनील गोधवानी पर धोखाधड़ी का आरोप लगाया है। शिविंदर सिंह ने इन दोनों से अलग होने के लिए नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT) का दरवाजा भी खटखटाया है। मलविंदर ने कहा कि उन्होंने खुद को अपने बड़े भाई के साथ किसी भी पार्टनरशिप से अलग कर लिया है। बता दें कि खातों में धांधली को लेकर फोर्टिस हेल्थकेयर की ओर से स्वतंत्र जांच का निर्णय लिए जाने के बीच छोटे भाई नेे यह कदम उठाया है। परिवार में विवाद नहीं फै...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>दिल्ली हाई कोर्ट का निर्देश, मालविंदर को जमा कराने होंगे 35 लाख सिंगापुर डॉलर - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/delhi-high-court-directs-malvinder-to-deposit-3-5-million-singapore-dollars-868324</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsUWaMeXQqfgoK1w4QoPOQqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMPyNggY</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 03:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/delhi-high-court-directs-malvinder-to-deposit-3-5-million-singapore-dollars-868324" target="_blank"&gt;दिल्ली हाई कोर्ट का निर्देश, मालविंदर को जमा कराने होंगे 35 लाख सिंगापुर डॉलर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिजनेस डेस्कः दिल्ली हाई कोर्ट ने रैनबैक्सी लैबोरेट्रीज लिमिटेड के पूर्व प्रवर्तक मालविंदर सिंह को अदालती आदेश के उल्लंघन के लिए 35 लाख सिंगापुरी डॉलर जमा कराने का निर्देश दिया है। मालविंदर ने यह राशि एक कंपनी में अपने शेयर बेचकर प्राप्त की थी, जो अदालत के आदेश का उल्लंघन है। अपार्टमेंट की EMI चुकाने के लिए राशि का इस्तेमाल हाई कोर्ट ने मालविंदर और उनके भाई शिविंदर सिंह को अपनी संपत्तियों की बिक्री नहीं करने का निर्देश दिया था। अदालत का यह निर्देश उस समय आया जब मालविंदर के अधिवक्ता ने अदालत को सूचित किया कि रेलिगेयर हेल्थकेयर ट्रस्ट रिपीट ट्रस्ट में उनके 45 लाख इक्विटी शेयर अप्रैल में सिंगा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>दिल्‍ली हाईकोर्ट ने मालविंदर सिंह को दिया आदेश, जमा करवाएं 35 लाख सिंगापुरी डॉलर - IndiaTV Paisa</title><link>https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-delhi-hc-tells-malvinder-singh-to-deposit-3-5-million-singapore-dollars-599741</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMKweStRVM2LZwG4g-4sRwqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMMrF3AU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:05:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-delhi-hc-tells-malvinder-singh-to-deposit-3-5-million-singapore-dollars-599741" target="_blank"&gt;दिल्‍ली हाईकोर्ट ने मालविंदर सिंह को दिया आदेश, जमा करवाएं 35 लाख सिंगापुरी डॉलर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। दिल्ली उच्च न्यायालय ने रैनबैक्सी लैबोरेट्रीज के पूर्व प्रमोटर मालविंदर सिंह को अदालती आदेश के उल्लंघन के लिए 35 लाख सिंगापुरी डॉलर जमा कराने का निर्देश दिया है। मालविंदर ने यह राशि एक कंपनी में अपने शेयर बेचकर प्राप्त की थी, जो अदालत के आदेश का उल्लंघन है। न्यायमूर्ति राजीव शकधर ने कहा कि निश्चित रूप से यह अदालत के पिछले आदेश का उल्लंघन है। उच्च न्यायालय ने मालविंदर और उनके भाई शिविंदर सिंह को अपनी संपत्तियों की बिक्री नहीं करने का निर्देश दिया था। मालविंदर के अधिवक्ता ने अदालत को सूचित किया कि रेलिगेयर हेल्थकेयर प्राइवेट लि. में उनके 45 लाख इक्विटी शेयर अप्रैल में सिंगापुर में ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khabarindiatv.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्थकेयर की नींव रखने वाले भाईयों में जंग, झगड़े की असल वजह सुनकर चौंक जाएंगे - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/india-news/fortis-healthcare-co-founder-shivinder-mohan-singh-sues-his-elder-brother</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6lUIh617cN8UPQD8qUNuAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/india-news/fortis-healthcare-co-founder-shivinder-mohan-singh-sues-his-elder-brother" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर की नींव रखने वाले भाईयों में जंग, झगड़े की असल वजह सुनकर चौंक जाएंगे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रमोटर शिवइंदर सिंह ने मंगलवार को कहा कि उन्होंने अपने बड़े भाई मालविंदर मोहन सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण में अपील की है।आखिर इस विवाद के पीछे की असल वजह क्या है इस रिपोर्ट में जानिए।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>फोर्टिस भाइयों में रार, छोटे ने कर दिया केस - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shivinder-files-case-against-malvinder-alleges-management-of-business/articleshow/65682461.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcg9xAr3iL5A0-9qsxMMFsqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 20:06:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shivinder-files-case-against-malvinder-alleges-management-of-business/articleshow/65682461.cms" target="_blank"&gt;फोर्टिस भाइयों में रार, छोटे ने कर दिया केस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली कारोबार के मामले में गर्दिश के दिनों में गुजर रहे रैनबैक्सी लैबोरेट्रीज के पूर्व प्रमोटर और फोर्टिस हॉस्पिटल्स के फाउंडर शिविंदर सिंह ने अपने बड़े भाई मालविंदर सिंह के खिलाफ कोर्ट में मामला दायर किया है। शिविंदर सिंह ने बड़े भाई के साथ ही रेलिगेयर इंटरप्राइजेज के पूर्व सीईओ एवं एमडी सुनील गोधवानी के खिलाफ भी केस किया है। शिविंदर सिंह ने मालविंदर और गोधवानी पर फैमिली बिजनस को 'नुकसान पहुंचाने और मिसमैनेजमेंट' का आरोप लगाया है। पढ़ें: ...और ऐसे डूबता गया फोर्टिस के सिंह भाइयों का सितारा परिवार का यह झगड़ा रैनबैक्सी कंपनी को जापान की दाइची सांक्यो को बेचे जाने के बाद से शुरू हुआ था। ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>Fortis के पूर्व प्रमोटर बंधु आपस में भिड़े, छोटे भाई ने बड़े भाई के खिलाफ किया मुकदमा - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/delhi-ncr/former-promoter-brothers-of-fortis-clash-with-each-other-younger-brother-made-lawsuit-against-elder-brother/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3ECi4dZF6qogYM4ZgEdwYqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 13:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/delhi-ncr/former-promoter-brothers-of-fortis-clash-with-each-other-younger-brother-made-lawsuit-against-elder-brother/" target="_blank"&gt;Fortis के पूर्व प्रमोटर बंधु आपस में भिड़े, छोटे भाई ने बड़े भाई के खिलाफ किया मुकदमा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : कॉरपोरेट जगत में पारिवारिक कलह का नया मामला सामने आया है। Fortis Healthcare के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर सिंह ने मंगलवार को कहा कि उन्होंने अपने बड़े भाई मालविंदर मोहन सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में अपील की है। शिविंदर ने अपने भाई पर फोर्टिस, आरएचसी होल्डिंग और रेलिगेयर के मैनेजमेंट में गड़बड़ी का आरोप लगाया है। जिसकी वजह से कंपनी, शेयरहोल्डर और कर्मचारियों को नुकसान हुआ। याचिका में रेलीगेयर के पूर्व सीएमडी सुनील गोधवानी को भी प्रतिवादी बनाया है। बता दें कि Fortis के शेयरधारकों ने पिछले महीने मलेशिया की आईएचएच...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>कभी Forbes की अरबपति लिस्‍ट में था नाम, कर्ज चुकाने के लिए बेचना पड़ा बंगला - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-infog-fortis-founder-singh-brothers-sold-bungalow-to-repayment-for-lenders-5811655-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFphpWP7pkMv9baiifuWSfwqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-infog-fortis-founder-singh-brothers-sold-bungalow-to-repayment-for-lenders-5811655-NOR.html" target="_blank"&gt;कभी Forbes की अरबपति लिस्‍ट में था नाम, कर्ज चुकाने के लिए बेचना पड़ा बंगला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली. कर्ज में डूबे भारत के टॉप अर‍बपतियों में शुमार मालविंदर और शिविंदर सिंह अब अपनी प्रॉपर्टी बेचकर कर्ज चुका रहे हैं। मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हाल ही में सिंह ब्रदर्स ने दिल्‍ली के लुटियंस जोन के बंगले का सौदा किया है। इस बंगले को 185 करोड़ रुपए में बेचा गया है। बंगले की बिक्री से प्राप्‍त हुई राशि को उस देनदार को चुकाया जाएगा, जिसके पास सिंह ब्रदर्स ने बंगला गिरवी रखा था। बता दें कि मालविंदर और शिविंदर सिंह फोर्ब्‍स की 100 रिचेस्‍ट इंडियंस 2016 लिस्‍ट में शामिल थे। उस वक्‍त इनकी संपत्ति 8864 करोड़ रुपए थी और लिस्‍ट में ये 92वें स्‍थान पर थे। लेकिन आज इन भाइयों को कर्ज चुकाने ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रमोटर मलविंदर और शिविंदर ने दिया इस्तीफा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-fortis-healthcare-promoter-malvinder-and-shivinder-gave-up-resignation-1792785.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYeIQr3ZtAVdP-GCSAUBvAqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 05:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-fortis-healthcare-promoter-malvinder-and-shivinder-gave-up-resignation-1792785.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रमोटर मलविंदर और शिविंदर ने दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रमोटर मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह ने अपने-अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। दोनों ही कंपनी के बोर्ड सदस्य थे। दोनों ने यह फैसला दिल्ली हाईकोर्ट के जापानी फार्मास्युटिकल कंपनी दाइची सैंक्यो को 3,500 करोड़ रुपये वसूलने की इजाजत मिलने के बाद लिया है। बता दें कि मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह रेनबैक्सी के पूर्व प्रमोटर रह चुके हैँ। मलविंदर फोर्टिस हेल्थकेयर के एग्जिक्युटिव चेयरमैन थे। वहीं शिविंदर सिंह नॉन-एग्जिक्युटिव वाइस चेयरमैन थे। फोर्टिस हेल्थकेयर ने भी इस बात की पुष्टी की है कि मलविंदर मोहन सिंह और शिविंदर सिंह ने कंपनी के डायरेक्टरशिप से इस्तीफा दे दिया है। फोर्टिस हे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर के फाउंडर मालविंदर और शि‍वेंदर ने दि‍या इस्‍तीफा - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-billionaire-singh-brothers-resign-from-fortis-healthcare-board-5808971-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMnFVlpWH0UCqm9JfqJrjQqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 03:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-billionaire-singh-brothers-resign-from-fortis-healthcare-board-5808971-NOR.html" target="_blank"&gt;फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर के फाउंडर मालविंदर और शि‍वेंदर ने दि‍या इस्‍तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दि‍ल्‍ली। फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर के फांउडर मालविंदर मोहन सिंह और उनके छोटे भाई शि‍वेंदर मोहन ने कंपनी के बोर्ड से इस्‍तीफा दे दिया है। देर रात इसकी सूचना कंपनी की ओर से बॉम्‍बे स्‍टॉक एक्‍सचेंज (BSE) को दे दी गई। यह फैसला प्रमोटर्स के बीच चल रही कानूनी जंग से कंपनी को बचाने के लि‍ए लि‍या गया है। सूत्रों के मुताबि‍क, इस कानूनी झगड़े की वजह से कामकाज में दि‍क्‍कतें आ रही थीं, यहां तक कि‍ बैंकों के लि‍ए वर्किंग कैपि‍टल लोन देना भी मुश्‍कि‍ल हो गया था। रैनबैक्‍सी के भी फाउंडर गौतरलब है कि सिंह ब्रदर्स फार्मा कंपनी रैनबैक्‍सी के फाउंडर भी हैं। उन्‍होंने 2008 में अपना स्‍टेक जापानी कंपनी को 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>फोर्टिसः मलविंदर, शिविंदर का बोर्ड से इस्तीफा - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/malvinder-singh-and-shivinder-singh-resign-from-fortis-healthcare-board/articleshow/62841224.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdJj74wF-6VpiAKE8FY168qGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 07:03:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/malvinder-singh-and-shivinder-singh-resign-from-fortis-healthcare-board/articleshow/62841224.cms" target="_blank"&gt;फोर्टिसः मलविंदर, शिविंदर का बोर्ड से इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रमोटरों मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह ने कंपनी के बोर्ड से इस्तीफा दे दिया है। मलविंदर ने फोर्टिस हेल्थकेयर के एग्जिक्युटिव चेयरमैन के पद से भी इस्तीफा दे दिया है। शिविंदर सिंह ने नॉन-एग्जिक्युटिव वाइस चेयरमैन के पद से इस्तीफा दे दिया है। फोर्टिस हेल्थकेयर ने अपने बयान में कहा, 'एग्जिक्युटिव चेयरमैन मलविंदर मोहन सिंह और नॉन-एग्जिक्युटिव चेयरमैन वाइस चेयरमैन शिविंदर सिंह ने कंपनी के डायरेक्टरशिप से इस्तीफा दे दिया है।' फोर्टिस हेल्थकेयर का बोर्ड इस मामले पर 13 फरवरी को विचार करेगा। हालिया वक्त में दिल्ली हाईकोर्ट ने जापानी फार्मास्युटिकल कंपनी दाइची सैंक्यो को...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>संन्‍यासी भारतीय अरबपति फंसा धोखाधड़ी में, पाक से आकर दादा ने शुरू किया था बिजनेस - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-PERS-PFB-UTLT-know-about-billionaire-shivinder-singh-who-accused-in-lawsuit-of-siphoning-money-5801210-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNdQSYP744MufaO5IaugaMqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMP_y3gU</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-PERS-PFB-UTLT-know-about-billionaire-shivinder-singh-who-accused-in-lawsuit-of-siphoning-money-5801210-PHO.html" target="_blank"&gt;संन्‍यासी भारतीय अरबपति फंसा धोखाधड़ी में, पाक से आकर दादा ने शुरू किया था बिजनेस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। कहते हैं कि इंसान भले ही अपने प्रोफेशन को छोड़ कोई दूसरा रास्‍ता अपना ले लेकिन अतीत उसका पीछा नहीं छोड़ता है। यह कहावत फोर्टिस हेल्थकेयर के को-फाउंडर शिविंदर सिहं को बिल्‍कुल सटीक बैठती है। दरअसल, संन्‍यास का जीवन बिता रहे शिविंदर सिंह पर जालसाजी के मामले में एक मुकदमा दर्ज हुआ है। इसमें शिविंदर के अरबपति भाई मालविंदर सिंह को भी आरोपी बनाया गया है। इसलिए हैं चर्चा में दरअसल, न्‍यूयॉर्क के एक इन्‍वेस्‍टर ने दिल्‍ली के हाई कोर्ट में फाइनेंशियल सर्विसेज कंपनी रैलीगेयर एंटरप्राइजेज लिमिटेड के मालिक मालविंदर और उनके संन्‍यासी बन चुके भाई शिविंदर सिहं पर एसेट्स में धोखाधड़ी और अनयिमि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item></channel></rss>