<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>फोर्टिस - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzYlc1bU5CSUNhR2tvQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:12:31 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>फोर्टिस में फूट : बड़े भाई मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप - दैनिक जागरण</title><link>https://www.jagran.com/delhi/new-delhi-city-ncr-fight-between-owner-of-fortis-hospital-18724869.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiZGh0dHBzOi8vd3d3LmphZ3Jhbi5jb20vZGVsaGkvbmV3LWRlbGhpLWNpdHktbmNyLWZpZ2h0LWJldHdlZW4tb3duZXItb2YtZm9ydGlzLWhvc3BpdGFsLTE4NzI0ODY5Lmh0bWzSAawBaHR0cHM6Ly9tLWphZ3Jhbi1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tLmphZ3Jhbi5jb20vbGl0ZS9kZWxoaS9uZXctZGVsaGktY2l0eS1uY3ItZmlnaHQtYmV0d2Vlbi1vd25lci1vZi1mb3J0aXMtaG9zcGl0YWwtMTg3MjQ4NjkuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:23:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/delhi/new-delhi-city-ncr-fight-between-owner-of-fortis-hospital-18724869.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस में फूट : बड़े भाई मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली, प्रेट्र। फोर्टिस और रैनबैक्सी के प्रमोटर रहे सिंह भाइयों के बीच की लड़ाई अब मारपीट तक पहुंच गई है। बड़े भाई ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण</source></item><item><title>कभी भाई को करोड़ों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, अब दोनों भाई आपस में भिड़े - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/business/fortis-healthcare-shivender-singh-once-became-a-saint-now-singh-brothers-fight-in-open-1610706.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUQdPbRD5792NdqoEMokSkqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMJ27ngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:56:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/business/fortis-healthcare-shivender-singh-once-became-a-saint-now-singh-brothers-fight-in-open-1610706.html" target="_blank"&gt;कभी भाई को करोड़ों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, अब दोनों भाई आपस में भिड़े&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के प्रमोटर रहे सिंह ब्रदर्स में शुरू हुई कलह अब मारपीट तक पहुंच गई है. मलविंदर ने अपने छोटे भाई शिविंदर पर आरोप लगाया कि उसने मारा है. एक वीडियो में मलविंदर सिंह ने अपनी चोट दिखाई. हालांकि शिविंदर ने इन आरोपों को झूठा बताया है. आपको बता दें कि किसी दौर में सिंह भाइयों की आपसी साझीदारी के किस्से फेमस थे. दोनों को एक-दूसरे का हमसाया तक कहा जाता था. यही नहीं 2015 में शिविंदर सबकुछ अपने बड़े भाई मलविंदर के हाथों में सौंपकर राधा स्वामी सतसंग ब्यास में संत बन गए थे. यहां तक की उन्होंने फोर्टिस हेल्थकेयर के एग्जीक्यूटिव पद को भी छोड़ दिया था. (ये भी पढ़ें, मोदी से पूछकर ही होगा कच...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>फोर्टिस विवाद: दोनो भाईयों का झगड़ा आया सामने, एक-दूसरे पर लगाया हमले का आरोप - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/fortis-healthcare-feud-between-brothers-malvinder-and-shivinder-become-ugly</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECyEh3MuC7QhsrjPRVzy0UqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:02:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/fortis-healthcare-feud-between-brothers-malvinder-and-shivinder-become-ugly" target="_blank"&gt;फोर्टिस विवाद: दोनो भाईयों का झगड़ा आया सामने, एक-दूसरे पर लगाया हमले का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व अध्यक्ष और प्रबंध निदेशक मलविंदर मोहन सिंह और उनके भाई शिविंदर मोहन सिंह के बीच की लड़ाई अब सार्वजनिक हो गई है। मलविंदर ने अपने छोटे भाई शिविंदर पर बुधवार को खुद को चोट पहुंचाने का आरोप लगाया है। वहीं शिविंदर का आरोप है कि उसने नहीं बल्कि मलविंदर ने उसपर हमला किया था। मलविंदर ने वाट्सऐप ग्रुप पर एक तस्वीर शेयर की है जिसमें वह घायल नजर आ रहे हैं। उन्होंने एक वीडियो भी पोस्ट किया है जिसमें कहा है, 'आज 5 दिसंबर, 2018 को 6 बजे के बाद शिविंदर मोहन सिंह ने 55 हनुमान रोड पर मुझपर हमला किया। उसने शारीरिक तौर पर मुझपर हमला किया, घायल किया, बटन तोड़ा, चोट पहुंचाई, मुझे धमकी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>Fortis के फाउंडर मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/fortis-fight-turns-ugly-malvinder-singh-accuses-younger-brother-shivinder-phusically-assaulted-him-483790.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIa8bR3SQaGGUg5AWKkH-E8qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:51:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/fortis-fight-turns-ugly-malvinder-singh-accuses-younger-brother-shivinder-phusically-assaulted-him-483790.html" target="_blank"&gt;Fortis के फाउंडर मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर पर लगाया मारपीट का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। फोर्टिस हेल्थकेयर के फाउंडर मलविंदर मोहन सिंह और उनके भाई शिविंदर मोहन सिंह के बीच झगड़ा और बढ़ गया है। बड़े भाई मलविंदर सिंह ने छोटे भाई शिविंदर सिंह पर मारपीट का आरोप लगाया है। दूसरी ओर शिविंदर ने बड़े भाई के आरोपों को खारिज करते हुए कहा कि मलविंदर सिंह ने खुद उन पर हमला किया है। पूरे मामले का खुलासा उस समय हुआ जब मलविंदर मोहन सिंह ने वॉट्सऐप पर एक तस्वीर और वीडियो पोस्ट की। इसमें वो खुद पर हुए हमले और चोट को सबके सामने दिखाते नजर आ रहे हैं। इसे भी पढ़ें:- बुलंदशहर हिंसा: क्या इंस्पेक्टर सुबोध कुमार और सुमित को एक ही बोर के हथियार से मारी गई गोली? मलविंदर मोहन सिंह ने वीडियो पो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>फोर्टिस के सीईओ भवदीप सिंह ने दिया इस्तीफा - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>https://www.jagran.com/business/biz-fortis-ceo-bhavdeep-singh-resigns-citing-professional-18619233.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_PrVwmsyWUHnQiu6PB4nQqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0whfo3</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 12:09:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/business/biz-fortis-ceo-bhavdeep-singh-resigns-citing-professional-18619233.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस के सीईओ भवदीप सिंह ने दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली (बिजनेस डेस्क)। फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड (एफएचएल) के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) भवदीप सिंह ने इस्तीफा दे दिया है। एफएचएल ने गुरुवार को कहा कि उत्तराधिकारी की नियुक्ति तक सिंह अपने पद पर बने रहेंगे। शेयर बाजारों को दी जानकारी में कंपनी ने बताया कि सिंह ने गुरुवार को ही इस्तीफा दिया और कंपनी के निदेशक बोर्ड ने उसे स्वीकार कर लिया। हालांकि बोर्ड ने सिंह से अगले सीईओ की नियुक्ति तक पद पर बने रहने का आग्रह किया, जिसे सिंह ने मान लिया। भवदीप सिंह पिछले साढ़े तीन वर्षो से फोर्टिस हेल्थकेयर से जुड़े हुए हैं। कंपनी ने कहा कि सिंह ने पिछले बेहद चुनौतीपूर्ण दो वर्षो के दौरान फोर्टिस का ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>फोर्टिस को बीच मझधार ने छोड़, सीईओ भवदीप सिंह ने दिया इस्तीफा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/fortis--healthcare-limited-ceo-bhavdeep-singh-give-resignation-form-his-post-sc77-nu-1250224-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCRNx14zAeeXFKyevYQf-IqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMMzPjgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:26:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/fortis--healthcare-limited-ceo-bhavdeep-singh-give-resignation-form-his-post-sc77-nu-1250224-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;फोर्टिस को बीच मझधार ने छोड़, सीईओ भवदीप सिंह ने दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड (एफएचएल) के मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) भवदीप सिंह ने आज अपने पद से इस्तीफा दे दिया है. हालांकि एफएचएल ने उनके इस्तीफे के बारे में जानकारी देते हुए गुरुवार को कहा कि जब तक उनके पर पर उत्तराधिकारी की नियुक्ति नहीं हो जाती तब तक सिंह अपने पद पर बने रहेंगे. एलेन मस्क के इस्तीफे के बाद रॉबिन डेनहोम टेस्ला की नई चेयरपर्सन नियुक्त कंपनी ने शेयर बाजारों को उनके इस्तीफे कि जानकारी देते हुए कहा है कि सिंह ने गुरुवार को ही इस्तीफा दिया और कंपनी के निदेशक बोर्ड ने उसे स्वीकार कर लिया है. हालांकि बोर्ड ने सिंह से अगले सीईओ की नियुक्ति तक पद पर बने रहने का आग्रह क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>देश के दूसरे सबसे बड़े हाॅस्पिटल चेन फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड के सीर्इआे ने दिया इस्तीफा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/latest-corporate-news/fortis-healthcare-ltd-ceo-gave-up-resignation-3685099/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQx4MfIWKbs2tx_V25O9KkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLXhlAI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:21:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/latest-corporate-news/fortis-healthcare-ltd-ceo-gave-up-resignation-3685099/" target="_blank"&gt;देश के दूसरे सबसे बड़े हाॅस्पिटल चेन फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड के सीर्इआे ने दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नर्इ दिल्ली। फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड ने गुरुवार को कहा कि उसके मुख्य कार्यकारी अधिकारी (सीईओ) भावदीप सिंह ने अपने पद से इस्तीफा दे दिया है। देश की दूसरी सबसे बड़ी हॉस्पिटल चेन ने शेयर बाजारों में नियामकीय फाइलिंग में कहा कि फोर्टिस के निदेशक मंडल ने उनका इस्तीफा स्वीकार कर लिया है। उन्होंने कहा, "बोर्ड के आग्रह पर सिंह ने उनका उत्तराधिकारी ढुंढे जाने तक पद पर बने रहने की सहमति जताई है।" फोर्टिस ने कहा कि सिंह पिछले साढ़े तीन सालों से कंपनी की अगुवाई कर रहे थे, जिसमें से पिछले दो साल काफी हलचल वाले थे। इससे पहले, थोड़े ही दिन पहले कंपनी के मुख्य वित्तीय अधिकारी (सीएफओ) गगनदीप सिंह बेदी ने ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सिंह बंधुओं ने फोर्टिस में किया अरबों का घोटाला, सेबी ने दिया पैसे वापस करने का आदेश - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/business/corporate/sebi-fortis-healthcare-singh-brothers-done-fraud-of-4-billion-rupees</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7eYeJbMGnKlAd9h5Wm050qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:46:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/business/corporate/sebi-fortis-healthcare-singh-brothers-done-fraud-of-4-billion-rupees" target="_blank"&gt;सिंह बंधुओं ने फोर्टिस में किया अरबों का घोटाला, सेबी ने दिया पैसे वापस करने का आदेश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बाजार नियामक सेबी ने फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व मालिक सिंह बंधुओं पर 4 अरब रुपये का घोटाला करने का आरोप लगाया है। सेबी ने अब दोनों भाईयों (मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह) को पूरा पैसा वापस करने का आदेश दिया है। जांच रहेगी जारी सेबी ने कहा कि वो फिलहाल फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड में हुए घपले की जांच को जारी रखेगा। इस जांच में वो और व्यक्तियों के बारे भी पता करेगा, जिन्होंने यह घपला करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है। सेबी ने दोनों भाईयों को तीन महीने का वक्त पैसा वापस करने के लिए दिया है। एक भाई ने किया था केस, लिया वापस कंपनी के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर मोहन सिंह राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>फोर्टिस के डॉक्टरों ने एंजियोग्राफी को नई तकनीक से बनाया सरल, केवल 9999 रुपये में पूरा इलाज - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/09/27054028/Doctors-of-Fortis-simplify-angiography-with-new-technology.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYlpbAV9zIvaCLVUcbGoQsqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 01:55:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/09/27054028/Doctors-of-Fortis-simplify-angiography-with-new-technology.vpf" target="_blank"&gt;फोर्टिस के डॉक्टरों ने एंजियोग्राफी को नई तकनीक से बनाया सरल, केवल 9999 रुपये में पूरा इलाज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस के डॉक्टरों ने एंजियोग्राफी को नई तकनीक से बनाया सरल, केवल 9999 रुपये में पूरा इलाजEenadu Hindiनई दिल्ली: फोर्टिस अस्पताल के डॉक्टरों ने एंजियोग्राफी करने की एक नई तकनीक से इस प्रक्रिया को और भी सरल बना दिया है. अब कलाई से नहीं बल्कि अंगूठे पर कट लगाने के बाद एंजियोग्राफी की जा रही है. अभी तक 51 मरीजों में इसके सफल परिणाम देखने को मिले हैं. पढ़ें पूरी खबर...। बता दें कि अस्पतालों में आमतौर पर एंजियोग्राफी जांघ या कलाई पर कट लगाने के बाद की जाती है. इसके कारण करीब 3.5 से 10 फीसदी तक रक्त की फिजुल खर्ची होती है. वहीं एंजियोग्राफी अंगूठे के जरिये करने से अधिक रक्त भी बर्बाद नहीं होता ह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>नोएडा : मृतक के परिजनों ने किया फोर्टिस अस्पताल में हंगामा, शव के बदले 1.88 लाख रुपये मांगने का आरोप - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/ncr/story-relatives-of-deceased-create-ruckus-at-fortis-hospital-noida-2181373.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEwiHrHO7Bz_Jsd3NVMvb8qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:56:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/ncr/story-relatives-of-deceased-create-ruckus-at-fortis-hospital-noida-2181373.html" target="_blank"&gt;नोएडा : मृतक के परिजनों ने किया फोर्टिस अस्पताल में हंगामा, शव के बदले 1.88 लाख रुपये मांगने का आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नोएडा के सेक्टर-62 स्थित फोर्टिस अस्पताल में बुधवार को एक मरीज के परिजनों ने जमकर हंगामा किया। परिजनों ने अस्पताल प्रशासन पर 1.88 लाख रुपये मांगते हुए शव न देने का आरोप लगाया। परिजनों का कहना था कि हंगामे के बाद अस्पताल प्रशासन शव देने को तो राजी हुआ, लेकिन पैसे जमा करने की बात कहते हुए मृत्यु संबंधी प्रमाण पत्र के कागजात रोक लिए। हंगामे की सूचना पाकर मौके पर पहुंची पुलिस ने परिजनों को समझा-बुझाकर शांत कराया। आकाश शर्मा ने बताया कि बुलंदशहर के कोटा गांव निवासी उनके रिश्तेदार अरविंद शर्मा (38 वर्ष) नौ सितंबर की रात को गाजियाबाद के लाल कुआं में दुर्घटना की वजह से घायल हो गए थे। एक व्यक्ति ने ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>फोर्टिस अस्पताल ने बिल जमा न होने पर रोक दी दवाई, मरीज की मौत - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/noida-news/noida-fortis-hospital-stopped-medicine-delay-to-bill-3439113/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDtsX5J3DJnkUjVMxUF9-AqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 04:16:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/noida-news/noida-fortis-hospital-stopped-medicine-delay-to-bill-3439113/" target="_blank"&gt;फोर्टिस अस्पताल ने बिल जमा न होने पर रोक दी दवाई, मरीज की मौत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नोएडा. अस्पतालों में मरीजों के जिदंगी के साथ खिलवाड़ किया जा रहा है। रुपये के सामने बेरहम डॉक्टर मरीज की जान लेने से भी नहीं चूक रहे है। ताजा मामला नोएडा के फोर्टिस के अस्पताल का है। आरोप है कि बिल का पेमेंट न होने की वजह से एक मरीज ने दम तोड़ दिया। बिल न जमा होने की वजह से डॉक्टरों ने उसकी दवाईयां रोक दी। जिसकी वजह से उसकी मौत हो गई। मौत के बाद में परिजनों में डॉक्टरों के इस रवैये के प्रति रोष व्याप्त है। परिजनों की माने तो अस्पताल के डॉक्टरों से एक दिन का समय मांगा था। आरोप है कि डॉक्टरों ने उनकी एक नहीं सुनी। यह भी पढ़ें: धन और शोहरत पाने के लिए यह शख्स मुस्लिम से बना था हिंदू धर्मगुरु ग...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>किसके हाथ लगेगा फोर्टिस हेल्‍थकेयर, मलेशिया की कंपनी की आकर्षक पेशकश - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/health/whose-hands-will-take-fortis-healthcare-malaysias-attractive-offer-of-the-company-144915/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAMkibZwlM7FIdow61SH0AqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWijgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:37:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/health/whose-hands-will-take-fortis-healthcare-malaysias-attractive-offer-of-the-company-144915/" target="_blank"&gt;किसके हाथ लगेगा फोर्टिस हेल्‍थकेयर, मलेशिया की कंपनी की आकर्षक पेशकश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले काफी समय से गंभीर वित्‍तीय संकट से जूझ रही है कंपनी, भारत की मनिपाल और बर्मन एवं मुंजाल परिवार भी खरीदने की दौड़ में सेहतराग टीम रेनबैक्‍सी लेबोरेटरीज को बेचने के बाद फोर्टिस हेल्‍थकेयर के नाम से निजी कॉरपोरेट अस्‍पतालों की चेन शुरू करने वाले मालविंदर और शिवइंदर सिंह भले ही कंपनी के संचालन से अलग हो गए हों मगर उनके समय में वित्‍तीय संकट में घिरी इस कंपनी को उबारने की कोशिश अभी तक परवान नहीं चढ़ पाई है। हालांकि अब फोर्टिस हेल्थकेयर के अधिग्रहण की दौड़ में एक और कंपनी का नाम सामने आया है। मलेशिया की आईएचएच हेल्थकेयर बेरहाद ने भारतीय कंपनी में कुल 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करने के प्रस्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>फोर्टिस की बिक्री का मामला रोचक हुआ, मनिपाल समूह ने बढ़ाई पेशकश - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/health/case-of-fortis-sales-became-interesting-manipal-group-offered-extension-144908/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBov_Dfv95m1QIeYnkUiyMqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWijgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:34:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/health/case-of-fortis-sales-became-interesting-manipal-group-offered-extension-144908/" target="_blank"&gt;फोर्टिस की बिक्री का मामला रोचक हुआ, मनिपाल समूह ने बढ़ाई पेशकश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मलेशिया की कंपनी के मैदान में आने के बाद भारतीय कंपनी ने अपनी पेशकश संशोधित की सेहतराग टीम कभी रैनबैक्‍सी लेबोरेटरीज के मालिक रहे मालविंदर सिंह और शिवइंदर सिंह द्वारा प्रवर्तित फोर्टिस हेल्‍थकेयर की बिक्री का मामला रोचक हो गया है। मलेशिया की एक कंपनी द्वारा इसे खरीदने में रूचि‍ दिखाए जाने के बाद अब भारतीय समूह मनिपाल हेल्‍थ एंटरप्राइजेज ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश बढ़ा दी है। नई पेशकश में मणिपाल ने फोर्टिस के अस्पताल कारोबार का मूल्य 6,322 करोड़ रुपये लगाया है। शेयर बाजारों को इस आशय की जानकारी दी गई है। फोर्टिस के निदेशक मंडल की कल होने जा रही बैठक में सभी पक्की पेशकशों का आकलन ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>फोर्टिस विवादः बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ एनसीएलटी से शिकायत वापस लेंगे शिवइंदर सिंह - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/business/corporate/fortis-hospital-row-younger-brother-to-take-back-complaint-aginst-elder-one-in-nclt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTM1xPqE_oFdmE7uW2bqLoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPSThgI</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:22:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/business/corporate/fortis-hospital-row-younger-brother-to-take-back-complaint-aginst-elder-one-in-nclt" target="_blank"&gt;फोर्टिस विवादः बड़े भाई मालविंदर के खिलाफ एनसीएलटी से शिकायत वापस लेंगे शिवइंदर सिंह&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर में दो भाईयों के बीच चल रही लड़ाई समाप्त होने की ओर है। कंपनी के पूर्व प्रवर्तक शिवइंदर मोहन सिंह राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में अपने बड़े भाई मालविंदर सिंह तथा रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ याचिका वापस लेने जा रहे हैं। शिविंदर ने इस बारे में एनसीएलटी में आवेदन किया है। शिवइंदर ने इससे पहले आरोप लगाया था कि उनके बड़े भाई तथा गोधवानी की गतिविधियों की वजह से कंपनियों तथा उनके शेयरधारकों का हित प्रभावित हुआ है। शिवइंदर मोहन सिंह ने कहा, मैंने एनसीएलटी में याचिका वापस लेने के लिए आवेदन कर दिया है। उन्होंने बताया, मध्यस्थता की प्रक्रिया शुरू क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>पहले गुड़गांव अब जयपुर, फोर्टिस अस्‍पताल फ‍िर विवादों में - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/health/gurgaon-now-in-jaipur-fortis-hospital-again-in-disputes-144656/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkcZN1KVfqA2HD8Hg-xdzwqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWijgY</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 04:48:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/health/gurgaon-now-in-jaipur-fortis-hospital-again-in-disputes-144656/" target="_blank"&gt;पहले गुड़गांव अब जयपुर, फोर्टिस अस्‍पताल फ‍िर विवादों में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पहले गुड़गांव अब जयपुर, फोर्टिस अस्‍पताल फ‍िर विवादों में मरीज को 4 माह भर्ती रखा, मौत होने के बाद परिजनों को थमाया 50 लाख का बिल, 25 लाख जमा करने पर ही शव ले जाने दिया सेहतराग टीम ऐसा लगता है कि फोर्टिस अस्‍पतालों का विवादों से स्‍थाई नाता बन गया है। एक ओर जहां ये पूरा समूह आर्थिक दुश्‍वारियों में फंसा हुआ है वहीं इसके अलग-अलग अस्‍पताल विभिन्‍न वजहों से विवादों में फंसते जा रहे हैं। पिछले साल गुड़गांव का फोर्टिस अस्‍पताल एक बच्‍ची के डेंगू के इलाज में 16 लाख रुपये का बिल वसूल करने के चक्‍कर में अब तक मुकदमेबाजी में उलझा है जबकि अब जयपुर स्थित फोर्टिस अस्‍पताल के खिलाफ चिकित्‍सीय लापरवाही क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>Fortis के पूर्व प्रमोटर बंधु आपस में भिड़े, छोटे भाई ने बड़े भाई के खिलाफ किया मुकदमा - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/delhi-ncr/former-promoter-brothers-of-fortis-clash-with-each-other-younger-brother-made-lawsuit-against-elder-brother/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3ECi4dZF6qogYM4ZgEdwYqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 13:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/delhi-ncr/former-promoter-brothers-of-fortis-clash-with-each-other-younger-brother-made-lawsuit-against-elder-brother/" target="_blank"&gt;Fortis के पूर्व प्रमोटर बंधु आपस में भिड़े, छोटे भाई ने बड़े भाई के खिलाफ किया मुकदमा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली : कॉरपोरेट जगत में पारिवारिक कलह का नया मामला सामने आया है। Fortis Healthcare के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर सिंह ने मंगलवार को कहा कि उन्होंने अपने बड़े भाई मालविंदर मोहन सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में अपील की है। शिविंदर ने अपने भाई पर फोर्टिस, आरएचसी होल्डिंग और रेलिगेयर के मैनेजमेंट में गड़बड़ी का आरोप लगाया है। जिसकी वजह से कंपनी, शेयरहोल्डर और कर्मचारियों को नुकसान हुआ। याचिका में रेलीगेयर के पूर्व सीएमडी सुनील गोधवानी को भी प्रतिवादी बनाया है। बता दें कि Fortis के शेयरधारकों ने पिछले महीने मलेशिया की आईएचएच...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>भाई को अरबों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, लौटा तो घर में शुरू हो गई जंग - मनी भास्कर</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-issues-notices-to-malvinder-godhwani-directs-status-quo-over-rhc-holdings-5953172-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOy4EH2KH99Mq-xfl0kOVLQqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-ECNM-nclt-issues-notices-to-malvinder-godhwani-directs-status-quo-over-rhc-holdings-5953172-NOR.html" target="_blank"&gt;भाई को अरबों की दौलत सौंपकर बन गया था संत, लौटा तो घर में शुरू हो गई जंग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;मनी भास्कर&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। रैनबैक्सी, फोर्टिस हेल्थकेयर और रेलीगेयर जैसी नामी कंपनियों के प्रमोटर रहे सिंह भाइयों में शुरू कलह अब आगे बढ़ती दिख रही है। छोटे भाई शिविंदर सिंह की याचिका पर नेशनल कंपनी लॉ ट्रिब्यूनल (NCLT)ने बड़े भाई मलविंदर मोहन सिंह तथा रेलिगेयर के पूर्व चीफ सुनील गोधवानी समेत कुछ अन्य लोगों के खिलाफ नोटिस जारी कर दिया है। शिविंदर सिंह ने मलविंदर सिंह और सुनील गोधवानी पर धोखाधड़ी का आरोप लगाया है। शिविंदर सिंह ने मलविंदर और सुनील गोधवानी के खिलाफ आरएचसी होल्डिंग, रेलिगेयर और फोर्टिस में उत्पीड़न और कुप्रबंधन को लेकर NCLT में मामला दायर किया है। इसके साथ ही उन्होंने अपने बड़े भाई को कारोबारी भा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">मनी भास्कर</source></item><item><title>शिविंदर ने मलविंदर पर लगाया Fortis को डुबोने का आरोप, NCLT में लगाई याचिका - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/shivinder-accuses-malwinder-of-dipping-fortis-petition-filed-in-nclt-867764</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAX2wCyBGVrjjBPrkrYJsysqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 04:27:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/shivinder-accuses-malwinder-of-dipping-fortis-petition-filed-in-nclt-867764" target="_blank"&gt;शिविंदर ने मलविंदर पर लगाया Fortis को डुबोने का आरोप, NCLT में लगाई याचिका&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिजनेस डेस्कः फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रवर्तक शिविंदर सिंह ने कहा कि उन्होंने अपने बड़े भाई मलविंदर मोहन सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) में अपील की है। इसके साथ ही उन्होंने अपने बड़े भाई को कारोबारी भागीदारी से भी अलग कर दिया है। कंपनियों और शेयरधारकों को नुक्सान शिविंदर सिंह ने कहा, ‘‘मैंने मलविंदर और सुनील गोधवानी के खिलाफ एनसीएलटी में मामला दायर किया है। यह मामला आरएचसी होल्डिंग, रेलिगेयर और फोर्टिस में उत्पीडऩ और कुप्रबंधन को लेकर दायर किया गया है।’’ उनके मुताबिक मलविंदर और गोधवानी के सामूहिक और जारी कार्रवाइयों से...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्थकेयर की नींव रखने वाले भाईयों में जंग, झगड़े की असल वजह सुनकर चौंक जाएंगे - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/india-news/fortis-healthcare-co-founder-shivinder-mohan-singh-sues-his-elder-brother</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6lUIh617cN8UPQD8qUNuAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/india-news/fortis-healthcare-co-founder-shivinder-mohan-singh-sues-his-elder-brother" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर की नींव रखने वाले भाईयों में जंग, झगड़े की असल वजह सुनकर चौंक जाएंगे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रमोटर शिवइंदर सिंह ने मंगलवार को कहा कि उन्होंने अपने बड़े भाई मालविंदर मोहन सिंह और रेलिगेयर के पूर्व प्रमुख सुनील गोधवानी के खिलाफ राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण में अपील की है।आखिर इस विवाद के पीछे की असल वजह क्या है इस रिपोर्ट में जानिए।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>शिविंदर सिंह बड़े भार्इ मालविंदर सिंह के खिलाफ पहुंचे कोर्ट, बर्बाद करने का लगाया आरोप - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/latest-corporate-news/shivinder-file-case-against-elder-brother-malvinder-singh-in-nclt-3364939/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFv2Dd_ySTQDme8tI78xzA0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLXhlAI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 11:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/latest-corporate-news/shivinder-file-case-against-elder-brother-malvinder-singh-in-nclt-3364939/" target="_blank"&gt;शिविंदर सिंह बड़े भार्इ मालविंदर सिंह के खिलाफ पहुंचे कोर्ट, बर्बाद करने का लगाया आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नर्इ दिल्ली। रैनबैक्सी लैबाेरेटरीज के पूर्व प्रोमोटर आैर अब फोर्टिस हाॅस्पिटल्स के संस्थापक शिविंदर सिंह ने बड़े भार्इ मालविंदर सिंह के खिलाफ कोर्ट का दरवाजा खटखटाया है। इसके साथ ही शिविंदर सिंह ने रेलिगेयर एंटरप्राइज के पूर्व कार्यकारी अधिकारी व प्रबंध निदेशक सुनील गोधवानी के खिलाफ भी केस किया है। उन्होंने इन दोनों पर उनके पारिवारिक बिजनेस को नुकसान पहुचाने आैर गलत प्रबंधन का आरोप लगाया है। दरअसल, दोनों भार्इयों के बीच ये झगड़ा तब शुरु हुआ जब रैनबैक्सी लैबाेरेटरीज को जापानी कंपनी दाइची सांक्यो के हाथों बेचा दिया गया। दोनों पर लगाए ये गंभीर आरोप रैनबैक्सी लैबोरेटरीज को करीब 10 साल पहले 4.6 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>मालविंदर सिंह की बढ़ी मुश्किलें, NCLT ने जारी किया नोटिस - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/malvinder-singh-increased-difficulties-nclt-issued-notice-868588</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlogyOBMxGRm02MrKkG9s4qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMPyNggY</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 13:35:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/malvinder-singh-increased-difficulties-nclt-issued-notice-868588" target="_blank"&gt;मालविंदर सिंह की बढ़ी मुश्किलें, NCLT ने जारी किया नोटिस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिजनेस डेस्कः फोर्टिस हेल्थकेयर के पूर्व प्रवर्तक मालविंदर सिंह की मुश्किलें बढ़ती नजर आ रही हैं। राष्ट्रीय कंपनी विधि न्यायाधिकरण (एनसीएलटी) ने मालविंदर सिंह, सुनील गोधवानी और अन्य को नोटिस जारी किए हैं। यह नोटिस आरएचसी होल्डिंग को लेकर जारी किए गए हैं। इस मामले की अगली सुनवाई 9 अक्टूबर को होगी। शिविंदर सिंह ने लगाए ये आरोप एनसीएलटी ने मालविंदर और अन्य को 10 दिन के भीतर जवाब देने और शिविंदर को दो सप्ताह में अपना उत्तर देने को कहा है। छोटे भाई शिविंदर सिंह ने आरोप लगाया कि उनके बड़े भाई मालविंदर मोहन सिंह ने उनकी पत्नी के जाली हस्ताक्षर किए, अवैध वित्तीय लेनदेन किया और कंपनी को असहनीय कर्ज ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>फोर्टिस अस्पताल की सामने आई बड़ी लापरवाही, महिला की जगह थमा दिया पुरुष का शव - Punjabkesari</title><link>https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/fortis-hospital-gave-a-mans-body-instead-of-woman/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZjM-Oh_OtN7wxhrQBD8VkqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/fortis-hospital-gave-a-mans-body-instead-of-woman/" target="_blank"&gt;फोर्टिस अस्पताल की सामने आई बड़ी लापरवाही, महिला की जगह थमा दिया पुरुष का शव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjabkesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नोएडा के नामी फोर्टिस अस्पताल में लापरवाही का बड़ा मामला सामने आया है। मामला नोएडा के थाना सेक्टर-58 अंतर्गत स्थित फोर्टिस अस्पताल का है। अस्पताल ने महिला की जगह परिजनों को किसी पुरुष का शव थमा दिया। परिजन शव को लेकर घर आ गए। यहां महिला की जगह पुरुष का शव होने का पता चला। उसके बाद परिजन अस्पताल पहुंचे और वहां हंगामा किया, तब जाकर अस्पताल ने महिला का शव दिया। हालांकि, मामले की शिकायत पुलिस ने नहीं की गई है। दादरी की रहने वाली 54 वर्षीय एक महिला की इलाज के दौरान मौत हो गई थी। महिला को किड़नी और लीवर की समस्या थी। इसी के इलाज के लिए उसे फोर्टिस अस्पताल में भर्ती कराया गया था। महिला की मौत के बा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjabkesari</source></item><item><title>लापारवाही : फोर्टिस अस्पाताल ने महिला की जगह पुरुष का शव सौंप दिया - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/ncr/story-fortis-hospital-handed-body-of-a-man-instead-of-woman-2135055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMuFrfzye8TgWp70Z5eBHAqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMP2ujwI</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 19:57:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/ncr/story-fortis-hospital-handed-body-of-a-man-instead-of-woman-2135055.html" target="_blank"&gt;लापारवाही : फोर्टिस अस्पाताल ने महिला की जगह पुरुष का शव सौंप दिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बादलपुर कोतवाली क्षेत्र के महावड़ गांव में 18 अगस्त को एक महिला के अंतिम संस्कार के दौरान उस समय अफरा-तफरी मच गई, जब अस्पताल की लापरवाही से महिला के जगह किसी पुरुष का शव पहुंच गया। परिवार और ग्रामीण शव को देखकर सकते में आ गए। मृतक परिवार के लोगों ने फोर्टिस अस्पताल पर जाकर हंगामा किया। इसके बाद परिजनों को महिला का शव दिया गया। बताया जाता है कि महावड़ गांव की रहने वाली बाला देवी (49 वर्ष) काफी दिनों से बीमार चल रही थी। जिस कारण परिवार के लोगों ने उन्हें 14 अगस्त को नोएडा के फोर्टिस अस्पताल में भर्ती किया था। अस्पताल में उपचार के दौरान 18 अगस्त को बाला की मौत हो गई, जिसके बाद परिवार के लोग उनके...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>मराठी-हिन्‍दी फिल्‍मों के अभिनेता विजय चव्‍हाण का निधन - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/entertainment/marathi-hindi-actor-vijay-chavan-passed-away-in-fortis-hospital-mulund-today-1490439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErksqAQM2OkoLbNXGUxhREqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMMOWpwU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 03:50:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/entertainment/marathi-hindi-actor-vijay-chavan-passed-away-in-fortis-hospital-mulund-today-1490439.html" target="_blank"&gt;मराठी-हिन्‍दी फिल्‍मों के अभिनेता विजय चव्‍हाण का निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मराठी-हिन्‍दी फिल्‍मों के अभिनेता विजय चव्‍हाण का निधन marathi-hindi actor vijay chavan passed away in fortis hospital, mulund today चव्‍हाण फिल्‍म अौर थिएटर दोनों में ही अपने कॉमिक किरदारों के लिए काफी मशहूर थे. इन्‍होंने 350 से ज्‍यादा हिन्‍दी अौर मराठी फिल्‍मों में काम किया.&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>नहीं रहे अम‍िताभ के समधी: कभी कर्ज चुकाने के ल‍िए बेचना पड़ा था अस्‍पताल, जान‍िए क‍ितना बड़ा है कारोबारी साम्राज्‍य - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/business/know-who-is-rajan-nanda-why-he-sold-the-delhi-hospital-to-fortis-in-2005/731187/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCNzc_kzLCXJ0pca7mLR8UqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:46:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/business/know-who-is-rajan-nanda-why-he-sold-the-delhi-hospital-to-fortis-in-2005/731187/" target="_blank"&gt;नहीं रहे अम‍िताभ के समधी: कभी कर्ज चुकाने के ल‍िए बेचना पड़ा था अस्‍पताल, जान‍िए क‍ितना बड़ा है कारोबारी साम्राज्‍य&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ट्रैक्टर बनाने वाली कंपनी एस्कॉर्ट्स के मालिक और अमिताभ बच्चन की बेटी श्वेता के सुसर राजन नंदा का 76 साल की उम्र में निधन हो गया। महज 23 साल की उम्र में वर्ष 1965 में कंपनी से जुड़ने वाले नंदा बाद में 1994 में चेयरमैन बने। उनके पिता एचपी नंदा ने ही इस कंपनी की नींव रखी थी। पिता के बाद राजन कंपनी के मुख्य कर्ता-धर्ता बने। नंदा की मौत ऐसे समय हुई, जब उनकी कंपनी भारी मुनाफा कमा रही है। वित्तीय वर्ष 2018 में कंपनी ने दोगुनी कमाई की। इस साल मई तक कंपनी ने 3.44 अरब की कमाई की। कंपनी का स्टॉक प्राइस भी रिकॉर्ड इजाफे के साथ 1018 पर पहुंच गया है। फिलहाल नंदा के बेटे निखिल कंपनी के मैनेजिंग एडिटर ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>लुधियाना: फोर्टिस अस्पताल को 55 लाख मुआवजा देने के निर्देश - Punjab Kesari</title><link>https://punjab.punjabkesari.in/ludhiana/news/ludhiana-fortis-directed-to-pay-55-lakh-as-compensation-for-medical-negligence-849534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP30gGLpwD7-3HqI5yDeagMqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 08:08:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjab.punjabkesari.in/ludhiana/news/ludhiana-fortis-directed-to-pay-55-lakh-as-compensation-for-medical-negligence-849534" target="_blank"&gt;लुधियाना: फोर्टिस अस्पताल को 55 लाख मुआवजा देने के निर्देश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लुधियाना: 'राज्य उपभोक्ता विवाद निवारण आयोग ' ने फोर्टिस अस्पताल को लापरवाही के मामले में एक मृतक महिला के परिवार को 55 लाख रुपए मुआवजा देने के निर्देश दिए हैं। डाक्टरों की लापरवाही के कारण हुर्इ मौत जानकारी के अनुसार मृतक महिला रीता जैन को मई, 2016 में दिमागी ट्यूमर की सर्ज़री के लिए अस्पताल में भर्ती कराया गया, जहां डाक्टरों की लापरवाही के कारण सर्ज़री के 10 दिनों के अंदर उसकी मौत हो गई। आयोग की तरफ से अस्पताल को केस पर ख़र्च हुए 33,000 रुपए की अदायगी करने के भी निर्देश दिए गए है। शिकायतकर्त्ता अनिल जैन (रीता के पति) निवासी जम्मू और उनकी 2 बेटियां और एक बेटे ने आरोप लगाया कि अस्पताल का वेंटि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjab.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>इस विदेशी समूह का जल्द हो जाएगा फोर्टिस अस्पताल, मनिपाल-मुंजाल-डाबर को किया रेस से बाहर - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>https://www.amarujala.com/business/corporate/fortis-hospital-accepts-ihh-healthcare-proposal-manipal-munjal-dabur-out-of-race</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWuNAdF1rDyUV6gLYbg4w0qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMPSThgI</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 07:50:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/business/corporate/fortis-hospital-accepts-ihh-healthcare-proposal-manipal-munjal-dabur-out-of-race" target="_blank"&gt;इस विदेशी समूह का जल्द हो जाएगा फोर्टिस अस्पताल, मनिपाल-मुंजाल-डाबर को किया रेस से बाहर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;निजी सेक्टर में सबसे बड़े अस्पताल समूह में शुमार फोर्टिस का संचालन जल्द ही एक विदेशी कंपनी समूह के हाथों में चला जाएगा। फोर्टिस हेल्थकेयर के बोर्ड ने मलयेशिया की कंपनी आईएचएच हेल्थकेयर बेरहाड के निवेश प्रस्ताव को मंजूरी दे दी है। इसके बाद अब मनिपाल-टीपीजी का कंशोर्सियम रेस से बाहर हो गया है। 4000 करोड़ का करेगी निवेश आईएचएच फोर्टिस में 4 हजार करोड़ रुपये से अधिक का निवेश करेगी। यह निवेश शेयरों के माध्यम से होगा और कंपनी 170 रुपये प्रति शेयर के हिसाब से इसे खरीदेगी। आईएचएच हेल्थकेयर को 23.52 करोड़ प्रेफरेंशियल शेयर जारी होंगे। साथ ही प्रेफरेंशियल शेयर जारी होने के बाद आईएचएच हेल्थकेयर की ओर ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>IHH के नेतृत्व में मजबूत होगा फोर्टिसः सिंह बंधु - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/singh-brothers-will-be-strengthened-under-ihh-leadership-837140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8Mlrsp43EhvViTSsc9u5QqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMPyNggY</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 11:23:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/singh-brothers-will-be-strengthened-under-ihh-leadership-837140" target="_blank"&gt;IHH के नेतृत्व में मजबूत होगा फोर्टिसः सिंह बंधु&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिजनेस डेस्कः फोर्टिस के प्रवर्तकों सिंह बंधुओं ने कहा कि आईएचएच हेल्थकेयर के नेतृत्व में फोर्टिस मजबूत होगा। मलविंदर सिंह और शिविंदर सिंह ने संयुक्त बयान में आईएचएच एवं फोर्टिस को बधाई देते हुए कहा, ‘‘हमें विश्वास है कि संगठन नए नेतृत्व में मजबूत होगा और वह अस्पताल में आने वाले मरीजों पूरा ध्यान देते हुए विश्वस्तरीय गुणवत्ता वाला इलाज देता रहेगा।’’ फोर्टिस के लिए बोली लगाने में प्रतिस्पर्धी रहे मुंजाल्स-बर्मन्स ने भी उम्मीद जाहिर की कि मलेशियाई कंपनी अपनी वैश्विक क्षमताएं यहां लाएंगी और फोर्टिस को नई ऊंचाइयों पर ले जाएंगी। मुंजाल बर्मंस ने हालांकि फोर्टिस की ताजा बोली दौर में नहीं भाग लिया...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>IHH हेल्थकेयर करेगा फोर्टिस में 4,000 करोड़ रुपए का निवेश - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/fortis-healthcare-approves-binding-investment-proposal-from-ihh-healthcare-836490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPOa1RNHpmbi3egjOqslFsqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 11:02:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/fortis-healthcare-approves-binding-investment-proposal-from-ihh-healthcare-836490" target="_blank"&gt;IHH हेल्थकेयर करेगा फोर्टिस में 4,000 करोड़ रुपए का निवेश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः नकदी के संकट से जूझ रही फोर्टिस हेल्थकेयर को कई महीनों की तलाश के बाद आखिरकार मलेशिया की आईएचएच हेल्थकेयर बरहाद के रुप में निवेशक मिल गया। यह कंपनी फोर्टिस में 4,000 करोड़ रुपए निवेश करेगी जिसके लिए उसे 170 रुपए प्रति शेयर तरजीही तौर पर आवंटित किए जाएंगे। बीते 3 जुलाई को फोर्टिस को आईएचएच और टीपीजी-मनिपाल कंपनी समूह से बोलियां प्राप्त हुईं लेकिन इसे लेकर पहले बोली लगाने वाले मुंजाल-बर्मन परिवारों और रेडिएंट लाइफ केयर ने इस बार बोली नहीं लगाई। फोर्टिस ने बयान में बताया कि स्वीकार किए गए प्रस्ताव के तहत आईएचएच उसमें 4,000 करोड़ रुपए का निवेश करेगी और उसे 170 रुपए प्रति शेयर के हिसा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>IHH की हो जाएगी फोर्टिस हेल्थकेयर! - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/share-market/share-news/ihh-will-be-of-fortis-healthcare/articleshow/64951846.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8pFoDBzUDhvi1Q3RhJq6UqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/share-market/share-news/ihh-will-be-of-fortis-healthcare/articleshow/64951846.cms" target="_blank"&gt;IHH की हो जाएगी फोर्टिस हेल्थकेयर!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई मलेशिया की कंपनी आईएचएच हेल्थकेयर अपने 180 रुपये प्रति शेयर के ऑफर के जरिए फोर्टिस हेल्थकेयर की बोली जीतने की दहलीज पर पहुंच गई है। मामले से वाकिफ दो लोगों ने बताया कि इस ऑफर के आधार पर देश की इस दूसरे नंबर की हॉस्पिटल चेन की कीमत 9335 करोड़ रुपये लग रही है। करीब सालभर पहले फोर्टिस के तत्कालीन प्रमोटरों मलविंदर और शिविंदर सिंह के साथ द्विपक्षीय बातचीत से मलेशियाई कंपनी हट गई थी। फोर्टिस हेल्थकेयर को हासिल करने की होड़ में मनिपाल हॉस्पिटल्स-टीपीजी भी हैं। उनका ऑफर 160-165 रुपये प्रति शेयर का है। इस कंसोर्शियम ने पहले इससे ऊंचा ऑफर दिया था। हालांकि बाद में उसने इसे घटा दिया। आईएचएच का न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>पहले ही डूब रही थी कंपनी उसपर एक गलती ने डुबाए 13 करोड़ रुपए - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/latest-corporate-news/fortis-ceo-bhavdeep-singhs-salary-grew-more-than-4-fold-in-2-years-3062541/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjXw1a_tmZBP_Rhv9uh8qkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLXhlAI</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 12:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/latest-corporate-news/fortis-ceo-bhavdeep-singhs-salary-grew-more-than-4-fold-in-2-years-3062541/" target="_blank"&gt;पहले ही डूब रही थी कंपनी उसपर एक गलती ने डुबाए 13 करोड़ रुपए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। माना जाता कि है कि जीवन में गलतियां भारी पड़ती है। लेकिन एक एचआर कर्मचारी की छोटी सी टाइपिंग गलती से फोर्टिस कंपनी की सीईओ 13 करोड़ रुपए बढ़ गई है। मामला भी ऐसे समय हुआ है जब कंपनी लगातार आर्थिक संकट से जूझ रही है। फोर्टिस कंपनी के चीफ एग्जिक्युटिव ऑफिसर भावदीप सिंह के सालाना सैलरी पैकेज में एक टाइपो के चलते 13 करोड़ रुपये अधिक जुड़ गए और उनका सैलरी पैकेज 3.91 करोड़ रुपये से बढ़कर 16.80 करोड़ रुपये हो गया। मीडिया रिपोर्ट के मुताबिक जुलाई 2015 से मार्च 2017 के दौरान भावदीप सिंह की सैलरी 4 गुना से अधिक बढ़ गई। कैसे हुई गलती कंपनी ने माना है कि उसके कर्मचारी की गलती की वजह से ऐसा हु...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हार्ट ट्रांसप्लांट के लिए ढाई घंटे में 1100 Km दूर लाया गया दिल - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/transport-live-heart-mumbai-to-delhi-police-created-a-green-corridor-1-1012110.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJofUgoOkw5o8Qj2iixbaUgqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/transport-live-heart-mumbai-to-delhi-police-created-a-green-corridor-1-1012110.html" target="_blank"&gt;हार्ट ट्रांसप्लांट के लिए ढाई घंटे में 1100 Km दूर लाया गया दिल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई में एक 42 साल के व्यक्ति के शरीर से निकाले गए दिल को दिल्ली के एक अस्पताल तक लाने में करीब ढाई घंटे का समय लगा. अधिकारियों ने बताया कि प्रतिरोपण सर्जरी के लिए लाए जा रहे इस दिल को पहले हवाई मार्ग से और फिर ग्रीन कॉरीडोर से होते हुए दिल्ली के एक प्राइवेट अस्पताल पहुंचाया गया. पूरे सफर में करीब 1,100 किलोमीटर की दूरी तय की गई. अस्पताल के अधिकारियों ने बताया कि इस दिल को 53 वर्षीय एक महिला में प्रतिरोपित करना था और इसके लिए फिलहाल ऑपरेशन जारी है. Thanks for tuning in. The patient will be treated under the supervision of Dr. Z. S. Meherwal, Director, Cardiovascular Surgery, at Fortis Esco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>मिसाल: मौत के बाद भी दुनिया ऐसे देखेगा बेटा - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/mumbai/other-news/parents-of-youth-killed-in-mishap-donate-eyes-want-him-to-see-world/articleshow/64821140.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIj_WOn1J_uZzbMeuG1SsEqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:13:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/mumbai/other-news/parents-of-youth-killed-in-mishap-donate-eyes-want-him-to-see-world/articleshow/64821140.cms" target="_blank"&gt;मिसाल: मौत के बाद भी दुनिया ऐसे देखेगा बेटा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ठाणे ईस्टर्न एक्सप्रेसवे हाइवे पर शनिवार को एक कार दुर्घटना में अपनी जान गंवाने वाले 21 वर्षीय निहार गोले को ट्रैवल करना काफी पसंद था। उसके पैरंट्स ने अपने बेटे के इस शौक को जिंदा रखने के लिए आंखों को डोनेट करने का फैसला लिया है, जिससे कि उनका बेटा दुनिया को देखता रह सके। निहार के साथ यह सड़क दुर्घटना उस वक्त हुई, जब वह शनिवार को अपने दोस्तों के साथ पार्टी करके वापस लौट रहा था। निहार के कजिन और सबसे करीबी दोस्त यश चौगुले को अमेरिका का वीजा हासिल हुआ था और इसी खुशी को सेलिब्रेट करने के लिए दोस्तों का ग्रुप अंधेरी के एक होटेल में गया था। डिवाइडर से टकराकर उछल गई कार जश्न मनाकर वापस लौटते वक्त...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>फोर्टिस ने वित्तीय नतीजे की मंजूरी फिर टाली, बोर्ड की बैठक आज फिर - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/fortis-defers-approval-of-financial-results-again-826180</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9nsH3hVHzkuUuVPQd9s24qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 11:07:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/fortis-defers-approval-of-financial-results-again-826180" target="_blank"&gt;फोर्टिस ने वित्तीय नतीजे की मंजूरी फिर टाली, बोर्ड की बैठक आज फिर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः फोर्टिस हेल्थकेयर के नवनियुक्त निदेशक मंडल ने एक बार फिर से 31 मार्च, 2018 को समाप्त वित्त वर्ष और तिमाही नतीजे फिर टाल दिए हैं। कंपनी के बोर्ड का कहना है कि अभी इस मुद्दे पर और विचार विमर्श की जरूरत है। बोर्ड की बैठक 25 जून को हुई थी, जिसमें वित्तीय नतीजों पर विचार किया गया था। बोर्ड की बैठक आज फिर बुलाई गई है। शेयर बाजारों को भेजी सूचना में फोर्टिस ने कहा, ‘‘कंपनी के निदेशक मंडल की 25 जून को बैठक हुई थी जिसमें वित्त वर्ष 2017-18 के एकल और एकीकृत वित्तीय नतीजों पर विचार किया गया।’’ कंपनी ने कहा कि इस बारे में अभी और विचार विमर्श की जरूरत है, ऐसे में बोर्ड की बैठक आज फिर बुलाई गई...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>23 मिनट में IGI से 23 Km दूर अस्पताल में पहुंचाया जिंदा दिल, ये है दिल्ली ट्रैफिक पुलिस - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/06/26222741/Heart-transfer-from-IGI-airport-to-fortis-hospital.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGG43YO1RQ5Sjte8yr4EZ70qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 18:35:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/North/Delhi/NewDelhi/2018/06/26222741/Heart-transfer-from-IGI-airport-to-fortis-hospital.vpf" target="_blank"&gt;23 मिनट में IGI से 23 Km दूर अस्पताल में पहुंचाया जिंदा दिल, ये है दिल्ली ट्रैफिक पुलिस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;23 मिनट में IGI से 23 Km दूर अस्पताल में पहुंचाया जिंदा दिल, ये है दिल्ली ट्रैफिक पुलिसEenadu Hindiनई दिल्ली। दिल्ली ट्रैफिक पुलिस ने एक ऐसा काम कर दिया है, जिससे हर एक इंसान का दिल खुश हो जाएगा। आईजीआई एयरपोर्ट से फोर्टिस अस्पताल सुखदेव विहार तक एक जिंदादिल को पहुंचाना था, जिसे दिल्ली ट्रैफिक पुलिस ने ग्रीन कॉरिडोर बनाकर 23 किलोमीटर की दूरी को सिर्फ 23 मिनट में पूरा करा दिया। जिसके बाद पूरी दिल्ली अब दिल्ली ट्रैफिक पुलिस की पीठ थपथपा रही है। आईजीआई एयरपोर्ट के टर्मिनल 3 से एक जिंदा दिल फोर्टिस एस्कॉर्ट सुखदेव विहार अस्पताल तक ले जाना था, जिसकी जानकारी पहले ही ट्रैफिक पुलिस को दे दी गई थी। ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>डॉक्टरों ने इराकी मरीज के सीने से निकाला नौ किलो का ट्यूमर - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/ncr/story-gurugram-fortis-hospital-doctors-remove-9-kg-tumour-from-iraqi-patient-chest-1991873.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbFRALmQ9B9Cnn3VpoMS5YqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 10:02:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/ncr/story-gurugram-fortis-hospital-doctors-remove-9-kg-tumour-from-iraqi-patient-chest-1991873.html" target="_blank"&gt;डॉक्टरों ने इराकी मरीज के सीने से निकाला नौ किलो का ट्यूमर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गुरुग्राम के एक अस्पताल में डॉक्टरों ने 41 वर्षीय एक इराकी मरीज के सीने से नौ किलोग्राम का ट्यूमर निकालकर उसे नई जिंदगी दी है। यह ट्यूमर मरीज के फेफड़ों के बीच एक झिल्ली में था जो उसके फेफड़ों और हृदय को दबा रहा था। इसकी वजह से उसकी धमनियां सिकुड़ गई थीं और उसे सांस लेने में दिक्कत हो रही थी। साथ ही उसके सीने में लगातार दर्द बना हुआ था। फोर्टिस मेमोरियल रिसर्च इंस्टीट्यूट के निदेशक और कार्डियक सर्जरी विभाग के प्रमुख डॉक्टर उदगित धीर ने बताया कि मरीज धाई सलीम को सांस लेने में लगातार दिक्कत हो रही थी। उसे चलने और बात करने में भी परेशानी थी। उसने कई डॉक्टर्स से सलाह ली और कई तरह के जरूरी टेस्ट...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>पापा ने बेटे की ख्वाहिश को किया पूरा, जन्मदिन पर सेक्स चेंज कराने की दे दी परमिशन - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/two-boys-change-his-sex-in-fortis-hospital-in-new-delhi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpGhCVliLwHd9kzcyaIJPcqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 03:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/two-boys-change-his-sex-in-fortis-hospital-in-new-delhi" target="_blank"&gt;पापा ने बेटे की ख्वाहिश को किया पूरा, जन्मदिन पर सेक्स चेंज कराने की दे दी परमिशन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;तक्ष को बचपन से ही अपनी पहचान को शक था। वह लड़का होकर भी अपनी बहन के कपड़ों में सजा करता था। तक्ष बड़ा होने पर भी नहीं समझ पाया कि वह लड़का या लड़की? तक्ष के पिता जान गए थे कि पुरुष के तौर पर उनका बेटा खुश नहीं है। अन्त में उन्होंने बेटे की ख्वाहिश पूरी कर दी। उसके 23वें जन्मदिन पर जेंडर चेंज कराने वाली सर्जरी की इजाजत दे दी। तक्ष ने बताया कि माता-पिता का सहयोग नहीं मिलता तो वे शायद ही जीवित होते। तक्ष ने बृहस्पतिवार को अपना 23वां जन्मदिन भी मनाया। साथ ही उन्होंने देश के उन तमाम लोगों से अपील करते हुए कहा कि समाज की भ्रांतियां पर ध्यान न देकर इलाज पर फोकस करें और अपने बच्चों की मदद करें। वा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्‍थकेयर ने कारोबार बेचने के लिए चुना चार इकाइयों को, नए सिरे से शुरू हुई प्रक्रिया - IndiaTV Paisa</title><link>https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-fortis-shortlists-4-entities-for-biz-sale-585285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCbMtTrxR4DQRerpe4OxJIqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMO-f6AU</guid><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 14:33:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-fortis-shortlists-4-entities-for-biz-sale-585285" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्‍थकेयर ने कारोबार बेचने के लिए चुना चार इकाइयों को, नए सिरे से शुरू हुई प्रक्रिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। फोर्टिस हेल्थकेयर ने अपने कारोबार की बिक्री के लिए बोली लगाने के लिए चार इकाइयों- मुंजाल-बर्मन कंसोर्टियम, मणिपाल- टीपीजी कंसोर्टियम, मलेशिया की आईएचएच हेल्थकेयर बरहाद और रेडिएंट लाइफ केयर का चयन किया है। कंपनी ने आज यह जानकारी दी। फोर्टिस ने शेयर बाजार को बताया कि बोली लगाने के लिए ताजा प्रक्रिया के तहत विभिन्न पक्षों ने बोली प्रक्रिया में रुचि दिखाई है। इसमें कहा गया है कि कंपनी के निदेशक मंडल ने चार इकाइयों- हीरो एंटरप्राइज इन्वेस्टमेंट ऑफिस एंड बर्मन फैमिली ऑफिस (डाबर), आईएचएच हेल्थकेयर बरहाद, रेडिएंट लाइफ केयर, मणिपाल-टीपीजी कंसोर्टियम- को बोली प्रक्रिया में शामिल करने का फ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khabarindiatv.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>फोर्टिस की बिक्री के लिए 14 जून को फिर से होगी बिडिंग, मुंजाल-बर्मन की बोली रद्द हुई - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-fortis-initiates-fresh-bidding-process-for-sale-5883179-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAX7OlNSW0O1TM-oJlPXxBQqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-COMP-MRKT-fortis-initiates-fresh-bidding-process-for-sale-5883179-PHO.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस की बिक्री के लिए 14 जून को फिर से होगी बिडिंग, मुंजाल-बर्मन की बोली रद्द हुई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली. फोर्टिस हेल्‍थकेयर ने अपनी बिक्री के लिए दाेबारा टाइम बाउंड बिडिंग प्रक्रिया शुरू करने का फैसला किया है। वहीं, मुंजाल-बर्मन की बोली को रद्द कर दिया गया है। एक दिन पहले ही मुंजाल-बर्मन की ओर से बिडिंग प्रक्रिया दोबारा शुरू करने की सहमति दी गई थी। इन दोनों की 1800 करोड़ रुपए की बोली फोर्टिस का बोर्ड पहले स्‍वीकार कर चुका था। नए सिरे से इसके लिए इच्‍छुक लोग अपनी बिड 14 जून को 8.30 से 9.30 के बीच जमा करा सकेंगे। कंपनी के बोर्ड ने लिया फैसला कंपनी के बोर्ड ने दो दिन चली मीटिंग के बाद फैसला किया है कि वह नए‍ सिरे से बिडिंग प्रक्रिया शुरू करेगा और यह टाइम बाउंड होगा। बोर्ड ने यह फैसला ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>फोर्टिस पर दोबारा शुरू होगी बिडिंग प्रोसेस - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/share-market/share-news/munjal-burman-family-office-to-resume-bidding-process-at-fortis/articleshow/64355985.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6QV0g8y8MubWGhBk-cwhAqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 18:33:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/share-market/share-news/munjal-burman-family-office-to-resume-bidding-process-at-fortis/articleshow/64355985.cms" target="_blank"&gt;फोर्टिस पर दोबारा शुरू होगी बिडिंग प्रोसेस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली फोर्टिस हेल्थकेयर ने कहा है कि मुंजाल और बर्मन फैमिली ऑफिस ने बिडिंग प्रोसेस दोबारा शुरू किए जाने पर सहमति दे दी है। इससे फोर्टिस हेल्थकेयर अब फंड जुटाने की कवायद पर अपने कदम आगे बढ़ा सकती है। दोनों कंपनियों के बोर्ड फोर्टिस में 1,800 करोड़ रुपये का निवेश करने के प्रस्ताव को पहले ही मंजूरी दे चुके हैं। फोर्टिस की तरफ से यह बयान तब आया है जब उसे बेचने की प्रक्रिया पर अनिश्चितता के बादल मंडरा रहे हैं। कंपनी के जिन डायरेक्टर्स ने मुंजाल और बर्मन फैमिली ऑफिस की बिड को मंजूरी दी थी, उनमें से चार अब बोर्ड में नहीं हैं। फोर्टिस हेल्थकेयर ने रेगुलेटरी फाइलिंग में कहा कि उसे हीरो एंटरप्राइ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>फोर्टिस को 1,800 करोड़ में हीरो-डाबर को बेचने का प्रस्ताव बोर्ड से मंजूर, शेयरधारकों की हामी के बाद होगी डील - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/indian-national-news-in-hindi/news/fortis-healthcare-recommends-offer-of-hero-and-burman-news-and-update-5870729.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTxaSsPFA4W5wmJcuctxlwqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMLjZ0gU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/indian-national-news-in-hindi/news/fortis-healthcare-recommends-offer-of-hero-and-burman-news-and-update-5870729.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस को 1,800 करोड़ में हीरो-डाबर को बेचने का प्रस्ताव बोर्ड से मंजूर, शेयरधारकों की हामी के बाद होगी डील&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- फोर्टिस की मौजूदा मार्केट कैप 7,697.22 करोड़ रुपए है - फोर्टिस हेल्थकेयर देश की दूसरी सबसे बड़ी हॉस्पिटल चेन है गुरुग्राम. फोर्टिस हेल्थकेयर बोर्ड ने हीरो एंटरप्राइज इन्वेस्टमेंट ऑफिस और बर्मन फैमिली ऑफिस (डाबर) के प्रस्ताव को चुन लिया है। इस प्रपोजल को शेयरधारकों की मंजूरी मिलना जरूरी है। कंपनी की बोर्ड बैठक में ये तय किया गया। गुरुवार देर रात बीएसई फाइलिंग में इसकी जानकारी दी गई है। लंबे समय से फोर्टिस हेल्थकेयर को बेचने की कोशिशें चल रही थीं। इस दौरान कई निवेशकों ने बोली लगाई लेकिन फोर्टिस हेल्थकेयर को हीरो और बर्मन फैमिली का संशोधित प्रस्ताव पसंद आया। बैठकों के लंबे दौर और एक्सपर्ट...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>बेंगलुरु से कोलकाता लाया गया जिंदा ‘दिल’, झारखंड के मरीज की बची जान, पूर्वी भारत का पहला मामला - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/east-india-first-heart-transplant-surgery-kolkata-succesful-heart-bring-from-bengaluru-in-record-time/665846/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlHIUlpwaSQQLv_De0jlSgqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 11:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/east-india-first-heart-transplant-surgery-kolkata-succesful-heart-bring-from-bengaluru-in-record-time/665846/" target="_blank"&gt;बेंगलुरु से कोलकाता लाया गया जिंदा ‘दिल’, झारखंड के मरीज की बची जान, पूर्वी भारत का पहला मामला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;झारखंड के व्यक्ति का कोलकाता के एक अस्पताल में सुरक्षित हार्ट ट्रांसप्लांट किया गया। इस दौरान ट्रांसप्लांट के लिए दिल बेंगलुरु से लाया गया। बता दें कि सफलतापूर्वक हार्ट ट्रांसप्लांट का यह पूर्वी भारत में पहला मामला है। गौरतलब है कि इस दिल को ग्रीन कोरिडोर बनाकर रिकॉर्ड समय में मरीज तक पहुंचाया गया। जिसके लिए जिम्मेदार अथॉरिटी यकीनन बधाई के पात्र हैं। बता दें कि झारखंड में रहने वाले दिलचंद सिंह को डाइलेटिड कार्डियोमायोपैथी की समस्या थी। इस बीमारी में मरीज का दिल सही तरीके से खून को पम्प नहीं कर पाता और फिर धीरे-धीरे दिल में समस्या बढ़ती ही चली जाती है। दिलचंद सिंह पिछले एक माह से कोलकाता के ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>पूर्व भारत का पहला हार्ट ट्रांसप्लांट कर कोलकाता ने रचा इतिहास - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/kolkata-news/first-heart-transplant-of-east-india-at-kolkata-2838023/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrGaYqXBUrnuGoS86QX-X4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNv_7wU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 10:11:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/kolkata-news/first-heart-transplant-of-east-india-at-kolkata-2838023/" target="_blank"&gt;पूर्व भारत का पहला हार्ट ट्रांसप्लांट कर कोलकाता ने रचा इतिहास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कोलकाता. पूर्वी भारत में मेडिकल साइंस के क्षेत्र में कोलकाता ने सोमवार को उस समय एक नया इतिहास रच दिया, जब बेंगलुरु में दिमागी रूप से मृत युवक के हृदय को हवाई रास्ते से कोलकाता लाकर झारखंड के 39 वर्षीय युवक में सफल प्रत्यारोपण किया गया। कोलकाता के फोर्टिस अस्पताल में दुर्घटना के बाद ब्रेन डेथ करार दानकर्ता के हृदय को बेंगलुरु से चार्टेड विमान से सोमवार सुबह ११.३० बजे कोलकाता लाया गया और कोलकाता हवाई अड्डे से ईएम बाइपास स्थित फोर्टिस अस्पताल तक ग्रीन कॉरिडोर बनाया गया। दानकर्ता के हृदय को विशेष एंबुलेंस की मदद से एयरपोर्ट से अस्पताल की 18 किलोमीटर की दूरी महज 22 मिनट में तय की गई। नेताजी सुभ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>फोर्टिस की बोली पर शिविंदर ने उठाए सवाल - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shivinder-singh-raised-questions-on-the-bidding-process-of-fortis-healthcare/articleshow/64196611.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7zXPeipV4ULNyqwWLbvJMqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 14:58:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shivinder-singh-raised-questions-on-the-bidding-process-of-fortis-healthcare/articleshow/64196611.cms" target="_blank"&gt;फोर्टिस की बोली पर शिविंदर ने उठाए सवाल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली फोर्टिस हेल्थकेयर को बेचने की राह में लगातार मुश्किलें आ रही हैं। अब फोर्टिस ग्रुप के फॉर्मर को-प्रमोटर शिविंदर सिंह ने कंपनी के बोर्ड को पत्र लिखकर बिडिंग प्रोसेस के तरीके पर आपत्ति जताई है। सिंह फोर्टिस के पूर्व मैनेजिंग डायरेक्टर मलविंदर सिंह के छोटे भाई हैं। उन्होंने कहा कि कंपनी से जुड़े मौजूदा घटनाक्रम से वह बहुत निराश हैं। सिंह ने 14 मई को लिखे पत्र में कहा है कि फोर्टिस हॉस्पिटल चेन को बेचने के बोर्ड के तरीके से बिडिंग प्रोसेस पर शक पैदा हो रहा है। उन्होंने कहा कि इससे यह शक मजबूत हो रहा है कि मौजूदा बोर्ड पूर्व प्रमोटर्स के साथ मिला हुआ है। इस पत्र की जानकारी रखने वाले सू...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्थकेयर के अध‍िग्रहण की रेस में मुंजाल-बर्मन ने मारी बाजी - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/fortis-healthcare-acquisition-bid-munjal-burman-investment-tut-1-1002259.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxnZ39HOlb7wnUiDqX-Yz4qGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 08:46:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/fortis-healthcare-acquisition-bid-munjal-burman-investment-tut-1-1002259.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर के अध‍िग्रहण की रेस में मुंजाल-बर्मन ने मारी बाजी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले लंबे समय से फोर्टिस हेल्थकेयर को बेचने को लेकर चल रही अटकलों पर विराम लग गया है. फोर्टिस के बोर्ड ने हीरो इंटरप्राइजेस के सुनील कांत मुंजाल और बर्मन परिवार की तरफ से सौंपे गए संयुक्त निवेश को मंजूरी दे दी है. बोर्ड की मंजूरी मिलने के बाद अब इस डील को शेयर होल्डर की अनुमति मिलना बाकी है. फोर्टिस हेल्थकेयर को बेचने की कवायद पिछले काफी समय से चल रही थी. इसे खरीदने के लिए हीरो इंटरप्राइजेस के सुनील कांत मुंजाल और बर्मन परिवार ने संयुक्त तौर पर अपना निवेश प्रस्ताव रखा था. इनके अलावा मनिपाल अस्पताल, IHH हेल्थकेयर और रेडियंट लाइफ केयर-केकेआर ने भी इसे खरीदने के लिए बोली लगाई थी. हेल्थकेयर कं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>धरे रह गए 100 करोड़, भारतीय कंपनी को खरीदने में नाकाम हुए चीनी - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-unsuccessful-attempt-of-fosun-international-to-buy-fortis-5871015-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMX7i91omtgpDL_FBFblIAqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMPXD3wU</guid><pubDate>Sat, 12 May 2018 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-unsuccessful-attempt-of-fosun-international-to-buy-fortis-5871015-PHO.html" target="_blank"&gt;धरे रह गए 100 करोड़, भारतीय कंपनी को खरीदने में नाकाम हुए चीनी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली. एक चीनी कंपनी का फोर्टिस को खरीदने के लिए चला गया बड़ा दांव बेकार हो गया है। कंपनी ने 100 करोड़ का ऐसा ऑफर दिया, जिसे खारिज करना आसान नहीं था। इसके बावजूद चीनी कंपनी के हाथ नाकामी ही लगी। फोर्टिस के अधिग्रहण की होड़ में हीरो और डाबर के हाथ बाजी लगी। हम यहां चीन की कंपनी फोसुन इंटरनेशनल की बात कर रहे हैं। चीनी कंपनी ने चला था 100 करोड़ का दांव दरअसल भारत के हेल्थ सेक्टर की कंपनी फोर्टिस अपनी बिक्री की प्रक्रिया से गुजर रही है। चीन की कंपनी फोसुन इंटरनेशनल ने इसके लिए हाल में 35 करोड़ डॉलर के निवेश का ऑफर दिया था। लेकिन इसके लिए कंपनी ने ऐसा दांव चला था कि फोर्टिस के लिए फैसला लेना...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>मणिपाल हेल्थ ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश और बढ़ाई - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/business/manipal-health-raises-offer-for-fortis-healthcare-1848223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_6jFOwoF3PemaGn3wUAjcqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDEo-gF</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 06:35:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/business/manipal-health-raises-offer-for-fortis-healthcare-1848223" target="_blank"&gt;मणिपाल हेल्थ ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश और बढ़ाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मणिपाल हेल्थ एंटरप्राइजेज ने फोर्टिस हेल्थकेयर लिमिटेड के विलय की पेशकश के लिये अपनी बोली को और बढ़ाकर 8,358 करोड़ रुपये कर दिया. फोर्टिस हेल्थकेयर की बंबई शेयर बाजार को भेजी सूचना के अनुसार, ‘‘विलय के लिये हम फोर्टिस हेल्थकेयर के लिये 8,358 करोड़ रुपये मूल्य का प्रस्ताव करते हैं और मणिपाल हेल्थ एंटरप्राइजिज के लिये 6,070 करोड़ रुपये का मूल्य तय करते हैं.’’ इस पेशकश के तहत प्रति शेयर मूल्य 160 रुपये होगा. मणिपाल हेल्थ ने 160 रुपये प्रति शेयर के आधार पर 2,100 करोड़ रुपये के तरजीही आवंटन से फोर्टिस के शेयर खरीदने का भी प्रस्ताव दिया है. मणिपाल हेल्थ ने फोर्टिस के निदेशक मंडल को भेजे संशोधित प...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>मुंजाल-बर्मन के हाथों आएगी फोर्टिस की कमान, बोर्ड ने ऑफर किया मंजूर - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/munizal-burman-will-come-under-the-command-of-fortis-799977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcYf2BrnfnIMU21xqp4d_wqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 06:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/munizal-burman-will-come-under-the-command-of-fortis-799977" target="_blank"&gt;मुंजाल-बर्मन के हाथों आएगी फोर्टिस की कमान, बोर्ड ने ऑफर किया मंजूर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः देश के ई-कॉमर्स कारोबार के बाद अब हेल्‍थ केयर कारोबार में बड़ी डील होने वाली है। कड़ी मशक्कत के बाद आखि‍रकार फोर्टिस हेल्‍थकेयर डील भी अब जल्‍द पूरी होने वाली है। गुरुवार को फोर्टिस हेल्थकेयर के बोर्ड ने हीरो एंटरप्राइज के सुनील कांत मुंजाल और डाबर समूह के बर्मन परिवार की ओर से संयुक्त अधिग्रहण के प्रस्ताव को मंजूरी दे दी। फोर्टिस बोर्ड ने बताया, 'बोर्ड ने हर आफॅर पर काफी चर्चा के बाद हीरो एंटरप्राइज इन्वेस्टमेंट ऑफिस और बर्मन परिवार की ओर से आए अधिग्रहण प्रस्ताव पर शेयरधारकों की मंजूरी प्राप्त करने का फैसला लिया है।' 1800 करोड़ का डायरेक्‍ट इनवेस्‍टमेंट कंपनी ने अपने बयान में ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>फोर्टिस के लिए दौड़ः मुंजाल-बर्मन का दावा उसकी पेशकश सबसे बेहतर - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/business/news/race-for-fortis-munjal-burman-claims-his-offer-is-best-798160</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA27tbFTd7G6vJcK0RYiRogqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 06:13:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/business/news/race-for-fortis-munjal-burman-claims-his-offer-is-best-798160" target="_blank"&gt;फोर्टिस के लिए दौड़ः मुंजाल-बर्मन का दावा उसकी पेशकश सबसे बेहतर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः हीरो एंटरप्राइजेज और बर्मन परिवार ने दावा किया कि फोर्टिस के लिए उनकी पेशकश सबसे बढ़िया है और इससे स्वास्थ्य सेवा क्षेत्र की इस दिग्गज कंपनी का मूल्यांकन 9,000 करोड़ रुपए बैठता है। इससे एक दिन पहले मणिपाल-टीपीजी ने संयुक्त रूप अपनी पेशकश में संशोधन किया था और इस हिसाब से फोर्टिस का मूल्यांकन 8,358 करोड़ रुपए बैठता है। मुंजाल अैर बर्मन ने कहा कि यदि उनकी पेशकश को स्वीकार किया जाता है तो वे तत्काल कंपनी में 1,050 करोड़ रुपए डालेंगी जिससे फोर्टिस का मूल्यांकन प्रतिद्वंद्वी की पेशकश से अधिक बैठेगा। हीरो एंटरप्राइजेज के सुनील कांत मुंजाल ने कहा, ‘‘हमारी पेशकश सबसे तेजी से निपटने वाली ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>आईएचएच के बाद अब मुंजाल-बर्मन परिवार ने भी बढ़ाई अपनी पेशकश, फोर्टिस को अंतिम दिन मिले नए प्रस्‍ताव - IndiaTV Paisa</title><link>https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-ihh-health-munjal-burmans-raise-bids-for-fortis-by-7-9-on-last-day-580561</link><guid isPermaLink="false">CAIiELypQbQKiFMGeIpKHpjNyowqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMMrF3AU</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 14:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-ihh-health-munjal-burmans-raise-bids-for-fortis-by-7-9-on-last-day-580561" target="_blank"&gt;आईएचएच के बाद अब मुंजाल-बर्मन परिवार ने भी बढ़ाई अपनी पेशकश, फोर्टिस को अंतिम दिन मिले नए प्रस्‍ताव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। स्वास्थ्य क्षेत्र की कंपनी फोर्टिस के निदेशक मंडल द्वारा सभी बाध्यकारी पेशकश की समीक्षा के लिए आज दोपहर तक की तय समयसीमा से पहले मलेशिया की कंपनी आईएचएच हेल्थकेयर और हीरो एंटरप्राइज इंवेस्टमेंट ऑफिस एवं बर्मन फैमिली ऑफिस ने अपने-अपने प्रस्‍ताव को फि‍र से संशोधित कर नई कीमत के साथ पेश किया है। आईएचएच ने अपने नए प्रस्‍ताव में फोर्टिस में प्रत्यक्ष निवेश करने की पेशकश की है। फोर्टिस ने शेयर बाजार को बताया कि आईएचएच हेल्थकेयर से उसे 175 रुपए प्रति शेयर की दर से प्रत्यक्ष निवेश का संशोधित प्रस्ताव मिला है। फोर्टिस को चार निकायों रेडिएंट लाइफ केयर, आईएचएच हेल्थकेयर, मणिपाल/ टीपीजी और ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khabarindiatv.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>मणिपाल ने फोर्टिस के लिए अपनी पेशकश बढ़ाई, अस्पताल कारोबार का मूल्यांकन 6,322 करोड़ रुपये - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/business/manipal-raises-it-price-for-fortis-to-6322-crores-1842670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6tgzAkUGe5vrEA8-qhNn4qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDEo-gF</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 10:25:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/business/manipal-raises-it-price-for-fortis-to-6322-crores-1842670" target="_blank"&gt;मणिपाल ने फोर्टिस के लिए अपनी पेशकश बढ़ाई, अस्पताल कारोबार का मूल्यांकन 6,322 करोड़ रुपये&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मणिपाल हेल्थ एंटरप्राइजेज ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश एक बार फिर बढ़ा दी है. नई पेशकश में मणिपाल ने फोर्टिस के अस्पताल कारोबार का मूल्य 6,322 करोड़ रुपये लगाया है. फोर्टिस के निदेशक मंडल की कल बैठक होने जा रही है जिसमें सभी पक्की पेशकशों का आकलन किया जाएगा. मणिपाल हेल्थ एंटरप्राइजेज की 750 करोड़ रुपये की वित्तीय सहायता की व्यवस्था करने का भी प्रस्ताव किया है. वह यह व्यवस्था ऋण वित्तपोषण या फोर्टिस हेल्थकेयर के ऋणदाताओं को गारंटी के जरिये करेगी. यह दूसरा मौका है जबकि मणिपाल-टीपीजी की अगुवाई वाले गठजोड़ ने फोर्टिस हेल्थकेयर के लिए अपनी पेशकश में संशोधन किया है. संशोधित पेशकश दस्ताव...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>दाइची के लिए बिक सकते हैं सिंह बंधुओं के शेयर - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shares-of-singh-brothers-might-be-sold-by-delhi-high-court-to-recover-daiichis-rs-3500-crore-award/articleshow/63915824.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFB07i-_7-3ssGeZEEF7fAqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 16:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/shares-of-singh-brothers-might-be-sold-by-delhi-high-court-to-recover-daiichis-rs-3500-crore-award/articleshow/63915824.cms" target="_blank"&gt;दाइची के लिए बिक सकते हैं सिंह बंधुओं के शेयर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रभा राघवन, नई दिल्ली जापान की फार्मासूटिकल कंपनी दाइची सैंक्यो को आर्बिट्रेशन के मामले में दिए गए 3,500 करोड़ रुपये के हर्जाने के भुगतान के लिए फोर्टिस के पूर्व प्रमोटर्स मलविंदर और शिविंदर सिंह के फोर्टिस और रेलिगेयर में ऐसे शेयर्स को बेचा जा सकता है, जो गिरवी नहीं रखे गए हैं। दिल्ली हाई कोर्ट ने सिंह बंधुओं और अन्य प्रतिवादियों की ओर से घोषित किए गए इस तरह के शेयर्स की सूची मांगी है। जस्टिस जयंत नाथ ने प्रतिवादियों की ओर से बिना गिरवी रखी संपत्ति के हिस्से के तौर पर बताए गए सभी शेयर्स की सूची तैयार करने का निर्देश दिया। इन शेयर्स को कोर्ट की अनुमति से स्टॉक एक्सचेंज पर बेचा जाएगा और यह ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>गुरुग्राम फोर्टिस अस्पताल में बच्ची की मौत के मामले में अस्पताल प्रबंधन ने सरकार से मांगी माफी - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/North/Haryana/OthersInHaryana/2018/04/24094631/Gurugram-Fortis-Hospital-apologise-from-the-government.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1nOKPilPMGRvzWGItx9lMqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 06:16:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/North/Haryana/OthersInHaryana/2018/04/24094631/Gurugram-Fortis-Hospital-apologise-from-the-government.vpf" target="_blank"&gt;गुरुग्राम फोर्टिस अस्पताल में बच्ची की मौत के मामले में अस्पताल प्रबंधन ने सरकार से मांगी माफी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गुरुग्राम फोर्टिस अस्पताल में बच्ची की मौत के मामले में अस्पताल प्रबंधन ने सरकार से मांगी माफीEenadu Hindiचंडीगढ़। नवंबर 2017 के दौरान डेंगू से बच्ची की मौत होने के बाद, परिजनों से लाखों रुपये का बिल वसूलने के आरोपों से विवादों में आए गुरुग्राम फोर्टिस अस्पताल प्रबंधन ने सरकार से माफी मांग ली है। सरकार से माफी मांगते हुए समझौते की राह पर चलने के बाद सरकार ने शर्तों के आधार पर ब्लड बैंक खोलने की मंजूरी दे दी है। समझौते के दौरान अस्पताल प्रबंधन ने सरकार के सामने कई तरह के सुझाव रखे हैं, जिन पर सरकार ठोस निर्णय लेगी। ये था मामला बता दें कि पिछले साल नवंबर में डेंगू से पीड़ित आदया ने अस्पताल मे...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>फोर्टिस के लिए मलेशियाई कंपनी ने रिवाइस किया ऑफर, 650Cr रु तुरंत निवेश करने को राजी - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-ihh-makes-binding-offer-to-invest-rs-650-cr-in-fortis-5858962-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLTyDB2EJAVC_wUbKespi8qGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMPXD3wU</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 12:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-ihh-makes-binding-offer-to-invest-rs-650-cr-in-fortis-5858962-PHO.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस के लिए मलेशियाई कंपनी ने रिवाइस किया ऑफर, 650Cr रु तुरंत निवेश करने को राजी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली. मलेशिया की आईएचएच हैल्थकेयर ने फोर्टिस में बड़ी हिस्सेदारी खरीदने के लिए अपना ऑफर रिवाइस किया है। इसके तहत आईएचएच ने अपने 4,000 करोड़ रुपए के इन्वेस्टमेंट प्रपोजल में 650 करोड़ रुपए तुरंत निवेश करने का बाइंडिंग ऑफर दिया है। फोर्टिस हैल्थकेयर ने रेग्युलेटरी फाइलिंग में कहा कि उसे आईएचएच से सीधे कंपनी में निवेश के साथ अनचाहा बाइंडिंग ऑफर मिला है। तुरंत निवेश का दिया ऑफर फोर्टिस के बोर्ड ऑफ डायरेक्टर्स को भेजे लेटर के मुताबिक, आईएचएच हैल्थकेयर बेरहद के एमडी और ग्रुप सीईओ टैन सी लेंग ने कहा कि 160 रुपए प्रति शेयर प्रिफरेंशियल इश्यू और इक्विटी शेयर के अलॉटमेंट के माध्यम से फोर्टिस में...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>फोर्टिस को खरीदने की दौड़ में शामिल हुई चीनी कंपनी फोसुन, बनी चौथी बिडर - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-fosun-joins-race-for-fortis-as-4th-bidder-5854527-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLWcBhVrA3dn4o1r3ZvYUwqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMPXD3wU</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-fosun-joins-race-for-fortis-as-4th-bidder-5854527-PHO.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस को खरीदने की दौड़ में शामिल हुई चीनी कंपनी फोसुन, बनी चौथी बिडर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली. फोर्टिस हैल्थकेयर को खरीदने की दौड़ में चीन की कंपनी फोसुन हैल्थ होल्डिंग्स भी शामिल हो गई है। फोर्टिस ने कहा कि उसे चीनी कंपनी से नॉन बाइंडिंग ऑफर मिला है। इसके साथ ही मुश्किलों से जूझ रही फोर्टिस के लिए वह चौथी बिडर बन गई है। इसके अलावा फोर्टिस को खरीदने के लिए मलेशिया की आईएचएच हैल्थकेयर बीएचडी, मणिपाल हैल्थ एंटरप्राइजेज प्राइवेट लिमिटेड और बर्मन व मुंजाल ग्रुप संयुक्त रूप से दौड़ में हैं। सौंपा 2,295 करोड़ रु के निवेश का प्रपोजल मंगलवार देर रात बीएसई में दी फाइलिंग में फोर्टिस ने कहा कि उसे फोसुन इंटरनेशनल की इकाई फोसुन हैल्थ होल्डिंग्स लिमिटेड से अनचाहा नॉन बाइंड़िंग एक्सप्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>11 रुपए में बड़ा खेल करने की तैयारी में चीन, भारत में लगाया दांव - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-infog-chinese-company-plays-a-big-game-in-india-5854568-PHO.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5Vt26Ao60Wxy6aDwMKl8IqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMPXD3wU</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-infog-chinese-company-plays-a-big-game-in-india-5854568-PHO.html" target="_blank"&gt;11 रुपए में बड़ा खेल करने की तैयारी में चीन, भारत में लगाया दांव&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली. चीन महज 11 रुपए में भारत में बड़ा खेल करने की तैयारी में है। इसके लिए उसने एक चीनी कंपनी को मोहरा बनाया है। दरअसल चीनी कंपनी ने भारत के हैल्थकेयर सेक्टर की एक बड़ी कंपनी को खरीदने का ऑफर दिया है, जिसके लिए मलेशिया की एक कंपनी भी दांव लगा रही है। इसके अलावा दो भारतीय कंपनियां भी दौड़ में है। 11 रुपए ऊंची लगाई बोली चीनी कंपनी फोसुन हैल्थ होल्डिंग्स ने हाल में मुश्किलों से जूझ रही भारतीय कंपनी फोर्टिस के लिए बोली लगाई है। उसने उसके स्टॉक्स के लिए प्रति शेयर 156 रुपए का ऑफर दिया है, जो उसके मौजूदा स्टॉक प्राइस 145 रुपए से 11 रुपए ज्यादा है। कंपनी इसके माध्यम से भारत के हैल्थकेयर मार्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>Fortis: 11 महीने पहली की थी लापरवाही, अब जा कर 2 डॉक्टर पहुंचे सलाखों के पीछे - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/crime/two-doctors-of-fortis-hospital-arrested-after-11-months</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEM0clpTB0bRyGEfkQf_kBcqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 05:05:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/crime/two-doctors-of-fortis-hospital-arrested-after-11-months" target="_blank"&gt;Fortis: 11 महीने पहली की थी लापरवाही, अब जा कर 2 डॉक्टर पहुंचे सलाखों के पीछे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;11 महीने पहले फोर्टिस अस्पताल में डॉक्टरों की लापरवाही से हुई महिला की मौत के मामले में शुक्रवार को एसआईटी ने कार्रवाई करते हुए दो डॉक्टरों को गिरफ्तार कर लिया। इस कार्रवाई के बाद अस्पताल प्रबंधन में अफरातफरी मच गई। पुलिस ने दोनों आरोपी डॉक्टरों को कोर्ट में पेश किया, जहां से उन्हें जमानत मिल गई। पुलिस ने इन्हें मेडिकल बोर्ड की रिपोर्ट के आधार पर गिरफ्तार किया था। पुलिस जानकारी के मुताबिक फोर्टिस अस्पताल के चीफ कॉर्डियोलॉजिस्ट डॉ एसएस मूर्ति व सीनियर रेजीडेंट कॉर्डियोलॉजिस्ट डॉ वी नागा राजू के अलावा अस्पताल के एग्जीक्यूटिव चेयरमैन मालविंद्र मोहन सिंह सहित करीब आधा दर्जन के खिलाफ करीब दो मही...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>फोर्टिस हेल्‍थकेयर को मिला 1,250 करोड़ के निवेश का ऑफर - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-munjals-burmans-offer-to-invest-rs-1250-cr-in-fortis-healthcare-5850602-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPu38zVoC0VGpkf5m9ptC3YqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMPXD3wU</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-MARK-STMF-MRKT-munjals-burmans-offer-to-invest-rs-1250-cr-in-fortis-healthcare-5850602-NOR.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस हेल्‍थकेयर को मिला 1,250 करोड़ के निवेश का ऑफर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। फोर्टिस हेल्‍थकेयर को हीरो एंटरप्राइजेज और बर्मन फैमिली ऑफिस की ओर से 1,250 करोड़ के निवेश का ऑफर आया है। कंपनी की ओर से गुरुवार को यह जानकारी दी गई। सुनील कांत मुंजाल की अगुवाई वाली हीरो एंटरप्राइजेज और बर्मन फैमिली की डाबर ग्रुप के हेल्‍थकेयर चेन में 3 फीसदी के करीब स्‍टेक है। रेग्‍युलेटरी को की गई फाइलिंग में फोर्टिस हेल्‍थकेयर (FHL) की ओर से कहा गया कि मुंजाल्‍स और बर्मंस की ओर से 1250 करोड़ के निवेश का ऑफर है। इसमें 500 करोड़ रुपए तुरंत बीडिंग ऑफर और 750 करोड़ रुपए तीन सप्‍ताह के अंदर देने की बात कही गई है। इसमें आगे कहा गया है कि इस प्रपोजल पर हम समीक्षा कर रहे हैं और जल्‍...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>अब र्फो‍टीस हेल्‍थकेयर को खरीदने के लिए सामने आईं हीरो और डाबर इंडिया - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/industry/hero-and-dabur-submit-joint-bid-to-buy-fortis-healthcare-2641618/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyfkkUiMQ__EkTNjReepUsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLXhlAI</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 08:58:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/industry/hero-and-dabur-submit-joint-bid-to-buy-fortis-healthcare-2641618/" target="_blank"&gt;अब र्फो‍टीस हेल्‍थकेयर को खरीदने के लिए सामने आईं हीरो और डाबर इंडिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। मणिपाल और आईएचएच के बाद और दूसरी कंपनियों ने भी फोर्टीस को खरीदने के प्रस्‍ताव देने शुरू कर दिए हैं। इस बार दो ऐसी कंपनियों के नाम सामने आए हैं, जिनके पास पहले से फोर्टीस के तीन फीसदी शेयर मौजूदा हैं। दोनों कंपनियों की ओर से फोर्टीस को खरीदने के लिए ज्‍वाइंट प्रपोजल पेश कर दिया है। आइए आपको भी बताते हैं उन कंपनियों के नाम और उनके प्रपोजल के बारे में। हीरों और डाबर इंडिया ने दिखाई दिलचस्‍पी हीरो ग्रुप और डाबर इंडिया के प्रमोटर्स ने फोर्टिस हेल्थकेयर में एक महत्वपूर्ण हिस्सेदारी खरीदने के लिए एक ज्‍वाइंट प्रपोजल सामने रखा है। इन दोनों कंपनियों की साझा बोली ने अब फोर्टिस ग्रुप के अस...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>रिटायर कर्मियों के मेडिकल क्लेम के लिए समिति गठित करे केंद्र : SC - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>https://www.jagran.com/news/national-supreme-court-directs-to-constitute-medical-committee-for-retired-personnel-17823008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVPrMWJBxRgLYnaD0C1Yt8qFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 16:29:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jagran.com/news/national-supreme-court-directs-to-constitute-medical-committee-for-retired-personnel-17823008.html" target="_blank"&gt;रिटायर कर्मियों के मेडिकल क्लेम के लिए समिति गठित करे केंद्र : SC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली, प्रेट्र। केंद्रीय सरकारी स्वास्थ्य योजना (सीजीएचएस) के तहत दावा भुगतान में रिटायर सरकारी कर्मियों को होने वाली अनावश्यक परेशानी को देखते हुए सुप्रीम कोर्ट ने केंद्र सरकार को समिति गठित करने के लिए कहा है। उच्च अधिकार समिति दावों का एक महीने में निपटारा कर सकेगी। जस्टिस आरके अग्रवाल और जस्टिस अशोक भूषण की पीठ ने स्वास्थ्य एवं परिवार कल्याण मंत्रालय को सात दिनों के भीतर समिति गठित करने का निर्देश दिया है। इस समिति में विशेष महानिदेशक, महानिदेशक, दो अतिरिक्त निदेशक और क्षेत्र में एक विशेषज्ञ शामिल होंगे। पीठ ने निर्देश दिया है कि यह समिति पेंशनधारकों के दावों का समय पर और निर्बाध रू...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>मलेशिया की IHH हेल्थकेयर ने भी दिखाई फोर्टिस को खरीदने में रुची, लगाई 160 रुपए प्रति शेयर की बोली - IndiaTV Paisa</title><link>https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-malaysia-s-ihh-healthcare-makes-offer-for-fortis-hospitals-biz-577747</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAG0lDAyVKy2rO25wF6gLLUqGQgEKhAIACoHCAow8PT9CjCXovYCMO-f6AU</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 14:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khabarindiatv.com/paisa/business-malaysia-s-ihh-healthcare-makes-offer-for-fortis-hospitals-biz-577747" target="_blank"&gt;मलेशिया की IHH हेल्थकेयर ने भी दिखाई फोर्टिस को खरीदने में रुची, लगाई 160 रुपए प्रति शेयर की बोली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IndiaTV Paisa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। मलेशिया की आईएचएच हेल्‍थकेयर बरहाद ने फोर्टिस हेल्‍थकेयर में हिस्‍सेदारी खरीदने के लिए बिना किसी आमंत्रण के अपनी ओर से एक पेशकश की है और उसकी परिसंपत्तियों व देनदारियों के विधिवत निरीक्षण में भाग लेने की रुचि प्रकट की है। आईएचएच ने फोर्टिस को 160 रुपए प्रति शेयर की पेशकश की है। इससे पहले मनीपाल हेल्‍थ एंटरप्राइजेज लिमिटेड (एमएचईएल) और हीरो-डाबर ने संयुक्‍तरूप से एफएचएल में हिस्‍सेदारी खरीदने के लिए प्रस्‍ताव दिया है। फोर्टिस ने शेयर बाजारों को दी सूचना में कहा है कि मलेशियाई हेल्थकेयर कंपनी द्वारा उसके निदेशक मंडल को एक पत्र भेजा गया है, जिसमें फोर्टिस के अधिग्रहण के लिए 160 रुपए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khabarindiatv.com">IndiaTV Paisa</source></item><item><title>फोर्टिस अस्पताल के डॉक्टरों की लापरवाही के चलते मरीज की मौत, दो डॉक्टर गिरफ्तार - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/2-gurgaon-fortis-doctors-arrested-for-delay-in-giving-patient-medicine-452381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbI0wwgI2IEgS33uUO8hkMqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/2-gurgaon-fortis-doctors-arrested-for-delay-in-giving-patient-medicine-452381.html" target="_blank"&gt;फोर्टिस अस्पताल के डॉक्टरों की लापरवाही के चलते मरीज की मौत, दो डॉक्टर गिरफ्तार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गुरुग्राम। देश के नामी अस्पतालों में शुमार गुरुग्राम के फोर्टिस अस्पताल के दो डॉक्टरों को पुलिस ने गिरफ्तार कर लिया है। दोनों ही डॉक्टरों पर लापरवाही का आरोप लगा है। डॉक्टरों की लापरवाही के चलते महिला की मौत हो गई। रिपोर्ट के मुताबिक डॉक्टरों ने सहीं वक्त पर महिला को दवाई नहीं दी, जिसकी वजह से उसकी मौत हो गई। अब दोनों डॉक्टरों को पुलिस ने अरेस्ट कर लिया है। रिपोर्ट के मुताबिक मई 2017 में सीमा घई नाम की महिला को हार्ट अटैक आने की वजह से अस्पताल में इमरजेंसी की हालत में भर्ती कराया गया। महिला के पति ने आरोप लगाया कि उनकी पत्नी को वक्त पर दवाई नहीं दी गई। अगर वक्त पर उनका इलाज शुरू किया जाता त...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर ने मनि‍पाल और टीपीजी कैपि‍टल को बेचा बि‍जनेस - Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</title><link>https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-SERV-ECNM-fortis-sells-hospital-business-to-manipal-tpg-capital-5839397-NOR.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAqWDOLRE1oRJzKHchErZoqGQgEKhAIACoHCAowvuT-CjCKn_cCMJXE3wU</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://money.bhaskar.com/news/MON-INDU-SERV-ECNM-fortis-sells-hospital-business-to-manipal-tpg-capital-5839397-NOR.html" target="_blank"&gt;फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर ने मनि‍पाल और टीपीजी कैपि‍टल को बेचा बि‍जनेस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई. कई महीनों तक चले मोलभाव के बाद फोर्टि‍स हेल्‍थकेयर लि‍मि‍टेड (Fortis Healthcare) ने अस्‍पताल का बि‍जनेस मनि‍पाल हेल्‍थ इंटरप्राइजेस ( Manipal Health Enterprises Pvt. Ltd ) व टीपीजी कैपिटल्‍स को बेचने का फैसला कर लि‍या है। टीपीजी कैपिटल्‍स अमेरि‍का की इनवेस्‍टमेंट कंपनी है। यह दुनि‍या की सबसे बड़ी प्राइवेट इक्‍वि‍टी फर्म है। फोर्टि‍स के बोर्ड ने एसआरएल डाएग्‍नोस्‍टि‍क में अपनी 20% हिस्‍सेदारी को भी मनिपाल हॉस्‍पीटल्‍स को बेचने का फैसला लि‍या है। फोर्टि‍स की ओर से जारी एक बयान में कहा गया है कि इन फैसलों की वजह से मनि‍पाल हॉस्‍पीटल्‍स एनएसई और बीएसई पर एक लि‍स्‍टेड कंपनी बन जाएगी। 3900...&lt;/p&gt;</description><source url="https://money.bhaskar.com">Money Bhaskar - Business News in Hindi, बिजनेस समाचार</source></item><item><title>मणिपाल हॉस्पिटल्स ने खरीदा फोर्टिस हेल्थकेयर, 3900 करोड़ का होगा इनवेस्टमेंट - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/latest-corporate-news/manipal-hospitals-and-tgp-capital-buy-fortis-healthcare-2559912/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTyvTOTF-nYL_nTaVn7kLAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/latest-corporate-news/manipal-hospitals-and-tgp-capital-buy-fortis-healthcare-2559912/" target="_blank"&gt;मणिपाल हॉस्पिटल्स ने खरीदा फोर्टिस हेल्थकेयर, 3900 करोड़ का होगा इनवेस्टमेंट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नर्इ दिल्ली। देश का जाना माना अस्पताल फोर्टिस हेल्थकेयर मणिपाल एंटरप्राइजेस प्राइवेट लिमिटेड का होने जा रहा है। एेसा होने से मणिपाल हाॅस्पिटल्स देश का सबसे बड़ा स्वास्थ सेवाएं देने वाला अस्पताल बन जाएगा। फोर्टिस अस्पताल के मैनेज्मेंट ने इस बात की जानकारी मंगलवार को दी थी। आपको बता दें कि पिछले कुछ समय से फोर्टिस अस्पताल के साथ कुछ ठीक नहीं चल रहा है। लगातार आम लोगों के विरोध के कारण उसकी मार्केट में विश्वसनियता कम हुर्इ है। एेसे में शेयर मार्केट में फोर्टिस कुछ खास नहीं कर पा रही है। देश का सबसे बड़ा अस्पताल बन जाएगा मणिपाल हॉस्पिटल्स जानकारी के अनुसार फोर्टिस के हर 100 शेयर्स पर शेयरधारकों...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>जांच का मनिपाल डील पर असर नहीं: फोर्टिस - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-ceo-says-probe-will-not-affect-deal-with-manipal/articleshow/63522808.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3VTPpYdMHZ-RcW7FNYhrcqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 15:13:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-ceo-says-probe-will-not-affect-deal-with-manipal/articleshow/63522808.cms" target="_blank"&gt;जांच का मनिपाल डील पर असर नहीं: फोर्टिस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्रभा राघवन, नई दिल्ली मनिपाल हॉस्पिटल और टीपीजी के साथ फोर्टिस हेल्थकेयर की डील पर अभी जो जांच चल रही है, उसका असर नहीं पड़ेगा। फोर्टिस के सीईओ भवदीप सिंह ने बुधवार को यह बात कही। डील के मुताबिक, फोर्टिस हेल्थकेयर अपने हॉस्पिटल बिजनस को अलग कर उसे मनिपाल के हॉस्पिटल बिजनस के साथ मिलाएगा। इसके साथ ही, वह बेंगलुरु बेस्ड ग्रुप को डायग्नोस्टिक यूनिट में भी अच्छी हिस्सेदारी बेचेगी। इस डील में अमेरिकी पीई फर्म टीपीजी मनिपाल ग्रुप को सपॉर्ट कर रही है। इस सौदे के 9-12 महीने में पूरा होने की उम्मीद है। इसके बाद फोर्टिस और मनिपाल के मिले हुए हॉस्पिटल बिजनस को शेयर बाजार में लिस्ट कराया जाएगा। दोनों ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>फोर्टिस ने मणिपाल को बेचा हॉस्पिटल बिजनस - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-looking-at-manipals-offer-shares-drop-4/articleshow/63494230.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiECATXfN81KFF66RtjMOhvysqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:47:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/fortis-looking-at-manipals-offer-shares-drop-4/articleshow/63494230.cms" target="_blank"&gt;फोर्टिस ने मणिपाल को बेचा हॉस्पिटल बिजनस&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली फोर्टिस हेल्थकेयर ने मंगलवार को कहा कि उसे मणिपाल हेल्थ एंटरप्राइजेज से कंपनी के साथ ट्रांजैक्शन के लिए एक नॉन-बाइंडिंग ऑफर मिला है। जिसे उन्होंने मंजूर कर लिया है। डील के होने से भारत की सबसे बड़ी हॉस्पिटल चेन बनने का रास्ता साफ हो गया। फोर्टिस को यह प्रस्ताव 23 मार्च 2018 को मिला था। इसके तहत फोर्टिस हेल्थकेयर अपनी हॉस्पिटल चेन को मणिपाल को बेच देगी। इससे पहले फोर्टिस हेल्थकेयर ने बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज को बताया कि कंपनी के बोर्ड ऑफ डायरेक्टर्स को एक अनसॉलिसिटेड नॉन-बाइंडिंग इंडिकेशन मणिपाल हेल्थकेयर एंटरप्राइजेज प्राइवेट लिमिटेड की ओर से मिला था, जिसमें कंपनी के साथ संभावित ट्रा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>फोर्टिस अस्पताल की लापरवाही से गई एक मासूम की जान, जांच में सामने आया चौंकाने वाला सच - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/crime/one-year-ago-fortis-hospital-of-gurugram-demanded-27-lakhs-rupees-after-the-death-of-vansh</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmqP4ITM2NGxmQZM1p5gR0qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOP0hQI</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 23:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/crime/one-year-ago-fortis-hospital-of-gurugram-demanded-27-lakhs-rupees-after-the-death-of-vansh" target="_blank"&gt;फोर्टिस अस्पताल की लापरवाही से गई एक मासूम की जान, जांच में सामने आया चौंकाने वाला सच&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस अस्पताल की एक और लापरवाही का मामला सामने आया है। अस्पताल प्रबंधन की लापरवाही से करीब एक साल पहले डेढ़ वर्षीय बच्चे की जान चली गई थी। इसके लिए स्वास्थ्य विभाग ने जांच के बाद फोर्टिस को मौत का जिम्मेदार माना है। इस बात का खुलासा जिला मेडिकल नेग्लिजेंसी बोर्ड की रिपोर्ट में हुआ है, जो बोर्ड ने हाल ही में परिजनों को सौंपी है। रिपोर्ट में कहा किया है कि इलाज के दौरान लापरवाही बरतने से हुए इंफेक्शन के कारण बच्चे की मौत हुई थी। अस्पताल द्वारा बच्चे की सही देखरेख न करने का जिक्र भी रिपोर्ट में किया गया है। वंश जेनेटिक बीमारी हंटर्स से पीड़ित था दिल्ली के रंजीत नगर निवासी संजीव शर्मा का डेढ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>दो मासूम के हृदय गुहा में वयस्क का हृदय किया प्रत्यारोपित - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/chennai-news/transplant-of-adult-hearts-in-infant-cavity-to-save-lives-in-chennai-2523284/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBJ6HPIpeK8rI1v3RDGCLsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMIz_7wU</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:59:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/chennai-news/transplant-of-adult-hearts-in-infant-cavity-to-save-lives-in-chennai-2523284/" target="_blank"&gt;दो मासूम के हृदय गुहा में वयस्क का हृदय किया प्रत्यारोपित&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;चेन्नई. फोर्टिस मलार अस्पताल के डॉक्टरों ने हाल ही दो बच्चों के हृदय गुहा में वयस्क हृदय का सफल प्रत्यारोपण कर उन्हें नई जिंदगी दी है। इनमें एक रूसी बच्चा भी शामिल है। देश में यह अपनी तरह का पहला मामला है जिसमें दो कार्डियक अरेस्ट आने के बाद विशेष तकनीक के माध्यम से किसी विदेशी बच्चे को नया जीवन दिया गया है। मंगलवार को आयोजित पत्रकार सम्मेलन में फार्टिस मलार अस्पताल के डॉ. सुरेश राव ने बताया कि तमिलनाडु के तिरुवारुर जिले की निवासी श्री सुप्रिया (12) तथा रूस का रहने वाला रोमन (8) गंभीर हृदय रोग से जूझ रहे थे। उनकी बीमारी को देखते हुए उन्हें तत्काल हृदय प्रत्यारोपण की आवश्यकता थी लेकिन उनकी आ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सरकारी फरमान को किया दरकिनार, निजी अस्पताल अब भी 1 रुपए की जगह 1200 में बेच रहे सिरिंज - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>https://www.amarujala.com/delhi-ncr/amar-ujala-special-despite-of-government-order-private-hospitals-selling-syringe-in-1200-rupees</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEGY4SGPK6n0fqh3rzAa10qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:26:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/delhi-ncr/amar-ujala-special-despite-of-government-order-private-hospitals-selling-syringe-in-1200-rupees" target="_blank"&gt;सरकारी फरमान को किया दरकिनार, निजी अस्पताल अब भी 1 रुपए की जगह 1200 में बेच रहे सिरिंज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इलाज के नाम पर दिल्ली में मरीजों से महंगे बिल वसूलने का सिलसिला जारी है। निजी अस्पतालों पर केंद्र की सख्त हिदायतों का कोई असर नहीं हो रहा है। राष्ट्रीय औषधि मूल्य निर्धारण प्राधिकरण (एनपीपीए) ने सिरिंज के दाम घटाने का फरमान सुनाया था। लेकिन दिल्ली सहित देश के कई बड़े निजी अस्पताल इसे मानने को राजी नहीं हैं। उन्होंने मरीजों को 50 पैसे या एक रुपये में सिरिंज देने से इनकार कर दिया है। आरोप है कि अस्पताल सिरिंज के लिए 600 से 1200 रुपये तक वसूल रहे हैं। यह खुलासा केंद्रीय रसायन एवं उर्वरक मंत्रालय को भेजी गई एक शिकायत में हुआ है। इसमें कहा गया है कि रोक के बावजूद अस्पतालों में महंगी दवाएं और सिर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>सिंह ब्रदर्स को झटका, दिल्ली HC ने दिया संपत्ति अटैच करने का आदेश - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/delhi-high-court-singh-brothers-fortis-healthcare-tut-1-986474.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAn3upvxO09cn7c9OkKK7lsqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 10:32:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/delhi-high-court-singh-brothers-fortis-healthcare-tut-1-986474.html" target="_blank"&gt;सिंह ब्रदर्स को झटका, दिल्ली HC ने दिया संपत्ति अटैच करने का आदेश&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फोर्टिस हेल्थकेयर और रेलिगेयर एंटरप्राइज के प्रमोटर्स सिंह ब्रदर्स को दिल्ली हाईकोर्ट से तगड़ा झटका लगा है. दिल्ली हाईकोर्ट ने सोमवार को सिंह ब्रदर्स की दो कंपनियों में संपत्ति अटैच करने का आदेश दिया है. दिल्ली हाईकोर्ट ने आरएचसी होल्ड‍िंग्स और ऑस्कर इन्वेस्टमेंट में सिंह ब्रदर्स की संपति अटैच करने का आदेश दिया है. आरएचसी होल्ड‍िंग्स और ऑस्कर इन्वेस्टमेंट में मलविंदर सिंह और श‍िविंदर सिंह की संपत्ति है. दिल्ली हाईकोर्ट की तरफ से यह आदेश रैनबैक्सी मामले में आर्बिट्रेशन अवार्ड का पालन कराने को लेकर दिया गया है. हाईकोर्ट ने इसके साथ ही सिंह ब्रदर्स को उन संपतियों की लिस्ट सौंपने का भी आदेश दिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item></channel></rss>