<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>सावित्री बाई फुले - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV3TjNsM01qTVNBbWhwS0FBUAE?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:53:06 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>सांसद सावित्री बाई फुले ने छोड़ी बीजेपी वीडियो - हिन्दी न्यूज़ वीडियो एनडीटीवी ख़बर - NDTV Khabar</title><link>https://khabar.ndtv.com/video/show/news/savitri-bai-phule-leaves-bjp-500900</link><guid isPermaLink="false">52781386547935</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/video/show/news/savitri-bai-phule-leaves-bjp-500900" target="_blank"&gt;सांसद सावित्री बाई फुले ने छोड़ी बीजेपी वीडियो - हिन्दी न्यूज़ वीडियो एनडीटीवी ख़बर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV Khabar&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/uttar-pradesh/after-resigns-from-bjp-savitri-bai-phule-targets-pm-modi-1958871" target="_blank"&gt;BJP छोड़ने के बाद सावित्री बाई फुले का पीएम मोदी पर हमला, कहा- 'चौकीदार की नाक के नीचे लूटा जा रहा गरीबों का पैसा'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/uttar-pradesh-omprakash-rajbhar-supports-savitri-bai-and-gives-his-decision-on-bjp-support-jsp/841878/" target="_blank"&gt;राजभर बोले- बुलंदशहर की हिंसा भाजपा की साजिश, सावित्री बाई फुले के इस्तीफे को बताया सही&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/when-savitri-bai-phule-was-in-problem-then-mayawati-helped-her-3811792/" target="_blank"&gt;जब मुसीबत में थीं सावित्री बाई फुले तो मायावती ने की थी उनकी ऐसी मदद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/uttar-pradesh/lucknow-bahraich-bjp-mp-savitri-bai-fule-says-his-resignation-will-be-last-nail-in-coffin-upat-1610390.html" target="_blank"&gt;बहराइच सांसद सावित्री बाई फुले बोलीं- मेरा इस्तीफा BJP के लिए ताबूत की कील&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 इंडिया&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpmaGFfLWtZQU1FY1ZDM25GcVNubDNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Googleसमाचार पर पूरी खबर देखें&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV Khabar</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/feCh6mGYO3wEkmQj-KKSGBj-hmP7l9oiWWQKa7OlGKEJPtzT5njIpNHFkZKOeivGgysPcT_sOW4BJkxL1FNB_ychZpDybsMXkKAtI09TltwM2GSN0u7KcqvAoN0NqnASBTBcxG-J=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>उत्तर प्रदेश: बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले ने छोड़ी बीजेपी, कहा- समाज को तोड़ने का पार्टी कर रही है प्रयास - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-bjp-mp-from-bahraich-savitribai-phule-resigns-from-the-party-2300657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvn442UotJslzrb5N_66gYqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:17:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-bjp-mp-from-bahraich-savitribai-phule-resigns-from-the-party-2300657.html" target="_blank"&gt;उत्तर प्रदेश: बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले ने छोड़ी बीजेपी, कहा- समाज को तोड़ने का पार्टी कर रही है प्रयास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच की सांसद सावित्री बाई फुले ने गुरुवार को लखनऊ में भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफे का ऐलान कर दिया।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>अयोध्या में राम नहीं बुद्ध की प्रतिमा की जाए स्थापित : बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले- Amarujala - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/lucknow/savitribai-phule-says-budd-statue-should-be-established-in-ayodhya</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFBEpkPhJmx2v6p3sKyrU4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/lucknow/savitribai-phule-says-budd-statue-should-be-established-in-ayodhya" target="_blank"&gt;अयोध्या में राम नहीं बुद्ध की प्रतिमा की जाए स्थापित : बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले- Amarujala&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले ने अयोध्या में विवादित स्थल पर बुद्ध की प्रतिमा स्थापित करने की मांग की है। बहराइच ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>योगी सरकार के मंत्री बोले- बुलंदशहर हिंसा BJP की साजिश, 2019 में वोट बैंक के चक्कर में करवा रही - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/uttar-pradesh/om-prakash-rajbhar-targets-bjp-over-bulandshahr-violence-1959637</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACXaGZC6ePOnGl9Uub64IQqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/uttar-pradesh/om-prakash-rajbhar-targets-bjp-over-bulandshahr-violence-1959637" target="_blank"&gt;योगी सरकार के मंत्री बोले- बुलंदशहर हिंसा BJP की साजिश, 2019 में वोट बैंक के चक्कर में करवा रही&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश सरकार में कैबिनेट मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने शनिवार को बुंदशहर हिंसा को बीजेपी की साजिश करार दिया और कहा कि बीजेपी 2019 में जीतने के लिए वोट बैंक के चक्कर में यह सब करवा रही है. राजभर ने कहा कि बहराइच से भाजपा सांसद सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना बहुत सही निर्णय है. उन्होंने कहा कि भाजपा सरकार में सांसदों और विधायकों की सुनी नहीं जा रही है. ऐसे में उन्होंने जो निर्णय लिया है वह बिल्कुल ठीक है. बता दें कि बीते दिनों दलित नेता सावित्रीबाई फुले बीजेपी से इस्तीफा दिया था और यह आरोप लगाया कि भारतीय जनता पार्टी समाज को बांटने की कोशिश कर रही है. बुलंदशहर हिंसा में इंस्पेक्टर सुबोध सि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>क्या मायावती की तरह दलित चेहरा बन पाएंगी सावित्रीबाई फुले? जानें- बीजेपी की दलित राजनीति पर कितना असर पड़ेगा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-may-be-big-dalit-face-in-up-politics-like-mayawati-3814233/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQd-48ET6boYCw91mzfM2oqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCx8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-may-be-big-dalit-face-in-up-politics-like-mayawati-3814233/" target="_blank"&gt;क्या मायावती की तरह दलित चेहरा बन पाएंगी सावित्रीबाई फुले? जानें- बीजेपी की दलित राजनीति पर कितना असर पड़ेगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. मायावती के अलावा अब सावित्रीबाई फुले यूपी की राजनीति में दलित चेहरा बनने की ओर अग्रसर हैं। बीजेपी से अलग होने के बाद सावित्रीबाई फुले दलित महारैली के जरिए 23 दिसंबर को लखनऊ में अपना दम दिखाने को तैयार हैं। उनका दावा है कि इस रैली में देश भर के लाखों को दलित जुटेंगे। भाजपा के टिकट पर बहराइच से सांसद चुनी गईं फुले का राजनीतिक करियर भले ही ज्यादा लंबा नहीं रहा है, लेकिन वह खुद को एक दलित नेता के तौर पर स्थापित करने में कुछ हद तक कामयाब जरूर रही हैं। राजनीतिक विश्लेषकों की मानें तो यूपी की राजनीति में सावित्रीबाई फुले का कद अभी इतना बड़ा नहीं है कि वह 2019 के लोकसभा पर कोई व्यापक असर डाल ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>योगी के मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने कहा, सावित्रीबाई का इस्तीफा देना सही फैसला - News State</title><link>https://www.newsstate.com/india-news/up-cabinet-minister-om-prakash-rajbhar-on-savitribai-phule-resignation-calls-it-right-decision-article-69104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8NfIv0eqnAvqRL_u9zkscqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMIaqmwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:57:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/india-news/up-cabinet-minister-om-prakash-rajbhar-on-savitribai-phule-resignation-calls-it-right-decision-article-69104.html" target="_blank"&gt;योगी के मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने कहा, सावित्रीबाई का इस्तीफा देना सही फैसला&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश सरकार में कैबिनेट मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने कहा कि बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना बहुत सही निर्णय है. उन्होंने कहा कि बीजेपी सरकार में सांसदों और विधायकों की सुनी नहीं जा रही है. ऐसे में उन्होंने जो निर्णय लिया है वह बिल्कुल ठीक है.राजभर ने कहा, 'जब सांसद की बात अधिकारी नहीं सुनेगा तो क्या होगा. सांसद को जनता को जवाब देना पड़ता है. ऐसे में उनका निर्णय कहीं न कहीं बिलकुल उचित है.'उन्होंने एक बार फिर बुलंदशहर की हिंसा को बीजेपी की साजिश बताते हुए कहा कि 2019 में वोट बैंक के चक्कर में बीजेपी यह सब करवा रही है.राजभर ने एक सवाल के जवाब में कहा कि आप को भी गठब...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>BJP सांसद सावित्री बाई फुले का इस्‍तीफा देने का निर्णय सही: ओपी राजभर - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/minister-op-rajbhar-comment-on-bjp-mp-savitri-bai-phule-resignation-upns-1611480.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5jSQB2F38rz8REMOo-YnkqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/minister-op-rajbhar-comment-on-bjp-mp-savitri-bai-phule-resignation-upns-1611480.html" target="_blank"&gt;BJP सांसद सावित्री बाई फुले का इस्‍तीफा देने का निर्णय सही: ओपी राजभर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;योगी सरकार में कैबिनेट मंत्री और सुहेलदेव भारतीय पार्टी के अध्यक्ष ओम प्रकाश राजभर ने गोरखपुर में कहा कि बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले के इस्‍तीफा देना एक सही निर्णय है. उन्‍होंने कहा कि बुलंदशहर हिंसा बीजेपी की साजिश का परिणाम है. क्‍योंकि विहिप और बजरंग दल जैसे संगठन उन्‍हीं का अंग हैं. 2019 के चुनाव में हिन्‍दू वोट बैंक के ध्रुवीकरण के लिए बीजेपी ये सब कर रही है. कैबिनेट मंत्री ओम प्रकाश राजभर ने बीजेपी पर जमकर निशाना साधा. उन्‍होंने कहा कि वे जो भी बोलते हैं सच बोलते हैं. सावित्री बाई फुले के इस्‍तीफा देने के निर्णय देने के फैसले को सही ठहराते हुए उन्‍होंने कहा कि बीजेपी की सरकार में स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना सही फैसला : ओमप्रकाश राजभर - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/savitribai-phule-decision-of-resignation-is-correct-om-prakash-rajbhar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZINsIm0kLeX9jRhxM4v-gqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:57:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/savitribai-phule-decision-of-resignation-is-correct-om-prakash-rajbhar/" target="_blank"&gt;सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना सही फैसला : ओमप्रकाश राजभर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश सरकार में कैबिनेट मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने शनिवार को कहा कि बहराइच से भाजपा सांसद सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना बहुत सही निर्णय है। उन्होंने कहा कि भाजपा सरकार में सांसदों और विधायकों की सुनी नहीं जा रही है। ऐसे में उन्होंने जो निर्णय लिया है वह बिल्कुल ठीक है। राजभर ने कहा, ‘जब सांसद की बात अधिकारी नहीं सुनेगा तो क्या होगा। सांसद को जनता को जवाब देना पड़ता है। ऐसे में उनका निर्णय कहीं न कहीं बिलकुल उचित है।’ उन्होंने एक बार फिर बुलंदशहर की हिंसा को भाजपा की साजिश बताते हुए कहा कि 2019 में वोट बैंक के चक्कर में भाजपा यह सब करवा रही है। इस्तीफे के बाद बोली सावित्रीबाई फुले- ब...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>हनुमान जी को दलित बताने पर घमासान, अब वाराणसी में उनके जाति प्रमाणपत्र के लिए आया आवेदन - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/uttar-pradesh/varanasi-pragatisheel-samajwadi-party-demands-caste-certificate-of-lord-hanuman-1959301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXp0DQh-tu4rR_-4YZtXUUqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:52:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/uttar-pradesh/varanasi-pragatisheel-samajwadi-party-demands-caste-certificate-of-lord-hanuman-1959301" target="_blank"&gt;हनुमान जी को दलित बताने पर घमासान, अब वाराणसी में उनके जाति प्रमाणपत्र के लिए आया आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कहते हैं राजनीति में सब कुछ जायज है. अपने फ़ायदे के लिये किसी भी चीज को मुद्दा बनाकर राजनीति की जाती है, फिर चाहे भगवान ही क्यों न हों. ताज़ा मामला भगवान राम के बाद हनुमान को दलित बताने के बाद मचे सियासी घमासान का है. उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने पिछले दिनों एक चुनावी रैली में हनुमान को दलित समुदाय का बताया था, जिस पर राजनीति शुरू हो गई है. उत्तर प्रदेश के ही एक जिले में जहां दलित समुदाय द्वारा बजरंगबली के एक मंदिर पर कब्जे की खबर सामने आई, तो अब पीएम नरेंद्र मोदी के संसदीय क्षेत्र वाराणसी में हनुमान जी का जाति प्रमाण पत्र मांगा जा रहा है. इसके लिए बाकायदा आवेदन किया गया है. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>यूपी की राजनीति में यह हैं पिछड़ों और दलितों के नये नायक! - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/shivpal-yadav-and-savitribai-phule-new-leader-of-sc-and-dalits-3814921/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBuQdfPEIGoHjmWYAEgbP0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:20:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/shivpal-yadav-and-savitribai-phule-new-leader-of-sc-and-dalits-3814921/" target="_blank"&gt;यूपी की राजनीति में यह हैं पिछड़ों और दलितों के नये नायक!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. उत्तर प्रदेश की राजनीति में दो राजनेताओं के नाम इन दिनों सुर्खियों में हैं। एक ने सत्तारूढ़ पार्टी को परेशान कर रखा है तो दूसरे ने प्रदेश के प्रमुख विपक्षी दल को। भारतीय जनता पार्टी उत्तर प्रदेश में दलितों का हितैषी होने का दम्भ भर रही है, लेकिन उसकी प्रमुख दलित नेता सावित्रीबाई फुले ने पार्टी से इस्तीफा दे दिया है। कभी समाजवादी पार्टी के बड़े स्तम्भ रहे शिवपाल यादव रविवार को अपनी नवगठित पार्टी का पहला सम्मेलन करने जा रहे हैं। सावित्रीबाई फुले 23 दिसम्बर को अपनी शक्ति का प्रदर्शन करेंगी। दोनों ही नेता उत्तर प्रदेश पिछड़ों और दलितों के नये नायक के रूप में अपने को स्थापित करने की जद्दोज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले के फैसले को यूपी सरकार के मंत्री ने बताया सही, भाजपा को समर्थन पर दिया यह बयान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/omprakash-supports-savitri-bai-and-gives-his-decision-on-bjp-support-3812325/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYHTtOpSJQ8EC-Cd7iexdQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCx8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:29:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/omprakash-supports-savitri-bai-and-gives-his-decision-on-bjp-support-3812325/" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले के फैसले को यूपी सरकार के मंत्री ने बताया सही, भाजपा को समर्थन पर दिया यह बयान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले के भाजपा से प्राथमिक इस्तीफा देने के बाद अब यूपी सरकार के बागी मंत्री व सुभाजपा के अध्यक्ष ओमप्रकाश राजभर ने बड़ा बयान दिया है। राजभर ने शुक्रवार को एक बयान में सावित्री बाई फुले के फैसले को सही ठहराया है, वहीं भाजपा को सहयोग करने के सवाल पर भी उन्होंने प्रतिक्रिया दी है। ये भी पढ़ें- ऐसा कर बुरे फंसे कई लेखपाल, लिया गया बहुत बड़ा एक्शन, यह बड़ा भ्रष्टाचार हुआ उजागर फुले ने कही किया- कैबिनेट मंत्री ओम प्रकाश राजभर ने एक बार फिर भाजपा पर जमकर निशाना साधा। सांसद फुले के इस्तीफा के फैसले को उन्होंने सही ठहराते हुए कि भाजपा की सरकार में सांसदों और विधायको...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>'किश्ती डूब रही हो तो छलांग मारकर निकलना समझदारी' - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/congress-leader-jaiveer-shergill-slams-savitribai-phule-resigns-from-bjp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcWS2_o_6OExLeriidpNGoqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/congress-leader-jaiveer-shergill-slams-savitribai-phule-resigns-from-bjp" target="_blank"&gt;'किश्ती डूब रही हो तो छलांग मारकर निकलना समझदारी'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस ने भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले के इस्तीफा देने पर तंज कसते हुए कहा कि जब किश्ती डूब रही हो तो समझदारी यही है कि उससे छलांग मार कर निकल जाना चाहिए और यही हो रहा है। पार्टी प्रवक्ता जयवीर शेरगिल का कहना है कि ये वही सांसद हैं जिन्होंने आदित्यनाथ और भाजपा सरकार के खिलाफ दलित समाज पर हुए अत्याचार की आवाज उठाई थी। आज भाजपा का हर सदस्य जान गया है कि मोदी सरकार की नीति सिर्फ टेलीविजन पर है उनका कोई भी विजन नहीं है। पांच साल में जनता भी जान गई है कि हर चमकने वाली चीज सोना नहीं होती है। सावित्री बाई फुले ही क्यों भाजपा के कुछ अन्य सांसद भी कांग्रेस में आ चुके हैं और 11 दिसंबर को चुनावी नत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>दलित सांसद सावित्री बाई फुले का अब भाजपा से त्यागपत्र - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/article/news/dalit-mp-savitri-bai-phule-s-resignation-from-bjp-now-915847</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAi_Kl-HipH0jEFvOeVktkqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:36:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/article/news/dalit-mp-savitri-bai-phule-s-resignation-from-bjp-now-915847" target="_blank"&gt;दलित सांसद सावित्री बाई फुले का अब भाजपा से त्यागपत्र&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले कुछ समय के दौरान वैचारिक मतभेदों के चलते भाजपा से अनेक नेताओं ने नाता तोड़ा है। इसी परिप्रेक्ष्य में देश में दलितों पर दुव्र्यवहार के मुद्दे पर भाजपा सांसद व दलित नेता उदित राज, राबर्ट्सगंज से दलित भाजपा सांसद छोटे लाल खरवार, इटावा के सांसद अशोक कुमार दोहिरे, नगीना के सांसद यशवंत सिंह आदि द्वारा दलित मुद्दे पर पार्टी की आलोचना बढ़ती जा रही है। यही नहीं बहराइच से भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने लखनऊ में फरवरी में आरक्षण बचाओ महारैली में भाजपा को दलित विरोधी बताया और कहा,‘‘दलितों के सम्मान व उनके अधिकारों की रक्षा के लिए मैं किसी भी हद तक जा सकती हूं। मुझे इसकी कतई चिंता नहीं है कि मै...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>हनुमान जी को दलित बताने वालों पर मोरारी बापू का हमला- हम जोड़ने में पड़े हैं, आप तोड़ने में पड़े हो - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/morari-bapu-attacks-on-up-cm-yogi-adityanath-statement-of-hanuman-as-dalit-or-manuwadi/839216/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZWAWg_rJbGm9KhBtFp8mwqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOnN6AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/morari-bapu-attacks-on-up-cm-yogi-adityanath-statement-of-hanuman-as-dalit-or-manuwadi/839216/" target="_blank"&gt;हनुमान जी को दलित बताने वालों पर मोरारी बापू का हमला- हम जोड़ने में पड़े हैं, आप तोड़ने में पड़े हो&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने हाल ही में हनुमान जी को दलित बताया था। उन्होंने राजस्थान के अलवर में एक चुनावी रैली को संबोधित करते हुए ऐसा कहा था। सीएम योगी आदित्यनाथ का कहना था, “बजरंगबली एक ऐसे लोक देवता हैं, जो स्वंय वनवासी हैं, निर्वासी हैं, दलित हैं, वंचित हैं। भारतीय समुदाय को उत्तर से लेकर दक्षिण तक पूरब से पश्चिम तक सबको जोड़ने का काम बजरंगबली करते हैं।” सीएम योगी के इस बयान की तभी से आलोचना हो रही है। इस बार प्रख्यात कथावाचक मोरारी बापू ने योगी पर निशाना साधा है। बापू ने मंगलवार को सिमरिया स्थित साहित्य महाकुंभ के दौरान योगी द्वारा हनुमान जी को दलित बताए जाने पर कड़ी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>मोदी ने जिस महिला को संसद तक पहुंचाया आज वही बन गईं उनकी सबसे बड़ी सियासी विरोधी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/political-stature-of-mp-savitri-bai-phule-after-coming-in-bjp-3810567/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTMaq9XEgpWvQ4s6l-QxRQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/political-stature-of-mp-savitri-bai-phule-after-coming-in-bjp-3810567/" target="_blank"&gt;मोदी ने जिस महिला को संसद तक पहुंचाया आज वही बन गईं उनकी सबसे बड़ी सियासी विरोधी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. जिस मोदी और भाजपा ने सावित्री बाई फुले को 2014 के लोकसभा चुनाव में बहराइच से टिकट देकर पहली बार संसद में पहुंचाया आज वही भाजपा और मोदी फुले के लिए सबसे बड़े राजनीति दुश्मन बन गए हैं। अब बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले ने भाजपा से अपना रिश्ता खत्म कर लिया है। बतादें कि गुजरात विधान सभा चुनाव के दौरान सावित्री बाई फुले वहां प्रचार के लिए गई थीं, इसी दौरान उनकी मुलाकात उस समय गुजरात के मुख्यमंत्री रहे नरेंद्र मोदी से हुई। फुले ने मोदी से लोकसभा चुनाव लडऩे की इच्छा जताई तो मोदी ने उन्हें कहा कि आप गुजरात से ही चुनाव लड़ जाइए, लेकिन फुले ने कहा कि वे यहां से नहीं बल्कि बहराइच से चुनाव लड...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>07 Dec 2018 Top Trends: सुबह से ही हो रही है चर्चा, लेकिन क्‍यों? - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/viral-adda/trending/top-news-of-07-dec-2018-social-media-top-trends-on-twitter-facebook-16773/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOIDOT5uTDvs3JOyWC5o0EqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMKOPlgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/viral-adda/trending/top-news-of-07-dec-2018-social-media-top-trends-on-twitter-facebook-16773/" target="_blank"&gt;07 Dec 2018 Top Trends: सुबह से ही हो रही है चर्चा, लेकिन क्‍यों?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दुनिया के सबसे बड़े लोकतंत्र भारत के लिए शुक्रवार का दिन बेहद महत्‍वपूर्ण है। राजस्‍थान और तेलंगाना में जनता आज अपना फैसला देगी। दोनों राज्‍यों में विधानसभा चुनाव के मद्देनजर वोटिंग के लिए सुबह से वोटर्स की लंबी कतार लगी हुई है। लिहाजा, सोशल मीडिया पर भी इस माहपर्व की धमक है। #GoVoteBJP #RajasthanElection2018 #TelanganaElections I urge to the people of Rajasthan and Telangana to come in huge numbers and perform their right by voting and choosing a dedicated and decisive government for the development of the state. #GoVoteBJP — Dr. Mahesh Sharma (@dr_maheshsharma) 7 December 2018 #मेरा_वोट_भ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>सावित्री बार्इ फूले के बाद अब यूपी सरकार के इस मंत्री ने दी बीजेपी को चेतावनी - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/gorakhpur-news/up-minister-also-supported-bjp-mp-savitri-bai-decision-bjp-shocked-3810815/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2hsi1DYaThSihTRMm8AhcqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:16:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/gorakhpur-news/up-minister-also-supported-bjp-mp-savitri-bai-decision-bjp-shocked-3810815/" target="_blank"&gt;सावित्री बार्इ फूले के बाद अब यूपी सरकार के इस मंत्री ने दी बीजेपी को चेतावनी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;यूपी सरकार के काबीना मंत्री व सुहेलदेव भारतीय समाज पार्टी के अध्यक्ष ओम प्रकाश राजभर ने बीजेपी एमपी सावित्री भाई फूले के इस्तीफे को सही ठहराते हुए बीजेपी सरकार को कटघरे में खड़ा किया है। उन्होंने कहा कि बीजेपी सरकार में सांसदों-विधायकों की सुनी ही नहीं जा रही है। बुलंदशहर हिंसा को बीजेपी की सुनियोजित साजिश का हिस्सा बताया है। पिछड़ा वर्ग कल्याण मंत्री ओम प्रकाश राजभर शुक्रवार को गोरखपुर में थे। पत्रकारों से बातचीत करते हुए उन्होंने कहा कि बुलंदशहर की हिंसा एक सोची समझी साजिश थी जिसे पुलिस के मुखिया भी स्वीकार किए हैं। उन्होंने कहा कि इस साजिश में बीजेपी का हाथ है। सभी लोग जानते हैं कि विहिप व...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>भाजपा में अपने इस खास चेहरे को लाना चाहती थी सावित्री बाई फूले, अब इनके साथ उठाने जा रही बड़ा कदम - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bahraich-news/bahraich-mp-savitri-bai-phule-latest-news-3810198/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQ_tzdfIWpqWnHMyYYi_EQqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:22:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bahraich-news/bahraich-mp-savitri-bai-phule-latest-news-3810198/" target="_blank"&gt;भाजपा में अपने इस खास चेहरे को लाना चाहती थी सावित्री बाई फूले, अब इनके साथ उठाने जा रही बड़ा कदम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच. बाबा साहब भीमराव आंबेडकर के महापरिनिर्वाण दिवस के अवसर पर बीजेपी की बागी सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से त्यागपत्र देकर राजनीति गलियारों में हड़कंप मचा दिया है। आपको बता दें कि पिछले काफी दिनों से सांसद सावित्री बाई फुले अपनी सरकार के खिलाफ बगावती तेवर अपनाकर सरकार के खिलाफ मोर्चा खोले हुए थीं। पत्रिका उत्तर प्रदेश से वार्ता करते हुए सांसद फुले ने भाजपा सरकार पर आरोप लगाया कि मौजूदा सरकार में दलितों का अपमान किया जा रहा है। बाबा साहब के बनाये संविधान को लागू नहीं किया जा रहा। वहीं सांसद ने देश के प्रधानमंत्री पर तंज कसते हुए कहा कि संविधान लागू करो वरना प्रधा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>यूपी में 'शक्ति प्रदर्शन' का दौर, हर कोई जुटा ताकत दिखाने में - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/shivpal-yadav-raja-bhaiya-rajbhar-savitribai-phule-preparing-for-2019-3810749/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTpWa6EmCBWtM-ytxQY-OYqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:04:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/shivpal-yadav-raja-bhaiya-rajbhar-savitribai-phule-preparing-for-2019-3810749/" target="_blank"&gt;यूपी में 'शक्ति प्रदर्शन' का दौर, हर कोई जुटा ताकत दिखाने में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. जैसे-जैसे आमचुनाव नजदीक आ रहे हैं यूपी में शक्ति प्रदर्शन का दौर तेज हो गया है। राजा भैया के बाद इस कड़ी में प्रगितिशील समाजवादी पार्टी के प्रमुख शिवपाल यादव व हाल ही बीजेपी से इस्तीफा देने वाली सांसद सावित्री बाई फुले भी अपने दमखम दिखाने जा रही हैं। 9 दिसंबर को शिवपाल यादव तो 23 दिसंबर को सावित्री बाई फुले लखनऊ के रमा बाई अंबेडकर मैदान में विशाल रैली करेंगे। बता दें कि यूपी की राजनीति में राजा भैया, शिवपाल यादव, ओम प्रकाश राजभर व सावित्री बाई फुले अपना कद बढ़ाने के लिए इन दिनों शक्ति प्रदर्शन में जुट गए हैं। भीड़ जुटा दम दिखाएंगे शिवपाल शिवपाल यादव आगामी 9 दिसंबर को लखनऊ के रमाबाई अं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>हनुमान मंदिरों पर दलित समुदाय का कब्जा - DW हिन्दी</title><link>https://www.dw.com/hi/%E0%A4%B9%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%82-%E0%A4%AA%E0%A4%B0-%E0%A4%A6%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%A4-%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%AF-%E0%A4%95%E0%A4%BE-%E0%A4%95%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%9C%E0%A4%BE/a-46610237</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7rg0byaTqj-sBgrEiKtZAqGQgEKhAIACoHCAowoPehCTD1rJcCMIXMzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/hi/%E0%A4%B9%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A8-%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%82-%E0%A4%AA%E0%A4%B0-%E0%A4%A6%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%A4-%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%AF-%E0%A4%95%E0%A4%BE-%E0%A4%95%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%9C%E0%A4%BE/a-46610237" target="_blank"&gt;हनुमान मंदिरों पर दलित समुदाय का कब्जा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW हिन्दी&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मामले की शुरुआत योगी आदित्यनाथ के बयान से हुई, फिर हिंदू भगवानों को जातियों में बांटने पर बहस शुरू हुई और फिर दलित समाज के लोगों ने इसको लपक लिया. कई शहरों में दलितों ने हनुमान मंदिर पर कब्जा करना शुरू किया. बैनर लगा दिया जिसमें हनुमान को दलित देवता बताया गया. मंदिर प्रबंधन में सहभागिता मांगने लगे और सदियों पुराना जाति का जाल फिर से सामने आ गया. कैसी कैसी घटनाएं सबसे पहले आगरा में लखनऊ-कानपुर स्थित लंगड़े की चौकी पर हनुमान मंदिर पर लगभग दो दर्जन दलित समुदाय के लोग पहुंच गए. उन्होंने हनुमान चालीसा पढ़ा और दलित देवता हनुमान का जयकारा लगाया. उनकी मांग थी कि अब चूंकि योगी आदित्यनाथ ने कह दिया है ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW हिन्दी</source></item><item><title>BJP को बड़ा झटका, दलित सांसद सावित्री बाई फुले ने छोड़ी पार्टी - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/savitribai-phule-mp-from-bahraich-resigns-from-bjp-1-1045066.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGbTIuBvcrfDs8x4BLFhAYqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:22:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/savitribai-phule-mp-from-bahraich-resigns-from-bjp-1-1045066.html" target="_blank"&gt;BJP को बड़ा झटका, दलित सांसद सावित्री बाई फुले ने छोड़ी पार्टी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अगले साल होने वाले लोकसभा चुनाव से पहले भारतीय जनता पार्टी(बीजेपी) को यूपी में बड़ा झटका लगा है. उत्तर प्रदेश के बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी से इस्तीफा दे दिया है. फुले ने इस्तीफा देने के साथ ही बीजेपी पर एक बार फिर हमला बोला है. उन्होंने आरोप लगाया कि बीजेपी समाज में बंटवारे की साजिश कर रही है. फुले की पहचान उत्तर प्रदेश में बीजेपी के एक बड़े दलित चेहरे के तौर पर रही है. हालांकि वह केंद्र और यूपी सरकार पर अक्सर निशाना साधती रही हैं और आज इस्तीफा देने के बाद भी उन्होंने पार्टी पर आरोप लगाए. इससे पहले मंगलवार को फुले ने कहा था कि हनुमानजी दलित और मनुवादियों के गुलाम थे. उन्हो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>Exclusive Interview : सावित्री बाई फुले ने तोड़ी चुप्पी, भाजपा छोड़ने के बाद करने जा रही ये काम - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/exclusive-interview-of-bahraich-mp-savitri-bai-phule-3809840/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX0rEognJDFIm9634JXd4oqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCx8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:29:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/exclusive-interview-of-bahraich-mp-savitri-bai-phule-3809840/" target="_blank"&gt;Exclusive Interview : सावित्री बाई फुले ने तोड़ी चुप्पी, भाजपा छोड़ने के बाद करने जा रही ये काम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रुचि शर्मा लखनऊ. 2014 के आम चुनाव में प्रचंड मोदी लहर पर सवार होकर बहराइच से लोकसभा सांसद बनी सावित्री बाई फूले ने आखिरकार बीजेपी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा देते हुए पार्टी से अपना रिश्ता तोड़ ही लिया। इसके साथ ही भाजपा नेतृत्व व सावित्री बाई के बीच पिछले कई महीनों से चल रही खींचतान का पटाक्षेप हो गया। अब सावित्री बाई और भाजपा की राहें अलग-अलग हैं। इस्तीफे की बाद सावित्री के राजनीतिक सफर की दिशा क्या होगी और उन्हें बीजेपी को क्यों अलविदा कहना पड़ा, इस मसले पर पत्रिका ने उनसे विशेष वार्ता की। पेश वार्ता के अंश... बीजेपी से इस्तीफा देने के बाद किस दल का झंडा थामने की तैयारी है? मैं राजनीत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बीजेपी से इस्तीफा देने के बाद सावित्रीबाई फुले ने दिया बड़ा बयान, कहा- बहुजन समाज के हितों के लिए आवाज उठाती रहूंगी! - LatestLY हिन्दी</title><link>https://hindi.latestly.com/india/politics/uttar-pradesh-savitribai-phule-said-i-will-raise-voice-for-the-interest-of-bahujan-samaj-87853.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN85_STA9-KgZ35KtdO82gUqGQgEKhAIACoHCAowroSJCzCvqogDMNbyngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:53:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.latestly.com/india/politics/uttar-pradesh-savitribai-phule-said-i-will-raise-voice-for-the-interest-of-bahujan-samaj-87853.html" target="_blank"&gt;बीजेपी से इस्तीफा देने के बाद सावित्रीबाई फुले ने दिया बड़ा बयान, कहा- बहुजन समाज के हितों के लिए आवाज उठाती रहूंगी!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LatestLY हिन्दी&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ: उत्तर प्रदेश (Uttar Pradesh) के बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले (Savitribai Phule) ने भाजपा से इस्तीफा देने के बाद कहा कि देश में बहुजन व दलित की आवाज को दबाया जा रहा है. उन्होंने साफ किया कि वह किसी दल के तलवे चाटने नहीं बल्कि बहुजन समाज के हितों की भलाई के लिए आई हैं. उन्होंने कहा कि बहुजन समाज के दुश्मनों को जवाब देने के लिए वह किसी भी हद तक जाएंगी. सावित्री बाई ने शुक्रवार को लखनऊ में संवाददाताओं से बातचीत करते हुए कहा, "मैं आरक्षण बचाने व दलित अधिकार के लिए लगातार संघर्ष कर रही हूं. आरक्षण बना रहा तो मुझे सांसद बनने से कोई नहीं रोक सकता." उन्होंने केंद्र सरकार पर डॉ आंबेडकर (Dr....&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.latestly.com">LatestLY हिन्दी</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले के इन बयानों ने भाजपा को डाला संकट में, जिन्ना को बताया था महापुरुष - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/national/lok-sabha-elections-2019-savitri-bai-phule-statements</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGZRKHmOGGiM30GdTYRgCMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:03:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/national/lok-sabha-elections-2019-savitri-bai-phule-statements" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले के इन बयानों ने भाजपा को डाला संकट में, जिन्ना को बताया था महापुरुष&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लोकसभा चुनाव से ऐन पहले भारतीय जनता पार्टी को बड़ा झटका लगा है। बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी पर कई गंभीर आरोप लगातार इस्तीफा दे दिया। हालांकि उन्होंने कहा कि वह कार्यकाल पूरा होने तक सांसद रहेंगी। सिर्फ पार्टी से इस्तीफा दिया है। सावित्री बाई कुछ सालों में बेहद चर्चित रही हैं। खासतौर पर अपनी ही पार्टी और नेताओं के खिलाफ उनके तीखे बयान उन्हें सुर्खियां दिलाते रहे। उन्होंने कई मौकों पर भाजपा पर इस तरह हमला बोला जिस तरह कोई विपक्षी नेता बोलता है। बहरहाल, सावित्री बाई के भाजपा छोड़ने से पार्टी को कितना नुकसान होगा ये देखने वाली बात होगी। लेकिन उनके इस्तीफे ने एक ऐसे सिलसिले को शु...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बड़ी खबर LIVE: बुलंदशहर हिंसा मामले में मुख्य आरोपी योगेश राज गिरफ्तार, घटना के बाद से था फरार - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/news/latest-news-breaking-news-live-updates-6th-december</link><guid isPermaLink="false">CAIiELasYfnqSegl8LXs-a43eIcqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMI-h4AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/news/latest-news-breaking-news-live-updates-6th-december" target="_blank"&gt;बड़ी खबर LIVE: बुलंदशहर हिंसा मामले में मुख्य आरोपी योगेश राज गिरफ्तार, घटना के बाद से था फरार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बुलंदशहर हिंसा मामले में मुख्य आरोपी योगश राज गिरफ्तार, घटना के दिन से था फरार उत्तर प्रदेश के बुलंदशहर हिंसा में पुलिस इंस्पेक्टर सुबोध की हत्या करने और हिंसा भड़काने के मामले का मुख्य आरोपी और बजरंग दल का जिला अध्यक्ष योगेश राज को पुलिस ने गिरफ्तार कर लिया है। इस घटना के बाद फरार चल रहा था औऱ तीन दिन बाद आखिरकार पुलिस ने गिरफ्तार कर लिया है। गिरफ्तारी से एक दिन पहले ही योगेश राज ने एक वीडियो जारी कर सफाई देते हुए कहा था कि वह घटना स्थल पर मौजूद नहीं था और हिंसा से उसे कोई लेना देना नहीं है। लोकसभा चुनाव से पहले बीजेपी को बड़ा झटका,बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले ने दिया इस्तीफा आगामी लो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>इस्तीफे के बाद बोली सावित्री फुले- बहुजन समाज के हितों के लिए आवाज उठाती रहूंगी - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/i-will-raise-voice-for-the-interests-of-bahujan-samaj-says-savitribai-phule/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTOvwWb0lK-TMGIz9eceigqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMKXIjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:06:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/uttar-pradesh/i-will-raise-voice-for-the-interests-of-bahujan-samaj-says-savitribai-phule/" target="_blank"&gt;इस्तीफे के बाद बोली सावित्री फुले- बहुजन समाज के हितों के लिए आवाज उठाती रहूंगी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश के बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले ने भाजपा से इस्तीफा देने के बाद कहा कि देश में बहुजन व दलित की आवाज को दबाया जा रहा है। उन्होंने साफ किया कि वह किसी दल के तलवे चाटने नहीं बल्कि बहुजन समाज के हितों की भलाई के लिए आई हैं। उन्होंने कहा कि बहुजन समाज के दुश्मनों को जवाब देने के लिए वह किसी भी हद तक जाएंगी। सावित्री बाई ने शुक्रवार को कहा, ‘मैं आरक्षण बचाने व दलित अधिकार के लिए लगातार संघर्ष कर रही हूं। आरक्षण बना रहा तो मुझे सांसद बनने से कोई नहीं रोक सकता।’ उन्होंने केंद्र सरकार पर डॉ आंबेडकर द्वारा बनाए गए संविधान को बदलने और दलितों व पिछड़ों को मिल रहे आरक्षण को खत्म करने का...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>इस्तीफे के बाद सावित्री बाई फुले ने भाजपा के खिलाफ दिया बड़ा बयान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-statement-on-bhartiya-janta-party-up-hindi-news-3808626/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsAhiPvuGaz3Vcn2sF2w7EqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:33:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-statement-on-bhartiya-janta-party-up-hindi-news-3808626/" target="_blank"&gt;इस्तीफे के बाद सावित्री बाई फुले ने भाजपा के खिलाफ दिया बड़ा बयान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. भारतीय जनता पार्टी सांसद सावित्री बाई फुले ने गुरुवार को पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा पर गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा देश को मनुस्मृति से चलाना चाहती है। सांसद सावित्री बाई फुले ने कहा कि मेरा इस्तीफा भाजपा के लिए ताबूत की कील साबित होगा। पार्टी में बहुजन व दलित की आवाज को दबाया जा रहा है। मैं दल का तलवा चाटने नहीं आई। आरक्षण को बचाने व दलित अधिकार के संघर्ष के लिए आई हूं। मेरे लिए आरक्षण महत्वपूर्ण है। आरक्षण बरकरार रहेगा तो सांसद बनने से कोई नहीं रोक सकता। छह दिसंबर को लखनऊ में करेंगी जनसभा सांसद सावित्री बाई फुले बीते एक साल से अपने बयानों को ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>दलित नेता और बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले हुईं भाजपा से अलग, पार्टी पर लगाया यह बड़ा आरोप - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/savitribai-phule-bjp-mp-from-bahraich-resigns-from-the-party-1958707</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH18FS1XlcmxdkbbhP9IqQcqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:12:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/savitribai-phule-bjp-mp-from-bahraich-resigns-from-the-party-1958707" target="_blank"&gt;दलित नेता और बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले हुईं भाजपा से अलग, पार्टी पर लगाया यह बड़ा आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले (Savitribai Phule) ने बीजेपी से इस्तीफा दे दिया. सावित्रीबाई फुले कई मुद्दों को लेकर बीजेपी से नाराज चल रही हैं. सावित्रीबाई फुले ने इस्तीफा देने के साथ ही बीजेपी पर एक बार फिर हमला बोला. उन्होंने आरोप लगाया कि बीजेपी समाज में बंटवारे की साजिश कर रही है. एक दिन पहले ही भगवान हनुमान के विवाद में कूदते हुए सावित्रीबाई फुले ने सीएम योगी के दावों का समर्थन किया था. उन्होंने कहा था कि हनुमान जी दलित थे. मगर एक कदम आगे बढ़कर उन्होंने यह भी कहा कि हनुमान जी मनुवादियों के गुलाम थे. हनुमानजी को दलित बता कर अपने ही मंत्री के निशाने पर आए सीएम योगी आदित्यनाथ बहर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले ने भाजपा से दिया इस्तीफा, लगाए गंभीर आरोप - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/lucknow/savitri-bai-fule-resigns-from-primary-membership-of-bjp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSYcCsp_-lUQUIFHnJf6usqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:02:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/lucknow/savitri-bai-fule-resigns-from-primary-membership-of-bjp" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले ने भाजपा से दिया इस्तीफा, लगाए गंभीर आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच से भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा पर गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा देश को मनुस्मृति से चलाना चाहती है। उन्होंने कहा कि भाजपा दलित, पिछड़ा व मुस्लिम विरोधी है और आरक्षण खत्म करने की साजिश रच रही है। सावित्री बाई ने भाजपा पर देश के संविधान को बदलने की कोशिश करने का भी आरोप लगाया। उन्होंने कहा कि न तो संविधान लागू किया जा रहा है और न ही आरक्षण। केंद्र सरकार ने मेरी मांगों को ठुकराया है। क्योंकि सरकार दलित विरोधी है। सावित्री बाई ने कहा कि भाजपा बहुजनों के हित में कोई कार्य नहीं कर रही है। यहां तक कि समतामूलक समाज की स्थ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>योगी के कैबिनेट मंत्री बोले-सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना जायज, इस सरकार से कोई खुश नहीं - News State</title><link>https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/yogi-adityanath-cabinet-minister-said-no-one-happy-in-yogi-sarkar-article-68983.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMofV2tOflPXeTBDRq4AmyAqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMOnc6wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:45:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/yogi-adityanath-cabinet-minister-said-no-one-happy-in-yogi-sarkar-article-68983.html" target="_blank"&gt;योगी के कैबिनेट मंत्री बोले-सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना जायज, इस सरकार से कोई खुश नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश सरकार में कैबिनेट मंत्री ओमप्रकाश राजभर के बगावती सुर आज गोरखपुर में भी देखने को मिले. न्यूज़ स्टेट/ न्यूज़ नेशन से बात करते हुए ओमप्रकाश राजभर ने कहा कि बीजेपी में जिस तरह से विधायकों मंत्रियों और कार्यकर्ताओं की उपेक्षा की जा रही है उसको देखकर सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना जायज लगता है और उनकी बात में दम है. प्रदेश में तमाम ऐसे विधायक और बीजेपी के पदाधिकाऱी हैं जो अपनी बात मनवाने के लिए धरने पर बैठे हैं और अधिकारियों की खुशामद करने को मजबूर हैं. यह भी पढ़ेंः उत्‍तर प्रदेश की बहराइच लोकसभा सीट से सांसद सावित्री बाई फुले क्‍यों हैं आज चर्चा में इस सरकार से कोई खुश नहीं है और...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>योगी आदित्यनाथ की मुश्किलें बढ़ीं, हनुमान को दलित बताने पर राजस्थान में याचिका दायर - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/rajasthan/jaipur-pil-filed-against-up-cm-yogi-adityanath-on-his-controversial-statement-on-hanuman/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDMey9zd7hzkF6MBcBAyGoqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMMfDogY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:24:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/rajasthan/jaipur-pil-filed-against-up-cm-yogi-adityanath-on-his-controversial-statement-on-hanuman/" target="_blank"&gt;योगी आदित्यनाथ की मुश्किलें बढ़ीं, हनुमान को दलित बताने पर राजस्थान में याचिका दायर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;जयपुर: सर्व ब्राह्मण महासभा के अध्यक्ष सुरेश मिश्रा ने उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ द्वारा भगवान हनुमान को दलित जाति का कहने को लेकर उनके खिलाफ प्राथमिकी दर्ज किए जाने की मांग करते हुए जयपुर की एक निचली अदालत में याचिका दाखिल की है. उन्होंने आदित्यनाथ पर राजस्थान की एक चुनावी रैली में बयान देकर हिंदुओं की भावनाओं को आहत करने का आरोप लगाया. 'दलितों के देवता बजरंग बली का मंदिर है हमारा', लखनऊ में दलित समाज का दावा उन्होंने कहा कि भारतीय दंड संहिता की धारा 295, 295 (ए) और 298 के तहत याचिका दाखिल की गई है. अदालत मामले पर 11 दिसंबर को सुनवाई कर सकती है. इससे पहले महासभा ने मुख्यमंत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>मैं दल का तलवा चाटने नहीं आई, आरक्षण को बचाने के लिए आई : सावित्री बाई फुले - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/lucknow/savitribai-phule-resigned-from-bjp-and-says-i-came-to-save-reservation</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJddxNiaGIDWJrAh35rZP68qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMLaghgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:09:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/lucknow/savitribai-phule-resigned-from-bjp-and-says-i-came-to-save-reservation" target="_blank"&gt;मैं दल का तलवा चाटने नहीं आई, आरक्षण को बचाने के लिए आई : सावित्री बाई फुले&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सांसद सावित्री बाई फुले ने कहा कि मेरा इस्तीफा भाजपा के लिए ताबूत की कील साबित होगा। पार्टी में बहुजन व दलित की आवाज को दबाया जा रहा है। मैं दल का तलवा चाटने नहीं आई। आरक्षण को बचाने व दलित अधिकार के संघर्ष के लिए आई हूं। मेरे लिए आरक्षण महत्वपूर्ण है। आरक्षण बरकरार रहेगा तो सांसद बनने से कोई नहीं रोक सकता। सांसद सावित्री बाई फुले बीते एक साल से अपने बयानों को लेकर चर्चा में हैं। नमो बुद्धाय जनसेवा समिति के बैनर तले साल भर पूर्व सांसद ने बहराइच से बहुजन समाज के हक और अधिकार के लिए संघर्ष का बिगुल फूंका था। वह अब तक देश के विभिन्न प्रांतों में कई जनसभाएं कर चुकी हैं। पिछले माह सांसद ने छह द...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>कैसे भाजपा से दूर होते जा रहे हैं दलित और पिछड़े साथी, जानिए - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/how-dalits-and-backward-friends-going-away-from-the-bjp-1-1045224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPTFah0cSIXtsZTECQarc0qGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:14:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/how-dalits-and-backward-friends-going-away-from-the-bjp-1-1045224.html" target="_blank"&gt;कैसे भाजपा से दूर होते जा रहे हैं दलित और पिछड़े साथी, जानिए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'मेरे दलित भाइयों पर वार करना बंद कीजिए, अगर वार करना है तो मुझ पर हमला कीजिए' प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का यह भाषण आपको याद है न. समय-समय पर मोदी से लेकर पूरी भारतीय जनता पार्टी (बीजेपी) अपना दलित प्रेम दिखाती रही है. लेकिन, एससी-एसटी एक्ट में बदलाव के बाद सवर्णों के निशाने पर आई मोदी सरकार कई दलित नेताओं नेताओं की नाराजगी झेल रही है. ऐन लोकसभा चुनावों से पहले बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी से इस्तीफा दिया है. खास बात है कि उन्होंने बीजेपी से परित्याग का निर्णय संविधान निर्माता भीमराव आंबेडकर के महापरिनिर्वाण दिवस पर लिया. सावित्री बाई फुले अकेली दलित नेता नहीं हैं, जो ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने दिया पार्टी से इस्तीफा, साथ ही लगाए गंभीर आरोप - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/bjp-mp-savitribai-phule-resigned-from-the-party-accused-bjp-mc23-nu-1256925-1.html?source=other_xml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIWbTE5z8nE49SEe_ZJ0YIqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMKKbjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/bjp-mp-savitribai-phule-resigned-from-the-party-accused-bjp-mc23-nu-1256925-1.html?source=other_xml" target="_blank"&gt;भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने दिया पार्टी से इस्तीफा, साथ ही लगाए गंभीर आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ: भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सांसद सावित्री बाई फूले ने पार्टी से त्यागपत्र दे दिया है. सावित्री ने कहा है कि पार्टी समाज में विभाजन पैदा कर रही है. सावित्री बाई फूले उत्तर प्रदेश के बहराइच से लोकसभा पहुंची हैं. इससे पहले भी सावित्री बाई फूले कई बार पार्टी के विरोध में बयान दे चुकी हैं, इसके अलावा वो समय-सयम पर दलितों का मुद्दा लेकर योगी सरकार पर भी हमला करती रहती हैं. मुख्यमंत्री शिवराज सिंह बरसे कहा- ईवीएम में छेड़छाड़ गुड्डे-गुड़ियों का खेल नहीं सावित्री बाई ने हाल ही में मऊ में एक जनसभा को संबोधित करते हुए कहा था कि बीजेपी सरकार संविधान व आरक्षण समाप्त करने की सझिश रच रही है, जि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>भाजपा के फायर ब्रांड नेता का बड़ा खुलासा, बोले- सपा-बसपा और कांग्रेस ने रचा बुलंदशहर हिंसा का षड्यंत्र - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/hapur-news/bjp-leader-vineet-sharada-controversial-statement-on-bulandshahr-viola-3813275/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1k7ssAEO641MRK2dILM-EqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:23:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/hapur-news/bjp-leader-vineet-sharada-controversial-statement-on-bulandshahr-viola-3813275/" target="_blank"&gt;भाजपा के फायर ब्रांड नेता का बड़ा खुलासा, बोले- सपा-बसपा और कांग्रेस ने रचा बुलंदशहर हिंसा का षड्यंत्र&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हापुड़. भाजपा की राज्यसभा सांसद कांता कर्दम और फायर ब्रांड नेता विनीत शारदा ने हापुड़ में विपक्ष पर हमला बोलते हुए पार्टी की उपलब्धियों को गिनाया। राज्यसभा सांसद ने बताया कि उन्होंने हापुड़ जिले को गोद लिया है, जिसमें विकास कार्य कराने हैं और हापुड़ जिला अभी विकास कार्यों में बहुत पिछड़ा हुआ है। यहां दलित बस्तियों में भी विकास कार्य कराने हैं। वहीं कांता कर्दम ने भाजपा से इस्तीफा देने वाली सांसद सावत्री बाई फुले पर भी जमकर निशाना साधा उन्होंने कहा कि भाजपा हमेशा सावत्री फुले के साथ रही है। सावत्री को क्या करना है वह उनके ऊपर है, लेकिन राममंदिर हमारा मुद्दा है और हमेशा रहेगा। राममंदिर जहां बनना ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले : बीजेपी से इस्तीफा देने वाली वो सांसद, जिसे खुद मोदी ने टिकट दिया था - The Lallantop</title><link>https://www.thelallantop.com/bherant/savitri-bai-phule-member-of-parliament-and-dalit-face-of-bjp-in-up-has-resigned-from-bhartiya-janta-party/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXmgCOKXpSUNLY-NmE7-u8qGQgEKhAIACoHCAowuqD9CjCTyvQCMO7p0wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:01:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thelallantop.com/bherant/savitri-bai-phule-member-of-parliament-and-dalit-face-of-bjp-in-up-has-resigned-from-bhartiya-janta-party/" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले : बीजेपी से इस्तीफा देने वाली वो सांसद, जिसे खुद मोदी ने टिकट दिया था&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Lallantop&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सावित्री बाई फुले : बीजेपी से इस्तीफा देने वाली वो सांसद, जिसे खुद मोदी ने टिकट दिया था avinash1 भैरंट अविनाश 2018-12-06T17:31:49+05:30 2018-12-06T17:35:06+05:30 सावित्री बाई फुले : बीजेपी से इस्तीफा देने वाली वो सांसद, जिसे खुद मोदी ने टिकट दिया था 20 मार्च, 2018. सुप्रीम कोर्ट ने एससी-एसटी ऐक्ट को लेकर एक फैसला दिया. और इस फैसले के साथ ही पूरे देश में एससी-एसटी का गुस्सा फूट पड़ा. इस गुस्से की सबसे बड़ी आवाज उभरी बीजेपी की ही सांसद सावित्री बाई फुले की, जो बहराइच से सांसद हैं. 1 अप्रैल को कांशीराम स्मृति उपवन में आयोजित संविधान और आरक्षण बचाओ रैली में उन्होंने कहा- ‘मैं देश की सांसद हूं. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thelallantop.com">The Lallantop</source></item><item><title>योगी सरकार में कैबिनेट मंत्री ओपी राजभर ने सावित्रीबाई फुले के इस्‍तीफे को लेकर कही ये बात - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/cabinet-minister-op-rajbhar-said-that-the-resignation-of-savitribai-is-the-right-decision/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1tR-Hoza8-k3i8MrszOrMqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:00:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/cabinet-minister-op-rajbhar-said-that-the-resignation-of-savitribai-is-the-right-decision/" target="_blank"&gt;योगी सरकार में कैबिनेट मंत्री ओपी राजभर ने सावित्रीबाई फुले के इस्‍तीफे को लेकर कही ये बात&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ/गोरखपुर: उत्तर प्रदेश सरकार में कैबिनेट मंत्री ओमप्रकाश राजभर ने शनिवार को कहा कि बहराइच से भाजपा सांसद सावित्रीबाई फुले का इस्तीफा देना बहुत सही निर्णय है. उन्होंने कहा कि भाजपा सरकार में सांसदों और विधायकों की सुनी नहीं जा रही है. ऐसे में उन्होंने जो निर्णय लिया है वह बिल्कुल ठीक है. BJP से इस्‍तीफा देने के बाद सावित्रीबाई फुले की हुंकार, 'बहुजन समाज के हितों के लिए उठाती रहूंगी आवाज' राजभर ने कहा कि जब सांसद की बात अधिकारी नहीं सुनेगा तो क्या होगा. सांसद को जनता को जवाब देना पड़ता है. ऐसे में उनका निर्णय कहीं न कहीं बिलकुल उचित है. उन्होंने एक बार फिर बुलंदशहर की हिंसा को भाजपा की स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>बीजेपी को लगा तगड़ा झटका सावित्री बाई फूले ने बीजेपी से दिया इस्तीफा - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/video/india-news/savitribai-phule-mp-from-bahraich-up-resigns-from-the-bjp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHGr17xzW5dICniNLWcmq8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/video/india-news/savitribai-phule-mp-from-bahraich-up-resigns-from-the-bjp" target="_blank"&gt;बीजेपी को लगा तगड़ा झटका सावित्री बाई फूले ने बीजेपी से दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच की सांसद सावित्री बाई फूले ने बीजेपी से इस्तीफा दे दिया है। उन्होंने बीजेपी पर कई गंभीर आरोप लगाए हैं।&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बइराइच से बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले का पार्टी से इस्तीफा - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTHRNj56nyyU_IEXeW5_GsqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMKXIjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:45:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/" target="_blank"&gt;बइराइच से बीजेपी सांसद सावित्री बाई फुले का पार्टी से इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश के बहराइच से बीजेपी की सांसद सावित्री बाई फुले ने गुरुवार को पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा देने की घोषणा की। सावित्री बाई फुले 2014 के आम चुनाव में बहराइच से बीजेपी के टिकट पर सांसद चुनी गई थीं। वह पिछले कई महीनों से कई बार खुलेआम पार्टी की आलोचना करती रही हैं। अपने समर्थकों के साथ बीजेपी से इस्तीफा देने की घोषणा करते हुए सावित्री बाई फुले ने गंभीर आरोप लगाए। उन्होंने कहा, ‘‘बीजेपी समाज को बांटने की साजिश में जुटी हुई है।’’ सावित्री बाई फुले ने बीजेपी पर दलित, पिछड़े और मुस्लिम विरोधी होने का भी आरोप लगाया और कहा कि पार्टी आरक्षण खत्म करने की साजिश रच रही है। उन्होंने रा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>पश्चिम बंगाल में अमित शाह को ‘रथ यात्रा’ के लिए अनुमति नहीं मिलने सहित दिन के 10 बड़े समाचार - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123132/west-bengal-government-doesn-t-permit-amit-shah-s-rath-yatra-and-other-big-news</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH16R534PWfHEO1zOZ6LZycqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123132/west-bengal-government-doesn-t-permit-amit-shah-s-rath-yatra-and-other-big-news" target="_blank"&gt;पश्चिम बंगाल में अमित शाह को ‘रथ यात्रा’ के लिए अनुमति नहीं मिलने सहित दिन के 10 बड़े समाचार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पश्चिम बंगाल सरकार ने अमित शाह की ‘रथ यात्रा’ को अनुमति नहीं दी पश्चिम बंगाल सरकार ने भाजपा अध्यक्ष अमित शाह की कूचबिहार से प्रस्तावित ‘रथ यात्रा’ को अनुमति देने से इंकार कर दिया है. इसका कारण देते हुए सरकार ने कहा कि रथ यात्रा से सांप्रदायिक तनाव उत्पन्न हो सकता है. पश्चिम बंगाल सरकार के महाधिवक्ता (एजी) किशोर दत्ता ने आज कलकत्ता उच्च न्यायालय को इस संबंध में जानकारी दी. पीटीआई के मुताबिक दत्ता ने अदालत को बताया कि कूचबिहार के पुलिस अधीक्षक ने शुक्रवार से भाजपा अध्यक्ष की प्रस्तावित रथ यात्रा को अनुमति देने से इंकार कर दिया है. (विस्तार से) सांसद सावित्री बाई फुले ने भाजपा से इस्तीफा दिया ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>भाजपा सांसद के इस्तीफे पर बोली कांग्रेस, 'डूबते जहाज' से छलांग लगाना ही समझदारी - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/congress-on-the-resignation-of-savitri-phule-it-is-prudent-to-make-a-leap-from-a-drowning-ship/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAovpxpwByo-P4yXeELRIxEqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:47:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/uttar-pradesh/congress-on-the-resignation-of-savitri-phule-it-is-prudent-to-make-a-leap-from-a-drowning-ship/" target="_blank"&gt;भाजपा सांसद के इस्तीफे पर बोली कांग्रेस, 'डूबते जहाज' से छलांग लगाना ही समझदारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: उत्तर प्रदेश के बहराइच से भाजपा की सांसद सावित्री बाई फुले के पार्टी से इस्तीफ देने के बाद कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को तंज कसते हुए कहा कि ‘डूबते जहाज’ से छलांग लगाना समझदारी है. कांग्रेस प्रवक्ता जयवीर शेरगिल ने फुले के इस्तीफे के बारे में पूछे जाने पर संवाददाताओं से कहा, ‘‘एक पुरानी कहावत है कि समझदारी इसी में होती है कि डूबते जहाज से छलांग लगा देनी चाहिए.’’ बुलंदशहर हिंसा: यूपी सरकार के कैबिनेट मंत्री ओपी राजभर बोले- योगी के लोग ही कर रहे हमला छोड़ दिया साथ बता दें कि भाजपा सांसद सावित्री फुले पहले से ही भाजपा से नाराज चल रही थीं. इससे पहले भी वो अक्‍सर अपनी पार्टी के खिलाफ विरो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>उत्‍तर प्रदेश की बहराइच लोकसभा सीट से सांसद सावित्री बाई फुले क्‍यों हैं आज चर्चा में - News State</title><link>https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/who-is-sadhvi-savitri-bai-phule-bjp-mp-baharaich-mp-article-68920.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbizZh1DLvvSHqGoMwytxMqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMOnc6wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/who-is-sadhvi-savitri-bai-phule-bjp-mp-baharaich-mp-article-68920.html" target="_blank"&gt;उत्‍तर प्रदेश की बहराइच लोकसभा सीट से सांसद सावित्री बाई फुले क्‍यों हैं आज चर्चा में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराईच जिले के नानपारा की रहने वाली सावित्री बाई फुले सांसद चुने जाने से पहले वह 2001 से 2012 जिला पंचायत सदस्‍य रहीं. इसके बाद वह 2012 से 2014 तक विधायक रहीं. मोदी लहर में बीजेपी से वह चुनाव जीत कर संसद तक पहुंचीं. BJP के टिकट पर पहली बार लोकसभा का चुनाव लड़ी सावित्री ने सपा के शब्‍बीर अहमद को 95645 वोटों से हराया. इधर वह लगातार योगी सरकार पर आक्रमक थीं. वह Social Justice and Empowerment के स्‍टैंडिंग कमेटी की मेंबर हैं. Consultative Committee, Ministry of Human Resource Developmen और Committee on Empowerment of Women की भी सदस्‍य हैं. इसके अलावा Standing Committee on Railways की भी वो सदस...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>लोकसभा चुनाव से दूरी बनाने लगे हैं ये BJP नेता, क्या सता रहा है हार का डर - Punjab Kesari</title><link>https://mp.punjabkesari.in/national/news/bjp-leaders-begin-to-distance-from-lok-sabha-polls-915559</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtMMKsg98D7vkbRtjWhqhoqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mp.punjabkesari.in/national/news/bjp-leaders-begin-to-distance-from-lok-sabha-polls-915559" target="_blank"&gt;लोकसभा चुनाव से दूरी बनाने लगे हैं ये BJP नेता, क्या सता रहा है हार का डर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भोपाल: लोकसभा चुनाव से पहले बीजेपी नेता चुनावी मैदान से दूरी बना रहे हैं। उमा भारती और सुषमा स्वराज जैसी वरिष्ठ नेत्रियों ने पहले ही लोकसभा चुनाव न लड़ने का एलान कर दिया है। प्रदेश में हुए विधानसभा चुनाव में कुछ सांसदों ने तो लोकसभा छोड़ विधायक बनने के लिए चुनाव लड़ा। बीजेपी नेताओं का लोकसभा चुनाव से पीछे हटना क्या इस बात का डर है कि अब राह मुश्किल है या कोई अन्य वजह है। खैर कारण कुछ भी हो इसका सीधा असर लोकसभा चुनाव में भी देखने को मिल सकता है। पहले विदिशा से सांसद व मंत्री सुषमा स्वराज ने स्वास्थ कारणों का हवाला देकर लोकसभा चुनाव न लड़ने का फैसला लिया है और फिर झांसी से उमा भारती ने भी राम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mp.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>अब BJP सांसद बोलीं- दलित और मनुवादियों के गुलाम थे हनुमान - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/lord-hanuman-was-slave-of-manuwadi-says-bahraich-bjp-mp-savitri-bai-phule-1-1044583.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERH0XETNYuPsejiCgyCcnEqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:25:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/lord-hanuman-was-slave-of-manuwadi-says-bahraich-bjp-mp-savitri-bai-phule-1-1044583.html" target="_blank"&gt;अब BJP सांसद बोलीं- दलित और मनुवादियों के गुलाम थे हनुमान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ ने जब से हनुमान को दलित बताया है तब से यह विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है. इसके बाद तो बीजेपी से जुड़े तमाम नेता हनुमान को दलित, क्षत्रीय, आर्य बता चुके हैं. इस कड़ी में अगला नाम बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्री बाई फूले का है जिन्होंने हनुमान को मनुवादियों का गुलाम बता दिया है. सावित्री बाई फुले ने मंगलवार को कहा कि हनुमानजी दलित और मनुवादियों के गुलाम थे. उन्होंने कहा कि अगर लोग कहते है कि भगवान राम है और उनका बेड़ा पार कराने का काम हनुमानजी ने किया था, उनमें अगर शक्ति थी तो जिन लोगों ने उनका बेड़ा पार कराने का काम किया, उन्हें बंदर क्यों बना दिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>वोटिंग अच्छी हुई है इसका फायदा भाजपा को ही होगा : प्रभात झा - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/indore-bjp-prabhat-jha-200-crosses-mc25-nu-1256992-1.html?source=seo_offpage</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJNJ4onfKlJFxr8B2VzBCMqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMImljgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:34:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/indore-bjp-prabhat-jha-200-crosses-mc25-nu-1256992-1.html?source=seo_offpage" target="_blank"&gt;वोटिंग अच्छी हुई है इसका फायदा भाजपा को ही होगा : प्रभात झा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंदौर : कांग्रेस हमेशा ही भाजपा पर जुमलों वाली सरकार का आरोप लगाती रही है, वही हद तो तब हो गई जब कांग्रेस का साथ भाजपा के पदाधिकारी ही देने लग गए। जंहा लोकसभा चुनाव में 15 लाख देने के वादे को खुद भाजपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष अमित शाह ने जुमला बताया था तो वही अब भाजपा के राष्ट्रीय उपाध्यक्ष प्रभात झा ने मप्र विधानसभा के लिए भाजपा द्वारा तैयार किये गए नारे अबकी बार-200 पार को जुमला बता कर भाजपा को संकट में ला खड़ा किया है। इंदौर प्रवास पर आये झा ने कहा कि चुनाव में नारा क्या 100 पार का लगाएंगे...नारा तो 200 पार का ही लगाएंगे ना साथ ही उन्होंने माना की यह नारा कार्यकर्ताओं में जान फूंकने व उत्साह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>इस्तीफे के बाद सांसद को लेकर मचा बड़ा बवाल, फूंका गया पुतला, वजह जान राजनीति पार्टी हैरान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bahraich-news/savitribai-phule-burnt-effigy-3806074/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENcJO8t5nZpgqstqmyQsyQoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:26:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bahraich-news/savitribai-phule-burnt-effigy-3806074/" target="_blank"&gt;इस्तीफे के बाद सांसद को लेकर मचा बड़ा बवाल, फूंका गया पुतला, वजह जान राजनीति पार्टी हैरान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच. भाजपा सरकार में रहते हुए पार्टी लाईन से हटकर बागी बयानबाजी करने वाली बहराइच की सांसद सावित्री बाई फुले का पुतला अखिल भारतीय विद्यार्थी परिषद के कार्यकर्ताओं ने एक जुट होकर जिला मुख्यालय पर सावित्री बाई का पुतला जलाकर अपना आक्रोश् जाहिर किया। बता दें कि सांसद सावित्री बाई फुले ने बीते दिनों राम मंदिर मुद्दे को 3 प्रतिशत ब्राह्मण समाज के लोगों का कमाई का धंधा बताया था। इसके साथ ही राम जी को शक्तिहीन व हनुमान जी को मनुवादियों का गुलाम बताकर लोगों की भावनाओं को ठेस पहुंचाने का काम किया था। इस बात से आहत ABVP के कार्यकर्तओं ने अस्पताल चौराहे पर नारेबाजी के सांसद सावित्री का पुतला दहन किय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बीजेपी को झटका, बहराइच की सांसद सावित्रीबाई फुले ने पार्टी छोड़ी - News State</title><link>https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/jolt-to-bjp-before-general-election-2019-as-bahraich-mp-savitribai-fule-resingned-from-party-article-68916.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQaeqGocjep7NikfK3aDLsqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMIaqmwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:56:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/uttar-pradesh/jolt-to-bjp-before-general-election-2019-as-bahraich-mp-savitribai-fule-resingned-from-party-article-68916.html" target="_blank"&gt;बीजेपी को झटका, बहराइच की सांसद सावित्रीबाई फुले ने पार्टी छोड़ी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच की सांसद और बीजेपी नेत्री सावित्रीबाई फुले ने पार्टी की प्राथमिक सदस्‍यता से इस्‍तीफा दे दिया है. इस्‍तीफा देते हुए उन्‍होंने कहा,आज में बहुत दुखी हूं, आज भारतीय जनता पार्टी के लोगो के मुँह से सुनने को मिलता है कि संविधान बदला जाएगा. न तो संविधान लागू किया जा रहा है न ही आरक्षण लागू किया जा रहा है, मेरी मांगो को सरकार द्वारा ठुकराया गया है, आज भाजपा सरकार बहुजनों के हित में कार्य नही कर रही है. बाबा साहब की प्रतिमा तोड़ी गयी है लेकिन उनके विरुद्ध कोई कार्यवाही नही की गई है. उन्‍होंने कहा, बीजेपी के मंत्री संविधान बदलने की बात करते हैं, बड़े नेता आरक्षण खत्म करने की बात करते हैं, अल्पसं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>भाजपा की इस सांसद ने भगवान राम अौर हनुमान को लेकर दिया एेसा बयान, सुनते ही पार्टी में मचा हड़कंप - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/savitri-bai-phule-statement-on-lord-ram-and-lord-hanuman-3796178/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9bKv5R8hAXLBFZwlU7E7sqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCx8AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:03:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/savitri-bai-phule-statement-on-lord-ram-and-lord-hanuman-3796178/" target="_blank"&gt;भाजपा की इस सांसद ने भगवान राम अौर हनुमान को लेकर दिया एेसा बयान, सुनते ही पार्टी में मचा हड़कंप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. लगातर पार्टी के विपरीत बयान देकर चर्चा में रहने वाली भाजपा सांसद सावित्री बाई फूले ने एक बार फिर उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ पर निशाना साधते हुए कहा कि योगी का दलित प्रेम सिर्फ दिखावा है अगर उन्हें दलितों से प्रेम है तो दलितों को गले लगाएं दलितों का सम्मान करें। सांसद सावित्री ने यह भी कहा देश में जितनी भी मंदिर है वहां दलितों को ही पुजारी रखा रखा जाना चाहिए क्योंकि 3% पंडित ही हर जगह कब्जा जमाए हुए हैं। भगवान राम पर दिया विवादित बयान वहीं आगे सावित्री बाई ने विवादित बयान देते हुए भगवान राम को मनुवादी बताते हुए कहा कि बजरंगबली अगर दलित नहीं थे तो उन्हें इंसान क्यों नहीं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Newstak: पढ़ें दिनभर की बड़ी खबरें - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/babri-masjid-ram-mandir-vasundhra-raje-panjaab-bjp-congress-sharad-yadav-1-1045212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEhIeXfz66g7YeIFOEnmOkqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:50:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/babri-masjid-ram-mandir-vasundhra-raje-panjaab-bjp-congress-sharad-yadav-1-1045212.html" target="_blank"&gt;Newstak: पढ़ें दिनभर की बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Newstak: बाबरी मस्जिद विध्वंस की छब्बीसवीं बरसी के साथ...जहां देश के अलग अलग शहरों में कहीं शौर्य दिवस मनाया गया तो कहीं शोक दिवस. पहले बात शौर्य दिवस की जहां राम मंदिर निर्माण की मांग के नाम पर खुलेआम सड़कों पर तलवारें लहराई गईं और कानून की धज्जियां उड़ाई गईं. पटना में एक हिंदू वादी संगठन ने बीजेपी के प्रदेश दफ्तर पर ही हमला बोल दिया. दफ्तर के गेट पर पुलिस से जमकर बवाल हुआ... Newstak: राम मंदिर के नाम पर बवाल सिर्फ पटना में ही नहीं हुआ बल्कि पड़ोस के पश्चिम बंगाल में भी हंगामा हुआ. बंगाल के कूचबेहार में बंगाल बीजेपी अध्यक्ष दिलीप घोष के काफिले पर हमला हुआ जो कल से प्रस्तावित बीजेपी की रथ य...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>हनुमान दलित और मनुवादियों के गुलाम थे : भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123035/lord-hanuman-was-dalit-and-slave-of-manuwadi-people-bjp-mp-savitri-bai-phule</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPe3WqeLf2cSD7XLjEQ3_hMqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123035/lord-hanuman-was-dalit-and-slave-of-manuwadi-people-bjp-mp-savitri-bai-phule" target="_blank"&gt;हनुमान दलित और मनुवादियों के गुलाम थे : भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘भगवान हनुमान क्या थे’ यह बताने वाले नेताओं में भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले का नाम भी जुड़ गया है. खबर है कि बहराइच से भाजपा की सांसद ने आज कहा कि हनुमान ‘दलित और मनुवादियों के गुलाम’ थे. पीटीआई के मुताबिक सावित्री बाई फुले ने कहा, ‘हनुमान दलित थे और मनुवादियों के गुलाम थे. लोग कहते हैं कि भगवान राम हैं और उनका बेड़ा पार कराने का काम हनुमान जी ने किया था. उनमें (राम) अगर शक्ति थी तो जिन लोगों ने उनका बेड़ा पार कराने का काम किया, उन्हें बंदर क्यों बना दिया? उनको तो इंसान बनाना चाहिए था, लेकिन इंसान न बनाकर उन्हें बंदर बना दिया गया. उनको पूंछ लगा दी गई, उनके मुंह पर कालिख पोत दी गयी. चूंकि ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले ने भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से दिया इस्तीफा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/North/UttarPradesh/OthersInUttarPradesh/2018/12/06150713/savitribai-phule-resigns-from-bjp-in-lucknow.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVA3apwlnXcRrQ6n8gCxvcqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:36:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/North/UttarPradesh/OthersInUttarPradesh/2018/12/06150713/savitribai-phule-resigns-from-bjp-in-lucknow.vpf" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले ने भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सावित्री बाई फुले ने भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से दिया इस्तीफाEenadu Hindiलखनऊ : बहराइच से भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया है. उनका कहना है कि बीजेपी में दलित सांसद होने के कारण मेरी बातों को अनसुना किया गया. इसलिए आहत होकर मैं इस्तीफा दे रही हूं. उन्होंने कहा कि अब मेरा भाजपा से कोई लेना देना नहीं है. बीजेपी में संविधान को समाप्त करने की साजिश की जा रही है. दलित सांसद होने के कारण मेरी बातों को अनसुना किया गया. इसलिए आज मैं भाजपा से इस्तीफा दे रही हूं, लेकिन मैं सांसद हूं जब तक कार्यकाल है सांसद रहूंगी और 23 दिसम्बर को लखनऊ के रमाबाई मैदान में ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बीजेपी को एक और झटका: बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले ने छोड़ी पार्टी - लोकभारत | Lokbharat</title><link>http://lokbharat.in/%e0%a4%ac%e0%a5%80%e0%a4%9c%e0%a5%87%e0%a4%aa%e0%a5%80-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%8f%e0%a4%95-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%9d%e0%a4%9f%e0%a4%95%e0%a4%be-%e0%a4%ac%e0%a4%b9%e0%a4%b0%e0%a4%be%e0%a4%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPP4kfVRMyMzmrPMKQBnBX4qGQgEKhAIACoHCAowl7j5CjDY2PECMI7jogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lokbharat.in/%e0%a4%ac%e0%a5%80%e0%a4%9c%e0%a5%87%e0%a4%aa%e0%a5%80-%e0%a4%95%e0%a5%8b-%e0%a4%8f%e0%a4%95-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%9d%e0%a4%9f%e0%a4%95%e0%a4%be-%e0%a4%ac%e0%a4%b9%e0%a4%b0%e0%a4%be%e0%a4%87/" target="_blank"&gt;बीजेपी को एक और झटका: बहराइच से सांसद सावित्रीबाई फुले ने छोड़ी पार्टी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;लोकभारत | Lokbharat&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ ब्यूरो। बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले ने भारतीय जनता पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया है। …&lt;/p&gt;</description><source url="http://lokbharat.in">लोकभारत | Lokbharat</source></item><item><title>भाजपा की इस सांसद ने पार्टी से दिया इस्तीफा, लगाए गंभीर आरोप - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bahraich-news/savitri-bai-fule-resigns-from-primary-membership-3805656/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNQRdDcgwuN1ZfOdVmlXRoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:20:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bahraich-news/savitri-bai-fule-resigns-from-primary-membership-3805656/" target="_blank"&gt;भाजपा की इस सांसद ने पार्टी से दिया इस्तीफा, लगाए गंभीर आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच. जिले से भारतीय जनता पार्टी सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने भाजपा पर गंभीर आरोप लगाते हुए कहा कि भाजपा देश को मनुस्मृति से चलाना चाहती है। उन्होंने कहा कि भाजपा दलित, पिछड़ा व मुस्लिम विरोधी है और आरक्षण खत्म करने की साजिश रच रही है।इसके साथ ही सावित्री बाई ने भाजपा पर देश के संविधान को बदलने की कोशिश करने का भी आरोप लगाया। बता दें कि बीते दिन ही बहराइच से सासंद सावित्रीबाई फुले भाजपा के खिलाफ आए दिन बयान देती रही हैं। वहीं देश भर में चल रहे हनुमान जी की जाति के विवाद में कूदते हुए सीएम योगी आदित्यनाथ के दावे का समर्थन किया था। सांसद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>जानिए कौन हैं सावित्री बाई फूले जिनका इस्तीफा भाजपा को पड़ सकता है भारी - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/bahraich/profile-savitribai-phule-who-resigned-from-from-bjp-483686.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4NJebCY5--e9u3ccLzXocqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:41:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/bahraich/profile-savitribai-phule-who-resigned-from-from-bjp-483686.html" target="_blank"&gt;जानिए कौन हैं सावित्री बाई फूले जिनका इस्तीफा भाजपा को पड़ सकता है भारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच। यूपी के बहराइच में गुरुवार को जिले की सांसद सावित्री बाई फूले ने भाजपा की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया है। भाजपा में रहते हुए वे अपनी ही सरकार को अनुसूचित जाति, आरक्षण व संविधान का विरोधी करार दे रही थीं। सीएम योगी पर भी वे लगातार हमलावर रहीं। इसको देखते हुए पार्टी ने उनसे दूरी बना ली। बैठकों में भी सांसद को दूर रखा जा रहा था। आखिरकार हाशिए पर रही सांसद ने पार्टी को छोड़ दिया और जातीय गोलबंदी में जुट गई हैं। अपने तेवर के लिए मशहूर हैं सावित्री बाई फूले सांसद सावित्री बाई फूले अपने तीखे तेवरों के लिए मशहूर रही हैं। बसपा से जिला पंचायत सदस्य बनने के बाद भाजपा में पहुंची सावित्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले ने बाबरी मस्जिद ध्वस्तीकरण पर दिया बड़ा बयान, भाजपा से इस्तीफा की बड़ी वजह आई सामने - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-hurt-from-babri-demolition-resigns-for-bjp-3806158/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOSwwMW2yc8gX_zGmyNTjAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMMCz8AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:43:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/savitribai-phule-hurt-from-babri-demolition-resigns-for-bjp-3806158/" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले ने बाबरी मस्जिद ध्वस्तीकरण पर दिया बड़ा बयान, भाजपा से इस्तीफा की बड़ी वजह आई सामने&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. भाजपा से इस्तीफा देने वाली बहराइच से सांसद सावित्री बाई फुले गुरुवार को प्रेस कांफ्रेस में बेहद आक्रामक दिखीं। भाजपा पर उनके हमलावर तेवर देखने लायक थे। मंच से मानों उन्होंने कई दिनों की भड़ास भाजपा पर निकाली हो। उनका एक-एख शब्द भाजपा पर तीरों की तरह प्रहार था। इस्तीफे के लिए उन्होंने बाबरी मस्जिद की बरसी व बाबा साहब डां भीमराव अम्बेडकर के परिनिर्वाण दिवस को चुना जिसका जिक्र उन्होंने प्रेस कांफ्रेस के दौरान किया। ये भी पढ़ें- बुलंदशहर हिंसा में सुबोध सिंह हत्या मामले में आक्रोशित आईपीएस एसोसिएशन ने सरकार से कर डाली यह मांग, अखिलेश ने दिया समर्थन.. 1992 की स्मृति में दिया इस्तीफा- फुले ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>यूपी: बहराइच से BJP सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी से दिया इस्तीफा - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/bjp-mp-from-bahraich-uttar-pradesh-savitribai-phule-resigns-from-the-party/articleshow/66968370.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpa74H5Jlbp12TwFIUWjNoqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMP70kQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:34:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/bjp-mp-from-bahraich-uttar-pradesh-savitribai-phule-resigns-from-the-party/articleshow/66968370.cms" target="_blank"&gt;यूपी: बहराइच से BJP सांसद सावित्री बाई फुले ने पार्टी से दिया इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच अपने बयानों से अपनी ही पार्टी के सामने अक्सर मुश्किल खड़ी करने वाली चर्चित सांसद सावित्री बाई फुले ने बीजेपी से इस्तीफा दे दिया है। यूपी के बहराइच से सांसद फुले ने इस्तीफा देने के साथ ही बीजेपी पर एक बार फिर हमला बोला। सांसद ने आरोप लगाया कि बीजेपी समाज में बंटवारे की साजिश कर रही है। इस दौरान फुले ने दो टूक कहा कि जब तक वह जिंदा हैं, दोबारा बीजेपी में वापस नहीं लौटेंंगी। साथ ही उन्होंने यह भी साफ किया कि अपने कार्यकाल तक वह सांसद बनी रहेंगी। लखनऊ में आयोजित एक प्रेसवार्ता में इस्तीफे के ऐलान के साथ ही फुले ने बीजेपी और आरएसएस पर जमकर हमला बोला। फुले ने कहा, 'बीजेपी दलितों के विरोध म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>सांसद सावित्रीबाई फुले का बीजेपी से इस्तीफा, पार्टी पर लगाए ये गंभीर आरोप - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/bjp-mp-savitribai-phule-resigns-from-the-party-says-bjp-is-trying-to-eate-divisions-in-society-483653.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJSd6-NSGMg56m5Sr0DTyEqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:26:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/bjp-mp-savitribai-phule-resigns-from-the-party-says-bjp-is-trying-to-eate-divisions-in-society-483653.html" target="_blank"&gt;सांसद सावित्रीबाई फुले का बीजेपी से इस्तीफा, पार्टी पर लगाए ये गंभीर आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बहराइच। यूपी, बहराइच से बीजेपी सांसद सावित्रीबाई फुले ने आज पार्टी से इस्तीफा दे दिया है। इस्तीफा देते हुए उन्होंने कहा कि बीजेपी समाज में विभाजन करने की कोशिश कर रही है। बता दें कि सावित्रीबाई फुले ने हाल ही भगवान राम को लेकर एक विवादित बयान दिया था। उन्होंने भगवान राम को मनुवादी बताया था। फुले ने कहा बजरंगबली अगर दलित नहीं थे तो उन्हें इंसान क्यों नहीं बनाया गया उन्हें बंदर क्यों बनाया गया? उनके मुंह में कालिख क्यों लगाई गई और पूछे क्यों लगाई गई? सावित्री बाई फुले ने कहा था कि आज मंदिर और कुंभ के नाम पर सैकड़ों करोड़ रुपए खर्च किए जा रहे हैं। अगर यही पैसे गरीबों में बांट दिए जाए तो शायद ग...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>बीजेपी सांसद का बयान- मनुवादी थे भगवान राम, हनुमान वंचित थे इसलिए नहीं बन पाए इंसान - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/national/uttar-pradesh-lord-hanuman-was-a-dalit-that-is-why-he-was-servant-of-manuvadi-says-bjp-mp-savitri-phule-from-bahraich/837004/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQ0hbrh7I98LnbTjBaj4mIqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOPH6AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:16:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/national/uttar-pradesh-lord-hanuman-was-a-dalit-that-is-why-he-was-servant-of-manuvadi-says-bjp-mp-savitri-phule-from-bahraich/837004/" target="_blank"&gt;बीजेपी सांसद का बयान- मनुवादी थे भगवान राम, हनुमान वंचित थे इसलिए नहीं बन पाए इंसान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उत्तर प्रदेश में बहराइच से भारतीय जनता पार्टी (बीजेपी) की दलित सांसद सावित्री फुले ने भगवान राम को मनुवादी बताया है। भगवान हनुमान की जाति पर उपजे विवाद पर उन्होंने कहा कि वह वंचित थे, इसलिए वह इंसान नहीं बन पाए। बता दें कि इस विवाद का जन्म उत्तर प्रदेश के मुख्यमंत्री योगी आदित्यनाथ के उस बयान से हुआ था, जिसमें उन्होंने हनुमान को वंचित और वनवासी बताया था। सीएम के बयान के बाद न केवल विपक्षी दलों बल्कि बीजेपी के कुछ नेताओं ने इस मसले पर सीएम की आलोचना की। फुले ने पत्रकारों से कहा, “हनुमान जी, दलित थे। लेकिन मनुवादियों के गुलाम थे। मैं कहना चाहती हूं कि अगर वह दलित थे और हनुमान इंसान थे, तो पूं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>सावित्री फुले के इस्तीफे पर बोली कांग्रेस: डूबते जहाज से छलांग लगाना समझदारी - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/savitri-phules-resignation-bidders/articleshow/66971994.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpL2lHEajiRDgN5y9fw7IMqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMP70kQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:49:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/lucknow/politics/savitri-phules-resignation-bidders/articleshow/66971994.cms" target="_blank"&gt;सावित्री फुले के इस्तीफे पर बोली कांग्रेस: डूबते जहाज से छलांग लगाना समझदारी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नयी दिल्ली, छह दिसंबर (भाषा) उत्तर प्रदेश के बहराइच से भाजपा की सांसद सावित्री बाई फुले के पार्टी से इस्तीफ देने के बाद कांग्रेस ने बृहस्पतिवार को तंज कसते हुए कहा कि ‘डूबते जहाज’ से छलांग लगाना समझदारी है। कांग्रेस प्रवक्ता जयवीर शेरगिल ने फुले के इस्तीफे के बारे में पूछे जाने पर संवाददाताओं से कहा, ‘‘एक पुरानी कहावत है कि समझदारी इसी में होती है कि डूबते जहाज से छलांग लगा देनी चाहिए।’’ उन्होंने कहा, ‘‘सिर्फ जनता ही नहीं, भाजपा के नेता भी नाराज हैं। राजस्थान में भाजपा के मंत्री तक ने पार्टी छोड़ दी। आने वाले दिनों में भाजपा छोड़ने का सिलसिला बढ़ेगा।’’ दरअसल, सावित्री बाई फुले ने भाजपा से न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>उपेंद्र कुशवाहा का बीजेपी पर बड़ा हमला, कहा- मंदिर बनाना राजनीतिक दल का काम नहीं - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/upendra-kushwaha-criticised-bjp-said-that-political-parties-should-not-be-building-temples-483725.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVAQw31ZK1EUqRmv0D6BC0qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:05:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/upendra-kushwaha-criticised-bjp-said-that-political-parties-should-not-be-building-temples-483725.html" target="_blank"&gt;उपेंद्र कुशवाहा का बीजेपी पर बड़ा हमला, कहा- मंदिर बनाना राजनीतिक दल का काम नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना। राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के अध्यक्ष और केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा ने एक बार फिर बिहार की नीतीश सरकार और बीजेपी पर जमकर हमला बोला। गुरुवार को पार्टी के चिंतन शिविर के बाद यहां खुले अधिवेशन में बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और भाजपा पर जमकर निशाना साधा। राम मंदिर पर उन्होंने कहा कि चुनाव नजदीक देख बीजेपी वाले राम मंदिर की बात करते है। लेकिन मंदिर बनाना किसी पार्टी का काम नहीं है। इसके बजाय उन्हें राज्य के लोगों को शिक्षित करने के लिए स्कूल बनाना चाहिए। राज्य के गरीबों के लिए बेहतर शिक्षा सुविधाओं की अपनी मांगों पर बोलते हुए कुशवाह ने राज्य में पर्याप्त अच्छे शिक्षक नह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>टॉप 10 न्यूज़: शाम 6 बजे तक की सभी बड़ी खबरें - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-top-10-news-till-6-pm-on-dated-6-12-18-2300848.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgbFUPEYTD997YXENLJWPAqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:27:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-top-10-news-till-6-pm-on-dated-6-12-18-2300848.html" target="_blank"&gt;टॉप 10 न्यूज़: शाम 6 बजे तक की सभी बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अमित शाह की बंगाल रथ यात्रा को कोर्ट ने दिखाई लाल झंडी, BJP करेगी अपील कोलकाता हाईकोर्ट की सिंगल बेंच ने बीजेपी अध्यक्ष अमित शाह (Amit Shah) की, कूचबिहार से प्रस्तावित 'रथ यात्रा को अनुमति देने से गुरूवार को इनकार कर दिया। अब इस पर अगली सुनवाई 9 जनवरी को होगी। गठबंधन पर RLSP का सस्पेंस बरकरार, कुशवाहा बोले- याचना नहीं अब रण होगा रालोसपा (RLSP) प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार के मोतिहारी में एक जनसभा को संबोधित करते हुए प्रदेश सरकार और बीजेपी पर जमकर हमला बोला है। हालांकि कुशवाहा ने यह साफ नहीं किया है कि वह 2019 लोकसभा चुनाव (2019 Loksabha Election) एनडीए (NDA) के साथ मिलकर चुनाव लड़ने पर स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>बीजेपी की दलित सांसद ने दिया इस्‍तीफा, बोलीं- समाज को बांटने की कोशिश कर रही भाजपा - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/national/bjp-mp-from-bahraich-savitribai-phule-resigns-from-the-party/839709/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkGI3m1dbiyp82oZwnaa4QqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMIPH6AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:50:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/national/bjp-mp-from-bahraich-savitribai-phule-resigns-from-the-party/839709/" target="_blank"&gt;बीजेपी की दलित सांसद ने दिया इस्‍तीफा, बोलीं- समाज को बांटने की कोशिश कर रही भाजपा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय जनता पार्टी को एक बड़ा झटका लगा है। उत्तर प्रदेश के बहराइच से सासंद सावित्री बाई फुले ने पार्टी से इस्तीफा दे दिया है। बीजेपी छोड़ने के ऐलान पर सांसद सावित्री बाई ने भाजपा पर आरोप लगाते हुए कहा कि, बीजेपी समाज को बांटने की कोशिश कर रही है। Savitribai Phule, BJP MP from Bahraich, Uttar Pradesh resigns from the party, says ‘BJP is trying to create divisions in society’ pic.twitter.com/tSLivpVevO — ANI (@ANI) December 6, 2018 बता दें कि, बीते दिन ही बहराइच से सासंद सावित्रीबाई फुले ने देश भर में चल रहे हनुमान जी की जाति के विवाद में कूदते हुए सीएम योगी आदित्यनाथ के दावे का समर्थन किया थ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>सावित्री बाई फुले द्वारा भाजपा पर दलित समाज की उपेक्षा का आरोप लगाए जाने सहित आज के बड़े बयान - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123135/quotes-of-the-day-6th-dec-2018-savitri-bai-phule-slams-bjp-over-dalit-issues</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_BrHcNgE7bvb5R9AVUKOkqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKrinQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:07:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123135/quotes-of-the-day-6th-dec-2018-savitri-bai-phule-slams-bjp-over-dalit-issues" target="_blank"&gt;सावित्री बाई फुले द्वारा भाजपा पर दलित समाज की उपेक्षा का आरोप लगाए जाने सहित आज के बड़े बयान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘कांग्रेस का रुख अगर सकारात्मक होता तो नेहरू के समय में ही अयोध्या में राम मंदिर का निर्माण हो गया होता.’ उमा भारती का यह बयान कांग्रेस पर निशाना साधते हुए आया है. उनका कहना है कि राम मंदिर बनाने से पहले देश में सामंजस्य का माहौल स्थापित करने की जरूरत है और इसके लिए सभी कोशिशें की जा रही हैं. इसके साथ ही उन्होंने कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी से इस मुद्दे पर समर्थन देने की अपील की है. उमा भारती के मुताबिक, ‘राहुल गांधी ने खुद को दत्तात्रेय कौल ब्राह्मण बताया है. ऐसे में जनेऊ की लाज रखने के लिए उन्हें राम मंदिर पर अपना समर्थन देना चाहिए और उनके ऐसा करने से इस मुद्दे पर देश में कोई राजनीति न...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>बसपा में शामिल हो सकती हैं सांसद सावित्री बाई फुले, बीजेपी पर लगाये गंभीर आरोप, देखें वीडियो - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/lucknow-news/mp-savitri-bai-phule-may-join-bahujan-samaj-party-after-resign-bjp-3806015/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbkhcJqTMJ6kn-ucRdEtekqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:15:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/lucknow-news/mp-savitri-bai-phule-may-join-bahujan-samaj-party-after-resign-bjp-3806015/" target="_blank"&gt;बसपा में शामिल हो सकती हैं सांसद सावित्री बाई फुले, बीजेपी पर लगाये गंभीर आरोप, देखें वीडियो&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लखनऊ. बहराइच से भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने गुरुवार को बीजेपी की प्राथमिक सदस्यता से इस्तीफा दे दिया। उन्होंने बीजेपी को दलित विरोधी पार्टी बताया है। साथ ही भाजपा पर समाज को बांटने का आरोप लगाया है। फुले का कहना है कि जब तक वह जिंदा रहेंगी, कभी पार्टी में नहीं लौटेंगी। सांसद फुले बीते कई महीनों से दलितों के मुद्दे को लेकर भारतीय जनता पार्टी के खिलाफ बगावती सुर अपनाये हुए थीं। पार्टी से इस्तीफे के साथ ही सियासी गलियारों में उनकी नई पॉलिटिकल पारी की चर्चा शुरू हो गई है। कहा जा रहा है कि अब वह बहुजन समाज पार्टी के टिकट पर लोकसभा चुनाव लड़ सकती हैं। सावित्री बाई फुले का अगला राजनीतिक कदम क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>बीजेपी सांसद ने कहा- अयोध्या भगवान बुद्ध का स्थान, वहां बुद्ध की प्रतिमा ही स्थापित हो - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/bjp-mp-savitri-bai-phule-said-gautama-buddhas-idol-should-be-established-in-ayodhya-1945255</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5-U-WbidNIHBQjgKrshS0qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/bjp-mp-savitri-bai-phule-said-gautama-buddhas-idol-should-be-established-in-ayodhya-1945255" target="_blank"&gt;बीजेपी सांसद ने कहा- अयोध्या भगवान बुद्ध का स्थान, वहां बुद्ध की प्रतिमा ही स्थापित हो&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अयोध्या में विवादित स्थल पर राम मंदिर बनाने के लिये कानून लाने की तेज होती मांग और उस पर भाजपा नेताओं की प्रतिबद्धतापूर्ण प्रतिक्रियाओं के बीच इसी पार्टी की सांसद सावित्री बाई फुले ने उस स्थान पर भगवान बुद्ध की प्रतिमा प्रतिष्ठापित करने की मांग की है. बहराइच से भाजपा की सांसद सावित्री ने कहा कि उच्च न्यायालय के आदेश पर अयोध्या में जब विवादित स्थल पर खुदाई की गयी थी, तो वहां तथागत से जुड़े अवशेष निकले थे. इसलिए अयोध्या में तथागत बुद्ध की ही प्रतिमा स्थापित होनी चाहिए. उन्होंने कहा, ‘‘मैं साफ करना चाहती हूँ कि बुद्ध का भारत था. अयोध्या बुद्ध का स्थान है. इसलिए वहां तथागत बुद्ध की ही प्रतिमा स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>जब श्रीराम चाहेंगे तभी अयोध्या में बनेगा मंदिर: उपमुख्यमंत्री डॉ. दिनेश शर्मा - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/lucknow/deputy-chief-minister-speaks-on-building-ram-temple-in-ayodhya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAH9HjW8x5L8gdH89V2WufEqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMLaghgI</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 13:17:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/lucknow/deputy-chief-minister-speaks-on-building-ram-temple-in-ayodhya" target="_blank"&gt;जब श्रीराम चाहेंगे तभी अयोध्या में बनेगा मंदिर: उपमुख्यमंत्री डॉ. दिनेश शर्मा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;उप मुख्यमंत्री डॉ. दिनेश शर्मा ने कहा कि जब श्रीराम चाहेंगे, तब राम मंदिर का निर्माण पूरा हो जाएगा। बिना भगवान की इच्छा के कोई काम नहीं हो सकता। वे रविवार को बहराइच के दौरे पर थे। उन्होंने 16 दिनों में माध्यमिक शिक्षा बोर्ड की हाईस्कूल और इंटरमीडिएट की परीक्षाओं को कराने का दावा भी किया। नकलविहीन परीक्षा के लिए परीक्षा केंद्र के अंदर डीएम और मजिस्ट्रेट को छोड़ किसी भी प्रभावशाली व्यक्ति व नेता के प्रवेश पर प्रतिबंध लगाने की भी बात कही। सहकारिता मंत्री के पौत्र के मांगलिक कार्यक्रम में शामिल होने आए डिप्टी सीएम डॉ. दिनेश शर्मा हेलीकॉप्टर से रविवार सुबह 10:40 बजे पुलिस लाइन के हेलीपैड पर पहुं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>बीजेपी सांसद सावित्री बाई फूले बोलीं- अयोध्या में श्रीराम का नहीं, महात्मा बुद्ध का बने मंदिर - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/news/bjp-mp-savitribai-phule-says-statue-of-buddha-shouldbe-installed-at-disputed-site-in-ayodhya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnRLrwEo7weyK6LmNXK3X8qGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMI-h4AU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:27:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/news/bjp-mp-savitribai-phule-says-statue-of-buddha-shouldbe-installed-at-disputed-site-in-ayodhya" target="_blank"&gt;बीजेपी सांसद सावित्री बाई फूले बोलीं- अयोध्या में श्रीराम का नहीं, महात्मा बुद्ध का बने मंदिर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अयोध्या में राम जन्मभूमि का मुद्दा लगातार गरमाता जा रहा है। अपनी ही पार्टी के खिलाफ आए दिन बयानबाजी करने वाली बीजेपी की सासंद सावित्री बाई फूले ने एक बार फिर पार्टी लाइन से हटकर बयान दिया है। सावित्री बाई फूले ने कहा है कि अयोध्या की विवादित भूमि पर बुद्ध का मंदिर बनाना चाहिए। बहराइच से बीजेपी की सांसद साबित्री बाई फुले ने कहा कि हाई कोर्ट के आदेश पर अयोध्या में जब विवादित स्थल पर खुदाई की गयी थी, तो वहां तथागत से जुड़े अवशेष मिले थे। इसलिए अयोध्या में तथागत बुद्ध की ही प्रतिमा स्थापित होनी चाहिए। उन्होंने कहा, “मैं साफ करना चाहती हूं कि बुद्ध का भारत था। अयोध्या बुद्ध का स्थान है। इसलिए वहा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>अयोध्या में विवादित स्थल पर बुद्ध की प्रतिमा लगनी चाहिए : भाजपा सांसद - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/122204/bjp-mp-savitri-bai-phule-ayodhya-ram-mandir-buddha-statue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiFsTV_Le8VLCXL5xSekb4qGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMObcnQY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/122204/bjp-mp-savitri-bai-phule-ayodhya-ram-mandir-buddha-statue" target="_blank"&gt;अयोध्या में विवादित स्थल पर बुद्ध की प्रतिमा लगनी चाहिए : भाजपा सांसद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सांसद सावित्री बाई फुले ने एक बार फिर पार्टी लाइन से अलग बयान दिया है. उन्होंने कहा है कि अयोध्या में विवादित स्थल पर राम मंदिर की जगह भगवान बुद्ध की प्रतिमा स्थापित की जाए. भाजपा सांसद का यह बयान ऐसे समय में आया है जब अयोध्या में विवादित स्थल पर राम मंदिर बनाने के लिए कानून लाने की मांग तेज हो रही है और भाजपा नेता इस मुद्दे पर लगातार प्रतिबद्धतापूर्ण प्रतिक्रियाएं दे रहे हैं. पीटीआई के मुताबिक बहराइच से भाजपा की सांसद सावित्री ने शुक्रवार रात यहां एक कार्यक्रम से इतर संवाददाताओं से बातचीत में कहा कि उच्च न्यायालय के आदेश पर अयोध्या में जब विवादित स्थल पर खुदाई...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>भाजपा सांसद ने दे दिया विवादित बयान, कहा राम जन्मभूमि पर श्रीराम नहीं, इनका मंदिर बनना चाहिए - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/gonda-news/savitri-bai-phule-says-not-ram-but-gautam-buddh-statue-should-be-made-3687118/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdTdk26mm1qWi6UlvRv0lwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 12:39:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/gonda-news/savitri-bai-phule-says-not-ram-but-gautam-buddh-statue-should-be-made-3687118/" target="_blank"&gt;भाजपा सांसद ने दे दिया विवादित बयान, कहा राम जन्मभूमि पर श्रीराम नहीं, इनका मंदिर बनना चाहिए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गोंडा. 2019 चुनाव से पहले भाजपा सरकार राम मंदिर निर्माण के प्रयास कर लगातार अयोध्या के संतों व देश के हिंदुओं की उम्मीदों पर खरा उतरने की कोशिश कर रही है। सीएम योगी समेत कई बड़े दिग्गज इसके लिए प्रयासबद्ध हैं व कई दफा इसको लेकर वे खुलकर मीडिया के सामने अपना पक्ष भी रख चुके हैं, लेकिन उनकी ही एक सासंद इन सभी उम्मीदों पर पानी फेरने की कोशिश में हैं। पार्टी लाइन से अलग जाकर भाजपा सांसद सावित्री बाई फुले ने राम मंदिर मुद्दे पर विवादित बयान दिया है, जिससे भाजपा में हड़कंप मचना तय है। ये भी पढ़ें- भाजपा सांसद ने रेलवे जंक्शन का नाम बदले जाने की उठाई मांग, रेल राज्यमंत्री ने तुरंत दिया ऐसा जवाब कि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>अयोध्या विवाद पर भाजपा सांसद का विवादित बयान, कहा राम मंदिर की जगह बनना चाहिए बुद्ध मंदिर - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/bjp-member-of-parliament-savitri-bai-phule-demanded-buddh-temple-in-ayodhya-ram-mandir-controversy-mc23-nu-1250318-1.html?source=other_xml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFcoqV238QM8W6Hhzuk9DgqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMKKbjgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:33:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/bjp-member-of-parliament-savitri-bai-phule-demanded-buddh-temple-in-ayodhya-ram-mandir-controversy-mc23-nu-1250318-1.html?source=other_xml" target="_blank"&gt;अयोध्या विवाद पर भाजपा सांसद का विवादित बयान, कहा राम मंदिर की जगह बनना चाहिए बुद्ध मंदिर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गोंडा: संत-महात्मा के साथ ही भाजपा नेताओं के अयोध्या में श्रीराम का भव्य मंदिर बनाने की मांग के बीच भाजपा की ही एक सांसद ने विवादित बयान दिया है. बहराइच से भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) की सांसद सावित्री बाई फूले ने अयोध्या में श्रीराम के स्थान पर महात्मा बुद्ध का मंदिर बनाने की मांग उठाई है. फोर्टिस को बीच मझधार ने छोड़, सीईओ भवदीप सिंह ने दिया इस्तीफा गोंडा में आज गोंडा तथा बहराइच के बीच रेल यात्रा फिर से संचालित होने के दौरान मौजूद भाजपा सांसद सावित्री बाई फूले ने प्रेस वार्ता करते हुए कहा कि अयोध्या में श्रीराम के मंदिर के स्थान पर महात्मा बुद्ध का मंदिर बनाना चाहिए, इस पर उन्होंने तर्क दिय...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item></channel></rss>