<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwZVdjMkVnSm9hU2dBUAE?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:46:21 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>NDA में रहेंगे या नहीं ? केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा ने दिया जवाब - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/bihar/union-minister-upendra-kushwaha-gives-reply-is-he-remain-or-not-in-nda-1952925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMh1AYhB_ToEsUvAQ8MLInkqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/bihar/union-minister-upendra-kushwaha-gives-reply-is-he-remain-or-not-in-nda-1952925" target="_blank"&gt;NDA में रहेंगे या नहीं ? केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा ने दिया जवाब&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा ने मुंगेर में शनिवार को कहा कि वह ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>Exit polls से उत्साह में विपक्ष, 10 को दिल्ली में दिखाएगा ताकत - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/delhi-opposition-mega-show-strength-congress-parliament-winter-session-exit-polls-election-2018-atrc-1-1045431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCmpOnCOOjsARr55lhBRxMqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/delhi-opposition-mega-show-strength-congress-parliament-winter-session-exit-polls-election-2018-atrc-1-1045431.html" target="_blank"&gt;Exit polls से उत्साह में विपक्ष, 10 को दिल्ली में दिखाएगा ताकत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एग्जिट पोल सर्वे में भारतीय जनता पार्टी (बीजेपी) को लगे झटके और कांग्रेस की वापसी को देखते हुए विपक्ष में उत्साह का माहौल है. विपक्ष बीजेपी के खिलाफ सभी को एकजुट करने की कोशिश में जुट गया है. दिल्ली में 10 दिसंबर को विपक्षी दल अपना शक्ति प्रदर्शन करने वाले हैं. 5 राज्यों के विधानसभा चुनाव के परिणाम आने से ठीक एक दिन पहले विपक्षी दल एकजुटता दिखाने के लिए दिल्ली में शक्ति प्रदर्शन का मेगा शो करने जा रहे हैं. 11 दिसंबर से संसद का शीतकालीन सत्र शुरू हो रहा है और इस सत्र के शुरू होने से पहले कांग्रेस विपक्षी दलों के नेताओं के साथ बैठक करने वाली है. ममता भी होंगी बैठक में शामिल तृणमूल कांग्रेस प्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>नीतीश कुमार की बढ़ी मुश्किल, आज सरकार के खिलाफ उपवास पर बैठ सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/nitish-kumar-in-trouble-updendra-kushwah-do-hunger-strike-against-3812944/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbhMLhf3lOezU1m5ESNsMwqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/nitish-kumar-in-trouble-updendra-kushwah-do-hunger-strike-against-3812944/" target="_blank"&gt;नीतीश कुमार की बढ़ी मुश्किल, आज सरकार के खिलाफ उपवास पर बैठ सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। बिहार की राजनीति में सबकुछ ठीक नहीं चल रहा है। जेडीयू और भाजपा गठबंधन की इस सरकार में लगातार कोई न कोई अड़चन खड़ी हो रही है। पहले चुनाव में सीटों को लेकर भाजपा और जेडीयू में तनातनी चलती रही तो अब केंद्रीय मंत्री और रालोसपा मुखिया उपेंद्र कुशवाह का नीतीश सरकार पर हमला प्रदेश की सियासत में भूचाल लाए हुए है। इसी कड़ी में एक नया मोड़ आ गया है। नरेंद्र मोदी सरकार में केद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी( रालोसपा) मुखिया उपेंद्र कुशवाहा इन दिनों एनडीए से नाराज चल रहे हैं ऐसे में वे आज यानी शनिवार को बिहार की नीतीश सरकार के खिलाफ उपवास पर बैठ सकते हैं। खुद पार्टी की तरफ से ऐसा दा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कुशवाहा के लिए कांग्रेस ने कहा, महागठबंधन में मुख्यमंत्री की 'वैकेंसी' नहीं - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/bihar/no-vacancy-for-chief-ministers-post-in-grand-alliance-says-congress-on-kushwaha-1958958</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByZHidSsRDHujUJC955nvwqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/bihar/no-vacancy-for-chief-ministers-post-in-grand-alliance-says-congress-on-kushwaha-1958958" target="_blank"&gt;कुशवाहा के लिए कांग्रेस ने कहा, महागठबंधन में मुख्यमंत्री की 'वैकेंसी' नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा के राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) छोड़कर महागठबंधन में आने के कयासों के बीच कांग्रेस ने गुरुवार को उन्हें 'आईना' दिखाया. कांग्रेस ने स्पष्ट कर दिया कि महागठबंधन में उनके लिए मुख्यमंत्री की कोई 'वैकेंसी' नहीं है. वैसे, महागठबंधन में आएं तो उनका स्वागत है. बिहार के रोहतास जिला मुख्यालय सासाराम में पत्रकारों से चर्चा करते हुए कांग्रेस इकाई के पूर्व प्रदेश अध्यक्ष कौकब कादरी ने कहा, "उपेंद्र कुशवाहा अगर महागठबंधन में आते हैं तो उनका स्वागत है. मगर उन्हें यहां सहयोगी बनकर काम करना होगा." कुशवाहा के मुख्यमंत्री प...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>बिहार सरकार के मंत्री ने CM नीतीश कुमार पर कसा तंज, बोले- लालू के साथ होते तो जेल जाते - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/bihar/bihar-tourism-minister-pramod-kumar-attacks-cm-nitish-kumar-1959480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEKFgpukzmcLHTvpA8hYBMqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:28:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/bihar/bihar-tourism-minister-pramod-kumar-attacks-cm-nitish-kumar-1959480" target="_blank"&gt;बिहार सरकार के मंत्री ने CM नीतीश कुमार पर कसा तंज, बोले- लालू के साथ होते तो जेल जाते&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार के पर्यटन मंत्री प्रमोद कुमार ने उपेन्द्र कुशवाहा के जुमला वाले बयान पर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार एवं राजद सुप्रीमो लालू यादव पर तंज कसते हुए कहा कि कभी ये दोनों भी भाजपा को जुमला पार्टी कहा करते थे. आज दोनों कहां हैं. मुख्यमंत्री नीतीश कुमार अगर महागठबंधन में होते तो लालू यादव के साथ उन्हें भी जेल जाना पड़ता. नीतीश कुमार को भाजपा बुलाने नहीं गयी थी बल्कि वे खुद भाजपा के पास आये थे. उन्होंने कहा कि उपेन्द्र कुशवाहा भाजपा को जुमला पार्टी कह रहे हैं...आने वाले दिनों में देखिए उनका क्या हश्र होता है. आज जब हेलीकॉप्टर घोटाला करने वाला पकड़ कर विदेश से आया है तो मैडम सोनिया गांधी एवं राहुल गा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>एनडीए की बैठक में भाग लेंगे कुशवाहा, आज से दो दिन के उपवास पर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/patna-news/upendra-kushwaha-will-take-part-in-meeting-of-nda-on-10-december-3815251/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYwi0uq0Lh4FbV5CUTEcW0qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNCz8AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:33:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/patna-news/upendra-kushwaha-will-take-part-in-meeting-of-nda-on-10-december-3815251/" target="_blank"&gt;एनडीए की बैठक में भाग लेंगे कुशवाहा, आज से दो दिन के उपवास पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(पत्रिका ब्यूरो,पटना): रालोसपा सुप्रीमो और केंद्रीय राज्यमंत्री उपेंद्र कुशवाहा आर-पार का फैसला करने के ऐलान के बावजूद अभी एनडीए में बने रहेंगे। वह नई दिल्ली में सोमवार दस तारीख को होने वाली एनडीए की बैठक में भाग लेंगे। इस बीच बिहार में शिक्षा व्यवस्था की बदहाली और नीतीश कुमार के आरोपों के जवाब में कार्यकर्ताओं के साथ उन्होंने शनिवार से दो दिवसीय उपवास शुरू कर दिया। संघर्ष की घोषणा कर चुके है कुशवाहा कुशवाहा ने बताया कि केंद्रीय मंत्री नरेंद्र सिंह तोमर ने उन्हें फोन कर बैठक की सूचना दी और इसमेँ भाग लेने के लिए कहा। यह पूछे जाने पर कि आपने अभी कोई स्पष्ट निर्णय का ऐलान नहीं किया, कुशवाहा ने...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>नीतीश सरकार के खिलाफ आज से 2 दिनों के उपवास पर उपेंद्र कुशवाहा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08095458/upendra-kushwaha-is-on-fasting-against-nitish-govt.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENA-EwreaiQjKvL5ZE-xcg8qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08095458/upendra-kushwaha-is-on-fasting-against-nitish-govt.vpf" target="_blank"&gt;नीतीश सरकार के खिलाफ आज से 2 दिनों के उपवास पर उपेंद्र कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नीतीश सरकार के खिलाफ आज से 2 दिनों के उपवास पर उपेंद्र कुशवाहाEenadu Hindiपटना: एनडीए से अलग होने की अटकलों के बीच रालोसपा प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने नीतीश सरकार के खिलाफ मोर्चा खोल दिया है. शिक्षा के मुद्दे पर उन्होंने एक बार फिर से बिहार सरकार पर हमला किया. कुशवाहा नीतीश सरकार के विरोध में आज से दो दिवसीय उपवास पर बैठ रहे हैं. उपेंद्र कुशवाहा बिहार में नए केंद्रीय विद्यालयों की स्थापना में सहयोग न देने के विरोध में आठ और नौ दिसंबर को उपवास करेंगे. केंद्रीय मानव संसाधन राज्य मंत्री ने शिक्षा सुधार के मुद्दे पर बिहार सरकार को खुली बहस की चुनौती भी दी है. इससे पहले कुशवाहा ये बोल चुके हैं कि ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>मंत्री पद के कारण राजग नहीं छोड़ पा रहे कुशवाहा : राजद - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/other-states/upendra-kushwaha-can-not-leave-nda-due-to-ministerial-post-rjd/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEML9uKQRPddjvyfF5-NLmYkqGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/other-states/upendra-kushwaha-can-not-leave-nda-due-to-ministerial-post-rjd/" target="_blank"&gt;मंत्री पद के कारण राजग नहीं छोड़ पा रहे कुशवाहा : राजद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा द्वारा राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) पर लगातार निशाना साधे जाने और राजग नहीं छोड़ने पर शुक्रवार को राष्ट्रीय जनता दल (राजद) ने कुशवाहा को आड़े हाथ लिया। राजद ने कहा कि वह कुर्सी की लालच में राजग नहीं छोड़ना चाहते हैं। राजद उपाध्यक्ष शिवानंद तिवारी ने कहा कि कुश्वाहा याचना नहीं रण करने की बात भले कह रहे हैं, लेकिन उसका लक्षण उनमें दिख नहीं रहा है। उन्होंने कहा कि ‘वह मंत्री पद की लालच में दिख रहे हैं। मंत्री पद की कुर्सी की वजह से वह राजग नहीं छोड़ना नहीं चाहते हैं।’ तिवारी ने इसे ‘अनैतिक’ बताते हुए कहा, ‘...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>आखिरकार कुशवाहा को NDA ने बुलाया है - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08170437/will-upendra-kushwaha-leave-nda.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwGmltZCo1tBDQctyuR5jsqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:36:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08170437/will-upendra-kushwaha-leave-nda.vpf" target="_blank"&gt;आखिरकार कुशवाहा को NDA ने बुलाया है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आखिरकार कुशवाहा को NDA ने बुलाया हैEenadu Hindiपटना: अब जब आरएलएसपी चीफ उपेंद्र कुशवाहा ने एनडीए छोड़ने का करीब-करीब मन बना लिया है और 10 दिसंबर को कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी से मुलाकात भी तय है, अचानक से एक नया डेवलपमेंट सामने आया है. हुआ ये है कि 10 को ही एनडीए ने बैठक बुलाई है, जिसमें कुशवाहा को भी आमंत्रित किया गया है. उपेंद्र कुशवाहा के सामने बड़ी विचित्र स्तिथि पैदा हो गई है. कल तक जब वे बीजेपी अध्यक्ष अमित शाह और पीएम नरेंद्र मोदी से मिलने को इच्छुक थे, उन्हें जरा भी भाव नहीं मिला. थक-हारकर उन्होंने अलग रास्ते पर जाने का फैसला किया. 10 दिसंबर को कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी से मिलन...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>जीतन राम मांझी बोले- दलितों पर अत्याचार नहीं रुका तो अपना लूंगा बौद्ध धर्म - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/jitan-ram-manjhi-says-will-embrace-buddhism-if-dalit-torture-continues-3807552/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN22K9JSJhjXRrm0tBSCKEqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/jitan-ram-manjhi-says-will-embrace-buddhism-if-dalit-torture-continues-3807552/" target="_blank"&gt;जीतन राम मांझी बोले- दलितों पर अत्याचार नहीं रुका तो अपना लूंगा बौद्ध धर्म&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। अपने बयानों से सुर्खियों में रहने वाले बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री और हिंदुस्तानी अवाम मोर्चा (हम) के प्रमुख जीतन राम मांझी ने दलित हिंसा को लेकर बड़ा बयान दिया है। उन्होंने देश और राज्य में दलितों पर हो रहे हमले पर चिंता प्रकट करते हुए कहा कि अगर यह नहीं रुका तो वे लोग बौद्ध धर्म अपना लेंगे। देश में बढ़ रहा दलितों पर अत्याचार: मांझी पटना में भीमराव अंबेडकर के पुण्यतिथि के मौके पर बाबा साहेब को नमन किया और पत्रकारों से चर्चा करते हुए कहा कि देश में दलितों पर दमन और उत्पीड़न बढ़ा है जो चिंता का विषय है। उन्होंने कहा कि इस पर सरकार को ध्यान देना चाहिए। मांझी ने कहा कि हमलोगों को ब्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>'सही समय पर महागठबंधन में शामिल होंगे कुशवाहा, जमुई सीट देकर करेंगे सम्मान' - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/08160324/statement-of-congress-and-rjd-on-upendra-kushwaha.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENekfGGan4RJPt8mbySlj4cqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/08160324/statement-of-congress-and-rjd-on-upendra-kushwaha.vpf" target="_blank"&gt;'सही समय पर महागठबंधन में शामिल होंगे कुशवाहा, जमुई सीट देकर करेंगे सम्मान'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'सही समय पर महागठबंधन में शामिल होंगे कुशवाहा, जमुई सीट देकर करेंगे सम्मान'Eenadu Hindiजमुई: सीट शेयरिंग के चलते एनडीए से खफा रालोसपा प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा को कांग्रेस से ऑफर मिल रहा है. कांग्रेस के जिला अध्यक्ष ने यह साफ करते हुए कहा कि अगर उपेंद्र महागठबंधन में आते हैं तो उन्हें जमुई की सीट देखर सम्मानित करेंगे. वहीं, राजद ने इस बात का विरोध किया है. कांग्रेस जिलाध्यक्ष हरेंद्र सिंह ने कहा कि उपेंद्र कुशवाहा का अब एनडीए में कोई सम्मान नहीं बचा है. उन्हें महागठबंधन में ही सम्मान मिल सकता है. कुशवाहा बेबाक बोलने वालों में से हैं. कुशवाहा एनडीए में रहते हुए भी विरोध में बोलते रहे हैं. लेकिन...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>RLSP बोली- किसी के भरोसे नहीं अपने दम पर लड़ेंगे लड़ाई - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07142530/RLSP-on-bjp-and-jdu.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPI3Aid9J-09NY392QNl7a0qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:39:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07142530/RLSP-on-bjp-and-jdu.vpf" target="_blank"&gt;RLSP बोली- किसी के भरोसे नहीं अपने दम पर लड़ेंगे लड़ाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RLSP बोली- किसी के भरोसे नहीं अपने दम पर लड़ेंगे लड़ाईEenadu Hindiपटना: बिहार एनडीए में सीट शेयरिंग को लेकर पार्टियों के बीच घमासान मचा हुआ है. राजधानी पटना में तीन दिवसीय पार्टी सम्मेलन के बाद रालोसपा के राष्ट्रीय प्रधान महासचिव रामबिहारी सिंह ने कहा कि पार्टी किसी के भरोसे नहीं अपने दम पर वर्तमान हुकूमत से लड़ेगी. इस दौरान रालोसपा नेता ने कहा कि राज्य में पार्टी का जनाधार बढ़ा है और बिहार में वर्तमान सरकार को उखाड़ फेंकने की लड़ाई ये पार्टी अपने दम पर लड़ेगी. रामबिहारी सिंह ने कहा कि पार्टी की बैठक में निर्णय हुआ है कि वर्तमान सरकार के खिलाफ लड़ाई लड़ी जाएगी. इंद्रजीत ने जीता दिल, रणजी मैच में ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>कुशवाहा पर BJP नेता की जुबानी- RJD की उम्मीदों पर फिरेगा पानी - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08133034/sanjay-tiger-statement-on-kushwaha.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZwXiV7yfrDMoxRbRSuz4gqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:37:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/08133034/sanjay-tiger-statement-on-kushwaha.vpf" target="_blank"&gt;कुशवाहा पर BJP नेता की जुबानी- RJD की उम्मीदों पर फिरेगा पानी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कुशवाहा पर BJP नेता की जुबानी- RJD की उम्मीदों पर फिरेगा पानीEenadu Hindiपटना: आरजेडी लगातार उपेंद्र कुशवाहा को महागठबंधन में शामिल होने का न्योता दे रहा है. महागठबंधन में शामिल अन्य दल भी एक सुर में उपेंद्र कुशवाहा के स्वागत के लिए तैयार हैं, लेकिन बीजेपी नेताओं की प्रतिक्रिया से संस्पेस अभी भी बरकरार है. केंद्रीय राज्यमंत्री उपेंद्र कुशवाहा अब 10 दिसंबर को एनडीए की बैठक में शामिल होने वाले हैं. इसे एक बार फिर उपेंद्र कुशवाहा को लेकर राजद का इंतजार बढ़ गया है. दरअसल, उपेंद्र कुशवाहा लगातार बीजेपी और नीतीश कुमार के खिलाफ बयान दे रहे हैं लेकिन अब उनके बैठक में शामिल होने की खबरों के कारण फिल...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>EXIT Poll की तरह आया रिजल्‍ट तो बीजेपी को बड़ा झटका लगेगा, कांग्रेस को मिलेगी आक्‍सीजन - News State</title><link>https://www.newsstate.com/general-elections-2019/if-exit-poll-results-will-be-continue-in-assembly-election-results-then-bjp-sacked-and-congress-gets-its-life-article-69066.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdGLdg2PDp9ew5AKkrAXtkqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMOnc6wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:04:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/general-elections-2019/if-exit-poll-results-will-be-continue-in-assembly-election-results-then-bjp-sacked-and-congress-gets-its-life-article-69066.html" target="_blank"&gt;EXIT Poll की तरह आया रिजल्‍ट तो बीजेपी को बड़ा झटका लगेगा, कांग्रेस को मिलेगी आक्‍सीजन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्‍यों में विधानसभा चुनाव संपन्‍न होने के बाद Exit Poll भी आ गया है. कुछ Exit Poll बीजेपी (BJP) को तो कुछ कांग्रेस (Congress) को बढ़त दिलाते दिख रहे हैं. ज्‍यादातर Exit Poll के अनुसार कांग्रेस को इन चुनावों में बढ़त हासिल होने के आसार हैं. अगर Exit Poll के आंकड़े सही होते हैं तो यह बीजेपी के लिए बहुत बुरी खबर है और कांग्रेस के लिए तो आक्‍सीजन (Oxygen) का काम करेगी. अगले लोकसभा चुनाव में से पहले बीजेपी के लिए यह बड़ा झटका साबित हो सकता है तो कांग्रेस के लिए माइलेज लेने का मौका होगा. अगर यही संकेत मतगणना (Counting) के दिन भी कायम रहते हैं तो आइए जानते हैं देश की राजनीति पर इसका क्‍या अ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>लालू प्रसाद से मिलने पहुंचे शरद यादव, लोकसभा चुनाव को लेकर चर्चा! - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/08120030/sharad-yadav-meets-lalu-prasad-yadav-in-ranchi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXsxCiJmO1iQIy5Ll_gLnwqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/08120030/sharad-yadav-meets-lalu-prasad-yadav-in-ranchi.vpf" target="_blank"&gt;लालू प्रसाद से मिलने पहुंचे शरद यादव, लोकसभा चुनाव को लेकर चर्चा!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लालू प्रसाद से मिलने पहुंचे शरद यादव, लोकसभा चुनाव को लेकर चर्चा!Eenadu Hindiपटना: राजद सुप्रीमो लालू प्रसाद यादव से मिलने शरद यादव रांची के रिम्स पहुंचे हैं. शरद यादव और उपेंद्र कुशवाहा की मुलाकात के बाद ये मुलाकात बिहार की राजनीति में खास मानी जा रही है. कयास लगाए जा रहे हैं कि सीटों के बंटवारे को लेकर भी दोनों नेताओं के बीच बात हो सकती है. गौरतलब है कि 12 नवंबर को शरद यादव और केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा की मुलाकात हुई थी. उस मुलाकात ने नए सिरे से ये अटकलें पैदा की थी कि क्या उपेंद्र कुशवाहा एनडीए से बाहर आ रहे हैं? दिल्ली में इस मुलाकात के बाद बिहार का सियासी पारा गर्म हो गया. कुशवाह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>क्या मोदी सरकार संसद के इस शीत सत्र में तीन तलाक़ विधेयक पारित करा पाएगी? - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123185/modi-govt-looks-to-push-triple-talaq-bill-in-parliament</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXCMZqCkTWOv-27taK-O24qGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMPninQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:03:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123185/modi-govt-looks-to-push-triple-talaq-bill-in-parliament" target="_blank"&gt;क्या मोदी सरकार संसद के इस शीत सत्र में तीन तलाक़ विधेयक पारित करा पाएगी?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों (मध्य प्रदेश, राजस्थान, छत्तीसगढ़, तेलंगाना और मिज़ोरम) के चुनाव पूरे हुए. इसके बाद अगले साल होने वाले लोक सभा चुनाव की तैयारी शुरू. इस तैयारी के लिहाज़ से साेमवार से शुरू हो रहा संसद का आगामी शीतकालीन सत्र काफ़ी अहम होने वाला है. इसमें दिलचस्प बात ये भी कि सत्र शुरू होने के अगले ही दिन 11 दिसंबर को पांच राज्यों के चुनाव नतीज़े भी आएंगे. यानी ये वो पड़ाव बनेगा जब केंद्र की नरेंद्र मोदी सरकार, सत्ताधारी भारतीय जनता पार्टी और उसके नेतृत्व वाला एनडीए (राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन) और विपक्षी पार्टियां अपनी-अपनी रणनीति को लगभग अंतिम रूप देती दिखाई देंगी. और हिंदुस्तान टाइम्स की मानें तो क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>कुशवाहा एनडीए से अलग होने का आज कर सकते हैं औपचारिक एलान - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/bihar/today-rlsp-chief-upendra-kushwaha-can-declare-formal-separation-from-alliance-with-nda</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwpd42XUum8LgEboyMYzRMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:27:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/bihar/today-rlsp-chief-upendra-kushwaha-can-declare-formal-separation-from-alliance-with-nda" target="_blank"&gt;कुशवाहा एनडीए से अलग होने का आज कर सकते हैं औपचारिक एलान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (आरएलएसपी) के नेता उपेंद्र कुशवाहा गुरुवार को एनडीए सरकार से अलग होने का एलान कर सकते हैं। बुधवार को पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने इसकी जानकारी दी। अपना नाम गुप्त रखने की शर्त पर उन्होंने बताया कि कुशवाहा गुरुवार की ही मोदी सरकार में मंत्री पद से अपना इस्तीफा दे सकते हैं। वह केंद्र में मानव संसाधन विकास राज्यमंत्री हैं। उन्होंने कहा कि कुशवाहा दिल्ली पहुंचने के बाद प्रधानमंत्री से मिलकर औपचारिक घोषणा कर सकते हैं। उल्लेखनीय है कि बुधवार को आरएलएसपी ने नरेंद्र मोदी सरकार और बिहार की नीतीश कुमार की सरकार पर जमकर हमला बोला। वह पार्टी की दो दिवसीय चिंतन शिविर में हिस्सा ल...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>छह दिसंबर 1992 : कहां हैं सुर्खियों में रहे वो महत्वपूर्ण चेहरे - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/babri-masjid-demolition-know-all-about-key-political-players-and-their-roles</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfUtP_X3nfI2OekM5Yo5ocqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/babri-masjid-demolition-know-all-about-key-political-players-and-their-roles" target="_blank"&gt;छह दिसंबर 1992 : कहां हैं सुर्खियों में रहे वो महत्वपूर्ण चेहरे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6 दिसंबर 1992 जब देश में एक उन्माद था तब क्या केंद्र की सरकार और क्या राज्य सरकार सभी लाचार थी..उस समय लाल कृष्ण आडवाणी इसका मुख्य चेहरा थे जबकि देश में प्रधानमंत्री पी वी नरसिम्हा राव थे। 26 साल बीत जाने के बाद भी 6 दिसंबर की यादें आज भी ताजा हैं। इस दिन देश के कई नेताओं के चेहरे सामने आए जिन्होंने इस पूरे मामले में अहम किरदार निभाया। आइए जानते हैं कि छह दिसंबर के वो सूत्रधार आज कहां है। लाल कृष्ण आडवाणी- एल के आडवाणी विवादित ढांचा को ढहाने की कहानी लिखने वाले प्रमुख चेहरों में भी प्रमुख थे। तब वह भाजपा के अध्यक्ष थे अब वह कार्यभार मुक्त हो चुके हैं। भारतीय जनता पार्टी देशभर में अपनी धमक ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>उपेंद्र कुशवाहा ने NDA से अलग होने के दिए संकेत, कहा- 'याचना नहीं अब रण होगा संघर्ष बड़ा भीषण होगा' - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/bihar/upendra-kushwaha-nda-bjp-pm-modi-amit-shah-nitish-kumar-bihar-news-1958916</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZfIwCbcvlP1FUZEGybft0qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:40:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/bihar/upendra-kushwaha-nda-bjp-pm-modi-amit-shah-nitish-kumar-bihar-news-1958916" target="_blank"&gt;उपेंद्र कुशवाहा ने NDA से अलग होने के दिए संकेत, कहा- 'याचना नहीं अब रण होगा संघर्ष बड़ा भीषण होगा'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (RLSP) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा (Upendra Kushwaha) अब बिहार में एनडीए (NDA) के खिलाफ चुनाव लड़ेंगे. इस बात का संकेत खुद कुशवाहा ने अपने पार्टी की बैठक में दिया. इस बात का संकेत खुद कुशवाहा ने अपने पार्टी की बैठक में दिया. मोतिहारी में उन्होंने कहा कि लोग हमारे भविष्य की रणनीति को लेकर आस लगाए बैठे हैं. उनको मैं साफ़ करना चाहता हूं कि सुलह-समझौता करने के उनके सभी प्रयासों को अब तक सफलता नहीं मिली है. इसलिए आने वाले दिनों में उन्होंने रामधारी सिंह दिनकर की एक कविता की पंक्तियां बोली कि 'अब याचना नहीं रण होगा संघर्ष बड़ा भीषण होगा.' यह भी पढ़ें: BJP को 'वेट एंड वॉच'...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>जुमलों से दूर नहीं हो सकती किसानों की समस्या : जेटली - Divya Himachal</title><link>http://www.divyahimachal.com/2018/12/%e0%a4%9c%e0%a5%81%e0%a4%ae%e0%a4%b2%e0%a5%8b%e0%a4%82-%e0%a4%b8%e0%a5%87-%e0%a4%a6%e0%a5%82%e0%a4%b0-%e0%a4%a8%e0%a4%b9%e0%a5%80%e0%a4%82-%e0%a4%b9%e0%a5%8b-%e0%a4%b8%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a5%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9p632ciEGnX3h8QgfZb1QqGQgEKhAIACoHCAow-qCECzCL1oADMO7hgQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:10:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.divyahimachal.com/2018/12/%e0%a4%9c%e0%a5%81%e0%a4%ae%e0%a4%b2%e0%a5%8b%e0%a4%82-%e0%a4%b8%e0%a5%87-%e0%a4%a6%e0%a5%82%e0%a4%b0-%e0%a4%a8%e0%a4%b9%e0%a5%80%e0%a4%82-%e0%a4%b9%e0%a5%8b-%e0%a4%b8%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a5%80/" target="_blank"&gt;जुमलों से दूर नहीं हो सकती किसानों की समस्या : जेटली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Divya Himachal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नयी दिल्ली – वित्त मंत्री अरुण जेटली ने कहा है कि नारेबाजी से न तो किसानों की समस्यायें दूर हो सकती हैं, न ही ग्रामीण क्षेत्रों में जीवन की गुणवत्ता सुधर सकती है। श्री जेटली ने मंगलवार को अपने ब्लॉग पर संयुक्त प्रगतिशील गठबंधन (संप्रग) और राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) सरकार के कामकाज की तुलना करते हुये कहा कि वर्ष 1971 के बाद से कांग्रेस की नीति जुमलों की रही है, न कि संसाधन की। वहीं, राजग ने ग्रामीण क्षेत्रों में संसाधन झाेंका है। इससे बुनियादी ढाँचों में सुधार हुआ है और लोगों की जीवन की गुणवत्ता भी सुधरी है। इससे कृषि उत्पादकता बढ़ी है और किसानों को बेहतर कीमत देने की कोशिश की गयी ह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.divyahimachal.com">Divya Himachal</source></item><item><title>बिहार के पूर्व सीएम जीतनराम मांझी की धमकी- दलितों पर अत्‍याचार नहीं रुका तो बौद्ध धर्म अपना लूंगा - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/bihar/former-bihar-cm-jeetan-ram-manjhi-threatens-to-adopt-buddhism-against-increasing-dalit-atrocities/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqWmIqS20WrsdrJTLIu0aEqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:13:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/bihar/former-bihar-cm-jeetan-ram-manjhi-threatens-to-adopt-buddhism-against-increasing-dalit-atrocities/" target="_blank"&gt;बिहार के पूर्व सीएम जीतनराम मांझी की धमकी- दलितों पर अत्‍याचार नहीं रुका तो बौद्ध धर्म अपना लूंगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना: बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री और हिंदुस्तानी अवाम मोर्चा (हम) के प्रमुख जीतन राम मांझी ने गुरुवार को धमकी दी कि देश और राज्‍य में दलितों पर अत्‍याचार कम नहीं हुए तो वे बौद्ध धर्म अपना लेंगे. पटना में भीमराव अंबेडकर की पुण्यतिथि के मौके पर उन्‍होंने बाबा साहेब को नमन किया और पत्रकारों से चर्चा करते हुए कहा कि देश में दलितों पर दमन और उत्पीड़न बढ़ा है जो चिंता का विषय है. मांझी ने कहा, "हमलोगों को ब्राह्मणवाद के कारण पीछे रखा गया और एक खास रणनीति के तहत हमें अलग-थलग किया गया." उन्होंने कहा कि इस पर सरकार को ध्यान देना चाहिए. बाबा साहेब की पुण्‍यतिथि पर मांझी की पार्टी ने महा परिनिर्वाण दिव...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>'मंत्री पद के कारण NDA नहीं छोड़ पा रहे उपेन्द्र कुशवाहा' - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07171141/shivanand-tiwari-targate-upendra-kushwaha.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6l330Pup1SJh2MtjepfxoqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07171141/shivanand-tiwari-targate-upendra-kushwaha.vpf" target="_blank"&gt;'मंत्री पद के कारण NDA नहीं छोड़ पा रहे उपेन्द्र कुशवाहा'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'मंत्री पद के कारण NDA नहीं छोड़ पा रहे उपेन्द्र कुशवाहा'Eenadu Hindiपटना: केंद्रीय मंत्री और रालोसपा अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा द्वारा राष्ट्रीय एनडीए पर लगातार निशाना साधे जाने और एनडीए नहीं छोड़ने पर आरजेडी ने कुशवाहा को आड़े हाथ लिया. आरजेडी ने कहा कि वह कुर्सी की लालच में राजग नहीं छोड़ना चाहते हैं. आरजेडी उपाध्यक्ष शिवानंद तिवारी ने यहां कहा कि कुशवाहा याचना नहीं रण करने की बात भले कह रहे हैं, लेकिन उसका लक्षण उनमें दिख नहीं रहा है। उन्होंने कहा कि वह मंत्री पद की लालच में दिख रहे हैं. मंत्री पद की कुर्सी की वजह से वह एनडीए नहीं छोड़ना चाहते हैं. ये भी पढ़ें- BJP के मंत्री का नीतीश पर बड...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>तेजस्वी का नीतीश पर तंज- 2 दिन में सीट बंटवारे की संख्या बताने वाले थे, क्या हुआ? - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/06104922/Tejashwi-on-nitish-about-seat-sharing.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEII15aBPITPuOEk92eTWTmcqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:56:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/06104922/Tejashwi-on-nitish-about-seat-sharing.vpf" target="_blank"&gt;तेजस्वी का नीतीश पर तंज- 2 दिन में सीट बंटवारे की संख्या बताने वाले थे, क्या हुआ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;तेजस्वी का नीतीश पर तंज- 2 दिन में सीट बंटवारे की संख्या बताने वाले थे, क्या हुआ?Eenadu Hindiपटना: बंगला विवाद के बाद आरजेडी नेता तेजस्वी यादव का सीएम नीतीश कुमार पर ताबड़तोड़ हमला जारी है. उन्होंने एनडीए में सीट बंटवारे पर मचे घमासान के बीच जेडीयू पर तंज कसा. तेजस्वी ने कहा कि नीतीश कुमार दो दिनों में ही सीटों की संख्या बताने वाले थे, उसका क्या हुआ? तेजस्वी यादव ने कहा कि बीजेपी अध्यक्ष अमित शाह के साथ बैठक के बाद नीतीश कुमार ने दो-चार दिनों में सीटों की संख्या की घोषणा करने की बात कही थी. महीनों बीतने के बाद भी अब तक नहीं बताया गया है. क्या हुआ? नेता प्रतिपक्ष ने आरोप लगाया कि सूबे में नक...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>आखिर कितने विश्वसनीय होते हैं Exit Poll के अनुमान, जानें कब-कब सही और गलत हुए साबित - News State</title><link>https://www.newsstate.com/india-news/exit-poll-rajasthan-mizoram-chhattisgarh-madhya-pradesh-telangana-assembly-elections-how-much-are-these-faithful-article-69034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpCzfKfa0ysgtWIfsL9ljkqGQgEKhAIACoHCAow6PiACzDmwPsCMOnc6wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newsstate.com/india-news/exit-poll-rajasthan-mizoram-chhattisgarh-madhya-pradesh-telangana-assembly-elections-how-much-are-these-faithful-article-69034.html" target="_blank"&gt;आखिर कितने विश्वसनीय होते हैं Exit Poll के अनुमान, जानें कब-कब सही और गलत हुए साबित&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News State&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश में पांच राज्यों के विधानसभा चुनाव केनतीजे 11 दिसंबर को आएंगे. उम्मीदवारों की किस्मत EVM में कैद हो गई है. मिजोरम, मध्य प्रदेश, तेलंगाना, राजस्थान में विधानसभा चुनाव के लिए मतदान हो चुके है. मंगलवार को गिनती के साथ पांचों राज्यों के नतीजे घोषित किये जाएंगे. टीवी में एग्जोट पोल दिखने शुरू हो गए हैं जिसमें चुनावी रुझान दिखाए जा रहे है. राजस्थान , मध्यप्रदेश और छत्तीसगढ़ में बीजेपी और कांग्रेस में कांटे की टक्कर है.न्यूज नेशन के एग्जिट पोल के मुताबिक मध्य प्रदेश में 15 सालों बाद इस बार कांग्रेसबीजेपीको कड़ी टक्कर देते हुए नजर आ रही है. आंकड़ों के मुताबिक कांग्रेस को राज्य में 105 से 109 सीट...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newsstate.com">News State</source></item><item><title>Exit Poll 2018: भाजपा के लिए सुखद संदेश नहीं, जानिए कब-कब गलत साबित हुए थे एग्जिट पोल - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/exit-poll-result-2018-know-how-many-times-the-exit-poll-prediction-proved-failure</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsw1rvMkUaHVMvFeXiAZ7AqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:18:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/exit-poll-result-2018-know-how-many-times-the-exit-poll-prediction-proved-failure" target="_blank"&gt;Exit Poll 2018: भाजपा के लिए सुखद संदेश नहीं, जानिए कब-कब गलत साबित हुए थे एग्जिट पोल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों में संपन्न विधानसभा चुनाव के एग्जिट पोल के नतीजे भाजपा के लिए सुखद संकेत नहीं दे रहे। विभिन्न चैनलों द्वारा सर्वे एजेंसियों से कराए गए एग्जिट पोल के नतीजों के मुताबिक राजस्थान से जहां भाजपा की विदाई हो रही है, वहीं छत्तीसगढ़ और मध्यप्रदेश में पार्टी कांग्रेस केसाथ कांटे की लड़ाई में उलझी है। एग्जिट पोल में एक अन्य राज्य तेलंगाना में टीआरएस की सत्ता बरकरार रखने की भविष्वाणी की गई है। भाजपा इन राज्यों में छत्तीसगढ-मध्यप्रदेश में बीते 15 सालों से से राजस्थान में बीते 5 सालो से काबिज है। हालांकि ऐसा बिल्कुल नहीं है कि एग्जिट पोल्स (चुनावी सर्वे) के अनुमान हमेशा सही साबित होते हैं। ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>NDA से नाता तोड़ने का आज ऐलान कर सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा, दे सकते हैं मंत्री पद से इस्तीफा - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/upendra-kushwaha-party-rashtriya-lok-samata-party-rlsp-may-announce-formal-break-up-with-nda-today-1958465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB_wWur2_v7eG3ZOhV_CtQqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:36:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/upendra-kushwaha-party-rashtriya-lok-samata-party-rlsp-may-announce-formal-break-up-with-nda-today-1958465" target="_blank"&gt;NDA से नाता तोड़ने का आज ऐलान कर सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा, दे सकते हैं मंत्री पद से इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोदी सरकार में केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा (Upendra Kushwaha) की पार्टी राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (Lok Samata Party) राजग सरकार से अलग हो सकती है. पार्टी के एक वरिष्ठ नेता ने बुधवार को कहा कि इस संबंध में औपचारिक घोषणा गुरूवार को किए जाने की संभावना है. नाम उजागर नहीं करने की शर्त पर नेता ने कहा कि कुशवाहा के केंद्रीय मंत्री पद से भी इस्तीफा देने की संभावना है. कुशवाहा अभी केंद्र में मानव संसाधन विकास राज्य मंत्री हैं. नेता ने कहा कि कुशवाहा का इस्तीफा महज एक औपचारिकता है जो उनके राष्ट्रीय राजधानी जाने तथा प्रधानमंत्री से मिलने के बाद पूरी कर ली जाएगी. रालोसपा ने बुधवार को नरेंद्र मोदी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>कांग्रेस ने ग्रामीण संकट के बीज बोए, हम ठीक कर रहे हैं: अरुण जेटली - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/business/arun-jaitley-said-the-government-has-increased-its-expenditure-on-irrigation-animal-husbandry-dairy-and-fisheries/837915/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyVWU659-g5LMxTJ7Zd-GQqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:13:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/business/arun-jaitley-said-the-government-has-increased-its-expenditure-on-irrigation-animal-husbandry-dairy-and-fisheries/837915/" target="_blank"&gt;कांग्रेस ने ग्रामीण संकट के बीज बोए, हम ठीक कर रहे हैं: अरुण जेटली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सरकार की ‘किसान विरोधी’ नीतियों के विरोध में हजारों किसानों के विरोध प्रदर्शन के एक दिन बाद मंगलवार को वित्तमंत्री अरुण जेटली ने कहा कि कांग्रेस द्वारा पर्याप्त संसाधन मुहैया न कराने के परिणामस्वरूप ग्रामीण संकट पैदा हुआ है, जबकि राजग इस कमी को दूर कर रहा है। संयुक्त प्रगतिशील गठबंधन (संप्रग) और राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) द्वारा उठाए गए कदमों की तुलना करते हुए एक फेसबुक पोस्ट में उन्होंने लिखा, “यह कांग्रेस द्वारा कृषि क्षेत्र को दिए गए संसाधनों की अपर्याप्तता थी, जिसने ग्रामीण क्षेत्रों में कृषि संकट और जीवन की अपर्याप्त गुणवत्ता दोनों को जन्म दिया।” मंत्री ने कहा, “कृषि संकट को दू...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>राम मंदिर का मुद्दा उठाने पर बीजेपी पर ही खफा हुए मोदी कैबिनेट के मंत्री - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/why-upendra-kushwaha-got-angry-on-ram-temple-issue-led-by-bjp-1958981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkXrN8t_kQW3VFAskmO8mwqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:03:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/why-upendra-kushwaha-got-angry-on-ram-temple-issue-led-by-bjp-1958981" target="_blank"&gt;राम मंदिर का मुद्दा उठाने पर बीजेपी पर ही खफा हुए मोदी कैबिनेट के मंत्री&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोदी सरकार की कैबिनेट में शामिल केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा को मंदिर-मस्जिद को लेकर राजनीति से परहेज है. उनका कहना है कि किसी राजनीतिक दल को ऐसा मुद्दा नहीं उठाना चाहिए क्योंकि यह किसी पार्टी का काम नहीं है. राष्ट्रीय लोकसमता पार्टी (रालोसपा) के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) से अलग होंगे या नहीं, यह तो अभी भविष्य के गर्त में है, लेकिन उन्होंने गुरुवार को पार्टी के चिंतन शिविर के बाद यहां खुले अधिवेशन में बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार और भारतीय जनता पार्टी (भाजपा) पर जमकर निशाना साधा. उन्होंने भाजपा को लोकसभा चुनाव से पहले अयोध्या में राम मंदिर बनाने का मुद...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>ये हैं वो 5 चुनाव जिसमें एग्जिट पोल सर्वे हुए थे फेल - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/knowledge/assembly-election-2018-bjp-aap-congress-rajasthan-exit-poll-dlnh-1610479.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIf-pXWakED9LMVuET0hKB8qGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:58:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/knowledge/assembly-election-2018-bjp-aap-congress-rajasthan-exit-poll-dlnh-1610479.html" target="_blank"&gt;ये हैं वो 5 चुनाव जिसमें एग्जिट पोल सर्वे हुए थे फेल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच राज्यों में विधानसभा चुनाव हो रहे हैं. एमपी, छत्तीसगढ़ और मिजोरम में वोटिंग हो चुकी है. राजस्थान और तेलंगाना में आज वोटिंग चल रही है. दूसरी ओर आज शाम को वोटिंग खत्म होते ही एग्जिट पोल सर्वे की चर्चाएं भी शुरु हो जाएंगी. एग्जिट पोल सर्वे में किसी की सत्ता से विदाई होगी तो किसी की ताजपोशी होगी. वहीं देश के पांच चुनाव ऐसे भी हैं जब एग्जिट पोल के सर्वे फेल हुए थे. एग्जिट पोल में जिसे अच्छी खासी सीट दिखाई जा रहीं थी वो उसकी आधी सीट भी नहीं ला सका. ऐसे ही चार विधानसभा और लोकसभा 2014 चुनावों के दौरान फेल होते एग्जिट पोल के आंकड़ों के बारे में हम आपको बता रहे हैं. लोकसभा 2014 टाइम्स नाउ-ओआरजी ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>अपना बंगला खाली कराने को लेकर तेजस्वी ने सीएम पर निशाना साधा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/bihar/story-tejashwi-yadav-targeted-nitish-kumar-for-his-government-house-in-patna-2299361.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILiuSZoNV8Kq_9Behqk9AoqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMKCjjwI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:26:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/bihar/story-tejashwi-yadav-targeted-nitish-kumar-for-his-government-house-in-patna-2299361.html" target="_blank"&gt;अपना बंगला खाली कराने को लेकर तेजस्वी ने सीएम पर निशाना साधा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार विधानसभा में प्रतिपक्ष के नेता तेजस्वी यादव के सरकारी आवास को बुधवार को खाली कराने की कवायद को जिला प्रशासन ने अदालत में मामला दर्ज होने की बात सामने आने के बाद स्थगित कर दिया। पटना हाई कोर्ट की एकल खंडपीड के आदेश के बाद जिला प्रशासन की एक टीम बुधवार सुबह 5 देशरत्न मार्ग स्थित यादव के सरकारी आवास को खाली कराने पहुंची थी। पर यादव के वकील से मिली जानकारी के बाद ये कार्रवाई रोक दी गई। हाईकोर्ट की एकल खंडपीड के आदेश के खिलाफ उन्होंने दोहरी खंडपीठ में याचिका दायर की है। घटना से नाराज यादव ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर स्वयं एक से अधिक बंगला रखने और उनके सहयोगियों पर अनधिकृत तौर पर बंगला पर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>भाजपा मंत्री का CM नीतीश कुमार पर हमला, कहा- हम बुलाने नहीं गए, वो खुद हमारे पास आए - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/bihar-bjp-leader-and-tourism-minister-slams-cm-nitish-kumar-jsp/841544/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-oUEuA-12-PacbrZOH_bwqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:32:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/bihar-bjp-leader-and-tourism-minister-slams-cm-nitish-kumar-jsp/841544/" target="_blank"&gt;भाजपा मंत्री का CM नीतीश कुमार पर हमला, कहा- हम बुलाने नहीं गए, वो खुद हमारे पास आए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर भारतीय जनता पार्टी के ही नेता और नीतीश सरकार में पर्यटन मंत्री प्रमोद कुमार ने निशाना साधा है। प्रमोद कुमार ने कहा है कि नीतीश कुमार को कोई बुलाने नहीं गया था, वो खुद बीजेपी से गठबंधन करने के लिए आए थे। बता दें, प्रमोद कुमार से मीडिया ने उपेंद्र कुशवाहा को लेकर सवाल पूछा था जिसके जवाब में उन्होंने ये बात कही। प्रमोद कुमार से पत्रकारों ने पूछा था कि उपेंद्र कुशवाहा ने बीजेपी को जुमला पार्टी कहा है इसपर उनका क्या कहना है? इस सवाल का जवाब ना देते हुए प्रमोद कुमार ने JDU अध्यक्ष पर ही हमला बोला। उन्होंने कहा कि एक वक्त था जब नीतीश भी जुमला पार्टी कहते थे, लेक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>मौजूदा गति से 2 दशक में शहर जैसे होंगे गांव: जेटली - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/nda-govt-policies-led-to-improved-farm-output-quality-of-lives-in-rural-areas-arun-jaitley/articleshow/66940279.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRP06CiBPWu8rVhmXImMhQqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMMKWkgI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:33:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/nda-govt-policies-led-to-improved-farm-output-quality-of-lives-in-rural-areas-arun-jaitley/articleshow/66940279.cms" target="_blank"&gt;मौजूदा गति से 2 दशक में शहर जैसे होंगे गांव: जेटली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली कृषि संकट के लिए कांग्रेस को दोषी ठहराते हुए वित्त मंत्री अरुण जेटली ने मंगलवार को कहा कि ग्रामीण क्षेत्रों में पहले से अधिक संसाधन लगाने की वर्तमान एनडीए सरकार की नीति से कृषि उत्पादकता और गांव के लोगों के जीवन की गुणवत्ता में सुधार हुआ है। जेटली ने फेसबुक पर अपनी एक ताजा टिप्पणी में कहा है कि ग्रामीण क्षेत्र में निवेश का मौजूदा स्तर अगले दो दशक तक जारी रखने से ग्रामीण क्षेत्रों में आधारभूत संरचना का स्तर शहरों की बराबरी का हो जाएगा। यह भी पढ़ें: किसान जो सब्जी 1 रुपये में बेचते हैं, उसे आप 20 रुपये में खरीदते हैं, जानें ऐसा क्यों... मंत्री की यह टिप्पणी एनडीए सरकार पर ग्रामीण भा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>10 दिसंबर को मंत्री पद से इस्तीफा दे सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07075710/upendra-kushwaha-may-resign-soon.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOtZszyvGehoDR5Od8rgBAqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:55:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07075710/upendra-kushwaha-may-resign-soon.vpf" target="_blank"&gt;10 दिसंबर को मंत्री पद से इस्तीफा दे सकते हैं उपेंद्र कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 दिसंबर को मंत्री पद से इस्तीफा दे सकते हैं उपेंद्र कुशवाहाEenadu Hindiपटना: रालोसपा अध्यक्ष ने एनडीए छोड़ने की घोषणा नहीं की है, लेकिन यह कह कर कि 'याचना नहीं, अब रण होगा, संग्राम महा भीषण होगा' विरोधियों को तैयार रहने का संकेत जरूर दे दिया है. पार्टी के खुला अधिवेशन में उपेन्द्र कु्शवाहा ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर हमला बोला, साथ ही बिहार में सुशासन के दावे पर कई सवाल खडे़ किए. उपेन्द्र कुशवाहा 2019 लोकसभा चुनाव, एनडीए के साथ मिलकर लड़ेंगे या नहीं, इस सवाल पर सस्पेंस बरकरार है. इस बीच खबर है कि 10 दिसंबर को उपेंद्र कुशवाहा, राहुल गांधी से मिल सकते हैं. सूत्रों की माने तो ऐसे में कुशवा...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>एनडीए से कुशवाहा आज कर सकते हैं सियासी ब्रेकअप का ऐलान - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/bihar-upendra-kushwahas-rashtriya-lok-samata-party-announce-break-up-nda-bjp-jdu-tpt-1-1045020.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMPZmtpJ6VjhNnnGOdX5sAqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:18:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/bihar-upendra-kushwahas-rashtriya-lok-samata-party-announce-break-up-nda-bjp-jdu-tpt-1-1045020.html" target="_blank"&gt;एनडीए से कुशवाहा आज कर सकते हैं सियासी ब्रेकअप का ऐलान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पांच साल पहले 2014 के लोकसभा चुनाव में बिहार में नरेंद्र मोदी के नेतृत्व वाले एनडीए का हिस्सा बने राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (आरएलएसपी) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा 2019 के चुनाव में हो सकता है कि एनडीए के साथ न हों. कुशवाहा एनडीए से अलग होने की औपचारिक घोषणा गुरुवार को कर सकते हैं. कुशवाहा ने बीजेपी को 30 नवंबर तक का अल्टीमेटम दिया था. लेकिन पार्टी ने तवज्जो नहीं दिया है. कुशवाहा की डेडलाइन पूरी हो चुकी है. ऐसे में माना जा रहा है कि कुशवाहा की पार्टी अब एनडीए से अलग होने का फैसला ले सकती है. आरएलएसपी के एक नेता ने बताया कि उपेंद्र कुशवाहा एनडीए से अलग होने के साथ-साथ मोदी सरकार से अलग हो सकते...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>छात्रसंघ चुनाव में बवाल पर कुशवाहा का नीतीश पर तंज, इतनी फजीहत के बाद जीत भी गए तो क्या पीएम बन जाएंगे? - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/news/upendra-kushwaha-attacks-on-nitsih-kumar-on-patna-university-student-election</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMByDgoZd99oKsL0T3gDDNMqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMPCg4AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/news/upendra-kushwaha-attacks-on-nitsih-kumar-on-patna-university-student-election" target="_blank"&gt;छात्रसंघ चुनाव में बवाल पर कुशवाहा का नीतीश पर तंज, इतनी फजीहत के बाद जीत भी गए तो क्या पीएम बन जाएंगे?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनडीए के घटक दलों के बीच विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने पटना विश्वविद्यालय छात्रसंघ चुनाव को लेकर इशारों-इशारों में सीएम नीतीश कुमार और जेडीयू के उपाध्यक्ष प्रशांत किशोर पर निशाना साधा है। उन्होंने ट्वीट कर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार को भी छात्रसंघ चुनाव में राजनीतिक दलों के बीच मचे घमासान के लिए आड़े हाथों लिया और कहा कि आने वाली पीढ़ी कैसे विश्वास करेगी कि आप भी उसी विश्वविद्यालय के छात्र रहे हैं। उन्होंने आगे लिखा, “जनाब, छात्रसंघ चुनाव को प्रतिष्ठा का प्रश्न बनाकर पुलिस, प्रशासन, विश्वविद्यालय सबको दंडवत करा दिया।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>आज NDA से अलग होने का ऐलान कर सकते हैं कुशवाहा - Punjab Kesari</title><link>https://up.punjabkesari.in/bihar/news/kushwaha-can-declare-to-be-different-from-nda-today-914889</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkAoYcUfkNGlZM5DmWM090qGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:32:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://up.punjabkesari.in/bihar/news/kushwaha-can-declare-to-be-different-from-nda-today-914889" target="_blank"&gt;आज NDA से अलग होने का ऐलान कर सकते हैं कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोतिहारीः आगामी लोकसभा चुनावों के तहत सीट बंटवारे के चलते बिहार एनडीए की सहयोगी पार्टी रालोसपा ने कड़े तेवर अपना रखे हैं। इसके चलते पार्टी के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा गुरुवार को बड़ा ऐलान कर सकते हैं। माना जा रहा है कि कुशवाहा गुरुवार को मोतिहारी में होने वाले खुले अधिवेशन में एनडीए से अलग होने का निर्णय ले सकते हैं। बिहार के वाल्मीकिनगर में पार्टी द्वारा आयोजित चिंतन शिविर में पिछले दो दिनों से इस मुद्दे पर विचार विमर्श चल रहा है। जानकारी के अनुसार, रालोसपा नेताओं ने उपेंद्र कुशवाहा को सभी प्रकार के राजनीतिक निर्णय लेने के लिए अधिकृत कर दिया है। कुशवाहा गुरुवार को मोतिहारी के नगर भवन में खु...&lt;/p&gt;</description><source url="https://up.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>Exit Poll 2018: जानिए पिछले 9 चुनावों में कितने सही साबित हुए थे एग्जिट पोल - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-rajasthan-telangana-chhattisgarh-mizoram-mp-exit-polls-2018-know-last-9-elections-results-2302627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAV-8ElZcmaCePYsWQoeursqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:13:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-rajasthan-telangana-chhattisgarh-mizoram-mp-exit-polls-2018-know-last-9-elections-results-2302627.html" target="_blank"&gt;Exit Poll 2018: जानिए पिछले 9 चुनावों में कितने सही साबित हुए थे एग्जिट पोल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एग्जिट पोल चुनावी नतीजे दर्शाने में बहुत हद तक सफल साबित हुए हैं। 2014 से लेकर अब तक विभिन्न राज्यों में हुए विधानसभा चुनावों पर नजर डालें तो बिहार और झारखंड को छोड़ ज्यादातर राज्यों के नतीजे एग्जिट पोल के अनुरूप आए हैं। महाराष्ट्र : 2014 -कुल विधानसभा सीटें : 288 -बहुमत का आंकड़ा : 145 एक्जिट पोल में भविष्यवाणी संस्था भाजपा+ शिवसेना कांग्रेस एनसीपी अन्य -न्यूज24-चाणक्य 151(+-9) 71(+-9) 27(+-5) 28(+-5) 11(+-5) -टाइम्स नाउ 129 56 43 36 24 -एबीपी न्यूज-नील्सन 127 77 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>'नीतीश कुमार खराब और BJP अच्छी, कुशवाहा की दोहरी नीति समझ से परे' - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-jitan-ram-manjhi-says-upendra-kushwaha-double-standard-policy-not-understanding-2302040.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECW0entMhoNtoVC81nZRwH4qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMKCjjwI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:00:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-jitan-ram-manjhi-says-upendra-kushwaha-double-standard-policy-not-understanding-2302040.html" target="_blank"&gt;'नीतीश कुमार खराब और BJP अच्छी, कुशवाहा की दोहरी नीति समझ से परे'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हिन्दुस्तानी अवाम मोर्चा के राष्ट्रीय अध्यक्ष जीतन राम मांझी (Jitanram Manjhi) ने कहा कि उपेंद्र कुशवाहा (Upendra Kushwaha) की दोहरी नीति समझ के परे है। नीतीश कुमार खराब और भाजपा अच्छी, यह उनकी दोहरी नीति समझ में नहीं आ रही। वह कौन सा खेल खेल रहे हैं। गुरुवार को पत्रकारों से बातचीत में पूर्व सीएम मांझी ने कहा कि आज तक उपेन्द्र कुशवाहा ने यह नहीं कहा कि महागठबंधन बहुत अच्छा है। वे सस्पेंस बना कर राजनीति में बने रहना चाहते हैं । इससे पूर्व मांझी ने पार्टी कार्यालय में गुरुवार को अंबेडकर की पुण्यतिथि समारोह में कहा कि बाबा साहेब भीमराव आम्बेडकर ने संविधान में आरक्षण का जो प्रावधान किया है उसम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>'वर्ष 2017-18 में 70 लाख लोगों को रोजगार मिला' - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/niti-ayog-vice-chairman-claims-nda-government-created-70-lakh-jobs-in-2017-18-483159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoIhcGrrEc8DpLdOB5e0q4qGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 01:34:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/niti-ayog-vice-chairman-claims-nda-government-created-70-lakh-jobs-in-2017-18-483159.html" target="_blank"&gt;'वर्ष 2017-18 में 70 लाख लोगों को रोजगार मिला'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। एक तरफ जहां तमाम विपक्षी दल बेरोजगारी को लेकर केंद्र सरकार को घेरने में लगे हैं तो दूसरी तरफ नीति आयोग के उपाअध्यक्ष राजीव कुमार ने दावा किया है कि 2017-18 में 70 नए रोजगार का सृजन किया गया है। जिस तरह से विपक्ष ने आरोप लगाया है कि मौजूदा सरकार रोजगार रहित विकास कर रही है, उसे नीति आयोग के उपाध्यक्ष ने खारिज किया है। यही नहीं राजीव कुमा का कहना है कि ट्रांसफोर्ट वाहनों की बिक्री में भी काफी बढ़ोतरी हुई है। ईपीएफओ के आंकड़े राजीव कुमार ने कहा कि जिस तरह से बड़ी संख्या में मुद्रा लोन का वितरण किया गया, उसके बाद ईपीएफओ के आंकड़े इस बात की ओर साफ इशारा करते हैं कि रोजगार और स्वरोजगार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>पूर्व मुख्यमंत्री जीतनराम मांझी बोले- वोट का मानक विकास होना चाहिए जाति-धर्म नहीं - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/miscellenous-india/former-bihar-chief-minister-jitan-ram-manjhi-is-going-to-rebuild-the-chief-minister-3798821/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8EFT3wZiU0MShdHugdNe4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:56:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/miscellenous-india/former-bihar-chief-minister-jitan-ram-manjhi-is-going-to-rebuild-the-chief-minister-3798821/" target="_blank"&gt;पूर्व मुख्यमंत्री जीतनराम मांझी बोले- वोट का मानक विकास होना चाहिए जाति-धर्म नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना। 2019 चुनाव को लेकर देश में राजनीतिक सरगर्मियां तेज हो गई है। सभी दल एक-दूसरे को मात देने के लिए नए-नए समीकरण बना रहे हैं। लेकिन इन सबके बीच बिहार के पूर्व मुख्यमंत्री जीतन राम मांझी ने एक बड़ा बयान दिया है। बिहार में सीटों को बंटवारे को लेकर एनडीए में मचे घमासान को लेकर पूर्व मुख्यमंत्री जीतनराम मांझी ने नीतीश सरकार और एनडीए पर जमकर निशाना साधा। उन्होंने कहा कि उपेंद्र कुशवाहा एक गलत गठबंधन में हैं। उन्होंने कहा कि आज के दौर में हर कोई चाहे वह किसी भी पार्टी में हो जाति, धर्म की राजनीति करने से बाज नहीं आ रहे हैं। मांझी ने कहा कि चुनाव के लिए वोट का मानक विकास होना चाहिए न कि जाति और ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>उपेंद्र कुशवाहा का NDA से नाता टूटना तय, आज कर सकते हैं बड़ी घोषणा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-upendra-kushwaha-today-break-alliance-with-nda-big-announcement-today-2300491.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgpRWue1jdjnUA-2ZpCSd0qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:23:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-upendra-kushwaha-today-break-alliance-with-nda-big-announcement-today-2300491.html" target="_blank"&gt;उपेंद्र कुशवाहा का NDA से नाता टूटना तय, आज कर सकते हैं बड़ी घोषणा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2019 लोकसभा चुनाव (2019 Loksabha Election) में रालोसपा (RLSP) का एनडीए (NDA) से नाता टूटना लगभग तय हो गया। तीन दिवसीय राजनैतिक चिंतन शिविर में जिला, प्रदेश व राष्ट्रीय कार्यकारिणी की बैठक में यह मुद्दा गरमाया रहा। जिलाध्यक्षों, राज्य कार्यकारिणी व राष्ट्रीय कार्यकारिणी के सदस्यों ने एक सुर में एनडीए के रिश्ता तोड़कर नए विकल्प तलाशने की बात कहीं। वहीं रालोसपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष सह केंद्रीय राज्य मंत्री, मानव संसाधन विभाग उपेंद्र कुशवाहा (Upendra Kushwaha) ने कहा कि पार्टी ने उन्हें एनडीए में रहे या ना रहे, इसका फैसला लेने के लिए अधिकृत कर दिया है। आज (गुरुवार को) मोतिहारी में वे बड़ी घोषणा क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/06083355/top-five-News-from-bihar-on-8-am.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSnI3L_9LCxIzxqG7ghHq8qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/06083355/top-five-News-from-bihar-on-8-am.vpf" target="_blank"&gt;एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरेंEenadu Hindiपटना: खबरों के अपडेट और कम समय में ज्यादा जानकारी के लिए ईटीवी भारत लेकर आया है एक क्लिक में बिहार की पांच बड़ी खबरें. यहां कम समय में आपको बिहार की आज की सभी जानकारियां मिलेंगी. JDU के 'किशोर' बने पटना यूनिवर्सिटी के अध्यक्ष 1. पटना विश्वविद्यालय छात्रसंघ चुनावों के परिणाम आ चुके हैं. अध्यक्ष पद के लिए छात्र जदयू से मोहित प्रकाश चुने गए हैं. वहीं उपाध्यक्ष पद के लिए एबीवीपी की अंजना सिंह ने चुनाव जीता है. इसके अलावा खास बात यह है कि महासचिव और संयुक्त सचिव के पद पर एबीवीपी ने जीत दर्ज की है. पढ़ें पूरी खबर JDU के 'किशोर' ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>किसान संगठनों ने सरकार को दी चेतावनी- 'आम चुनाव में सिखाएंगे सबक' - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/nation/farmers-parliament-march-opposition-warned-government-1602539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4n9aVQdYSZCf1IvNVRhhcqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/nation/farmers-parliament-march-opposition-warned-government-1602539.html" target="_blank"&gt;किसान संगठनों ने सरकार को दी चेतावनी- 'आम चुनाव में सिखाएंगे सबक'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;किसानों को कर्ज से मुक्ति और फसल का उचित समर्थन मूल्य दिलाने के लिए कानून बनाने की मांग को लेकर आंदोलनरत किसानों ने चेतावनी दी है कि वह आम चुनाव में किसान विरोध पार्टियों को सबक सिखाएंगे. अखिल भारतीय किसान संघर्ष समन्वय समिति के आह्वान पर देश भर के 207 किसान संगठनों द्वारा शुक्रवार को आयोजित संसद मार्च का समर्थन किया गया. समिति के नेता और स्वराज इंडिया के अध्यक्ष योगेन्द्र यादव ने कहा, 'अब स्पष्ट है कि मौजूदा सरकार अब तक की सबसे अधिक किसान विरोधी सरकार साबित हुई है. किसान विरोधी सरकार को हराना है और जो किसान हितैषी होने का दावा कर रहे हैं उनको डराना है. जिससे वे बाद में वादे से मुकर न जाएं....&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>2019 लोकसभा चुनाव: RLSP का BJP से गठबंधन पर सस्पेंस बरकरार, उपेंद्र कुशवाहा बोले- याचना नहीं अब रण होगा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-upendra-kushwaha-suspense-continue-alliance-with-bjp-in-2019-loksabha-election-2300730.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9suyKBsfeR7Rsmcfd4yqUqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:54:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-upendra-kushwaha-suspense-continue-alliance-with-bjp-in-2019-loksabha-election-2300730.html" target="_blank"&gt;2019 लोकसभा चुनाव: RLSP का BJP से गठबंधन पर सस्पेंस बरकरार, उपेंद्र कुशवाहा बोले- याचना नहीं अब रण होगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;रालोसपा (RLSP) प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार के मोतिहारी में एक जनसभा को संबोधित करते हुए प्रदेश सरकार और बीजेपी पर जमकर हमला बोला है। हालांकि कुशवाहा ने यह साफ नहीं किया है कि वह 2019 लोकसभा चुनाव (2019 Loksabha Election) एनडीए (NDA) के साथ मिलकर चुनाव लड़ने पर सस्पेंस बरकरार है। इस जनसभा में कुशवाहा ने कहा कि याचना नहीं अब रण, संघर्ष बड़ा भीषण होगा। उन्होंने कहा कि यह लड़ाई आरपार की होगी। रालोसपा ने प्रदेश सरकार के खिलाफ रण की घोषणा की है और बीजेपी की प्रदेश ईकाई की आलोचना की है। उन्होंने कहा कि सीट शेयरिंग को लेकर पहले बीजेपी राष्ट्रीय अध्यक्ष अमित शाह से मिलने की कोशिश की गई लेकिन वह ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>भाजपा के मंत्री ने नीतीश पर बोला हमला,कह डाली यह बड़ी बात - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/patna-news/bjp-leader-pramod-kumar-controversial-statement-for-nitish-kumar-3811848/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgzsRz4bhcVZgj5db2DGEAqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:12:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/patna-news/bjp-leader-pramod-kumar-controversial-statement-for-nitish-kumar-3811848/" target="_blank"&gt;भाजपा के मंत्री ने नीतीश पर बोला हमला,कह डाली यह बड़ी बात&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(पटना): पटना विश्वविद्यालय छात्र संघ चुनाव में विद्यार्थी परिषद और जदयू के प्रशांत किशोर के बीच बढ़े विवाद पर अब भाजपा भी बीच में कूद गई है। भाजपा के एक मंत्री ने इसे लेकर जदयू अध्यक्ष और मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर हमला बोला। पर्यटन मंत्री प्रमोद कुमार ने जहानाबाद में एक कार्यक्रम के दौरान नीतीश कुमार पर तीखी टिप्पणी की। कहा कि नीतीश कुमार को हम बुलाने नहीं गए थे। वह खुद लाचार होकर भाजपा के साथ आ गए। उन्होंने कहा कि नीतीश कुमार पहले भी एनडीए छोड़ चुके हैं। अब गठबन्धन को मुश्किल में डाल रहे हैं। प्रमोद कुमार के इस बयान के बाद बिहार में राजनीतिक पारा गरमा गया है। इस बयान की तीखी प्रतिक्रियाएं स...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सर्वे: दिल्ली में फिर होगी AAP की वापसी, आ सकती हैं इतनी सीटें - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/survey-aam-aadami-party-may-return-delhi-arvind-kejriwal-first-choice-as-cm-candidate-483077.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXfgp-v_coU8K0rPEX05hIqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/survey-aam-aadami-party-may-return-delhi-arvind-kejriwal-first-choice-as-cm-candidate-483077.html" target="_blank"&gt;सर्वे: दिल्ली में फिर होगी AAP की वापसी, आ सकती हैं इतनी सीटें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। पांच राज्यों के विधानसभा चुनाव में किसकी सरकार बनेगी ये तो 11 दिसंबर को नतीजे सामने आने के बाद ही पता चलेगा। इस बीच दिल्ली की बात करें तो यहां आज चुनाव होने पर कौन सी पार्टी जीत दर्ज कर सकती है इसको लेकर एक सर्वे कराया गया। ये सर्वे 'नेता ऐप' के जरिए किया गया, जिसमें करीब 70 हजार लोगों से राय ली गई। सर्वे के मुताबिक दिल्ली की वर्तमान अरविंद केजरीवाल सरकार के कार्यों को लोग पसंद कर रहे हैं। सर्वे के नतीजों से साफ है कि आम आदमी पार्टी फिर से दिल्ली में सरकार बना सकती है। मुख्यमंत्री के तौर पर जनता की पहली पसंद कौन है ये भी सर्वे में सामने आया है। इसे भी पढ़ें:- शाह के बाद मोदी ने भ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>10 दिसंबर को राहुल गांधी से मुलाकात करेंगे उपेंद्र कुशवाहा! - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/06163826/upendra-kushwaha-will-meet-rahul-gandhi.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdDJXbQSixGpWUsSrtJGusqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:37:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/06163826/upendra-kushwaha-will-meet-rahul-gandhi.vpf" target="_blank"&gt;10 दिसंबर को राहुल गांधी से मुलाकात करेंगे उपेंद्र कुशवाहा!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;10 दिसंबर को राहुल गांधी से मुलाकात करेंगे उपेंद्र कुशवाहा!Eenadu Hindiपटनाः लोकसभा चुनाव को लेकर बिहार में सियासी घमासान तेज हो गया है. रालोसपा प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा को लेकर लगातार चर्चा जोरों पर है कि आखिर उनका अगला कदम क्या होगा. हालांकि सूत्रों के हवाले से खबर यह भी है कि 10 दिसंबर को उपेंद्र कुशवाहा राहुल गांधी से मिल सकते हैं. वहीं, कांग्रेस ने यह साफ कह दिया है कि महागठबंधन में मुख्यमंत्री पद का कोई वैकेंसी नहीं है, लिहाजा वो इसका मोह छोड़ कर आएं. कांग्रेस के कार्यकारी प्रदेश अध्यक्ष कौकब कादरी ने कहा कि अगर उपेंद्र कुशवाहा एनडीए के द्वंद से निकल कर महागठबंधन में आते हैं, तो उनका स्...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बोले कुशवाहा- नीतीश के नालंदा मॉडल को ध्वस्त करना होगा - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/04073311/upendra-kushwaha-on-nitish-kumar.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzim3jNBEA-Mu_l4QAzKrwqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/04073311/upendra-kushwaha-on-nitish-kumar.vpf" target="_blank"&gt;बोले कुशवाहा- नीतीश के नालंदा मॉडल को ध्वस्त करना होगा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बोले कुशवाहा- नीतीश के नालंदा मॉडल को ध्वस्त करना होगाEenadu Hindiपटना: केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा ने यहां सोमवार को बिहार सरकार और मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर आरोप लगाया. उन्होंने सीएम को आड़े हाथों लेते हुए कहा कि नीतीश के नालंदा मॉडल को ध्वस्त करना होगा. कुशवाहा ने बिहार सरकार पर आरोप लगाया कि 'मेरे मंत्रालय ने जितने प्रस्ताव दिए उस पर काम नहीं किया गया. केंद्रीय विद्यालय के प्रस्ताव पर जमीन तक उपलब्ध नहीं कराई गई. बिहार की शिक्षा में सुधार के लिए आंदोलन करने की घोषणा करते हुए कुशवाहा ने कहा कि केंद्रीय विद्यालय के लिए जमीन की मांग को...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>TDP नेता और मोदी सरकार के पूर्व मंत्री को राहत, गिरफ्तारी पर रोक - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/tdp-leader-ys-chaudhary-delhi-hc-summons-nda-modi-government-atrc-1-1043914.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnmKdyeaqU5MpF_m73iBRgqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:57:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/tdp-leader-ys-chaudhary-delhi-hc-summons-nda-modi-government-atrc-1-1043914.html" target="_blank"&gt;TDP नेता और मोदी सरकार के पूर्व मंत्री को राहत, गिरफ्तारी पर रोक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;तेलुगू देशम पार्टी (टीडीपी) नेता और कुछ वक्त पहले तक केंद्र की मोदी सरकार में कैबिनेट मंत्री रहे वाई. एस. चौधरी को दिल्ली हाई कोर्ट से फौरी तौर पर राहत मिल गई है. कोर्ट ने उनकी गिरफ्तारी पर रोक लगाते हुए ईडी से कहा है कि उनके खिलाफ अभी किसी तरह की कोई कड़ी कार्रवाई न की जाए. हाल ही में ईडी ने वाई एस चौधरी को पेश होने के लिए समन जारी किया था. गिरफ्तारी पर भले ही रोक लग गई हो, लेकिन कोर्ट ने चौधरी से कहा है कि वह दस्तावेजों के साथ 3 दिसंबर को ईडी के सामने हो पेश हों. वाई. एस. चौधरी को ईडी ने बैंक लोन से जुड़ी आर्थिक अनियमितताओं को देखते हुए पेश होने के लिए कहा था. लेकिन ईडी के समन को चौधरी ने...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>रालोसपा के बाद अब जदयू और भाजपा में बढ़ी तकरार, दोनों के बीच जुबानी जंग शुरू - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/disputa-in-bjp-and-jdu-3811591/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPd1VemDBqCoLQb93PVhwnsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:04:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/disputa-in-bjp-and-jdu-3811591/" target="_blank"&gt;रालोसपा के बाद अब जदयू और भाजपा में बढ़ी तकरार, दोनों के बीच जुबानी जंग शुरू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। बिहार एनडीए में विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। पहले रालोसपा को लेकर पार्टी के अंदर मुसीबत खड़ी हो गई थी। वहीं, अब जदयू और भाजपा ही आमने-सामने हो गए है। मामला इतना बिगड़ गया है कि दोनों ने एक-दूसरे के खिलाफ हमला बोल दिया है। भाजपा और जदयू आमने-सामने दरअसल, पटना यूनिवर्सिटी छात्रसंघ में जदयू ने रिकॉर्ड तोड़ जीद हासिल की है। जिसके कारण जदयू गदगद है। लेकिन, इसी बीच भाजपा के कोटे से मंत्री बने प्रमोद कुमार ने अचानक नीतीश कुमार पर हमला बोल दिया है। उन्होंने कहा कि नीतीश कुमार को हम बुलाने नहीं गए थे, वह खुद हमारे पास आए थे। मंत्री ने यहां तक कहा कि भाजपा को जुमला पार्टी कहने वाले नी...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कुशवाहा ने एनडीए और नीतीश के सामने रखा नया प्रस्ताव, 25 मांगें मान ली जाएं तो नहीं छोड़ेंगे राजग - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/bihar/rlsp-chief-upendra-kushwaha-proposed-a-new-proposal-in-front-of-nda-and-nitish-kumar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVa8pC2FHJA94LFKtk20L8qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/bihar/rlsp-chief-upendra-kushwaha-proposed-a-new-proposal-in-front-of-nda-and-nitish-kumar" target="_blank"&gt;कुशवाहा ने एनडीए और नीतीश के सामने रखा नया प्रस्ताव, 25 मांगें मान ली जाएं तो नहीं छोड़ेंगे राजग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एनडीए में सीट बंटवारे को लेकर नाराज चल रहे रालोसपा के राष्ट्रीय अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा ने एनडीए और नीतीश कुमार के सामने नया प्रस्ताव रखा है। उन्होंने रविवार को कहा कि यदि राज्य सरकार हमारी 25 सूत्री मांग को लागू कर दे तो हम सब कुछ छोड़ने के लिए तैयार हैं। दरअसल, कुशवाहा जदयू के एनडीए में शामिल होने के पहले से बिहार में शिक्षा में सुधार को लेकर अभियान चला रहे हैं। अब इसी अभियान के सहारे कुशवाहा ने एनडीए से बाहर निकलने का रास्ता निकाला है। शिक्षा में सुधार को लेकर रालोसपा प्रमुख की 25 सूत्री मांग पर बिहार के शिक्षा मंत्री केएन वर्मा ने कहा कि कुशवाहा हमारे महत्वपूर्ण सहयोगी हैं, उनकी मांग पर...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>भाजपा को झटका देने की तैयारी में रालोसपा, उपेंद्र आज मंत्री पद से दे सकते हैं इस्तीफा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/rlsp-upendra-kushwaha-may-resign-from-the-post-of-minister-3803753/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZDiFPHSuc_-y8k-v2SgGEqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:21:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/rlsp-upendra-kushwaha-may-resign-from-the-post-of-minister-3803753/" target="_blank"&gt;भाजपा को झटका देने की तैयारी में रालोसपा, उपेंद्र आज मंत्री पद से दे सकते हैं इस्तीफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। 2019 से पहले भाजपा नीत गठबंधन एनडीए को बड़ा झटका लग सकता है। यह झटका कोई और नहीं बल्कि केंद्र सरकार में मानव संसाधन राज्य मंत्री उपेंद्र कुशवाहा दे सकते हैं। दरअसल, उपेंद्र कुशवाहा की पार्टी राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) जल्द ही एनडीए सरकार से अलग हो सकती है। चर्चा तो यहां तक है कि उपेंद्र आज अपनी मंत्री पद से इस्तीफा दे सकते हें। पार्टी के सीनियर लीडर की मानें तो इस संबंध में गुरुवार को कोई औपचारिक घोषणा होनी संभव है। कश्मीर: बारामुला के उरी सेक्टर में पाक सैनिकों ने की गोलीबारी, जवान घायल आपको बता दें कि उपेंद्र कुशवाहा केंद्र सरकार में मानव संसाधन विकास राज्य मंत्री हैं।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>नाराज कुशवाहा का बीजेपी पर वार, कल NDA से अलग हो सकती है RLSP - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/upendra-kushwaha-rlsp-bjp-nda-split-nitish-kumar-jdu-nda-alliance-loksabha-election-atrc-1-1044870.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUPdymUvlF2uQzmVkl0hPsqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:51:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/upendra-kushwaha-rlsp-bjp-nda-split-nitish-kumar-jdu-nda-alliance-loksabha-election-atrc-1-1044870.html" target="_blank"&gt;नाराज कुशवाहा का बीजेपी पर वार, कल NDA से अलग हो सकती है RLSP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लोकसभा चुनाव से पहले सीट बंटवारे को लेकर राष्ट्रीय लोक समता पार्टी के राष्ट्रीय अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा की नाराजगी जारी है और उन्होंने पहली बार बतौर केंद्रीय मंत्री अपनी ही सरकार की आलोचना करते हुए कहा कि बीजेपी केवल राजनीतिक फायदे के लिए मंदिर का इस्तेमाल कर रही है. वाल्मीकि नगर में पार्टी की चिंतन बैठक के बाद बदले हुए तेवर में पहली बार बीजेपी पर हमला करते हुए उपेंद्र कुशवाहा ने कहा कि बीजेपी केवल राजनीतिक फायदे के लिए मंदिर का उपयोग करती है. उपेंद्र कुशवाहा ने कहा है कि उनकी पार्टी ने उन्हें अधिकृत किया है. राष्ट्रीय लोकतांत्रिक गठबंधन (NDA) में रहने या न रहने को लेकर इसका खुलासा वह गुरुव...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>राहुल-केजरीवाल का मंच पर करीब आना राष्ट्रीय मोर्चे की पहली पक्की सीढ़ी है - iChowk</title><link>https://www.ichowk.in/politics/rahul-gandhi-shares-stage-with-kejriwal-naidu-claims-big-political-consortium/story/1/13210.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzzQ1WUdKK6KkDnTbGgzrIqGQgEKhAIACoHCAowr9rzCjDNndQCMO28sQM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:33:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ichowk.in/politics/rahul-gandhi-shares-stage-with-kejriwal-naidu-claims-big-political-consortium/story/1/13210.html" target="_blank"&gt;राहुल-केजरीवाल का मंच पर करीब आना राष्ट्रीय मोर्चे की पहली पक्की सीढ़ी है&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iChowk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2019 के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के खिलाफ महागठबंधन की तैयारी तेज हो चली है. ये महागठबंधन किसी ऐसे मोर्चे की शक्ल में हो सकता है जिसमें राजनीतिक दलों के साथ साथ कई दलों के गठबंधन भी शामिल हो सकते हैं. ये संभावित महागठबंधन आगे चल कर तीसरा मोर्चा या राष्ट्रीय मोर्चा जिस नाम से भी जाना जाये, दिल्ली के जंतर मंतर पर इसकी पहली ऐसी झलक दिखी - जो मोर्चे के पक्के होने की पहली सीढ़ी कही जा सकती है. 2019 के लिए संभावित गठबंधन में अब तक सबसे बड़ा पेंच रहा है कांग्रेस नेतृत्व का आप नेता अरविंद केजरीवाल से परहेज. तृणमूल कांग्रेस नेता ममता बनर्जी ने ये परहेज खत्म करने की खूब कोशिश की लेकिन कभी बात बन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ichowk.in">iChowk</source></item><item><title>BJP के मंत्री का नीतीश पर बड़ा हमला, कहा- हम बुलाने नहीं गए थे - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07143751/promod-kumar-statement-on-nitish.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZLksmCLC8-GQyaKWp__rsqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07143751/promod-kumar-statement-on-nitish.vpf" target="_blank"&gt;BJP के मंत्री का नीतीश पर बड़ा हमला, कहा- हम बुलाने नहीं गए थे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BJP के मंत्री का नीतीश पर बड़ा हमला, कहा- हम बुलाने नहीं गए थेEenadu Hindiजहानाबाद: अखिल भारतीय विद्यार्थी परिषद और जेडीयू उपाध्यक्ष प्रशांत किशोर के बीच हुए विवाद के बाद बीजेपी और जदयू में तल्खी बढ़ गई है. नीतीश कैबिनेट में बीजेपी कोटे से मंत्री प्रमोद कुमार ने भी नीतीश कुमार को आड़े हाथों लिया है. उनके बयान से बिहार एनडीए में नया बखेड़ा खड़ा हो गया है. कला संस्कृति मंत्री प्रमोद कुमार ने कहा कि नीतीश कुमार को हम बुलाने नहीं गए थे. वह खुद हमारे पास आए थे. उन्होंने कहा कि कभी बीजेपी को जुमला पार्टी कहने वाले नीतीश आज बीजेपी के साथ हैं. उन्हें हम बुलाने नहीं गए थे. उन्होंने लालू प्रसाद पर नि...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>उपेंद्र कुशवाहा-शरद यादव 2019 चुनाव से पहले कर सकते हैं पार्टियों का विलय - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/bihar/story-upendra-kushwaha-sharad-yadav-may-merge-parties-ahead-of-2019-elections-2300231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5HMEj-HCaVIf6Cg7Rz-xIqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/bihar/story-upendra-kushwaha-sharad-yadav-may-merge-parties-ahead-of-2019-elections-2300231.html" target="_blank"&gt;उपेंद्र कुशवाहा-शरद यादव 2019 चुनाव से पहले कर सकते हैं पार्टियों का विलय&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;लोक समता पार्टी के चीफ उपेंद्र कुशवाहा अपनी पार्टी का विलय शरद यादव की पार्टी लोकतांत्रिक जनता दल (एलजेडी) के साथ करने की तैयारी में है। पहचान छिपाए जाने की शर्त पर बिहार के दो नेताओं ने इस बारे में जानकारी दी। इन नेताओं के कहा कि इन दोनों पार्टियों का विलय होने पर बनी नई पार्टी अन्य पार्टियों से भी गठबंधन कर सकती है। इसके अलावा यह नई पार्टी प्रदेश के बाहर की पार्टियों से भी गठबंधन पर विचार कर सकती है। उपेंद्र कुशवाहा ने एनडीए को अल्टीमेटम दिया था कि वह 30 नवंबर तक सीटों के बंटवारे पर फैसला करे लेकिन उन्हें अभी इस पर कोई जबाव नहीं मिला है। वहीं सूत्रों के अनुसार शरद यादव और उपेंद्र कुशवाहा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>'अमित शाह भगवान नहीं हैं, भाजपा की 50 साल राज करने की भविष्यवाणी अतिशयोक्ति' - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/amit-shah-is-not-god-his-prediction-of-bjp-ruling-for-50-years-an-exaggeration</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2gHfKA-xWY7K95j2Q2hSAqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:47:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/amit-shah-is-not-god-his-prediction-of-bjp-ruling-for-50-years-an-exaggeration" target="_blank"&gt;'अमित शाह भगवान नहीं हैं, भाजपा की 50 साल राज करने की भविष्यवाणी अतिशयोक्ति'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भाजपा नीत नॉर्थ-ईस्ट डेमोक्रेटिक एलायंस के घटक मिजो नेशनल फ्रंट ने भाजपा अध्यक्ष अमित शाह के इस बयान को खारिज किया है कि उनकी पार्टी 2019 का चुनाव जीती तो 50 साल तक देश पर शासन करेगी। मिजोरम में मुख्य विपक्षी दल को हालांकि विश्वास है कि आम चुनाव में कांग्रेस या संप्रग जीत हासिल नहीं कर पाएगा। पूर्व मुख्यमंत्री और मिजो नेशनल फ्रंट प्रमुख जोरमथंगा ने एक साक्षात्कार में कहा कि भाजपा की हिंदुत्व की राजनीति के चलते उनकी पार्टी कभी राज्य में उससे गठबंधन नहीं कर सकती। उन्होंने कहा, 'मुझे संदेह है, वह (शाह) भगवान नहीं हैं। वह राजनीति में कोई भविष्यवाणी नहीं कर सकते।' जोरमथंगा ने कहा, 'अमित शाह यह भ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा क्या अपनी पार्टी का शरद यादव के दल में विलय करने वाले हैं? - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123101/upendra-kushwaha-sharad-yadav-may-merge-parties</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2u9OL6wAsOePIk8jTsvhAqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMPninQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:34:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123101/upendra-kushwaha-sharad-yadav-may-merge-parties" target="_blank"&gt;केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा क्या अपनी पार्टी का शरद यादव के दल में विलय करने वाले हैं?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (आरएलएसपी) के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा के बारे में ख़बर है कि वे जल्द ही भारतीय जनता पार्टी के नेतृत्व वाले एनडीए (राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन) से अलग हो सकते हैं. इसके बाद सूत्रों के हवाले से हिंदुस्तान टाइम्स ने ख़बर यह भी दी है कि वे संभवत: जेडीयू (जनता दल-यूनाइटेड) से निष्कासित नेता शरद यादव के नवगठित- लोकतांत्रिक जनता दल (एलजेडी) के साथ अपनी पार्टी का विलय कर सकते हैं. दोनों नेताओं से जुड़े एक वरिष्ठ सूत्र ने बताया कि उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार में लोक सभा चुनाव के मद्देनज़र सीटों के बंटवारे के लिए 30 नवंबर की तारीख़ तय की थी. यानी इस समय तक भाजपा को...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>NDA के पूर्व सहयोगी चंद्रबाबू नायडू बोले- मोदी अच्छे PM नहीं - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/story/andhra-pradesh-chief-minister-and-telugu-desam-party-president-chandrababu-naidu-pm-narendra-modi-nda-congress-bsp-1-1043682.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP56HQftqqTz61ULVso6ul4qGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:06:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/andhra-pradesh-chief-minister-and-telugu-desam-party-president-chandrababu-naidu-pm-narendra-modi-nda-congress-bsp-1-1043682.html" target="_blank"&gt;NDA के पूर्व सहयोगी चंद्रबाबू नायडू बोले- मोदी अच्छे PM नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आंध्र प्रदेश के मुख्यमंत्री और तेलुगू देशम पार्टी (टीडीपी) प्रमुख चंद्रबाबू नायडू ने देश में 'आर्थिक ठहराव और सामाजिक अशांति' के लिए प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को जिम्मेदार ठहराया है. उन्होंने गुरुवार को कहा कि प्रधानमंत्री के तौर पर कोई भी मोदी से बेहतर होगा. गैर-बीजेपी दलों का मोर्चा बनाने की कोशिश कर रहे टीडीपी प्रमुख ने कहा कि मोदी के 'नकारात्मक रवैये' ने 'आर्थिक और सामाजिक मोर्चे पर समस्या खड़ी की है.' नायडू ने पत्रकारों से बातचीत में कहा, "मोदी के अंतर्गत विकास नहीं है, स्वतंत्रता नहीं है, खुशी नहीं है." बीजेपी नीत एनडीए से मार्च में अपनी पार्टी को अलग करने वाले नायडू ने याद दिलाया कि ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>बिहार: उपेंद्र कुशवाहा को एनडीए में क्यों नहीं मिल रही तवज्जो? - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/biharis-this-no-place-for-upendra-kushwaha-in-nda-bihar-seats-may-get-divided-between-bjp-jdu-ljp/836511/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALwNSo0hNVm35YnjFsAlgoqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOPH6AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:37:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/biharis-this-no-place-for-upendra-kushwaha-in-nda-bihar-seats-may-get-divided-between-bjp-jdu-ljp/836511/" target="_blank"&gt;बिहार: उपेंद्र कुशवाहा को एनडीए में क्यों नहीं मिल रही तवज्जो?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राष्ट्रीय लोक समता पार्टी(रालोसपा) मुखिया व केंद्र में मंत्री उपेंद्र कुशवाहा ने सोमवार को पटना में प्रेस कॉन्फ्रेंस में स्पष्ट तौर पर कहा कि नरेंद्र मोदी सरकार का कार्यकाल पूरा होने तक वह केंद्र में मंत्री बने रहेंगे। इस प्रेस कॉन्फ्रेंस में उन्होंने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर भी निशाना साधा। लेकिन, नीतीश कुमार की आलोचना से ज्यादा तवज्जो उनके एनडीए का हिस्सा बने रहनेवाले बयान को मिल रही है। दरअसल, 26 अक्टूबर को जब नई दिल्ली में भाजपा अध्यक्ष अमित शाह और जदयू प्रमुख नीतीश कुमार ने संयुक्त प्रेस कॉन्फ्रेंस कर बराबर सीटों पर लोकसभा चुनाव लड़ने की घोषणा की थी, तभी से उपेंद्र कुशवाहा नाराज चल र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>संसद सत्र छोटा लेकिन घबराहट बड़ी है, मोदी सरकार में ताबड़तोड़ बैठकों का दौर शुरू - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/india/parliament-session-is-short-but-panic-is-big-round-the-clock-meeting-begins-in-modi-government</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWrR03kWvXOG98TdVsQNzIqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMJCuiAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:37:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/india/parliament-session-is-short-but-panic-is-big-round-the-clock-meeting-begins-in-modi-government" target="_blank"&gt;संसद सत्र छोटा लेकिन घबराहट बड़ी है, मोदी सरकार में ताबड़तोड़ बैठकों का दौर शुरू&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मोदी सरकार का कार्यकाल पूरा होने के पहले अब संक्षिप्त अंतराल के बाद ही बजट सत्र की औपचारिकता पूरी होनी है। संसद के सत्र का दौर आरंभ हो चुका है। हवा का सारा रुख पांच प्रदेशों के चुनावों पर टिका है। 8 जनवरी 2019 तक चलने वाला बजट सत्र 11 दिसंबर 2018 से आरंभ हो रहा है। मात्र 20 दिन तक चलने वाले सत्र में 46 विधेयकों को पेश किया जाना है। और 5 राज्यों में हुए चुनाव के परिणाम भी 11 दिसंबर को आने हैं। ऐसे में अगर नतीजे बीजेपी के पक्ष में नहीं आए तो संसद के भीतर और बाहर सरकार को आक्रामक विपक्ष और एनडीए घटकों का प्रतिरोध कदम-कदम पर झेलना पड़ेगा। तीन तलाक, असम में विदेशी नागरिक की पहचान संबंधी अध्यादेशो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>केंद्रीय विद्यालय के लिए बिहार सरकार ने नहीं दी जमीन: उपेंद्र कुशवाहा - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/bihar/story-bihar-government-is-not-providing-land-for-kendriya-vidyalaya-said-upendra-kushwaha-2295611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxU0Wj6saBhK_iKn4UuyToqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMKCjjwI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:18:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/bihar/story-bihar-government-is-not-providing-land-for-kendriya-vidyalaya-said-upendra-kushwaha-2295611.html" target="_blank"&gt;केंद्रीय विद्यालय के लिए बिहार सरकार ने नहीं दी जमीन: उपेंद्र कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (RLSP) के अध्यक्ष उपेंद्र कुशवाहा (Upendra Kushwaha) ने बिहार सरकार पर केंद्रीय विद्यालय के लिए जमीन नहीं देने का आरोप लगाया है। उन्होंने कहा है कि मंत्री होने के बावजूद अब वह खुद इसके लिए आंदोलन करेंगे। पटना रालोसपा कायार्लय में एक संवाददाता सम्मेलन को संबोधित करते हुए उपेंद्र कुशवाहा ने बिहार सरकार पर आरोप लगाया कि मेरे मंत्रालय ने जितने प्रस्ताव दिए उस पर काम नहीं किया गया। केंद्रीय विद्यालय के प्रस्ताव पर जमीन तक उपलब्ध नहीं कराई गई। बिहार की शिक्षा में सुधार के लिए आंदोलन करने की घोषणा करते हुए कुशवाहा ने कहा कि केंद्रीय विद्यालय के लिए जमीन...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>मंदिर मुद्दा: बीजेपी को कितना नफा-नुकसान? - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/india/will-ram-temple-issue-help-bjp-or-harm-its-development-driven-politics/articleshow/66862152.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiELAJqQyxJLRm114QYICdbcsqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPz0kQI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/india/will-ram-temple-issue-help-bjp-or-harm-its-development-driven-politics/articleshow/66862152.cms" target="_blank"&gt;मंदिर मुद्दा: बीजेपी को कितना नफा-नुकसान?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;गुलशन खत्री, नई दिल्ली लोकसभा चुनाव से महज छह महीने पहले जिस तरह संघ परिवार (राष्ट्रीय स्वयंसेवक संघ) के संगठनों ने मंदिर निर्माण को लेकर दबाव बनाना शुरू कर दिया है, उससे माना जा रहा है कि न सिर्फ संघ बल्कि बीजेपी भी चाहती है कि यह मुद्दा रंग पकड़ ले, ताकि वोटों का ध्रुवीकरण हो और चुनाव में बीजेपी की नैया पार लगे। यह बात और है कि बीजेपी के लिए यह मामला इतना आसान नहीं है। पहली बात, यह मुद्दा 26 साल पुराना है। ऐसे में बीजेपी के लिए फायदेमंद साबित होगा या नहीं, कह नहीं सकते। पार्टी की चिंता यह भी है कि इस मुद्दे पर कहीं उसे NDA के सहयोगी दलों से चुनौती न मिलने लगे। दूसरी बड़ी समस्या यह है कि 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>आखिर क्या वजह है कि कुशवाहा को जवाब नहीं देते नीतीश? - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/03162606/jdu-leader-on-upendra-kushwaha-in-patna.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpYsf4KUDksvPM2Q-ZEqJYqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/State/Bihar/2018/12/03162606/jdu-leader-on-upendra-kushwaha-in-patna.vpf" target="_blank"&gt;आखिर क्या वजह है कि कुशवाहा को जवाब नहीं देते नीतीश?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;आखिर क्या वजह है कि कुशवाहा को जवाब नहीं देते नीतीश?Eenadu Hindiपटना: केंद्रीय मंत्री और आरएलएसपी चीफ उपेंद्र कुशवाहा लगातार मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर निशाना साध रहे हैं, लेकिन जेडीयू के तमाम नेता कुशवाहा पर कुछ भी बोलने से बच रहे हैं. यहां तक कि प्रदेश अध्यक्ष वशिष्ठ नारायण सिंह कह रहे हैं कि उन्हें जो करना है करें, हम उन पर कुछ नहीं बोलेंगे. सीएम नीतीश कुमार ने अपने प्रवक्ताओं को भी आरएलएसपी प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा पर कुछ भी बोलने से मना कर रखा है. यही कारण है कि पार्टी का कोई भी नेता यहां तक कि प्रदेश अध्यक्ष भी उपेंद्र कुशवाहा पर बोलने के लिए तैयार नहीं हैं. वहीं, दूसरी तरफ उपेंद्र कुशव...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>सीट बंटवारे की डेडलाइन खत्‍म होने पर कुशवाहा का पारा चढ़ा, मोदी-शाह पर जमकर बरसे - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/upendra-kushwaha-targets-bjp-pm-modi-and-amit-shah/835020/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqR4mY9bcpfn2_Ze4IFP5AqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMOPH6AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/upendra-kushwaha-targets-bjp-pm-modi-and-amit-shah/835020/" target="_blank"&gt;सीट बंटवारे की डेडलाइन खत्‍म होने पर कुशवाहा का पारा चढ़ा, मोदी-शाह पर जमकर बरसे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार में राजग के घटक दलों के बीच सीट बंटवारे को अंतिम रूप देने के लिए भाजपा को दी गई 30 नवंबर तक की अपनी समय सीमा को अनसुना किए जाने के बाद रालोसपा प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने शनिवार को भगवा पार्टी के नेतृत्व पर तीखा हमला किया। उन्होंने कहा कि जब किसी व्यक्ति के नाश का समय आता है, तब उसका विवेक मर जाता है। केंद्रीय मंत्री कुशवाहा ने दावा किया कि उन्हें भाजपा प्रमुख अमित शाह और प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने मिलने का समय नहीं दिया। कुशवाहा ने राष्ट्रकवि रामधारी सिंह दिनकर की एक कविता की पंक्ति का उल्लेख किया, “जब नाश मनुज पर छाता है, पहले विवेक मर जाता है…।” वह पूर्वी चंपारण जिला मुख्यालय मोतिह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>बिहार: उपेंद्र कुशवाहा अपने ही दांव से हुए चित, एनडीए छोड़ने के मुद्दे पर पार्टी के नेता नहीं दे रहे है साथ - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/bihar-upendra-kushwaha-may-lose-stake-in-party-if-leave-nda-3787188/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUwAShFTxVRnDCFiBZmapEqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:10:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/bihar-upendra-kushwaha-may-lose-stake-in-party-if-leave-nda-3787188/" target="_blank"&gt;बिहार: उपेंद्र कुशवाहा अपने ही दांव से हुए चित, एनडीए छोड़ने के मुद्दे पर पार्टी के नेता नहीं दे रहे है साथ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्‍ली। सियासी घटनाक्रम इतनी तेजी से उनके खिलाफ चला जाएगा इस बात का आभास आरएलएसपी नेता व मोदी के मंत्री उपेंद्र कुशवाहा को नहीं था। यही कारण है कि एनडीए छोड़ने के मुद्दे पर वो पार्टी में अलग-थलग पड़ गए हैं। आरएलएसपी के राष्ट्रीय उपाध्यक्ष भगवान सिंह कुशवाहा ट्वीट कर उनकी मुश्किलें और बढ़ा दी हैं। भगवान ने जो स्‍टैंड लिया है वो कुशवाहा की राजनीति को खत्‍म कर सकता है। उन्‍होंने अपने बयान में कहा है कि कुशवाहा को एनडीए ने बहुत इज्जत दी है और उन्हें एनडीए में ही रहना चाहिए। भगवान सिंह के इस बयान से उपेंद्र कुशवाहा एनडीए छोड़ने के मुद्दे पर पार्टी में अकेले पड़ते नजर आ रहे हैं। एनडीए में बने...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>कुशवाहा की नीतीश को खुली चुनौती- अगर झूठा हुआ तो राजनीति से ले लूंगा संन्यास - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/03152826/statement-of-upendra-kushwaha-on-bihar-government.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXAh_ccXjGapTNKoXoO3G0qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:55:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/03152826/statement-of-upendra-kushwaha-on-bihar-government.vpf" target="_blank"&gt;कुशवाहा की नीतीश को खुली चुनौती- अगर झूठा हुआ तो राजनीति से ले लूंगा संन्यास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कुशवाहा की नीतीश को खुली चुनौती- अगर झूठा हुआ तो राजनीति से ले लूंगा संन्यासEenadu Hindiपटना: रालोसपा प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने प्रेस कॉन्फ्रेंस कर एनडीए से गठबंधन वाली नीतीश सरकार पर जमकर निशाना साधा है. उपेंद्र ने कहा कि राज्य की डबल इंजन सरकार को वह भी भुगत रहे हैं. उन्होंने कहा कि हमें यह क्यों भुगतना पड़ रहा है वह सब सामने है. उपेंद्र कुशवाहा ने कहा कि वह सीएम नीतीश कुमार को चुनौती देते हैं उनकी बात झुठला कर दिखाएं. वह सीट शेयरिंग क्या राजनीति से सन्यास ले लेंगे. उन्होंने कहा लोग उन्हें ताना मार रहे हैं. नीतीश सरकार उनके कामों पर विरोध के सवाल पर उपेंद्र बोले कि सब आप लोगों के सामने है...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बिहार: नीतीश के PK पर कुशवाहा का प्रहार - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/state/bihar/patna/after-so-much-disrespect-are-you-going-to-become-prime-minister-asks-upendra-kushwaha/articleshow/66940834.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtNb-orFGD48k-V3AEjAy4qGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPz0kQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:53:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/state/bihar/patna/after-so-much-disrespect-are-you-going-to-become-prime-minister-asks-upendra-kushwaha/articleshow/66940834.cms" target="_blank"&gt;बिहार: नीतीश के PK पर कुशवाहा का प्रहार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना नैशनल डेमोक्रैटिक अलायंस (एनडीए) के घटक दलों के बीच विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (आरएलएसपी) के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने पटना विश्वविद्यालय छात्रसंघ चुनाव को लेकर अप्रत्यक्ष रूप से जनता दल यूनाइटेड (जेडीयू) के उपाध्यक्ष प्रशांत किशोर पर निशाना साधा है। कुशवाहा ने मंगलवार को ट्वीट कर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार को भी छात्रसंघ चुनाव में राजनीतिक दलों के बीच मचे घमासान के लिए आड़े हाथों लिया और कहा कि आने वाली पीढ़ी कैसे विश्वास करेगी कि आप भी उसी विश्वविद्यालय के छात्र रहे हैं। कुशवाहा ने आगे लिखा, ‘जनाब! छात्रसंघ चुनाव को प्रतिष्ठा का प्रश्न ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>उपेंद्र कुशवाहा का एनडीए से अलग होना तय होने सहित आज की प्रमुख सुर्खियां - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/122936/india-press-review-1st-december-2018-nda-upendra-kushwaha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo7ve87pEUYRto71NM_EaEqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 04:14:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/122936/india-press-review-1st-december-2018-nda-upendra-kushwaha" target="_blank"&gt;उपेंद्र कुशवाहा का एनडीए से अलग होना तय होने सहित आज की प्रमुख सुर्खियां&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;फसलों की सही कीमत के लिए स्वामीनाथन आयोग की रिपोर्ट लागू करने और कर्जमाफी की मांग लेकर देश भर के किसानों ने शुक्रवार को दिल्ली स्थित संसद मार्ग पर प्रदर्शन किया. इस मौके पर कांग्रेस अध्यक्ष राहुल गांधी सहित विपक्ष के अन्य नेताओं ने किसानों के साथ एकजुटता दिखाई. इस खबर को आज के अधिकतर अखबारों ने पहले पन्ने पर जगह दी है. विपक्षी दलों के नेताओं ने किसानों को भरोसा दिया है कि वे इन मांगों को 2019 के चुनावी घोषणापत्र में जगह देंगे. साथ ही, केंद्र की नरेंद्र मोदी सरकार को किसान विरोधी भी बतायाा गया है. उपेंद्र कुशवाहा का एनडीए से अलग होना लगभग तय केंद्रीय मंत्री उपेंद्र कुशवाहा की पार्टी राष्ट्री...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>इतनी फजीहत कराकर जीत भी गए तो क्या वो प्रधानमंत्री बन जाएंगे : कुशवाहा - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/political-news/upendra-kushwaha-slams-on-nitish-and-prashant-kishore-student-election-3797424/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRq01mY_m1i3cNJpml1XFUqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMP7x7wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:48:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/upendra-kushwaha-slams-on-nitish-and-prashant-kishore-student-election-3797424/" target="_blank"&gt;इतनी फजीहत कराकर जीत भी गए तो क्या वो प्रधानमंत्री बन जाएंगे : कुशवाहा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना: राष्ट्रीय जनतांत्रिक गठबंधन (राजग) के घटक दलों के बीच विवाद थमने का नाम नहीं ले रहा है। केंद्रीय मंत्री और राष्ट्रीय लोक समता पार्टी (रालोसपा) के प्रमुख उपेंद्र कुशवाहा ने पटना विश्वविद्यालय छात्रसंघ चुनाव को लेकर अप्रत्यक्ष रूप से जनता दल (युनाइटेड) के उपाध्यक्ष प्रशांत किशोर पर निशाना साधा है। कुशवाहा ने मंगलवार को ट्वीट कर मुख्यमंत्री नीतीश कुमार को भी छात्रसंघ चुनाव में राजनीतिक दलों के बीच मचे घमासान के लिए आड़े हाथों लिया और कहा कि आने वाली पीढ़ी कैसे विश्वास करेगी कि आप भी उसी विश्वविद्यालय के छात्र रहे हैं। कुशवाहा ने आगे लिखा, "जनाब! छात्रसंघ चुनाव को प्रतिष्ठा का प्रश्न बनाक...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item></channel></rss>