<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>भारतीय विज्ञान संस्थान - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGxqTm1nU0FtaHBLQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:46:24 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>बेंगलुरु/ भारतीय विज्ञान संस्थान में धमाका, 30 साल के रिसर्चर की मौत; तीन घायल - Dainik Bhaskar</title><link>https://www.bhaskar.com/national/news/iisc-blast-researcher-killed-news-and-updates-01353348.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGkVvtwlzL_BvBxgYBVHDYqGQgEKhAIACoHCAow2OzeCjDt99YBMLjZ0gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bhaskar.com/national/news/iisc-blast-researcher-killed-news-and-updates-01353348.html" target="_blank"&gt;बेंगलुरु/ भारतीय विज्ञान संस्थान में धमाका, 30 साल के रिसर्चर की मौत; तीन घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dainik Bhaskar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IISc Bengaluru: Blast in lab kills researcher | संस्थान के अधिकारियों ने कहा- धमाका मौके पर ही किसी की जान लेने के लिए काफी था ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bhaskar.com">Dainik Bhaskar</source></item><item><title>IISc की लैब में ब्लास्ट, साइंटिस्ट की मौत - नवभारत टाइम्स</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/mumbai/other-news/blast-in-the-lab-of-iisc-scientist-dies/articleshow/66959363.cms</link><guid isPermaLink="false">52781389203716</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/metro/mumbai/other-news/blast-in-the-lab-of-iisc-scientist-dies/articleshow/66959363.cms" target="_blank"&gt;IISc की लैब में ब्लास्ट, साइंटिस्ट की मौत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;नवभारत टाइम्स&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/one-scientist-killed-in-explosion-at-indian-institute-of-science-in-bengaluru-1958302" target="_blank"&gt;बेंगलुरु के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक रिसर्चर की मौत, 3 घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jagran.com/news/national-explosion-in-bangalore-iisc-laboratory-1-scientist-killed-3-injured-18717319.html" target="_blank"&gt;बेंगलुरू के इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत, 3 घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/blast-at-iisc-bengaluru-laboratory-1-killed-3-injured-1-1044909.html" target="_blank"&gt;IISc की लैब में हाइड्रोजन ब्लास्ट: रिसर्चर की मौत, तीन घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.prabhatkhabar.com/news/other-state/cylinder-blast-at-indian-institute-of-science-bengaluru-one-scientist-killed-and-3-others-injured/1229976.html" target="_blank"&gt;IISc बेंगलुरू में धमाका, एक साइंटिस्ट की मौत, 3 अन्य घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;प्रभात खबर&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlFa3RIX2tZQU1FY2dBZnY4dUVTWW1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Googleसमाचार पर पूरी खबर देखें&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">नवभारत टाइम्स</source></item><item><title>बेंगलुरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत 3 गंभीर रूप से जख्मी - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-one-scientist-killed-while-3-injured-in-cylinder-blast-at-indian-institute-of-science-bengaluru-2299278.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZLAjqokxwJstSVql_0EoQqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:13:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-one-scientist-killed-while-3-injured-in-cylinder-blast-at-indian-institute-of-science-bengaluru-2299278.html" target="_blank"&gt;बेंगलुरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत 3 गंभीर रूप से जख्मी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू (Bengaluru) के इंडियन इस्टीट्यूट ऑफ साइंस (Indian Institute of Science) के एयरो डायनमिक्स लेबोरेट्री (Aero-Dynamics Laboratory) में बुधवार को प्रयोग के दौरान एक संदिग्ध सिलिंडर विस्फोट हो गया। पुलिस के मुताबिक, इस विस्फोट में 32 वर्षीय के वैज्ञानिक की मौत हो गई। उन्होंने बताया कि एक प्राइवेट स्टार्टअप कंपनी के चार टेक्नीशियन कुछ प्रयोग कर रहे थे कि दोपहरी 2 बजकर 20 मिनट पर अचानक धमाका हो गया। इस दौरान, मौके पर ही मैसूर के रहनेवाले टेक्नीशियन मनोज की मौत हो गई जबकि तीन अन्य घायल हो गए हैं। घायलों के एक प्राइवेट अस्पताल में भर्ती कराया गया है जहां उन सभी की हालत स्थिर बताई जा रही है।...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>IISC प्रयोगशाला में विस्फोट से एक की मौत, तीन घायल - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/News/National/2018/12/06074122/blast-in-iisc--laboratory-in-banglore-one-died-three.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdGmIMmqJR5vd1R7uoCWbIqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/News/National/2018/12/06074122/blast-in-iisc--laboratory-in-banglore-one-died-three.vpf" target="_blank"&gt;IISC प्रयोगशाला में विस्फोट से एक की मौत, तीन घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IISC प्रयोगशाला में विस्फोट से एक की मौत, तीन घायलEenadu Hindiबेंगलुरू: भारतीय विज्ञान संस्थान, बेंगलुरू (आईआईएससी) की एक प्रयोगशाला में प्रयोग के दौरान को संभवत: एक सिलेंडर में विस्फोट होने से 32 वर्षीय एक टेक्नीशियन की मौत हो गयी जबकि तीन अन्य घायल हो गए. पुलिस ने बताया कि एक निजी स्टार्ट-अप कंपनी के चार टेक्नीशियन कुछ प्रयोग कर रहे थे. प्रयोग के दौरान दोपहर में करीब 2.20 बजे अचानक एक विस्फोट हुआ. इस घटना में मैसुरू के मनोज (32) की घटनास्थल पर ही मौत हो गयी. पुलिस ने बताया कि तीनों घायलों को पास के एक निजी अस्पताल में दाखिल कराया गया है जहां उनकी हालत स्थिर है. पढ़ें: कुमारस्वामी मंत्रिम...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बेंगलुरु : आईआईएससी की प्रयोगशाला में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123083/bengaluru-iisc-lab-blast-one-dead</link><guid isPermaLink="false">CAIiELz4hhHNftC-OAXWNasibcMqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKrinQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:34:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123083/bengaluru-iisc-lab-blast-one-dead" target="_blank"&gt;बेंगलुरु : आईआईएससी की प्रयोगशाला में धमाका, एक वैज्ञानिक की मौत&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरु में स्थित भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी) में बुधवार को एयरो स्पेस प्रयोगशाला में एक शक्तिशाली विस्फोट हुआ है. इस धमाके में एक वैज्ञानिक की मौत और तीन अन्य लोगों के घायल होने की खबर है. समाचार एजेंसी एएनआई ने बेंगलुरु के सदाशिवनगर पुलिस के एक अधिकारी के हवाले से बताया है कि यह धमाका प्रयोगशाला में हाइड्रोजन सिलेंडर के फटने से हुआ है. इंडिया टुडे की रिपोर्ट के मुताबिक प्रयोगशाला में धमाका दोपहर में करीब दो बजे हुआ. यह धमाका तब हुआ जब एक स्टार्टअप कंपनी सुपर-वेव टेक्नोलॉजी प्राइवेट लिमिटेड के चार कर्मचारी यहां अपना शोध कार्य कर रहे थे. मृतक की पहचान 32 वर्षीय मनोज कुमार के रूप में ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>कर्नाटकः IISc की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में धमाका, 1 वैज्ञानिक की मौत; 3 जख्मी - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/rajya/karnataka-one-scientist-died-three-critically-injured-following-suspected-hydrogen-cylinder-explosion-aerospace-lab-indian-institute-science-bengaluru/838785/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDvMWw9T6BUPuxpNyOz6EcqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:15:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/rajya/karnataka-one-scientist-died-three-critically-injured-following-suspected-hydrogen-cylinder-explosion-aerospace-lab-indian-institute-science-bengaluru/838785/" target="_blank"&gt;कर्नाटकः IISc की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में धमाका, 1 वैज्ञानिक की मौत; 3 जख्मी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कर्नाटक के बेंगलुरू स्थित भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) की ऐरोस्पेस लैबोरेट्री में बुधवार (पांच दिसंबर) को कथित तौर पर हाईड्रोजन सिलेंडर फट गया। सदाशिवनगर पुलिस के हवाले से न्यूज एजेंसी एएनआई ने बताया कि हादसे में एक वैज्ञानिक की मौत हो गई, जबकि वहां मौजूद तीन वैज्ञानिक गंभीर रूप से जख्मी हुए। आनन-फानन में उन्हें पास के अस्पताल ले जाया गया। यह घटना दोपहर ढाई से तीन बजे के आसपास की है, जिसमें 30 वर्षीय रिसर्चर मनोज कुमार की जान चली गई। संस्थान के अधिकारियों के हवाले से मीडिया रिपोर्ट्स में कहा गया कि दो बजकर 20 मिनट पर ऐरोस्पेस विभाग की हायरसॉनिक एंड शॉकवेव वाली लैब में सिलेंडर फट गया था। हा...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>IISc बेंगलुरू की लैब में ब्‍लास्‍ट, एक टेक्नीशियन की मौत, तीन घायल - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/india-hindi/one-scientist-died-three-others-injured-when-hydrogen-cylinder-explosion-at-lab-in-indian-institute-of-science-bengaluru/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGLWlI6cpicDQl1lRdOFLkqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:51:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/india-hindi/one-scientist-died-three-others-injured-when-hydrogen-cylinder-explosion-at-lab-in-indian-institute-of-science-bengaluru/" target="_blank"&gt;IISc बेंगलुरू की लैब में ब्‍लास्‍ट, एक टेक्नीशियन की मौत, तीन घायल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू: भारतीय विज्ञान संस्थान, बेंगलुरू (आईआईएससी) की एक प्रयोगशाला में प्रयोग के दौरान बुधवार को संभवत: एक सिलेंडर में विस्फोट होने से 32 वर्षीय एक टेक्नीशियन की मौत हो गई, जबकि तीन अन्य घायल हो गए. पुलिस ने बताया कि एक निजी स्टार्ट-अप कंपनी के चार टेक्नीशियन कुछ प्रयोग कर रहे थे. उसी दौरान दोपहर में करीब 2.20 बजे अचानक एक विस्फोट हुआ. Sadashivanagar police: One scientist has died, three others critically injured following a suspected hydrogen cylinder explosion at aerospace lab at Indian Institute of Science, Bengaluru. More details awaited. #Karnataka pic.twitter.com/uOlaN9GUPb — ANI ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>टॉप 150 इंस्टीट्यूट्स में शामिल हुए भारत के IISC और IIT दिल्ली व बॉम्बे - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/iisc-iit-delhi-and-iit-mumbai-in-top-150-institutes-3771877/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEanLDw_6MrC3G0eb5TuCoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBML387wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:11:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/iisc-iit-delhi-and-iit-mumbai-in-top-150-institutes-3771877/" target="_blank"&gt;टॉप 150 इंस्टीट्यूट्स में शामिल हुए भारत के IISC और IIT दिल्ली व बॉम्बे&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ग्लोबल यूनिवर्सिटी एंप्लाइबिलिटी रैंकिंग के टॉप 150 में भारत के बेंगलुरु स्थित इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस (IISC), इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नॉलजी (IIT) दिल्ली और बॉम्बे को जगह मिली है। यह रैकिंग फ्रेंच एचआर कंसल्टेंसी कंपनी इमर्जिंग तैयार करती है जिसे टाइम्स हायर एजुकेशन प्रकाशित करती है। इसमें दुनियाभर के 150 संस्थानों को शामिल किया गया है, जहां से पास छात्रों को नौकरियों में प्राथमिकता दी जाती है। यह रैंकिंग दुनियाभर की बड़ी कंपनियों के 7,000 भर्ती और अंतरराष्ट्रीय मैनेजरों से किए गए सर्वे पर आधारित है। मई और सितंबर, 2018 में सर्वे किया गया था। सर्वे पैनल में 22 देश अर्जेंटीना, ऑस्ट्रेलि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 5 में IIT का दबदबा, IISC पहले स्‍थान पर - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/nirf-india-ranking-2017-list-released-by-mhrd-prakash-javdekar-1-921248.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_8BiZYd1WZI48RSO7PzsAqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:03:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/nirf-india-ranking-2017-list-released-by-mhrd-prakash-javdekar-1-921248.html" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 5 में IIT का दबदबा, IISC पहले स्‍थान पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने इंडिया रैकिंग 2017 जारी कर दी है. ये रैकिंग नेशनल इंस्‍टीट्यूशनल रैंकिंग फ्रेमवर्क यानी NIRF ने तैयार की है. इस रैकिंग में कई कैटेगरीज में रैकिंग दी गई है. ओवरऑल रैंकिंग में पहला स्‍थान IISC बंगलुरु को मिला है. इसके बाद दूसरे स्‍थान पर IIT मद्रास, तीसरे स्‍थान पर IIT बांबे, फिर IIT खड़गपुर और पांचवे स्‍थान पर IIT दिल्‍ली है. एजेंडा आजतक में प्रकाश जावड़ेकर की 15 बड़ी बातें IIT का रहा दबदबा देश के प्रमुख एजुकेशनल संस्‍थान आईआईटी ने इस लिस्‍ट में अपना दबदबा कायम रखा है. पहले स्‍थान को छोड़ दिया जाए तो टॉप 5 में बाकी सभी जगह IIT संस्‍थानों को मिली है...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>टॉप 10 न्यूज : देश-दुनिया की 10 बड़ी खबरें एक नजर में - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/national/article1--top-ten-news-of-morning-bulletin-of-hindustan-768159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuB1QZeLp3_i2zh6QzBXSMqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMNjQjwI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:55:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/national/article1--top-ten-news-of-morning-bulletin-of-hindustan-768159.html" target="_blank"&gt;टॉप 10 न्यूज : देश-दुनिया की 10 बड़ी खबरें एक नजर में&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नकली नोट की समस्या और भ्रष्ट्राचार को कम करने की दिशा में आगे बढ़ते हुए भारतीय रिजर्व बैंक 2000 के बाद अब 200 रुपए के नए नोट छापने की तैयारी में जुटा है। वहीं, रूस के सेंट पीटर्सबर्ग शहर की मेट्रो में सोमवार को हुए जोरदार धमाके में 11 लोगों की मौत हो गई और 50 से ज्यादा घायल हो गए। देश दुनिया की टॉप 10 खबरों के लिए यहां नीचे दिए लिंक पर क्लिक करें। नकली नोट पर नकेल: नए फीचर के साथ 200 के नोट लाने की तैयारी योगी सख्त: निजी स्कूलों की मनमानी फीस पर लगाम लगेगी ब्याज दरों में कटौती: SBI ने दिया ग्राहकों को तोहफा इंडिया रैंकिंग्स 2017: टॉप पर IISc बेंगलुरु, जेएनयू छठे नंबर पर रूस में ब्लास्ट: 2 मे...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>CAT 2017: नोटिफिकेशन जारी, 9 अगस्त से कर सकेंगे आवेदन - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/cat-2017-exam-notification-release-application-to-be-made-from-9th-august-1730998</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjG0gqRddOaIlrdy3ZVypMqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 04:25:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/cat-2017-exam-notification-release-application-to-be-made-from-9th-august-1730998" target="_blank"&gt;CAT 2017: नोटिफिकेशन जारी, 9 अगस्त से कर सकेंगे आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय प्रबंधन संस्थान (आईआईएम) सहित शीर्ष MBA संस्थानों में दाखिले के लिए होने वाले कॉमन ऐडमिशन टेस्ट (कैट) का नोटिफिकेशन जारी कर दिया गया है. आवेदन प्रक्रिया 9 अगस्त से शुरू होगी. इस बार यह परीक्षा 26 नवंबर को आयोजित की जाएगी. यह जानकारी इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ मैनेजमेंट, लखनऊ (IIM-L) ने नोटिफिकेशन जारी कर दी है. यह भी पढ़ें : आईआईएम लखनऊ कराएगा CAT 2017 परीक्षा, प्रोफेसर नीरज द्विवेदी होंगे कन्वेनर नोटिफिकेशन के अनुसार अभ्यर्थी कैट-2017 की वेबसाइट पर नौ अगस्त से 20 सितंबर तक आवेदन कर सकेंगे, जबकि 26 नवंबर को यह परीक्षा देशभर के 140 शहरों में आयोजित होगी. मीडियो रिपोर्ट के अनुसार यह टेस्ट 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>टॉप 10 न्यूज़: Video में देखें, अब तक की देश की बड़ी खबरें - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/national/article1-top-10-big-news-from-nation--767047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELigI0Qgz0vrRQKU8UcDkN0qGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 12:26:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/national/article1-top-10-big-news-from-nation--767047.html" target="_blank"&gt;टॉप 10 न्यूज़: Video में देखें, अब तक की देश की बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राष्ट्रीय जांच एजेंसी (एनआईए) ने सोमवार को जयपुर की अदालत में इंद्रेश कुमार और साध्वी प्रज्ञा के खिलाफ सप्लीमेंट्री फाइनल रिपोर्ट दाखिल की है। इस रिपोर्ट में एनआईए ने कहा, इन दोनों के खिलाफ कोई सबूत नहीं मिला है। कोर्ट एनआईए की रिपोर्ट पर 17 अप्रैल को फैसला सुनाएगी। टॉप 10 खबरों के लिए यहां क्लिक करें। अजमेर ब्लास्ट: इंद्रेश-साध्वी को NIA की क्लीन चिट, 17 को फैसला इंडिया रैंकिंग्स 2017: टॉप पर IISc बेंगलुरु, जेएनयू छठे नंबर पर योगी का इंटरव्यू: राम मंदिर और सेक्युलरिज्म पर ये बोले सीएम आदित्यनाथ श्रीनगर के पंथाचौक में CRPF काफिले पर हमला, तीन जवान घायल शर्मनाकः बेटी हुई तो पति ने फोन पर बोल...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>पहली बार भारत के तीन संस्थान दुनिया के शीर्ष 200 विश्वविद्यालयों में जगह बनाने में कामयाब हुए - सत्याग्रह (Satyagrah)</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/107447/first-time-india-has-three-institutes-in-the-top-200-institute-of-the-worlds</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwiT7hHONOYBnIQM8aze7wqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 11:17:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/107447/first-time-india-has-three-institutes-in-the-top-200-institute-of-the-worlds" target="_blank"&gt;पहली बार भारत के तीन संस्थान दुनिया के शीर्ष 200 विश्वविद्यालयों में जगह बनाने में कामयाब हुए&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;सत्याग्रह (Satyagrah)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारत की उच्च शिक्षा व्यवस्था के लिए इसे एक और उपलब्धि माना जा सकता है. एक प्रतिष्ठित अंतरराष्ट्रीय रैंकिंग के मुताबिक देश के तीन संस्थान पहली बार दुनिया के शीर्ष दो सौ विश्वद्यालयों में जगह बनाने में कामयाब हुए हैं. क्यूएस वर्ल्ड यूनिवर्सिटी रैंकिंग-2018 के अनुसार आईआईटी दिल्ली ने भारतीय विज्ञान संस्थान को पछाड़कर देश के सभी संस्थानों में पहला स्थान हासिल किया है. उसे इस बार 159वीं रैंक मिली है. वहीं आईआईटी बॉम्बे ने अपनी रैंकिंग सुधारते हुए पहली बार इस सूची में स्थान बनाया है. उसकी रैंकिंग अब 219 से सुधरकर 179 हो गई है. लेकिन इसके साथ ही बेंगलुरु का भारतीय विज्ञान संस्थान, जो इस रैंकिंग मे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">सत्याग्रह (Satyagrah)</source></item><item><title>IIT दिल्ली और IISc बैंगलोर को टॉप 200 वर्ल्ड यूनिवर्सिटी में भी जगह नहीं, टाइम्स ने जारी की लिस्ट - Oneindia Hindi</title><link>http://hindi.oneindia.com/news/india/iit-delhi-and-iisc-out-of-top-200-universities-times-higher-education-rankings-421939.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8FWdCco4HZdCl7wLzAlpwqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 07:42:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.oneindia.com/news/india/iit-delhi-and-iisc-out-of-top-200-universities-times-higher-education-rankings-421939.html" target="_blank"&gt;IIT दिल्ली और IISc बैंगलोर को टॉप 200 वर्ल्ड यूनिवर्सिटी में भी जगह नहीं, टाइम्स ने जारी की लिस्ट&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। टाइम्स हायर एजुकेशन वर्ल्ड यूनिवर्सिटी रैंकिंग 2018 की लिस्ट जारी हो गई है, जिसमें यूके की दो प्रतिष्ठित यूनिवर्सिटी ने पहले दो स्थानों पर कब्जा जमाया है। इस लिस्ट में भारत की किसी भी यूनिवर्सिटी को टॉप 200 में जगह नहीं मिली है, यहां तक कि आईआईटी दिल्ली और आईआईएससी बैंगलोर भी फिसल कर नीचे आ गई है। इस लिस्ट में ब्रिटेन की ऑक्सफोर्ड यूनिवर्सिटी पहले स्थान पर रही और कैंब्रिज चौथे स्थान से दूसरे स्थान पर आ गई है। ये 13 वर्षों के इतिहास पहली बार हुआ है, जब ब्रिटेन के दो विश्वविद्यालयों ने शीर्ष दो रैंकिंग पर अपना कब्जा जमाया है। इन आकंड़ों से साबित हो गया है कि शिक्षा के मामले में ब्र...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग्स 2017: टॉप पर IISc बेंगलुरु, जेएनयू छठे नंबर पर - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/national/article1-iisc-bangalore-best-university-7-iits-among-top-10-miranda-house-no-1-college-govts-india-rankings-2-766852.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuQk-pGWP9vgCdg4Zxk_GcqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 19:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/national/article1-iisc-bangalore-best-university-7-iits-among-top-10-miranda-house-no-1-college-govts-india-rankings-2-766852.html" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग्स 2017: टॉप पर IISc बेंगलुरु, जेएनयू छठे नंबर पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्रालय ने सोमवार को उच्च शिक्षण संस्थानों की रेंकिग जारी की है। इसके तहत विभिन्न श्रेणियों में टॉप 100 संस्थानों की रेंकिग जारी की गई है। एक रेंक सभी किस्म (ओवरऑल) के संस्थानों का है। जबकि पांच अन्य रेंक विश्वविद्यालयों, इंजीनियरिंग कालेजों, प्रबंधन कालेजों, फार्मेसी कालेजों तथा डिग्री कालेजों के हैं। ओवरऑल रेंकिग इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलुरु (IISC) पहले स्थान पर रहा है। जबकि जेएनयू छठे स्थान पर रहा है। लेकिन विश्वविद्यालयों की रेंकिग में जेएनयू दूसरे स्थान पर रहा है। उच्च शिक्षण संस्थानों की यह दूसरी रेंकिग है। पिछले साल जारी विश्वविद्यालयों की रेंकिग में इंडियन...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>इंजीनियरिंग कराने वाले 122 कॉलेज होंगे बंद - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/122-engineering-college-close-1-926634.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPKCoR54jyjpaxpQl_BPoQqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 09:17:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/122-engineering-college-close-1-926634.html" target="_blank"&gt;इंजीनियरिंग कराने वाले 122 कॉलेज होंगे बंद&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अगर आप इंजीनियरिंग करने का ख्वाब देख रहे हैं तो कुछ कॉलेजों में दाखिला का आपको मौका नहीं मिलेगा. क्योंकि देश के 122 इंजीनियरिंग कॉलेज बंद हो रहे हैं. पिछले साल इन कॉलेजों ने 'प्रोग्रेसिव क्लोजर' का विकल्प चुना था. इसका अर्थ यह हुआ कि अब ये कॉलेज किसी नये छात्र का एडमिशन नहीं ले सकते. काम के नहीं 95 फीसदी इंजीनियर, कैसे बनेगा डिजिटल इंडिया 'प्रोग्रेसिव क्लोजर' का विकल्प चुनने वाली 122 कॉलेजों में अधिकांश महाराष्ट्र, गुजरात और हरियाणा में हैं. हालांकि, जो छात्र यहां पढ़ाई कर रहे हैं उनका कोर्स खत्म होने के बाद ही कॉलेज बंद होंगे. इंजीनियरिंग कॉलेज की क्लोजर प्रोसेसिंग का वहां पढ़ रहे छात्रों ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>टॉप 10 न्यूज: सुबह 9 बजे तक की देश-दुनिया की बड़ी खबरें - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/national/article1-top-10-news-4th-april-till-9-am-of-india-and-world-with-hindustan-768172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBv_7nJT93UwJkj82k3IllgqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 03:27:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/national/article1-top-10-news-4th-april-till-9-am-of-india-and-world-with-hindustan-768172.html" target="_blank"&gt;टॉप 10 न्यूज: सुबह 9 बजे तक की देश-दुनिया की बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दिल्ली भाजपा ने सीएम अरविंद केजरीवाल की सरकार पर एक गंभीर आरोप लगाया है। भाजपा का कहना है कि केंद्रीय मंत्री अरुण जेटली से जुडे़ मानहानि केस लड़ने के लिए केजरीवाल ने जनता के पैसे में से वरिष्ठ वकील राम जेठमलानी को उनकी फीस के तौर पर 4 करोड़ रुपये का भुगतान किया है। दिल्ली भाजपा के प्रवक्ता तजिंदर पाल एस बग्गा ने सोमवार को ट्वीट कर केजरीवाल सरकार पर यह आरोप लगाया। उन्होंने इससे जुडे दो दस्तावेज भी ट्वीट किए। अन्य बड़ी खबरों के लिए नीेचे दिए लिंक पर क्लिक करें। घिरे केजरीवालःजनता के पैसे से जेठमलानी को देना चाहते हैं 4 करोड़ फीस NAVY की बढ़ती ताकतःबराक मिसाइल और अंडरवाटर रोबोट खरीदेगा भारत य...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>प्राइम टाइम न्यूज: पढ़ें देश-दुनिया की 10 बड़ी खबरें - Hindustan</title><link>http://www.livehindustan.com/news/national/article1-read-10-big-news-national-and-world-at-9-0-clock-767535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUsZn9bpCc-6AhgVzZdankqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 15:04:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.livehindustan.com/news/national/article1-read-10-big-news-national-and-world-at-9-0-clock-767535.html" target="_blank"&gt;प्राइम टाइम न्यूज: पढ़ें देश-दुनिया की 10 बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;प्राइम टाइम न्यूज: पढ़ें देश-दुनिया की 10 बड़ी खबरें 1- रूस में टेररिस्ट अटैक:2 मेट्रो स्टेशनों में धमाके, 10 की मौत, 50 घायल 2- खौफनाक खुलासा: दिल्ली पहुंचने के लिए आर्मी अफसर ने जवान को दिए थे ग्रेनेड 3- नकली नोट पर नकेल: नए फीचर के साथ 200 के नोट लाने की तैयारी 4- इंडिया रैंकिंग्स 2017: टॉप पर IISc बेंगलुरु, जेएनयू छठे नंबर पर 5- श्रीनगर में आतंकी हमला: बस में सवार एक CRPF जवान की मौत, 5 घायल 6- Watch Video: सचिन तेंदुलकर ने गाया गाना, रिलीज होते ही वायरल 7- योगी का इंटरव्यू: राम मंदिर और सेक्युलरिज्म पर ये बोले सीएम आदित्यनाथ 8- फिरौती की मांग: दुबई जा रहे भारतीय जहाज का सोमालिया के लुट...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस दुनिया की टॉप 10 यूनिवर्सिटी में शुमार - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/india-news/iisc-bangalore-becomes-first-indian-university-to-be-ranked-among-top-10-in-world</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKY6qyGVk6qa70uwxdwf_08qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 05:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/india-news/iisc-bangalore-becomes-first-indian-university-to-be-ranked-among-top-10-in-world" target="_blank"&gt;इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस दुनिया की टॉप 10 यूनिवर्सिटी में शुमार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बंगलूरू के इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस ने दुनिया की दस सर्वश्रेष्ठ यूनिवर्सिटी में जगह बनाने में कामयाबी हासिल की है। आईआईएससी ग्लोबल रैकिंग में यह जगह हासिल करने वाली भारत की पहली यूनिवर्सिटी है। मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने इस उपलब्धि पर इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस को बधाई दी है। ब्रिटेन की टाइम्स हायर एजुकेशन या टीएचई रैंकिंग्स 2017 में बेहतरीन छोटे विश्वविद्यालय श्रेणी में इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस के अलावा अमेरिका की कैलिफोर्निया इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोेलॉजी, फ्रांस की इकोल नॉर्मल सुपीरियर और दक्षिण कोरिया की पोहांग साइंस और टेक्नोलॉजी यूनिवर्सिटी शामिल है। टाइम्स रैकिंग...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>इंजीनियरिंग में 20% पढ़ाई और टेस्ट अब होंगे ऑनलाइन - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/engineering-studies-will-now-be-online-1-933922.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9XTpRaQS394aAGvzDQeq4qGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 06:59:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/engineering-studies-will-now-be-online-1-933922.html" target="_blank"&gt;इंजीनियरिंग में 20% पढ़ाई और टेस्ट अब होंगे ऑनलाइन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंजीनियरिंग की अब 20 फीसदी पढ़ाई ऑनलाइन होगी. जी हां, All India Technical Education Council(AICTE) ने इंजीनियरिंग की शिक्षा में ऑनलाइन पढ़ाई की शुरुआत कर दी है. इंजीनियरिंग कराने वाले 122 कॉलेज होंगे बंद हिन्दुस्तान में प्रकाशित रिपोर्ट के अनुसार अगस्त से शुरू होने वाले शैक्षणिक सत्र से छात्र इंजीनियरिंग की 20 फीसदी पढ़ाई ऑनलाइन कर सकेंगे और 20 फीसदी क्रेडिट (अंक) भी ऑनलाइन परीक्षा देकर हासिल कर सकेंगे. इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 5 में IIT का दबदबा, IISC पहले स्‍थान पर AICTE ने इंजीनियरिंग कॉलेजों को निर्देश दिया है कि वे इसी शैक्षणिक सत्र से ही छात्रों को इसके लिए प्रेरित करें. छात्रों को ‘स्व...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग 2017: ये हैं देश के टॉप 10 मैनेजमेंट संस्‍थान - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/india-ranking-2017-top-10-management-institutes-in-india-1-921250.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-ROZPWd12S5HqkPuJEP3QqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 09:41:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/india-ranking-2017-top-10-management-institutes-in-india-1-921250.html" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग 2017: ये हैं देश के टॉप 10 मैनेजमेंट संस्‍थान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने इंडिया रैकिंग 2017 जारी कर दी है. ये रैकिंग नेशनल इंस्‍टीट्यूशनल रैंकिंग फ्रेमवर्क यानी NIRF ने तैयार की है. इस रैकिंग में देश के टॉप मैनेजमेंट इंस्‍टीट्यूटस की लिस्‍ट जारी की गई है. आप भी देखिए देश के टॉप 10 मैनेजमेंट इंस्‍टीट्यूट कौन से हैं.. 1. IIM अहमदाबाद 2. IIM बंगलुरु 3. IIM कलकत्‍ता इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 5 में IIT का दबदबा, IISC पहले स्‍थान पर 4. IIM लखनऊ 5. IIM कोझिकोड6. IIT दिल्‍ली 7. IIT खड़गपुर 8. IIT रुड़की 9. XLRI (जेवियर स्‍कूल ऑफ मैनेजमेंट), जमशेदपुर 10. IIM इंदौर ऑल इंडिया रैकिंग इस रैकिंग की खास बात ये है कि इसे ऑल इंडिया स्‍त...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग 2017: देश का टॉप इंजीनियरिंग कॉलेज बना IIT मद्रास - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/nirf-india-ranking-2017-top-10-engineering-colleges-in-india-1-921273.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJFhqaqYOMCOmjLaGRmgHAqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/nirf-india-ranking-2017-top-10-engineering-colleges-in-india-1-921273.html" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग 2017: देश का टॉप इंजीनियरिंग कॉलेज बना IIT मद्रास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने इंडिया रैंकिंग 2017 जारी कर दी है. ये रैंकिंग नेशनल इंस्‍टीट्यूशनल रैंकिंग फ्रेमवर्क यानी NIRF ने तैयार की है. इस रैंकिंग में देश के टॉप मैनेजमेंट इंस्‍टीट्यूटस, टॉप इंजीनियरिंग कॉलेज, यूनिवर्सिटीज के अलावा टॉप कॉलेजों की लिस्‍ट भी जारी की है. जानिए देश के टॉप 10 इंजीनियरिंग कॉलेज कौन से हैं. इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 5 में IIT का दबदबा, IISC पहले स्‍थान पर 1. IIT मद्रास 2. IIT बांबे 3. IIT खड़गपुर 4. IIT दिल्‍ली 5. IIT कानपुर 6. IIT रुड़की इंडिया रैंकिंग 2017: ये हैं देश के टॉप 10 मैनेजमेंट संस्‍थान 7. IIT गुवाहाटी 8. अन्‍ना यूनिवर्सिटी 9. जादवपुर...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>IIT-D: नाश्ते में निकला था चूहा, अब CCTV की निगरानी में बनेगा खाना - आज तक</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/aravali-hostel-dead-rat-found-in-breakfast-iit-delhi-food-made-under-the-ctv-tedu-1-955462.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqueS6m8i14bXwDojAcS-QqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 08:27:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/aravali-hostel-dead-rat-found-in-breakfast-iit-delhi-food-made-under-the-ctv-tedu-1-955462.html" target="_blank"&gt;IIT-D: नाश्ते में निकला था चूहा, अब CCTV की निगरानी में बनेगा खाना&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कुछ दिन पहले इंडियन इंस्‍टीट्यूट ऑफ टेक्‍नोलॉजी यानी IIT दिल्‍ली के हॉस्‍टल में जब नाश्‍ता परोसा गया तो चटनी में मरा चूहा मिला था. जिसके बाद छात्रों के स्वास्थ्य को ध्यान में रखते हुए दिल्ली प्रबंधन ने कहा है कि अब IIT दिल्ली के मेस में खाना सीसीटीवी की निगरानी में बनेगा. वहीं खाना बनाने वाले कर्मचारियों को साफ-सफाई और पौष्टिक खाना बनाने की ट्रेनिंग दी जाएगी. IIT दिल्ली प्रबंधन ने कहा है कि अगर भविष्य में खाने को लेकर किसी भी प्रकार की लापरवाही बरती गई तो वह कर्मचारियों को निकाल दिया जाएगा. IIT दिल्‍ली: 30 फीसदी बढ़ी लड़कियां, हॉस्‍टल में नहीं हैं कमरे जानें क्या था मामला मीडिया रिपोर्ट्स क...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>GATE 2018: नहीं बढ़ेगी लास्‍ट डेट, 5 अक्‍टूबर तक करें एप्‍लाई - आज तक</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/gate-2018-registration-last-date-on-05-oct-2017-all-details-tedu-1-956211.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKAKIGdGr7CvBs_1XuYRb4qGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 06:14:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/gate-2018-registration-last-date-on-05-oct-2017-all-details-tedu-1-956211.html" target="_blank"&gt;GATE 2018: नहीं बढ़ेगी लास्‍ट डेट, 5 अक्‍टूबर तक करें एप्‍लाई&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंडियन इंस्‍टीट्यूट ऑफ टेक्‍नोलॉजी (IIT) गुवाहाटी ने घोषणा की है कि ग्रेजुएट एप्टिट्यूड टेस्‍ट इन इंजीनियरिंग (GATE) 2018 के लिए आवेदन करने की अंतिम तिथि को नहीं बढ़ाया जाएगा. संस्‍थान ने ये भी कहा है कि चूंकि अंतिम दिवस में सर्वर डाउन हो सकता है इसलिए लास्‍ट डेट का इंतजार ना करें और जल्‍द से जल्‍द आवेदन करें. आवेदन करने की अंतिम तिथि 5 अक्‍टूबर है. कहां मिलता है एडमिशन जो स्टूडेंट्स Indian Institutes of Technology (IIT), National Institutes of Technology (NIT) और Indian institute of science (IISC) से इंजीनियरिंग में पोस्ट ग्रेजुएशन करना चाहते हैं, वे वेबसाइट gate.iitg.ac.in. पर जाकर ऑनलाइन...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>भारत के किसी शिक्षण संस्थान को पहली बार दुनिया के शीर्ष 10 में जगह मिली - सत्याग्रह (Satyagrah)</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/105353/iisc-bangalore-becomes-first-indian-university-to-be-among-world-s-top-10</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRfSTeGjuQBGls-SS6fpw0qGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 15:47:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/105353/iisc-bangalore-becomes-first-indian-university-to-be-among-world-s-top-10" target="_blank"&gt;भारत के किसी शिक्षण संस्थान को पहली बार दुनिया के शीर्ष 10 में जगह मिली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;सत्याग्रह (Satyagrah)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरू स्थित भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी) ने 2017 की ‘टाइम्स हायर एजुकेशन रैंकिंग’ में आठवां स्थान हासिल किया है. यह पहली बार है कि कोई भारतीय संस्थान इस तरह की किसी भी वैश्विक सूची में शीर्ष 10 में शामिल हुआ है. इस रैकिेंग के तहत हर साल दुनिया के सर्वश्रेष्ठ विश्वविद्यालयों की सूची तैयार की जाती है. टाइम्स हायर एजुकेशन रैंकिंग ने 2017 की ‘छोटे विश्वविद्यालयों की रैंकिंग’ में आईआईएससी को यह सम्मान दिया है. इस श्रेणी में वे संस्थान आते हैं, जहां पांच हजार से कम विद्यार्थी पढ़ते हों. मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावडेकर ने इसके लिए आईआईएससी को बधाई दी है. उन्होंने कहा, ‘यह हमारे लिए...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">सत्याग्रह (Satyagrah)</source></item><item><title>इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंसेज नंबर वन, जेएनयू देश का दूसरा सबसे बेहतरीन विश्वविद्यालय - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/india-news/iisc-bangalore-tops-list-of-govt-rankings-jnu-2nd-best-university</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXOrw623UASH4Aq0T6M2fwqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 03:40:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/india-news/iisc-bangalore-tops-list-of-govt-rankings-jnu-2nd-best-university" target="_blank"&gt;इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंसेज नंबर वन, जेएनयू देश का दूसरा सबसे बेहतरीन विश्वविद्यालय&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले काफी समय से कथित देश विरोधी गतिविधियों को लेकर विवादों में रहने के बावजूद जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय ने पठन-पाठन के क्षेत्र में अपनी विश्वसनीयता को कायम रखा है। मानव संसाधन विकास मंत्रालय की ओर से देश के टॉप विश्वविद्यालयों की जारी सूची में इस विश्वविद्यालय को दूसरे पायदान पर रखा गया है। विश्वविद्यालय और ओवरऑल दोनों वर्गों में प्रतिष्ठित इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ सांइसेज, बैंगलोर प्रथम पायदान पर है। कॉलेज वर्ग में दिल्ली विश्वविद्यालय का मिरांडा हाउस देश में टॉप पर है। आईआईएस, बैंगलोर को देश के सबसे बेहतरीन संस्थान का दर्जा मिला है। संस्थान ने ओवरऑल के साथ-साथ यूनिवर्सिटी वर्ग में भी पह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>IISC पर हमला करने वाले आतंकी शहाबुद्दीन ने सिर्फ 800 रुपये में बांग्लादेश बॉर्डर पार किया - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/terrorist-shahabuddin-crossed-border-to-bangladesh-in-800-rupees-1674426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpMcmU4YcziHCbC6VNIlhcqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDM_LQD</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 09:49:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/terrorist-shahabuddin-crossed-border-to-bangladesh-in-800-rupees-1674426" target="_blank"&gt;IISC पर हमला करने वाले आतंकी शहाबुद्दीन ने सिर्फ 800 रुपये में बांग्लादेश बॉर्डर पार किया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलुरु पुलिस त्रिपुरा के अगरतला से हबीब मियां को 18 मार्च 2017 यानी लगभग 10 दिन पहले गिरफ्तार कर बेंगलुरु लाई. क्राइम ब्रांच और दूसरी खुफिया एजेंसियों से पूछताछ के दौरान भारतीय विज्ञान संस्थान यानी IISC पर 28 दिसंबर 2005 में हुए हमले के सिलसिले में कुछ अहम जानकारियां मिलीं, खासकर आरोपी नंबर 1 यानी शहाबुद्दीन के बारे में जो अब तक फ़रार है और अब हबीब मियां से पूछताछ के दौरान पता चला कि वह हमले के कुछ दिनों बाद त्रिपुरा पहुंचा जहां उसकी मुलाक़ात हबीब मियां से हुई. बेंगलुरु के अतिरिक्त पुलिस आयुक्त एन रवि ने जानकारी दी कि "हबीब मियां के मुताबिक दोनों एक दूसरे को पहले से नहीं जानते थे. लेकिन छोट...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>इस युवक ने बच्चों को रोबॉटिक्स पढ़ाने की खातिर छोड़ दी लाखों की नौकरी - आज तक</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/shridhar-p-job-science-teacher-robotics-teacher-students-tedu-1-954495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcvtKm2dDmJ_33ykeJI-JoqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 15:47:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/shridhar-p-job-science-teacher-robotics-teacher-students-tedu-1-954495.html" target="_blank"&gt;इस युवक ने बच्चों को रोबॉटिक्स पढ़ाने की खातिर छोड़ दी लाखों की नौकरी&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ये एक ऐसे युवक की कहानी है जिसने सरकारी स्कूल के बच्चों को साइंस की अच्छी पढ़ाई उपलब्ध करवाने के लिए अपनी मोटी सैलरी वाली नौकरी छोड़ दी. इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलुरु ( IISc) से पासआउट श्रीधर पी ने ऐसा ही किया. 33 साल के श्रीधर ने चार स्टूडेंट्स के सपने को पूरा करने के लिए ना सिर्फ अपनी जेब से पैसे दिए बल्कि कर्ज भी ले लिया. बिहार की आशा को नहीं आती थी अंग्रेजी, जानिये कैसे बनीं बिजनेसवुमन ऑफ द ईयर श्रीधर सेवा भारती राजकीय उच्चतर प्राथमिक विद्यालय, बेंगलुरु में रोबॉटिक्स पढ़ाते हैं. उन्होंने दिहाड़ी मजदूर के बच्चे के लिए कर्ज लिया ताकि वह जापान में रोबो कप 2017 में रोबॉट्स निर्माण म...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>आइआइटी मुंबई, दिल्ली व आइआइएससी विश्व के चुनिंदा संस्थानों में शामिल - दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</title><link>http://www.jagran.com/news/national-iit-mumbai-delhi-and-iisc-listing-in-world-famous-institute-16166389.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7urgRqwtpLqE0P2dDw7LMqFwgEKg8IACoHCAowseuOAjCa2i0w4vg3</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 14:40:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jagran.com/news/national-iit-mumbai-delhi-and-iisc-listing-in-world-famous-institute-16166389.html" target="_blank"&gt;आइआइटी मुंबई, दिल्ली व आइआइएससी विश्व के चुनिंदा संस्थानों में शामिल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण (Dainik Jagran)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मुंबई, आइएएनएस । आइआइटी मुंबई, दिल्ली व आइआइएससी विश्व के चुनिंदा संस्थानों में शामिल हो गए हैं। क्वैक्केरेली सायमंड्स (क्यूएस) की वैश्विक रैंकिंग 2018 में इन तीनों संस्थानों को टॉप दो सौ में शामिल किया गया है। क्यूएस एक ब्रिटिश एजेंसी है, जो छह मानकों के आधार पर किसी भी विश्वविद्यालय का आकलन करती है। विश्व में लगभग 26 हजार विश्वविद्यालय हैं। जिन मानकों के आधार पर इनका आकलन किया जाता है उनमें शोध, अध्यापन, रोजगारपरकता के साथ संस्थान के अंतरराष्ट्रीय करण के लिए अंक दिए जाते हैं। आकलन में संस्थान के स्वरूप को लेकर भी 40 अंक रखे जाते हैं। यह भी पढ़ें : तृणमूल विधायक को सीबीआइ ने भेजा समन, कल ह...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jagran.com">दैनिक जागरण (Dainik Jagran)</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 10 में कहीं नहीं ये हाई कट ऑफ वाले कॉलेज - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/high-cut-off-college-top-10-1-921416.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGNrVgPkgJdtlhoqmjbjecqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:35:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/high-cut-off-college-top-10-1-921416.html" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग 2017: टॉप 10 में कहीं नहीं ये हाई कट ऑफ वाले कॉलेज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;हाल ही में मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने इंडिया रैकिंग 2017 जारी की है, जिसमें देश के टॉप मैनेजमेंट इंस्‍टीट्यूटस, टॉप इंजीनियरिंग कॉलेज, यूनिवर्सिटीज के अलावा टॉप कॉलेजों की लिस्‍ट भी जारी की गई है. यह रैंकिंग नेशनल इंस्‍टीट्यूशनल रैंकिंग फ्रेमवर्क यानी NIRF ने तैयार की है. इस सूची में दिल्‍ली यूनिवर्सिटी का मिरांडा हाउस पहले नंबर पर है. दूसरे नंबर पर चेन्‍नई का लोयाला कॉलेज है और तीसरे नंबर पर दिल्‍ली का ही श्री राम कॉलेज ऑफ कॉमर्स है. इंडिया रैंकिंग 2017: देश का टॉप इंजीनियरिंग कॉलेज बना IIT मद्रास पर आश्चर्य की बात यह है कि कट ऑफ ज्यादा होने के कारण दिल्ली के जिन कॉलेजों म...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>IIT-D, IIT-B और IISc दुनिया की टॉप 200 यूनिवर्सिटीज में शुमार - Aaj Tak</title><link>http://aajtak.intoday.in/education/story/iit-delhi-iit-bombay-iisc-among-world-top-200-qs-world-university-rankings-2018-1-934147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEDMWserrffifKERrRnfCYqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 07:11:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://aajtak.intoday.in/education/story/iit-delhi-iit-bombay-iisc-among-world-top-200-qs-world-university-rankings-2018-1-934147.html" target="_blank"&gt;IIT-D, IIT-B और IISc दुनिया की टॉप 200 यूनिवर्सिटीज में शुमार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aaj Tak&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारत की तीन यूनिवर्सिटी ने विश्व की टॉप 200 यूनिवर्सिटीज में जगह बना ली है. यह सूची QS World University Rankings द्वारा बुधवार को जारी की गई है. सूची में IIT मुंबई ने जहां पहली बार जगह बनाई है, वहीं IIT दिल्ली और IISc बेंगलुरु ने सूची में अपना नाम बनाए रखा है. QS World University Rankings 2018 सूची के अनुसार आईआईटी मुंबई ने अपने पोजिशन में सुधार करते हुए 219वें पायदन से 179वें पर छलांग लगाया है. वहीं, IIT दिल्ली ने IISc को पीछे छोड़ते हुए 185 से उछलकर 172वां स्थान हासिल कर लिया है. हालांकि IISc बेंगलुरु का स्थान सूची में 30 पायदन गिरा है. पिछले साल के 152वें स्थान से फिसलकर 190 पर पहुंच गई ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://aajtak.intoday.in">Aaj Tak</source></item><item><title>विश्वविद्यालयों, कॉलेजों के शिक्षकों को बड़ा तोहफा - Navbharat Times Hindi News | Newspaper</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/7-5-lakh-university-and-college-professors-to-receive-benefits-under-7th-pay-commission/articleshow/61040153.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNdzhiZqDeoDWA574PMHg4qGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMPzlkQI</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:44:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/business/business-news/7-5-lakh-university-and-college-professors-to-receive-benefits-under-7th-pay-commission/articleshow/61040153.cms" target="_blank"&gt;विश्वविद्यालयों, कॉलेजों के शिक्षकों को बड़ा तोहफा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times Hindi News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली केंद्र सरकार ने केंद्रीय और राज्य विश्वविद्यालयों और कॉलेजों के शिक्षकों को दिवाली से पहले सातवें वेतन आयोग का तोहफा दिया है। इससे 7.5 लाख शिक्षकों को फायदा पहुंचेगा। केंद्रीय कैबिनेट ने इस वेतन वृद्धि को मंजूरी दी है। बढ़ा हुआ वेतन 1 जनवरी 2016 से लागू होगा। इस फैसले का ऐलान केंद्रीय मानव संसाधन मंत्री प्रकाश जावडेकर ने किया। जावडेकर ने कहा कि एजुकेशन सेक्टर में प्रतिभाशाली लोगों को आकर्षित करने और उन्हें बनाए रखने के लिए यह फैसला किया गया है। उन्होंने कहा कि वह इसे शिक्षकों को तोहफा नहीं बल्कि उनके साथ न्याय कहेंगे। जावडेकर ने कहा कि केंद्रीय विश्वविद्यालयों, IIM, IISC, IIT, NII...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times Hindi News | Newspaper</source></item><item><title>इंडिया रैंकिंग्स-2017: देश के शीर्ष 10 शिक्षण संस्थानों में आईआईएससी पहले और जेएनयू छठे नंबर पर - सत्याग्रह (Satyagrah)</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/105946/india-rainkings-2017-iisc-on-top-and-jnu-second-in-india-s-best-university</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOipI39hJYxnejMAhmiDqGcqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMKbSogU</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:53:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/105946/india-rainkings-2017-iisc-on-top-and-jnu-second-in-india-s-best-university" target="_blank"&gt;इंडिया रैंकिंग्स-2017: देश के शीर्ष 10 शिक्षण संस्थानों में आईआईएससी पहले और जेएनयू छठे नंबर पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;सत्याग्रह (Satyagrah)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सरकार ने शिक्षण संस्थानों की ‘इंडिया रैंकिंग्स-2017’ जारी की है. इसमें देश के शीर्ष-10 संस्थानों में आईआईएससी (इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंसेज)-बेंगलुरू को शीर्ष स्थान मिला है. जबकि देशविरोधी नारेबाजी के लिए चर्चा में रहे जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय (जेएनयू) को ओवरऑल सूची में छठां और विश्वविद्यालयों की सूची में दूसरा स्थान मिला है. दिल्ली के मिरांडा हाउस ने कॉलेजों में अव्वल स्थान हासिल किया है. मानव संसाधन विकास मंत्रालय द्वारा जारी रैकिंग के मुताबिक, देश के शीर्ष-10 संस्थानों में सात आईआईटी (भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान) मद्रास, बॉम्बे, खड़गपुर, दिल्ली, कानपुर, गुवाहाटी और रुड़की शामिल हैं. ज...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">सत्याग्रह (Satyagrah)</source></item><item><title>प्रोफेसर विजय कुमार सारस्वत होंगे जेएनयू के चांसलर - Amar Ujala Hindi Newspaper</title><link>http://www.amarujala.com/delhi-ncr/campus/professor-vijay-kumar-saraswat-to-become-jnu-chancellor</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeSPVmlTspyqHf_LN_mGE4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMMHJtQM</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 12:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.amarujala.com/delhi-ncr/campus/professor-vijay-kumar-saraswat-to-become-jnu-chancellor" target="_blank"&gt;प्रोफेसर विजय कुमार सारस्वत होंगे जेएनयू के चांसलर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Amar Ujala Hindi Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नीति आयोग के सदस्य व वैज्ञानिक प्रोफेसर विजय कुमार सारस्वत जवाहरलाल नेहरू विश्वविद्यालय के चांसलर नियुक्त किए गए हैं। केंद्रीय विश्वविद्यालयों के विजिटर व राष्ट्रपति प्रणब मुखर्जी ने बृहस्पतिवार को उनके नाम को मंजूरी दे दी। प्रो. सारस्वत जेएनयू के चांसलर प्रोफेसर के कस्तुरीरंजन की जगह अगले पांच वर्षों के लिए पदभार संभालेंगे। सूत्रों के मुताबिक, बृहस्पतिवार को राष्ट्रपति प्रणब मुखर्जी ने प्रोफेसर सारस्वत के नाम को मंजूरी देते हुए फाइल मानव संसाधन विकास मंत्रालय को भेज दी। बता दें कि प्रो. सारस्वत का जन्म 25 मई 1949 को मध्य प्रदेश के ग्वालियर में मारवाड़ी ब्राह्मण परिवार में हुआ। ग्वालियर के ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.amarujala.com">Amar Ujala Hindi Newspaper</source></item><item><title>भाविसं के दो प्रोफेसर को इंफोसिस विज्ञान पुरस्कार - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/infosys-science-award-to-two-professor-of-bhavisma-3709474/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZYCoHUt6bjihROfs27rj4qGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:04:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/infosys-science-award-to-two-professor-of-bhavisma-3709474/" target="_blank"&gt;भाविसं के दो प्रोफेसर को इंफोसिस विज्ञान पुरस्कार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. विज्ञान एवं अनुसंधान के विभिन्न वर्गों में दिएजाने वाले इंफोसिस विज्ञान पुरस्कार 2018 की घोषणा मंगलवार को कर दी गई। सूचना-प्रौद्योगिकी की अग्रणी कंपनी के विज्ञान न्यास इंफोसिस साइंस फाउंडेशन की ओर से हर वर्ष यह पुरस्कार छह वर्गों में उत्कृष्ट योगदान देने वाले वैज्ञानिकों/प्रोफेसरों को प्रदान किया जाता है। इंफोसिस साइंस फाउंडेशन की ओर से दी गई जानकारी के अनुसार वार्षिक पुरस्कार के तहत एक स्वर्ण पदक, एक प्रशस्ति पत्र और एक लाख डॉलर (या इसके बराबर रुपए) का नकद पुरस्कार दिया जाता है। फाउंडेशन के न्यासी एवं इंफोसिस के संस्थापक एनआर नारायण मूर्ति ने कहा कि भारत को विज्ञान के विभिन्न क्ष...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सौ करोड़ कमाने वाले क्लब में 5 IIT, इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलूर की सबसे ज्यादा आय - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-5-iits-in-the-100-crores-club-of-earning-indian-institute-of-science-bangalore-earns-the-highest-income-2254485.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOXOEzCOxW7HZTIO3oMxrrwqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 01:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-5-iits-in-the-100-crores-club-of-earning-indian-institute-of-science-bangalore-earns-the-highest-income-2254485.html" target="_blank"&gt;सौ करोड़ कमाने वाले क्लब में 5 IIT, इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलूर की सबसे ज्यादा आय&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश के पांच प्रमुख आईआईटी और इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलूर देश में छह ऐसे संस्थानों में शुभार हो गए हैं जो शोधकार्य से सालाना सौ करोड़ रुपये से ज्यादा कमा रहे हैं। लेकिन सौ करोड़ की कमाई करने वाले इस क्लब में देश का कोई विश्वविद्यालय अभी तक शामिल नहीं हो पाया है। इंडियन एकेडमी ऑफ सांइस के जर्नल करंट साइंस के ताजा अंक में प्रकाशित रिपोर्ट के अनुसार सर्वाधिक कमाई करने वाला संस्थान इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस बेंगलुरु है। संस्थान ने 2014-17 के तीन सालों में 1119 करोड़ रुपये कमाए। यानी सालाना आय करीब 373 करोड़ रुपये रही। दूसरे नंबर पर आईआईटी बाम्बे है जिसने 885 करोड़ यानी प्रतिवर्ष 295 करोड़ कम...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा मिलने से भाविसं का होगा चौतरफा विकास - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/due-to-the-status-of-the-excellent-institution-the-future-will-be-the-3681785/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYeD7XKl6ng-PfcMbGLlukqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:58:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/due-to-the-status-of-the-excellent-institution-the-future-will-be-the-3681785/" target="_blank"&gt;उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा मिलने से भाविसं का होगा चौतरफा विकास&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बेंगलूरु. शहर के प्रतिष्ठित भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएसी) को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा देने के लिए अधिसूचित कर दिया गया है। इससे संस्थान को मानव संसाधन विभाग की ओर से मिलने वाले कुल अनुदानों के अलावा अगले 5 वर्ष तक 1 हजार करोड़ रुपए अतिरिक्त मिलेंगे। भाविसं ने यहां सोमवार को एक बयान जारी कर कहा कि उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा हासिल होने से संस्थान को कई क्षेत्रों में अधिक स्वायत्तता मिलेगी। अब संस्थान विदेशी संकायों को जोड़कर कुल संकाय क्षमता का 25 फीसदी तक कर सकता है। इसके साथ ही निजी संसाधनों जैसे संस्थान के पूर्व सदस्यों, उद्योगों एवं समाजसेवियों को भी अपने परिचालन में जोड़ सकता है। संस्...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>KVPY Aptitude Test Answer key 2018 Paper 1 &amp; Paper 2 - Resultuniraj</title><link>https://www.resultuniraj.co.in/kvpy-aptitude-test-answer-key-06-november-2016-paper-1-paper-2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1CmFkaJeSHfr4cPmtA8HUqGQgEKhAIACoHCAow7oaHCzCeooUDMPaWlgY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:32:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.resultuniraj.co.in/kvpy-aptitude-test-answer-key-06-november-2016-paper-1-paper-2/" target="_blank"&gt;KVPY Aptitude Test Answer key 2018 Paper 1 &amp; Paper 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Resultuniraj&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KVPY Aptitude Test Answer key 2018 Class 11th &amp; 12th, KVPY will be soon uploaded Paper 1 (Class 11th) &amp; Paper (Class 12th) Answer Key 2018, KVPY Answer key by Allen, FIITJEE, Resonance, Bansal, CLC, Gurukripa, Samrparn Sikar, and AAKASH etc-kvpy.iisc.ernet.in/main/index.htm KVVPY Answer Key 2018- Kishore Vaigyanik Protsahan Yojana (KVPY) is today November 2018 conducted Aptitude Test for Class 11th &amp; Class 12th Students. Candidates who appeared in KVPY Aptitude Test (XI &amp; XII) 2018. They will be soon checked KVPY Aptitude Test Answer key on the official website. KVPY has every year organiza...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.resultuniraj.co.in">Resultuniraj</source></item><item><title>IISc के प्रमुख प्रोफेसर को दी अनिवार्य सेवानिवृत्ति - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/iisc-professor-given-compulsory-retirement-3646185/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKm7rxZO3p15Z7-Ek__tBIqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBML387wU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/iisc-professor-given-compulsory-retirement-3646185/" target="_blank"&gt;IISc के प्रमुख प्रोफेसर को दी अनिवार्य सेवानिवृत्ति&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) के प्रोफेसर गिरिधर मद्रास को यौन शोषण के आरोप में अनिवार्य सेवानिवृत्ति लेने को कहा गया है। इसके साथ ही प्रोफेसर गिरिधर का प्रोफाइल संस्थान की वेबसाइट से भी हटा दिया गया है। आइआइएससी के निदेशक प्रोफेसर अनुराग कुमार ने कहा कि 'पिछले 20 वर्ष से संस्थान में सेवारत प्रो.गिरिधर मद्रास को तुरंत संस्थान छोडऩे के लिए कहा गया है। IISc की शासी परिषद ने उनके खिलाफ अनुशासनात्मक कार्रवाई के निर्देश दिए हैं।' IISc के रासायनिक इंजीनियरिंग विभाग के प्रोफेसर गिरिधर विश्व के चुनिंदा एक फीसदी शीर्ष वैज्ञानिकों में से एक हैं। उन्हें 10 हजार से अधिक प्रशंसा पत्र और कई अहम पुरस्कारो...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>पूर्व छात्र संगठन में तकरार के चलते सुर्खियों में विज्ञान संस्थान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/iisc-in-headlines-due-to-conflicts-in-ex-students-organisation-3632705/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKE82RQv8ZqB8zKaeVrCInkqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 12:44:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/iisc-in-headlines-due-to-conflicts-in-ex-students-organisation-3632705/" target="_blank"&gt;पूर्व छात्र संगठन में तकरार के चलते सुर्खियों में विज्ञान संस्थान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश के शीर्ष स्तर के विश्वविद्यालयों में शुमार भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) के अनुसंधान व शैक्षिणक कार्यकलापों के संबंध में काफी समय से कोई खबर नहीं आई है, लेकिन संस्थान का पूर्व छात्र संगठन गलत कारणों से सुर्खियां बटोर रहा है। ख्याति प्राप्त आईआईएससी के पूर्व छात्र संगठन (आईआईएससीएए) की प्रबंध समिति के सदस्य दुनियाभर में उच्च पदों पर कार्यरत हैं। लेकिन इन दिनों पूर्व छात्र संगठन आपसी विवाद और कलह की वजह से सुर्खियों में है। इस वजह से संस्थान और संस्थान के निदेशक अनुराग कुमार की परेशानी बढ़ गई है। कुमार आईआईएससीएए के मुख्य संरक्षक भी हैं। कुमार ने 25 अक्टूबर को लिखे पत्र में एसोसिएशन के अध...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>#Metoo: प्रोफेसर पर लगे यौन शोषण के आरोप, आईआईएससी ने दिखाया बाहर का रास्ता - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/me-too-indian-institute-of-science-professor-accused-of-sexual-harassment-asked-to-take-retirement</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKi57mpXeXTw5daGZeNi1d4qGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 04:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/me-too-indian-institute-of-science-professor-accused-of-sexual-harassment-asked-to-take-retirement" target="_blank"&gt;#Metoo: प्रोफेसर पर लगे यौन शोषण के आरोप, आईआईएससी ने दिखाया बाहर का रास्ता&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देशभर में चल रही मी टू अभियान की लहर थमती हुई नजर नहीं आ रही है। इसका असर अब इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस (आईआईएससी) में भी देखने को मिला है। यहां के एक प्रोफेसर पर डॉक्टरी की पढ़ाई कर रही छात्रा ने यौन शोषण के आरोप लगाए हैं। जिन्हें गंभीरता से लेते हुए संस्थान ने उन्हें अनिवार्य सेवानिवृत्ति लेने के लिए कहा है। प्रोफेसर की पहचान गिरिधर मद्रास के तौर पर हुई है। वह केमिकल इंजीनियरिंग विभाग में तैनात थे। आईआईएससी के निदेशक अनुराग कुमार जोकि पिछले 20 सालों से संस्थान में काम कर रहे हैं, उन्होंने कहा कि प्रोफेसर को जाने के लिए कहा गया है। आरोप लगने के बाद संस्थान की गवर्निंग काउंसिल ने उनके खिला...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>मीटू कैंपेन: आईआईएससी के प्रोफेसर पर लगे यौन शोषण के आरोप - News Track Hindi</title><link>https://www.newstracklive.com/news/indian-institute-of-science-professor-accused-of-sexual-harassment-asked-to-take-retirement-mc23-nu-1248304-1.html?source=other_xml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWpFa6JnqdRL3BcK1w28ywqGQgEKhAIACoHCAowgb_eCjD_gNYBMKKbjgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.newstracklive.com/news/indian-institute-of-science-professor-accused-of-sexual-harassment-asked-to-take-retirement-mc23-nu-1248304-1.html?source=other_xml" target="_blank"&gt;मीटू कैंपेन: आईआईएससी के प्रोफेसर पर लगे यौन शोषण के आरोप&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News Track Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बंगलुरू: देश में इस समय मीटू मामलों में इजाफा होता जा रहा है। पूरे भारत में चर्चाओं में चल रहे मीटू कैंपेन के अंतर्गत लोगों के यौन शोषण के खुलासे होते नजर आ रहे हैं। यहां हम आपको बता दें कि फिल्म जगत से मीटू मामले की शुरूआत हुई थी जिसमें एक्ट्रेस तनुश्री दत्ता ने एक्टर नाना पाटेकर पर यौन उत्पीड़न के आरोप लगाए थे। #METOO : प्रिया रमानी बोली, अकबर की हर शिकायत से लड़ने के लिए तैयार हूं वर्तमान समय में मी टू अभियान की लहर थमती नहीं दिख रही हैं। हाल में इसका असर इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस में भी देखने को मिला है। यहां बता दें कि इस मामले के तहत यहां एक प्रोफेसर पर डॉक्टरी की पढ़ाई कर रही छात्र...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.newstracklive.com">News Track Hindi</source></item><item><title>प्रतिष्ठित शैक्षिक संस्थान: चयन न होने से IIT मद्रास नाखुश, HRD मंत्रालय ने जियो इंस्‍टीट्यूट को चुना था - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/institutions-of-eminence-iit-madras-jio-institute-prakash-javadekar-ugc/798560/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9xVSL4x5BuUZ2sdy3pp90qGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMIPH6AU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:43:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/institutions-of-eminence-iit-madras-jio-institute-prakash-javadekar-ugc/798560/" target="_blank"&gt;प्रतिष्ठित शैक्षिक संस्थान: चयन न होने से IIT मद्रास नाखुश, HRD मंत्रालय ने जियो इंस्‍टीट्यूट को चुना था&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय प्रौद्योगिकी संस्‍थान (IIT), मद्रास ने देश के प्रतिष्ठित शैक्षिक संस्‍थानों (IoE) में अपना चयन न होने पर ”गहरी निराशा” जताई है। IIT मद्रास ने यूजीसी के चयन पैनल की सिफारिश के बावजूद खुद को छह संस्‍थानों में शामिल न किए जाने पर केंद्रीय मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावडेकर को पत्र लिखा है। मिली जानकारी के अनुसार, 9 जुलाई को प्रतिष्ठित शैक्षिक संस्‍थानों की सूची सामने आने के करीब एक महीने बाद, उद्योगपति व IIT मद्रास के चेयरमैन पवन गोयनका ने निदेशक बोर्ड की ‘नाखुशी’ से जावडेकर को अवगत करा दिया था। UGC द्वारा शक्ति-प्रदत्‍त विशेषज्ञों की एक समिति को 114 आवेदकों में से 20 IoEs ढूंढने क...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>एशियाई कॉलेजों की रैंकिंग में भारत से आईआईटी बॉम्बे का प्रदर्शन सबसे अच्छा, मिली 33वीं रैंक - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/iit-bombay-emerged-as-the-top-indian-educational-institution-in-qs-ranking-for-asian-universities-478381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBNo5QrdUma1VGkOd1P0RIqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMMep0wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:47:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/iit-bombay-emerged-as-the-top-indian-educational-institution-in-qs-ranking-for-asian-universities-478381.html" target="_blank"&gt;एशियाई कॉलेजों की रैंकिंग में भारत से आईआईटी बॉम्बे का प्रदर्शन सबसे अच्छा, मिली 33वीं रैंक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। एशियाई विश्वविद्यालयों की क्यूएस रैंकिंग में आईआईटी बॉम्बे देश का पहला शैक्षणिक संस्थान बनकर ऊभरा है। बुधवार को जारी इस रैंकिंग में आईआईटी बॉम्बे 33वें स्थान पर रहा है। वहीं आईआईटी दिल्ली 40वें और आईआईटी मद्रास 48वें स्थान पर रहा। इस रैंकिंग में भारत का कोई भी शैक्षणिक संस्थान टॉप 30 में अपनी जगह नहीं बना पाया। इस लिस्ट में पहले नंबर पर सिंगपुर की नेशनल यूनिवर्सिटी रही। क्यूएस रैंकिंग फॉर एशिय यूनिवर्सिटीज में आईआईटी बॉम्बे एक रैंक की छलांग लगा इस साल 33वें नंबर पर है। पिछले साल इसका स्थान 34 था। वहीं आईआईटी दिल्ली पिछले साल की ही तरह इस साल भी 40वें स्थान पर रहा। नेशनल यूनिवर्सि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>QS Ranking 2018: आईआईटी बॉम्बे भारत की बेस्ट यूनिवर्सिटी, जानें टॉप 10 में कौन - News18 Hindi</title><link>https://hindi.news18.com/news/career/qs-world-university-rankings-2018-iit-bombay-best-indian-university-1549668.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK08TJSKn80t3zewpSl6DxsqGQgEKhAIACoHCAowvrH3CjC7ydYCMLPmqAU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:53:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.news18.com/news/career/qs-world-university-rankings-2018-iit-bombay-best-indian-university-1549668.html" target="_blank"&gt;QS Ranking 2018: आईआईटी बॉम्बे भारत की बेस्ट यूनिवर्सिटी, जानें टॉप 10 में कौन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News18 Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारत में पहली बार किए गए हायर एजुकेशन इंस्टीट्यूट्स की QS रैंकिंग में आईआईटी बॉम्बे ने बाजी मार ली है. आईआईटी बॉम्बे के बाद इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस (IISc) बंगलुरू और आईआईटी मद्रास का नंबर आता है. इंडियन एक्सप्रेस की रिपोर्ट के मुताबिक इस साल के शुरुआत में जारी हुई QS वर्ल्ड यूनिवर्सिटी रैंकिंग्स के अनुसार IISc को बेस्ट इंस्टीट्यूशन का दर्जा दिया गया था. लेकिन घरेलू रैंकिंग में आईआईटी बॉम्बे टॉप पर था जिसके बाद IISc और आईआईटी मद्रास का नंबर था. ये भी पढ़ें- IISc Bengaluru बनी देश की बेस्ट यूनिवर्सिटी, जानिए दुनिया में कौन है टॉप पर शिक्षा में विशेषज्ञता रखने वाली ब्रिटिश कंपनी QS के मुता...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.news18.com">News18 Hindi</source></item><item><title>QS India University Rankings 2019: पढ़ाई के मामले में IIT टॉप पर, देखिए क्या है आपकी यूनिवर्सिटी की रैंकिंग - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/qs-india-university-ranking-2018-2019-qs-world-university-rankings-2018-2019-india-iit-on-the-top-know-here-renking-of-your-university/791465/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl4p9PTkbJBPB-LNT5UFWIqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/qs-india-university-ranking-2018-2019-qs-world-university-rankings-2018-2019-india-iit-on-the-top-know-here-renking-of-your-university/791465/" target="_blank"&gt;QS India University Rankings 2019: पढ़ाई के मामले में IIT टॉप पर, देखिए क्या है आपकी यूनिवर्सिटी की रैंकिंग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;QS India University Rankings 2019: इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी (आईआईटी) भारत के उच्च शिक्षा संस्थानों की पहली स्टैंडअलोन क्यूएस रैंकिंग में टॉप पर हैं। आईआईटी-बॉम्बे ने शीर्ष स्थान हासिल किया है, जबकि बेंगलुरु का भारतीय विज्ञान संस्थान (आईआईएससी) दूसरे स्थान पर है। मद्रास, दिल्ली, खड़गपुर और कानपुर आईआईटी क्रमशः तीसरे, चौथे, पांचवें और छठे स्थान पर हैं। शिक्षा में विशेषज्ञता रखने वाली यूके स्थित कंपनी क्यूएस (क्वाक्वेरेली साइमंड्स) की रैंकिंग में पब्लिक यूनिवर्सिटी, प्राइवेट यूनिवर्सिटी और उच्च शिक्षा संस्थान या डीम्ड यूनिवर्सिटी शामिल हैं। ये है पूरी लिस्ट 1) IIT-Bombay 2) IISc 3) IIT...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>IISc बेंगलुरु बनी देश की बेस्ट यूनिवर्सिटी, ये है दूसरे नंबर पर - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/education/story/isc-bengaluru-becomes-india-s-highest-ranked-institution-iit-indore-becomes-india-s-second-highest-in-world-university-rankings-2019-tedu-1-1031600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4YKMDg8v1u2slFABL62hoqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMPbThgI</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 11:29:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/education/story/isc-bengaluru-becomes-india-s-highest-ranked-institution-iit-indore-becomes-india-s-second-highest-in-world-university-rankings-2019-tedu-1-1031600.html" target="_blank"&gt;IISc बेंगलुरु बनी देश की बेस्ट यूनिवर्सिटी, ये है दूसरे नंबर पर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;टाइम्स हायर एजुकेशन वर्ल्ड यूनिवर्सिटी रैंकिंग ने साल 2019 के लिए दुनिया की सबसे टॉप यूनिवर्सिटी की लिस्ट जारी कर दी है. इस लिस्ट में भारतीय यूनिवर्सिटीज में इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस, बेंगलुरु (IISc) का नाम सबसे टॉप पर है. यानी IISc भारत की सबसे बेस्ट यूनिवर्सिटी है. बुधवार को टॉप यूनिवर्सिटी की लिस्ट जारी कर दी गई थी. आपको बता दें, टाइम्स वर्ल्ड रैंकिंग में भारत के करीब 49 संस्थान और यूनिवर्सिटीज को शामिल किया गया है. बता दें, पिछले साल इस लिस्ट में 42 यूनिवर्सिटीज शामिल थी. वहीं इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस, बेंगलुरु (IISc) के अलावा रैंकिंग में आईआईटी इंदौर भारत का दूसरी बेस्ट यूनिवर्सि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>भारत के टॉप कॉलेज के बारें में रोचक जानकारियाँ - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/education/interesting-information-about-indias-top-colleges-154202/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMDZduxrsokJoIISjY7RIcqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNycjgY</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 06:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/education/interesting-information-about-indias-top-colleges-154202/" target="_blank"&gt;भारत के टॉप कॉलेज के बारें में रोचक जानकारियाँ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;भारतीय विज्ञान संस्थान (IISc) का नाम भारत के उच्च शिक्षण संस्थानों में गिना जाता हैं, यहाँ विज्ञान, इंजीनियरिंग, डिजाईन और प्रबन्धन में रिसर्च और उच्च शिक्षा के लिए एक सार्वजनिक संस्थान हैं. 2018 में केंद्रीय मानव संसाधन विकास मंत्रालय ने देश के उच्च शिक्षण संस्थानों की एक रैंकिंग जारी की है जिसमें ओवरऑल कैटिगरी में IISc बेंगलुरु का प्रथम स्थान हैं. आईआईएससी के बारें में रोचक जानकारियाँ | - Indian Institute of Science (IISc) की स्थापना 1909 में हुई थी. इसकी स्थापना में जमशेदजी टाटा, विवेकानंद और मैसूर के महाराजा कृष्णराज वडियार की अहम भूमिका थी. - पूरे कर्नाटक में इसे IISc नहीं बल्कि Tata I...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>IISc बेंगलुरु बनी देश की बेस्ट यूनिवर्सिटी,टॉप पर ऑक्सफोर्ड - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/iisc-bengaluru-indian-institution-in-list-of-world-s-top-universities-880815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHb9r1TxN1DiSjvz7k5kxwqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 11:32:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/iisc-bengaluru-indian-institution-in-list-of-world-s-top-universities-880815" target="_blank"&gt;IISc बेंगलुरु बनी देश की बेस्ट यूनिवर्सिटी,टॉप पर ऑक्सफोर्ड&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः टाइम्स हायर एजुकेशन वर्ल्ड यूनिवर्सिटी रैंकिंग ने साल 2019 के लिए दुनिया की सबसे टॉप यूनिवर्सिटी की लिस्ट जारी कर दी है। इस लिस्ट में भारतीय यूनिवर्सिटीज में इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस, बेंगलुरु (IISc) का नाम सबसे टॉप पर है। यानी IISc भारत की सबसे बेस्ट यूनिवर्सिटी है। आपको बता दें, टाइम्स वर्ल्ड रैंकिंग में भारत के करीब 49 संस्थान और यूनिवर्सिटीज को शामिल किया गया है। बता दें, पिछले साल इस लिस्ट में 42 यूनिवर्सिटीज शामिल थी। वहीं इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस, बेंगलुरु (IISc) के अलावा रैंकिंग में आईआईटी इंदौर भारत का दूसरी बेस्ट यूनिवर्सिटी है। वहीं आईआईटी बॉम्बे भारत से तीसरे नं...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>दुनिया के टॉप IIT संस्थानों में भारत के ये 6 हुए शामिल - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/education/6-iits-of-india-in-times-world-university-ranking-2019-154912/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ42WPr3rNADwEXt3A4wL3oqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMNycjgY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 09:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/education/6-iits-of-india-in-times-world-university-ranking-2019-154912/" target="_blank"&gt;दुनिया के टॉप IIT संस्थानों में भारत के ये 6 हुए शामिल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;University Ranking 2019 के तहत दुनिया के टॉप IIT संस्थानों की सूची जारी की गई है। यह सूची टाइम्स हायर ऐजुकेशन वर्ल्ड (THE) World द्वारा जारी की गई है जिसमें भारत के करीब 49 संस्थानों और यूनिवर्सिटीज को नॉमिनेट किया गया था। इनमें से 6 IITs भारत के शामिल हुए हैं। यहां हम आपको बता रहे हैं उन्हीं टॉप 6 IITs के बारे में जिनको इस लिस्ट में शामिल किया गया है। IISc Bangalore भारत के टॉप आईआईटी संस्थानामें आईआईएससी बेंगलुरू यानी इंडियन इंस्टिट्यूट ऑफ साइंस, बेंगलुरू को पहला स्थान प्राप्त हुआ है। यहां पर रिसर्च और साइंस में हायर एजुकेशन के साथ ही इंजिनियरिंग, डिजाइन और मैनेजमेंट के कोर्स भी कराए जाते...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>आईआईएससी बंगलूरू देश का सर्वश्रेष्ठ विश्वविद्यालय, बॉम्बे को पीछे छोड़ दूसरे स्थान पर आईआईटी इंदौर - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/india-news/iisc-bengaluru-became-best-university-in-india</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3GDRVqvBXhQC41-I9XiZMqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOT3hQI</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:18:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/india-news/iisc-bengaluru-became-best-university-in-india" target="_blank"&gt;आईआईएससी बंगलूरू देश का सर्वश्रेष्ठ विश्वविद्यालय, बॉम्बे को पीछे छोड़ दूसरे स्थान पर आईआईटी इंदौर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;टाइम्स हायर एजुकेशन ने विश्व के बेहतरीन विश्वविद्यालयों की एक सूची जारी की है। इस सूची में पहले नंबर पर ऑक्सफोर्ड विश्वविद्यालय है। दूसरे स्थान पर कैंब्रिज विश्वविद्यालय और तीसरे स्थान पर स्टेनफोर्ड विश्वविद्यालय है। चौथे स्थान पर मैसाचुसेट्स इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी (एमआईटी) और पांचवे स्थान पर कैलिफोर्निया इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी है। वहीं, भारत की बात करें तो यहां के किसी भी विश्वविद्यालय को टॉप-200 में स्थान नहीं मिला है। लेकिन, इस सूची में भारत के 42 विश्वविद्यालय शामिल हैं। पिछले साल इस सूची में देश के 29 विश्वविद्यालय ही जगह हासिल कर सके थे। देश में पहले स्थान पर आइआइएससी बंगलूरू पह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>जेएसएस को दुनिया के शीर्ष 500 विश्वविद्यालयों में रैंकिंग - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/bangalore-news/jss-ranking-in-the-top-500-universities-of-the-world-3492996/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1XAOBUe0umtrXwEA5JSUgqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMPXhlAI</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 12:54:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/bangalore-news/jss-ranking-in-the-top-500-universities-of-the-world-3492996/" target="_blank"&gt;जेएसएस को दुनिया के शीर्ष 500 विश्वविद्यालयों में रैंकिंग&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मैसूरु. जेएसएस अकादमी ऑफ हायर एजुकेशन एंड रिसर्च ने दुनिया के शीर्ष 500 विश्वविद्यालयों की सूची में अपनी जगह बनाई है। ब्रिटेन के दि टाइम्स हायर एजुकेशन (टीएचइ) ने वर्ष-2019 के शीर्ष विश्वविद्यालयों की रैंकिंग घोषित की जिसमें जेएसएस को 401 से 500 श्रेणी के विश्वविद्यालयों में स्थान मिला है। जेएसएस ने शनिवार को बताया कि इस रैंकिंग के लिए दुनिया के 1258 शैक्षणिक संस्थानों को शामिल किया गया था जिसमें भारत के 49 संस्थान शामिल थे। भारतीय संस्थानों में जेएसएस को शीर्ष पांच विश्वविद्यालयों में स्थान दिया गया है। जेएसएस का कुल स्कोर 37.1-41.6 रहा जो भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान (आइआइटी) बॉम्बे और रुड...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>World University Ranking : आईआईटी इंदौर ने मुंबई को पछाड़ा, देश में मिला दूसरा स्थान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/indore-news/iit-indore-beats-iit-mumbai-in-world-university-ranking-3477375/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYBR2RzOZZ5Gn5EzAfByDoqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMLCz8AU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/indore-news/iit-indore-beats-iit-mumbai-in-world-university-ranking-3477375/" target="_blank"&gt;World University Ranking : आईआईटी इंदौर ने मुंबई को पछाड़ा, देश में मिला दूसरा स्थान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंदौर. टाइम्स हायर एजुकेशन वल्र्ड यूनिवर्सिर्टी रैंकिंग ने साल 2019 के लिए दुनियाभर के सबसे बेहतरीन यूनिवर्सिटी की लिस्ट जारी की है। लिस्ट में 49 भारतीय यूनिवर्सिटी को भी शामिल किया गया है। भारत का कोई भी संस्थान टॉप-200 में इस बार भी जगह नहीं बना पाया है। IISc Bengaluru भारत के शीर्ष संस्थानों में पहले नंबर पर है। इसने 251-300 बैंड में अपनी जगह बनाई है। आईआईटी-इंदौर को देश में दूसरा सर्वश्रेष्ठ स्थान मिला है। यह वैश्विक शीर्ष 400 संस्थानों की प्रतिष्ठित सूची में जगह बनाने में कामयाब रहा है। 351-400 रैंकिंग ब्रैकेट में अपनी जगह बनाई है। आईआईटी इंदौर ने न केवल अपनी रैंकिंग सुधारते हुए दूसरा ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>13 वैज्ञानिकों को मिलेगा शांति स्वरूप भटनागर पुरस्कार - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/13-scientists-will-get-shanti-swaroop-bhatnagar-prize-880170</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMW7KMcB8Lgntw5O9T4_WkqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMJ2VggY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 08:04:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/education-and-jobs/news/13-scientists-will-get-shanti-swaroop-bhatnagar-prize-880170" target="_blank"&gt;13 वैज्ञानिकों को मिलेगा शांति स्वरूप भटनागर पुरस्कार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्लीः सरकार ने आज 13 वैज्ञानिकों को प्रतिष्ठित शांति स्वरूप भटनागर पुरस्कार देने की घोषणा की। वैज्ञानिक एवं औद्योगिक अनुसंधान परिषद् (सीएसआईआर) की 76वीं वर्षगांठ के मौके पर परिषद् के महानिदेशक तथा विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी सचिव प्रो. आशुतोष शर्मा ने इन पुरस्कारों की घोषणा की। जीव विज्ञान के क्षेत्र में भारतीय विज्ञान संस्थान के डॉ. गणेश नागाराजू और भारतीय विज्ञान शिक्षा एवं अनुसंधान संस्थान (आईआईएसईआर) के डॉ. थॉमस पुकाडिल का चयन इसके लिए किया गया। रसायन विज्ञान के क्षेत्र में आईआईएसईआर के डॉ. राहुल बनर्जी तथा डॉ. स्वाधीन कुमार मंडल को, पृथ्वी, वातावरण, सामुद्रिक एवं ग्रहीय विज्ञान में...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>विश्व के शीर्ष 200 विश्वविद्यालयों में भारत का एक भी नहीं - Punjab Kesari</title><link>https://www.punjabkesari.in/international/news/india-is-not-one-of-the-top-200-universities-in-the-world-880358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPadLz7vau__0ASHDffoD9cqGQgEKhAIACoHCAowi62ECzCO5IADMLSnggY</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.punjabkesari.in/international/news/india-is-not-one-of-the-top-200-universities-in-the-world-880358" target="_blank"&gt;विश्व के शीर्ष 200 विश्वविद्यालयों में भारत का एक भी नहीं&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;वाशिंगटन : टाइम्स हायर एजूकेशन (टीएचई) साप्ताहिक पत्रिका ने दुनिया के सर्वश्रेष्ठ विश्वविद्यालयों की रैंकिंग की सूची जारी की है। विश्व के शीर्ष 200 विश्वविद्यालयों की रैंकिंग की सूची में कोई भी भारतीय विश्वविद्यालय अपनी जगह नहीं बना पाया है। सर्वश्रेष्ठ विश्वविद्यालयों की रैंकिंग की इस सूची में भारत के लिए एक अच्छी खबर भी है। सूची में 49 भारतीय संस्थान अपनी जगह बनाने में कामयाब हुए हैं जबकि पिछली बार इस सूची में भारत के 42 संस्थान शामिल थे।सीएनएन की एक रिपोर्ट के मुताबिक ऐसा इसलिए है क्योंकि ज्यादातर भारतीय संस्थान उम्मीद के मुताबिक क्रियाशील नहीं है। इस सूची में भारतीय विश्वविद्यालयों में ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.punjabkesari.in">Punjab Kesari</source></item><item><title>GATE 2019: आवेदन की अंतिम तिथि बढ़ी, जानिए नया शेड्यूल और जरूरी बातें - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/gate-2019-last-date-for-application-extended-till-1-october-apply-at-www-gate-iitm-ac-in-check-exam-date/773111/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhRc7QSAUTlGyy3MPrkIisqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:27:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/gate-2019-last-date-for-application-extended-till-1-october-apply-at-www-gate-iitm-ac-in-check-exam-date/773111/" target="_blank"&gt;GATE 2019: आवेदन की अंतिम तिथि बढ़ी, जानिए नया शेड्यूल और जरूरी बातें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;GATE 2019: Graduate Aptitude Test in Engineering (GATE 2019) के लिए रजिस्ट्रेशन की आखिरी तारीख बढ़ा दी गई है। उम्मीदवार अब 1 अक्टूबर 2018 तक आवेदन कर सकते हैं। इससे पहले आवेदन करने की अंतिम तिथि 23 सितंबर थी। आवेदन की अंतिम तिथि बढ़ने के साथ ही एप्लिकेशन फीस भी बढ़ा दी गई है। जो बढ़ी हुई अवधि में आवेदन करेंगे उन्हें 500 रुपये का अतिरिक्त शुल्क भरना होगा। इसके हिसाब से अब SC/ST/PwD/महिला उम्मीदवारों को 1250 रुपये और अन्य वर्ग के उम्मीदवारों का आवेदन करने के लिए 2000 रुपये का शुल्क भरना होगा। 24 सितंबर से 1 अक्टूबर 2018 के बीच आवेदन करने वालों के लिए ये नए शुल्क तय किए गए हैं। चलिए विस्तार से...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title>IIT से करें एमएससी, कॅरियर को मिलेगी नई पहचान - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/msc-from-iit-will-give-new-identity-to-your-career-3415551/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO5KiN_bGvo7YCrm5mgoDsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNz77wU</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 09:14:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/msc-from-iit-will-give-new-identity-to-your-career-3415551/" target="_blank"&gt;IIT से करें एमएससी, कॅरियर को मिलेगी नई पहचान&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IIT और IISC के एमएससी, जॉइंट एमएससी-पीएचडी, एमएससी-पीएचडी ड्यूल डिग्री और अन्य पोस्ट-बैचलर्स डिग्री प्रोग्राम्स में एडमिशन के लिए आयोजित करवाए जाने वाले जॉइंट एडमिशन टेस्ट फॉर एमएससी (JAM) 2019 के रजिस्ट्रेशन शुरू हो चुके हैं। इस बार यह टेस्ट आईआईटी खडग़पुर द्वारा आयोजित करवाया जाएगा। गौरतलब है कि यह टेस्ट वर्ष 2004 से आयोजित करवाया जा रहा है। यह एक कंप्यूटर बेस्ड ऑनलाइन एग्जाम है जो देशभर में विभिन्न सेंटर्स पर करवाया जाता है। इस एग्जाम को पास करके स्टूडेंट्स सभी आईआईटी के एमएससी, जॉइंट एमएससी-पीएचडी, एमएससी-पीएचडी ड्यूल डिग्री आदि प्रोग्राम्स में और आईआईएससी , बेंगलूरु के इंटीग्रेटेड पीएच...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>GATE 2019: जानिए परीक्षा पैटर्न, शेड्यूल, सिलेबस और आवेदन से जुड़ी जरूरी बातें - Jansatta</title><link>https://www.jansatta.com/education/gate-2019-registration-begins-at-www-gate-iitm-ac-in-check-exam-date-exam-pattern-syllabus-and-important-details-here/755078/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuoSTvSZ2iVXRxAjfXt2XMqGQgEKhAIACoHCAow7s3_CjC2vfkCMPPG6AU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:50:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jansatta.com/education/gate-2019-registration-begins-at-www-gate-iitm-ac-in-check-exam-date-exam-pattern-syllabus-and-important-details-here/755078/" target="_blank"&gt;GATE 2019: जानिए परीक्षा पैटर्न, शेड्यूल, सिलेबस और आवेदन से जुड़ी जरूरी बातें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jansatta&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Graduate Aptitude Test in Engineering (GATE 2019) के लिए रजिस्ट्रेशन शुरू हो चुका है। आवेदन करने की अंतिम तिथि 21 सितंबर 2018 है। Indian Institute of Technology (IIT) Madras इस वर्ष GATE का आयोजन कराएगा। तो चलिए विस्तार से जानते हैं इससे जुड़ी सारी महत्वपूर्ण बातें। GATE 2019 की परीक्षाएं 2, 3, 9 और 10 फरवरी 2019 को आयोजित होंगी। ऑनलाइन एप्लिकेशन की एक्सटेंडिड क्लॉजिंग डेट 1 अक्टूबर 2018 निर्धारित है। वहीं एग्जाम सिटी बदलवाने की अंतिम तारीख 16 नवंबर 2018 है। इसके लिए अतिरिक्त शुल्क जमा करना होगा। परीक्षा के एडमिट कार्ड 4 जनवरी 2019 को जारी किए जाएंगे। फरवरी 2019 की परीक्षाओं के नतीजे 16 मार...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jansatta.com">Jansatta</source></item><item><title> - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/india-news/110710-110710/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlzLpId5vLxmK91E1q8aFMqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMOaWuQM</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 15:11:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/india-news/110710-110710/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पिछले कुछ सालों में विज्ञान के क्षेत्र में काफी उन्नति हुई है। कई सारे अविष्कार वैज्ञानिकों द्वारा किये गए हैं। जिसके बारे में छात्रों ने पढ़ा होगा। केन्द्रीय सरकार और विज्ञान एवं तकनीकी विभाग मिलकर छात्र – छात्राओं के लिए ऐसी योजना की शुरूआत करने जा रहे हैं, जिससे प्रतिभाशाली और प्रेरित छात्र – छात्राओं की पहचान कर उन्हें रिसर्च के क्षेत्र में करियर बनाने के लिए प्रोत्साहित किया जायेगा। किशोर वैज्ञानिक प्रोत्साहन योजना के लांच की जानकारी (Kishore Vaigyanik Protsahan Yojana Launched Details) क्र. म. योजना की जानकारी बिंदु (Scheme Introduction Points) योजना की जानकारी (Scheme Introduction) ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>देखिए देश के सर्वश्रेष्‍ठ कॉलेजों के नाम काम - यंगिस्थान</title><link>https://www.youngisthan.in/hindi/countrys-top-educational-institues-83843/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENic29TOJptM86RGD6mPDYQqGQgEKhAIACoHCAow1KaHCzCK5IUDMMGPmAY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 15:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youngisthan.in/hindi/countrys-top-educational-institues-83843/" target="_blank"&gt;देखिए देश के सर्वश्रेष्‍ठ कॉलेजों के नाम काम&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;यंगिस्थान&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश के सर्वश्रेष्‍ठ कॉलेज – हाल ही में मानव संसाधन विकास मंत्रालय की ओर से देश के 6 शिक्षण संस्‍थानों को उत्‍कृष्‍ट संस्‍थानों की सूची में डाला गया है। इन संस्‍थानों में 3 सरकारी और 3 निजी संस्‍थान शामिल हैं। इंस्‍टीट्यूट ऑफ एमिनेंस की सूची में शामिल होने वाले विश्‍वविद्यालयों को ज्‍यादा सहायता दी जाती है और संस्‍थान कोर्स आदि पर फैसला लेने के अधिकार रखता है। तो चलिए जानते हैं देश के सर्वश्रेष्‍ठ कॉलेज – उन शिक्षण संस्‍थानों के बारे में जिन्‍हें देश में टॉप पर माना जाता है और जहां से स्‍टूडेंट्स को करोड़ों की प्‍लेसमेंट मिलती है। देश के सर्वश्रेष्‍ठ कॉलेज – १ – आईआईटी दिल्‍ली सार्वजनिक क्षे...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youngisthan.in">यंगिस्थान</source></item><item><title>इन शिक्षको ने गढ़ी देश की तरक्की की राह - Times Bull</title><link>https://www.timesbull.com/trending/inspirational-teachers-biography-on-teachers-day-in-hindi-103246/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE5AREpiduIjpqj53OsgDQqGQgEKhAIACoHCAows-2GCzCa-YQDMPWhjgY</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 07:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.timesbull.com/trending/inspirational-teachers-biography-on-teachers-day-in-hindi-103246/" target="_blank"&gt;इन शिक्षको ने गढ़ी देश की तरक्की की राह&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Times Bull&lt;/font&gt;&lt;p&gt;शिक्षको को राष्ट्र का निर्माता कहा गया है क्योंकि वे ही हमे इस योग्य बनाते है कि हम राष्ट्र निर्माण में अपनी भागीदारी सुनिश्चित कर सके। दरअसल शिक्षक सिर्फ वे ही नही होते , जो हमे स्कूल या कॉलेज में पढाते है बल्कि जीवन के हर मोड़ पर कई बार हमे साथी सहकर्मी के रूप में ऐसे शिक्षक मिल जाते है जो हमे योग्य बनने में अपनी अहम भूमिका निभाते है। हमारे देश में हर क्षेत्र में ऐसे कई महान शिक्षक हुए। जिनकी वजह से आज का आधुनिक और प्रगतिशील भारत हम सब के सामने है। शिक्षक दिवस पर इन शिक्षको के बारे में जानकार आपको भी गर्व होगा। 01 अन्तरिक्ष कार्यक्रम के जनक थे विक्रम साराभाई विक्रम साराभाई भारतीय अन्तरिक्ष...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.timesbull.com">Times Bull</source></item><item><title>इंजीनियरिंग करनी है तो बैस्‍ट हैं भारत के ये प्राचीन कॉलेज - यंगिस्थान</title><link>https://www.youngisthan.in/hindi/old-engineering-colleges-india-83740/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPz9MBpQrPigmjCF6BJDdEqGQgEKhAIACoHCAow1KaHCzCK5IUDMMGPmAY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 15:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youngisthan.in/hindi/old-engineering-colleges-india-83740/" target="_blank"&gt;इंजीनियरिंग करनी है तो बैस्‍ट हैं भारत के ये प्राचीन कॉलेज&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;यंगिस्थान&lt;/font&gt;&lt;p&gt;इंजीनियरिंग की प्राचीन कॉलेज – भले ही इस क्षेत्र में नौकरियों की भारी कमी हो लेकिन फिर भी छात्र इसी में अपना करियर बनाने की सोचते हैं। हम बात कर रहे हैं इंजीनियरिंग की। आप भी जानते हैं कि आज दस में से 6 छात्र इंजीनियरिंग की पढ़ाई कर रहे होते हैं या करना चाहते हैं। हालांकि, इस क्षेत्र में नौकरियों की भारी कमी है, वहीं कंपिनयों का कहना है कि उन्‍हें काबिल कैंडिडेट नहीं मिलते। वैसे तो इंजीनियरिंग के लिए सबसे पहले आईआईटी का नाम आता है लेकिन आज हम आपको देश के सबसे पुराने इंजीनियरिंग की प्राचीन कॉलेज के बारे में बताने जा रहे हैं। इनकी सबसे खास बात ये है कि इनकी स्‍थापना भारत की आजादी से भी पहले ह...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youngisthan.in">यंगिस्थान</source></item><item><title>सरकार की रिपोर्ट में खुलासा, IIT में 2800 से ज्यादा पद खाली - आज तक</title><link>https://aajtak.intoday.in/education/story/hrd-report-says-over-2800-vacancies-in-in-iits-tedu-1-1021737.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENt1UglC_0pqbOPeaaKtWhUqGQgEKhAIACoHCAowkuTcCjDU7M4BMN3ihgI</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 12:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/education/story/hrd-report-says-over-2800-vacancies-in-in-iits-tedu-1-1021737.html" target="_blank"&gt;सरकार की रिपोर्ट में खुलासा, IIT में 2800 से ज्यादा पद खाली&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश में शिक्षा के स्तर में सुधार लाने के लिए सरकार की ओर से कई कार्य किए जा रहे हैं. हालांकि अभी भी देश के केंद्रीय विश्वविद्यालयों में संकाय सदस्यों के 5,606 से अधिक पद खाली है, जबकि प्रतिष्ठित भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थानों (आईआईटी) में ऐसी 2,806 रिक्तियां हैं. यह जानकारी मानव संसाधन विकास (एचआरडी) मंत्रालय से सामने आई है. भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान और भारतीय अभियांत्रिकी विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी संस्थान में 1870 पद खाली है जबकि भारतीय प्रबंधन संस्थानों में 258 पद खाली है. एचआरडी मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया, 'रिक्तियां कम होने वाली हैं और इसे भरना एक निरंतर प्रक्रिया है. सेवानि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://aajtak.intoday.in">आज तक</source></item><item><title>केंद्रीय विश्वविद्यालयों में 5,600 और IIT में 2,800 से ज्यादा पद खाली : HRD - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/india/more-than-5-600-in-central-universities-and-2-800-posts-in-iit-are-empty-says-hrd-1899348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGytCOKp2WB7UieIDmNak0QqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 14:42:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/india/more-than-5-600-in-central-universities-and-2-800-posts-in-iit-are-empty-says-hrd-1899348" target="_blank"&gt;केंद्रीय विश्वविद्यालयों में 5,600 और IIT में 2,800 से ज्यादा पद खाली : HRD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;देश भर में केन्द्रीय विश्वविद्यालयों में संकाय सदस्यों के 5,606 से अधिक पद खाली है, जबकि प्रतिष्ठित भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थानों (आईआईटी) में ऐसी 2,806 रिक्तियां है. यह जानकारी मानव संसाधन विकास (एचआरडी) मंत्रालय से सामने आयी है. भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान और भारतीय अभियांत्रिकी विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी संस्थान में 1870 पद खाली है जबकि भारतीय प्रबंधन संस्थानों में 258 पद खाली है. एचआरडी मंत्रालय के एक वरिष्ठ अधिकारी ने बताया, ‘‘रिक्तियां कम होने वाली हैं और इसे भरना एक निरंतर प्रक्रिया है. सेवानिवृत्ति, इस्तीफे और छात्रों की बढ़ती संख्या के कारण अतिरिक्त आवश्यकताओं के चलते रिक्तियां होती ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>इंजीनियरिंग में भविष्य बनाना चाहते हैं, तो GATE 2019 के लिए कर सकते हैं आवेदन - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/gate-2019-will-open-doors-to-make-career-in-engineering-3173493/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGNmijgZoEVwiFO2aZtA5MqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMNz77wU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 06:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/gate-2019-will-open-doors-to-make-career-in-engineering-3173493/" target="_blank"&gt;इंजीनियरिंग में भविष्य बनाना चाहते हैं, तो GATE 2019 के लिए कर सकते हैं आवेदन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;अगर आप इंजीनियरिंग के क्षेत्र में उच्च शिक्षा के रास्ते शानदार भविष्य का सपना संजो रहे हैं या फिर आप देश की पब्लिक सेक्टर कंपनियों (PSU) में जॉब करने के इच्छुक हैं तो आप ग्रेजुएट एप्टीट्यूड टेस्ट इन इंजीनियरिंग (GATE) के लिए आवेदन कर सकते हैं। यह एग्जाम हर साल इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी (IIT), इंडियन इंस्टीट्यूट ऑफ साइंस (IISC) जैसे संस्थानों में इंजीनियरिंग, टेक्नोलॉजी, आर्किटेक्चर व अन्य ब्रांचों में मास्टर्स और डॉक्टरल प्रोग्राम में डायरेक्ट एडमिशन के लिए होता है। यही नहीं, पब्लिक सेक्टर की कंपनियां जैसे- बीएचईएल, गेल, एचएएल, आईओसीएल, ओएनजीसी, एनटीपीसी आदि में रिक्रूटमेंट प्रोसेस म...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>सरकार ने दावों को किया खारिज, प्रकाश जावेडकर बोले जियो इंस्टीट्यूट को नहीं दिया गया उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा - Oneindia Hindi</title><link>https://hindi.oneindia.com/news/india/jio-institute-not-declared-institution-eminence-prakash-javadekar-466271.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQHqACp_P6CDgXcz4LWlewqGQgEKhAIACoHCAowgMr7CjCBu_QCMOXF0wU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 16:29:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.oneindia.com/news/india/jio-institute-not-declared-institution-eminence-prakash-javadekar-466271.html" target="_blank"&gt;सरकार ने दावों को किया खारिज, प्रकाश जावेडकर बोले जियो इंस्टीट्यूट को नहीं दिया गया उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली। जियो इंस्टीट्यूट को लेकर सरकार पर लगाए जा रहे आरोपों पर सफाई देते हुए मानव संस्थान मंत्री प्रकाश जावेडकर ने सफाई देते हुए कहा कि जियो संस्थान को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया है । राज्यसभा में प्रश्नकाल के दौरान अलग-अलग दलों ने सदस्यों ने सरकार से इस पर स्पष्टीकरण देने की मांग की। जिसके बाद मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावडेकर ने कहा कि जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया है बल्कि उसे आशय पत्र प्रदान किया गया है। उन्होंने कहा कि समिति ने भारतीय विज्ञान संस्थान, बेंगलूरु, भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान दिल्ली और भारतीय प्रौद्योगिकी संस्थान बॉम्बे ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.oneindia.com">Oneindia Hindi</source></item><item><title>जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया - जावड़ेकर - Patrika News</title><link>https://www.patrika.com/education-news/jio-institute-not-declared-institution-of-eminence-prakash-javadekar-3161561/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIf6xc47eWZbWhplvWO4JsqGQgEKhAIACoHCAowl_rdCjDw99QBMKCy8AU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:25:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.patrika.com/education-news/jio-institute-not-declared-institution-of-eminence-prakash-javadekar-3161561/" target="_blank"&gt;जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया - जावड़ेकर&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली । केंद्र सरकार ने गुरुवार को राज्यसभा ये साफ कर दिया कि जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया है और उसे सिर्फ 'सहमति पत्र दिया गया है। इस सहमति पत्र में जियो इंस्टीट्यूट को तीन वर्षाें में एक उत्कृष्ट संस्थान सह मानद विश्वविद्यालय के रूप में स्थापित करने की बात कही गई है। मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावड़ेकर ने प्रश्नकाल के दौरान सदन में एक पूरक प्रश्न के उत्तर में ये जानकार दी। उन्नहोंने कहा कि जियो इंस्टीट्यूट को सिर्फ सहमति पत्र जारी किया गया है। सदन में तृणमूल कांग्रेस के सासंद डेरेक ओ ब्रायन ने यह सवाल पूछा था कि क्या जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.patrika.com">Patrika News</source></item><item><title>Jio इंस्टीट्यूट को नहीं दिया गया उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा: सरकार - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-jio-institute-has-not-been-given-eminence-status-prakash-javadekar-2090889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCqCvrfdr6d_0ZUZsc_NIMqGQgEKhAIACoHCAowgd_vCjDnz9MBMK-vjwI</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-jio-institute-has-not-been-given-eminence-status-prakash-javadekar-2090889.html" target="_blank"&gt;Jio इंस्टीट्यूट को नहीं दिया गया उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा: सरकार&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;सरकार ने गुरुवार को राज्यसभा में कहा कि जियो संस्थान को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा नहीं दिया गया है बल्कि विभिन्न शर्तो के साथ एक आशयपत्र देने की सिफारिश की गई है। उच्च सदन में प्रश्नकाल के दौरान विभिन्न दलों के सदस्यों ने सरकार से स्पष्टीकरण देने की मांग करते हुये कहा कि किस मानदंड के आधार पर चुनिंदा संस्थानों को इस प्रतिष्ठित दर्जे देने के लिए चुना गया। मानव संसाधन विकास मंत्री प्रकाश जावडेकर ने कहा कि पूरी जांच के बाद विशेषज्ञों की एक समिति ने इसका चयन किया। आशय पत्र देने के लिए की गई है एक समिति की सिफारिश उन्होंने स्पष्ट तौर कहा कि जियो संस्थान को उत्कृष्ट संस्थान घोषित नहीं किया गया है...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>IIT दिल्ली, IIT बॉम्बे और IISC बेंगलुरु समेत 6 संस्थानों को मिला 'उत्कृष्ठ संस्थान' का दर्जा - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/iit-delhi-iit-bombay-and-iisc-bangalore-get-institution-of-eminence-status-1880251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwZmLlUHXb4n1OnfJYFNvAqFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 09:15:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/iit-delhi-iit-bombay-and-iisc-bangalore-get-institution-of-eminence-status-1880251" target="_blank"&gt;IIT दिल्ली, IIT बॉम्बे और IISC बेंगलुरु समेत 6 संस्थानों को मिला 'उत्कृष्ठ संस्थान' का दर्जा&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्रालय ने आज 6 यूनिवर्सिटियों को उत्‍कृष्‍ट संस्थान का दर्जा देने की घोषणा की. इनमें सार्वजनिक क्षेत्र के संस्थानों में आईआईटी दिल्ली, आईआईटी बॉम्बे और आईआईएससी बेंगलुरु शामिल हैं. मंत्रालय ने निजी क्षेत्र से मनिपाल एकेडमी ऑफ हायर एजुकेशन, बिट्स पिलानी और जियो इंस्टीट्यूट को भी उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा प्रदान किया. मानव संसाधन विकास मंत्रालय ने इस अवसर पर कहा कि देश के लिए उत्‍कृष्‍ट संस्थान (इंस्टीट्यूट आफ एमिनेंस) काफी महत्वपूर्ण है. हमारे देश में 800 यूनिवर्सिटियां हैं लेकिन एक भी यूनिवर्सिटी वर्ल्ड टॉप 100 या वर्ल्ड टॉप 200 की लिस्ट में शामिल नहीं है. आज के फैसले से...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item><item><title>Jio Institute को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा दिए जाने पर सरकार ने दी सफाई, जानिए 5 बड़ी बातें - NDTV India</title><link>https://khabar.ndtv.com/news/career/government-defends-top-billing-for-jio-institute-read-5-points-1881062</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWCtKGI1OXAnuE4491vep0qFwgEKg4IACoGCAowr7QxMMiCBjDgn-gF</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 13:22:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://khabar.ndtv.com/news/career/government-defends-top-billing-for-jio-institute-read-5-points-1881062" target="_blank"&gt;Jio Institute को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा दिए जाने पर सरकार ने दी सफाई, जानिए 5 बड़ी बातें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NDTV India&lt;/font&gt;&lt;p&gt;मानव संसाधन विकास मंत्रालय ने सोमवार को 6 यूनिवर्सिटियों को उत्‍कृष्‍ट संस्थान का दर्जा दिया था. इनमें आईआईटी दिल्ली, आईआईटी बॉम्बे और आईआईएससी बेंगलुरु शामिल हैं. इसके आलावा मंत्रालय ने निजी क्षेत्र से मनिपाल एकेडमी ऑफ हायर एजुकेशन, बिट्स पिलानी और जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा दिया है. जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान (इंस्टीट्यूट आफ एमिनेंस) का दर्जा दिए जाने को लेकर सोशल मीडिया पर काफी विरोध हो रहा है. बता दें कि जियो इंस्टीट्यूट अभी तक खुला नहीं है. लोगों के विरोध के बाद सरकार ने अपना भी पक्ष रखा है. मंत्रालय ने कहा कि जियो इंस्टीट्यूट को उत्कृष्ट संस्थान का दर्जा द...&lt;/p&gt;</description><source url="https://khabar.ndtv.com">NDTV India</source></item></channel></rss>