<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>मुहम्मद असरारुल हक़ - नवीनतम - Googleसमाचार</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR28yTTNRd01oSUNhR2tvQUFQAQ?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN:hi</link><language>hi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:03:46 GMT</lastBuildDate><description>Googleसमाचार</description><item><title>बिहार के किशनगंज से सांसद मौलाना असरारुल हक कासमी का निधन - Hindustan</title><link>https://www.livehindustan.com/national/story-bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-passes-away-2302047.html</link><guid isPermaLink="false">52781391846436</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.livehindustan.com/national/story-bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-passes-away-2302047.html" target="_blank"&gt;बिहार के किशनगंज से सांसद मौलाना असरारुल हक कासमी का निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hindustan&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jagran.com/bihar/patna-city-senior-congress-leader-and-kishanganj-mp-maulana-asrarul-haq-kasmi-passed-away-18723909.html" target="_blank"&gt;कांग्रेसी नेता मौलाना असरारुल हक कासमी का निधन, राहुल गांधी-नीतीश ने जताया शोक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;दैनिक जागरण&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.patrika.com/political-news/bihar-kishanganj-mp-asrarul-haque-qasmi-passed-away-3809118/" target="_blank"&gt;बिहार: किशनगंज सांसद असरारुल हक कासमी का निधन, राहुल ने जताया शोक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Patrika News&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.prabhatkhabar.com/news/patna/leaders-of-several-political-parties-expressed-condolences-over-the-death-of-kasami/1230473.html" target="_blank"&gt;PM नरेंद्र मोदी, राहुल गांधी समेत कई राजनीतिक दलों के नेताओं ने कासमी के निधन पर जताया शोक, ...जानें किसने क्या कहा?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;प्रभात खबर&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://aajtak.intoday.in/story/bihar-kishanganj-member-of-parliament-maulana-asrarul-haque-qasmi-passes-away-congress-tpt-1-1045253.html" target="_blank"&gt;बिहार के किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक कासमी का हार्ट अटैक से निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;आज तक&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlrdVBLQWtvQU1FUzcwSW90Q3ZhREFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Googleसमाचार पर पूरी खबर देखें&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.livehindustan.com">Hindustan</source></item><item><title>कांग्रेस सांसद के निधन पर बोले JDU विधायक- एक अभिभावक को खो दिया - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/OthersInBihar/2018/12/07152853/JDU-MLA-reaction-on-MP-asrarul-haq-death.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmDGqbR9tEJfOy-hDlLuzMqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:16:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/OthersInBihar/2018/12/07152853/JDU-MLA-reaction-on-MP-asrarul-haq-death.vpf" target="_blank"&gt;कांग्रेस सांसद के निधन पर बोले JDU विधायक- एक अभिभावक को खो दिया&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस सांसद के निधन पर बोले JDU विधायक- एक अभिभावक को खो दियाEenadu Hindiकिशनगंजः कांग्रेस सांसद असरारुल हक कासमी के निधन पर तमाम राजनेताओं ने शोक जताया है. जदयू के दो विधायकों ने भी उनके देहांत पर दुख जताते हुए कहा कि मौलाना सिर्फ राजनीति ही नहीं बल्कि सीमांचल के तालीम में भी अहम हिस्सा रहे. वे 2009 से लगातार अब तक सासंद थे. सांसद मौलाना ने कभी भी विरोधियों के साथ बुरा व्यवहार नहीं किया. उनके निधन के बाद जदयू के दो विधायकों ने शोक जाहिर करते हुए कहा कि सांसद के अचानक मौत से सीमांचल ने एक अभिभावक को खो दिया. जदयू के कोचाधामन विधायक मुजाहिद आलम ने शोक व्यक्त करते हुए कहा कि सांसद हमलोंगो ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बिहार : कांग्रेस सांसद और मुस्लिम पर्सनल लॉ बाेर्ड के पूर्व सदस्य असरारुल हक़ क़ासमी का निधन - Satyagrah</title><link>https://satyagrah.scroll.in/article/123149/bihar-congress-mp-maulana-asrarul-haq-qasmi-dies</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiRci4bBdvWYEafgR9J58EqGQgEKhAIACoHCAow1pf3CjDR7NwCMObcnQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://satyagrah.scroll.in/article/123149/bihar-congress-mp-maulana-asrarul-haq-qasmi-dies" target="_blank"&gt;बिहार : कांग्रेस सांसद और मुस्लिम पर्सनल लॉ बाेर्ड के पूर्व सदस्य असरारुल हक़ क़ासमी का निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Satyagrah&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस पार्टी के लाेक सभा सदस्य मौलाना असरारुल हक़ क़ासमी का शुक्रवार को निधन हो गया. वे 76 वर्ष के थे. समाचार एजेंसी पीटीआई के मुताबिक उन्हें दिल का दौरा पड़ा था. निधन के वक़्त वे बिहार के किशनगंज जिले में स्थित अपने गांव के घर पर ही थे. असरारुल हक़ क़ासमी बिहार की किशनगंज सीट से कांग्रेस के टिकट पर 2009 और 2014 में लोक सभा सदस्य चुने गए थे. वे जमायत उलेमा-ए-हिंद के प्रदेश अध्यक्ष और ऑल इंडिया मुस्लिम पर्सनल बोर्ड के सदस्य रह चुके थे. उन्होंने किशगंज में अलीगढ़ मुस्लिम यूनिवर्सिटी का केंद्र खुलवाने में भी अहम भूमिका निभाई थी. उनके परिवार में दो बेटे और तीन बेटियां हैं. बिहार के मुख्यमंत्री नीती...&lt;/p&gt;</description><source url="https://satyagrah.scroll.in">Satyagrah</source></item><item><title>बड़ी खबर LIVE: राहुल का पीएम पर तंज, कहा- मोदी के भारत में ईवीएम में होती हैं अजीब शक्तियां, रहें चौकन्ना - Navjivan</title><link>https://www.navjivanindia.com/news/latest-news-breaking-news-live-updates-7th-december</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1sKTM3ovYRH5b8WU6PU1kqGQgEKhAIACoHCAowjvL-CjDSyPcCMPCg4AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:11:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.navjivanindia.com/news/latest-news-breaking-news-live-updates-7th-december" target="_blank"&gt;बड़ी खबर LIVE: राहुल का पीएम पर तंज, कहा- मोदी के भारत में ईवीएम में होती हैं अजीब शक्तियां, रहें चौकन्ना&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navjivan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बड़ी खबर LIVE: पीएम मोदी की भाषा पर खड़गे ने जताई आपत्ति, कहा- ऐसे बात करते हैं, जैसे गली में लोग लड़ते हैं प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी की भाषा को लेकर कांग्रेस नेता मल्लिकार्जुन खड़गे ने कड़ी आपत्ति जताई है। उन्होंने कहा कि प्रधानमंत्री होकर स्टेटमैनशिप के साथ उन्हें बात करनी चाहिए, लेकिन वे ऐसा करने की बजाए जैसे गली में लोग लड़ते हैं, वैसी राजनीति करते हैं। Mallikarjun Kharge, Congress: Ye jo bhasha ka istamal BJP mein ho raha hai aur isko Modi ji bhi badhaawa de rahe hai. Ek PM ho kar jo statesmanship ke saath baat karni chahiye uske bajai choti choti baton par bhi, jaise ki gali mein log ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.navjivanindia.com">Navjivan</source></item><item><title>बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/OthersInBihar/2018/12/07075507/Congress-MP-Maulana-Asrarul-Haq-Kasami-passes-away.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4Yeps_NzCVEy3txvx5B0EqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:55:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/OthersInBihar/2018/12/07075507/Congress-MP-Maulana-Asrarul-Haq-Kasami-passes-away.vpf" target="_blank"&gt;बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधनEenadu Hindiकिशनगंज: कांग्रेस के लोकसभा सांसद असरारुल हक कासमी का निधन हो गया है. बताया जा रहा है कि दिघलबैंक के ताराबाड़ी टप्पू में उन्हें ठंड लग गई थी जिसके बाद उनका निधन हो गया. वे 2009 से लगातार अब तक सासंद थे. असरारुल हक कासमी का जन्म 15 फरवरी 1942 को हुआ था. वह 76 साल के थे. राजनीति में आने के बाद उन्होंने 6 से अधिक बार लोकसभा चुनाव में अपनी किस्मत आजमायी थी. लेकिन उन्हें 2009 और 2014 में जीत मिली. फिलहाल उनके निधन से पूरे जिले में शोक की लहर है. BPSC 63वीं संयुक्त परीक्षा का शेड्यूल जारी, 12 जनवरी को है पहला पेपर https://t.co/agIeFR8y...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>कांग्रेस सांसद मोहम्मद असरारुल हक कासमी का निधन, CM नीतीश ने व्यक्त किया शोक - Punjab Kesari</title><link>https://punjabkesari.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEf8E591aCU41sqPm_Uopp0qGQgEKhAIACoHCAowgPWGCzDP_YQDMPicjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:01:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://punjabkesari.com/" target="_blank"&gt;कांग्रेस सांसद मोहम्मद असरारुल हक कासमी का निधन, CM नीतीश ने व्यक्त किया शोक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Punjab Kesari&lt;/font&gt;&lt;p&gt;बिहार के किशनगंज से कांग्रेस सांसद मौलाना असरारुल हक कासमी का गुरुवार की रात हार्ट अटैक आने की वजह से मौत हो गई। उनके निधन से जिले में शोक की लहर है। वहीं बिहार के मुख्यमंत्री नीतीश कुमार ने सांसद मोहम्मद असरारुल हक कासमी के निधन पर गहरा शोक व्यक्त करते हुए उनका अंतिम संस्कार राजकीय सम्मान के साथ कराए जाने की घोषणा की। नीतीश कुमार ने अपने शोक संदेश में कहा है कि सांसद मोहम्मद असरारुल हक कासमी राजनीति में अपनी सुचिता और सरल हृदय के लिए जाने जाते थे। सामाजिक कार्यो में उनकी गहरी अभिरुचि थी और वे अपने क्षेत्र में काफी लोकप्रिय थे। उन्होंने कहा कि किशनगंज में अलीगढ़ मुस्लिम यूनिवर्सिटी की स्थाप...&lt;/p&gt;</description><source url="https://punjabkesari.com">Punjab Kesari</source></item><item><title>07 Dec 2018 Top Trends: सुबह से ही हो रही है चर्चा, लेकिन क्‍यों? - Navbharat Times</title><link>https://navbharattimes.indiatimes.com/viral-adda/trending/top-news-of-07-dec-2018-social-media-top-trends-on-twitter-facebook-16773/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOIDOT5uTDvs3JOyWC5o0EqGQgEKhAIACoHCAowp-XdCjCPwtQBMKOPlgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://navbharattimes.indiatimes.com/viral-adda/trending/top-news-of-07-dec-2018-social-media-top-trends-on-twitter-facebook-16773/" target="_blank"&gt;07 Dec 2018 Top Trends: सुबह से ही हो रही है चर्चा, लेकिन क्‍यों?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Navbharat Times&lt;/font&gt;&lt;p&gt;दुनिया के सबसे बड़े लोकतंत्र भारत के लिए शुक्रवार का दिन बेहद महत्‍वपूर्ण है। राजस्‍थान और तेलंगाना में जनता आज अपना फैसला देगी। दोनों राज्‍यों में विधानसभा चुनाव के मद्देनजर वोटिंग के लिए सुबह से वोटर्स की लंबी कतार लगी हुई है। लिहाजा, सोशल मीडिया पर भी इस माहपर्व की धमक है। #GoVoteBJP #RajasthanElection2018 #TelanganaElections I urge to the people of Rajasthan and Telangana to come in huge numbers and perform their right by voting and choosing a dedicated and decisive government for the development of the state. #GoVoteBJP — Dr. Mahesh Sharma (@dr_maheshsharma) 7 December 2018 #मेरा_वोट_भ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://navbharattimes.indiatimes.com">Navbharat Times</source></item><item><title>राजनेता के साथ कलम के भी जादूगर थे दिवंगत असरारुल हक - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaDistrict/2018/12/07100349/Asrarul-haq-qasmi-Biography.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxc8mpJsmheclaWwSdK9loqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:56:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaDistrict/2018/12/07100349/Asrarul-haq-qasmi-Biography.vpf" target="_blank"&gt;राजनेता के साथ कलम के भी जादूगर थे दिवंगत असरारुल हक&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;राजनेता के साथ कलम के भी जादूगर थे दिवंगत असरारुल हकEenadu Hindiकिशनगंज: कांग्रेस के लोकसभा सांसद असरारुल हक कासमी का निधन हो गया. कासमी राजनेता के साथ-साथ लेखक भी थे. उन्होंने अपने जीवनकाल में कई किताबें लिखीं. 2009 में वह 15वीं लोकसभा के सदस्य चुने गए. इसके बाद 2014 में भी उन्हें ही जीत मिली. असरारुल हक कासमी सांसद बनने के बाद 1 सितम्‍बर 2014 से वाणिज्‍य और उद्योग संबंधी स्‍थायी समिति के सदस्य रहे. इसके अलावा वह परामर्शदात्री समिति, मानव संसाधन विकास मंत्रालय, विशेष आंमत्रिती, अल्‍पसंख्‍यक कार्य मंत्रालय के सदस्य रहे साथ ही कोर्ट और जवाहरलाल नेहरू विश्‍वविद्यालय के भी सदस्य रहे. बिहार: कि...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक कासमी का निधन - LatestLY हिन्दी</title><link>https://hindi.latestly.com/india/bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-qasmi-passes-away-at-76-87568.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOWxKRwx21VCzd_UEc5rLYqGQgEKhAIACoHCAowroSJCzCvqogDMK_AnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:23:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hindi.latestly.com/india/bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-qasmi-passes-away-at-76-87568.html" target="_blank"&gt;बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक कासमी का निधन&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LatestLY हिन्दी&lt;/font&gt;&lt;p&gt;पटना: बिहार से एक बड़ी खबर है. किशनगंज से कांग्रेस सांसद मौलाना असरारुल हक कासमी का शुक्रवार को निधन हो गया. उनकी मौत दिल का दौरा पड़ने के कारण हुई. असरारुल हक कासमी सांसद होने के साथ वो एक जाने-माने इस्लामिक स्कॉलर थे. बता दें कि 76 साल के असरारुल हक गुरुवार रात को एक सभा में शामिल हुए थे. उसके बाद उनकी तबियत अचानक से बिगड़ गई और निधन हो गया. उनका अंतिम संस्कार उनके पैतृक गांव ताराबाड़ी में किया जाएगा. बता दें कि सांसद मौलाना असरारुल हक कासमी ने 2009 के लोकसभा चुनाव में कांग्रेस के टिकट से किशनगंज सीट से जीत हासिल की थी. इससे पहले उन्हें लगातार पांच बार हार का सामना करना पड़ा था. एक बार जीत...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hindi.latestly.com">LatestLY हिन्दी</source></item><item><title>एक Click में पढ़ें दोपहर 3 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07150658/top-five-News-from-bihar-on-3-pm.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiECU8zSQbWugZk4nTwfwCxH4qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07150658/top-five-News-from-bihar-on-3-pm.vpf" target="_blank"&gt;एक Click में पढ़ें दोपहर 3 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक Click में पढ़ें दोपहर 3 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरेंEenadu Hindiपटना: खबरों के अपडेट और कम समय में ज्यादा जानकारी के लिए ईटीवी भारत लेकर आया है एक क्लिक में बिहार की पांच बड़ी खबरें. यहां कम समय में आपको बिहार की आज की सभी जानकारियां मिलेंगी. RJD की मांग- मुजफ्फरपुर यौन शोषण मामले में नीतीश कुमार का भी हो नार्को टेस्ट 1. बिहार विधान सभा में निवेदन समिति के सभापति और RJD नेता भाई वीरेन्द्र ने मुख्यमंत्री नीतीश कुमार पर बड़ा आरोप लगाया है. उन्होंने मुजफ्फरपुर बालिका गृह कांड में सीएम नीतीश कुमार की संलिप्तता की भी आशंका जाहिर की है. RJD की मांग- मुजफ्फरपुर यौन शोषण मामले में नीतीश कुमार ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>बिहार : कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और किशनगंज से सांसद मौलाना असरारुल हक का इंतकाल - अमर उजाला</title><link>https://www.amarujala.com/bihar/bihar-congress-mp-maulana-asrarul-haq-dies-in-76-year</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUhpYnE0Tw70ovdm8o41DkqGQgEKhAIACoHCAowotjcCjCOss4BMOWPhgI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.amarujala.com/bihar/bihar-congress-mp-maulana-asrarul-haq-dies-in-76-year" target="_blank"&gt;बिहार : कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और किशनगंज से सांसद मौलाना असरारुल हक का इंतकाल&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;अमर उजाला&lt;/font&gt;&lt;p&gt;कांग्रेस के वरिष्ठ नेता एवं बिहार के किशनगंज से सांसद और राज्य से जमीयत उल्मा-ए-हिंद के अध्यक्ष मौलाना असरारूल हक कासमी का शुक्रवार सुबह निधन हो गया। कासमी का निधन दिल का दौरा पड़ने की वजह से हुआ। वरिष्ठ कांग्रेसी नेता कासमी 76 वर्ष के थे। प्राप्त जानकारी के अनुसार गुरुवार की देर रात एक कासमी एक कार्यक्रम में भाग लेने गए थे जहां ठंड लगने से उनकी तबीयत खराब हो गयी। उन्हें किशनगंज सर्किट हाउस में लाया गया, जहां उन्होंने अंतिम सांस ली। उनके पैतृक गांव ताराबाड़ी में सुपुर्द-ए-खाक की रस्म अदा की जायेगी। मौलाना कासमी के परिवार में तीन बेटे और दो बेटियां हैं। उनकी बेगम सलमा खातून का निधन नौ जुलाई,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.amarujala.com">अमर उजाला</source></item><item><title>किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का 76 साल की उम्र में निधन, राहुल गांधी ने जताया दुख - India.com News</title><link>https://www.india.com/hindi-news/bihar/bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-qasmi-passes-away/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFMK52z9bjuEmqmVO4vaVgqGQgEKhAIACoHCAow5dz4CjCO8d4CMJW5iwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:27:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.india.com/hindi-news/bihar/bihar-kishanganj-congress-mp-maulana-asrar-ul-haque-qasmi-passes-away/" target="_blank"&gt;किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का 76 साल की उम्र में निधन, राहुल गांधी ने जताया दुख&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;India.com News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;नई दिल्ली: कांग्रेस के वरिष्ठ नेता और बिहार के किशनगंज से सांसद मौलाना असरारुल हक का शुक्रवार तड़के निधन हो गया. वह 76 वर्ष के थे. पारिवारिक सूत्रों के मुताबिक, हक गुरुवार रात एक धार्मिक कार्यक्रम (जलसा) में हिस्सा लेने गए थे, जहां उन्हें ठंड महसूस हुई. उन्हें आनन-फानन में सर्किट हाउस लाया गया, जहां तबियत बिगड़ने के बाद स्थानीय अस्पताल ले जाने के दौरान रास्ते में उन्हें दिल का दौरा पड़ा. अस्पताल पहुंचने पर डॉक्टरों ने उन्हें डेड घोषित कर दिया. हक के बेटे सोहैल आलम ने बताया कि उनका अंतिम संस्कार पैतृक गांव ताराबडी में शुक्रवार को नमाज के बाद किया जाएगा. साल 2014 में हक कांग्रेस के टिकट पर कि...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.india.com">India.com News</source></item><item><title>एक Click में पढ़ें दोपहर 12 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07121954/top-five-News-from-bihar-on-12-pm.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmiwplYVdr16V3SskzxrOEqGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07121954/top-five-News-from-bihar-on-12-pm.vpf" target="_blank"&gt;एक Click में पढ़ें दोपहर 12 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक Click में पढ़ें दोपहर 12 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरेंEenadu Hindiपटना: खबरों के अपडेट और कम समय में ज्यादा जानकारी के लिए ईटीवी भारत लेकर आया है एक क्लिक में बिहार की पांच बड़ी खबरें. यहां कम समय में आपको बिहार की आज की सभी जानकारियां मिलेंगी. कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन 1. किशनगंज से कांग्रेस के लोकसभा सांसद असरारुल हक कासमी का निधन हो गया है. बताया जा रहा है कि दिघलबैंक के ताराबाड़ी टप्पू में उन्हें ठंड लग गई थी जिसके बाद उनका निधन हो गया. वे 2009 से लगातार अब तक सासंद थे. बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन https://t.co/4xmTV2nrrY — Etv Bihar (@etvbharatbihar) ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item><item><title>एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें - Eenadu India Hindi</title><link>http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07082801/top-five-News-from-bihar-on-8-am.vpf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5JiPoiD5gahB9wXHWy0m4qGQgEKhAIACoHCAow7p-BCzDV0vwCMMXz7QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:55:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hindi.eenaduindia.com/States/East/Bihar/PatnaCity/2018/12/07082801/top-five-News-from-bihar-on-8-am.vpf" target="_blank"&gt;एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरें&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eenadu India Hindi&lt;/font&gt;&lt;p&gt;एक Click में पढ़ें सुबह 8 बजे तक बिहार की पांच बड़ी खबरेंEenadu Hindiपटना: खबरों के अपडेट और कम समय में ज्यादा जानकारी के लिए ईटीवी भारत लेकर आया है एक क्लिक में बिहार की पांच बड़ी खबरें. यहां कम समय में आपको बिहार की आज की सभी जानकारियां मिलेंगी. कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन 1. किशनगंज से कांग्रेस के लोकसभा सांसद असरारुल हक कासमी का निधन हो गया है. बताया जा रहा है कि दिघलबैंक के ताराबाड़ी टप्पू में उन्हें ठंड लग गई थी जिसके बाद उनका निधन हो गया. वे 2009 से लगातार अब तक सासंद थे. बिहार: किशनगंज से कांग्रेस सांसद असरारुल हक का निधन https://t.co/4xmTV2nrrY — Etv Bihar (@etvbharatbihar) De...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hindi.eenaduindia.com">Eenadu India Hindi</source></item></channel></rss>