<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>পদ্মা নদী - অতিসাম্প্রতিক - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFU0ZURCc0VnSmliaWdBUAE?hl=bn&amp;gl=BD&amp;ceid=BD:bn</link><language>bn</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:03:31 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>পদ্ম পুরস্কার পাচ্ছেন জেসুদাস, অনুরাধা পোড়ওয়াল, কৈলাস খের - ABP  আনন্দ</title><link>http://abpananda.abplive.in/india-news/padma-honours-for-yesudas-vishwa-mohan-bhatt-and-kailash-kher-298289</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTRfL-ukbVf4Fq4u55bnqQqGAgEKg8IACoHCAow79bcAjCAjhww26O3Aw</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 15:58:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://abpananda.abplive.in/india-news/padma-honours-for-yesudas-vishwa-mohan-bhatt-and-kailash-kher-298289" target="_blank"&gt;পদ্ম পুরস্কার পাচ্ছেন জেসুদাস, অনুরাধা পোড়ওয়াল, কৈলাস খের&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ABP  আনন্দ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;নয়াদিল্লি: এবার পদ্ম পুরস্কার পাচ্ছেন সঙ্গীতশিল্পী কে জে জেসুদাস, অনুরাধা পোড়ওয়াল, কৈলাস খের, গ্র্যামি পুরস্কার জেতা সঙ্গীত পরিচালক বিশ্বমোহন ভট্ট। জেসুদাস পাচ্ছেন দেশের দ্বিতীয় সর্বোচ্চ অসমারিক খেতাব পদ্মবিভূষণ। বাকি তিনজন পাচ্ছেন পদ্মশ্রী। স্বরাষ্ট্রমন্ত্রক সূত্রে খবর, সমাজের বিভিন্ন ক্ষেত্রে সাফল্যের সঙ্গে কাজ করা সত্ত্বেও যাঁদের উপর প্রচারের আলো পড়েনি, তাঁদেরই এবার পদ্ম পুরস্কারের জন্য বেছে নেওয়া হয়েছে। মাতৃভাষা মালয়লম ছাড়াও বাংলা, হিন্দি, তামিল সহ বিভিন্ন ভাষায় ৫০ হাজারেরও বেশি গান গেয়েছেন জেসুদাস। তিনি ১৯৭৫ সালে পদ্মশ্রী পান। ২০০২ সালে পদ্মভূষণ পেয়েছিলেন। এবার পদ্মবিভূষণ পাচ্ছেন এই...&lt;/p&gt;</description><source url="http://abpananda.abplive.in">ABP  আনন্দ</source></item><item><title>পদ্ম সম্মানের জন্যে এসেছিল ধোনি, জাকির হুসেনের নাম, খারিজ করেছে কেন্দ্র - ABP  আনন্দ</title><link>http://abpananda.abplive.in/india-news/govt-rejected-padma-awards-for-ms-dhoni-ram-rahimreport-321213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7G9DqgbcjAbNC9SSVfM1QqFwgEKg8IACoHCAow79bcAjCAjhww6vQn</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://abpananda.abplive.in/india-news/govt-rejected-padma-awards-for-ms-dhoni-ram-rahimreport-321213" target="_blank"&gt;পদ্ম সম্মানের জন্যে এসেছিল ধোনি, জাকির হুসেনের নাম, খারিজ করেছে কেন্দ্র&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ABP  আনন্দ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;নয়াদিল্লি: পদ্ম সম্মানের জন্যে একগুচ্ছ জনপ্রিয় ব্যক্তিত্বের নাম প্রস্তাব করা হয়েছিল। তারমধ্যে থেকে ক্রিকেটার মহেন্দ্র সিংহ ধোনি, ধর্মগুরু গুরমিত রাম রহিম সিংহ এবং তবলা বাদক জাকির হুসেনের নাম প্রস্তাব প্রত্যাখান করল কেন্দ্র। সূত্রের খবর, দেশের দ্বিতীয় বৃহৎ সর্বোচ্চ সম্মান পদ্ম বিভূষণ সম্মানে সম্মানিত কংগ্রেস নেতা শরদ পওয়ার এবং প্রবীন বিজেপি নেতা মুরলী মনোহর জোশীর নামও প্রথমে এই পুরস্কারের জন্যে মনোনীত প্রার্থীর প্রাথমিক তালিকায় ছিল না। কিন্তু তারপর তাঁরা জন কল্যান মূলক বিভাগে এই পুরস্কার পান। তবে তাঁদের নাম কে মনোনীত করে পাঠিয়েছিল সেবিষয়ে কোনও মন্তব্য করতে চাননি সরকারি সেই আধিকারিক। ধোনি, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://abpananda.abplive.in">ABP  আনন্দ</source></item><item><title>পুলিশের বাড়ির ভিতর থেকে চুরি হল শিশু ,তারপর যা হল - Oneindia Bengali</title><link>http://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/child-gets-stolen-fro-police-officer-s-house-021875.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK19BAReQGUVqTBVC1w5fCIqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMJ3o0wU</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 08:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/child-gets-stolen-fro-police-officer-s-house-021875.html" target="_blank"&gt;পুলিশের বাড়ির ভিতর থেকে চুরি হল শিশু ,তারপর যা হল&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;এবার পুলিশ কোয়র্টারের ভিতর থেকে খোদ পুলিশের সন্তানকেই চুরির ঘটনা ঘটে গেল। ঘটনা মুর্শিদাবাদের বহরমপুরের পুলিশ কোয়ার্টার পদ্মা হাউজিং -এর। সেখানে পুলিশ অফিসারের দুমাসের কন্যা সন্তানকে বাড়ির ভিতর থেকে চুরি করে নিয়ে যাওয়া হয় । পুলিশ অফিসার দুলাল চন্দ্র বিশ্বাসের স্ত্রী সান্ত্বনা বিশ্বাস , তাঁদের পুলিশ কোয়ার্টারর ঘরে বসে দু মাসের শিশুকে পরিচারিকার জিম্মায় রেখে , পাশের ঘরে যান। সেই ঘর থেকে বেরোতে গিয়ে তিনি বোঝেন, ঘরের দরজায় বাইরে থেকে শিকল দিয়ে আটকানো রয়েছে। এরকম অবস্থায় চিৎকার শুরু করেন সান্ত্বনা দেবী। চিৎকার শুনে প্রতিবেশীরা এসে দরজা খুল দিলে , সান্ত্বনাদেবী দেখেন তাঁর মেয়ে সহ পরিচারিকা উধাও। ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>অভিন্ন নদী ৫৪, চুক্তি শুধু গঙ্গা নিয়ে - DW (বাংলা)</title><link>http://www.dw.com/bn/%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A8-%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A7%AB%E0%A7%AA-%E0%A6%9A%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81-%E0%A6%97%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%BE-%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A7%9F%E0%A7%87/a-39192349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR4ecf--ZTArqlLIOsTox4qGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/bn/%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A8-%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A7%AB%E0%A7%AA-%E0%A6%9A%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF-%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81-%E0%A6%97%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%BE-%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A7%9F%E0%A7%87/a-39192349" target="_blank"&gt;অভিন্ন নদী ৫৪, চুক্তি শুধু গঙ্গা নিয়ে&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;সাধারণ হিসেবে ভারত থেকে ৫৩টি নদী বাংলাদেশে প্রবেশ করেছে৷ আর বাংলাদেশ থেকে ভারতে প্রবেশ করেছে একটি নদী৷ আর সেই নদীটি হলো কুলিক নদী৷ ঠাকুরগাঁওয়ের বালিয়াডাঙ্গিতে উৎপত্তি হয়ে এটি ভারতে প্রবেশ করেছে৷ এই ৫৪ নদীর মধ্যে মাত্র একটি নদীর পানি বণ্টন নিয়ে ভারতের সঙ্গে বাংলাদেশের চুক্তি আছে৷ আর তা হলো গঙ্গা নদী৷ কিন্তু সেই নদীর পানির প্রবাহ হিসাব করা হয় ফারক্কা পয়েন্টে৷ তবে ফারাক্কা পয়েন্টের আগেই অনেক পানি প্রত্যাহার করে নেয়ায় গঙ্গার পানির ন্যায্য হিস্যা বাংলাদেশ পায় না বলে অভিযোগ৷ এছাড়া পাঁচ দশক ধরে তিস্তা চুক্তি নিয়ে কথা হলেও কোনো ফল আসছে না৷ নানা সূত্রে জানা যায়, ১৯৭৭ সালের গঙ্গা চুক্তিতে শুকনো মৌস...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>ধর্ষক রাম রহিমকে 'পদ্ম' সম্মান দেওয়ানোর জন্য আসে এই পরিমাণ সুপারিশ - Oneindia Bengali</title><link>http://bengali.oneindia.com/news/india/rape-convict-ram-rahim-was-recommended-padma-award-by-many-022522.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSMC8GjmbtH6kZLUnLYKvMqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMKaN0wU</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 05:37:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://bengali.oneindia.com/news/india/rape-convict-ram-rahim-was-recommended-padma-award-by-many-022522.html" target="_blank"&gt;ধর্ষক রাম রহিমকে 'পদ্ম' সম্মান দেওয়ানোর জন্য আসে এই পরিমাণ সুপারিশ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ধর্ষক ধর্মগুরু রাম রহিমের নানা কীর্তিকাণ্ড নিয়ে দেশবাসীর মধ্যে যত কৌতূহল বাড়ছে ততই উঠে আসছে এই গুরুকে কেন্দ্র করে নানা বিতর্কিত তথ্য। সাম্প্রতিকতম তথ্যে জানা গিয়েছে, এই গুরুকে ২০১৭ সালে 'পদ্ম' সম্মান দেওয়ার জন্য় ৪০০০ টি সুপারিশ আসে। রাম রহিমকে 'পদ্ম সম্মান ' দেওয়ার জন্য় দেশের ৫ জন বিশিষ্ট ধর্মগুরুও সুপারিশ করেছিলেন বলে খবর। এজন্য় কেন্দ্রের কাছে বহু চিঠি যায়। সূত্রের খবর, এই সুপারিশ কেন্দ্রের কাছে আসে, রাম রহিমের জেলে যাওয়ার আগে। উল্লেখ্য, ধর্ষণের ঘটনায় দোষী সাব্যস্ত হয়ে, গুরু রাম রহিমকে ২০ বছরের সশ্রম কারাদণ্ডের নির্দশ দেয় সিবিআই-য়ের বিশেষ আদালত। উল্লেখযোগ্যভাবে দেখা গিয়েছে, ২০১৬ বা ২০১৫ স...&lt;/p&gt;</description><source url="http://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>পদ্ম শিরোপা না-পাওয়ার নেপথ্যে কি রাজনীতিই, উঠছে প্রশ্ন - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>http://eisamay.indiatimes.com/city/kolkata/are-bengalies-ignored-in-padma-awards/articleshow/56830728.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6bwcqgzKFCukiYZbujBdcqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMKOWkgI</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2017 09:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eisamay.indiatimes.com/city/kolkata/are-bengalies-ignored-in-padma-awards/articleshow/56830728.cms" target="_blank"&gt;পদ্ম শিরোপা না-পাওয়ার নেপথ্যে কি রাজনীতিই, উঠছে প্রশ্ন&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;কুবলয় বন্দ্যোপাধ্যায় ও জয় সাহা রাজনীতির ‘পাঁকে’ই কি আটকে পদ্মপ্রাপ্তি ?দিন দুয়েক আগে প্রকাশিত হয়েছে রাষ্ট্রীয় সম্মান পদ্ম পুরস্কারের তালিকা৷ পদ্মবিভূষণ বা পদ্মভূষণে বাংলার প্রাপ্তি শূন্য৷ এই ‘অভাগা’ বঙ্গদেশের কিছুটা মান রেখেছে পদ্মশ্রী৷ তালিকায় রয়েছেন চার জন কৃতী বঙ্গসন্তান৷ গত কয়েক বছরের ট্রেন্ডও ছিল তাই৷ শেষ ২০১৬ সালে বাংলার সঙ্গে সংযুক্ত নাম হিসেবে পদ্মবিভূষণ পেয়েছেন একমাত্র বেনারসবাসী উচ্চাঙ্গ সঙ্গীতশিল্পী গিরিজা দেবী৷ অথচ , নব্বইয়ের দশক অথবা নতুন শতকের প্রথম তিন -চার বছরে পদ্ম পুরস্কারের জমিতে বাঙালি ও বাংলার প্রাধান্য ছিল চোখে পড়ার মতো৷ তাই প্রশ্ন উঠেছে , গত কয়েক বছরে এই অপ্রান্তির নে...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>মাছ তো নয়, 'মানুষখেকো'! দৈত্যাকার আড় নিয়ে তোলপাড় বাজার - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>http://eisamay.indiatimes.com/world/88kg-cat-fish-found-in-padma-river/articleshow/58702550.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-IzX6tuuSAOpl2gqDnoSMqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMJ3mkQI</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 14:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eisamay.indiatimes.com/world/88kg-cat-fish-found-in-padma-river/articleshow/58702550.cms" target="_blank"&gt;মাছ তো নয়, 'মানুষখেকো'! দৈত্যাকার আড় নিয়ে তোলপাড় বাজার&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;সংবাদদাতা, ঢাকা এক-দুই কেজি নয়, ৮৮ কেজি ওজনের বিশাল আড় মাছ মঙ্গলবার বিক্রির জন্য তোলা হয় টাঙ্গাইল শহরের আকুরটাকুর বটতলা বাজারে। বিশাল আকৃতির আড় মাছটি বিক্রি করতে নিয়ে আসেন শহরের ব্যাপারি পাড়ার মাছ ব্যবসায়ী আবদুল মমিন মিয়া। সোমবার রাতে দৈত্যাকার আড় মাছটি ধরা পড়ার সংবাদ পেয়ে মমিন মিয়া ছুটে যান আরিচা ঘাটে। সেখানে পদ্মা নদীতে সাববাদ নামের এক জেলের জালে এই বিশাল আড়টি পাওয়া যায়। ৭২ হাজার টাকায় মাছটি কিনে বাজারে তোলা হয়। তবে এত বড় মাছ একা কেনার মতো ক্রেতা ছিল না। তাই মাছটি কেটে ৪০টি ভাগ করা হয়। প্রতি ভাগ ২ হাজার টাকা করে ৮০ হাজার টাকা বিক্রি করা হয়। মাছ ব্যবসায়ী জানান, মাছটির ওজন ১০০ গ্রাম কম ৮...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>অনন্ত ভাসানে কান্দে ভাটিয়ালি গানে - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>http://eisamay.indiatimes.com/entertainment/film-review/bisorjon-reviews/moviereview/58258152.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqP_CQJnels2c5tHxDSHtsqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMNOdkgI</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 08:37:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eisamay.indiatimes.com/entertainment/film-review/bisorjon-reviews/moviereview/58258152.cms" target="_blank"&gt;অনন্ত ভাসানে কান্দে ভাটিয়ালি গানে&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ইন্দ্রনীল শুক্লা আর এক ঘণ্টা৷ তারপরই যুবকটি ফিরে যাবে নিজের দেশে৷ চোরাপথে৷ নদী পেরিয়ে৷ আর মেয়েটির কী হবে ! ঘুম এলো না তাদের৷ দু’জনেই তখন নেশাগ্রস্ত৷ মেয়েটির বুকে মাথা রেখে কেঁদে ফেলে ছেলেটি৷ মেয়েটির চোখেও জল ! কান্নায় মিশে গেল দুটো দেশ৷ নোংরা -নষ্ট , হাজার কষ্টেও ইছামতী বইতেই থাকবে৷ অর্ধেক এদেশে৷ অর্ধেক বাংলাদেশে৷ ‘নয়ন -জুলি ’-র জল বুঝি শুকোবে না৷ গল্পটা সাধারণ৷ মানুষগুলোও তাই৷ কিন্ত্ত তাদের নরম অনুভূতি আর আবেগেই ভিজে গেল রূপোলি পর্দা৷ বিসর্জনে এসে নদীতে ডুবে এ দেশের মানুষের দেহ বাংলাদেশে চলে যাওয়া , ঘটেই থাকে৷ কিন্ত্ত ‘ইন্ডিয়া ’-র মুসলিম যুবক নাসের ভেসে এলেন অজ্ঞান হয়ে৷ তাঁকে উদ্ধার করলেন ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>দৃশ্যমান পদ্মা সেতু - DW (বাংলা)</title><link>http://www.dw.com/bn/%E0%A6%A6%E0%A7%83%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE-%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A7%81/a-40759678</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdT2VeTjEpD-6ykMJaXr5AqGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/bn/%E0%A6%A6%E0%A7%83%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE-%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A7%81/a-40759678" target="_blank"&gt;দৃশ্যমান পদ্মা সেতু&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;আগামী বছরই পদ্মা সেতুর কাজ শেষ হওয়ার কথা৷ শরিয়তপুরের জাজিরা পয়েন্টে শনিবার সকালে সেতুর ৩৭ ও ৩৮ নম্বর পিলারে প্রথম স্প্যান বসানো হয়৷ সকাল সাড়ে ১০টার দিকে সড়ক পরিবহন ও সেতুমন্ত্রী ওবায়দুল কাদের স্প্যান বসানোর আনুষ্ঠানিক ঘোষণা দেন৷ সেতু বিভাগের নির্বাহী প্রকৌশলী মো. তোফাজ্জল হোসেন সংবাদ মাধ্যমকে বলেন, ‘‘অস্থায়ীভাবে বেয়ারিংয়ের ওপর এই স্প্যান বসানো হলো৷ পরে সুবিধাজনক কোনও এক সময়ে প্রধানমন্ত্রী আনুষ্ঠানিকভাবে এই কাজের উদ্বোধন করবেন৷'' প্রকল্প পরিচালক প্রকৌশলী শফিকুল ইসলাম বলেন, ‘‘পদ্মা সেতুর রঙ হবে সোনালি৷ তবে রাতে সেতুটিতে জ্বলবে বাংলাদেশের জাতীয় পতাকার আদলে লাল ও সবুজ বাতি৷ পদ্মা নদীর পানির স্ত...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>এ বছর রেকর্ড ইলিশ বাংলাদেশে - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>http://eisamay.indiatimes.com/world/this-year-record-hilsa-will-hit-bangladesh/articleshow/58216557.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyY_mXw52cl-ZHCQZvXarYqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMOKdkgI</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 04:37:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eisamay.indiatimes.com/world/this-year-record-hilsa-will-hit-bangladesh/articleshow/58216557.cms" target="_blank"&gt;এ বছর রেকর্ড ইলিশ বাংলাদেশে&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ঢাকা: ও পার বাংলায় এ বছর ঘরে ঘরে পাতে ইলিশ পড়বে! গত বছরেও পদ্মা, যমুনা, মেঘনা, ধলেশ্বরী, গড়াই, পায়রা, চিত্রা নদীগুলিতে ঝাঁকে ঝাঁকে ইলিশ উঠেছিল৷ উপকূল অঞ্চল ও সাগর থেকেও ইলিশ তুলেছিলেন মত্‍সজীবীরা৷ এ বছরেও বাংলাদেশের নদ-নদীগুলিতে উপচে পড়েছে ইলিশ৷ সাগরে ইলিশের সংখ্যা তো নদীকেও হার মানিয়েছে৷ ইলিশের এই বাড়বাড়ন্ত নেহাত কাকতালীয় নয়৷ বাংলাদেশ সরকার ইলিশের উত্‍পাদন বাড়াতে বেশ কয়েক বছর ধরেই বেশ আন্তরিক৷ কড়া আইনও এনেছে সরকার৷ ফলাফলও মিলছে হাতেনাতে৷ গত বছরই ইলিশ বেচে ব্যবসা হয়েছে ২০ হাজার কোটি টাকা৷ এ বছর টাকার অঙ্কটা কোথায় গিয়ে পেঁৗছয়, তা নিয়ে কৌতুহল প্রবল৷ তবে উত্‍পাদন যেহেতু গত বছরকেও ছাপিয়ে গিয়েছে...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>৩২ লাখ মানুষ ক্ষতির শিকার, ঢাকায়ও বন্যার আশঙ্কা - DW (বাংলা)</title><link>http://www.dw.com/bn/%E0%A7%A9%E0%A7%A8-%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%96-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%B7-%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B0-%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%A2%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%9F%E0%A6%93-%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%86%E0%A6%B6%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE/a-40122193</link><guid isPermaLink="false">CAIiENz3WRtfW25B_cN1xkZCzUkqGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 14:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/bn/%E0%A7%A9%E0%A7%A8-%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%96-%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%B7-%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B0-%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%A2%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A7%9F%E0%A6%93-%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%86%E0%A6%B6%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%BE/a-40122193" target="_blank"&gt;৩২ লাখ মানুষ ক্ষতির শিকার, ঢাকায়ও বন্যার আশঙ্কা&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;পানি উন্নয়ন বোর্ডের বন্যা সতর্কীকরণ ও পূর্বাভাস কেন্দ্র বুধবার জানায়, দেশের উত্তরাঞ্চলের ব্রহ্মপুত্র-যমুনা অববাহিকার উজানের অংশ ছাড়া বন্যা পরিস্থিতির আরো অবনতি হচ্ছে৷ তবে মেঘনা অববাহিকার ভারতীয় অংশে পানি কমা অব্যাহত আছে৷ ফলে বাংলাদেশের অভ্যন্তরে মেঘনা অববাহিকার অধিকাংশ নদীর পানিও কমছে৷ এদিকে, বাংলাদেশের উজানের তিনটি অববাহিকার মধ্যে গঙ্গায় পানি বৃদ্ধি অব্যাহত থাকলেও ব্রহ্মপুত্রের উজানের তিনটি পয়েন্ট গোহাটি, পান্ডু ও গোয়ালপাড়ায় পানি হ্রাস পাচ্ছে৷ ধুবরী পয়েন্টে পানি স্থিতিশীল রয়েছে৷ অপরদিকে মেঘনা অববাহিকায়ও পানি কমছে৷ গঙ্গা-পদ্মা নদীর পানি বৃদ্ধি আগামী ৭২ ঘণ্টা অব্যাহত থাকবে৷ এই অববাহিকার উজান...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>পদ্ম পুরস্কার দেওয়া হোক ধর্ষক রাম রহিমকে, চান কয়েক হাজার মানুষ - ABP  আনন্দ</title><link>http://abpananda.abplive.in/india-news/4200-people-want-rape-accused-gurmeet-ram-rahim-to-be-prized-with-padma-award-379430</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFxgj6oFYeiNh7_IQklaEwqGAgEKg8IACoHCAow79bcAjCAjhww26O3Aw</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:11:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://abpananda.abplive.in/india-news/4200-people-want-rape-accused-gurmeet-ram-rahim-to-be-prized-with-padma-award-379430" target="_blank"&gt;পদ্ম পুরস্কার দেওয়া হোক ধর্ষক রাম রহিমকে, চান কয়েক হাজার মানুষ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ABP  আনন্দ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;নয়াদিল্লি: ধর্ষণের অপরাধে তিনি জেল খাটছেন ঠিকই। কিন্তু এখনও তাঁর দোষ দেখতে পান না বহু মানুষ। তাঁরা চান, পদ্ম পুরস্কারে সম্মানিত করা হোক তাঁদের গুরু গুরমিত রাম রহিম সিংহকে। রাম রহিম নিজে অবশ্য এ ব্যাপারে কিছু কম যেতেন না। পাঁচ পাঁচ বার পদ্মের দাবিতে নিজেই নিজের নাম সুপারিশ করে পাঠান কেন্দ্রের কাছে। এবার কেন্দ্রীয় স্বরাষ্ট্র মন্ত্রকের কাছে যে ১৮,৭৬৮টি আবেদনপত্র জমা পড়েছে, তাঁদের মধ্যে সবথেকে বেশি সমর্থন এসেছে রাম রহিমের নামে। ৪,২০৮ জন তাঁর নাম পদ্ম পুরস্কারের জন্য সুপারিশ করে কেন্দ্রর কাছে রীতিমত আবেদন করেছেন। সিংহভাগ আবেদনপত্রই এসেছে হরিয়ানার সিরসা থেকে, যেখানে রাম রহিমের গোষ্ঠী ডেরা সাচা স...&lt;/p&gt;</description><source url="http://abpananda.abplive.in">ABP  আনন্দ</source></item><item><title>গঙ্গায় ইলিশ সংরক্ষণের নয়া ঠিকানা হতে পারে ফরাক্কাই - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>https://eisamay.indiatimes.com/west-bengal-news/kolkata-news/the-hilsa-preserve-in-farakka-save-gangas-hilsa/articleshow/66450272.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxbndAu1eDrFIocK8udQ_8qGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMKOWkgI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 03:57:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eisamay.indiatimes.com/west-bengal-news/kolkata-news/the-hilsa-preserve-in-farakka-save-gangas-hilsa/articleshow/66450272.cms" target="_blank"&gt;গঙ্গায় ইলিশ সংরক্ষণের নয়া ঠিকানা হতে পারে ফরাক্কাই&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;সুগত বন্দ্যোপাধ্যায় কোলাঘাট, ডায়মন্ডহারবার, দিঘা, রায়দিঘির পর এ বার ফরাক্কা। ইলিশের সঙ্গে সমার্থক হতে চলেছে পশ্চিমবঙ্গের এই নতুন এলাকা। নাশ্যনাল মিশন ফর ক্লিন গঙ্গা ফরাক্কা ব্যারেজে ইলিশ সংরক্ষণে উদ্যোগী হয়েছে। সেন্ট্রাল ইনল্যান্ড ফিশারিজ রিসার্চ ইনস্টিটিউকে (সিআইএফআরআই) এই প্রকল্প রূপায়ণের দায়িত্ব দেওয়া হয়েছে। এই প্রকল্পের মূল লক্ষ্যই হল, গঙ্গার উজানে অর্থাৎ ফরাক্কায় গঙ্গার মূল চ্যানেলে ইলিশ যেখানে ডিম পাড়ে, সেই সব জায়গাকে সংরক্ষণ করা। সেই লক্ষ্যে প্রথমেই নিয়ন্ত্রণ করা হবে মৎস্য শিকারীদের। যাতে খোকা ইলিশ না ধরা হয়। এই ভাবে ফরাক্কায় এক কেজির বেশি ওজনের ও সুস্বাদু ইলিশ ভাল সংখ্যায় মিলবে বলে ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>ক্রুজে কলকাতা থেকে গুয়াহাটি, ভায়া বাংলাদেশ - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>https://eisamay.indiatimes.com/business/business-news/calcutta-guwahati-will-run-on-cruise/articleshow/66381541.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUz89lCEj2WAAh28dsHo8EqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMKOWkgI</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:18:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eisamay.indiatimes.com/business/business-news/calcutta-guwahati-will-run-on-cruise/articleshow/66381541.cms" target="_blank"&gt;ক্রুজে কলকাতা থেকে গুয়াহাটি, ভায়া বাংলাদেশ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;এই সময়: গঙ্গা-পদ্মা-যমুনা-ব্রহ্মপুত্র মিলছে এক সুতোয়। যে পথে বিলাসবহুল ক্রুজে চেপে কলকাতা থেকে গুয়াহাটি পৌঁছে যেতে পারবেন আগ্রহী যাত্রীরা। শুক্রবার জাহাজ মন্ত্রকের সচিব গোপাল কৃষ্ণ জানিয়েছেন, যাত্রী পরিবহণ এবং ক্রুজ পরিষেবা চালু করার ব্যাপারে সম্প্রতি একটি স্ট্যান্ডার্ড অপারেটিং প্রসিডিওরের মাধ্যমে দু'দেশ একটি সমঝোতায় পৌঁছেছে। যার মাধ্যমে কলকাতা থেকে হলদিয়া হয়ে বাংলাদেশের বরিশাল পৌঁছবে ক্রুজ। তার পর সেখান থেকে পদ্মা ধরে ঢাকা ছুঁয়ে ধুবড়িতে অসমে ঢুকবেন যাত্রীরা। তার পর ব্রহ্মপুত্র ধরে গৌহাটির গন্তব্যে পৌঁছে যাবে ক্রুজ। পরবর্তীকালে এই রুট বাড়িয়ে অসমের জোড়হাট পর্যন্ত বাড়ানোর পরিকল্পনা রয়েছে। জ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>শুধু পদ্মা গর্ভেই ৫১ বছরে এক জেলার সমান জমি - DW (বাংলা)</title><link>https://www.dw.com/bn/%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%87-%E0%A7%AB%E0%A7%A7-%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%8F%E0%A6%95-%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%9C%E0%A6%AE%E0%A6%BF/a-45686511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-8UqtRxtM8ILjzH99slDoqGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/bn/%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE-%E0%A6%97%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%87-%E0%A7%AB%E0%A7%A7-%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%8F%E0%A6%95-%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8-%E0%A6%9C%E0%A6%AE%E0%A6%BF/a-45686511" target="_blank"&gt;শুধু পদ্মা গর্ভেই ৫১ বছরে এক জেলার সমান জমি&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;পদ্মার গর্ভে বিলীন হওয়া জমির পরিমাণ মেহেরপুর জেলার আয়তনের (প্রায় ৭১৬ বর্গ কিমি.) কাছাকাছি বা ঢাকা শহরের আয়তনের প্রায় আড়াই গুণ৷ নদী ভাঙন নিয়ে কাজ করছে বাংলাদেশের একটি সংস্থা, ‘সেন্টার ফর এনভায়রনমেন্ট অ্যান্ড জিওগ্রাফিক ইনফরমেশন সার্ভিসেস'৷ প্রতিষ্ঠানটির নির্বাহী পরিচালক মমিনুল হক সরকার ডয়চে ভেলেকে জানান, গত চার দশকে বাংলাদেশের প্রধান তিনটি নদীতে দেড় লাখ হেক্টর জমি হারিয়ে গেছে৷ অন্যদিকে ফেরত পাওয়া গেছে প্রায় ৫০ হাজার হেক্টর জমি৷ সেই হিসাবে বাংলাদেশ প্রধান তিনটি নদীতে একল হেক্টর জমি হারিয়েছে৷ বাংলাদেশে প্রবাদ আছে – নদীর একদিক ভাঙে, আরেকদিক গড়ে৷ কিন্তু নদীগর্ভে যে পরিমাণ জমি বিলিন হচ্ছে, চর জাগ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>নদী ভাঙনের শব্দ - DW (বাংলা)</title><link>https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%B6%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%A6/a-45690874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEI242-vtiyT9nv1uer1pUUqGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%B6%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%A6/a-45690874" target="_blank"&gt;নদী ভাঙনের শব্দ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;এখনো উজান থেকে নেমে আসা পানির তীব্র স্রোতে মিলিয়ে যাচ্ছে স্থানীয় রাস্তা-ঘাট, দোকান-পাট, বাজার, মসজিদ-মন্দির, স্কুল-মাদ্রাসা, থানা, স্বাস্থ্য কমপ্লেক্সেসহ পুরাতন বসতবাড়ি৷ শরীয়তপুরের নড়িয়ায় বেশ কয়েকটি ব্যবসা-প্রতিষ্ঠানসহ একটি লঞ্চঘাট ও ঘাট-সংলগ্ন বাজার নদীগর্ভে বিলীন হয়ে গেছে৷ এ সময় ঘটনাস্থলে থাকা অন্তত ৩৫ থেকে ৪০ জন পদ্মা নদীতে পড়ে যান৷ এদের অনেককেই স্থানীয় লোকজন উদ্ধার করে নড়িয়া উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্সে ভর্তি করেছেন৷ এ ঘটনায় সাতজন নিখোঁজ রয়েছেন বলে ফায়ার সার্ভিস সূত্রে জানা গেছে৷ তবে নিখোঁজের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলেও ফায়ার সার্ভিস, উপজেলা প্রশাসন ও স্থানীয় লোকজন জানিয়েছেন৷ পদ্মা নদীর ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>নদী ভাঙন রোধে নতুন ভাবনা চাই - DW (বাংলা)</title><link>https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8-%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%A7%E0%A7%87-%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%A8-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A6%BE-%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%87/a-45690914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7nKvtqsOo8pNy_rXGlBP4qGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8-%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%A7%E0%A7%87-%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%A8-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A6%BE-%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%87/a-45690914" target="_blank"&gt;নদী ভাঙন রোধে নতুন ভাবনা চাই&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;কবিতার শেষ চরণটি মর্মান্তিক৷ ভাঙতে ভাঙতে নদী যেদিন ঘরের কাছে এসে ঠেকেছে, সেদিন তাদের বসতবাড়ি ছেড়ে চলে যেতে হচ্ছে৷ নদীতে ভাঙনের বদলে চর জাগার স্বপ্ন দেখতে দেখতে মারা যাওয়া পিতার কবর ঘরের পাশেই৷ শেষবারের মতো দেখতে গিয়ে চরের মতো ঢেউ খেলানো কবরের পাশে বসে ডুকরে ডুকরে কাঁদতে শুরু করলেন কিশোরের মা৷ কিশোরের জবানিতে আল-মাহমুদ বলছেন – ‘অভিযোগহীন এমন রোদনধ্বনি কখনো শুনিনি আর'৷ আসলেই তো, নদী ভাঙনের শিকার মানুষ কার কাছে অভিযোগ করবে? বঙ্গীয় ব-দ্বীপে হাজার বছর ধরেই নদী ভাঙন এক অনিবার্য বাস্তবতা৷ বাংলাদেশের প্রায় সব নদীর চূড়ান্ত উৎস উজানের হিমালয় পার্বত্য অঞ্চল৷ ফলে পার্বত্য অঞ্চলে চাপের মধ্যে থাকা স্রোতস...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>নদী ভাঙন রোধ ও টাকা পানিতে ফেলার গল্প - DW (বাংলা)</title><link>https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8-%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%A7-%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE-%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%87-%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/a-45689828</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTPwZ8RGhQTSDilXfFHFt4qGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/bn/%E0%A6%A8%E0%A6%A6%E0%A7%80-%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%99%E0%A6%A8-%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%A7-%E0%A6%93-%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE-%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%87-%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/a-45689828" target="_blank"&gt;নদী ভাঙন রোধ ও টাকা পানিতে ফেলার গল্প&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;রাজবাড়ি পানি উন্নয়ন বোর্ডের উপ-সহকারী প্রকৌশলী হাফিজুর রহমান৷ তিনি খোলামেলা কথা বলেন ডয়চে ভেলের সঙ্গে৷ রাজবাড়িতে পদ্মার ভাঙন রোধে দুর্নীতির অভিযোগ নিয়ে কথা৷ কিন্তু তাতে উঠে আসে ভাঙন রোধে দুর্নীতির কারণ এবং সুযোগের বিষয়৷ তাঁর সঙ্গে কথা বলে যা বোঝা যায়, বর্ষাকালে নদীর ভাঙন শুরু হলে তড়িঘড়ি করে কাজ শুরু হয়৷ এছাড়া তীব্র স্রোতের সময় ভাঙন রোধে নদীতে বালুর বস্তা ফেলাই একমাত্র পদ্ধতি বাংলাদেশে৷ যেহেতু তড়িঘড়ি করে কাজ শুরু হয়, তাই ঠিকাদাররা প্রথমেই বেঁকে বসেন৷ কারণ, বিল পাবেন এক বছর পর৷ পরে অবশ্য অনুরোধে রাজি হয়ে নানা বাহানা শুরু করেন৷ মোটা বালু দেয়ার কথা থাকলেও দেন চিকন বালু৷ মোটা বালুর কথা বললে কাজ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>পদ্মা লক্ষ্মীর স্বীকারোক্তি - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>https://eisamay.indiatimes.com/world/confession-of-padma-lakshmi/articleshow/65968824.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPI_EbAGgif05NQHj3VcHKoqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMOKdkgI</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eisamay.indiatimes.com/world/confession-of-padma-lakshmi/articleshow/65968824.cms" target="_blank"&gt;পদ্মা লক্ষ্মীর স্বীকারোক্তি&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ব্রেটের অভিযোগকারিনীদের পাশে পদ্মা লক্ষ্মী ওয়াশিংটন: সুপ্রিম কোর্টের বিচারপতি পদে তাঁর পছন্দের মনোনীত প্রার্থীর বিরুদ্ধে উঠছে একের পর এক যৌন হেনস্থার অভিযোগ। কিন্তু ব্রেট কাভানফের বিরুদ্ধে আগে অভিযোগ না তুলে মহিলারা এখন কেন সরব হলেন, তা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছিলেন মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প। সেই প্রশ্নের জবাব দিলেন মার্কিন টিভি স্টার, মডেল তথা লেখিকা পদ্মা লক্ষ্মী। সাহিত্যিক সলমন রুশদির প্রাক্তন স্ত্রী পদ্মা নিজে কখনও ব্রেটের লালসার শিকার হননি, কিন্তু ছোট বয়সে একাধিকবার এমন অভিজ্ঞতার মুখে পড়তে হয়েছে তাঁকে। আর তাই নির্যাতিতারা কেন এ ব্যাপারে সঙ্গে সঙ্গে সোচ্চার হতে পারেন না, তা বোঝেন পদ্...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>পদ্মার কারণে ৬০ হাজার হেক্টর এলাকা ভেঙেছে - DW (বাংলা)</title><link>https://www.dw.com/bn/%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A3%E0%A7%87-%E0%A7%AC%E0%A7%A6-%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%B0-%E0%A6%8F%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE-%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%99%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87/a-45486509</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM4VcQIDPtp4avEqsTtY7EQqGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/bn/%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A3%E0%A7%87-%E0%A7%AC%E0%A7%A6-%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%B9%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%B0-%E0%A6%8F%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE-%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%99%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87/a-45486509" target="_blank"&gt;পদ্মার কারণে ৬০ হাজার হেক্টর এলাকা ভেঙেছে&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;নাসার প্রতিবেদনে ভাঙনের জন্য দুটি প্রধান কারণ উল্লেখ করা হয়েছে৷ এক, পদ্মা প্রাকৃতিকভাবে নিজের মতো চলতে পারা একটি নদী, যার তীর বাঁধার তেমন চেষ্টা করা হয়নি৷ শুধু মাঝেমধ্যে বালুর বস্তা ফেলে ঘর-বাড়ি রক্ষার চেষ্টা করা হয়েছে৷ দুই, পদ্মার তীর এলাকায় বালুর পরিমাণ বেশি হওয়ায় তা সহজে ক্ষয়প্রাপ্ত হতে পেরেছে৷ স্যাটেলাইট থেকে পাওয়া ছবি বিশ্লেষণ করে নাসার পর্যবেক্ষকরা পদ্মা সম্পর্কে তথ্য প্রকাশ করেছেন৷ নাসার ল্যান্ডস্যাট কর্মসূচির আওতায় থাকা বিভিন্ন স্যাটেলাইট থেকে বছরের পর বছরের পদ্মার ছবি তোলা হয়েছে৷ এরপর ইউটিউবে আপলোড করা এক ভিডিওতে ১৯৮৮ সালের পর থেকে ২০১৮ সাল পর্যন্ত পদ্মার বিভিন্ন ছবি দেখানো হয়েছে৷...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>এসে গেল বর্ষা, নদী ভাঙন রুখতে কী উদ্যোগ নিল তৃণমূল সরকার - Oneindia Bengali</title><link>https://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/the-bengal-government-has-decided-invest-rs-107-crore-check-ganga-and-padma-river-erosion-037145.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGARKm7MqL5V-vXaP-BBGwqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMKaN0wU</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 06:22:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/the-bengal-government-has-decided-invest-rs-107-crore-check-ganga-and-padma-river-erosion-037145.html" target="_blank"&gt;এসে গেল বর্ষা, নদী ভাঙন রুখতে কী উদ্যোগ নিল তৃণমূল সরকার&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ইতিমধ্যেই বর্ষার আনাগোনা শুরু হয়ে গিয়েছে। আগে থেকে নদী ভাঙন ও বন্যা প্রতিরোধে রাজ্য সরকার ব্যবস্থা গ্রহণ করল। ১০৭ কোটি টাকা গঙ্গার ভাঙন রোধে মঞ্জুর করা হয়েছে। এই বছর থেকে কাজ শুরু হয়ে যাচ্ছে। আগামী মার্চ ২০১৯ এর মধ্যেই কাজ শেষ হবে। এই কাজ শেষ হলে নদী ভাঙনে তীরবর্তী বাড়িঘর ভেঙে পড়বে না। এছাড়া মুর্শিদাবাদ দিয়ে পদ্মার অংশ বয়ে গিয়েছে। এছাড়া ভারত-বাংলাদেশ সীমান্ত এলাকায় নদী পড়ায় অনেক সময় সেনা পোস্টও নদীর জলে ধুয়ে যায়। যার ফলে বিএসএফকে সমস্যায় পড়তে হয়। এদিকে মালদহের দিক থেকে গঙ্গা বয়ে এসেছে। ২০১৭-১৮ সালে রাজ্য সরকার ৭২.১ কোটি টাকা এই খাতে মঞ্জুর করেছিল। এবছর তা বাড়িয়ে ১০৭ কোটি টাকা করে দেও...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>বছরে একটা করে পদ্মাসেতু সম্ভব - DW (বাংলা)</title><link>http://www.dw.com/bn/%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A7%81-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AD%E0%A6%AC/a-43939072</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2nKIYR_nlbEKxEUYZVZI4qGQgEKhAIACoHCAow0fahCTD1rpcCMIqBwAM</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 07:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/bn/%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A7%81-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AD%E0%A6%AC/a-43939072" target="_blank"&gt;বছরে একটা করে পদ্মাসেতু সম্ভব&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (বাংলা)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;জরিপের ‘এস্টিমেশন' পদ্ধতি অনুসরণ করে স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের জন্য প্রতিবেদনটি তৈরি করে গবেষণা সংস্থা সেন্টার ফর ইনজুরি প্রিভেনশন অ্যান্ড রিসার্চ, সিআইপিআরবি৷ অর্থাৎ তারা সারা দেশে একটি নির্দিষ্ট সময় ধরে বিভিন্ন এলাকায় প্রতিনিধিত্বমূলক জনসংখ্যার ভেতর দুর্ঘটনার চিত্র বিশ্লেষণ করে পুরো দেশের জন্য একটি পরিসংখ্যান প্রাক্কলন করে৷ সেখানে দেখা গেল, বাংলাদেশে সড়ক দুর্ঘটনায় বছরে ২৩ হাজারেরও বেশি মানুষ মারা যান, অর্থাৎ প্রতিদিন ৬৪ জন, যার মধ্যে আবার ১৪ জনই শিশু৷ এর দু'বছর আগে করা বিশ্বস্বাস্থ্য সংস্থার রিপোর্ট বলছে, বাংলাদেশে বছরে মারা যান ২১ হাজারেরও বেশি মানুষ৷ অর্থাৎ এই দুই রিপোর্টের মধ্যে সামঞ্জস্য র...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (বাংলা)</source></item><item><title>মমতার আতিথেয়তায় আপ্লুত হাসিনা, বৈঠক ঘিরে জল্পনায় তিস্তার জল ও পদ্মার ইলিশ - Oneindia Bengali</title><link>https://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/sheikh-hasina-mamata-banerjee-discuss-on-water-distribution-of-tisa-and-hilsa-padma-036286.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6t2WvHfV_TOMg4dGnwWwUqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMJ3o0wU</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 10:32:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bengali.oneindia.com/news/west-bengal/sheikh-hasina-mamata-banerjee-discuss-on-water-distribution-of-tisa-and-hilsa-padma-036286.html" target="_blank"&gt;মমতার আতিথেয়তায় আপ্লুত হাসিনা, বৈঠক ঘিরে জল্পনায় তিস্তার জল ও পদ্মার ইলিশ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;বিশ্বভারতীর সমাবর্তন অনুষ্ঠানে দাঁড়িয়ে বাংলার মুখ্যমন্ত্রী মমতা বন্দ্যোপাধ্যায়ের আতিথেয়তায় পঞ্চমুখ হলেন বাংলাদেশের প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা। ভারতের প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদীর সঙ্গে বিশ্বভারতীতে বাংলাদেশ ভবনের উদ্বোধন করে শেখ হাসিনা জানান, নজরুল বিশ্ববিদ্যালয় তাঁকে ডিলিট সম্মান প্রদান করবে, এই সম্মানে আমি অভিভূত। মমতা যে সম্মান দিয়েছে, তার সূত্র ধরেই আমাদের আলোচনা ইতিবাচক হবে বলেই বিশ্বাস। বাংলায় দুই বিশ্ববিদ্যালয়ের অনুষ্ঠানে অংশ নিতে এসেছেন বাংলাদেশের প্রধানমন্ত্রী। তারই ফাঁকে শনিবার মুখ্যমন্ত্রী মমতা বন্দ্যোপাধ্যায়ের সঙ্গে তিনি বৈঠকে বসতে চলেছেন। এই বৈঠকে তিস্তা জল বণ্টন নিয়ে আলোচনা হওয়...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>যে দিকেতে চাই, দেখে অবাক বনে যাই - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>https://eisamay.indiatimes.com/sunday-special-rabibaroari/cover-story/the-road-to-which-i-want-i-am-surprised-to-be-in-the-forest/articleshow/63909107.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDC7N87evQXNEIJbBLx46kUqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMJSXkgI</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 09:24:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eisamay.indiatimes.com/sunday-special-rabibaroari/cover-story/the-road-to-which-i-want-i-am-surprised-to-be-in-the-forest/articleshow/63909107.cms" target="_blank"&gt;যে দিকেতে চাই, দেখে অবাক বনে যাই&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;সঞ্জয়কুমার মিত্র দৃশ্য ১৷ পদ্মার উজান ভাটিতে ছলাৎ ছলাৎ নৌকো চালায় নেয়ামৎ৷ খেয়ার মাঝি৷ জোয়ার ভাঁটার হিসেব তার নখদর্পণে৷ তাতে কী৷ পদ্মার বুকের শিরায় যে সব হিসেবের শেকল ভাঙা সুর, ‘ওরে পদ্মা ওরে মেঘনা/বল আমারে বল/আর কতকাল ঝরাইবি তুই/আমার চোখের জল’৷ রোজই তো দেখি, তবু কি চেনা যায়৷ পদ্মা মেঘনা তিতাস, তিনেই সুখের বাতাস৷ বুকেও সুখ, পারেও সুখ৷ বোঝলা কিনা…অমর কতক বোঝে, কতক না৷ মাঝি বলে, বোঝবা৷ এট্ট‌ু বড়ো হইলি, ‘এ জগতে সকল মিছা, মিছা নৌকার হাল/ কেবল সইত্য অন্তিম গতি রয় যে চিরকাল/ফুরাইল যে ভবের খেলা এবার বিদায় চাই/ভাটিয়ালি গাই…’৷ সত্যি, বুড়ো মাঝিটা কী যে বলে, ঠাওর হয় না ঠিক৷ চওড়া কাঁধ, হালে হাত বজ্রমুষ্...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>বাংলাদেশে পদ্মার ওপর সেতু তৈরির কাজ চলছে জোর কদমে, কবে সম্পূর্ণ হবে, কী বলছেন প্রযুক্তিবিদরা - Oneindia Bengali</title><link>https://bengali.oneindia.com/news/international/works-the-padma-bridge-bangladesh-would-be-finished-within-2019-033295.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhi6poap7EtDAGJ8FOueBUqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMKaN0wU</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 01:50:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bengali.oneindia.com/news/international/works-the-padma-bridge-bangladesh-would-be-finished-within-2019-033295.html" target="_blank"&gt;বাংলাদেশে পদ্মার ওপর সেতু তৈরির কাজ চলছে জোর কদমে, কবে সম্পূর্ণ হবে, কী বলছেন প্রযুক্তিবিদরা&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;২০১৯ সালেই পুরো পদ্মা সেতু তৈরির কাজ শেষ করা যাবে। এমনটাই জানিয়েছেন প্রকল্পের বিশেষজ্ঞরা। ২০১৮ সালের মার্চ পর্যন্ত পদ্মা সেতু প্রকল্পের ৫৩ শতাংশ কাজ সম্পন্ন হয়েছে। পদ্মা সেতু নির্মাণ প্রকল্পের ওয়েবসাইটের তথ্য অনুসারে, এ বছরের জানুয়ারি মাস পর্যন্ত মূল সেতুর ৫৭ শতাংশ কাজ শেষ হয়েছে। প্রযুক্তিবিদরা জানিয়েছেন, পদ্মা সেতু প্রকল্পের পিলার সমস্যার পুরোপুরি সমাধান হয়ে গেছে। নদীর মধ্যে থাকা ৪০টি পিলারের মধ্যে ২২টির নকশা পরিবর্তন করা হয়েছে। পরিবর্তিত নকশা অনুযায়ী বেশ কয়েকটি পিলারের কাজ এরই মধ্যে শুরু হয়ে গেছে। ২০১৮ সালের মার্চ মাস পর্যন্ত পদ্মা সেতু প্রকল্পের ৫৩ শতাংশ কাজ সম্পন্ন হয়েছে বলে জানিয়েছেন স...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>বছরের শুরুতেই রসনাতৃপ্তির সুখবর, পদ্মার ইলিশ এবার সোজা পথে এপার বাংলায় - Oneindia Bengali</title><link>https://bengali.oneindia.com/news/kolkata/bangladesh-government-lifts-ban-from-hilsa-export-029167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzSFjxu87c_DamV7gU9T9AqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMKaN0wU</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:43:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bengali.oneindia.com/news/kolkata/bangladesh-government-lifts-ban-from-hilsa-export-029167.html" target="_blank"&gt;বছরের শুরুতেই রসনাতৃপ্তির সুখবর, পদ্মার ইলিশ এবার সোজা পথে এপার বাংলায়&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ভোজনপ্রিয় বাঙালির জন্য বছরের শুরুতেই সুখবর। এবার তাঁদের রসনাতৃপ্তি রহবে পদ্মার ইলিশে। বাঙালির পাতে এবার ভরপুর থাকবে পদ্মার ইলিশ। বাংলাদেশ সরকার ইলিশ রফতানিতে নিষেধাজ্ঞা তুলে নেওয়ায় এই ইলিশের অভাব মিটতে চলেছে ভারতের বাজারে। বাংলাদেশের মৎস্য ও প্রাণীসম্পদমন্ত্রী নারায়ণচন্দ্র চন্দ জানান, তাঁরা ইলিশ রফতানির উপর নিষেধাজ্ঞা তুলে নিচ্ছেন। ফলে এবার থেকে ভারত তথা এপার বাংলায় পদ্মার ইলিশের প্রাচুর্য বাড়বে। বাংলাদেশ ইলিশের রফতানিতে নিষেধাজ্ঞা বহাল রাখায় পাচারের প্রবণতা বাড়ছিল। চোরাপথে ইলিশ আসত এপারে। সেই ইলিশে চাহিদা মিটত না ঠিকই, বাংলাদেশ সরকারের আর্থিক ক্ষতি হচ্ছিল। সেই কারণেই বাংলাদেশ সরকার নিষেধ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item><item><title>সভ্যতার উত্স সন্ধানে - Eisamay Bengali News | Newspaper</title><link>https://eisamay.indiatimes.com/city/kolkata/river-ganges-historical-cultural-and-socioeconomic-attributes/articleshow/62314195.cms</link><guid isPermaLink="false">CAIiENya7xQwZBIt1rjds48SwLsqGQgEKhAIACoHCAowh-bdCjCew9QBMKOWkgI</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 06:34:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://eisamay.indiatimes.com/city/kolkata/river-ganges-historical-cultural-and-socioeconomic-attributes/articleshow/62314195.cms" target="_blank"&gt;সভ্যতার উত্স সন্ধানে&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eisamay Bengali News | Newspaper&lt;/font&gt;&lt;p&gt;সভ্যতা এখানে বহমান৷ ভাষা আর সংস্কৃতি বিশ্লেষণ করে দাবি করা হচ্ছে , এই বাংলাতেই উঠেছিল সভ্যতার সূর্য৷ কিন্ত্ত সব ইতিহাসবিদ সেটি মানতে রাজি নন৷ চন্দ্রকেতুগড় ছিল গঙ্গারিডির প্রাণকেন্দ্র , এমন তথ্যও মানছেন না ইতিহাসবিদদের একাংশ৷ সুমিত্র বন্দ্যোপাধ্যায়। গঙ্গে চ যমুনে চৈব গোদাবরী সরস্বতী৷ নর্মদা সিন্ধু কাবেরী জলেহস্মিন্ সংনিধিন্ কুরু৷ জলশুদ্ধিকরণের এই বৈদিক মন্ত্র থেকেই হয়তো রবীন্দ্রনাথ অনুপ্রাণিত হয়ে লিখেছিলেন, ‘…যমুনা গঙ্গা , উচ্ছ্বল জলধিতরঙ্গ৷ ’প্রশ্ন জাগে , সভ্যতার বিকাশ যদি সিন্ধুর তীরেই হবে, তা হলে পবিত্র নদী গঙ্গা হল কী ভাবে ? ভগীরথ যদি সত্যযুগে গঙ্গাকে অবতরণ করিয়ে থাকেন, যদি কপিলমুনির আশ্...&lt;/p&gt;</description><source url="https://eisamay.indiatimes.com">Eisamay Bengali News | Newspaper</source></item><item><title>মুর্শিদাবাদে সীমান্তের কাছেই জঙ্গি ডেরা, নিরাপত্তা বাহিনীর অভিযানে মৃত ৩ - Oneindia Bengali</title><link>https://bengali.oneindia.com/news/international/three-militants-died-bangladesh-near-murshidabad-border-027214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJRUh_C1P8M2qRpOtWb2hUqGQgEKhAIACoHCAow0Mb7CjCDsvQCMNzo0wU</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:41:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bengali.oneindia.com/news/international/three-militants-died-bangladesh-near-murshidabad-border-027214.html" target="_blank"&gt;মুর্শিদাবাদে সীমান্তের কাছেই জঙ্গি ডেরা, নিরাপত্তা বাহিনীর অভিযানে মৃত ৩&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oneindia Bengali&lt;/font&gt;&lt;p&gt;পদ্মার চরে জঙ্গি ডেরা। বাংলাদেশের রাজশাহির সীমান্ত সংলগ্ন চাঁপাইনবাবগঞ্জে জঙ্গি আস্তানা নির্মূল করল র্যাব। এখনও পর্যন্ত ৩ জঙ্গির মৃত্যুর খবর মিলেছে। এদিকে এই অভিয়ানের পর পশ্চিমবঙ্গের সীমান্তে নিরাপত্তা জোরদার করা হয়েছে। চাঁপাইনবাবগঞ্জের পদ্মার চর। একেবারে পশ্চিমবঙ্গের মুর্শিদাবাদ জেলার অপর পাড়ে। সীমান্ত থেকে দূরত্ব মাত্র দেড় কিলোমিটার। সূত্র মারফত খবর পেয়ে মঙ্গলবার হানা দেয় বাংলাদেশের নিরাপত্তা বাহিনী। চাঁপাইনবাবগঞ্জ সদর থেকে প্রায় কুড়ি কিলোমিটার ভিতরে বাগান বাড়িতে জঙ্গিরা আস্তানা গড়ে তুলেছিল। সেই বাড়ির আশপাশে এক কিলোমিটার এলাকায় কোন বসতি নেই। নিরাপত্তা বাহিনী এলাকা ঘিরে ফেললে বা...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bengali.oneindia.com">Oneindia Bengali</source></item></channel></rss>