<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>المملكة المصرية الوسطى - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ4YzJacUVnSmhjaWdBUAE?hl=ar&amp;gl=EG&amp;ceid=EG:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:40 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>بالصور.. العثور على مقبرة الأمير 'واجي' حاكم الفيوم في الدولة الوسطى - موقع البوابة نيوز</title><link>https://www.albawabhnews.com/3399369</link><guid isPermaLink="false">52781484874243</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:24:36 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.albawabhnews.com/3399369" target="_blank"&gt;بالصور.. العثور على مقبرة الأمير 'واجي' حاكم الفيوم في الدولة الوسطى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;موقع البوابة نيوز&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.elwatannews.com/news/details/3848040" target="_blank"&gt;"الآثار" تعلن اكتشاف بئر دفنت به تماثيل من "الدولة الوسطى" في الفيوم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;جريدة الوطن المصرية&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlEdEtDdGtvQU1FVW1MdkU4WXRPc1pLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;عرض التغطية الكاملة للخبر على أخبار Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.albawabhnews.com">موقع البوابة نيوز</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/ZJSE1te0H8Mgb0krBdQophCqi3coe3JnOIFvKOdiQcCURGvLEh47WbumAtTbhvOuHV6XnkhadoImFLN46-vtQH-A9vD5_tAERcZ7qo36sCIKcw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>اكتشاف أثري جديد في جبانة سقارة السبت المقبل - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOImDt7V3JsGrY7Q8-ZHus8qGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMNGk9wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:17:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/" target="_blank"&gt;اكتشاف أثري جديد في جبانة سقارة السبت المقبل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تعلن وزارة الاثار، السبت المقبل، عن الكشف الأثري الجديد في جبانة سقارة ليكون الأخير في عام الاكتشافات ٢٠١٨ للبعثة المصرية برئاسة الدكتور مصطفي وزيري، وقامت البعثة الأثرية المصرية بأعمال التنقيب والحفر منذ أبريل الماضي، في المنطقة الواقعة عند الحافة الصخرية حول الطريق الصاعد للملك اوسركاف بجبانة سقارة الاثرية. وأوضح الدكتور خالد العناني، وزير الآثار أن البعثة عثرت في هذا الكشف علي ثلاث مقابر ترجع لعصر الدولة الحديثة غير منقوشة أعيد استخدامها في العصر المتأخر كجبانة للقطط، بالاضافة الي أربعة مقابر أخري ترجع إلي عصر الدولة القديمة ومنها مقبرة "خوفو إم حات" المشرف على المنشآت الملكية بالقصر الم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>بعثة الصين بالأقصر تزيل الحشائش من معبد مونتو..وتضع كردونات حول القطع الحجرية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1363935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVbjs1oDFYRai896j2rx8wqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:09:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1363935" target="_blank"&gt;بعثة الصين بالأقصر تزيل الحشائش من معبد مونتو..وتضع كردونات حول القطع الحجرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا ننشر درجات الحرارة المتوقعة اليوم السبت بمحافظات مصر بأيادى مصرية صينية ولأول مرة فى تاريخ معابد الكرنك، شهدت منطقة "معبد مونتو" إله الحرب عند الفراعنة العمل الجاد من العمال لإزالة المخلفات والحشائش من أرضية المعبد لتنظيفها بالكامل وبدء عمل الحفريات الآثرية بأيادى فريق البعثة الآثرية الصينية التى تعمل لأول مرة فى تاريخ الآثريين الصينيين داخل مصر بقيادة "جيا شياو بينغ"، والذى أكد أنهم إنطلقوا بالفعل فى أعمال إزالة الحشائش والحلف من أرض المعبد وتم عمل كردونات للقطع المتناثرة حول المعبد لجمعها ووضعها على مصاطب ودراسة وتجميع وترميم كل قطعة بصورة تعيدها لموقعه الأصلى. وانتشر العمال الذ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار الحوادث " صور| كشف أثري جديد من بقايا عصر الدولة الوسطى " - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/239764.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETCLdYYS25SUtFmCyhNF3IqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:27:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/239764.html" target="_blank"&gt;اخبار الحوادث " صور| كشف أثري جديد من بقايا عصر الدولة الوسطى "&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الحوادث " صور| كشف أثري جديد من بقايا عصر الدولة الوسطى " اخر اخبار الان :اخبار الحوادث " صور| كشف أثري جديد من بقايا عصر الدولة الوسطى " من المصدر : اخبار اليوم نجحت البعثة الأثرية التابعة للمجلس الأعلى للآثار والعاملة بمنطقة (الخلوة) في الفيوم برئاسة د.أيمن عشماوي رئيس قطاع الآثار المصرية، في الكشف عن بئر دفن يقع شرق مقبرة الأمير واجي من عصر الدولة الوسطى، وذلك أثناء الحفائر التي بدأتها البعثة أواخر الشهر الماضي. وقال د.مصطفي وزيري الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، إن منطقة الخلوة تقع في أقصى جنوب الفيوم على بعد 40 كيلو من المدينة وتحتوى على جبانة من عصر الدولة الوسطى وبالتحديد عصر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الكشف عن بئر دفن به بقايا تماثيل من عصر الدولة الوسطي بمنطقة الخلوة بالفيوم - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1349018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPR8N8U2aWjr6d31rpfEN8qGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:27:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1349018" target="_blank"&gt;الكشف عن بئر دفن به بقايا تماثيل من عصر الدولة الوسطي بمنطقة الخلوة بالفيوم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نجحت البعثة الأثرية التابعة للمجلس الأعلي للآثار والعاملة بمنطقة (الخلوة) في الفيوم برئاسة الدكتور ايمن عشماوي رئيس قطاع الآثار المصرية، في الكشف عن بئر دفن يقع شرق مقبرة (الأمير واجي) من عصر الدولة الوسطي، وذلك أثناء الحفائر التي بدأتها البعثة أواخر الشهر الماضي. وقال الدكتور مصطفي وزيري الأمين العام للمجلس الأعلي للآثار، في تصريح له اليوم ،إن منطقة الخلوة تقع في اقصى جنوب الفيوم على بعد 40 كيلومترا من المدينة وتحتوى على جبانة من عصر الدولة الوسطى وبالتحديد عصر الملك امنمحات الثالث (1842- 1799 ق.م) واستخدمت ايضا في العصر البيزنطى من خلال بعض التجمعات المسيحية. مشيرا إلى انه يوجد بالجبانة م...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>الكشف عن بئر دفن به بقايا تماثيل من عصر الدولة الوسطى - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=d7c9a890-d0cc-46d0-aee9-b20d86930224</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH324Xohqg1NUEeUVaW3a40qGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3AwpaKLAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=d7c9a890-d0cc-46d0-aee9-b20d86930224" target="_blank"&gt;الكشف عن بئر دفن به بقايا تماثيل من عصر الدولة الوسطى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ذكرت وزارة الآثار أن البعثة الأثرية التابعة للمجلس الأعلى للآثار والعاملة بمنطقة «الخلوة» في الفيوم، برئاسة رئيس قطاع الآثار المصرية أيمن عشماوي، نجحت في الكشف عن بئر دفن يقع شرق مقبرة الأمير واجي من عصر الدولة الوسطى، وذلك أثناء الحفائر التي بدأتها البعثة أواخر الشهر الماضي. وقال الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار مصطفى وزيري، إن منطقة الخلوة تقع فى أقصى جنوب الفيوم على بعد 40 كيلو من المدينة وتحتوي على جبانة من عصر الدولة الوسطى وبالتحديد عصر الملك امنمحات الثالث «1842- 1799 ق.م»، واستخدمت أيضًا في العصر البيزنطي من خلال بعض التجمعات المسيحية، ويوجد بالجبانة مقبرة الأمير «واجي» حاكم إقليم ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>س وج.. كل ما تريد معرفته عن مدينة ماضى الأثرية بالفيوم قبل ترميمها - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/show68605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ52Gv9QAHs93kZq_lpPkCgqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/show68605" target="_blank"&gt;س وج.. كل ما تريد معرفته عن مدينة ماضى الأثرية بالفيوم قبل ترميمها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;س وج.. كل ما تريد معرفته عن مدينة ماضى الأثرية بالفيوم قبل ترميمها كشفت وزارة الآثار عن بدء أعمال الترميم فى مدينة ماضى الأثرية الواقعة فى الفيوم، وخلال السطور المقبلة نستعرض كل ما تريد معرفته عن المدينة وما سيتم بها. س / أين تقع مدينة ماضى الأثرية؟ ج / مدينة ماضى هى مدينة أثرية تقع جنوب غرب محافظة الفيوم، تقع المدينة على بعد حوالى 35 كم جنوب غرب مدينة الفيوم بالقرب من عزبة الكاشف جنوب بحر البنات. س / كيف يتم الوصول إلى مدينة ماضى؟ ج / يمكن الوصول إليها من الفيوم إلى أبو جندير ثم إلى بحر البنات ثم إلى المعبد. أو من ناحية مركز أطسا اتجهنا إلى قرية لاشين حمد وقوم بدخول قرية لاشين غربأ. س / م...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>كل ما تريد معرفته عن "معبد خنوم" بإسنا بعد انطلاق أعمال ترميمه × 30 معلومة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1345383</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiEcYq47AwnzG8ayhU3wHkqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1345383" target="_blank"&gt;كل ما تريد معرفته عن "معبد خنوم" بإسنا بعد انطلاق أعمال ترميمه × 30 معلومة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا ​الأزهر ينفي وجود مراكز تابعة له بأمريكا بدأت منطقة آثار الأقصر فى أعمال مشروع ترميم وتطوير معبد خنوم بمدينة إسنا جنوب الأقصر، وذلك فى إطار خطة وزارة الآثار لتطوير المناطق الأثرية، حيث قال الدكتور مصطفى وزيرى الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، إن أعمال الترميم تهدف إلى إظهار الرسومات التى يتفرد بها المعبد، حيث تتضمن الأعمال ترميم وتنظيف الحوائط وتثبيت الألوان وإزالة السناج وإعادة تركيب بعض البلوكات الحجرية التى تساقطت عبر الزمان. وفيما يلى يرصد "اليوم السابع" القصة الكاملة وتفاصيل كافة نقوش وجدران معبد خنوم بمدينة إسنا مع بدء عملية تطويره بعد إعلان وزارة الآثار عنها:- 1- "معبد خنو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>نظام الإقطاع الفرعوني.. أهرامات مصر بنيت على حساب رفاهية الشعب - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/arabic/article-409419.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJftyOTfdLm8CEbQyDqn-1sqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMIyShgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/arabic/article-409419.html" target="_blank"&gt;نظام الإقطاع الفرعوني.. أهرامات مصر بنيت على حساب رفاهية الشعب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عمران عبد الله-أنقرة في الأزمنة القديمة لم يكن البقاء على قيد الحياة مشكلة للصيادين والمزارعين، فجمع المحاصيل في يوم واحد بواسطة امرأة واحدة قد يكفي أسرة لثلاثة أيام، بحسب المؤرخ الأميركي مارشال ساهلينز. وفي المملكة المصرية القديمة، وهي الأسر الأربع التي حكمت من 2780 قبل الميلاد إلى 2263 ق.م، كان الاقتصاد المصري زراعياً في الأساس، ويعتمد على فيضان النيل وزراعة الأراضي الخصبة في الوادي التي يمدها النيل بالماء والطمي، ويسهّل نقل المحاصيل والسلع أيضاً، لكن تكدس هذه الثروات لم يكن مستخدما في رفاهية السكان بقدر تشييد المقابر الملكية. فالنظام الاقتصادي في الحضارة المصرية القديمة كان ف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>تعرف على «إنجازات الآثار» خلال 2016 - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1058617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxkn4CXNYZBHVAvbkYNG5QqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 11:38:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1058617" target="_blank"&gt;تعرف على «إنجازات الآثار» خلال 2016&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قالت وزارة الآثار، السبت، إن «عام 2016 شهد العديد من الإنجازات في مجال العمل الأثري، فعلى الرغم من الأزمة الاقتصادية التي تمر بها الوزارة إلا أن العاملين بالوزارة من مفتشين ومرممين استطاعوا على مدار عام دفع حركة العمل بمختلف قطاعات الوزارة وعلى جميع الأصعدة». وأصدرت الوزارة، السبت، تقريرًا عن «إنجازاتها» خلال خلال العام الجاري، وجاء كتالي: أولا: الاكتشافات الأثرية: نجحت وزارة الآثار من خلال بعثاتها الأثرية بالتعاون مع عدد من البعثات الأجنبية في كشف النقاب عن عدد من الاكتشافات الهامة بمختلف محافظات مصر ومنها الآتي: – تمكنت بعثة مشروع أسوان كوم أمبو الأثري (AKAP) بالتعاون مع جامعتى «بولونيا» ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مشروع مصري لتطوير آثار المطرية - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/8334d7fa-7f74-47b9-87d0-2ee3b537379f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAptU4DJbDHYGZNVoVhmd1oqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 22:38:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/8334d7fa-7f74-47b9-87d0-2ee3b537379f" target="_blank"&gt;مشروع مصري لتطوير آثار المطرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة: «الخليج» أعلنت وزارة الآثار، أنها تعكف على إعداد مشروع لتطوير منطقة المطرية الأثرية، بما يتناسب مع قيمتها التاريخية والأثرية المهمة. وقال د.محمد عبداللطيف، مساعد وزير الآثار لشؤون المناطق الأثرية، إن المنطقة تحتوي على عدد كبير من المواقع الأثرية المهمة تعود لعصور مختلفة من الحضارة المصرية القديمة، الأمر الذي يتطلب حمايتها وصيانتها للحفاظ عليها. وأشار إلى أن مشروع التطوير يتضمن حلولاً جذرية لمشكلة المياه الجوفية، وضرورة وضع لوحات إرشادية تساهم في تعريف الزائر بالمواقع الأثرية وتاريخها، ووضع نظام مراقبة بالكاميرات لتسهيل عملية تأمين المواقع، وتنفيذ جميع قرارات الإزالة لأية تعديات بال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>كشف أثري يرجح وجود مقابر جديدة بأسوان - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/aswan-new-pharonic</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInwwqvHg5nJ5-wxduHT0xcqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMjL4AM</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 11:48:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/aswan-new-pharonic" target="_blank"&gt;كشف أثري يرجح وجود مقابر جديدة بأسوان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن الدكتور محمود عفيفي، رئيس قطاع الآثار المصرية بالوزارة، عن كشف أثري جديد، عبارة عن جدار أثرى أسفل مسار الزيارة بالجزء الشمالى من جبانة قبة الهواء بأسوان. ويرجح هذا الكشف وجود مقابر جديدة لم يتم الكشف عنها من قبل بالموقع، وذلك أثناء أعمال الحفائر التى تجريها بعثة جامعة برمنجهام الإنجليزية بالموقع بالتعاون مع جمعية استكشاف مصر برئاسة الدكتور مارتن بوماس. من جانبه أوضح نصر سلامة، مدير عام آثارأسوان والنوبة، أن الجدار المكتشف مشيد من الحجر ويبلغ ارتفاعه حوالى مترين، ومن المرجح أنه كان يحمى المستوى الأول للمقابر الواقعة بالمنطقة مثل مقبرتى "حرخوف" و"حقا إيب" حكام جزيرة ألفنتين من عصر الدول...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>مصر / بإنشاء المتاهات وكتابة اللعنات.. هكذا واجه الفراعنة سارقو المقابر - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-211652.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAnQcjKEBZeUkatDVvPlL4qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 19:50:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-211652.html" target="_blank"&gt;مصر / بإنشاء المتاهات وكتابة اللعنات.. هكذا واجه الفراعنة سارقو المقابر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / خبير آثار يكشف تفاصيل إقامة حفلات جنسية في الأهرامات (بالفيديو) صحيفة راصد الإخبارية / مصر / قد يتبادر إلى الذهن، عند الحديث حول سرقات الآثار، الوقائع التي تكشف بين الحين والآخر، أو أَثناء القرون الثلاثة الماضية، إلا أن تلك الحوادث بدأت في وقت "مبكر" عن ذلك بكثير..في عهد الفراعنة أنفسهم. تعد أولى الدلائل عليها من عهد الأسرة الرابعة، عندما قام الملك خوفو بنقل محتويات مقبرة والدته الملكة "حتب حرس" من منطقة دهشور إلى جوار هرمه بمنطقة الجيزة، بعد "سرقتها". حماية المقابر بنى المصري القديم المقابر بشكل هندسي فريد، حيث أنشأ مصاطب ذات حجرات أسفل الأرض، وكان موضع الدفن بمكان يعرف بـ"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>اكتشاف جدار أثري في جبانة بأسوان - صحيفة الخليج</title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/004c7d2d-51cc-4d03-bf59-8745dec6a227</link><guid isPermaLink="false">CAIiENb6ROPaGH3Or3JLHCcH_LcqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/004c7d2d-51cc-4d03-bf59-8745dec6a227" target="_blank"&gt;اكتشاف جدار أثري في جبانة بأسوان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة الخليج&lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة:«الخليج» أعلن د. محمود عفيفي، رئيس قطاع الآثار بوزارة الآثار المصرية، عن اكتشاف جدار أثري، أسفل مسار الزيارة بالجزء الشمالي من جبانة قبة الهوا بأسوان، الأمر الذي يرجح وجود مقابر جديدة لم يتم الكشف عنها بالموقع، موضحاً أن هذا الكشف تم أثناء أعمال الحفائر، التي تجريها بعثة جامعة برمنجهام الإنجليزية بالموقع، بالتعاون مع جمعية استكشاف مصر برئاسة الدكتور مارتن بوماس. وأوضح نصر سلامة، مدير عام آثار أسوان والنوبة، بحسب بيان صادر عن وزارة الآثار أمس، أن الجدار المكتشف مشيد من الحجر، ويبلغ ارتفاعه حوالي مترين، ومن المرجح أنه كان يحمي المستوى الأول للمقابر الواقعة بالمنطقة مثل مقبرتي «حرخوف» ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">صحيفة الخليج</source></item><item><title>سرايا بوست / أثري يستعرض أهمية سيناء العسكرية والاقتصادية فى تاريخ مصر القديمة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/73614/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A3%D8%AB%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D8%B6-%D8%A3%D9%87%D9%85%D9%8A%D8%A9-%D8%B3%D9%8A%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiENh0jTtaqgu_PIBSRyCSQIkqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 12:28:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/73614/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A3%D8%AB%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D8%B6-%D8%A3%D9%87%D9%85%D9%8A%D8%A9-%D8%B3%D9%8A%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%D8%A9" target="_blank"&gt;سرايا بوست / أثري يستعرض أهمية سيناء العسكرية والاقتصادية فى تاريخ مصر القديمة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / نقابة المهندسين تطلق حملة إعلانية لمستشفى بدر (صور) قال الآثري على أبودشيش، عضو اتحاد الآثريين المصريين، إن التاريخ اختار سيناء بوابة مصر الشرقية ليسجل فيها الكثير من الذكريات، حيث أنها كانت الجسر، الذى عبرت عليه حضارات عصور ما قبل التاريخ امتدادا إلى يومنا هذا ، موضحا أن هذه الأرض المقدسة نالت حب وتقدير كل ملوك مصر العظام. وأضاف أبودشيش، اليوم الثلاثاء، بمناسبة مرور 30 عاما على الحفائر فى سيناء« 1987 – 2017» ، أن لسيناء على مدار تاريخها أهمية دينية وعسكرية واقتصادية فعليها استقر انسان ما قبل التاريخ ، ومنها خرج النبى موسى عليه السلام وقومه، وعلى ترابها كان أول طريق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اكتشاف أثري "ملكي" في مصر - سكاي نيوز عربية</title><link>https://www.skynewsarabia.com/web/article/985592/%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%94%D8%AB%D8%B1%D9%8A-%D9%85%D9%84%D9%83%D9%8A-%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%B5%D8%B1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfCA6v9VqPg2R8wE5_zGPEqGQgEKhAIACoHCAowv6z8CjDC8IgDMLbYzwU</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 12:08:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.skynewsarabia.com/web/article/985592/%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%94%D8%AB%D8%B1%D9%8A-%D9%85%D9%84%D9%83%D9%8A-%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%B5%D8%B1" target="_blank"&gt;اكتشاف أثري "ملكي" في مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سكاي نيوز عربية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت وزارة الآثار المصرية، الأربعاء، اكتشاف جزء من مسلة ملكية، تعود لعصر الأسرة السادسة في منطقة سقارة، بمحافظة الجيزة. وقال الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، مصطفى وزيري، في بيان، إن بعثة تنقيب فرنسية- سويسرية من جامعة جنيف عثرت على الجزء العلوي من مسلة للملكة عنخس إن بيبي الثاني، والدة الملك بيبي الثاني أحد ملوك الأسرة السادسة، وذلك أثناء عملها شرقي هرم الملكة بمجموعتها الجنائزية في منطقة سقارة. وأضاف أن هذا الكشف ترجع أهميته إلى أنه يخص إحدى سيدات البيت الحاكم خلال عصر الدولة القديمة، حيث أنها كانت وصية على العرش خلال الفترة الأولى من حكم ابنها الملك بيبي الثاني، الذي تولى العرش، وهو ف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.skynewsarabia.com">سكاي نيوز عربية</source></item><item><title>المتحف الكبير يستقبل 33 قطعة أثرية جديدة - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_xbRO-UPBASHfTHy6hFjYqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 13:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173504" target="_blank"&gt;المتحف الكبير يستقبل 33 قطعة أثرية جديدة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;استقبل المتحف المصري الكبير بميدان الرماية 33 قطعة أثرية تم نقلهم من مخزن آثار أحمد فخري بالهرم، وذلك في إطار خطة وزارة الآثار لنقل عدد من القطع الأثرية من مختلف المخازن والمتاحف المصرية إلى المتحف تمهيدا للافتتاح الجزئي له في إبريل 2018. وقال المشرف العام على المتحف، الدكتور طارق توفيق، إن القطع عبارة عن ثلاثة أعمدة أثرية من الحجر الجيري خاصة بالملك «جد كا رع أسيسي» أحد ملوك الأسرة الخامسة بالدولة القديمة، بالإضافة إلى 30 قطعة من البلوكات الحجرية المكونة للجدار الغربي لمعبدالوادي الخاص بالملك سنفرو مؤسس الأسرة الرابعة، والتي كان قد تم تجميعها وحفظها بالمخزن في عام 1960. وأضاف «توفيق»، في ت...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اكتشاف 56 إناء فخارياً تحـوي مـواد تحنيـط بمصـر - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/495d5ff6-84fc-4d8f-93b9-032df746c5af</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDV2ilZ6j9EhyI0G5XQgcI8qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/495d5ff6-84fc-4d8f-93b9-032df746c5af" target="_blank"&gt;اكتشاف 56 إناء فخارياً تحـوي مـواد تحنيـط بمصـر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة:«الخليج» قالت وزارة الآثار المصرية، أمس، إن بعثة جامعة الكالا الإسبانية، تمكنت من إعادة اكتشاف 56 آنية فخارية تحوي مواد تحنيط خاصة بـ «إبي» وزير الدولة من عهد الملك امنمحات الأول، عصر الدولة الوسطى، والتي تحمل رقم «أي. تي. 315» بالدير البحري بالأقصر. وأوضح د. محمود عفيفي رئيس قطاع الآثار المصرية بوزارة الآثار أن الكشف جاء أثناء أعمال التنظيف الأثري، التي قامت به البعثة في الفناء الخارجي للمقبرة، وعثرت البعثة على بئر على عمق متر تؤدي إلى حجرة منحوتة في الصخر بداخلها عدد من الأواني الفخارية. وأضاف أن هذه الأواني كان قد تم الكشف عنها، بواسطة العالم الإنجليزي هيبريت وينلوك، بين عامي 192...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>فيديو.. تعرف على معبد «هيبس» آخر ما تبقى من العصر الصاوي الفارسي - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05082017&amp;id=47d366a7-a02b-46e3-a0d8-2c467bc7dbc2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP81mDAD3FsgUSjcQH-DmDkqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 09:50:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05082017&amp;id=47d366a7-a02b-46e3-a0d8-2c467bc7dbc2" target="_blank"&gt;فيديو.. تعرف على معبد «هيبس» آخر ما تبقى من العصر الصاوي الفارسي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عرض برنامج «صباح أون»، المذاع عبر فضائية «أون لايف»، تقريرًا مصورًا عن معهد «هيبس» الواقع بواحة الخارجة في محافظة الوادي الجديد، والذي يُعد آخر ما تبقى من آثار العصر الصاوي الفارسي. وقال محمد إبراهيم، مفتش آثار واحة الخارجة، في لقاءٍ له مع البرنامج، صباح السبت، إن كلمة «هيبس»، كلمة يونانية للكلمة المصرية القديمة «هيبت» والتي تعني المحراث، مضيفًا أن تاريخ المعبد يرجع إلى العصر الصاوي الفارسي، وتم بنائه في عصر الأسرة الـ26 والـ27 الفارسية، ويُعتقد أنه أُقيم على أساسات معبد قديم في الدولة الوسطى أو الدولة الحديثة. وأوضح أن من أبرز مكونات المعبد مرسى السفن، والبوابة الرومانية التي تم بنائها في ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>الملك امنمحات الثالث - الصدى نت</title><link>http://elsada.net/48800/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8ur73MgG4Kua9N7yC7jeAqGQgEKhAIACoHCAowzdDyCjC-hdMCMPn7pQM</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 05:14:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://elsada.net/48800/" target="_blank"&gt;الملك امنمحات الثالث&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الصدى نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الفرعون أمنمحات الثالث هو سادس فرعون من الأسرة الثانية عشر يحكم مصر , وتمتعت خلال حكم الفرعون أمنمحات الثالث ، مصر بالازدهار والسلام ، في الداخل والخارج , ومن أهم ملامح شخصية الفرعون أمنمحات الثالث هى أنه إهتم بالزراعة إهتماماً كبيراً ، فقام بعمل عدة مشروعات زراعية للرى في منطقة الفيوم. وأعاد فتح مناجم الفيروز والنحاس في سيناء. قام بتوسيع معبد حتحور، سيدة الفيروز، بمنطقة سرابيت الخادم. التمثال الجالس لأمنمحات الثالث يعد من اشهر التماثيل الفرعونيه وجد هذا التمثال من الحجر الجيرى لامنمحات الثالث جالساً على عرشه فى المعبد الجنائزى للفرعون فى هوارة وهى المنطقى التى بنى فيها الفرعون أمنمحات الثا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://elsada.net">الصدى نت</source></item><item><title>المتحف الكبير يستقبل 532 قطعة أثرية جديدة من المتحف المصري - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1027663</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmgbvtC6ghDnuxhghxthPgqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1027663" target="_blank"&gt;المتحف الكبير يستقبل 532 قطعة أثرية جديدة من المتحف المصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;استقبل المتحف المصري الكبير، الخميس، ٥٣٢ قطعة أثرية من المتحف المصري بالتحرير ترجع لعصور أثرية مختلفة منها ما يعود لعصر الدولة الوسطى وعصر الدولة الحديثة؛ وذلك تمهيدًا لوضعها ضمن سيناريو العرض المتحفي للمتحف عند افتتاحه، صرح بذلك الدكتور طارق توفيق، المشرف العام على المتحف الكبير، وأوضح أن من أبرز تلك القطع تابوتين رمزيين من مجموعة الملك توت عنخ آمون وهما نماذج صغيرة كان بداخلهما الأجنة التي عثر عليها داخل مقبرة الملك توت عنخ آمون، ومجموعة قيمة من فازات الالبستر الخاصة بالملك رمسيس التاسع ومنها ما يحتوى على خراطيش الملك رمسيس. وأكد عيسى زيدان، مدير عام الترميم الأولى ونقل الآثار بالمتحف، أن...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر.. كشف أثري جديد للملك سنوسرت الثاني - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/new-archaeological-survey-in-egypt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtiEKunFATA9xp2dxB8RugqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMjL4AM</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 12:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/new-archaeological-survey-in-egypt" target="_blank"&gt;مصر.. كشف أثري جديد للملك سنوسرت الثاني&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نجحت البعثة الإسبانية التابعة لمتحف الآثار بمدريد، والعاملة ب"هيراكليوبوليس مجنا " بمدينة "إهناسيا" بمحافظة بني سويف المصرية، في الكشف عن كتلة حجرية عبارة عن عتبة كبيرة الحجم مصنوعة من الجرانيت الأحمر، وذلك خلال متابعتها لأعمال الحفائر بمعبد "حرشف". صرح بذلك محمود عفيفي رئيس قطاع الآثار المصرية موضحاً الأهمية الأثرية لهذا الكشف حيث حفر عليها خرطوشتين يحملان اسم الملك "سيزوستريس الثاني"، والذي بنى هرم "اللاهون" بالفيوم على مسافة 10 كيلو متر من إهناسيا حيث دفن فيه الملك، ووجود هذه الكتلة في معبد "حرشف" بإهناسيا هي خير دليل على اهتمام الملك سيزوستريس بهذه المنطقة، وبمدينة الفيوم بشكل عام. وأضا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>بالصور.. «الآثار»: استرداد 4 قطع أثرية من إنجلترا - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=23052017&amp;id=e85fce88-ba87-4d90-97d3-37b61100880f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCF1Qot43bIYbNdqT9ZLs0qGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3AwpaKLAw</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 15:29:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=23052017&amp;id=e85fce88-ba87-4d90-97d3-37b61100880f" target="_blank"&gt;بالصور.. «الآثار»: استرداد 4 قطع أثرية من إنجلترا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تسلمت وزارة الآثار 4 قطع أثرية قادمة من إنجلترا، كانت قد سرقت وهربت من مصر بطرقة غير شرعية. وأوضح المشرف العام على إدارة الآثار المستردة بالوزارة، شعبان عبد الجواد، اليوم الثلاثاء، أن لجنة مشكلة من المتحف المصري بالتحرير، قامت باستلام القطع من مقر إدارة العلاقات الثقافية الخارجية بوزارة الخارجية، وتم إيداعها بالمتحف المصري بالتحرير، لينضموا إلى القطع المستردة حديثًًا من دول فرنسا، بلجيكا والولايات المتحدة الأمريكية. وأضاف عبد الجواد، أن قطعتين من القطع التي تم استردادها مؤخرًا، كانتا تعرضان في إحدى صالات المزادات بإنجلترا، وهما عبارة عن رأس زجاجية صغيرة مسروقة من مخزن القنطرة شرق عقب أحداث ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>مساعد وزير الآثار يكشف عن مشروع تطوير منطقة المطرية الأثرية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173116</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvDPQE61riL791FtlSAwBUqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 16:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173116" target="_blank"&gt;مساعد وزير الآثار يكشف عن مشروع تطوير منطقة المطرية الأثرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كشف الدكتور محمد عبدالطيف مساعد وزير الآثار لشئون المناطق الآثرية عن مشروع تطوير منطقة المطرية الأثرية الذي تعكف الوزارة حاليا على إعداده، بما يتناسب مع قيمتها التاريخية والأثرية الهامة. وأوضح أن المشروع يتضمن حلولا جذرية لمشكلة المياه الجوفية ووضع لوحات إرشادية تساهم في تعريف الزائر بالمواقع الأثرية في المنطقة وتاريخها، ونظام مراقبة بالكاميرات بما يسهل في عملية تأمين الموقع، إلى جانب تنفيذ كافة قرارات الإزالة لأية تعديات بالمنطقة الأثرية وحدودها. وقال عبداللطيف ـ في تصريح اليوم ـ إن المنطقة تحتوي على عدد كبير من المواقع الأثرية الهامة تعود لعصور مختلفة من الحضارة المصرية القديمة، الأمر الذ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>الآثار: اكتشاف كتلة حجرية عليها اسم الملك سيزوستريس الثاني بإهناسيا - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=26052017&amp;id=85ef066b-ebe9-44fc-ba39-0d336254eaa9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_IItXz8vBBq1lVHXBVHGIqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 19:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=26052017&amp;id=85ef066b-ebe9-44fc-ba39-0d336254eaa9" target="_blank"&gt;الآثار: اكتشاف كتلة حجرية عليها اسم الملك سيزوستريس الثاني بإهناسيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نجحت البعثة الإسبانية التابعة لمتحف الآثار بمدريد والعاملة بـ(هيراكليوبوليس مجنا) بمدينة إهناسيا بمحافظة بني سويف، في الكشف عن كتلة حجرية عبارة عن عتبة كبيرة الحجم مصنوعة من الجرانيت الأحمر أثناء متابعتها لأعمال الحفائر بمعبد حرشف بإهناسيا. وقال الدكتور محمود عفيفي رئيس قطاع الآثار المصرية -في تصريح صحفي اليوم الجمعة- إن هذا الكشف مهم جدا فالكتلة المكتشفة تحمل خرطوشتين تحويان اسم الملك سيزوستريس الثاني أحد ملوك الدولة الوسطى (1889- 1895 ق.م.) والذي بنى هرم اللاهون بالفيوم على مسافة 10 كيلو مترات من إهناسيا ودفن فيه. وأضاف أن وجود هذه الكتلة في معبد حرشف بإهناسيا خير دليل على اهتمام الملك سي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>اكتشاف جزء من مسلة ملكية في مصر - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/156111df-e6e1-45cc-b611-eb794634a531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvw21x0akRT_9w-e2Z2l1oqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 22:16:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/156111df-e6e1-45cc-b611-eb794634a531" target="_blank"&gt;اكتشاف جزء من مسلة ملكية في مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة: «الخليج» أعلنت وزارة الآثار المصرية أمس، اكتشاف الجزء العلوي من مسلة للملكة عنخ إس إن بيبي الثانية، والدة الملك بيبي الثاني أحد ملوك الأسرة السادسة، وذلك أثناء أعمال التنقيب الأثري، التي تقوم بها البعثة الأثرية الفرنسية السويسرية شرق هرم الملكة بمجموعتها الجنائزية بمنطقة سقارة. أكد الدكتور مصطفى وزيري، الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، أن أهمية هذا الكشف ترجع إلى أنه يخص إحدى سيدات البيت الحاكم خلال عصر الدولة القديمة، حيث إنها كانت وصيّة على العرش خلال الفترة الأولى من حكم ابنها الملك بيبي الثاني، والذي تولّى العرش وهو في السادسة من عمره. وأضاف أن البعثة عثرت على أحد جوانب المسلة...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>بالصور.. اكتشاف 56 إناء فخاريا تعود لعهد الملك أمنمحات الأول بالأقصر - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=21052017&amp;id=1d7b715d-7464-4b80-8a2e-801b14d0149d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzyY3KZHebQumnBTBUljCkqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3AwpaKLAw</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 15:55:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=21052017&amp;id=1d7b715d-7464-4b80-8a2e-801b14d0149d" target="_blank"&gt;بالصور.. اكتشاف 56 إناء فخاريا تعود لعهد الملك أمنمحات الأول بالأقصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نجحت بعثة جامعة الكالا (Alcla) الإسبانية، بالتعاون مع وزارة الآثار في إعادة اكتشاف 56 إناء فخاريا تحتوي مواد التحنيط الخاصة بالوزير «إبي» وزير الدولة من عهد الملك أمنمحات الأول (عصر الدولة الوسطى) والتي تحمل رقم TT315 بالدير البحري بالأقصر. وقال محمود عفيفي رئيس قطاع الآثار المصرية بالوزارة، إن الكشف جاء أثناء أعمال التنظيف الأثري التي قامت به البعثة للفناء الخارجي للمقبرة حيث عثرت على بئر على عمق متر يؤدي إلى حجرة منحوتة في الصخر بداخلها عدد من الأواني الفخارية. وأضاف أن هذه الأواني كان قد تم الكشف عنها من قبل فيما بين عامي 1921-1922 بواسطة العالم الإنجليزي "هيبريت وينلوك" ووضعها في حجرة ب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>بسمتيك.. وليس رمسيس.. لماذا؟ - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1103844</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiGVG5b2k5r4K_mKJ1LkRkqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 19:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1103844" target="_blank"&gt;بسمتيك.. وليس رمسيس.. لماذا؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وقعت بعض الصحف، عند الإعلان عن الكشف الأخير في المطرية في خطأ.. عندما قالت إن التمثال المكسور يعود إلى الملك رمسيس الثانى- أطول حكام مصر عمراً في الحكم- ولكننى- هنا في «المصرى اليوم»- كنت حريصاً وكتبت قائلاً: إنهم «يقولون» إنه تمثال رمسيس الثانى.. ولم يأت رأيى انطلاقاً من شهرة الملك رمسيس الثانى في كتابة اسمه على كثير من الآثار لمن سبقوه من الفراعين، ولكن جاء الإعلان الرسمى باسم وزير الآثار الدكتور خالد العنانى، عن أن التمثال هو- في الغالب- للملك بسمتيك الأول.. مؤسس الأسرة 26، وقام تخمينى على أن بسمتيك حاول- ونجح- في إعادة مجد الحضارة المصرية، بل نجح في إقامة العديد من المعابد والمنشآت.. بل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر تسترد تمثالاً أثرياً من بريطانيا - صحيفة الخليج</title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/552bf579-1eb7-4a8e-aca4-437e8f075ef3</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjzBx5pFodCMnwWK1SqMw8qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/552bf579-1eb7-4a8e-aca4-437e8f075ef3" target="_blank"&gt;مصر تسترد تمثالاً أثرياً من بريطانيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة الخليج&lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة: الخليج» تسلمت السفارة المصرية في لندن تمثال أوشابتي يعود لعصر الدولة الوسطى، خرج من مصر بطريقة غير شرعية، وصرح شعبان عبدالجواد المشرف العام على إدارة الآثار المستردة، أن التمثال سوف يعود إلى مصر رسمياً الأسبوع المقبل. وأضاف أن التمثال كان قد سرق من مخزن أسوان عام 2013، وتم تهريبه إلى لندن، إلا أن أحد أمناء المتحف البريطاني أبلغ وزارة الآثار المصرية، وتم تسليمه بشكل ودي إلى السفارة المصرية بلندن، موضحاً أن التمثال كان ضمن مكتشفات البعثة الإسبانية العاملة بالمقابر، رقم 33 و 34 بجبانة قبة الهواء بأسوان، في الفترة من 2009 وحتى 2013، ويبلغ ارتفاعه نحو 16.5 سم وعليه كتابات مذهبة.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">صحيفة الخليج</source></item><item><title>معرض عن حفائر المدخل الشرقي لمصر - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/df688b4e-b4c7-43f3-bb01-d08a4d4817a3</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcan8SHml9k4ATmD_mAS2cqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w_pigAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/df688b4e-b4c7-43f3-bb01-d08a4d4817a3" target="_blank"&gt;معرض عن حفائر المدخل الشرقي لمصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;يقيم متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية بالتعاون مع وزارة الآثار، معرضًا بعنوان «30 عامًا.. حفائر بالمدخل الشرقي لمصر 1987-2017» في الفترة من 13 إلى 30 الجاري، بمركز المؤتمرات بمكتبة الإسكندرية. وقال الدكتور مصطفى الفقي مدير مكتبة الإسكندرية، إن المعرض يتناول نتائج أعمال حفائر البعثات المصرية والأجنبية في 15 موقعاً أثرياً شرق وغرب قناة السويس؛ والاكتشافات الخاصة بالقلاع وتاريخ العمارة العسكرية المكتشفة بمنطقة «طريق حورس» بين مصر وفلسطين منذ عصر الدولة الوسطى 2055 ق.م، وحتى العصر اليوناني الروماني، من خلال 25 لوحة توضيحية مدعمة بالصور لتلك الاكتشافات الحديثة مثل قلاع عسكرية من عصر الدولة الحديثة ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>مصر / تماثيل أوشبتي ومومياوات ومجوهرات.. محتويات مقبرة الصائغ بالأقصر - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-235305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYcg11j8q9-ODL1tEDckiQqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 12:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-235305.html" target="_blank"&gt;مصر / تماثيل أوشبتي ومومياوات ومجوهرات.. محتويات مقبرة الصائغ بالأقصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / مدير مستشفى البرلس عن تمثيل عمال النظافة دور المرضى: كانوا عيانين صحيفة راصد الإخبارية / مصر / لم يمر سوى 5 أشهر عن إعلان اكتشاف مقبرة مستشار المدينة بالأسرة الثامنة عشر أو "سرحات" بمنطقة ذراع أبو النجا بمدينة القرنة غرب الأقصر، على يد عمالة مصرية خالصة في منتصف أبريل الماضي، حتى أعلن وزير الآثار الدكتور خالد العناني عن اكتشاف جديد على يد البعثة المصرية العاملة بتلك المنطقة. وكانت وزارة الآثار تعتمد قديمًا على البعثات الأجنبية في الحفائر والاكتشافات، و كانت البداية في العام الحالي، باكتشاف مقبرتين حتى الآن، ومازال العمل جاري على اكتشافات جديدة. وقال وزير الآثار: إن "إحدى عال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مصر / تل المسخوطة شهدت رحلة العائلة المقدسة.. والآن وكر للمخدرات - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-85622.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcaW8b2bjbiEPddynobbGIqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 04:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-85622.html" target="_blank"&gt;مصر / تل المسخوطة شهدت رحلة العائلة المقدسة.. والآن وكر للمخدرات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / زيادة جديدة محتملة في أسعار الوقود في يوليو 2017 مصر / سعر الدولار اليوم الثلاثاء 14-3-2017 فى البنوك والسوق السوداء .. اسعار الدولار المتوقعة خلال الصباح مصر / انتشار الممبار الصيني في الأسواق المصرية وتحذيرات من وزارة الصحة صحيفة راصد الإخبارية / مصر / تعاني منطقة تل المسخوطة الأثرية في محافظة الإسماعيلية، من الإهمال المتمثل في اتتشار القمامة والقوارض والحشرات فضلاً عن الروائح الكريهة المنبعثة من المكان بشكل مستمر. ويقع تل المسخوطة فى قرية السبع آبار، وكان يحظى في الماضى بأهمية كبرى بين السائحين وذاع صيته بين الأقباط كموقع شهد رحلة السيدة مريم وعيسى عليه السلام، حتى أنهم أ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>كشف أثري يبوح بأسرار جديدة عن الكتابة بمصر القديمة - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/writing</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEFyc4nXb5H2G8Lq3oTrhIqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMjL4AM</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/writing" target="_blank"&gt;كشف أثري يبوح بأسرار جديدة عن الكتابة بمصر القديمة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تمكنت بعثة أثرية من جامعة ييل الأمريكية العاملة بمشروع مسح صحراء الكاب بالتعاون مع وزارة الآثار المصرية، من العثور على موقع جديد لنقوش صخرية بالقرب من قرية الخوي، والتي تقع على بعد حوالي 7 كم شمال مدينة الكاب الأثرية, 60 كم جنوب مدينة الأقصر. وأوضح دكتور محمود عفيفي, رئيس قطاع الآثار المصرية، أن هذه النقوش عبارة عن عدة لوحات لنقوش ورسومات صخرية بارزة تمثل أوائل أشكال الكتابة في مصر القديمة، كما صور عليها أقدم وأكبر علامات من المراحل التكوينية المبكرة والبدائية للنص الهيروغليفي، ويقدم دليلاً لكيفية اختراع المصريين القدماء نظام الكتابة المتفرد. ويمتد تاريخها إلى بداية عصر ما قبل الأسرات (نقاد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>مصر / تاريخ مصر القديمة 1-2.. عصر بناة الأهرامات وقاهري الهكسوس - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-230068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYOkFRCn8khAsYVDFsL5DcqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-230068.html" target="_blank"&gt;مصر / تاريخ مصر القديمة 1-2.. عصر بناة الأهرامات وقاهري الهكسوس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / وزير السياحة: نعيش في منطقة ملتهبة.. ومصر مستهدفة (بالفيديو) صحيفة راصد الإخبارية / مصر / مازالت آثار الفراعنة تحكي لنا عن حضارة هي الأقدم في العالم، وتعطي لنا ملامح التاريخ القديم وملوكه وأهم أعمالهم وآثارهم، التي مكنتنا من معرفة سيرتهم. ومن أهم مراحل الحضارة الفرعونية، عصر الأسر، الذي مهد لقيام العصور الملكية، نذكر منها حضارة نقادة الأولى، واكتشفت آثار هذه الحضارة في أكثر من موقع ابتداء من مصر الوسطى وحتى الشلال الأول. وتميزت بوجود صلات تجارية مع الواحة الخارجة غربا والبحر الأحمر شرقا ووصلت إلى الجندل الأول في الجنوب. كانت نقادة جبانة لإحدى المدن المصرية الهامة وهي مدينة "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>سرايا بوست / اكتشاف كتلة حجرية من الجرانيت الأحمر بأعمال الحفائر بمعبد حرشف بإهناسيا - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/36342/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D9%81-%D9%83%D8%AA%D9%84%D8%A9-%D8%AD%D8%AC%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1-%D8%A8%D8%A3%D8%B9%D9%85%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%81%D8%A7%D8%A6%D8%B1-%D8%A8%D9%85%D8%B9%D8%A8%D8%AF-%D8%AD%D8%B1%D8%B4%D9%81-%D8%A8%D8%A5%D9%87%D9%86%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtup4U_GvsrFag1iiV9HvcqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 13:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/36342/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D9%81-%D9%83%D8%AA%D9%84%D8%A9-%D8%AD%D8%AC%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1-%D8%A8%D8%A3%D8%B9%D9%85%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%81%D8%A7%D8%A6%D8%B1-%D8%A8%D9%85%D8%B9%D8%A8%D8%AF-%D8%AD%D8%B1%D8%B4%D9%81-%D8%A8%D8%A5%D9%87%D9%86%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A7" target="_blank"&gt;سرايا بوست / اكتشاف كتلة حجرية من الجرانيت الأحمر بأعمال الحفائر بمعبد حرشف بإهناسيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / حريق يلتهم مصنعا للكونتر بدمياط الجديدة شيماء حمدى نجحت البعثة الإسبانية التابعة لمتحف الآثار بمدريد والعاملة بـ(هيراكليوبوليس مجنا) بمدينة إهناسيا بمحافظة بني سويف، في الكشف عن كتلة حجرية عبارة عن عتبة كبيرة الحجم مصنوعة من الجرانيت الأحمر أثناء متابعتها لأعمال الحفائر بمعبد حرشف بإهناسيا. وقال الدكتور محمود عفيفي، رئيس قطاع الآثار المصرية -في تصريح صحفي اليوم الجمعة- إن هذا الكشف مهم جدا فالكتلة المكتشفة تحمل خرطوشتين تحويان اسم الملك سيزوستريس الثاني أحد ملوك الدولة الوسطى (1889- 1895 ق.م.) والذي بنى هرم اللاهون بالفيوم على مسافة 10 كيلو مترات من إهناسيا ودفن فيه. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>«الحفائر الأثرية».. معرض بمكتبة الإسكندرية الأسبوع المقبل - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05072017&amp;id=dac3b2d4-b19d-4102-b8e3-7217fcbc3e7f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHr6MIF_CciA28gAQ3MWhjUqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 15:27:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05072017&amp;id=dac3b2d4-b19d-4102-b8e3-7217fcbc3e7f" target="_blank"&gt;«الحفائر الأثرية».. معرض بمكتبة الإسكندرية الأسبوع المقبل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ينظم متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية، بالتعاون مع وزارة الآثار، معرضا بعنوان «ثلاثون عاما.. حفائر بالمدخل الشرقى لمصر 1987ــ2017»، فى الفترة من 13 إلى 30 يوليو الحالى، فى قاعة المعارض الغربية بمركز المؤتمرات بمكتبة الإسكندرية. وقال مدير المكتبة مصطفى الفقى، إن المعرض يتناول نتائج أعمال حفائر البعثات المصرية والأجنبية فى 15 موقعا أثريا شرق وغرب قناة السويس؛ والاكتشافات الخاصة بالقلاع العسكرية وتاريخ العمارة العسكرية المكتشفة بمنطقة طريق حورس بين مصر وفلسطين منذ عصر الدولة الوسطى 2055 ق.م. وحتى العصر اليونانى الرومانى. ويبرز المعرض تلك الفترة من خلال 25 لوحة توضيحية مدعمة بالصور لتلك الاكتشافات...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>الصحف العالمية تبرز كشف أثري جديد في سقارة (صور) - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAznVOSxp13GW8DZyddcDoqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 06:01:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342153" target="_blank"&gt;الصحف العالمية تبرز كشف أثري جديد في سقارة (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبرزت الصحف العالمية خبر اكتشاف مقبرة لعدد من القطط المحنطة في منطقة سقارة بمحافظة الجيزة، ضمن الكشف الذي أعلنته وزارة الآثار وضم 3 مقابر من الدولة الحديثة و4 مقابر من الدولة القديمة. وقال خالد العناني، وزير الآثار، في مؤتمر صحفي، السبت، إن بعثة أثرية مصرية اكتشفت هذه المقابر وعثرت بداخلها على عدد كبير من تماثيل القطط والقطط المحنطة. وأضاف أن سبب العثور على هذه القطط يرجع إلى أن «مقابر الدولة الحديثة التي كانت محفورة بالجبل، وتحديدا في العصر المتأخر، أي في النصف الثاني من الألفية الأولى قبل الميلاد، بدأ استخدامها لدفن القطط.. رمز المعبودة باستت». الموقع العربي لإذاعة «بي بي سي» قال إن علماء...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>العثور على 7 مقابر فرعونية ومئات القطع الأثرية الفريدة في جبانة سقارة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1292723</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAn4Y8z5laFTkRM8iRApJz0qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:19:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1292723" target="_blank"&gt;العثور على 7 مقابر فرعونية ومئات القطع الأثرية الفريدة في جبانة سقارة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا القبض على عصابة «حمادة وتوتو» لسرقة السائقين بالإكراه في القليوبية أعلنت وزارة الآثار المصرية، في احتفالية خاصة أمس السبت، عن واحد من أكبر الاكتشافات هذا العام، حيث عثرت عليه بعثة مصرية تعمل منذ أبريل/نيسان الماضي في منطقة الحافة الصخرية حول الطريق الصاعد للملك أوسركاف بجبانة سقارة الأثرية. يتمثل الكشف الجديد في العثور على ثلاث مقابر تعود لعصر الدولة الحديثة، غير منقوشة أعيد استخدامها في العصر المتأخر جبانةً للقطط، بالإضافة إلى أربع مقابر أخرى ترجع إلى عصر الدولة القديمة، ومنها مقبرة "خوفو إم حات" المشرف على المنشآت الملكية بالقصر الملكي أثناء أواخر الأسرة الخامسة وبداية الأسرة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>وزير الآثار المصري يعلن اكتشاف 3 مقابر جديدة في سقارة‎ - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/new-archaeological-discovery-saqqara</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo-cXNBN6HaqDDugdSrc6MqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMK_rvwM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 19:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/new-archaeological-discovery-saqqara" target="_blank"&gt;وزير الآثار المصري يعلن اكتشاف 3 مقابر جديدة في سقارة‎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن الدكتور خالد العناني، وزير الآثار المصري، السبت، كشف أثري جديد لبعثة مصرية تجري أعمال التنقيب منذ أبريل/نيسان الماضي، في المنطقة الواقعة عند الحافة الصخرية حول الطريق الصاعد للملك أوسركاف بجبانة سقارة الأثرية. - كشف أثري جديد بمعبد الشمس في منطقة المطرية المصرية - كشف أثري جديد بجنوب مصر عمره 6 آلاف عام وأوضح العناني، خلال فعاليات المؤتمر الذي حظي بتغطية إعلامية محلية وعالمية، وحضره مسؤولون ونواب مصريون بجانب 30 سفيراً من كل دول العالم، أن البعثة عثرت في هذا الكشف على 3 مقابر ترجع لعصر الدولة الحديثة غير منقوشة أعيد استخدامها في العصر المتأخر كجبانة للقطط، إضافة إلى 4 مقابر أخرى ترجع إ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اكتشاف سبع مقابر أثرية لقطط محنطة في سقارة في مصر - Euronews العربية</title><link>https://arabic.euronews.com/2018/11/11/archaeologists-discovered-seven-ancient-tombs-in-saqqara-in-egypt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3K4MpZt0oSu1aI7OiqhJcqGAgEKg8IACoHCAowyYuhCTDboXEwt_WNAw</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 15:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.euronews.com/2018/11/11/archaeologists-discovered-seven-ancient-tombs-in-saqqara-in-egypt" target="_blank"&gt;اكتشاف سبع مقابر أثرية لقطط محنطة في سقارة في مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews العربية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت وزارة الآثار المصرية اكتشاف سبع مقابر جديدة بمنطقة سقارة في الجيزة تحتوي على عدد كبير من التماثيل والحيوانات المحنطة. وقال وزير الآثار خالد العناني في مؤتمر صحفي يوم السبت إن بعثة أثرية مصرية اكتشفت ثلاث مقابر تعود لعصر الدولة الحديثة غير منقوشة أعيد استخدامها في العصر المتأخر كجبانة للقطط إضافة إلى أربع مقابر أخرى ترجع لعصر الدولة القديمة. وأضاف أن العثور على هذه القطط يرجع إلى أن "مقابر الدولة الحديثة التي كانت محفورة بالجبل، وتحديدا في العصر المتأخر، أي في النصف الثاني من الألفية الأولى قبل الميلاد، بدأ استخدامها لدفن القطط.. رمز المعبودة باستت". وأشار العناني إلى أن هذا الاكتشاف ه...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.euronews.com">Euronews العربية</source></item><item><title>1000 تميمة من الفيانس و100 تمثال لألهة القطط.. تفاصيل كشف أثري جديد - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1290342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8wFDeCS-aDqabeo8UDAC4qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 12:17:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1290342" target="_blank"&gt;1000 تميمة من الفيانس و100 تمثال لألهة القطط.. تفاصيل كشف أثري جديد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الأجهزة الرقابية بالدقهلية تحقق في اختفاء 25 ألف وحدة مصل أنفلونزا من المخازن كتب- يوسف عفيفي: تصوير- محمد حسام الدين: أعلن الدكتور خالد العناني، وزير الأثار، عن كشف أثري جديد توصلت إليه بعثة أثرية مصرية، أثناء أعمال التنقيب الآثري منذ أبريل الماضي في المنطقة الواقعة عند الحافة الصخرية حول الطريق الصاعد للملك، "أوسركاف" بجبانة سقارة الآثرية، وذلك وسط تغطية إعلامية و عالمية بحضور اللواء أحمد راشد، محافظ الجيزة، وأعضاء مجلس النواب، و30 سفيرًا من جنسيات مختلفة. و أوضح العناني في بيان اليوم السبت، أن البعثة عثرت في هذا الكشف على ثلاث مقابر ترجع لعصر الدولة الحديثة غير منقوشة، أعيد است...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر العاجلة - Egypt News : باحث يكشف للفجر أسرار نقوش مقابر سقارة "التبرك وتقديم القربان" (صور) - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/155537.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJPPzn6rhljdv3aVqoyrjsqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:43:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/155537.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : باحث يكشف للفجر أسرار نقوش مقابر سقارة "التبرك وتقديم القربان" (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : باحث يكشف للفجر أسرار نقوش مقابر سقارة "التبرك وتقديم القربان" (صور) اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : السبت 10 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار مصر العاجلة - Egypt News : باحث يكشف للفجر أسرار نقوش مقابر سقارة "التبرك وتقديم القربان" (صور) قال علي أبو دشيش الخبير الأثري، إن أبرز النقوش الموجودة في المقابر المكتشفة بسقارة اليوم هما نقشين، يعتبران على جانب كبير من الأهمية، الأول هو "خوفو إم حات" ومعناه خوفو في المقدمة، وموجود على باب وهمي. وأوضح أبو دشيش في تصريحات خاصة لبوابة الفجر، أن هذا النقش يدل على تبرك المصريين في عصر الدولة الق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بعد الكشف الأثري.. شاهد مقبرة القطة "باستت" من الداخل (صور) - مصر يوم</title><link>http://misryawm.blogspot.com/2018/11/blog-post_340.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5ZuRbSEXVreg3U6_1_5DEqGQgEKhAIACoHCAowvLyACzCgz4wDMPih-gU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://misryawm.blogspot.com/2018/11/blog-post_340.html" target="_blank"&gt;بعد الكشف الأثري.. شاهد مقبرة القطة "باستت" من الداخل (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر يوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال الدكتور خالد العناني وزير الآثار، إن البعثة المصرية عثرت في سقارة على ثلاث مقابر ترجع لعصر الدولة الحديثة غير منقوشة أعيد استخدامها في العصر المتأخر كجبانة للقطط "الربة باستت" عند قدماء المصريين. وأضاف العناني أنه تم العثور على أربعة مقابر أخرى ترجع إلى عصر الدولة القديمة ومنها مقبرة "خوفو إم حات" المشرف على المنشآت الملكية بالقصر الملكي أثناء أواخر الأسرة الخامسة وبداية الأسرة السادسة. وأشار العناني إلى أن البعثة كان قد وقع اختيارها لهذا الموقع نظرًا لاحتمالية وجود مقابر لأفراد من عصر الدولة القديمة حول الطريق الصاعد للملك أوسر كاف. و أكد العناني أن هذا الكشف هو الأول في سلسلة من ثلاث ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://misryawm.blogspot.com">مصر يوم</source></item><item><title>اخر اخبار مصر مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: الـ"CV" عند قدماء المصريين سجل لنا لمحات من التاريخ - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/wekalat/316509/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%85%D8%AF%D9%8A%D8%B1-%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AB%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D9%85%D9%83%D8%AA%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%80CV-%D8%B9%D9%86%D8%AF-%D9%82%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%B3%D8%AC%D9%84-%D9%84%D9%86%D8%A7-%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%A7%D8%AA-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUIZ1mF9r0d_6V1L8QywhsqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:18:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/wekalat/316509/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%85%D8%AF%D9%8A%D8%B1-%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D8%AB%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D9%85%D9%83%D8%AA%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%80CV-%D8%B9%D9%86%D8%AF-%D9%82%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%B3%D8%AC%D9%84-%D9%84%D9%86%D8%A7-%D9%84%D9%85%D8%AD%D8%A7%D8%AA-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE" target="_blank"&gt;اخر اخبار مصر مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: الـ"CV" عند قدماء المصريين سجل لنا لمحات من التاريخ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخر اخبار مصر مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: الـ"CV" عند قدماء المصريين سجل لنا لمحات من التاريخ قال الدكتور حسين عبد البصير، مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية، إن قدماء المصريين كتبوا سيرهم الذاتية بداية من عصر الدولة القديمة إلى العصر اليوناني – الروماني. وأوضح في تصريحات إلى بوابة الفجر الإلكترونية، أن السير الذاتية لأجدادنا سجلوها على أسطح التماثيل واللوحات وجدران المقابر والمعابد والتوابيت والصخور. وأشار إلى أن جذور السير عميقة في التاريخ المصري القديم وربما تعود إلى لوحات الأسرة الأولى التي حمل أصحابها العديد من الألقاب مرورًا بلوحات حسي رع الخشبية من الأسرة الثالثة وصولاً إلى ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>وزير الآثار يعلن عن كشف أثري جديد بجبانة سقارة الأثرية (تفاصيل) - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Msr/4444529.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0Iffb8as84I8LBPpz4Cs4qGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 13:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Msr/4444529.html" target="_blank"&gt;وزير الآثار يعلن عن كشف أثري جديد بجبانة سقارة الأثرية (تفاصيل)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اشترك لتصلك أهم الأخبار أعلن الدكتور خالد العناني، وزير الآثار، عن كشف أثري جديد قامت به بعثة أثرية مصرية، أثناء أعمال التنقيب الأثري الذي بدأ منذ شهر إبريل الماضي وحتي الآن في المنطقة الواقعة عند الحافة الصخرية حول الطريق الصاعد للملك أوسركاف بجبانة سقارة الأثرية. جاء ذلك في مؤتمر صحفي، اليوم السبت، وسط تغطية إعلامية وعالمية بحضور اللواء أحمد راشد محافظ الجيزة، وأعضاء مجلس النواب و30 سفيرا من كل دول العالم، والذي يحرص وزير الآثار على دعوتهم لحضور جميع الفاعليات التي تنظمها الوزارة تأكيدا منه على أهمية الدور الذي تلعبه الآثار كقوة مصر الناعمة واستخدامها للترويج لمصر في بلادهم. وأوضح العناني...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: الـ"CV" عند قدماء المصريين سجل لنا لمحات من التاريخ - مصر يوم</title><link>http://misryawm.blogspot.com/2018/11/cv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm_jJ14HWCyZRDTO7JLFbYqGQgEKhAIACoHCAowvLyACzCgz4wDMPih-gU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://misryawm.blogspot.com/2018/11/cv.html" target="_blank"&gt;مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: الـ"CV" عند قدماء المصريين سجل لنا لمحات من التاريخ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر يوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال الدكتور حسين عبد البصير، مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية، إن قدماء المصريين كتبوا سيرهم الذاتية بداية من عصر الدولة القديمة إلى العصر اليوناني – الروماني. وأوضح في تصريحات إلى بوابة الفجر الإلكترونية، أن السير الذاتية لأجدادنا سجلوها على أسطح التماثيل واللوحات وجدران المقابر والمعابد والتوابيت والصخور. وأشار إلى أن جذور السير عميقة في التاريخ المصري القديم وربما تعود إلى لوحات الأسرة الأولى التي حمل أصحابها العديد من الألقاب مرورًا بلوحات حسي رع الخشبية من الأسرة الثالثة وصولاً إلى سيرة متن في بداية الأسرة الرابعة. وأضاف أن أول سيرة تقدم لنا نوعًا من الفن القصصي هي سيرة دبحن من نها...&lt;/p&gt;</description><source url="http://misryawm.blogspot.com">مصر يوم</source></item><item><title>مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: المصريون القدماء كتبوا سيرتهم الذاتية - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=31102018&amp;id=f4354754-f633-482b-8af1-bcc794b13abe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3OlqXakEOyB-_ABdms1uEqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3AwpaKLAw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:43:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=31102018&amp;id=f4354754-f633-482b-8af1-bcc794b13abe" target="_blank"&gt;مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية: المصريون القدماء كتبوا سيرتهم الذاتية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال مدير متحف الآثار بمكتبة الإسكندرية الدكتور حسين عبد البصير إن المصريين القدماء كتبوا سيرتهم الذاتية بداية من عصر الدولة القديمة إلى العصر اليوناني – الروماني على أسطح التماثيل واللوحات وجدران المقابر والمعابد والتوابيت والصخور. وأضاف عبد البصير، في تصريحات صحفية، أن جذور السيرة الذاتية عميقة في التاريخ المصري القديم، وربما تعود إلى لوحات الأسرة الأولى التي حمل أصحابها العديد من الألقاب مرورا بلوحات (حسي رع) الخشبية من الأسرة الثالثة، وصولا إلى سيرة (متن) في بداية الأسرة الرابعة، مشيرا إلى أن أول سيرة قديمة تقدم نوعا من الفن القصصي هي سيرة (دبحن) من نهاية الأسرة الرابعة. وتابع أنه في عصر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>«الآثار» تعلن اكتشاف نظام نقل الكتل الحجرية من المحاجر في عصر الملك خوفو (تفاصيل) - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1338355</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWK9znBn6BsqL_Wxkdf-usqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1338355" target="_blank"&gt;«الآثار» تعلن اكتشاف نظام نقل الكتل الحجرية من المحاجر في عصر الملك خوفو (تفاصيل)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توصلت البعثة الأثرية الفرنسية الإنجليزية المشتركة والتابعة للمعهد الفرنسي للآثار الشرقية وجامعة ليفربول الإنجليزية، برئاسة يانيس جوردون ورولان انمارش، إلى طريقة نقل المصري القديم للكتل الحجرية من محاجر مرمر بموقع حتنوب، شرق مدينة تل العمارنة بالمنيا، في فترة حكم الملك خوفو وذلك من خلال الدراسات والأبحات التي أجرتها البعثة على الكتابات والنقوش الاثرية المكتشفة في موقع محاجر المرمر المصري. وقال الدكتور مصطفى وزيري، الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، ان البعثة الاثرية بدات أعمالها في موقع حتنوب منذ عام ٢٠١٢ متضمنة أعمال المسح الهندسي والطوبوغرافي وتصوير النقوش ورفع الرديم عن الموقع، لدراسة كاف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم كشف يحل اللغز التاريخي: كيف نقل المصريون الأحجار الهائلة بعصر الأهرامات؟ - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/114238.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQXHrrkV7HcvtFdfEYIAWgqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:07:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/114238.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم كشف يحل اللغز التاريخي: كيف نقل المصريون الأحجار الهائلة بعصر الأهرامات؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم كشف يحل اللغز التاريخي: كيف نقل المصريون الأحجار الهائلة بعصر الأهرامات؟ اهم واخر اخبار السعودية - اخبار السعودية اليوم كشف يحل اللغز التاريخي: كيف نقل المصريون الأحجار الهائلة بعصر الأهرامات؟ بعد جدلاً واسعاً وصل إلى قرنين من الزمان عن محاولة كشف سر اللغز في طريقة نقل الكتل الحجرية وتشييد الأهرامات الثلاثة في محافظة الجيزة بمصر وسر صمودها لألاف السنين، توصلت بعثة أثرية فرنسية إنجليزية مشتركة، إلى الطريقة التي نقل بها القدماء المصريين الكتل الحجرية من محاجر مرمر بموقع حتنوب شرقي مدينة تل العمارنة بمحافظة المنيا في فترة حكم الملك خوفو، حيث أجرت البعثة التابعة للمعهد الفر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>التو ماذا وجدوا في "قرية الموتى" بالعياط؟ - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/misc/artical2268990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM050ArVnW1wN0Nlf9H2P-YqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:20:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/misc/artical2268990" target="_blank"&gt;التو ماذا وجدوا في "قرية الموتى" بالعياط؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل… السعوديه تنجو من كارثه محققه منذ قليل لَقِـــيَ مجموعة من المستكشفين الأمريكان - رفقة وزارة الآثار - على مقبرة كبرى في قرية اللشت بمركز العياط بمحافظة الجيزة ، تحوي العديد من الآثار الفرعونية . ولا تزال اللشت، وهي إحدى قرى مركز العياط، تبوح بالأسرار الفرعونية، بعد أن اِظْهَـــــرْت رمالها عن "الجبانة الكبيرة" التي حوتها منذ آلاف السنين. وألقى موقع ناشيونال جيوغرافيك، الثلاثاء، الضوء على الكشف الذي حيث قد صـرحت عنه مؤخرا بعثة مشتركة من جامعة ألاباما في برمنغهام الأميركية ووزارة الآثار المصرية، خلال موســــــــم واحد. فقد أسفر التوثيق والمسح الأثري والرفع المساحي ورسم الخرائ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>سر "قرية الموتى".. كيف أصبحت "اللشت" رمزا فرعونيا فريدا؟ - Sky News Arabia سكاي نيوز عربية</title><link>https://www.skynewsarabia.com/varieties/1181657-%D8%B3%D8%B1-%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%AA%D9%89-%D8%A7%D9%94%D8%B5%D8%A8%D8%AD%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%B4%D8%AA-%D8%B1%D9%85%D8%B2%D8%A7-%D9%81%D8%B1%D8%B9%D9%88%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D9%81%D8%B1%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D8%9F</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgpxPAQuXrp5cR5F1K_TsUqGQgEKhAIACoHCAowv6z8CjDC8IgDMLbYzwU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:20:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.skynewsarabia.com/varieties/1181657-%D8%B3%D8%B1-%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%AA%D9%89-%D8%A7%D9%94%D8%B5%D8%A8%D8%AD%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%B4%D8%AA-%D8%B1%D9%85%D8%B2%D8%A7-%D9%81%D8%B1%D8%B9%D9%88%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D9%81%D8%B1%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D8%9F" target="_blank"&gt;سر "قرية الموتى".. كيف أصبحت "اللشت" رمزا فرعونيا فريدا؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sky News Arabia سكاي نيوز عربية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لم يخطأ الفراعنة حين أطلقوا اسم "إثت تاوي" على قرية اللشت الواقعة في محافظة الجيزة، فالمواقع الأثرية الهامة التي تحملها المنطقة جعلتها بالفعل "قابضة على الأرضين"، بحسب الترجمة من الهيروغليفية، فكان للقرية من اسمها الفرعوني نصيبا كبيرا امتد حتى العصر الحالي. ولا تزال اللشت، وهي إحدى قرى مركز العياط، تبوح بالأسرار الفرعونية، بعد أن كشفت رمالها عن "الجبانة الكبيرة" التي حوتها منذ آلاف السنين. وألقى موقع ناشيونال جيوغرافيك، الثلاثاء، الضوء على الكشف الذي أعلنت عنه مؤخرا بعثة مشتركة من جامعة ألاباما في برمنغهام الأميركية ووزارة الآثار المصرية، خلال موسم واحد. فقد أسفر التوثيق والمسح الأثري والرف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.skynewsarabia.com">Sky News Arabia سكاي نيوز عربية</source></item><item><title>سر “قرية الموتى”.. كيف أصبحت “اللشت” رمزا فرعونيا فريدا يبوح بأسراره - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/288697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0affMfmNPn22TmmdPg9JwqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMMCujgY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/288697" target="_blank"&gt;سر “قرية الموتى”.. كيف أصبحت “اللشت” رمزا فرعونيا فريدا يبوح بأسراره&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سر "قرية الموتى".. كيف أصبحت "اللشت" رمزا فرعونيا فريدا يبوح بأسراره قرية اللشت ​ أطلق عليها الفراعنة اسم "إثت تاوي" بمعنى "القابضة على الأرضين" بحسب اللغة الهيلوغرافية، وكان هذا اللقب الذي أطلقه الفراعنة على قرية اللشت الواقعة بمحافظة الجيزة، نصيب كبير امتد إلى وقتنا الحالي، حيث لا تزال "اللشت" إحدى قرى مركز العياط، تبوح بالأسرار الفرعونية، بعد أن كشفت رمالها عن "الجبانة الكبيرة" التي حوتها منذ آلاف السنين. وأعلنت الكشف مؤخرًا بعثة مشتركة من جامعة ألاباما في برمنغهام الأمريكية، ووزارة الآثار المصرية، خلال موسم واحد، وأسفر التوثيق والمسح الأثري والرفع المساحي ورسم الخرائط المساحية والطبوغرا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>صحيفة بريطانية: اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر.. فيديو - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/298845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkwQREusxxMUKOqBeGjywUqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMLvB_AU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:50:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/298845" target="_blank"&gt;صحيفة بريطانية: اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر.. فيديو&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر بالقرب من العياط على تخوم الصحراء، تم اكتشاف مدينة الموتي المفقودة والتي تحوى 800 مقبرة عمرها 4 آلاف عام. وذكرت صحيفة "ديلي ستار" البريطانية أن علماء المصريات يعتبرون "إثت تاوي" الواقعة قرية اللشت في محافظة الجيزة، واحدة من أكبر المقابر في العالم، ويعود تاريخها إلى فترة المملكة الوسطى بالتاريخ الفرعوني. وداخل خبايا المقبرة الكبيرة، توجد مساحة كافية يعتقد أن يمكن أن تحوى الآلاف من الجثث. وتشير إحدى النظريات إلى أنه أعيد استخدام هذه المقبرة على مدى عدة أجيال، وأن أعضاء نفس العائلة التي تفصلهم مئات السنوات تم دفنهم فيها. ونقلت "ديلي ستار" عن سارة باراك الأست...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>تحوى 800 مقبرة عمرها 4 آلاف عام ..أكبر كشف أثري في العالم.. اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/art/show8321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQDD92uq_5SZWZvqOjE91kqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMKLY4gU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/art/show8321" target="_blank"&gt;تحوى 800 مقبرة عمرها 4 آلاف عام ..أكبر كشف أثري في العالم.. اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تحوى 800 مقبرة عمرها 4 آلاف عام ..أكبر كشف أثري في العالم.. اكتشاف مدينة الموتى المفقودة في مصر صدى البلد - رشا عبد الوهاب بالقرب من العياط على تخوم الصحراء، تم اكتشاف مدينة الموتي المفقودة والتي تحوى 800 مقبرة عمرها 4 آلاف عام. وذكرت صحيفة "ديلي ستار" البريطانية أن علماء المصريات يعتبرون "إثت تاوي" الواقعة قرية اللشت في محافظة الجيزة، واحدة من أكبر المقابر في العالم، ويعود تاريخها إلى فترة المملكة الوسطى بالتاريخ الفرعوني. وداخل خبايا المقبرة الكبيرة، توجد مساحة كافية يعتقد أن يمكن أن تحوى الآلاف من الجثث. وتشير إحدى النظريات إلى أنه أعيد استخدام هذه المقبرة على مدى عدة أجيال، وأن أعضاء نف...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>مصر: اكتشاف 800 مقبرة أثرية يعود تاريخها إلى أربعة آلاف عام - Euronews العربية</title><link>https://arabic.euronews.com/2018/09/14/archaeologists-unearth-800-tombs-dating-back-to-4000-years-in-egypt</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhv3x8sRgHRDCKY4cXFsi4qGAgEKg8IACoHCAowyYuhCTDboXEwkLyNBg</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:15:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.euronews.com/2018/09/14/archaeologists-unearth-800-tombs-dating-back-to-4000-years-in-egypt" target="_blank"&gt;مصر: اكتشاف 800 مقبرة أثرية يعود تاريخها إلى أربعة آلاف عام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews العربية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كشف فريق من علماء الآثار المصريين والأمريكيين النقاب عن أكثر من 800 مقبرة أثرية مصرية بموقع بين هرمين في قرية اللشت بمحافظة الجيزة المصرية. وقالت قائدة الحملة الاستكشافية وعالمة الآثار الأميركية سارة بالساك لمجلة نيوزويك إن المنطقة المكتشفة كانت موقعاً لعاصمة المملكة المصرية الوسطى المعروفة باسم إتج-تاوي. وأضافت: "الاكتشاف المثير سيؤهلنا لمعرفة المزيد عن الطبقات المتنوعة ومجموعات الناس التي عاشت في إتج-تاوي". وازدهرت المملكة المصرية الوسطى بين أعوام 2050 و1710 قبل الميلاد، وامتاز عصرها بنهضة شاملة في الفنون والثقافة كما أنها فترة ظهور الإله أوزوريس إله البعث. إقرأ أيضاً: اكتشاف أقدم رسم معر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.euronews.com">Euronews العربية</source></item><item><title>«الآثار»: انتهاء أعمال التوثيق والمسح الأثري لجنوب جبانة اللشت (صور) - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1318818</link><guid isPermaLink="false">CAIiELf9n91VrnH7cEMX-x73EJcqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 20:48:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1318818" target="_blank"&gt;«الآثار»: انتهاء أعمال التوثيق والمسح الأثري لجنوب جبانة اللشت (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أنهت البعثة المصرية الأمريكية التابعة لجامعة الباما المشتركة أعمالها لهذا الموسم في جبانة اللشت. وأوضح عادل عكاشة، مدير الإدارة المركزية لآثار القاهرة والجيزة، في بيان، الأربعاء، أن فريق العمل انتهي من أعمال التوثيق والمسح الأثري لجنوب الجبانة، بواسطة الرفع المساحي ورسم خرائط مساحية وطبوعرافية ثلاثية الأبعاد. كما تم استكمال الحفائر وأعمال التنظيف الخاصة بمقبرة «انتف» المشرف على الجيش والخزانة خلال فترة حكم الملك سنوسرت الأول والتي تم الكشف عنها العام الماضي، وتم تسجيل 802 مقبرة تمثل مجموعة من مقابر جبانة الدولة الوسطي المعروفة لعلماء الآثار، والخاصة بمقابر الأفراد والمحفورة بطول الحافة الصخ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر توثق 802 مقبرة أثرية منحوتة في الصخر - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/arabic/article-387554.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKI6xFM04WN3mrnLMS3VftwqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMI3q4AU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 14:01:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/arabic/article-387554.html" target="_blank"&gt;مصر توثق 802 مقبرة أثرية منحوتة في الصخر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار أعلنت مصر الانتهاء من توثيق 802 مقبرة أثرية منحوتة في الصخر غرب القاهرة. وقالت وزارة الآثار المصرية في بيان إن البعثة المصرية الأميركية المشتركة أنهت أعمال التوثيق والمسح الأثري لجبانة (مقبرة) اللشت في محافظة الجيزة (غرب القاهرة) بواسطة الرفع المساحي ورسم خرائط مساحية وطبوغرافية ثلاثية الأبعاد. وقال مدير الإدارة المركزية لآثار القاهرة والجيزة عادل عكاشة إنه تم تسجيل وتوثيق 802 مقبرة أثرية محفورة في الصخر تنتمي للدولة الفرعونية الوسطى (2123– 1778 ق.م‎). وأوضح أن المقابر الأثرية محفورة بطول الحافة الصخرية للمنطقة، والتي تتميز بطراز معماري خاص. وحسب البيان ذاته، فإن المسح الأثري لل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>الآثار: تسجيل 802 مقبرة أثرية في منطقة اللشت (صور) - مصر يوم</title><link>http://misryawm.blogspot.com/2018/08/802.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJ4RP4Be-_h2bTNVSAsQBMqGQgEKhAIACoHCAowvLyACzCgz4wDMPih-gU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 17:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://misryawm.blogspot.com/2018/08/802.html" target="_blank"&gt;الآثار: تسجيل 802 مقبرة أثرية في منطقة اللشت (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر يوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال عادل عكاشة مدير الإدارة المركزية لآثار القاهرة والجيزة، إنه تم استكمال الحفائر وأعمال التنظيف الخاصة بمقبرة "انتف"، في إطار أعمال البعثة المصرية - الأمريكية التابعة لجامعة ألباما المشتركة والتي أنهت أعمالها لهذا الموسم في جبانة اللشت. وقال عكاشة في تصريحات صحفية، أن "انتف" هو المشرف علي الجيش والخزانة خلال فترة حكم الملك سنوسرت الأول والتي تم الكشف عنها العام الماضي. وأشار عكاشة أن البعثة نجحت في تسجيل 802 مقبرة تمثل مجموعة من مقابر جبانة الدولة الوسطي المعروفة لعلماء الآثار، والخاصة بمقابر الأفراد والمحفورة بطول الحافة الصخرية للمنطقة، والتي تتميز بطراز معماري خاص سواء لمقبرة البئر ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://misryawm.blogspot.com">مصر يوم</source></item><item><title>انتهاء أعمال التوثيق والمسح الأثري لجبانة اللشت - مصر يوم</title><link>http://misryawm.blogspot.com/2018/08/blog-post_7943.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUzRohDkFE24X2iErvP-4MqGQgEKhAIACoHCAowvLyACzCgz4wDMPih-gU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://misryawm.blogspot.com/2018/08/blog-post_7943.html" target="_blank"&gt;انتهاء أعمال التوثيق والمسح الأثري لجبانة اللشت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر يوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال عادل عكاشة مدير الإدارة المركزية لآثار القاهرة والجيزة، إن البعثة المصرية - الأمريكية التابعة لجامعة ألباما المشتركة أنهت أعمالها لهذا الموسم في جبانة اللشت. وأوضح في تصريحات صحفية، أن فريق العمل انتهى من أعمال التوثيق والمسح الأثري لجنوب الجبانة بواسطة الرفع المساحي ورسم خرائط مساحية طبوغرافية ثلاثية الأبعاد. وأضاف عكاشة أن هذا المسح الأثري غاية في الأهمية حيث أنه يمدنا بالعديد من المعلومات التي تعد بمثابة أحد قواعد البيانات الضخمة والمعروفة عن جبانات الدولة الوسطي من حيث الغزارة والثراء والممارسات والعقائد الدينية والتكوين الطبقي للمجتمع، فضلا عن مظاهر الحياة اليومية في عاصمة مصر خلال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://misryawm.blogspot.com">مصر يوم</source></item><item><title>رحلة الحج وطقوسها عند المصريين القدماء منذ 5000 عام - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/pilgrimage-ancient-egyptians</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp6dakOOibWCakr6kA9LisqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMjL4AM</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:54:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/pilgrimage-ancient-egyptians" target="_blank"&gt;رحلة الحج وطقوسها عند المصريين القدماء منذ 5000 عام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;يمثل مشهد رحلة الحج إلى مدينة أبيدوس بمحافظة سوهاج بصعيد مصر، أهم المشاهد التي يحرص المصري القديم على تصويرها في مقبرته منذ فجر التاريخ، مثلما كانت نقوش المقابر القديمة تحتوي على مشاهد الحياة اليومية من زراعة وحرف يدوية وفنون وموسيقى ورقص. مكانة أبيدوس المقدسة نالت مدينة أبيدوس مكانة مقدسة خاصة في قلوب المصريين قبل بداية الأسرات وتكوين الدولة المصرية الموحدة في عام 3200 ق.م لوجود معبد "خنتي امنتي" إله الغرب أو عالم الموتى، ثم زادت مكانتها في عصر الدولة القديمة، حيث كان يحج إليها المصريون باعتبارها المركز الرئيسي لعبادة الإله "أوزير" حارس "الحياة الأبدية"، ويعتقد أن روح أوزير تعيش في أرض قرب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار مصر - كل ما تريد معرفته عن معبد مونتو إله الحرب بالأقصر بعد بدء تطويره × 16 معلومة - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/youm7/1970479/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D9%83%D9%84-%D9%85%D8%A7-%D8%AA%D8%B1%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%D8%AA%D9%87-%D8%B9%D9%86-%D9%85%D8%B9%D8%A8%D8%AF-%D9%85%D9%88%D9%86%D8%AA%D9%88-%D8%A5%D9%84%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%82%D8%B5%D8%B1-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A8%D8%AF%D8%A1-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1%D9%87-%C3%97-16-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHF5sk5Ah_cyyx2hT0TRoBoqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMPXC4gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 07:26:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/youm7/1970479/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D9%83%D9%84-%D9%85%D8%A7-%D8%AA%D8%B1%D9%8A%D8%AF-%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%D8%AA%D9%87-%D8%B9%D9%86-%D9%85%D8%B9%D8%A8%D8%AF-%D9%85%D9%88%D9%86%D8%AA%D9%88-%D8%A5%D9%84%D9%87-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%82%D8%B5%D8%B1-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A8%D8%AF%D8%A1-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1%D9%87-%C3%97-16-%D9%85%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85%D8%A9.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - كل ما تريد معرفته عن معبد مونتو إله الحرب بالأقصر بعد بدء تطويره × 16 معلومة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار ওমান সুলতানাত বাঙালিদের বেতন বৃদ্ধি এবং বাসস্থান ও কর্মসংস্থান চুক্তির নতুন পরিবর্তন ঘোষণা করেছেন عاجل مصر اليوم السابع.. موجز اخر اخبار مصر اليوم , اهم الاحداث والاخبار العاجلة في مصر الأحد 5/8/2018 : اخبار مصر - فى خطوة جديدة للحفاظ على التاريخ الفرعونى القديم وحماية وتطوير المعابد المختلفة بمحافظة الأقصر، انطلقت مؤخراً وزارة الآثار فى تنفيذ أعمال تطوير معبد الطود الأثرى بالأقصر والمنطقة المحيطة به، وذلك فى إطار خطة الوزارة فى تطوير المواقع الأثرية، حيث قال الدكتور مصطفى وزيرى الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، أن للمعبد أهمية أثرية كبيرة، حيث إنه يمثل حقباً مختلفة من التاريخ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>رأس «سنوسرت الأول» تستقر في المتحف المصري الكبير - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4099287.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOX6ngzA8nkxO4qbzxbZoswqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 20:43:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4099287.html" target="_blank"&gt;رأس «سنوسرت الأول» تستقر في المتحف المصري الكبير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رأس «سنوسرت الأول» تستقر في المتحف المصري الكبير مصنوعة من الغرانيت الوردي وتحمل ملامح الدولة الوسطى الأحد - 23 ذو القعدة 1439 هـ - 05 أغسطس 2018 مـ رقم العدد [ 14495] القاهرة: وليد عبد الرحمن استقرت رأس تمثال الملك «سنوسرت الأول» في المتحف المصري الكبير، بميدان الرماية، بمحافظة الجيزة، عقب نقله أمس من منطقة آثار قلعة صلاح الدين الأيوبي بالقاهرة، تمهيداً لعرضها عند افتتاح المتحف. وتحمل الرأس ملامح الدولة الوسطي، وهي مصنوعة من الجرانيت الوردي ذي ملامح للوجه واضحة. و«سنوسرت الأول» هو الملك الثاني في الأسرة الثانية عشرة في مصر القديمة، وأحد الملوك الأقوياء في هذه الأسرة، ووالده الملك «أمنمحات ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>المتحف المصري يستقبل رأس تمثال الملك "سنوسرت" - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/gulf/1260075/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D8%AA%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D9%83-%D8%B3%D9%86%D9%88%D8%B3%D8%B1%D8%AA.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1pST3OE-a_OjIfbW4aHvkqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 17:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/gulf/1260075/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D8%AA%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D9%83-%D8%B3%D9%86%D9%88%D8%B3%D8%B1%D8%AA.html" target="_blank"&gt;المتحف المصري يستقبل رأس تمثال الملك "سنوسرت"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار أخيرا تحقق الحلم.. أبوظبـي تسمح للوافدين بالحصول على إقامة دائمة شبيهة بالجنسية وهذه شروطها الـ 4 شكرا لقرائتكم خبر عن المتحف المصري يستقبل رأس تمثال الملك "سنوسرت" والان مع التفاصيل صنعاء - بواسطة أحمد ابو اليزيد - استقبل المتحف المصري الكبير بميدان الرماية في محافظة الجيزة المصرية، اليوم الجمعة، رأس تمثال الملك "سنوسرت" الأول من منطقة آثار القلعة تمهيدا لعرضها مع افتتاح المتحف. من ناحيته، قال طارق توفيق، المشرف العام على المتحف المصري الكبير في بيان حصلت "سبوتنيك" على نسخة منه، إن الرأس تحمل ملامح الدولة الوسطي، وهي مصنوعة من الجرانيت الوردي، وتظهر الملك "سنوسرت" الأول يرتدي غ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخر اخبار مصر «الآثار»: العثور على حجرات الدفن الخاصة بمقبرتي ريموشتني ومقبرة باكت الثاني بمحافظة المنيا - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/Provinces/957016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEfYa0-WQhpQMXCRRm3jPUqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:24:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/Provinces/957016.html" target="_blank"&gt;اخر اخبار مصر «الآثار»: العثور على حجرات الدفن الخاصة بمقبرتي ريموشتني ومقبرة باكت الثاني بمحافظة المنيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار اسرار الاسبوع عثرت البعثة الأثرية المصرية الأسترالية التابعة لجامعة ماكويري بأستراليا برئاسة نجيب قنواتي، على حجرات الدفن الخاصة بمقبرتي ريموشتني (رقم 72)، ومقبرة باكت الثاني (رقم 33) من كبار الدولة من عصر الدولة الوسطي، بمنطقة آثار بني حسن بمحافظة المنيا، وذلك أثناء أعمال التنظيف الاثري لآبار الدفن الخاصة بهما. وقال الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، مصطفي وزيري، إن البعثة الأثرية تعمل بالمنطقة منذ عام 2009م، وقد توصلت لهذا الكشف خلال الأسبوع الأخير للعمل في هذا الموسم. وأشار رئيس قطاع الأثار المصرية أيمن عشماوي، أن بئر الدفن الخاص بمقبرة ريموشنتي يصل إلي عمق 17.5م، وهو يؤدي إل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>مفهوم الشر في مصر القديمة - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/gulf/1239792/%D9%85%D9%81%D9%87%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8LEER-1UPb8TCl23rZSUkqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:51:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/gulf/1239792/%D9%85%D9%81%D9%87%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D9%85%D8%A9.html" target="_blank"&gt;مفهوم الشر في مصر القديمة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار شكرا لقرائتكم خبر عن مفهوم الشر في مصر القديمة والان نبدء باهم واخر التفاصيل متابعة الخليج 365 - ابوظبي - أصدرت الهيئة المصرية العامة للكتاب، كتاباً بعنوان «مفهوم الشر في مصر القديمة» للدكتور علي عبد الحليم، والكتاب يقدم عرضاً تحليلياً لأفكار المصريين القدماء عن الشر، وما يندرج تحته من معان، وهذا الكتاب يحتوي على دراسة عن أفكار المصريين القدماء، وتصوراتهم عن الشر، والفوضى وكيفية التخلص منها، فقد ذكرت نصوص عديدة كراهية المصريين القدماء للفوضى، واعتبروها انتكاسة في الخلق، وعبروا عنها بكلمة بليغة، هي كلمة «إسفت» التي تعني جميع الشرور والفساد، كما عددت تلك النصوص وسائل التخلص من هذه...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>بعثة أثرية مصرية تكشف أقدم ورشة لصناعة فخار الدولة القديمة بمعبد كوم أمبو بأسوان - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=19072018&amp;id=70f2d1eb-6644-4967-ba67-40c82d2d6509</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQ-sef7VZr4zldObilYG3wqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw9aGLAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 15:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=19072018&amp;id=70f2d1eb-6644-4967-ba67-40c82d2d6509" target="_blank"&gt;بعثة أثرية مصرية تكشف أقدم ورشة لصناعة فخار الدولة القديمة بمعبد كوم أمبو بأسوان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نجحت البعثة الأثرية التابعة لوزارة الآثار والعاملة بمشروع تخفيض المياة الجوفية بمعبد كوم أمبو بأسوان في الكشف عن أقدم ورشة لصناعة فخار الدولة القديمة. وقال مصطفى وزيري الأمين العام للمجلس الأعلى للآثار، إن مكان تلك الورشة يقع في المنطقة الواقعة بين مدخل متحف التماسيح وشط نهر النيل، ويرجع تاريخها إلى فترة الأسرة الرابعة المصرية «2613-2494» فترة بناة الأهرام. وأوضح، أن تلك الورشة تتكون من حفر نصف دائرية لصناعة الفخار بطريقة القوالب «مدقات الفخار»، وتم تصميمها بشكل متجاور في أرضية الورشة، كما يوجد بداخل الحفر كتل حجرية دائرية الشكل لدق وضرب الطين المراد تشكيلة في هيئة أواني. وعثرت البعثة أيضًا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>"العناني": منطقة سقارة من أقدم الجبانات في العالم - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Msr/4028130.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXFkXvs6N-kypEfknqBgfoqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 10:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Msr/4028130.html" target="_blank"&gt;"العناني": منطقة سقارة من أقدم الجبانات في العالم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال الدكتور خالد العناني، وزير الآثار، إن منطقة سقارة واحدة من أقدم الجبانات في العالم، ونحضر اليوم الإعلان عن آبار تعود العصر الفارسي من الأسرة 26 و27. وأضاف أن البعثة المصرية الألمانية مكونة من 35 أثري وهم من اكتشفوا الكشف الحالي، وهي بداية لاكتشاف المنطقة الواعدة، وقد بدأت البعثة عملها عام 2016. وأشار إلى أن الكشف به ورشة التحنيط كما تم اكتشاف 5 توابيت حجرية لم يفتح سوي تابوت واحد ووجدنا بداخله مومياء، كما تم العثور علي أثاث جنائزي. جاء ذلك خلال الإعلان عن كشف أثري قامت به البعثة الأثرية المصرية الألمانية المشتركة العاملة بمنطقة سقارة الأثرية، والتي نجحت في الكشف عن ورشة للتحنيط، إضافة إ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>العثور على رفات "ابنة الفرعون" في الأقصر - الدولجية نيوز</title><link>http://www.eldawlagia.com/world/433850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3VoDoFht8Sl3H-TLJkEagqGQgEKhAIACoHCAow2Yn-CjDViIoDMJiv2QU</guid><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 12:20:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldawlagia.com/world/433850" target="_blank"&gt;العثور على رفات "ابنة الفرعون" في الأقصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الدولجية نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا ماكرون يعلن عن الاتفاق على مصير سفينة "لايفلاين" عثرت بعثة الآثار الأمريكية العاملة في منطقة الأقصر على قبر رئيس كهنة آمون، فيه أوان حجرية جنائزية تحوي أعضاء جسم "ابنة الفرعون"، وتعود إلى السنوات الأخيرة من استقلال مصر القديمة. وقالت يلينا بيشيكوفا رئيسة البعثة الأمريكية، إنه "بغض النظر عن أي ضرر لحق بمحتويات هذه الأواني بسبب الفياضانات، إلا أنها تحتوي على كمية كافية من مادة الراتنج، وصنعت جميعها وفق أسلوب ساد خلال حكم الأسرة 26 من العصر المتأخر لمصر القديمة، وحملت كتابة مهداة إلى (سيدة من بيت أمنريدس)". وعثر أعضاء البعثة الأمريكية في وسط قبر كاراباسكين، رئيس كهنة أمون في عهد الأس...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldawlagia.com">الدولجية نيوز</source></item><item><title>التو بالصور.. أول شنطة كتف فى التاريخ مصرية - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/misc/artical2071576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMt0ktM8hBZSQ6vHDRcNJ9YqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/misc/artical2071576" target="_blank"&gt;التو بالصور.. أول شنطة كتف فى التاريخ مصرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار بيان عاجل - السعودية تدين التفجير الإنتحارى الإرهابي منذُ قليل والشعب السعودي والعربي في حزن شديد والملك سلمان يصدر بيان عاجل من أجل طمأنة الشعب السعودي والوافدين والشعب العربي بثت صفحة "تاريخ فى صورة" على موقع التواصل الاجتماعى "Twitter تويـــتـر" صورة تعود إلى العصور الفرعونية وبالتحديد فى عصر الدولة الوسطى المصرية, وهى لامرأة ترتدى حقيبة كتف فى إشارة إلى أنها أول "شنطة يد" فى التاريخ. وأظهرت الصفحة صورة المرأة المصرية القديمة وعلقت قائلة: "أول شنطة كتف في التاريخ". كانت مصرية هذا التمثال الرائع من الدولة الوسطى من أكثر من 4 آلاف سنة يمثل سيدة تحمل على يديها لعبة السنت وباليد...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item></channel></rss>