<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>منيا القمح - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZUdwcU1uTndNeElDWVhJb0FBUAE?hl=ar&amp;gl=EG&amp;ceid=EG:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:23:38 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>بالبلدي: إخلاء سبيل 3 أطباء متهمين بالتسبب في وفاة ربة منزل أثناء "الولادة" بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/uncategorized/BELBALADY469682/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A-%D8%A5%D8%AE%D9%84%D8%A7%D8%A1-%D8%B3%D8%A8%D9%8A%D9%84-3-%D8%A3%D8%B7%D8%A8%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D8%AA%D9%87%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B3%D8%A8%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%B1%D8%A8%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A3%D8%AB%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%AF%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtCTqV85IjLomW0O334xMEqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMPKh-QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:01:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/uncategorized/BELBALADY469682/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A-%D8%A5%D8%AE%D9%84%D8%A7%D8%A1-%D8%B3%D8%A8%D9%8A%D9%84-3-%D8%A3%D8%B7%D8%A8%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D8%AA%D9%87%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B3%D8%A8%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%B1%D8%A8%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A3%D8%AB%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%AF%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;بالبلدي: إخلاء سبيل 3 أطباء متهمين بالتسبب في وفاة ربة منزل أثناء "الولادة" بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بالبلدي: إخلاء سبيل 3 أطباء متهمين بالتسبب في وفاة ربة منزل أثناء "الولادة" بالبلدي | BeLBaLaDy أمر المستشار محمد المراكبي، رئيس نيابة منيا القمح، وبإشراف المستشار محمد القاضي، المحامي العام لنيابات جنوب الشرقية، اليوم، إخلاء سبيل 3 أطباء بمستشفى "منيا القمح" المركزي، على ذمة التحقيقات، لاتهامهم بالتسبب في وفاة ربة منزل وطفلتها، إثر انفجار رحم الأم، وذلك حال تواجدها بالمستشفى لإجراء عملية ولادة قيصرية. كان اللواء عبدالله خليفة، مدير أمن الشرقية، تلقى إخطارًا من اللواء محمد والي، مدير المباحث الجنائية، يفيد بورود بلاغًا أسرة ربة منزل تُدعى "خديجة محمد" 30 عامًا، يفيد بوفاتها هي وجنينها (طفل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>اخبار الحوادث - إيقاف 3 أطباء بعد وفاة سيدة داخل مستشفى منيا القمح بالشرقية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/acc-egypt/239810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgCezRgmGi0ZnYk3wy2u84qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:49:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/acc-egypt/239810.html" target="_blank"&gt;اخبار الحوادث - إيقاف 3 أطباء بعد وفاة سيدة داخل مستشفى منيا القمح بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الحوادث - إيقاف 3 أطباء بعد وفاة سيدة داخل مستشفى منيا القمح بالشرقية اخبار اليوم اخبار الحوادث - إيقاف 3 أطباء بعد وفاة سيدة داخل مستشفى منيا القمح بالشرقية مصدر الخبر - اخبار اليوم -المصرى اليوم مع تفاصيل الخبر إيقاف 3 أطباء بعد وفاة سيدة داخل مستشفى منيا القمح بالشرقية : اخبار مصر اليوم - اشترك لتصلك أهم الأخبار قررت مديرية الشؤون الصحية بالشرقية بإشراف الدكتور هشام شوقي مسعود وكيل الوزارة، الخميس، إيقاف 3 أطباء عن العمل لمدة ثلاثة أشهر لحين انتهاء التحقيقات بعد وفاة سيدة تجري عملية ولادة داخل المستشفى. كان الدكتور هشام مسعود وكيل وزارة الصحة رافقه الدكتور إياد درويش مدير إدارة الم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>مصر / سقوط عصابة بنوتة لسرقة الدراجات النارية بالشرقية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-225587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEGnfy3pcvGAk2S8nAkYAQqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 08:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-225587.html" target="_blank"&gt;مصر / سقوط عصابة بنوتة لسرقة الدراجات النارية بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / بعد قرار وقفها بسبب الخيانة الزوجية.. ريهام سعيد: اخترت الطريق الصعب صحيفة راصد الإخبارية / مصر / ألقى رجال مباحث مركز شرطة منيا القمح، التابع لمديرية أمن الشرقية، اليوم الأربعاء، القبض على 3 عاطلين، متهمين بتكوين تشكيلًا عصابيًا لسرقة الدراجات البخارية بالقليوبية. البداية كانت بورود معلومات لمباحث منيا القمح عن قيام كلًا من "حسن.م.ز.ع" وشهرته "بنوتة" 20 عامًا، سبق اتهامه في قضية "مشاجرة وإطلاق أعيرة نارية" ومطلوب للتنفيذ عليه في قضيتين "ضرب وسرقة"، و"عبدالله.م.ب.ج" 19 عامًا، مطلوب للتنفيذ عليه في قضيتين "ضرب"، و"السيد.س.الـ.ت" 24 عامًا، عاطلين، مُقيمين بقرية "سنهوت" بمنيا ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مصر / نتيجة الشهادة الابتدائية محافظة الشرقية “ظهرت” – روابط نتيجة الصف السادس الابتدائي بالأسم - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-155916.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyuhPlIe-Emdf7EmAaoe1QqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 00:38:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-155916.html" target="_blank"&gt;مصر / نتيجة الشهادة الابتدائية محافظة الشرقية “ظهرت” – روابط نتيجة الصف السادس الابتدائي بالأسم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / مباحثات مصرية هندية في مجال الصناعات البتروكيماوية اعتمدت منذ نتيجة الشهادة الابتدائية محافظة الشرقية الفصل الدراسي الثاني “نهاية العام” ، بعد أن أنهى طلاب المرحلة الختامية من التعليم الابتدائي امتحاناتهم يوم الخميس الماضي الموافق 11 من شهر مايو الحالي، وباتت نتيجة ابتدائية الشرقية قيد الانتظار من قبل الطلاب وأولياء أمورهم، ويمكن الاستعلام عنها برقم الجلوس، أو الاسم مثلما حدث في نتيجة الترم الأول، بنظام البحث بالكشوف المعلنة. نتيجة ابتدائية الشرقية، اعتمد المحافظ اللواء خالد سعيد نتيجة الشهادة الابتدائية وذلك بنسبة نجاح 85.39، حيث طالب محافظ الشرقية الطلاب الناجحين في الأستم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>فيلا للبيع في قرية القراقرة - منيا القمح - شرقية - عقار  بيع شراء ايجار الوسيط مصر</title><link>http://eg.waseet.net/ar/site/real_estate/al-sharqia/sale/sale-other_real_estate/فيلا-للبيع-في-قرية-القراقرة-منيا-القمح-شرقية-2265672?utm_source=google&amp;utm_medium=referral_feed&amp;utm_campaign=google</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUTtRNMRLHzfHfW5_WhlUsqGQgEKhAIACoHCAowm6X8CjDv4IgDMKWkzQU</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 17:49:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eg.waseet.net/ar/site/real_estate/al-sharqia/sale/sale-other_real_estate/فيلا-للبيع-في-قرية-القراقرة-منيا-القمح-شرقية-2265672?utm_source=google&amp;utm_medium=referral_feed&amp;utm_campaign=google" target="_blank"&gt;فيلا للبيع في قرية القراقرة - منيا القمح - شرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عقار  بيع شراء ايجار الوسيط مصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;فيلا على أرض مسورة المساحة الاجمالية 1827 م2 بموقع متميزعلى الطريق السريع مباشرةً، طريق الزقازيق منيا القمح القاهرة. مساحة الفيلا 175 م2 3 طوابق أرضي وطابقين علوي، يحتوي الطابق الأرضي على حمام ومطبخ وغرفة نوم وغرفة استقبال، الطابق الثاني على 6 غرف وغرفة استقبال كبيرة ومطبخ و2 حمام مع التراس الأمامي وسلم داخلي مؤدي للدورالثالث والدور الثالث مكرر الدور الثاني وجراج خاص للسيارة. تشطيب الفيلا من الداخل والحمامات سوبر لوكس. غرفة للحارس مع حمام منفصل بجانب غرفة لمولد الكهرباء في بناء أرضي منفصل عند بوابة الفيلا، موتور مياه في غرفة منفصلة. الفيلا تصلح لجميع الأغراض (سكني وتجاري). البيع لأعلى سعر، ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eg.waseet.net">عقار  بيع شراء ايجار الوسيط مصر</source></item><item><title>تخصيص قطعة أرض لإقامة محطة صرف صحي بمركز منيا القمح - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1166005</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkhIxesfhY2-E19e83x8uMqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 09:05:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1166005" target="_blank"&gt;تخصيص قطعة أرض لإقامة محطة صرف صحي بمركز منيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، موافقة الدكتور عبد المنعم البنا، وزير الزراعة واستصلاح الأراضي، على تخصيص قطعة أرض على مساحة 625 متر مربع بناحية قرية العقدة بمركز منيا القمح لإقامة محطة رفع صرف صحي لخدمة أبناء القرية والقرى المجاورة. وأوضح المحافظ فى تصريحات صحفية السبت، أن الموافقة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة مشدداً على سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقا للقواعد والقوانين المنظمة لذلك. اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية - صورة أرشيفية&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / تخصيص أرض بصفة مؤقتة لإقامة محطة خلط خرسانية لمشروع الطريق الدائري - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/54102/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%D8%A8%D8%B5%D9%81%D8%A9-%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA%D8%A9-%D9%84%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%AE%D9%84%D8%B7-%D8%AE%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%B1%D9%88%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D9%8A</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvSY9ynFSVMJYEpXL7ti9AqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:22:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/54102/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%D8%A8%D8%B5%D9%81%D8%A9-%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA%D8%A9-%D9%84%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%AE%D9%84%D8%B7-%D8%AE%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%B1%D9%88%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%B1%D9%8A%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D9%8A" target="_blank"&gt;سرايا بوست / تخصيص أرض بصفة مؤقتة لإقامة محطة خلط خرسانية لمشروع الطريق الدائري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / تسجيل صوتي يكشف دور قطر في إفشال المبادرة الخليجية باليمن ومساعدة الحوثيين الشرقية - سها الباز أعلن اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية موافقة الدكتورعبد المنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي على تخصيص قطعة أرض لإقامة محطة خلط خرسانية لخدمة المشروع القومي للطريق الدائري بصفة مؤقتة لحين الإنتهاء من تنفيذه على مساحة (1 فدان و 7 قيراط) الواقعة بحوض الكبار، ناحية بني حسين الصنافين، مركز منيا القمح. وقال المحافظ إن موافقة وزير الزراعة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام والمستثناه من الحظر الوارد بقانون الزراعة رقم 116/1983وينطبق بشأن الشرو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>السجن المؤبد لشخصين و15 سنة لآخر لقتلهم شابا بسب مشادة كلامية بالشرقية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/106706.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0ScOqw3nrTXArVx_mdgWwqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 20:14:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/106706.html" target="_blank"&gt;السجن المؤبد لشخصين و15 سنة لآخر لقتلهم شابا بسب مشادة كلامية بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أبطال أوروبا: انتصار لمدريد وتوتنهام.. ومفاجأتان لبورتو ونابولي عاقبت محكمة جنايات الزقازيق بالشرقية، اليوم، برئاسة المستشار محمود الكحكي، وعضوية المستشارين طارق النفراوي ومحمد سراج، وسكرتارية محمد فاروق، بالسجن المؤبد لشابين والمؤبد للثالث، لقتلهم شابا بمدينة منيا القمح. تعود أحداث القضية رقم 36726 جنايات منيا القمح لسنة 2015، عندما تلقى مدير أمن الشرقية، إخطارا من مأمور مركز منيا القمح، بوقوع حادث قتل، بمنطقة هندسة الرى، وبالفحص تبين قيام كل من "محمد أ م ج" و" أحمد ب م" و" محمد غ م"، بإصابة شابا بالسكاكين بسبب مشادة كلامية بالطريق العام، مما أسفر عن مقتله، تم ضبطهم وبعرضهم على...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>مصرع سائق غرقًا في انقلاب جرار زراعي بترعة بالشرقية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/uncategorized/146374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsFz-ilOxlkXPAtGwl7XhAqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMNWB3wU</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/uncategorized/146374.html" target="_blank"&gt;مصرع سائق غرقًا في انقلاب جرار زراعي بترعة بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا ترتيب هدافي الدوري العام بعد مباريات اليوم لقي سائق جرار زراعي في العقد الثاني من عمره مصرعه، الجمعة، غرقاً إثر انقلاب الجرار في مياه ترعة أبو الأخضر بدائرة مركز منيا القمح، وتم انتشال الجثة والجرار بمعرفة الأهالي، وتحرر المحضر اللازم وبالعرض على النيابة صرحت بالدفن. تلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارا بورود بلاغ من رفعت الصادق السيد 46 سنة عامل، ومقيم بناحية قرية ميت بشار بدائرة المركز يفيد بوفاة نجله (محمد) 16 سنة عامل زراعي، في انقلاب جرار زراعي قيادته بترعة أبو الأخضر بدائرة المركز بسبب اختلال عجلة القيادة، ولم يشتبه في الوفاة جنائيا، وتبين من توقيع الكشف الطبي أن ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>ضبط تشكيل عصابي تخصص في سرقة الدراجات بالشرقية - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=23082017&amp;id=babcd40d-4d57-46d2-9700-40dba4c3d177</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCQuSIM0ImncgGYc_nT02gqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 11:31:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=23082017&amp;id=babcd40d-4d57-46d2-9700-40dba4c3d177" target="_blank"&gt;ضبط تشكيل عصابي تخصص في سرقة الدراجات بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تمكنت مباحث منيا القمح بالتعاون مع فريق من البحث الجنائي لفرقة جنوب محافظة الشرقية من ضبط تشكيلًا عصابيًا، تخصص في سرقة الدراجات البخارية تحت تهديد السلاح، وبحوزتهم أسلحة غير مرخصة. تلقى مدير أمن الشرقية إخطارًا من الرائد أحمد حسن، رئيس مباحث منيا القمح يفيد القبض على: «حسن م.»، وشهرته «بنوتة»، 20 عامًا، عاطل، وسبق اتهامه في 3 قضايا سرقات وسلاح ومطلوب على ذمة التحقيقات في قضية سطو مسلح، و«عبد الله م.»، 19 عامًا، عاطل، ومطلوب في قضايا سرقة، و«السيد س.»، 24 عامًا، عاطل، وهم مقمين قرية سنهوت التابعة لمركز منيا القمح. وتم ضبط بحوزة الأول سلاح ناري «بندقية خرطوش»، وطلقات لذات العيار، وضبط بحوزة ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>أهالي الشرقية يدافعون عن مرتكب كارثة تسمم 110 شخص ويبرئونه بعد القبض عليه.. و”وائل” الطب الشرعي سيكشف الحقيقة - نجوم مصرية</title><link>https://www.nmisr.com/arab-news/egypt-news/%d8%a3%d9%87%d8%a7%d9%84%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b4%d8%b1%d9%82%d9%8a%d8%a9-%d9%8a%d8%af%d8%a7%d9%81%d8%b9%d9%88%d9%86-%d8%b9%d9%86-%d9%85%d8%b1%d8%aa%d9%83%d8%a8-%d9%83%d8%a7%d8%b1%d8%ab%d8%a9-%d8%aa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwBsWMQv1EOb6dFjamhtCsqGAgEKg8IACoHCAow1redCTCty2ww7sLNBQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 12:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nmisr.com/arab-news/egypt-news/%d8%a3%d9%87%d8%a7%d9%84%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b4%d8%b1%d9%82%d9%8a%d8%a9-%d9%8a%d8%af%d8%a7%d9%81%d8%b9%d9%88%d9%86-%d8%b9%d9%86-%d9%85%d8%b1%d8%aa%d9%83%d8%a8-%d9%83%d8%a7%d8%b1%d8%ab%d8%a9-%d8%aa" target="_blank"&gt;أهالي الشرقية يدافعون عن مرتكب كارثة تسمم 110 شخص ويبرئونه بعد القبض عليه.. و”وائل” الطب الشرعي سيكشف الحقيقة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;نجوم مصرية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وقعت بالأمس كارثة في الشرقية وذلك إثر تسمم أكثر من 100 شخص، بل إن وزارة الصحة قالت أن أعداد الضحايا وصلوا إلى 110 شخص من أهالي قرية الربعماية التابعة لمركز منيا القمح بالشرقية، وذلك بعد تناوهم لـبوظة فاسدة، وشهدت القرية المذكورة بالأمس حالة من الذعر والهلع إثر إصابة أبنائهم، وقاموا بالتجمهر أمام المستشفيات التي يتواجد بها الضحايا، مطالبين بمعرفة الأسباب التي كادت أن تودي بحياة أبنائهم. وفي أول رد فعل من أهالي القرية في اتهام السلطات لبائع البوظة بالتسبب في الكارثة وإعلان الداخلية عن القبض عليه، أكد الأهالي أنهم تعودوا على شرب البوظة كل يوم سبت وأن “عم عبد الحليم” بائع البوظة ليس له ذنب، مؤك...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nmisr.com">نجوم مصرية</source></item><item><title>مصر / ننشر تفاصيل حركة تنقلات ضباط الشرطة في الشرقية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-214239.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXeGnyURdC6DVdCXTtpbm0qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 20:25:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-214239.html" target="_blank"&gt;مصر / ننشر تفاصيل حركة تنقلات ضباط الشرطة في الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / الكنيسي: لن يمارس أحد العمل الإعلامي دون تصريح رسمي (بالفيديو) صحيفة راصد الإخبارية / مصر / اعتمد اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، حركة التنقلات الداخلية لضباط الشرطة اليوم الاثنين. وشملت الحركة تعيين الرائد أسامة العطار، رئيسا لمباحث مركز فاقوس، والرائد أحمد غازي، رئيسا لمباحث قسم أول العاشر، والرائد نبيل غيث، رئيسا لمباحث مركز بلبيس، والرائد عبدالمنعم علاء، رئيسا لمباحث قسم بلبيس، والرائد محمد المختار، رئيسا لمباحث قسم فاقوس، والنقيب محمود كمال، رئيسا لمباحث الحسينية، والنقيب أحمد سليم، رئيسًا لمباحث أولاد صقر، والنقيب محمد ثروت، رئيسًا لمباحث صان الحجر، والنقيب محمد عب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>سرايا بوست / ضبط تشكيل عصابي تخصص في سرقة الهواتف المحمولة بالشرقية - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/111726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHFBGTWgkjh8VBlWxhXqlwqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 19:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/111726" target="_blank"&gt;سرايا بوست / ضبط تشكيل عصابي تخصص في سرقة الهواتف المحمولة بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الشرقية – فتحية الديب تمكنت مأمورية من ضباط مباحث منيا القمح، بالتنسيق مع مديرية أمن القليوبية، اليوم الإثنين، من ضبط 5 عاطلين، متهمين بتكوين تشكيلًا عصابيًا لسرقة الهواتف المحمولة والدراجات بالمنطقة الواقعة بين المحافظتين. وتلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من اللواء محمد والي، مدير المباحث الجنائية، يفيد بورود معلومات لمباحث مركز منيا القمح، عن قيام كلًا من عادل.أ.ت وشهرته عادل أبو ضوي، 30 عاما، مطلوب للتنفيذ عليه في 5 قضايا تبديد، وإسلام.م.ع.م، وشهرته إسلام شيكا، 25 عاما، سبق اتهامه في قضيتين سرقة، وأحمد.م.ع.ع، 31 عاما، وحلمي.أ.م.ع، 27 عاما، وأحمد.الـ.ع وشهرته أحمد عزازي ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصر / إخلاء سبيل بائع بوظة متهم بتسمم 112 شخصًا بالشرقية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-215625.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOC1TXBNdhqf6KbshFvT4aIqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 13:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-215625.html" target="_blank"&gt;مصر / إخلاء سبيل بائع بوظة متهم بتسمم 112 شخصًا بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / الكاميرا الخفية تكشف كذب نائبة دمياط في واقعة القمامة صحيفة راصد الإخبارية / مصر / أمرت محكمة جنح منيا القمح العامة، بالشرقية، بإخلاء سبيل "بائع البوظة"، بسوق السبت بقرية "الربعماية"، بعد اتهامه في واقعة تسمم 112 شخص، من أهالي القرية، بكفالة مالية على ذمة التحقيقات، بإشراف المستشار ياسر هندي المحامي العام الأول لنيابات جنوب الشرقية. تلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من العميد شهاب فوزي، مأمور مركز شرطة منيا القمح، يفيد باستقبال مستشفى منيا القمح المركزي، كلًا من "إيمان متولي عبدالمعبود" 30 عامًا، ربة منزل، و"منى محمود سعيد" 25 عامًا، ربة منزل، و77 آخرين تتراو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مصر / نتيجة تقديم المدارس التجريبية 2017 في كل المحافظات والجيزة تعلن تنسيق رياض الأطفال خلال أيام - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-201957.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADPQVdGQu0dM5fsBIO2BNsqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 11:56:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-201957.html" target="_blank"&gt;مصر / نتيجة تقديم المدارس التجريبية 2017 في كل المحافظات والجيزة تعلن تنسيق رياض الأطفال خلال أيام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / بخيت: أي صاحب شقة مأجرها يسلم صورة بطاقة المستأجر لأقرب قسم شرطة ننقل لكم نتيجة تنسيق رياض الأطفال والتقديم فى كل المدارس التجريبية 2017/2017 حيث تعلن محافظة الجيزة نتيجة تنسيق رياض الأطفال يوم 25 يوليو الجاري، كان محافظ الشرقية، اللواء خالد سعيد قد اعتمد نتيجة تنسيق رياض الأطفال فى المدارس الرسمية للغات. نتيجة تقديم المدارس التجريبية 2017 محافظة الجيزة نتيجة تنسيق رياض الأطفال فى محافظة الجيزة. (خلال أيام قليلة) نتيجة تنسيق رياض الأطفال 2017 محافظة الشرقية أعلنت محافظة الشرقية نتيجة تنسيق رياض الأطفال فى كافة مراكز محافظة الشرقية، حيث أعلنت عن أسماء المقبولين فى رياض الأطفا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>سرايا بوست / تخصيص قطعة أرض ﻹقامة محطة رفع صرف صحي بمنيا القمح - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/84412/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D9%82%D8%B7%D8%B9%D8%A9-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%EF%BB%B9%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%B1%D9%81%D8%B9-%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%B5%D8%AD%D9%8A-%D8%A8%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO7pCf8KJjboe0yRRlNYZ8qGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 10:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/84412/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D9%82%D8%B7%D8%B9%D8%A9-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%EF%BB%B9%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%B1%D9%81%D8%B9-%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%B5%D8%AD%D9%8A-%D8%A8%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD" target="_blank"&gt;سرايا بوست / تخصيص قطعة أرض ﻹقامة محطة رفع صرف صحي بمنيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / الأرصاد: طقس اليوم شديد الحرارة على جنوب الصعيد.. والصغرى بالقاهرة 25 الشرقية - سها الباز أعلن اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية، موافقة الدكتور عبد المنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي، على تخصيص قطعة أرض على مساحة 625 متر مربع تبرع مقدم من أحد المواطنين والواقعة بحوض الكبير، زمام ناحية العقدة مركز منيا القمح لإقامة محطة رفع صرف صحي لخدمة أبناء القرية والقرى المجاورة، اليوم السبت. أوضح المحافظ: أن الموافقة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة، مشددًا على سرعة إنهاء اجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقًا للقو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>الإعدام شنقا للمتهم بقتل سيدة وحرق جثتها بسبب السحر فى منيا القمح - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/118013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPlFXs9jNFPjaduFYVmnaUqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/118013.html" target="_blank"&gt;الإعدام شنقا للمتهم بقتل سيدة وحرق جثتها بسبب السحر فى منيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أسامة حسن يستقيل من تدريب القيس المنياوي صدقت محكمة جناياتالزقازيق، برئاسة المستشار علي موسي، وعضوية المستشارين أسامة ربيع ومحمد محجوب، وسكرتارية أحمد رمزي، اليوم، علي قرار فضيلة المفتي، بالإعدام شنقا، لمواطن قتل جارته، بطلق ناري ثم أشعل النيران بجثتها. تعود أحداث القضية رقم 29489 جنايات منيا القمح، عندما تلقي مدير أمن الشرقية، إخطار من مأمور مركز شرطة منيا القمح، بوفاة،"ماجدة س س " 39 سنة ربة منزل .مقيمة ، شلشمون منيا القمح. وكشفت تحقيقات ضباط مباحث منيا القمح، قيام "عادل ع م ش" بالتعدي علي المجني عليها، لكونها جارته، وإعتقادا منه قيامهما بأعمال سحر وشعوذة له تسببت في تدمير حياته...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>مصر / الصحة: 33 حالة فقط مصابة بالتسمم في واقعة بوظة الشرقية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-212914.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7MboJLpe8ti6-owLcPtf8qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 12:42:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-212914.html" target="_blank"&gt;مصر / الصحة: 33 حالة فقط مصابة بالتسمم في واقعة بوظة الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / سعر الحديد اليوم السبت 5-8-2017.. ارتفاع في أسعار الحديد اليوم صحيفة راصد الإخبارية / مصر / قال الدكتور عصام فرحات مدير ادارة الطوارئ بمديرية الصحة بالشرقية، إنه تم حجز 33 حالة بالمستشفيات نتيجة اصابتهم باشتباه في تسمم نتيجة تناول "البوظة". وأضاف فرحات، أَثناء مداخلة هاتفية ببرنامج "صباح دريم"، المذاع على قناة "دريم" :"هناك 91 حالة وصلت الي مستشفي منيا القمح ولكن المصاب منهم فقط باشتباه في تسمم 33 حالة"، موضحا أنه تم خروج باقي الحالات المصابة بنزلات معوية بعد تماثلهم للشفاء". كان اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، قد تلقي إخطارا بالأمس من مدير المباحث الجنائية، يفيد بورود ب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>سرايا بوست / الحماية المدنية بالشرقية: غرق 4 أشخاص أثناء الاستحمام أول أيام العيد - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/130495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2zGPfFBlbq4dbxfPcbDIkqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/130495" target="_blank"&gt;سرايا بوست / الحماية المدنية بالشرقية: غرق 4 أشخاص أثناء الاستحمام أول أيام العيد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علي الديب قال العميد أحمد الشوادفي، مدير الحماية المدنية بالشرقية، إن قسم الإنقاذ النهري التابعة للحماية المدنية، استخرج أول أيام عيد الأضحى، 4 حالات غرق من ترعة الإسماعيلية وبحر مويس، وحالتين من كفر صقر. وأضاف الشوادفي، في تصريح خاص، أنه تم استخراج جثة شاب من مياه ترعة الإسماعيلية، وجثة شاب من مياه بحر مويس بناحية كوبري أبوطبل مركز منيا القمح، وطفلين من قرية البوها مركز كفر صقر. وتبين قيامهم... قراءة الخبر بالكامل&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>«الصحة»: إصابة 110 حالات باشتباه تسمم لتناولهم «بوظة» بالشرقية - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06082017&amp;id=c7f8c590-9de4-4ccd-a704-2e6030ef67b0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1-6fmtuTuHDZiTUJVHuWEqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 22:13:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06082017&amp;id=c7f8c590-9de4-4ccd-a704-2e6030ef67b0" target="_blank"&gt;«الصحة»: إصابة 110 حالات باشتباه تسمم لتناولهم «بوظة» بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت وزارة الصحة و السكان، إصابة 110 مواطنين باشتباه تسمم غذائي، خرجوا جميعاً من المستشفيات، إثر تناول مشروب "البوظة" بقرية الربعماية، مركز منيا القمح محافظة الشرقية. وأوضح الدكتور خالد مجاهد، المتحدث الرسمي لوزارة الصحة والسكان - في تصريح صحفي مساء اليوم السبت ـ أن 29 سيارة إسعاف مجهزة نقلت الحالات المرضية إلى المستشفيات ، لافتا إلى أن جميع الحالات كانت تعاني من أعراض نزلات معوية وقيئ وإسهال. وأشار إلى أنه فور وقوع الحادث ، كلف الدكتور أحمد عماد الدين راضى وزير الصحة والسكان الدكتور حسام أبو ساطي وكيل وزارة الصحة بالشرقية بمتابعة حالات المصابين ورفع تقرير له بحالتهم الصحية. وأكد مجاهد توا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>سرايا بوست / إطلاق إسم الشهيد العقيد أحمد المنسي على مدرسة ابتدائية بالشرقية - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/93974/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D8%A5%D8%B3%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%87%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%82%D9%8A%D8%AF-%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%AF--%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B3%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D8%A8%D8%AA%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNkevzvxzGGydCoK2ANbvQqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 09:40:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/93974/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D8%A5%D8%B3%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%87%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%82%D9%8A%D8%AF-%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%AF--%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B3%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D8%A8%D8%AA%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إطلاق إسم الشهيد العقيد أحمد المنسي على مدرسة ابتدائية بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / ضبط 702 مخالفة مرورية وسائقين يتعاطيان المخدرات في سوهاج الشرقية –سها الباز قرر اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية ، إطلاق إسم الشهيد العقيد أركان حرب أحمد صابر المنسي، على المدرسة الإبتدائية الجديدة بقرية بني قريش التابعة لرئاسة مركز ومدينة منيا القمح. أضاف محافظ الشرقية في تصرحات صحفية اليوم الثلاثاء، أن إطلاق إسم الشهيد على المدرسة يأتي تخليدًا لذكراه الطاهرة وتقديرًا لما قدمه من تضحيات غالية من أجل الدفاع عن أمن واستقرار البلاد، مؤكدًا على ضرورة توفير كافة أوجه الرعاية والمساندة لأسر شهداء الوطن لما قدمه أبنائهم من دماء ذكية وطاهرة للدفاع عن الوطن الغالي . كانت أسرة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصر / ضبط 7 أشخاص لتورطهم في حرب شوارع بمنيا القمح.. ومصدر أمني يوضح - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-227732.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGxQ6AcB9iPNJgWRa4kmxkqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 12:28:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-227732.html" target="_blank"&gt;مصر / ضبط 7 أشخاص لتورطهم في حرب شوارع بمنيا القمح.. ومصدر أمني يوضح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / الأرصاد: طقس اليوم مائل للحرارة.. والعظمى بالقاهرة 36 صحيفة راصد الإخبارية / مصر / تمكن رجال مباحث مركز شرطة منيا القمح، التابع لمديرية أمن الشرقية، اليوم السبت، من ضبط 7 أشخاص؛ متهمين بالتورط في واقعة "حرب الشوارع" بين عائلتين أمام المستشفى العام بقرية "السعديين" التابعة لدائرة المركز. تلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من اللواء محمد والي، مدير المباحث الجنائية، يفيد بنشوب مشاجرة بين عدد من الأهالي أمام المستشفى العام بقرية "السعديين" بدائرة مركز منيا القمح. تم السيطرة على الموقف وضبط 7 أشخاص من طرفي المشاجرة، وتحرر عن ذلك المحضر اللازم بالواقعة، وجار العرض ع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>محافظ الشرقية يطمئن على مصابي «البوظة» في مينا القمح - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1172660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpd7fiRfMIHG_aKXTyf9FYqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 16:52:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1172660" target="_blank"&gt;محافظ الشرقية يطمئن على مصابي «البوظة» في مينا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أطمأن اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، اليوم السبت، على الحالة الصحية لـ 51 مواطنا من مختلف الأعمار من أبناء قرية الربعماية التابعة لرئاسة مركز ومدينة منيا القمح، لإصابتهم بنزلات معوية بعد تناولهم لوجبة بوظة بسوق القرية، ما تسبب في إصابتهم بآلام في البطن واستدعى نقلهم لمستشفيات «منيا القمح – الجامعة – الأحرار» لإجراء الفحوصات الطبية اللازمة. كانت إدارة الأزمات والكوارث بديوان عام المحافظة قد تلقت إخطاراً من مديرية الصحة بالشرقية يفيد باستقبال مستشفيات «منيا القمح- الجامعة- الأحرار» 51 حالة من أبناء قرية الربعماية بمنيا القمح مصابة بنزلات معوية إثر تناولها لوجبة بوظة بسوق القرية، حيث استقبل ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / خروج جميع الحالات المصابة بنزلات معوية من مستشفيات المنيا (صور) - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/99709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3D1rB3KvvK6S_dKr4DqvkqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 21:59:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/99709" target="_blank"&gt;سرايا بوست / خروج جميع الحالات المصابة بنزلات معوية من مستشفيات المنيا (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الشرقية - سها الباز أكد اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية خروج جميع الحالات المصابة بنزلات معوية من أبناء قرية الربعماية التابعة لرئاسة مركز ومدينة منيا القمح والبالغ عددهم 51 حالة من مستشفيات "منيا القمح المركزي، والجامعة، والأحرار"، وذلك بعد التأكد من تماثلهم للشفاء وإجراء كافة الفحوصات الطبية والتحاليل اللازمة للإطمئنان على صحتهم. كان محافظ الشرقية يتابع الحالات المصابه من خلال الإتصال الدائم بالدكتور حسام أبو ساطي وكيل وزارة الصحة على مدار اليوم لمتابعة الحالات المصابة و الإطمئنان عليها أولاً... قراءة الخبر بالكامل&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>جهود أمنية لكشف العثور على جثة تاجر مواشي بالشرقية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173000</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDJrW4yVBP54i_Cpr4fB3QqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:10:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1173000" target="_blank"&gt;جهود أمنية لكشف العثور على جثة تاجر مواشي بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تكثف الأجهزة الأمنية بالشرقية، بالاشتراك مع ضباط مباحث منيا القمح، اليوم الأحد، من جهودها لكشف غموض واقعة العثور على جثة تاجر مواشي ملقاة داخل مقابر قرية العزيزية بدائرة المركز، وتم التحفظ على الجثة بمشرحة المستشفى العام تحت تصرف النيابة العامة. كان اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، قد تلقى إخطاراً من اللواء محمد والى، مدير المباحث الجنائية، يفيد بورود بلاغ بشأن العثور على جثة «سامح. ع»، 28 سنة، تاجر مواشى، ومقيم بقرية العزيزية التابعة لدائرة مركز منيا القمح داخل مقابر قرية العزيزية. تحرر المحضر اللازم بالواقعة، وتم تشكيل فريق بحث جنائي لكشف ملابسات الواقعة وتولت النيابة التحقيق. اللواء ر...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر / الحزن يسيطر على أهالي العاشر من رمضان بعد استشهاد العقيد المنسي - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-189711.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMUoOvI3OAswb8tuMho-VMqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 12:25:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-189711.html" target="_blank"&gt;مصر / الحزن يسيطر على أهالي العاشر من رمضان بعد استشهاد العقيد المنسي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / أسعار الدولار اليوم في البنوك المصري والسوق السوداء.. تراجع سعر الدولار اليوم الجمعة 7-7-2017 في مصر صحيفة راصد الإخبارية / مصر / كتبت - ريهام الوجيه حلت مشاعر الحزن على أهالي مدينة العاشر من رمضان بمحافظة الشرقية، فور تلقيهم نبأ أستشهاد العقيد أركان حرب أحمد المنسي، نجل الدكتور صابر المنسي، وقائد الكتيبة 103 صاعقة، في هجوم إرهابي بشمال سيناء. وتوافد عدد من أهالي العاشر على منزل عائلة الشهيد، الكائن بالمجاورة 23 لمؤازرة أسرته، وسط مطالبات بوقف نزيف الدم بسيناء وسرعه القصاص لابن العاشر من رمضان. وأكدت أسرة الشهيد أنها تلقت نبأ استشهاده، أَثناء اتصال هاتقي، مع أحد قيادات الجيش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مجلس أمناء العاشر: إقامة سرادق عزاء شعبي للشهيد المنسي غداً الإثنين - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1160189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT5zTBR40KbAnqh61CWLNIqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 16:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1160189" target="_blank"&gt;مجلس أمناء العاشر: إقامة سرادق عزاء شعبي للشهيد المنسي غداً الإثنين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال الدكتور محمد حلمي رئيس مجلس أمناء مدينة العاشر من رمضان أنه تقرر إقامة سرادق عزاء شعبى غداً الإثنين للشهيد العقيد أركان حرب أحمد صابر المنسي قائد الكتيبة 103 صاعقة والذي أستشهد في الهجوم الإرهابي الذي أستهدف تمركز أمني بمنطقة «البرث» بجنوب رفح بمحافظة شمال سيناء صباح أول أمس الجمعة. ومن جانبه أضاف المهندس أحمد الخطيب عضو مجلس الأمناء للمصري اليوم بأن سرادق العزاء سوف يقام بأرض مهبط الطائرات الكائن بالمجاورة التاسعة بالمدينة لإبن المدينة الباسل الشهيد «أحمد المنسي الذي ضحي بنفسه من أجل وطنه الغالي مصر والذي كانت شخصيته الشهيد من الشخصيات التي لن تتكرر مرة أخرى في زماننا المعاصر مؤكداً عل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / إقامة محطة رفع صرف صحي على مساحة 1350مترا مربعا بمنيا القمح - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/81642/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%B1%D9%81%D8%B9-%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%B5%D8%AD%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%B3%D8%A7%D8%AD%D8%A9-1350%D9%85%D8%AA%D8%B1%D8%A7-%D9%85%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7-%D8%A8%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs1-5mRHtwrA2IEsPbVltAqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:59:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/81642/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D8%B7%D8%A9-%D8%B1%D9%81%D8%B9-%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%B5%D8%AD%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%B3%D8%A7%D8%AD%D8%A9-1350%D9%85%D8%AA%D8%B1%D8%A7-%D9%85%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7-%D8%A8%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إقامة محطة رفع صرف صحي على مساحة 1350مترا مربعا بمنيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / «لواف».. ذراع الدوحة للتوغل في فرنسا بمساعدة الإخوان الشرقية - سها الباز أعلن اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية موافقة الدكتور عبد المنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي على تخصيص قطعة أرض لإقامة محطة رفع صرف صحي على مساحة 1350م2 ملك شركة مياه الشرب والصرف الصحي الواقعة بحوض الوسطاني، زمام ناحية الولجا، مركز منيا القمح. وقال المحافظ أن موافقة وزير الزراعة تأتى في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام والمستثناه من الحظر الوارد بقانون الزراعة رقم 116/1983وينطبق بشأن الشروط الواردة بالقرار الوزاري 615/2016. وشدد المحافظ على سرعة إنهاء اجراءات الملكي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>سرايا بوست / إخلاء سبيل المتهمين بالتعدي على رئيس مجلس مدينة منيا القمح - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/41730/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D8%AE%D9%84%D8%A7%D8%A1-%D8%B3%D8%A8%D9%8A%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D9%87%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%B3-%D9%85%D8%AF%D9%8A%D9%86%D8%A9-%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfC6gzY-5SIMigI48cQs9sqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 13:28:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/41730/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A5%D8%AE%D9%84%D8%A7%D8%A1-%D8%B3%D8%A8%D9%8A%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D9%87%D9%85%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%B3-%D9%85%D8%AF%D9%8A%D9%86%D8%A9-%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إخلاء سبيل المتهمين بالتعدي على رئيس مجلس مدينة منيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / محامى حكم إلغاء رسوم النظافة بدمياط : المحافظة لم تتقدم بإشكال على الحكم علي الديب قررت نيابة منيا القمح العامة بالشرقية، برئاسة عمرو أنور، مدير النيابة، وبإشراف المستشار الدكتور ياسر إبراهيم هندي المحامي العام لنيابات جنوب الشرقية، اليوم، إخلاء سبيل المتهمين بالتعدي علي رئيس مجلس مدينة منيا القمح، أثناء مشاركته علي رأس حملة من مجلس المدينة، لإزالة التعديات علي أملاك الزراعة، بمنطقة هندسة الري ببندر منيا القمح. وتبين من تحقيقات النيابة العامة، كما جاء بالمذكرة المقدمة من رئيس مجلس مدينة منيا القمح، ومن تحريات الشرطة، عم إثبات أي تعدي بالضرب أو السب علي رئيس مجلس المد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>سرايا بوست / ننشر عناوين 19معرض سوبر ماركت "أهلا رمضان" بمراكز الشرقية - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/37068/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D9%86%D9%86%D8%B4%D8%B1-%D8%B9%D9%86%D8%A7%D9%88%D9%8A%D9%86-19%D9%85%D8%B9%D8%B1%D8%B6-%D8%B3%D9%88%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%83%D8%AA-%D8%A3%D9%87%D9%84%D8%A7-%D8%B1%D9%85%D8%B6%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D9%85%D8%B1%D8%A7%D9%83%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIt6z4KPo_m0m-CluZVwMgqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 27 May 2017 11:09:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/37068/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D9%86%D9%86%D8%B4%D8%B1-%D8%B9%D9%86%D8%A7%D9%88%D9%8A%D9%86-19%D9%85%D8%B9%D8%B1%D8%B6-%D8%B3%D9%88%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%83%D8%AA-%D8%A3%D9%87%D9%84%D8%A7-%D8%B1%D9%85%D8%B6%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D9%85%D8%B1%D8%A7%D9%83%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9" target="_blank"&gt;سرايا بوست / ننشر عناوين 19معرض سوبر ماركت "أهلا رمضان" بمراكز الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / الأمن الاقتصادي ينجح في ضبط 12293 قضية متنوعة وتنفيذ 1024 حكما الشرقية - إيمان مهنى أقامت محافظ الشرقية ، 19 معرضا، سوبر ماركت (أهلاً رمضان) بكل مركز ومدينة، لإتاحة كافة السلع الأساسية، والمواد الغذائية وياميش رمضان ومستلزمات عيد الفطر، أمام المواطنين وبأسعار مخفضة عن السوق وذلك تماشياً مع سياسة الدولة في تخفيف العبء والمعاناه على كاهل المواطن البسيط ومحدودي الدخل وللتصدي لجشع التجار ومحاربة الغلاء. وأصدر اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية ، تعليمات مشددة لرؤساء المراكز والمدن والأحياء، بالتنسيق مع مديري الإدارات التموينية بضرورة تزويد المعارض بكميات كبيرة من اللحوم والد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>سرايا بوست / إرتفاع عدد مصابي قرية الربعماية بمنيا القمح إلي 40 شخص نتيجة تناولهم البوظة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/99071</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ_qAhxVQYPcpFtPocBWysqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 12:33:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/99071" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إرتفاع عدد مصابي قرية الربعماية بمنيا القمح إلي 40 شخص نتيجة تناولهم البوظة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سرايا بوست / وصل عدد المصابون بإشتباه تسمم ،بقرية الربعماية، مركز منيا القمح، بمحافظة الشرقية، اليوم،نتيجة تناولهم بوظة، من بائع بسوق القرية ، إلي 40 شخص بينهم عدد كبير من الأطفال، أعمارهم متفاوتة. وتم تحويلهم جميعا إلي مستشفي منيا القمح. المصدر:صوت الأمةإرتفاع عدد مصابي قرية الربعماية بمنيا القمح إلي 40 شخص نتيجة تناولهم البوظة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصر / روابط نتيجة الشهادة الاعدادية بالشرقية 2017 “ظهرت” الترم الثاني – نتائج الصف الثالث الإعدادي بالإدارات التعليمية محافظة الشرقية “موقع الشرقية توداي” على الأنترنت - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-165124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHymDOnjGfaRCOIXTjLzSJwqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 07:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-165124.html" target="_blank"&gt;مصر / روابط نتيجة الشهادة الاعدادية بالشرقية 2017 “ظهرت” الترم الثاني – نتائج الصف الثالث الإعدادي بالإدارات التعليمية محافظة الشرقية “موقع الشرقية توداي” على الأنترنت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / مسيحي يقيم مائدة الرحمن منذ 15 عامًا.. وعبد الحميد: صورة فريدة لمصر ظهرت نتيجة الشهادة الإعدادية بالشرقية “ثالثة إعدادي” الفصل الدراسي الثاني منذ لحظات بعد اعتمادها من قبل المحافظ اللواء خالد سعيد، ويمكن لجميع الطلاب الحصول على نتيجة ثالثة إعدادي بالشرقية عبر الروابط أدناه وتضم محافظة الشرقية العديد من الإدارات التعليمية بالمحافظة مثل إدارة الحسينية، فاقوس، شرق الزقازيق، هيها، ديرب نجم، منيا القمح، مشتول السوق، بلبيس، غرب الزقازيق، ابو كبير، إدارة كفر صقر، وغيرها من الإدارات التعليمية التابعة للمحافظة. نتيجة الشهادة الاعدادية بالشرقية نتيجة الشهادة الإعدادية بالشرقية ظهرت ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>​​«التضامن»: زيارة وفد من «إنقاذ الطفولة» لمشروع شباب من أجل العمل بالشرقية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1175002</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMplqFPbZYO0NVzkY77wFUUqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:22:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1175002" target="_blank"&gt;​​«التضامن»: زيارة وفد من «إنقاذ الطفولة» لمشروع شباب من أجل العمل بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قام وفد من هيئة إنقاذ الطفولة، الخميس، بزيارة لمشروع «شباب من أجل العمل» التابع لجمعية تنمية المجتمع لشهداء بحر البقر. وأطلع مجلس إدارة الجمعية والعاملون بالمشروع، الوفد على سير عمل المشروع الذي تموله هيئة إنقاذ الطفولة بالتعاون بين جمعية تنمية المجتمع بندف منيا القمح وتنمية المجتمع بشهداء بحر البقر، وحضر الاجتماع، وكيل وزارة التضامن الاجتماعي بمحافظة الشرقية بتكليف من غادة والي، وزيرة التضامن. ويقوم المشروع على تدريب عدد 700 من الأطفال لاكتساب المهارات المختلفة للحرف الصغيرة إضافة إلى فصول محو الأمية، حيث يحصل الطفل في نهاية التدريب على مبلغ 1500 جنيه وذلك للفئة العمرية من 12 إلى 14 عامان ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>غدا قطع المياه عن مركز منيا القمح لمدة ساعتين بسبب عطل في المحطة - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1174531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJteGmXs_sWX1L0AfERcZfQqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:16:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1174531" target="_blank"&gt;غدا قطع المياه عن مركز منيا القمح لمدة ساعتين بسبب عطل في المحطة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت شركة مياه الشرب والصرف الصحي بالشرقية فى بيان لها الأربعاء، عن انقطاع المياه عن مركز ومدينة منيا القمح غداً الخميس الموافق 10 أغسطس 2017 من الساعة العاشرة مساءً وحتى الساعة الثانية عشر مساءً من نفس اليوم ولمدة ساعتين نتيجة إيقاف محطة مياه الشرب المرشحة (كفر الصعيدي) بمركز منيا القمح، لوجود عطل بمحبس الأمان الميكانيكي والخاص بطلمبات المحطة مما سيترتب عليه انقطاع المياه عن مركز ومدينة منيا القمح. وتهيب الشركة بالسادة المواطنين وأصحاب المخابز والمستشفيات العامة والخاصة وجميع المدارس والمعاهد الأزهرية بتدبير احتياجاتهم من المياه خلال هذه الفترة. انقطاع المياة - صورة أرشيفية&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر / افتتاح مشروع الصرف الصحي المتكامل في منيا القمح بـ65 مليون جنيه - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-236587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGx8-KfSonu_xt8VnioIn8qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:00:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-236587.html" target="_blank"&gt;مصر / افتتاح مشروع الصرف الصحي المتكامل في منيا القمح بـ65 مليون جنيه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / حماية الدستور: سنقدم تقريرا عن الانتهاكات نوفمبر القادم صحيفة راصد الإخبارية / مصر / افتتح اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، اليوم الاثنين، مشروع الصرف الصحي المتكامل بقرية "العزيزية" التابعة لرئاسة مركز ومدينة منيا القمح، بتكلفة بلغت 56 مليون جنيه. حضر الافتتاح رئيس الهيئة القومية لمياه الشرب والصرف الصحي بالشرقية، ورئيس مركز ومدينة منيا القمح، وعدد من أعضاء مجلس النواب عن المركز. وأشار المحافظ، في تصريحات صحفية، اليوم الاثنين، إلى أن المشروع يضم محطة معالجة، مُقامة بتكلفة 18 مليون جنيه، تستوعب 5 آلاف متر مكعب يومًا، وتعمل بنظام "المعالجة اللا هوائي"، فيما بلغت تكلفة محطة ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مزاد علني لبيع وحدات سكنية وإدارية ومحلات تجارية بالزقازيق - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1135135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3HncoVy2s2BPgQqEFDFC8qGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 13:41:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1135135" target="_blank"&gt;مزاد علني لبيع وحدات سكنية وإدارية ومحلات تجارية بالزقازيق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بدأت، الأربعاء، أولى جلسات بيع وحدات سكنية وإدارية ومحلات تجارية بمركز الزقازيق بالمزاد العلني لعدد 12 وحدة بالصيادين، وعدد 18 وحدة بالزنكلون، وعدد 9 وحدات بالإرسال، وعدد 8 وحدات إدارية بالنقراشي، وعدد 40 محل تجاري، وعدد 5 جراجات بالزقازيق (النقراشي وأرض المحلج) بمساحات مختلفة وبتسهيلات في السداد. وقال اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، إن اللجنة بدأت عملها، الأربعاء، بمقر الحديقة بمركز التنمية الثقافية والتكنولوجية بمدينة الزقازيق، برئاسة رئيس مدينة الزقازيق، وبحضور مدير إدارة صندوق الإسكان والطرق بالمحافظة، وممثل عن( الشؤون القانونية – مفوض الدولة – المالية)، وبحضور الراغبين في الحصول على ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / وزير الزراعة يوافق على تخصيص قطعة أرض لإنشاء مدرسة ببلبيس لصالح النفع العام - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/82907/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D9%8A%D9%88%D8%A7%D9%81%D9%82-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D9%82%D8%B7%D8%B9%D8%A9-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%A9-%D8%A8%D8%A8%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%B3-%D9%84%D8%B5%D8%A7%D9%84%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%81%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%85</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwrZw63UsYApaL714YdTEsqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 13:59:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/82907/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D9%8A%D9%88%D8%A7%D9%81%D9%82-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%AA%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%B5-%D9%82%D8%B7%D8%B9%D8%A9-%D8%A3%D8%B1%D8%B6-%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%B4%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%A9-%D8%A8%D8%A8%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%B3-%D9%84%D8%B5%D8%A7%D9%84%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%81%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%85" target="_blank"&gt;سرايا بوست / وزير الزراعة يوافق على تخصيص قطعة أرض لإنشاء مدرسة ببلبيس لصالح النفع العام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / «التموين» توافق على تمويل مشروع لأحد المواطنين بتشغيل ثلاجة بالإسماعيلية مرفت رياض وافق الدكتور عبد المنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي، على تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة للتعليم الأساسي على مساحة 10 قراريط الواقعة بحوض الجبل ناحية غيتة التابعة بمركز بلبيس تبرع بها أحد المواطنين. وأعرب اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية ، اليوم الخميس ، عن شكره وتقديره لوزير الزراعة لموافقته على تخصيص قطع الأراضي اللازمة لإقامة مشروعات ذات نفع عام لتعود بالنفع والفائدة على أبناء المحافظة. وأعلن أن موافقة وزير الزراعة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام و...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>سرايا بوست / ​مواطنون بالشرقية يطالبون بزيادة المعروض من اللحوم و الدواجن في معارض أهلا رمضان - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/38452/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%E2%80%8B%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%B7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%8A%D8%B7%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B2%D9%8A%D8%A7%D8%AF%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%88%D8%B6-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%AD%D9%88%D9%85-%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B1%D8%B6-%D8%A3%D9%87%D9%84%D8%A7-%D8%B1%D9%85%D8%B6%D8%A7%D9%86</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEVeIF8fyoznk8wEiPTDswqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 23:04:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/38452/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%E2%80%8B%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%B7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%8A%D8%B7%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B2%D9%8A%D8%A7%D8%AF%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%88%D8%B6-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%AD%D9%88%D9%85-%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B9%D8%A7%D8%B1%D8%B6-%D8%A3%D9%87%D9%84%D8%A7-%D8%B1%D9%85%D8%B6%D8%A7%D9%86" target="_blank"&gt;سرايا بوست / ​مواطنون بالشرقية يطالبون بزيادة المعروض من اللحوم و الدواجن في معارض أهلا رمضان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / مروان كنفاني: تركيا هي من أسست مدينة تل أبيب بالأراضي الفلسطينية الشرقية – إيمان مهنى طالب المواطنون المترددين علي معارض أهلا رمضان بالشرقية ، بزيادة كميات اللحوم و الدواجن المخفضة السعر و عدد الباكيات الخاصة بها ، لمواجهة غلاء الاسعار . انتقل " صوت الأمة " ، إلي معرض سوبر ماركت أهلا رمضان المقام داخل ميدان التحرير بالزقازيق ، لمعرفة آراء المواطنين حول جودة المنتجات و انخفاض الاسعار ، و الذين ابدي معظمهم ارتياحه من توافر كافة السلع ، إلا ان الجميع طالب بزيادة الكميات من اللحوم و الدواجن ، لكون المعروض ينتهي أولا بأول ، و زيادة سعرها في الاسواق . ففي بداية المعرض ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>صحة الشرقية: ارتفاع مصابي منيا القمح إلى 46 مصابًا لتناولهم بوظة من السوق - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1172517</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxLX4K-EA3TJY5ghCZ3sAEqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 13:32:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1172517" target="_blank"&gt;صحة الشرقية: ارتفاع مصابي منيا القمح إلى 46 مصابًا لتناولهم بوظة من السوق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال الدكتور حسام أبوساطي وكيل وزارة الصحة بالشرقية، إن عدد المصابين بنزلة معوية بقرية الربعماية بمركز منيا القمح، بلغ 46 مصابًا بعد تناولهم بوظة من أحد الباعة بسوق القرية، وتم تحويلهم إلى مستشفى منيا القمح لتلقي العلاج، والاسعافات الأولية، مؤكدا أن الحالة العامة مستقرة وسيتم خروج المصابين فور تلقيهم العلاج. كان اللواء رضا طبلية مدير أمن الشرقية، تلقى إخطارا يفيد بوصول 19 شخصًا بينهم أطفال أعمارهم متفاوتة ويقيمون بقرية الربعماية، مصابين بقئ وإسهال، وذلك اثر تناولهم بوظة من أحد الباعة بسوق القرية وجاري ضبط البائع. وقال الدكتور عصام فرحات مدير إدارة الطوارئ بمديرية الصحة بالشرقية، إنه تم نقل ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / براءة ضابط شرطة بمطار القاهرة من إصابة سائق بطلق ناري بسبب أولوية المرور بالشرقية - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/Egypt/64665/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D8%A1%D8%A9-%D8%B6%D8%A7%D8%A8%D8%B7-%D8%B4%D8%B1%D8%B7%D8%A9-%D8%A8%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%87%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%A5%D8%B5%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%B3%D8%A7%D8%A6%D9%82-%D8%A8%D8%B7%D9%84%D9%82-%D9%86%D8%A7%D8%B1%D9%8A-%D8%A8%D8%B3%D8%A8%D8%A8-%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%88%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnwSKa8W6ujpt0FI6HXrqgqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 10:40:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/Egypt/64665/%D8%B3%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D9%88%D8%B3%D8%AA--%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D8%A1%D8%A9-%D8%B6%D8%A7%D8%A8%D8%B7-%D8%B4%D8%B1%D8%B7%D8%A9-%D8%A8%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%87%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%A5%D8%B5%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%B3%D8%A7%D8%A6%D9%82-%D8%A8%D8%B7%D9%84%D9%82-%D9%86%D8%A7%D8%B1%D9%8A-%D8%A8%D8%B3%D8%A8%D8%A8-%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%88%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9" target="_blank"&gt;سرايا بوست / براءة ضابط شرطة بمطار القاهرة من إصابة سائق بطلق ناري بسبب أولوية المرور بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / مقتل مطلق النار داخل مستشفي بنيويورك بعد تبادل النار مع الشرطة علي الديب قررت محكمة جنايات الزقازيق، برئاسة المستشار نسيم بيومي، وعضوية المستشارين محمد عبد الوهاب ووليد عبد المنعم وسكرتارية أحمد رزق، براءة ضابط شرطة من إدارة تأمين مطار القاهرة، من واقعة إصابة سائق بطلق ناري بسبب مشاجرة بينه وبين أحد السائقين بسبب أولوية المرور. تعود أحداث القضية رقم 47705 لسنة 2017، عندما تلقى مدير أمن الشرقية، إخطار من مأمور مركز شرطة بلبيس، بوقوع مشاجرة أمام قرية ميت جابر دائرة مركز بلبيس، وقيام عدد من الأهالي بالتعدي على ضابط شرطة. وكشفت التحقيقات أثناء قيادة الملازم أول " أحمد جما...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصرع طفلة صعقا بالكهرباء بقرية بنى هلال بالشرقية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/108083.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJI6HQYVYrIT5xFfmskoAhoqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 13:09:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/108083.html" target="_blank"&gt;مصرع طفلة صعقا بالكهرباء بقرية بنى هلال بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا عبد الرحيم علي: القوة العسكرية العربية ضرورة عاجلة بعد حادث «الناصرية» لقيت طفلة بقرية بنى هلال بالشرقية، مصرعها، اليوم، الجمعة، صعقا بالتيار الكهربائى، أثناء قيامها بتوصيل التيار الكهربائى وكانت يدها مبتلة بالماء، وبالعرض على نيابة منيا القمح، قررت برئاسة عمرو أنور، مدير النيابة، التصريح بالدفن لعدم وجود شبهة جنائية. تلقى اللواء رضا طبلية، مساعد وزير الداخلية، مدير أمن الشرقية، إخطار من اللواء محمد والى، مدير المباحث الجنائية، يفيد بلاغا بوفاة" فرح عبد المغنى عبد الفتاح، 12 سنة مقيمة قرية بنى هلال، دائرة مركز منيا القمح، متأثرة بإصابتها جراء صعق التيار الكهربائى، وبسؤال أسرة الطف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اعتماد نتيجة الشهادة الابتدائية بالشرقية والمنيا - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1137540</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnYKLIcRLw1jPkT4aYT-mcqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 14:12:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1137540" target="_blank"&gt;اعتماد نتيجة الشهادة الابتدائية بالشرقية والمنيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اعتمد عصام البديوي، محافظ المنيا، اليوم الإثنين، نتيجة الفصل الدراسي الثاني للشهادة الابتدائية، حيث بلغت نسبة النجاح بالمدارس الرسمية واللغات 73.85% وبلغت نسبة النجاح للصف السادس للمكفوفين 75%، حيث نجح 3 من 4 طلاب متقدمين، وشهادة الصف الثامن للصم وضعاف السمع بنسبة 93.7%، حيث نجح 60 من إجمالي 64 طالباً متقدماً. وأعرب المحافظ عن خالص تهانيه للطلاب الناجحين وأولياء أمورهم، كما قدم التهنئة للقيادات التعليمية والإداريين الذين بذلوا الجهد على مدار العام الدراسي، متمنياً دوام النجاح والتفوق، وحث الطلاب المتفوقين على مواصلة التميز خلال المراحل الدراسية القادمة للحفاظ على تميزهم وتفوقهم العلمي. كما ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>إزالة 21 حالة تعد على منافع الرى في حملة بالشرقية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1115826</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFH7botAfjnRwJHGpU-fni8qGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 07:53:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1115826" target="_blank"&gt;إزالة 21 حالة تعد على منافع الرى في حملة بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أزالت الأجهزة الأمنية بالشرقية بالتنسيق مع شرطة البيئة والمسطحات المائية، اليوم الإثنين، 21 حالة تعدي على منافع الرى، بناحية قريتي بندف والربعماية على مصرف بحر مويس بدائرة مركز منيا القمح. تلقي اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من العميد أحمد عبدالعزيز، رئيس مباحث المديرية، يفيد شن حملة مكبرة لإزالة التعديات على المجاري المائية، أسفرت جهودها عن إزالة 21 حالة تعدي على منافع الري بناحية قريتي بندف والربعماية على مصرف بحر مويس، بدائرة مركز منيا القمح، وتبين عدم تواجد المخالفين بموقع الإزالات . تحررت المحاضر اللازمة ضد المخالفين، وتولت النيابة العامة التحقيق. إزالة التعديات علي بحيرة ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>تخصيص قطعة أرض بالشرقية لإقامة مدرسة تعليم أساسي - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1183630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRbXP_esl6rkWNzY5_PuQwqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 11:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1183630" target="_blank"&gt;تخصيص قطعة أرض بالشرقية لإقامة مدرسة تعليم أساسي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، الاثنين، عن موافقة الدكتور عبدالمنعم البنا، وزير الزراعة واستصلاح الأراضي، على تخصيص قطعة أرض مساحتها 11 قيراطا بناحية قرية ميت سهيل بمركز منيا القمح، لإقامة مدرسة للتعليم الأساسي. وأوضح المحافظ، في تصريحات صحفية، الاثنين، أن الموافقة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة، مشددا على سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقا للقواعد والقوانين المنظمة لذلك. اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية - صورة أرشيفية&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مصر / بدأ من 4 سنين.. حكاية بائع البوظة السامة بالشرقية (بالفيديو وصور) - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-212879.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgVQZ1J8MvEr1BCmPR3CM0qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 11:46:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-212879.html" target="_blank"&gt;مصر / بدأ من 4 سنين.. حكاية بائع البوظة السامة بالشرقية (بالفيديو وصور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / سعر الحديد اليوم السبت 5-8-2017.. ارتفاع في أسعار الحديد اليوم صحيفة راصد الإخبارية / مصر / «الحكاية بدأت من 4 سنين.. وقتها كان عم عبد الحليم بتاع البوظة بدأ يتردد على البلد كل أسبوع في سوق السبت، بصراحة الرجل طيب وكلنا حبناه والبوظة كنا بنشربها ونحبها كلنا كبير وصغير، لكن اللي حصل لنا المرة دي حاجة مش مفهومة».. بهذه الكلمات بدأ شريف عبد الحميد، مهندس، يروي لـ«التحرير» تفاصيل إصابة 112 من أهالي قرية الربعماية، التابعة لمركز منيا القمح، محافظة الشرقية، بحالات تسمم بسبب «البوظة». قال عبد الحميد إنه عم 3 أطفال من المصابين «ريماس»، 10 أعوام، «شروق»، 8 أعوام، و«مريم»، سنتين، أصيب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>مصر / رفض الراحة عقب إصابته برصاصة.. التاريخ العسكري للشهيد أحمد منسي - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-189751.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECX1WHnZdudO9rjdS7XBAzgqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:25:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-189751.html" target="_blank"&gt;مصر / رفض الراحة عقب إصابته برصاصة.. التاريخ العسكري للشهيد أحمد منسي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / نتيجة الثانوية العامة 2017.. موعد ظهور نتيجة الثانوية العامة برقم الجلوس 2017 صحيفة راصد الإخبارية / مصر / «كان راكن قلبه على جنب وشايل كفنه على إيده فى سبيل الوطن».. بتلك الكلمات نعى أصدقاء الشهيد عقيد أحمد منسي، الذي استشهد صباح اليوم الجمعة، في هجوم إرهابي على نقطة تمركز برفح. وقال زميلٌ للشهيد لـ«التحرير»، رفض الإفصاح عن اسمه، إن العقيد أحمد منسي كان مشهودًا له بالكفاءة على مدار مسيرته العسكرية، منذ أن كان طالبًا بالكلية الحربية، وانضمامه لفريق الكفاءة البدنية بها، كما تمكن من الحصول على فرق "مقاومة الإرهاب" لكونه ضابطًا بقوات الصاعقة. وأشار إلى أن تاريخ منسي العسكري جدي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>إقامة محطة رفع صرف صحي بمنيا القمح - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=26072017&amp;id=44b91037-31d5-4803-a9e3-3055255d5d07</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5UnAKpoyG1ldaBALFBBd4qGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=26072017&amp;id=44b91037-31d5-4803-a9e3-3055255d5d07" target="_blank"&gt;إقامة محطة رفع صرف صحي بمنيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قرر اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية إقامة محطة رفع صرف صحي بمركز منيا القمح على مساحة 4 قراريط و10 أسهم، تبرع من أحد المواطنين بقرية قمرونة. وأوضح المحافظ أنه تم موافقة الدكتور عبدالمنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي على تخصيص قطعة أرض تأتي لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة، مشدداً على سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقا للقواعد والقوانين المنظمة لذلك.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة ابتدائي بمنيا القمح - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1192489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE70nZ7Z-P_Y41SqFpsFPuYqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:45:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1192489" target="_blank"&gt;تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة ابتدائي بمنيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، موافقة الدكتور عبدالمنعم البنا، وزير الزراعة واستصلاح الأراضي، على تخصيص قطعة أرض على مساحة 6 قراريط بناحية قرية شبرا العنب بمركز منيا القمح، لإقامة مدرسة ابتدائي لخدمة أبناء المركز. وأوضح المحافظ، في تصريحات صحفية، الأحد، أن الموافقة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة، مشددا على سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة، وفقا للقواعد والقوانين المنظمة لذلك. اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية - صورة أرشيفية&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>محافظ الشرقية: تخصيص قطعة أرض أملاك دولة لضمها لمدرسة أبو طوالة الابتدائية - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=25092017&amp;id=769e36a3-b2c5-4a40-adff-2ceea050f182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-2QbdIes9VWucMHfgE2lgqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 15:26:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=25092017&amp;id=769e36a3-b2c5-4a40-adff-2ceea050f182" target="_blank"&gt;محافظ الشرقية: تخصيص قطعة أرض أملاك دولة لضمها لمدرسة أبو طوالة الابتدائية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قرر اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية، تخصيص قطعة أرض أملاك دولة بمساحة 1689م2، بقرية طوالة مركز منيا القمح بالمجان لصالح الهيئة العامة للأبنية التعليمية، لضمها لمدرسة أبو طوالة الابتدائية لخدمة أبناء المركز وتقديم تعليم جيد لبناء جيل قادر على صناعة المستقبل. أوضح المحافظ أن تم موافقة مجلس الوزراء على تخصيص قطعة أرض أملاك، لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام لخدمة أبناء المحافظة. مشددا علي سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقا للقواعد والقوانين المنظمة لذلك.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>محافظ الشرقية يترأس اختبارات لاختيار مديري عموم لإدارات التخطيط - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1162818</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm-hEpRl3RnnW_jPz14MYYqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 12:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1162818" target="_blank"&gt;محافظ الشرقية يترأس اختبارات لاختيار مديري عموم لإدارات التخطيط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ترأس اللواء خالد سعيد، محافظ الشرقية، السبت، لجنة لاختبار عدد من المتقدمين لشغل وظائف مديري عموم لإدارات التخطيط والتنمية العمرانية – التخطيط ومتابعة الخطة – الإدارة العامة للشئون الهندسية، كما ترأس المحافظ لجنة لاختبار عدد من المتقدمين لشغل وظيفة سكرتير مجلس لمدينتي الزقازيق ومنيا القمح. وترأس محافظ الشرقية لجنة لاختبار عدد من المتقدمين لشغل وظيفة سكرتير وحدة محلية قروية بسنهوت بمركز منيا القمح لاختيار الأكفأ والأصلح لشغل الوظيفة المعلن عنها لتحسين مستوى العمل والارتقاء بكافة الخدمات المقدمة للمواطنين في قطاعات العمل المختلفة. وقال المحافظ إن معايير الاختيار تتضمن عرضا للإنجازات التي حققها...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة تعليم أساسي بمنيا القمح بالشرقية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>http://www.almasryalyoum.com/news/details/1171585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtbQzxEzEZgYXm1z5767jIqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 09:04:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.almasryalyoum.com/news/details/1171585" target="_blank"&gt;تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة تعليم أساسي بمنيا القمح بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن اللواء خالد سعيد محافظ الشرقية، الخميس، موافقة الدكتور عبدالمنعم البنا وزير الزراعة واستصلاح الأراضي على تخصيص قطعة أرض لإقامة مدرسة للتعليم الأساسي على مساحة 8 قراريط بناحية كفر محمد أحمد بمركز منيا القمح لخدمة أبناء المنطقة . وقال المحافظ أن موافقة وزير الزراعة تأتي في إطار توفير الأراضي اللازمة لتنفيذ مشروعات ذات النفع العام والمستثناه من الحظر الوارد بقانون الزراعة رقم 116 لسنة 1983وينطبق بشأن الشروط الواردة بالقرار الوزاري 615 لسنة 2016 . وشدد المحافظ على سرعة إنهاء إجراءات الملكية لصالح الجهات الطالبة وفقاً للقواعد والقوانين المنظمة لذلك، مع الحفاظ على الرقعة الزراعية المجاورة لل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>بالفيديو| نقل «عزال» عروسة بـ«الكارو» في الشرقية بسبب غلاء البنزين.. ومطالب بتعميم الفكرة - نجوم مصرية</title><link>https://www.nmisr.com/arab-news/egypt-news/%d8%a8%d8%a7%d9%84%d9%81%d9%8a%d8%af%d9%8a%d9%88-%d8%a8%d8%b3%d8%a8%d8%a8-%d8%ba%d9%84%d8%a7%d8%a1-%d8%a7%d9%84%d8%a8%d9%86%d8%b2%d9%8a%d9%86-%d9%88%d8%a7%d9%84%d8%b3%d9%88%d9%84%d8%a7%d8%b1-%d9%85</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUba_YMyqQ7qnrCFRQaU0YqGAgEKg8IACoHCAow1redCTCty2ww7sLNBQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 19:05:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nmisr.com/arab-news/egypt-news/%d8%a8%d8%a7%d9%84%d9%81%d9%8a%d8%af%d9%8a%d9%88-%d8%a8%d8%b3%d8%a8%d8%a8-%d8%ba%d9%84%d8%a7%d8%a1-%d8%a7%d9%84%d8%a8%d9%86%d8%b2%d9%8a%d9%86-%d9%88%d8%a7%d9%84%d8%b3%d9%88%d9%84%d8%a7%d8%b1-%d9%85" target="_blank"&gt;بالفيديو| نقل «عزال» عروسة بـ«الكارو» في الشرقية بسبب غلاء البنزين.. ومطالب بتعميم الفكرة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;نجوم مصرية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في واقعة غريبة من نوعها، ولعد يوم واحد من قرار الحكومة المصرية، رفع أسعار المواد البترولية، تداول رواد موقع التواصل الاجتماعي “فيس بوك”، مقطع فيديو مثير، لنقل “عفش” عروسة بقرية النعامنة التابعة لمركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، باستخدام عربات الكارو، وذلك بعد ارتفاع أجرة السيارات التي تنقل جهاز العروسة، بسبب غلاء البنزين والسولار. هذا وقد لاقى مقطع الفيديو ترحيبًا وتفاعلاً كبيراً من قبل من رواد الـ”فيس بوك”، الذي رأوا في هذا الأمر ترشيدًا كبيراً للنفقات على طرفي العُرس، وتيسيرًا للزواج، كما لاقى هذا الفيديو الكثير من التعليقات، حيث علق شخص على مقطع الفيديو قائلًا: “لا تقولي شيفروليه ولا نيس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nmisr.com">نجوم مصرية</source></item><item><title>"من سكان قرية إخوانية".. تهمة جديدة لدى الانقلاب بمصر - عربي21</title><link>http://www.arabi21.com/1035707</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWT1H8yvg4K20FudV5z1UwqGQgEKhAIACoHCAowi8aiCTCymJgCMMChrwU</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 21:12:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arabi21.com/1035707" target="_blank"&gt;"من سكان قرية إخوانية".. تهمة جديدة لدى الانقلاب بمصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عربي21&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تستمر سلطات الانقلاب العسكري في مصر؛ بسياسة التضييق على المعارضين، وبشكل خاص أعضاء جماعة الإخوان المسلمين، ليصل الأمر إلى معاقبة قرى بأكملها بحجة أن بعض أبنائها هم من الإخوان. وفي هذا السياق، كشف أحد أولياء الأمور لـ"عربي21"، عن منع ابنته الطالبة بالفرقة الأولى بجامعة القاهرة؛ من السكن بالمدينة الجامعية للطالبات بالجيزة، وذلك بحجة انتمائها لإحدى القرى "الإخوانية". كما أكد شهود عيان أن سلطات الانقلاب غيرت طريقة "زوار الفجر" وانتقلت لأسلوب جديد في اعتقال المعارضين، بخطفهم في وضح النهار بدلا من الحملات الأمنية الكبيرة ليلا. محرومون بأمر الأمن وأكد "ش. أ" (47 عاما)، الذي يعمل بالخارج، أن موظف...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arabi21.com">عربي21</source></item><item><title>سرايا بوست / مديرية أمن الشرقية تجري حركة التنقلات الداخلية لضباط الشرطة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/102526</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlcLFb7vo0fi08MSpNwfvkqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 17:54:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/102526" target="_blank"&gt;سرايا بوست / مديرية أمن الشرقية تجري حركة التنقلات الداخلية لضباط الشرطة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الشرقية - فتحية الديب أعتمد اللواء رضا طبلية، مساعد وزير الداخلية، الحركة الداخلية، لضباط الشرطة منذ قليل، وجاءت كالأتي، العقيد ياسر فاروق رئيسًا لفرع الشرق، والعقيد محمد هلال رئيسًا لفرع العاشر من رمضان، والمقدم جاسر زايد رئيسا لفرع الجنوب، والمقدم شريف حمادة، رئيسا لفرع الشمال. كما تم التجديد لكل من الرائد حسين أبو فول رئيسا لمباحث قسم أول الزقازيق، والرائد عصام عتيق رئيسا لمباحث قسم ثاني الزقازيق، والرائد أشرف ضيف رئيسا لمباحث مركز شرطة الزقازيق، والرائد أحمد حسن رئيسا لمباحث منيا القمح، والرائد إيهاب زهو رئيسا لمباحث ههيا، والرائد محمد فاضل رئيسا لمباحث أبوكبير، والرائد إسلام عواد رئيسا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصرع طالب ثانوى «تحت عجلات القطار» بالشرقية - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06052017&amp;id=594f442b-bc35-4984-9816-7757ec90bf52</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBehlGwdukPLKJA5x7VRQzQqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw5pqLAw</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 20:05:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06052017&amp;id=594f442b-bc35-4984-9816-7757ec90bf52" target="_blank"&gt;مصرع طالب ثانوى «تحت عجلات القطار» بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لقى طالب بالمرحلة الثانوية مصرعه، السبت، تحت عجلات قطار «الإسماعيلية القاهرة»، إثر محاولته عبور مزلقان قرية العزيزية التابعة لمركز منيا القمح بالشرقية، وقت دخول القطار المحطة. تلقي مدير أمن الشرقية إخطارًا من مدير البحث الجنائي يفيد بمصرع «زياد. س» 16 سنة «طالب ثانوي» مقيم بقرية الصنافين التابعة لمركز منيا القمح، متأثرًا بجراحه بعد سقوطه أسفل عجلات أحد القطارات المتجه للقاهرة، بقرية العزيزية. تبين من تحريات المباحث أن الطالب حاول المرور أثناء دخول القطار محطة العزيزية وسقط أسفل القطار بعد أن اختلت ققدماه ولقي حتفه في الحال. تم التحفظ علي جثة الطالب تحت تصرف النيابة العامة التي تولت التحقيق.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>مصر / حبس بائع بوظة تسبب في إصابة 112 شخصا بحالات تسمم بالشرقية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Egypt/article-213699.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuWEZPG6eKuxdnIKxXR11kqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMW7uQU</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 09:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Egypt/article-213699.html" target="_blank"&gt;مصر / حبس بائع بوظة تسبب في إصابة 112 شخصا بحالات تسمم بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مصر / نافع: قناة السويس الجديدة ستجلب مليارات حال تنمية المحور الاقتصادي صحيفة راصد الإخبارية / مصر / أمر المستشار الدكتور ياسر إبراهيم هندي، المحامي العام لنيابات جنوب الشرقية، اليوم الإثنين، بحبس بائع "بوظة"، 4 أيام على ذمة التحقيقات؛ لاتهامه بالتسبب في إصابة 112 من أهالي قرية الربعماية التابعة لمركز منيا القمح بحالات قيء وإسهال واشتباه في تسمم. تلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من العميد شهاب فوزي، مأمور مركز شرطة منيا القمح، يفيد باستقبال مستشفى منيا القمح المركزي، كلًا من: إيمان متولي عبد المعبود 30 عامًا، ربة منزل، ومنى محمود سعيد 25 عامًا، ربة منزل، و77 آخرين...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>السيطرة على حريق بمحطة وقود بمنيا القمح دون إصابات - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=28072017&amp;id=7cc870b6-46ac-4ce4-88ee-efd5eca1d4f2</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkoq7Oek8IV_VifJ89GJXoqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw5pqLAw</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 08:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=28072017&amp;id=7cc870b6-46ac-4ce4-88ee-efd5eca1d4f2" target="_blank"&gt;السيطرة على حريق بمحطة وقود بمنيا القمح دون إصابات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تمكنت قوات الحماية المدنية من السيطرة على حريق شب بمحطة وقود في قرية ظهر شرب التابعة لمركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، فجر الجمعة. وأكد مصدر أمني أن الحريق لم يسفر عن وقوع إصابات بشرية. تلقى مدير أمن الشرقية إخطارا من الرائد أحمد حسن رئيس مباحث منيا القمح يفيد نشوب حريق بمحطة بنزين بقرية ظهر شرب، وانتقلت ثلاث سيارات مطافئ وسيارتين للإسعاف، في محاولة للسيطرة على الحريق. قال مصدر أمني إن الشرطة لم تحدد سبب الحريق ولم يسفر عنه إصابات بشرية، وتحرر محضر بالوقعة.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>المركز الطبي العالمي يستقبل نائبة «منيا القمح» مصابة بجلطة بالقدم - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27062017&amp;id=2592c05a-647e-45a9-9e52-c66b7aacd643</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1pAgAgvOh_ae4BNrhGiSwqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 19:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27062017&amp;id=2592c05a-647e-45a9-9e52-c66b7aacd643" target="_blank"&gt;المركز الطبي العالمي يستقبل نائبة «منيا القمح» مصابة بجلطة بالقدم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;استقبل المركز الطبي العالمي النائية عبير تقبية عضو مجلس النواب عن دائرة مركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، مصابة بجلطة بالقدم اليسرى والصدر. قال محمود تقبية شقيق النائبة، إن عبير تم احتجازها بغرفه العناية المركزة بالمركز الطبي العالمي مصابة بجلطة بالقدم اليسرى والصدر، موضحًا أن عددا من النواب توجه للمركز لزيارتها قبل رفض الأطباء نظرا لحالتها الصحية. يذكر أن النائبة عبير تقبية صحفية وعضو الجمعية العمومية لنقابة الصحفيين وفازت بمقعد الدائرة الثالثة ومقرها مركز منيا القمح في منافسة شرسة أمام عدد كبير من المرشحين على نفس المقعد.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>ضبط عاطلين بحوزتهما نصف كيلو بانجو وآخرين هاربين من أحكام فى القليوبية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/107603.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4IOt3bCD-NCmHZTX2L7nEqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:15:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/107603.html" target="_blank"&gt;ضبط عاطلين بحوزتهما نصف كيلو بانجو وآخرين هاربين من أحكام فى القليوبية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا خبير تعليم: يجب القضاء على "كرنفال الألوان" عن طريق توحيد الزي المدرسى نجح ضباط مباحث مركز شرطة شبين القناطر بالقليوبية، فى القبض على عاطلين بحوزتهما نصف كيلو بانجو، لترويجها على عملائهم بدائرة المركز، وتحرر محضرا بالواقعة، وأخطرت النيابة للتحقيق. تلقى اللواء محمد توفيق حمزاوى مدير أمن القليوبية، إخطارا من العقيد عبدالله جلال رئيس فرع البحث الجنائى بالخانكة، بورود معلومات سرية عن قيام عاطلين بترويج البانجو على عملائهم بدائرة المركز. تم إخطار العميد محمد الألفى مدير المباحث الجنائية بالقليوبية، وتبين من تحريات النقيب يوسف الشامى معاون مباحث مركز شبين القناطر، أنهم "أحمد م" 32 سنة، ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>https://m.elwatannews.com/news/details/3739012 - الدولجية نيوز</title><link>http://www.eldawlagia.com/MiddleEast/509747</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfLq5BjOuS7i4io_cXIo4AqGQgEKhAIACoHCAow2Yn-CjDViIoDMPqv2QU</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.eldawlagia.com/MiddleEast/509747" target="_blank"&gt;https://m.elwatannews.com/news/details/3739012&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الدولجية نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا https://m.elwatannews.com/news/details/3737989 قصة نجاح اختصرها محمد معيط وزير المالية في جملة واحدة: "ابن الخفير بقى وزير"، خلال مؤتمر انطلاق مبادرة "ابني مشروعك" بقصر ثقافة منيا القمح، متحدثا عن نفسه وقصة كفاحه منذ تخرج من كلية التجارة بالترتيب الثاني على الدفعة ولم يعين بالجامعة فخرج باحثا عن وظيفة. "كأنه بيقول كونك ولدت في بيئة فقيرة لا يعني ذلك أن ليس لديك فرصة في الحياة"، يقول سعيد صادق أستاذ علم الاجتماع السياسي في الجامعة الأمريكية بالقاهرة، معتبرا أن تصريحات وزير المالية وليدة المكان والزمان، فالوقت هو انطلاق "ابني مشروعك" أما المكان ففي واحدة من قرى مصر التي تعاني من نسب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.eldawlagia.com">الدولجية نيوز</source></item><item><title>إغماء طالب بسبب اعتداء 4 من زملائه عليه داخل مدرسة بالشرقية - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/533030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvvmhCr1YiTYMIhXx34n_MqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMNGk9wU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/533030" target="_blank"&gt;إغماء طالب بسبب اعتداء 4 من زملائه عليه داخل مدرسة بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حرر ولي أمر محضرا، ضد 4 طلاب اتهمهم بالتعدي على ابنه بالضرب حتى أفقدوه الوعي داخل مدرسة بمركز منيا القمح. كان قد تلقى اللواء عبدالله خليفة مدير أمن الشرقية، إخطارا من اللواء محمد والي مدير إدارة البحث الجنائي، يفيد تلقي مركز شرطة منيا القمح بلاغا من حسام. أ. ع مقيم بقرية المعالي التابعة لمركز منيا القمح اتهم فيه كل من صابر. م. ع، معاذ. ع. ص، محمد. م. ف طلاب بالصف الأول الإعدادي، أحمد. م. أ طالب بالصف الثالث الإعدادي، جميعهم بمدرسة الإعدادية بقرية المعالي بالاعتداء على ابنه أحمد. ح. أ 12 سنة طالب الصف الأول الإعدادي بالمدرسة حتى أفقدوه الوعي. وتحرر عن ذلك المحضر رقم 73 753 أحوال مركز شرطة من...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>اتهام 4 طلاب بضرب زميلهم وإصابته بإغماء داخل مدرسة في الشرقية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1182975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgrgw3QeIwsBSsNS44Ee9wqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:46:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1182975" target="_blank"&gt;اتهام 4 طلاب بضرب زميلهم وإصابته بإغماء داخل مدرسة في الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا نقيب الفلاحين يطالب بالتوسع في مشروعات إنتاج العسل الشرقية – فاطمة الديب: حرر عامل، من قرية "المعالي" التابعة لدائرة مركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، اليوم الثلاثاء، بلاغًا اتهم فيه 4 تلاميذ من زملاء ابنه بالتعدي عليه حتى أفقدوه الوعي داخل مدرسته. تلقى اللواء عبدالله خليفة، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من اللواء محمد والي، مدير المباحث الجنائية، يفيد بورود بلاغًا من "حسام.أ.ع" عامل، مُقيم بقرية "المعالي" التابعة لدائرة مركز منيا القمح، يتهم فيه 4 من زملاء نجله "أحمد" 12 سنة، تلميذ بالصف الأول الإعدادي، بالتعدي عليه داخل مدرسته. وأوضح مُقدم البلاغ، أن زملاء نجله، وهم: "صابر.م.ع" و "مع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>إصابة 10 أشخاص في مشاجرة بين عائلتين بسبب لهو الأطفال بالشرقية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1037288</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQZfAjq5eQMnKuC--Vxge4qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 23:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1037288" target="_blank"&gt;إصابة 10 أشخاص في مشاجرة بين عائلتين بسبب لهو الأطفال بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا بعد واقعة "الأطفال".. حملة موسعة على محال التهريب في بورسعيد "صور" أصيب 10 أشخاص، بجروح وطعنات متفرقة بأنحاء الجسد، مساء أمس الإثنين؛ إثر نشوب مشاجرة بين عائلتين بسبب لهو الأطفال بقرية «زهرة شرب» التابعة لدائرة مركز منيا القمح بمحافظة الشرقية. تلقى اللواء عبد الله خليفة، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من مأمور مركز شرطة منيا القمح، يفيد بنشوب مشاجرة بين عائلتين بقرية «زهرة شرب» التابعة لدائرة المركز منيا القمح. أسفرت المشاجرة عن إصابة 10 أشخاص من الطرفين بكدمات وطعنات متفرقة بأنحاء الجسد، فيما تبين نشوب المشاجرة بسبب لهو الأطفال بالقرية، وتم نقل 5 من المصابين إلى مستشفى «السعديين» المر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>العثور على طفل حديث الولادة بقرية في الشرقية - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.akhbarak.online/%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%ab%d9%88%d8%b1-%d8%b9%d9%84%d9%89-%d8%b7%d9%81%d9%84-%d8%ad%d8%af%d9%8a%d8%ab-%d8%a7%d9%84%d9%88%d9%84%d8%a7%d8%af%d8%a9-%d8%a8%d9%82%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBc2vOtFT-QTwyOlTBVPikgqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMNGk9wU</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 07:36:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.akhbarak.online/%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%ab%d9%88%d8%b1-%d8%b9%d9%84%d9%89-%d8%b7%d9%81%d9%84-%d8%ad%d8%af%d9%8a%d8%ab-%d8%a7%d9%84%d9%88%d9%84%d8%a7%d8%af%d8%a9-%d8%a8%d9%82%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84/" target="_blank"&gt;العثور على طفل حديث الولادة بقرية في الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;صورة أرشيفية – نقل مصابين تمكن عدد من الأهالى بقرية السعديين مركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، من العثور على طفل حديث الولادة، وتم إيداعه مستشفى منيا القمح العام، وإخطار نيابة منيا القمح. تلقى اللواء رضا طبلية، مساعد وزير الداخلية، مدير أمن الشرقية، إخطارًا من اللواء محمد والى، مدير المباحث الجنائية، يفيد بعثور أهالي قرية السعديين بالشرقية على طفل حديث الولادة ذكر، بقرية السعديين دائرة مركز منيا القمح. وتم إخطار النيابة العامة، وإيداعه مستشفى منيا القمح العام، وتحرر عن ذلك المحضر رقم 50 51 إدارى المركز لسنة 2018. المصدر صدى البلد&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.akhbarak.online">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>اخبار مصر - العثور على رضيعة مصابة بجروح داخل مقابر منيا القمح بالشرقية - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/youm7/1901655/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AB%D9%88%D8%B1-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D8%B6%D9%8A%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%A8%D8%AC%D8%B1%D9%88%D8%AD-%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhB4T9g87yoA74pZVs-nkIqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMPXC4gU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 07:14:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/youm7/1901655/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AB%D9%88%D8%B1-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D8%B6%D9%8A%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%A8%D8%A9-%D8%A8%D8%AC%D8%B1%D9%88%D8%AD-%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%85%D8%AD-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%82%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - العثور على رضيعة مصابة بجروح داخل مقابر منيا القمح بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار شؤون الإقامة في أبوظبـي: على كل وافد القيام بهذا الإجراء عند زيارة بلاده لكي يتمكن من العودة للعمل! عاجل مصر اليوم السابع.. موجز اخر اخبار مصر اليوم , اهم الاحداث والاخبار العاجلة في مصر الجمعة 8/6/2018 : اخبار مصر - عثر عدد من الأهالى بمركز منيا القمح بمحافظة الشرقية، على رضيعة حديثة الولادة داخل المقابر، وتم إيدعها بقرار من النيابة العامة بمستشفي منيا القمح لرعايتها. تلقى اللواء رضا طبلية، مساعد وزير الداخلية، مدير أمن الشرقية، إخطارا من اللواء محمد والى، مدير المباحث الجنائية، يفيد بلاغا من مركز منيا القمح، بالعثور على طفلة حديثة الولادة متروكة داخل المقابر وبها رباط الحبل ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>سرايا بوست / المؤبد لشقيقين وصديقهم لقتلهم نجل عمهم بمنيا القمح بسبب خلافات الجيرة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/350806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQuDrcCeYD8P_ROukUJvL4qGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 08:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/350806" target="_blank"&gt;سرايا بوست / المؤبد لشقيقين وصديقهم لقتلهم نجل عمهم بمنيا القمح بسبب خلافات الجيرة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الجوازات في السعودية تصدر بيان عاجل لجميع المعتمرين في المملكة والقادمين من خارج المملكة قضت محكمة جنايات الزقازيق بالشرقية،بمعاقبة شقيقين وصديقهم بالسجن المؤبد لقتلهم نجل عمهم بقرية سنهوت مركز منيا القمح بسبب خلافات الجيرة. صدر الحكم برئاسة المستشار محمود الكحكي، وعضوية المستشارين طارق النفراوي، ومحمد سراج، وسكرتاية محمد فاروق. تعود أحداث الواقعة لسنة 2013، عندما تلقى مدير أمن الشرقية، إخطار من مستشفي منيا القمح العام بوصول شاب مقيم بقرية سنهوت دائرة مركز منيا القمح، جثة هامدة، وتبين من التحقيقات التي قام بها ضباط مباحث منيا القمح، وجود خلافات الجيرة بين المجني عليه وكل من أبناء عمه "محمد ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>سرايا بوست / زراعة الشرقية تشن حملة لإزالة مشاتل الأرز في منيا القمح - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/338270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0nPMI-3SswuV_O-6mzWG8qGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 10:24:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/338270" target="_blank"&gt;سرايا بوست / زراعة الشرقية تشن حملة لإزالة مشاتل الأرز في منيا القمح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / زوجة كمال الهلباوى: «دمه لو اتحلل هتلاقيه من الإخوان» سرايا بوست / رئيس «خطة النواب» يكشف موعد تحصيل رسوم «التأمين الصحي» من العيادات والمستشفيات قامت مديرية الزراعة بالشرقية ، بإشراف علاء عفيفى، وكيل الوزراة، بحملة لإزالة مشاتل الازر في مركز منيا القمح، تنفيذا لقرار وزير الري بحظر زراعتة بضروره ازاله مشاتل الارز المخالف فورا تم امس السبت ازاله مشاتل مخالفه مركز منيا القمح. أوضح وكيل الوزارة في بيان ، ان تمت ازالة 4 مشاتل في قري النعمانه وتلبانه وبيشه عامر وشلشلمون بمساحه6 قيراط ، و كذلك 2 مشتل بمساحه 8 قيراط في ميت سهيل بالاشتراك مع هندسه رى مشتول السوق ومجلس المد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>«منيا القمح».. من «قرية» إلى مدينة دون «قمح» - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Msr/3725649.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsHoDCY1NamsYgWrgb_5mQqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 20:21:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Msr/3725649.html" target="_blank"&gt;«منيا القمح».. من «قرية» إلى مدينة دون «قمح»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اشترك لتصلك أهم الأخبار قبل أكثر من مائة عام، ذاعت شهرة قرية بمحافظة الشرقية، تقع على الطريق الزراعى من القاهرة، وتُطل على ترعة بحر مويس، بصوامع تخزين القمح، التى شغلت أغلب مخازنها حتى فاض إنتاجها فى هذا المحصول، الذى حول نشاطها الأساسى لسكانها إلى زراعة القمح، وتخزينه، قبل أن ينجحوا بطرق متباينة فى تصديره للمدن الرئيسية بجمهورية مصر العربية، وتصير هذه الزراعة مورد دخل أساسيا للمدينة وسكانها. ساهمت هذه الشهرة الاستثنائية للقرية الريفية فى منحها هوية استثنائية من بين كافة قُرى مصر، لتُسمى بقرية القمح، بعد انكشاف وثائق تُشير إلى الأصول التاريخية لها؛ كونها مبنية على أطلال مخازن قمح، قبل أن تت...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>سرايا بوست / إصابة طالبة جامعية إثر سقوطها من القطار بمحطة منيا القمح بالشرقية - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/311999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAeqcYJbX5FV_rDUWtmzxFwqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:23:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/311999" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إصابة طالبة جامعية إثر سقوطها من القطار بمحطة منيا القمح بالشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا سرايا بوست / ولي العهد السعودي: الإخوان وإيران والجماعات المتطرفة مثلث الشر.. ونأمل أن يتعلم القطريون بسرعة سرايا بوست / كبسولة قانونية.. مفهوم المواطنة أصيبت طالبة بكلية التربية جامعة الزقازيق، اليوم، أثر سقوطها من القطار، بمنيال القمح، وتم نقلها للمستشفي العام، وإخطار النيابة العامة، برئاسة محمد المراكبي، وبإشراف المستشار هيثم نصار المحامي العام لنيابات جنوب الشرقية. تلقى اللواء رضا طبلية، مدير أمن الشرقية، إخطارا من اللواء محمد والي، مدير المباحث الجنائية، يفيد بلاغا من مركز شرطة منيا القمح، يفيد بوصول "بسنت م ر" 20 طالبة بكلية التربية، ومقيمة منيا القمح، للمستشفي العام، إثر سق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مصرع طفل تحت عجلات القطار بمنيا القمح فى الشرقية - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/egypt-news/news10149</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIEQnxtOkwJ44mhQk_CzesqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMOG14gU</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 07:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/egypt-news/news10149" target="_blank"&gt;مصرع طفل تحت عجلات القطار بمنيا القمح فى الشرقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;مصرع طفل تحت عجلات القطار بمنيا القمح فى الشرقية الشرقية- فتحية الديب لقى طفل 10 سنوات مصرعه، اليوم الخميس، أسفل عجلات القطار بمزلقان قرية العزيزية، منيا القمح بالشرقية، وتم إخطار النيابة العامة. تلقى اللواء رضا طبلية مدير أمن الشرقية، اخطارا من اللواء محمد والى مدير المباحث الجنائية، يفيد بلاغا من مركز شرطة منيا القمح بمصرع الطفل "محمد ع ع" 10 سنوات أثناء عبوره مزلقان السكة الحديد بقرية العزيزية، صدمه القطار رقم 971 القادم من بنها إلى الزقازيق وتوفى فى الحال. وتبين من التحريات أن الطفل مقيم بأشمون محافظة المنوفية، وكان بصحبه والدته لزيارة عائلة بقرية العزيزية، وأن الطفل كان بصحبة أمه وفجأة...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item></channel></rss>