<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>عثمان الغانمي - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWEV5ZUdnNWNuWmtFZ0poY2lnQVAB?hl=ar&amp;gl=EG&amp;ceid=EG:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:44:44 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>مقابلة خاصة | عثمان الغانمي - العربية نت</title><link>https://www.alarabiya.net/ar/programs/special-interview/2018/11/15/%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84%D8%A9-%D8%AE%D8%A7%D8%B5%D8%A9-%D8%B9%D8%AB%D9%85%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D8%A7%D9%86%D9%85%D9%8A.html</link><guid isPermaLink="false">CBMizwFodHRwczovL3d3dy5hbGFyYWJpeWEubmV0L2FyL3Byb2dyYW1zL3NwZWNpYWwtaW50ZXJ2aWV3LzIwMTgvMTEvMTUvJUQ5JTg1JUQ5JTgyJUQ4JUE3JUQ4JUE4JUQ5JTg0JUQ4JUE5LSVEOCVBRSVEOCVBNyVEOCVCNSVEOCVBOS0lRDglQjklRDglQUIlRDklODUlRDglQTclRDklODYtJUQ4JUE3JUQ5JTg0JUQ4JUJBJUQ4JUE3JUQ5JTg2JUQ5JTg1JUQ5JThBLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alarabiya.net/ar/programs/special-interview/2018/11/15/%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84%D8%A9-%D8%AE%D8%A7%D8%B5%D8%A9-%D8%B9%D8%AB%D9%85%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%BA%D8%A7%D9%86%D9%85%D9%8A.html" target="_blank"&gt;مقابلة خاصة | عثمان الغانمي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربية نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;آخر تحديث: الخميس 7 ربيع الأول 1440 هـ - 15 نوفمبر 2018 KSA 14:13 - GMT 11:13 تارخ النشر: الخميس 7 ربيع الأول 1440 هـ - 15 نوفمبر 2018 KSA 12:43 - GMT 09: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alarabiya.net">العربية نت</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/ZMnPWFvY5cuhMQub8z4rPiUMqe2D4yAPurDn4NYVo1coz1ZXqJkWV82p1HvjI87R9enkfJYyZqZINzl6dinJq2ixd3nNEWpszusvw9iOvbmJRh1AWwV9x3-VIA2TRJExSbBUqMMfETNvA5QM8buMKcXp5U7nDiEF8FP0Da_dQipvuIJ9NLtfGa0ggZ4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>خبر هام رئيس أركان الجيش: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/asrararabiya/1066414.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaYFZWXMZr5vHredqntR1gqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:04:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/asrararabiya/1066414.html" target="_blank"&gt;خبر هام رئيس أركان الجيش: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الجوازات تحدد مدة الزيارات العائلية 3 شهور ولا تجديد ونظام جديد للاستقدام بدون رسوم أو شروط اسرار الاسبوع أ ش أ نشر فى : الجمعة 7 ديسمبر 2018 - 12:00 ص | آخر تحديث : الجمعة 7 ديسمبر 2018 - 12:00 ص أكد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق الأول الركن عثمان علي الغانمي، اليوم الخميس، على أن عام 2019 هو عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية. وذكر بيان لوزارة الدفاع - أوردته قناة (الإخبارية) العراقية - أن الغانمي ترأس مؤتمرا موسعا في مقر الوزارة ، وبحضور الأمين العام لوزارة الدفاع ومعاوني رئيس أركان الجيش وأمين السر العام ومدراء وقادة الصفوف والمديريات والأسلحة. وأضاف " إن دور جميع ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الان رئيس أركان الجيش: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical2460981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMcXQ0-CafuDQvhNIBdMMEqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:51:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical2460981" target="_blank"&gt;الان رئيس أركان الجيش: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية بالسعودية تعفى 4 جنسيات من الترحيل والمقابل المالي أكد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق الأول الركن عثمان علي الغانمي، اليوم الخميس، على أن سَـــنَــــــة 2019 هو سَـــنَــــــة التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية. ومن خلالـة فقد رَوَى بيان لوزارة الدفاع - أوردته قناة (الإخبارية) العراقية - أن الغانمي ترأس مؤتمرا موسعا في مَرْكَــز الوزارة ، وبحضور الأمين العام لوزارة الدفاع ومعاوني رئيس أركان الجيش وأمين السر العام ومدراء وقادة الصفوف والمديريات والأسلحة. ومن هنا فقد ذكـر الغانمي " إن المؤتمر بحث عدداً من التوجيهات وتوضيح سياق عمل الوزارة للفترة المقبلة خل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1628718/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-2019-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A8-%D9%88%D8%A8%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSwqGql_SupGEcpzpws-4IqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1628718/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-2019-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A8-%D9%88%D8%A8%D9%86%D8%A7%D8%A1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9.html" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي: 2019 عام التدريب وبناء القوات المسلحة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار خادم الحرمين الشريفين يوجه بتقديم إجازة عيد الأضحى محمد اسماعيل - القاهرة - بغداد (أ ش أ) أكد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق الأول الركن عثمان علي الغانمي، اليوم الخميس، على أن عام 2019 هو عام التدريب وبناء القوات المسلحة العراقية. وذكر بيان لوزارة الدفاع - أوردته قناة (الإخبارية) العراقية - أن الغانمي ترأس مؤتمرا موسعا في مقر الوزارة ، وبحضور الأمين العام لوزارة الدفاع ومعاوني رئيس أركان الجيش وأمين السر العام ومدراء وقادة الصفوف والمديريات والأسلحة. وقال الغانمي " إن المؤتمر بحث عدداً من التوجيهات وتوضيح سياق عمل الوزارة للفترة المقبلة خلال عام 2019 ، مؤكدا على وصول القوات ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>الان «العبادي» يبحث مع رئيس أركان الجيش العراقي الأوضاع الأمنية والعسكرية - الخليج اليوم</title><link>https://www.khalij.today/arabic/artical2456421</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0_Q-hTIuRevVyR6N7r720qGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:23:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khalij.today/arabic/artical2456421" target="_blank"&gt;الان «العبادي» يبحث مع رئيس أركان الجيش العراقي الأوضاع الأمنية والعسكرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الجوازات: 3 شروط لتجديد إقامة الوافد ومن لا يطبق الشروط سيتم وقف تأشيرته وترحيله على الفور! التقى القائد السابق للقوات المسلحة العراقية رئيس مجلس الوزراء، السابق حيدر العبادي، أمس الثلاثاء، رئيس أركان الجيش الفريق أول ركن عثمان الغانمي؛ لبحث الوضع الأمني في البلاد. ومن هنا فقد ذكـر مكتب العبادي، في بيان أوردته قناة (السومرية نيوز) العراقية، إنه جرى خلال اللقاء بحث الأوضاع الأمنية والعسكرية وتأمين الحدود وملاحقة الخلايا الإرهابية. وأكد العبادي علي عهدة البيان، أهمية الحيطة والحذر للقوات العراقية للقضاء على الجماعات التكفيرية وتجفيف منابعه في كافة أنحاء البلاد. أهم الأخبار الجوازا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>«العبادي» يبحث مع رئيس أركان الجيش العراقي الأوضاع الأمنية والعسكرية - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4534664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF84iLgOdXabRlXxE9jXRHoqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:11:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4534664.html" target="_blank"&gt;«العبادي» يبحث مع رئيس أركان الجيش العراقي الأوضاع الأمنية والعسكرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;التقى القائد السابق للقوات المسلحة العراقية رئيس الوزراء، السابق حيدر العبادي، أمس الثلاثاء، رئيس أركان الجيش الفريق أول ركن عثمان الغانمي؛ لبحث الوضع الأمني في البلاد. وقال مكتب العبادي، في بيان أوردته قناة (السومرية نيوز) العراقية، إنه جرى خلال اللقاء بحث الأوضاع الأمنية والعسكرية وتأمين الحدود وملاحقة الخلايا الإرهابية. وأكد العبادي بحسب البيان، أهمية الحيطة والحذر للقوات العراقية للقضاء على الإرهاب وتجفيف منابعه في كافة أنحاء البلاد. أهم الأخبار عـاجل: وقف تجديد الإقامات لكل وافد يعمل في هذه القائمة التي تضم 38 مهنة! التفاصيل&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>#التجنيد_الإلزامي يشغل العراقيين على منصات التواصل - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/12/4/التجنيد-الإلزامي-يشغل-العراقيين-على-منصات-التواصل</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWizF25s2eqfe-JWJwsXegqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMNDp6wE</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:30:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/medianews/2018/12/4/التجنيد-الإلزامي-يشغل-العراقيين-على-منصات-التواصل" target="_blank"&gt;#التجنيد_الإلزامي يشغل العراقيين على منصات التواصل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تباينت ردود فعل العراقيين حول مشروع قانون التجنيد الإلزامي الذي طرحته كتلة سياسية في البرلمان العراقي، وتجدد المطالبة به من مؤسسات عسكرية، لا سيما بعد توجيه رئيس أركان الجيش العراقي عثمان الغانمي وحدات وزارة الدفاع بإحصاء عدد المناصب الشاغرة لإطلاق خدمة التجنيد الإلزامي، أو ما تعرف محلياً بخدمة "العلم". ونشرت وسائل إعلام عراقية، وثيقة صادرة عن رئاسة أركان الجيش، موجهة إلى وحدات وزارة الدفاع جاء فيها: "يرجى تزويدنا بجدول أعداد المراتب والمناصب الشاغرة من أجل توظيف الأيادي الشاغرة وإطلاق التجنيد الإلزامي للاستفادة من الأيادي الشابة وبأسرع وقت ممكن". وهو ما أشار إليه عراقيون بأن المشروع قد اقت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>الداخلية تتحدث عن وضع نينوى الامني وتؤكد: داعش يحاول ان يكون له نشاط - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%af%d8%a7%d8%ae%d9%84%d9%8a%d8%a9-%d8%aa%d8%aa%d8%ad%d8%af%d8%ab-%d8%b9%d9%86-%d9%88%d8%b6%d8%b9-%d9%86%d9%8a%d9%86%d9%88%d9%89-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%86%d9%8a-%d9%88%d8%aa%d8%a4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOuJB4teL84I20w-65Fk2sqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%af%d8%a7%d8%ae%d9%84%d9%8a%d8%a9-%d8%aa%d8%aa%d8%ad%d8%af%d8%ab-%d8%b9%d9%86-%d9%88%d8%b6%d8%b9-%d9%86%d9%8a%d9%86%d9%88%d9%89-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%86%d9%8a-%d9%88%d8%aa%d8%a4/" target="_blank"&gt;الداخلية تتحدث عن وضع نينوى الامني وتؤكد: داعش يحاول ان يكون له نشاط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت الداخلية تتحدث عن وضع نينوى الامني وتؤكد: داعش يحاول ان يكون له نشاط الداخلية تتحدث عن وضع نينوى الامني وتؤكد: داعش يحاول ان يكون له نشاط اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر الداخلية تتحدث عن وضع نينوى الامني وتؤكد: داعش يحاول ان يكون له نشاط (المستقلة) … اعلنت وزارة الداخلية، الخميس، ان الوضع الامني في نينوى جيد جدا، فيما اشارت الى ان “داعش” يحاول ان يكون له نشاط هنا او هناك. وقال المتحدث باسم الوزارة اللواء...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>الغانمي: لن نسمح للفاسدين بالتحكم في عقود الدفاع - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%84%d9%86-%d9%86%d8%b3%d9%85%d8%ad-%d9%84%d9%84%d9%81%d8%a7%d8%b3%d8%af%d9%8a%d9%86-%d8%a8%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%ad%d9%83%d9%85-%d9%81%d9%8a-%d8%b9%d9%82/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGMeeXytYTFqgLRD6ReL2MqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:47:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%84%d9%86-%d9%86%d8%b3%d9%85%d8%ad-%d9%84%d9%84%d9%81%d8%a7%d8%b3%d8%af%d9%8a%d9%86-%d8%a8%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%ad%d9%83%d9%85-%d9%81%d9%8a-%d8%b9%d9%82/" target="_blank"&gt;الغانمي: لن نسمح للفاسدين بالتحكم في عقود الدفاع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت الغانمي: لن نسمح للفاسدين بالتحكم في عقود الدفاع الغانمي: لن نسمح للفاسدين بالتحكم في عقود الدفاع اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر الغانمي: لن نسمح للفاسدين بالتحكم في عقود الدفاع النور نيوز/ متابعات قال رئيس اركان الجيش الفريق الركن عثمان الغانمي، الاثنين، إننا لن نسمح للفاسدين بالتحكم في العقود التي تبرمها وزارة الدفاع، كاشفا عن لقاء سيجمعه بالقائد العام للقوات المسلحة رئيس الوزراء عادل عبدالمهدي للحديث ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>مجلس صلاح الدين يطالب بسحب «الحشد الشعبي» من تكريت - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/52aa0c6a-9480-4589-b249-4ffa56c4febf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_Wh-MztjCk3WCQS5hx2r0qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wvp6gAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:49:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/52aa0c6a-9480-4589-b249-4ffa56c4febf" target="_blank"&gt;مجلس صلاح الدين يطالب بسحب «الحشد الشعبي» من تكريت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;بغداد: «الخليج» اتهم مجلس صلاح الدين، أمس الثلاثاء، أحد فصائل «الحشد الشعبي» بالاعتداء على مبنى المحافظة، فيما طالب الحكومة الاتحادية بسحب قطعات «الحشد» من تكريت، في وقت طمأن رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي، عقب اجتماعه مع محافظ الأنبار، إلى وجود تعاون وثيق بين الحكومة المحلية والقوات الأمنية بكل مسمياتها في المحافظة، في حين قتل أربعة أكراد، في غارات للطائرات التركية على مواقع لحزب العمال الكردستاني شمالي العراق. وقال المجلس في بيان: إن «أحد فصائل الحشد الشعبي قام أمس بالاعتداء على مبنى مجلس المحافظة وسط تكريت»، مبيناً أن هذا الاعتداء ليس هو الأول. ودعا المجلس الحكومة ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>الجيش العراقي يؤكد السيطرة على الحدود مع سوريا - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/aeefdaeb-3cf9-4021-bbbb-0e7675a4ef97</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBM9k81HUbrjpnkAIhiTWtIqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wvp6gAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:25:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/aeefdaeb-3cf9-4021-bbbb-0e7675a4ef97" target="_blank"&gt;الجيش العراقي يؤكد السيطرة على الحدود مع سوريا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;بغداد: «الخليج» أكد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي، امس، أن الحدود العراقية السورية مسيطر عليها من جانب الجيش والقوات المشتركة، لافتاً إلى أن الوضع في محافظة نينوى هادئ ومسيطر عليه أيضاً ولا يوجد تهديد عسكري، في وقت كشف النقاب عن قيام خلية خاصة باعتقال خلية إرهابية قريبة من زعيم تنظيم «داعش» أبو بكر البغدادي، في حين نفذت القوات الأمنية عملية استباقية لملاحقة المطلوبين والخلايا النائمة في محافظة ديالى، كما أحبطت عملية تسلل للإرهابيين في محافظة كركوك. وقال الغانمي: إن «الحدود العراقية السورية معروفة للجميع هي مسرح واحد متداخل وهذه الحدود ممسوكة بقوة من قطعات الجيش الع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>القوّات الأمنيّة تُعلن اعتقال "أُمّ الدواعش" جنوب الموصل..عمليّة نوعيّة تطيح بـ"الكتكوت" شمال بغداد - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/iraq/1055780.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-9grS1Agq0JUMUXk6XbTQqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:23:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/iraq/1055780.html" target="_blank"&gt;القوّات الأمنيّة تُعلن اعتقال "أُمّ الدواعش" جنوب الموصل..عمليّة نوعيّة تطيح بـ"الكتكوت" شمال بغداد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار  بغداد/ المدى أعلنت قوات التحالف الدولي أمس الثلاثاء، أن قوة عراقية نجحت بالقضاء على قائد وحدة الهاونات في تنظيم داعش الإرهابي الملقب بـ"الكتكوت" خلال عملية أمنية في محافظة صلاح الدين. ونشر التحالف الدولي بياناً على موقعه في (تويتر) قائلا: إن "قوات الأمن العراقية والقوات الشریكة لقوة المهام المشتركة ــ عملیة العزم الصلب، تمكنوا من القضاء على قائد إرهابي في داعش یعرف باسم الكتكوت، خلال عملیة نفُذتَ في 21 تشرین الثاني في محافظة صلاح الدین". وتابع البيان: "لقد كلفت قيادة عمليات صلاح الدين قواتها لمطاردة إرهابيي داعش والقبض عليهم، من الذين قاموا مؤخرا بتنفيذ هجوم بالصواريخ. واستطاع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الجيشان الإيراني والعراقي يتفقدان الحدود المشتركة رفضا لكردستان مستقل - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/gulf/142374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpReC0gtWpbDuA9e8Vxxy8qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 21:51:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/gulf/142374.html" target="_blank"&gt;الجيشان الإيراني والعراقي يتفقدان الحدود المشتركة رفضا لكردستان مستقل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا ما هو الرابط المشترك الجديد بين «جدة» و «نيويورك»؟ أشار رئيس أركان الجيش الإيراني، اللواء محمد باقري، إلى رفض بغداد وطهران استفتاء انفصال كردستان العراق ونتائجه، وأن الجانبين لن يعترفا بأي سيطرة كردية على الحدود الإيرانية العراقية. وأكد باقري، في أعقاب محادثات عقدها في طهران مع نظيره العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي، اليوم، أن القوات العسكرية الإيرانية والعراقية ستتفقدان الحدود المشتركة بين البلدين غدا، مشيرا إلى استعداد طهران لنشر قوات تابعة للحكومة العراقية المركزية على الحدود المشتركة. وأوضح باقري، أن بلاده ترفض أي تغيير في جغرافيا العراق أو انفصال أي جزء عنه، مضيفا أن البل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>قوات عراقية وإيرانية تتفقد الحدود بعد استفتاء كردستان - الجزيرة نت</title><link>http://www.aljazeera.net/news/arabic/2017/9/27/قوات-عراقية-وإيرانية-تتفقد-الحدود-بعد-استفتاء-كردستان</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaZnt9baO4OROHCaSfUjRwqGAgEKg8IACoHCAowjbmgCTCwqnAwqMWKAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 19:36:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aljazeera.net/news/arabic/2017/9/27/قوات-عراقية-وإيرانية-تتفقد-الحدود-بعد-استفتاء-كردستان" target="_blank"&gt;قوات عراقية وإيرانية تتفقد الحدود بعد استفتاء كردستان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الجزيرة نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن رئيس هيئة الأركان الإيرانية اللواء محمد باقري أن قوات إيرانية وعراقية مشتركة ستتفقد غدا الخميس الحدود المشتركة، وذلك في إطار تنسيق عسكري متسارع بين العراق وإيران وتركيا ردا على سعي إقليم كردستان العراق للانفصال. وقال باقري خلال استقباله اليوم الأربعاء في طهران نظيره العراقي الفريق أول عثمان الغانمي إن الجانب الإيراني مستعد لدعم سيطرة بغداد على الحدود المشتركة. وتوجه الغانمي إلى طهران على رأس وفد عسكري رفيع بعد زيارة مماثلة لتركيا التقى خلالها قائد الأركان التركي خلوص أكار، وتمخضت عنها مناورات تركية في منطقة سيلوبي قرب معبر إبراهيم الخليل شمالي العراق. ونقلت وسائل إعلام إيرانية عن الغان...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aljazeera.net">الجزيرة نت</source></item><item><title>رئيس الأركان العراقي إلى إيران - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/a767b5c4-8ed1-4dcf-8226-fc51d084b445</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwuMRo5bTQdlvdVNa9TBkgqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wvp6gAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/a767b5c4-8ed1-4dcf-8226-fc51d084b445" target="_blank"&gt;رئيس الأركان العراقي إلى إيران&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;توجه رئيس أركان الجيش العراقي الفريق الركن عثمان الغانمي، أمس، إلى إيران في زياره لتنسيق الجهود والتعاون العسكري. وقالت وزارة الدفاع العراقية، في بيان أذاعه التلفزيون العراقي الرسمي، إن رئيس أركان الجيش ترأس وفداً عسكرياً رفيع المستوى، وتوجه إلى إيران لتنسيق الجهود والتعاون العسكري. وأضافت الوزارة في بيان، أن زيارة الغانمي تأتي بعد أيام قليلة من زيارة مماثلة لرئيس الأركان إلى تركيا؛ لبحث التعاون العسكري في ظل التداعيات الأخيرة الناجمة عن الاستفتاء في إقليم كردستان العراق. وأثمرت عن انطلاق مناورات عسكرية بين قوات عراقية وتركية قرب الحدود العراقية -التركية. (وكالات)&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يتوعد فلول داعش - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/iraqi-army-chief-of-staff-mosul-terrorism1</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBb1hQngSyo04vqEmU3cG4qGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMfM4AM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/iraqi-army-chief-of-staff-mosul-terrorism1" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يتوعد فلول داعش&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;شدد الفريق الأول ركن عثمان الغانمي، رئيس أركان الجيش العراقي، على أن القوات العراقية ستضرب بيد من حديد كل مفسد يحاول العبث بأمن محافظة نينوى، مؤكداً أن أمن واستقرار المحافظة خط أحمر بالنسبة للجيش العراقي. وشهدت الموصل خلال الشهرين الماضيين تحركات مكثفة لتنظيم داعش الإرهابي، الذي بدأ بحسب القادة العسكريين العراقيين، بتكثيف هجماته ضد القوات العراقية والمدنيين العراقيين في محافظات نينوى وكركوك وصلاح الدين وديالى، خصوصاً في أطراف هذه المحافظات وعلى الشريط الحدودي الرابط بين العراق وسوريا. - الداخلية العراقية تعتقل 6 عناصر داعشية بالموصل - بالصور.. أول هجوم بسيارة مفخخة في الموصل منذ تحريرها من ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم استنفار عسكري في الموصل بعد تزايد نشاط داعش - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/201528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2SKoG0rgD7s1Yn51ds7UQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 15:17:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/201528.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم استنفار عسكري في الموصل بعد تزايد نشاط داعش&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم استنفار عسكري في الموصل بعد تزايد نشاط داعش اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم استنفار عسكري في الموصل بعد تزايد نشاط داعش مصدر الخبر - اخبار السعودية -اضواء الوطن مع تفاصيل الخبر استنفار عسكري في الموصل بعد تزايد نشاط داعش : اخبار السعودية اليوم توجه وفد عسكري عراقي كبير يقوده رئيس أركان الجيش الفريق عثمان الغانمي إلى محافظة نينوى أمس؛ لمتابعة الأوضاع الأمنية فيها، وذلك غداة تحذير وجّهه زعيم «التيار الصدري» مقتدى الصدر من خطر الإرهاب والفساد في مدينة الموصل، عاصمة المحافظة وثاني أكبر المدن العراقية. وتشير زيارة الوفد إلى الأهمية التي باتت توليها القيادة العسكرية لما ي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الغانمي يتفقد القطعات العسكرية في نينوى - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%8a%d8%aa%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%a7%d9%84%d9%82%d8%b7%d8%b9%d8%a7%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b3%d9%83%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d9%86%d9%8a%d9%86/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG75jUfBc9OSJzm3_bx5nOUqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:19:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%8a%d8%aa%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%a7%d9%84%d9%82%d8%b7%d8%b9%d8%a7%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b3%d9%83%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d9%86%d9%8a%d9%86/" target="_blank"&gt;الغانمي يتفقد القطعات العسكرية في نينوى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت الغانمي يتفقد القطعات العسكرية في نينوى الغانمي يتفقد القطعات العسكرية في نينوى اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر الغانمي يتفقد القطعات العسكرية في نينوى بغداد – واع تفقد رئيس اركان الجيش الفريق اول الركن عثمان الغانمي ،اليوم الاربعاء، القطعات العسكرية في محافظة نينوى . وذكر بيان تلقته (واع) ان الغانمي شدد خلال الجولة التي ضمت عدد من ضباط هيئة الاركان على ضرورة تحصين المواضع الدفاعية للقطعات الماسكة وتفعي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>رئيس أركان الجيش يبحث الوضع الأمني في كربلاء - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d9%8a%d8%a8%d8%ad%d8%ab-%d8%a7%d9%84%d9%88%d8%b6%d8%b9-%d8%a7%d9%84%d8%a3%d9%85%d9%86%d9%8a-%d9%81%d9%8a-%d9%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnEosfuQEzpPV37vg5OxfwqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d9%8a%d8%a8%d8%ad%d8%ab-%d8%a7%d9%84%d9%88%d8%b6%d8%b9-%d8%a7%d9%84%d8%a3%d9%85%d9%86%d9%8a-%d9%81%d9%8a-%d9%83/" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش يبحث الوضع الأمني في كربلاء&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت رئيس أركان الجيش يبحث الوضع الأمني في كربلاء رئيس أركان الجيش يبحث الوضع الأمني في كربلاء اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر رئيس أركان الجيش يبحث الوضع الأمني في كربلاء آخر تحديث: 26 نونبر 2018 – 11:34 ص كربلاء/ شبكة أخبار العراق- وصل رئيس أركان الجيش الفريق أول ركن عثمان الغانمي، الاثنين، إلى كربلاء، فيما عقد اجتماعا مع قيادات عمليات الفرات الأوسط والحشد الشعبي.وقال مصدر أمني رفيع ، إن ‘رئيس أركان الجيش ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يتفقد القوات العراقية قرب الحدود مع سوريا بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY453616/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%82%D8%B1%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF-%D9%85%D8%B9-%D8%B3%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm6_7ieQz_WUhs0927-oOQqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:02:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY453616/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%82%D8%B1%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF-%D9%85%D8%B9-%D8%B3%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يتفقد القوات العراقية قرب الحدود مع سوريا بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يتفقد القوات العراقية قرب الحدود مع سوريا بالبلدي | BeLBaLaDy تفقد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي اليوم الأربعاء وحدات القوات العراقية المنتشرة على الشريط الحدوي بين العراق وسوريا أقصى غربي محافظة الأنبار العراقية. وذكرت مصادر عسكرية من قيادة عمليات الجزيرة، لوكالة الأنباء الألمانية "د.ب.أ"، أن "اللواء الركن قاسم محمد صالح قائد عمليات الجزيرة قدم شرحا مفصلا لرئيس أركان الجيش ومعاونيه عن طبيعة المهام الموكلة لقيادة عمليات الجزيرة في إطار الخطط الموضوعة لرد أي عدوان لتنظيم داعش انطلاقا من الأراضي السورية". وقام رئيس أركان الجيش ومعاونوه بزيارة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>استفتاء كردستان.. شريان جديد لتدخل إيران في جسد العراق ‎ - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/iraq-kurdish-iran</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIbIoYZYDMhjPIGYvohwCgqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMfM4AM</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 09:21:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/iraq-kurdish-iran" target="_blank"&gt;استفتاء كردستان.. شريان جديد لتدخل إيران في جسد العراق ‎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كشفت إيران عن خطتها المقبلة للضغط على إقليم كردستان لإجباره على التراجع عن قرار الانفصال، والتي تتراوح بين التفاوض والحرب؛ ما يعطيها ورقة جديدة للتدخل في العراق بعد ضعف ورقة تنظيم داعش. - رئيس أركان جيش العراق في إيران للتنسيق حول كردستان وفي جلسة مغلقة لمجلس الشورى الإسلامي (البرلمان) شرح أمين المجلس الأعلى للأمن القومي علي شمخاني، استراتيجية بلاده لمواجهة انفصال كردستان عن العراق. ووفق تصريحات النائب جبار كوجك نجاد، لوكالة "مهر" الإيرانية للأنباء، فإن شمخاني تحدث عن الإجراءات التي اتخذتها طهران للحيلولة دون إجراء الاستفتاء، ومنها تشكيل اتحاد إقليمي مكون من العراق وتركيا وإيران، وإجراء مفا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>وصول رئيس أركان الجيش وكبار ضباط الدفاع إلى الموصل لتقييم الوضع الأمني - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d9%88%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d9%88%d9%83%d8%a8%d8%a7%d8%b1-%d8%b6%d8%a8%d8%a7%d8%b7-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%81%d8%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPghIKhCkdNx_9HIToGaLrcqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:39:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d9%88%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d9%88%d9%83%d8%a8%d8%a7%d8%b1-%d8%b6%d8%a8%d8%a7%d8%b7-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%81%d8%a7/" target="_blank"&gt;وصول رئيس أركان الجيش وكبار ضباط الدفاع إلى الموصل لتقييم الوضع الأمني&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت وصول رئيس أركان الجيش وكبار ضباط الدفاع إلى الموصل لتقييم الوضع الأمني وصول رئيس أركان الجيش وكبار ضباط الدفاع إلى الموصل لتقييم الوضع الأمني اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر وصول رئيس أركان الجيش وكبار ضباط الدفاع إلى الموصل لتقييم الوضع الأمني نينوى- واع وصل رئيس أركان الجيش الفريق أول ركن عثمان الغانمي، اليوم الاربعاء، إلى مدينة الموصل لتقييم الوضع الأمني فيها. وقال مراسل وكالة الأنباء العراقية (واع) إن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>اعتقال «داعشيين» ومقتل 15 إرهابياً في صلاح الدين - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/9851ecc5-3abf-4a9c-8ce6-9e00ea8655a7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrLN0QI2KeeR-o9QbMMQykqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wvp6gAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/9851ecc5-3abf-4a9c-8ce6-9e00ea8655a7" target="_blank"&gt;اعتقال «داعشيين» ومقتل 15 إرهابياً في صلاح الدين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;بغداد: «الخليج»، وكالات تفقد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي أمس الأربعاء، وحدات القوات العراقية المنتشرة على الشريط الحدودي بين العراق وسوريا أقصى غرب محافظة الأنبار العراقية، في وقت تمكنت القوات العراقية من قتل 15 من مقاتلي تنظيم «داعش» داخل نفق خلال عملية تفتيش في محافظة صلاح الدين، في حين اعتقلت القوات الأمنية قياديين «داعشيين» في الموصل وكركوك. وذكرت مصادر عسكرية من قيادة عمليات الجزيرة، أن «اللواء الركن قاسم محمد صالح قائد عمليات الجزيرة قدم شرحا مفصلا لرئيس أركان الجيش ومعاونيه عن طبيعة المهام الموكلة لقيادة عمليات الجزيرة في إطار الخطط الموضوعة لرد أي عدوان لتن...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>العراق: الجيش يعلن مقتل 15 داعشيا وبسوريا ورئيس الأركان يتفقد الحدود - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/OMAN/1322662</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcJnMAAk4ZrmBKfCpAj-ToqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/OMAN/1322662" target="_blank"&gt;العراق: الجيش يعلن مقتل 15 داعشيا وبسوريا ورئيس الأركان يتفقد الحدود&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا اليمن: غريفيث يبحث فرص عقد مفاوضات سلام لوقف الحرب في السياسة 22 نوفمبر,2018 نسخة للطباعة بغداد ـ وكالات: تفقد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي امس وحدات القوات العراقية المنتشرة على الشريط الحدوي بين العراق وسوريا أقصى غربي محافظة الأنبار العراقية. وذكرت مصادر عسكرية من قيادة عمليات الجزيرة، لوكالة الأنباء الألمانية (د.ب.أ)، أن “اللواء الركن قاسم محمد صالح قائد عمليات الجزيرة قدم شرحا مفصلا لرئيس أركان الجيش ومعاونيه عن طبيعة المهام الموكلة لقيادة عمليات الجزيرة في إطار الخطط الموضوعة لرد أي عدوان لتنظيم داعش انطلاقا من الأراضي السورية”. وقام رئيس أركان الجي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>فرنسا ترفض الاستفتاء وقوات عراقية ايرانية على حدود كردستان - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/157296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgtKTpRLqRS4fM-4t_llDgqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 10:06:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/157296" target="_blank"&gt;فرنسا ترفض الاستفتاء وقوات عراقية ايرانية على حدود كردستان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«إيلاف» من لندن: بحث رئيسا اركان الجيشين العراقي والايراني التنسيق في تواجد قوات بلديهما على الحدود مع اقليم كردستان، فيما اكد ماكرون رفض الاستفتاء واحترام وحدة العراق بينما عرضت حكومة اربيل على المركزية ارسال مراقبين الى مطاريها الدوليين اثر اعلان العديد من شركات الطيران الدولية وقف رحلاتها اليهما تنفيذًا لقرارات رسمية عراقية. وخلال مؤتمر صحافي مشترك مع رئيس الاركان العراقي الفريق أول الركن عثمان الغانمي، قال رئيس الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية اللواء محمد باقري ان ايران تعترف رسميًا بعراق موحد ولا تعترف بأي سيادة للاحزاب والفصائل في شمال العراق. واكد على مواصلة دعم ايران غير المش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>قوة عراقية مشتركة تقتل 3 دواعش وتعتقل 9 آخرين في محافظة نينوى بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY454750/%D9%82%D9%88%D8%A9-%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%B1%D9%83%D8%A9-%D8%AA%D9%82%D8%AA%D9%84-3-%D8%AF%D9%88%D8%A7%D8%B9%D8%B4-%D9%88%D8%AA%D8%B9%D8%AA%D9%82%D9%84-9-%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8%D8%A9-%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZx9o5EtGL_QNp4na9oqtQqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:00:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY454750/%D9%82%D9%88%D8%A9-%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%B1%D9%83%D8%A9-%D8%AA%D9%82%D8%AA%D9%84-3-%D8%AF%D9%88%D8%A7%D8%B9%D8%B4-%D9%88%D8%AA%D8%B9%D8%AA%D9%82%D9%84-9-%D8%A2%D8%AE%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8%D8%A9-%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;قوة عراقية مشتركة تقتل 3 دواعش وتعتقل 9 آخرين في محافظة نينوى بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قوة عراقية مشتركة تقتل 3 دواعش وتعتقل 9 آخرين في محافظة نينوى بالبلدي | BeLBaLaDy أعلن مصدر في قيادة عمليات نينوى، اليوم الخميس، مقتل 3 عناصر من تنظيم داعش الإرهابي، واعتقال 9 آخرين، في عمليات أمنية في مناطق متفرقة من محافظة نينوى، شمال بغداد. وقال المقدم علاء البياتي، إن"قوة مشتركة من الجيش والشرطة والحشد الشعبي نفذت، فجر اليوم، عمليات استباقية أمنية في قضاء الحضر والجزيرة جنوبي وغربي الموصل، أسفرت عن مقتل 3 دواعش واعتقال 9 آخرين، بينهم سوريون". وتأتي هذه العمليات بعد يوم من زيارة رئيس أركان الجيش العراقي الفريق الركن عثمان الغانمي، إلى محافظة نينوى للاطلاع على الاستعدادات العسكرية في المح...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>دبلوماسي عراقي: بغداد وتركيا بصدد صياغة مذكرة تفاهم جديدة حول النفط - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/166224</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNuzkqK9YOgIcQyt4Ca-rAqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMMqb2gU</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 22:18:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/166224" target="_blank"&gt;دبلوماسي عراقي: بغداد وتركيا بصدد صياغة مذكرة تفاهم جديدة حول النفط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الحكومة الإسبانية تعتذر لجرحى استفتاء كتالونيا قال سفير العراق لدى تركيا، هشام علي الأكبر العلوي، إن بلاده وتركيا بصدد صياغة مذكرة تفاهم جديدة متعلقة بتبادل النفط بينهما، وأنها قد تستخدم القوة إذا لزم الأمر من أجل إدارة معبر الخابور الحدودي بين تركيا وإقليم شمال العراق. جاء ذلك خلال مؤتمر صحفي، عقده في مقر السفارة العراقية بأنقرة، اليوم الجمعة. وأضاف أن المذكرة التي يطمح انتهاء صياغتها قريبًا، "لن تتضمن فقط المسائل المتعلقة بالنفط والغاز، بل ستهدف أيضًا إلى تعزيز التعاون على صعيد القطاع الكهربائي بين الدولتين"، وفقا لما ذكرته وكالة "الأناضول" التركية للأنباء. وأشار إلى "بحث تركيا ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>إيران تفرض حظرا نفطيا على كردستان العراق - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/iran-transfer-oil-products-iraqi-kurdistan</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8RCydXOZt27yeh6596kgMqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMMfM4AM</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 16:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/iran-transfer-oil-products-iraqi-kurdistan" target="_blank"&gt;إيران تفرض حظرا نفطيا على كردستان العراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حظرت إيران على شركاتها، الجمعة، نقل المنتجات النفطية المكررة من إقليم كردستان العراق وإليه، ردا على إقرار الإقليم مشروع الاستقلال عن بغداد. - إيران تتحرك عسكريا قرب حدود كردستان وذكرت وكالة "تسنيم" للأنباء أن "توجيها من مؤسسة الطرق والنقل بحظر، مؤقتا، نقل المنتجات النفطية من إيران إلى إقليم كردستان العراق والعكس، عقب التطورات الأخيرة في ذلك الإقليم". وصوت أكراد العراق بأغلبية ساحقة لصالح الاستقلال في استفتاء جرى، الاثنين الماضي، في تحد لدول مجاورة تخشى أن يؤدي التصويت إلى تجدد النزاع في الإقليم. وجرى فرض حظر على رحلات الطيران الدولية إلى إقليم كردستان العراق، في رد من حكومة بغداد على تصويت ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>وصول وفد عسكري ضخم الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الامني فيها - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d9%88%d8%b5%d9%88%d9%84-%d9%88%d9%81%d8%af-%d8%b9%d8%b3%d9%83%d8%b1%d9%8a-%d8%b6%d8%ae%d9%85-%d8%a7%d9%84%d9%89-%d9%85%d8%ad%d8%a7%d9%81%d8%b8%d8%a9-%d9%86%d9%8a%d9%86%d9%88%d9%89-%d9%84%d9%84%d8%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWZ-RMwA2FlZORMqmcpbRAqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d9%88%d8%b5%d9%88%d9%84-%d9%88%d9%81%d8%af-%d8%b9%d8%b3%d9%83%d8%b1%d9%8a-%d8%b6%d8%ae%d9%85-%d8%a7%d9%84%d9%89-%d9%85%d8%ad%d8%a7%d9%81%d8%b8%d8%a9-%d9%86%d9%8a%d9%86%d9%88%d9%89-%d9%84%d9%84%d8%a7/" target="_blank"&gt;وصول وفد عسكري ضخم الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الامني فيها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت وصول وفد عسكري ضخم الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الامني فيها وصول وفد عسكري ضخم الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الامني فيها اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر وصول وفد عسكري ضخم الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الامني فيها النور نيوز/ بغداد وصل رئيس اركان الجيش الفريق أول ركن عثمان الغانمي والفريق عبد الأمير يار الله على رأس وفد يضم كبار القادة في وزارة الدفاع الى محافظة نينوى للاطلاع على الوضع الا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>رئيس الجمهورية يستقبل رئيس أركان الجيش والقيادات الامنية - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%85%d9%87%d9%88%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%8a%d8%b3%d8%aa%d9%82%d8%a8%d9%84-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZuzn5w5KypCQIP4s-ja_0qGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%85%d9%87%d9%88%d8%b1%d9%8a%d8%a9-%d9%8a%d8%b3%d8%aa%d9%82%d8%a8%d9%84-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a3%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a/" target="_blank"&gt;رئيس الجمهورية يستقبل رئيس أركان الجيش والقيادات الامنية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت رئيس الجمهورية يستقبل رئيس أركان الجيش والقيادات الامنية رئيس الجمهورية يستقبل رئيس أركان الجيش والقيادات الامنية اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر رئيس الجمهورية يستقبل رئيس أركان الجيش والقيادات الامنية بغداد – واع استقبل رئيس الجمهورية برهم صالح في قصر السلام ببغداد اليوم الثلاثاء، رئيس أركان الجيش الفريق الركن عثمان الغانمي، والوفد العسكري المرافق له الذي ضم القيادات الامنية للبلاد، لتقديم التهاني لسياد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>صالح يؤكد على حصر السلاح بيد الدولة - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%b5%d8%a7%d9%84%d8%ad-%d9%8a%d8%a4%d9%83%d8%af-%d8%b9%d9%84%d9%89-%d8%ad%d8%b5%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d9%84%d8%a7%d8%ad-%d8%a8%d9%8a%d8%af-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d8%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNkQLBkO45Ywv8gOaizI9QqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 05:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%b5%d8%a7%d9%84%d8%ad-%d9%8a%d8%a4%d9%83%d8%af-%d8%b9%d9%84%d9%89-%d8%ad%d8%b5%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d9%84%d8%a7%d8%ad-%d8%a8%d9%8a%d8%af-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d8%a9/" target="_blank"&gt;صالح يؤكد على حصر السلاح بيد الدولة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت صالح يؤكد على حصر السلاح بيد الدولة صالح يؤكد على حصر السلاح بيد الدولة اخبار العراق – زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر صالح يؤكد على حصر السلاح بيد الدولة آخر تحديث: 10 أكتوبر 2018 – 7:56 ص بغداد/شبكة أخبار العراق- شدد رئيس الوزراء برهم صالح، على لزوم حصر السلاح بيد الدولة.وذكر بيان لمكتبه،اليوم، ان” صالح استقبل في قصر السلام ببغداد، مساء امس الثلاثاء، رئيس أركان الجيش الفريق الركن عثمان الغانمي والوفد العسكري المرافق ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>التو الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى سوريا والعراق - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical2268128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIT77aOLlxc74Odhd9m0VPIqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:09:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical2268128" target="_blank"&gt;التو الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى سوريا والعراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار ورد الان: قائمة جديدة بأسعار نقل الكفالة لكل مهنة والفئات المستثناة و 4 شروط لتجديد رخصة العمل! حيث قد صـرحت وزارة الدفاع العراقية، اليوم الأربعاء، تسمية الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى بلاد الرافدين وسوريا. ومن هنا فقدقد أَنْبَأَت الوزارة، فى بيان أوردته قناة (السومرية نيوز)، أن رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي، استقبل اليوم قائد قوات التحالف الدولى الجديد الجنرال لاكامرا وسلفه الجنرال بول فانك. وبدورة فقد قد ارْدَفَ البيان أنه جرى خلال اللقاء التأكيد على دعم وإسناد التحالف الدولى للعراق فى حربه ضد الجماعات التكفيرية، مشيرا إلى أن "الغانمى أثنى على ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى سوريا والعراق - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/gulf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTKAtiOUY2HN4U9Y5hgQPsqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:16:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/gulf/" target="_blank"&gt;الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى سوريا والعراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الجيش السورى يدمر منصات إطلاق صواريخ للإرهابيين ويقضى على أعداد منهم بريف حماة أعلنت وزارة الدفاع العراقية، اليوم الأربعاء، تسمية الجنرال لاكامرا قائدا جديدا للتحالف الدولى فى العراق وسوريا. وذكرت الوزارة، فى بيان أوردته قناة (السومرية نيوز)، أن رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي، استقبل اليوم قائد قوات التحالف الدولى الجديد الجنرال لاكامرا وسلفه الجنرال بول فانك. وأضاف البيان أنه جرى خلال اللقاء التأكيد على دعم وإسناد التحالف الدولى للعراق فى حربه ضد الإرهاب، مشيرا إلى أن "الغانمى أثنى على ما قدمه فانك خلال فترة عمله فى العراق والتى أثمرت التعاون والتنسيق وتقديم كل أ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>تعيين قائد جديد للتحالف الدولي في العراق وسوريا - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%aa%d8%b9%d9%8a%d9%8a%d9%86-%d9%82%d8%a7%d8%a6%d8%af-%d8%ac%d8%af%d9%8a%d8%af-%d9%84%d9%84%d8%aa%d8%ad%d8%a7%d9%84%d9%81-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d9%8a-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMWvOxIk8JlR9DWhI_c-xgqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:28:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%aa%d8%b9%d9%8a%d9%8a%d9%86-%d9%82%d8%a7%d8%a6%d8%af-%d8%ac%d8%af%d9%8a%d8%af-%d9%84%d9%84%d8%aa%d8%ad%d8%a7%d9%84%d9%81-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d9%8a-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1/" target="_blank"&gt;تعيين قائد جديد للتحالف الدولي في العراق وسوريا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت تعيين قائد جديد للتحالف الدولي في العراق وسوريا تعيين قائد جديد للتحالف الدولي في العراق وسوريا زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر تعيين قائد جديد للتحالف الدولي في العراق وسوريا 12-09-2018 06:28 PM أعلنت وزارة الدفاع ، اليوم الاربعاء ، عن تسمية التحالف الدولي للجنرال “لاكامرا” قائدا جديدا له في العراق وسوريا. وقالت الوزارة في بيان تلقت قناة دجلة نسخة منه إن ‘ رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي استقبل ، اليوم، قائد قوا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>الجنرال "لاكامرا" قائداً جديداً للتحالف الدولي فى سوريا والعراق - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%86%d8%b1%d8%a7%d9%84-%d9%84%d8%a7%d9%83%d8%a7%d9%85%d8%b1%d8%a7-%d9%82%d8%a7%d8%a6%d8%af%d8%a7%d9%8b-%d8%ac%d8%af%d9%8a%d8%af%d8%a7%d9%8b-%d9%84%d9%84%d8%aa%d8%ad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlsqFJ48FiImhZcpRKnoNUqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%86%d8%b1%d8%a7%d9%84-%d9%84%d8%a7%d9%83%d8%a7%d9%85%d8%b1%d8%a7-%d9%82%d8%a7%d8%a6%d8%af%d8%a7%d9%8b-%d8%ac%d8%af%d9%8a%d8%af%d8%a7%d9%8b-%d9%84%d9%84%d8%aa%d8%ad/" target="_blank"&gt;الجنرال "لاكامرا" قائداً جديداً للتحالف الدولي فى سوريا والعراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت الجنرال "لاكامرا" قائداً جديداً للتحالف الدولي فى سوريا والعراق الجنرال "لاكامرا" قائداً جديداً للتحالف الدولي فى سوريا والعراق زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر الجنرال "لاكامرا" قائداً جديداً للتحالف الدولي فى سوريا والعراق رووداو – أربيل عين التحالف الدولي بقيادة الولايات المتحدة الاميركية، اليوم الأربعاء، الجنرال لاكامرا قائدا جديدا لقيادة التحالف في العراق وسوريا. وذكرت وزارة الدفاع العراقية، فى بيان إطلعت عليه شبكة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>"التحالف الرباعي" يجتمع في بغداد لزيادة التنسيق الأمني والاستخباراتي - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/1101148</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJIF9DJzMkTXgziRcPQKRMqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMMqb2gU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 14:58:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/1101148" target="_blank"&gt;"التحالف الرباعي" يجتمع في بغداد لزيادة التنسيق الأمني والاستخباراتي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا تظاهرات مناصرة وأخرى مناهضة للمهاجرين في شرق ألمانيا عُقد الاجتماع الأمني الرباعي بين العراق وإيران وروسيا وسوريا في وزارة الدفاع العراقية من أجل زيادة التنسيق الأمني والاستخباراتي بين هذه الدول لمكافحة تنظيم "داعش" الإرهابي الذي لا يزال يشن هجمات. وقالت وزارة الدفاع العراقية في بيان لها: "استقبل وزير الدفاع العراقي عرفان الحيالي نواب رؤساء الأركان الروسي والإيراني والسوري وبحث معهم، "زيادة تعزيز التعاون والتنسيق الأمني والاستخباري"،وفقا لما ذكرته وكالة "رووداو"الكردية. وشكلت الدول الأربع غرفة عمليات مشتركة لملاحقة تنظيم "داعش" الذي تمكن العراق من طرده من جميع المدن لكنه لا يزال ف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>التحالف الرباعي يجتمع في بغداد لبحث ملاحقة تنظيم الدولة - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4195619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJE-3h1gLO8CmmNiiN8obVoqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 13:03:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4195619.html" target="_blank"&gt;التحالف الرباعي يجتمع في بغداد لبحث ملاحقة تنظيم الدولة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;انطلق في العاصمة بغداد السبت اجتماع أمني رباعي يضم العراق وروسيا وإيران وسوريا ويستغرق يومين، لبحث ملاحقة خلايا تنظيم الدولة الإسلامية شرقي سوريا على حدود العراق. وشكل التحالف الرباعي عام 2015 ومقره بغداد، ويهدف إلى تنسيق الجهود الاستخباراتية لمحاربة تنظيم الدولة في العراق وسوريا. وقال وزير الدفاع العراقي عرفان الحيالي إن "الانتصار على التنظيم انتصار العالم كله على الإرهاب الذي كان يمثل تهديدا على السلم العالمي". وأضاف على هامش استقباله معاوني رؤساء الأركان بالدول المعنية أنه "كان لزاما على العراق أن يستثمر هذا النصر بتكثيف جهوده الاستخبارية بالتعاون مع دول العالم للقضاء نهائيا على الخلايا ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>اخبار العراق اليوم - العراق يعلن تسلم تجهيزات عسكرية وأسلحة متطورة من واشنطن‎ - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/iragna-news/2002807/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D9%8A%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%AA%D8%AC%D9%87%D9%8A%D8%B2%D8%A7%D8%AA-%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A3%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9-%D9%85%D8%AA%D8%B7%D9%88%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D9%88%D8%A7%D8%B4%D9%86%D8%B7%D9%86%E2%80%8E.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3bRfr1M5I1XY-PGWGTNvoqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMPK4gU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:37:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/iragna-news/2002807/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D9%8A%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%84%D9%85-%D8%AA%D8%AC%D9%87%D9%8A%D8%B2%D8%A7%D8%AA-%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D9%88%D8%A3%D8%B3%D9%84%D8%AD%D8%A9-%D9%85%D8%AA%D8%B7%D9%88%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D9%88%D8%A7%D8%B4%D9%86%D8%B7%D9%86%E2%80%8E.html" target="_blank"&gt;اخبار العراق اليوم - العراق يعلن تسلم تجهيزات عسكرية وأسلحة متطورة من واشنطن‎&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الأردن تدخل مجال صناعة السيارات وانشاء منطقة خاصة أعلنت وزارة الدفاع العراقية اليوم السبت، عن تسلمها تجهيزات عسكرية وأسلحة أميركية حديثة وفق اتفاقية التعاون العسكري بين العراق والتحالف الدولي. وقالت الوزارة، في بيان: “إن اللواء 41 في الفرقة العاشرة تسلم الوجبة الأولى من الأسلحة والتجهيزات الأمريكية، وفق اتفاقية التعاون لتدريب وتسليح الجيش العراقي”. وأضافت الوزارة أن وصول تلك التجهيزات تأتي لمواكبة التطور بالتسليح ورفع كفاءة الوحدات العسكرية في مواجهة التطرف. وكان العراق قد بحث الأسبوع الماضي مع التحالف الدولي، التنسيق في دعم وتدريب وتسليح القوات الأمنية. وقال رئيس أركان الجيش عث...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>الدفاع النيابية تعلن عودة اكثر من 500 عائلة نازحة لمناطقها غربي نينوى - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/iraq-news/1302274/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%8A%D8%A7%D8%A8%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%A9-%D8%A7%D9%83%D8%AB%D8%B1-%D9%85%D9%86-500-%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D9%84%D8%A9-%D9%86%D8%A7%D8%B2%D8%AD%D8%A9-%D9%84%D9%85%D9%86%D8%A7%D8%B7%D9%82%D9%87%D8%A7-%D8%BA%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D9%89.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQSJrwwQ5LrvfTuIKnHKM0qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 14:23:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/iraq-news/1302274/%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%8A%D8%A7%D8%A8%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%A9-%D8%A7%D9%83%D8%AB%D8%B1-%D9%85%D9%86-500-%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D9%84%D8%A9-%D9%86%D8%A7%D8%B2%D8%AD%D8%A9-%D9%84%D9%85%D9%86%D8%A7%D8%B7%D9%82%D9%87%D8%A7-%D8%BA%D8%B1%D8%A8%D9%8A-%D9%86%D9%8A%D9%86%D9%88%D9%89.html" target="_blank"&gt;الدفاع النيابية تعلن عودة اكثر من 500 عائلة نازحة لمناطقها غربي نينوى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار أحمد الراجحي| تعرف على وزير العمل والتنمية الاجتماعية السعودي الجديد الخليج 365/ بغداد اعلن نائب رئيس لجنة الامن والدفاع البرلمانية بالبرلمان السابق عن محافظة نينوى نايف الشمري، الاحد، عودة اكثر من 500 عائلة نازحة الى قرية الجغيفي في قضاء البعاج ضمن المناطق الحدودية غربي المحافظة ، فيما اشار الى ان عودة تلك العوائل تم بجهود استثنائية بذلتها القوات الامنية ليلا ونهارا لتامين عودة تلك العوائل. وقال الشمري في حديث لـ الخليج 365، انه "وبجهود مشكورة وكبيرة من قبل رئيس اركان الجيش الفريق الركن عثمان الغانمي وقائد عمليات الجزيرة والبادية اللواء الركن قاسم المحمدي وقائد الفرقة السابقة ب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>الغانمي يعقد اجتماعًا طارئًا لمتابعة نتائج عملية تطهيرصلاح الدين - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%8a%d8%b9%d9%82%d8%af-%d8%a7%d8%ac%d8%aa%d9%85%d8%a7%d8%b9%d9%8b%d8%a7-%d8%b7%d8%a7%d8%b1%d8%a6%d9%8b%d8%a7-%d9%84%d9%85%d8%aa%d8%a7%d8%a8%d8%b9%d8%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIy3qeHQKGMvH4SbVmbOqgqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 00:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%ba%d8%a7%d9%86%d9%85%d9%8a-%d9%8a%d8%b9%d9%82%d8%af-%d8%a7%d8%ac%d8%aa%d9%85%d8%a7%d8%b9%d9%8b%d8%a7-%d8%b7%d8%a7%d8%b1%d8%a6%d9%8b%d8%a7-%d9%84%d9%85%d8%aa%d8%a7%d8%a8%d8%b9%d8%a9/" target="_blank"&gt;الغانمي يعقد اجتماعًا طارئًا لمتابعة نتائج عملية تطهيرصلاح الدين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;مانكيش نت الغانمي يعقد اجتماعًا طارئًا لمتابعة نتائج عملية تطهيرصلاح الدين الغانمي يعقد اجتماعًا طارئًا لمتابعة نتائج عملية تطهيرصلاح الدين زوار موقعنا الكرام نقدم لكم يوميا وحصريا جديد الاخبار العراقية والعربية ,حرصآ منا علي تقديم كل ما هو جديد وحصري من المصادر الخاصة بها بكل مصداقية وشفافية عبر موقعنا “مانكيش نت ” نعرض لكم الان خبر الغانمي يعقد اجتماعًا طارئًا لمتابعة نتائج عملية تطهيرصلاح الدين بغداد بوست عقد عثمان الغانمي، رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن اجتماعاً طارئاً لتقييم ومتابعة نتائج عملية تطهير منطقة مطيبيجة التابعة لمحافظة صلاح الدين . وشدد “الغانمي”، على ضرورة متابعة تحصين ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يزور قطر - عربي21</title><link>https://www.arabi21.com/1112170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFFvuHYDlw8yf5M5Two1sEqGQgEKhAIACoHCAowi8aiCTCymJgCMMChrwU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 02:34:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.arabi21.com/1112170" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يزور قطر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عربي21&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قالت وزارة الدفاع القطرية إن رئيس أركان القوات المسلحة القطرية، الفريق الطيار الركن غانم بن شاهين الغانم، استقبل السبت رئيس هيئة الأركان العراقي الفريق أول الركن عثمان الغانمي. وتوجه الغانمي إلى قطر على رأس وفد عسكري رفيع المستوى. وتأتي هذه الزيارة -وفق وزارة الدفاع العراقية- تلبية لدعوة من الجانب القطري؛ "لبحث جملة من القضايا ذات الاهتمام المشترك، وتعزيز التعاون والتنسيق بين البلدين الصديقين". وكانت قطر تعهدت في مؤتمر الكويت لإعادة إعمار العراق، في شهر شباط/ فبراير الماضي، بتقديم مليار دولار لصالح مشروعات تطوير وتأهيل البنى التحتية العراقية.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.arabi21.com">عربي21</source></item><item><title>اخبار العراق اليوم - حملة واسعة في صلاح الدين… ومخاوف من انتقال بقايا “داعش” إلى ديالى … بغداد ــ أكثم سيف الدين - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/iragna-news/1970991/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%AD%D9%85%D9%84%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%B9%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86%E2%80%A6-%D9%88%D9%85%D8%AE%D8%A7%D9%88%D9%81-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%AA%D9%82%D8%A7%D9%84-%D8%A8%D9%82%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%AF%D8%A7%D8%B9%D8%B4-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D9%84%D9%89-%E2%80%A6-%D8%A8%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D8%AF-%D9%80%D9%80-%D8%A3%D9%83%D8%AB%D9%85-%D8%B3%D9%8A%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZfXhX3W5AmvsLJQEisB6UqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMPK4gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 11:33:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/iragna-news/1970991/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%AD%D9%85%D9%84%D8%A9-%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%B9%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86%E2%80%A6-%D9%88%D9%85%D8%AE%D8%A7%D9%88%D9%81-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%AA%D9%82%D8%A7%D9%84-%D8%A8%D9%82%D8%A7%D9%8A%D8%A7-%D8%AF%D8%A7%D8%B9%D8%B4-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D9%84%D9%89-%E2%80%A6-%D8%A8%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D8%AF-%D9%80%D9%80-%D8%A3%D9%83%D8%AB%D9%85-%D8%B3%D9%8A%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86.html" target="_blank"&gt;اخبار العراق اليوم - حملة واسعة في صلاح الدين… ومخاوف من انتقال بقايا “داعش” إلى ديالى … بغداد ــ أكثم سيف الدين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار قرار ساخن.. مجلس الوزراء الكويتي يوافق على قرار هو الأصعب منذ عام 2000 ويفاجئ مليوني وافد به تخوضُ القوات العراقية عمليات أمنية واسعة لتطهير مناطق محافظة صلاح الدين من بقايا تنظيم “داعش” الإرهابي، الذي لا يزال يشكل تهديداً خطيراً لتلك المناطق، بينما حذر مسؤولون من انتقال العناصر إلى محافظة ديالى المجاورة، في ظلّ عدم وجود خطة لتأمين حدودها. وقال مصدر عسكري في محافظة صلاح الدين، لـ”العربي الجديد”، إنّ “القوات العراقية تخوض عمليات تطهير في منطقة مطيبيجة والقرى القريبة منها شرق المحافظة”، مبيناً أنّ “بقايا داعش في هذا المحور بدأت تنشط بشكل واضح، وتقوم بتحركات مريبة تهدد أمن المناطق”...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يتوجه إلى قطر - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/world/1014242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBCpqiYFmSNGezPtzB10JkqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMMqb2gU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 21:08:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/world/1014242" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يتوجه إلى قطر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا خلافات في الجيش الأمريكي! أعلنت وزارة الدفاع العراقي، اليوم السبت، أن رئيس أركان جيش العراق، الفريق أول الركن عثمان الغانمي، توجه إلى قطر في إطار زيارة رسمية. وقالت الوزارة في بيان إن "الغانمي توجه إلى دولة قطر الشقيقة على رأس وفد رفيع المستوى من ضباط الوزارة". وأوضحت أن "هذه الزيارة جاءت تلبية للدعوة الموجهة لرئيس أركان الجيش من قبل نظيره القطري الفريق الطيار الركن غانم بن شاهين الغانم، لبحث جملة من القضايا ذات الاهتمام المشترك وتعزيز التعاون والتنسيق بين البلدين الصديقين". وفي فبراير الماضي استقبل أمير قطر، الشيخ تميم بن حمد آل ثاني، رئيس البرلمان العراقي، سليم الجبوري. وتعهدت ق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>مع استمرار أزمة الخليج... الدوحـة تقرر "التعاون العسكري" مع هذه الدولة العربية - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/113677</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlpFW85aXqz95w5W7ySOPIqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 09:09:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/113677" target="_blank"&gt;مع استمرار أزمة الخليج... الدوحـة تقرر "التعاون العسكري" مع هذه الدولة العربية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا العفو عن 1204 سجين بمناسبة عيد العرش في الربـاط وفي غضون ذلك فقد أَنْبَأَت وزارة الدفاع العراقية، في بيان لها، أن "رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي اختتم زيارته التاريخية إلى دولة قطر تلبية للدعوة الموجهة له من قبل نظيره القطري الفريق الطيار الركن غانم بن شاهين الغانم"، وذلك وفقاً لـ"شبكة أخبار العراق". © AFP 2018 / Stringer وفد عسكري عراقي رفيع المستوى يتوجه إلى قطروتـابع البيان أنه "جرى استقبال رسمي للوفد العسكري الذي يترأسه رئيس أركان الجيش العراقي ليتم بعدها بحث ومناقشة عدد من المحاور أهمها تعزيز التعاون العسكري والتدريب في المجالين البحري والجوي، حيث أبدت قطر ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>أعلنت وزارة الدفاع العراقية، اليوم السبت، أن وفدا رفيع المستوى، برئاسة رئيس أركان الجيش، يتوجه إلى العاصمة القطرية الدوحة، لبحث عدة قضايا. - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/385126</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOf-inY-bpz_XJlZ4Ip4fiMqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/385126" target="_blank"&gt;أعلنت وزارة الدفاع العراقية، اليوم السبت، أن وفدا رفيع المستوى، برئاسة رئيس أركان الجيش، يتوجه إلى العاصمة القطرية الدوحة، لبحث عدة قضايا.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بغداد- سبوتنيك وقالت وزارة الدفاع، في بيان لها، إن "رئيس أركان الجيش العراقي، الفريق أول الركن عثمان الغانمي، يتوجه إلى دولة قطر الشقيقة على رأس وفد رفيع المستوى من ضباط الوزارة". © REUTERS / Alaa Al-Marjani وأضاف البيان أن زيارة الغانمي تأتي "تلبية لدعوة من نظيره القطري الفريق الطيار الركن غانم بن شاهين الغانم، لبحث جملة من القضايا ذات الاهتمام المشترك وتعزيز التعاون والتنسيق بين البلدين الصديقين". وكان رئيس البرلمان المنتهية ولايته، سليم الجبوري، زار الدوحة في فبراير/ شباط الماضي، للقاء أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني، حيث أجرى الجانبان مباحثات رسمية. وتعهدت قطر في مؤتمر الكويت لإعادة إعمار ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يطالب بمواجهة كل من تسول له نفسه العبث بالأمن - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/947597</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAIxq8cq9mqaOnRw2lgsHEqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 19:23:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/947597" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يطالب بمواجهة كل من تسول له نفسه العبث بالأمن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مطران البحيرة وأسقف الإسكندرية يدشنان مذبح الأنبا موسى بكنيسة «عذراء عبدالملاك» بغداد (أ ش أ) تفقد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول ركن عثمان الغانمي، اليوم الثلاثاء، طريق ديالى - كركوك، مطالبًا القوات العراقية الضرب بيد من حديد على كل من تسول له نفسه العبث بأمن المواطنين وممتلكاتهم. وذكرت وزارة الدفاع العراقية - في بيان نقلته قناة (السومرية نيوز) - أن الغانمي تفقد قيادة عمليات ديالى، يرافقه معاونه للعمليات وقائد القوات البرية ومدير الاستخبارات العسكرية وعدد من ضباط الركن. وأضاف البيان أن قائد العمليات قدم إيجازًا مفصلاً عن فعاليات القيادة لعمليات البحث والتفتيش والمداهمة، وآخر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>شدد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول عثمان الغانمي على أهمية التعاون المشترك بين أعضاء مركز التعاون الرباعي الذي يضم إلى جانب بلاده، كلا من سوريا، وإيران، وروسيا، لتحقيق الأمن والاستقرار. - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/362321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsi4loMl75xDv7ZEkWPITcqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:46:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/362321" target="_blank"&gt;شدد رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول عثمان الغانمي على أهمية التعاون المشترك بين أعضاء مركز التعاون الرباعي الذي يضم إلى جانب بلاده، كلا من سوريا، وإيران، وروسيا، لتحقيق الأمن والاستقرار.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;المنسوب له مقطع قاتل نفسه بالحرم.. حي يرزق القاهرة — سبوتنيك. أفاد بيان صادر عن وزارة الدفاع العراقية، اليوم الأربعاء، أن أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي، زار مركز العمليات الرباعي الذي يضم (العراق، وسوريا، وإيران، وروسيا)، وشدد على أهمية هذا التعاون الذي يصب في مصلحة أمن واستقرار تلك الدول". © AFP 2018 / Ahmad al-Rubaye وأضاف البيان، "بعدها قدم ممثل الجيش السوري في المركز إيجازا مفصلا عن مسرح العمليات في الأراضي السورية مؤكداً على أن النصر الذي يتحقق الآن على الإرهاب هو نتيجة التعاون والدعم الكبير من قبل تلك الدول وخص بالذكر ما تقوم به القوة الجوية العراقية بضرب أهداف مهمة للمجا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>الغانمي يبحث مع نائب قائد قوات المهام الأمريكي التعاون المشترك - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/world/artical2030232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOV_q_IFOlV2uiwMMHzoHPMqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 13:16:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/world/artical2030232" target="_blank"&gt;الغانمي يبحث مع نائب قائد قوات المهام الأمريكي التعاون المشترك&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار ولي العهد: عدد الوافدين في المملكة سيزداد قريبا.. وهذه التخصصات المطلوبه للفتره المقبلة !التفاصيل العاصمة العراقية – الخليج اليوم بحث رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي, الأربعاء, مع نائب قائد قوات المهام الأمريكية في بلاد الرافدين الجنرال والتر بيات، التعاون والتنسيق بين الجانبين على مستوى التدريب والتجهيز . ومن خلالـة فقد رَوَى بيان لوزارة الدفاع تلقت /موازين نيوز/، نسخة منه إن "رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي، استقبل قائد الفرقة العاشرة في الجيش الأمريكي ونائب قائد قوات المهام في بلاد الرافدين الجنرال (والتر بيات), وجرى خلال اللقاء مناقشة التعاون ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>تعاون استخباراتي عراقي- سوري لاعتقال عناصر من تنظيم “الدولة” - عنب بلدي</title><link>https://www.enabbaladi.net/archives/228244</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzH48622crNq3RwxykssBEqGAgEKg8IACoHCAoww5WgCTCO-28wvaK6BQ</guid><pubDate>Sun, 13 May 2018 12:17:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.enabbaladi.net/archives/228244" target="_blank"&gt;تعاون استخباراتي عراقي- سوري لاعتقال عناصر من تنظيم “الدولة”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عنب بلدي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;يتعاون العراق استخباراتيًا مع سوريا، لإلقاء القبض على عناصر من تنظيم “الدولة الإسلامية”، والمنتشرين في جيوب على الحدود المشتركة، بحسب ما أعلن رئيس لجنة العلاقات الخارجية العراقية، عبد الباري زيباري. وقال زيباري لوكالة المعلومة العراقية اليوم، الأحد 13 من أيار، إن العمل الاستخباري بين العراق وسوريا تضاعف في الفترة الماضية، وأدى إلى اعتقال وقتل مجموعة من قادة تنظيم “الدولة”. وأضاف أن “أي تعاون استخباري أو عسكري بين البلدين سينعكس بالإيجاب على الأمن القومي للبلاد، واستقرار الوضع الأمني الداخلي ومنع تسلل الدواعش قبل وصولهم الحدود العراقية”. وكانت قيادة العمليات العراقية المشتركة في بغداد قد أعل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.enabbaladi.net">عنب بلدي</source></item><item><title>وزير الدفاع الإيراني في بغداد - RT Arabic</title><link>https://arabic.rt.com/rtonline_breaking/939101-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%8A-%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D8%AF/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDruDV-Q0bxg7ZvQ6M7yHGIqGAgEKg8IACoHCAow_breAjDwnRww3crQBQ</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.rt.com/rtonline_breaking/939101-%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%8A-%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D8%AF/" target="_blank"&gt;وزير الدفاع الإيراني في بغداد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Arabic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وقيم العميد حاتمي عاليا مستوى جهود ومساعي الشعب والقوات المسلحة في العراق بهدف القضاء على داعش، واصفا التعاون بين إيران والعراق بأنه دليل على الارتباط الوثيق. ولفت إلى أن مكافحة الإرهاب ينبغي أن تكون شاملة وعلى رأس أولويات كافة البلدان، موضحا أن الجمهورية الإسلامية الإيرانية تقف إلى جانب الشعب والجيش العراقي في أزمته وعازمة على مكافحة الإرهاب حتى النهاية. ووصل وزير الدفاع الإيراني اليوم إلى بغداد في زيارة رسمية تستغرق يومين ومن المتوقع أن يناقش خلالها مع القادة العراقية الوضع في المنطقة، بما فيه العدوان الثلاثي على سوريا، وكذلك تطوير التعاون العسكري والأمني بين البلدين. ومن المقرر أن يلتقي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.rt.com">RT Arabic</source></item><item><title>وزير الدفاع الإيراني يختتم زيارته إلى بغداد بلقاءات مع قادة مليشيات الحشد - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d9%88%d8%b2%d9%8a%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%81%d8%a7%d8%b9-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d9%8a%d8%b1%d8%a7%d9%86%d9%8a-%d9%8a%d8%ae%d8%aa%d8%aa%d9%85-%d8%b2%d9%8a%d8%a7%d8%b1%d8%aa%d9%87-%d8%a5%d9%84%d9%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXg4EKgwn9nj6kQ-dXDLlUqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 08:56:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d9%88%d8%b2%d9%8a%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%81%d8%a7%d8%b9-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d9%8a%d8%b1%d8%a7%d9%86%d9%8a-%d9%8a%d8%ae%d8%aa%d8%aa%d9%85-%d8%b2%d9%8a%d8%a7%d8%b1%d8%aa%d9%87-%d8%a5%d9%84%d9%89/" target="_blank"&gt;وزير الدفاع الإيراني يختتم زيارته إلى بغداد بلقاءات مع قادة مليشيات الحشد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار – وزير الدفاع الإيراني يختتم زيارته إلى بغداد بلقاءات مع قادة مليشيات الحشد أبو مهدي المهندس: ماتحقق في العراق انتصار لمحور إيران… اختتم وزير الدفاع الإيراني العميد أمیر حاتمي، أمس الجمعة، زيارته إلى العاصمة العراقية بغداد، التي تخللها لقاءات مع قادة «الحشد الشعبي». وقالت وكالة أنباء «إيرنا» الإيرانية، إن «حاتمي التقى (…) قادة الحشد الشعبي العراقي، بينهم أبو مهدي المهندس نائب رئيس هيئة الحشد، والنائب أحمد الأسدي المتحدث (السابق) باسم الهيئة، والمرشح عن قائمة الفتح، التي تضم مجموعة من الفصائل الشيعية المسلحة». وأشاد المهندس بـ«دور المرشد علي خامنئي والمرجعيات الشيعية في تحقيق النصر على...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>بحث مساهمة طـهـران في إعادة هيكلة القوات المسلحـة العراقي - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/138645</link><guid isPermaLink="false">CAIiELoP4_7fq8S6VaUbwV_VQwkqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJeC4QU</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 17:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/138645" target="_blank"&gt;بحث مساهمة طـهـران في إعادة هيكلة القوات المسلحـة العراقي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إيلاف من لندن: بحث وزير الدفاع الإيراني في بغداد اليوم مساهمة بلاده في إعادة هيكلة الجيش العراقي وتوقيع اتفاقات لحفظ الأمن والاستقرار للبلدين. فقد بث وزير الدفاع العراقي عرفان محمود الحيالي مع نظيره الإيراني العميد أمير حاتمي سبل التعاون العسكري والأمني بين البلدين. وتم "عقد لقـاء ثنائي بين الجانبين حضره كبار القادة والضباط في وزارة الدفاع والسفير الإيراني في بغداد والملحق العسكري الإيراني جرى خلاله بحث سبل التعاون العسكري والأمني بين البلدين وتنسيق الجهود من اجل بسط الأمن والاستقرار في المنطقة". كَذَلِكَ عُلِيَ الْجَانِبُ الْأُخَرَ بحث رئيس أركان الجيش العراقي الفريق أول الركن عثمان الغانم...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>بغـداد وإيران يوقعان اتفاقية تعاون في الصناعات الحربية - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/139057</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAWXdn6S0dvp-6IsaKjUMIqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMP_32QU</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:54:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/139057" target="_blank"&gt;بغـداد وإيران يوقعان اتفاقية تعاون في الصناعات الحربية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إيلاف من لندن: وقع العراق وإيران في بغداد اليوم على اتفاقية تعاون في مجال الصناعات الحربية وتطوير وتوسيع التعاون المستقبلي المشترك في مجال المشاريع الصناعية العسكرية والمدنية. ووقع الاتفاقية وزير الصناعة والمعادن العراقي محمد شياع السوداني ووزير الدفاع الإيراني أمير حاتمي حيث نصت على تعاون البلدين في مجال نقل التكنولوجيا وتوطين المنتجات لمختلف المنتجات العسكرية والمدنية وتبادل الخبرات من أَثناء عقد اجتماعات إضافية لخبراء الطرفين لغرض إكمال وإنهاء صيغة الاتفاقات ووضع التفاصيل لإنجاز التوصيات النهائية وكذلك تطوير وتوسيع التعاون المستقبلي في مجال المشاريع الصناعية العسكرية والمدنية. وثمن السود...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>العراق وإيران يوقعان اتفاقية تعاون في الصناعات الحربية - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/iraq-news/1042084/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D9%88%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%88%D9%82%D8%B9%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D8%AA%D9%81%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%86%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcrDxdhUKW6d88aSLDkMpMqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 12:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/iraq-news/1042084/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D9%88%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%88%D9%82%D8%B9%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D8%AA%D9%81%D8%A7%D9%82%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%86%D8%A7%D8%B9%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;العراق وإيران يوقعان اتفاقية تعاون في الصناعات الحربية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;شكرا لقرائتكم العراق وإيران يوقعان اتفاقية تعاون في الصناعات الحربية ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان ندخل في التفاصيل متابعة الخليج 365 - اسماء السيد - "الخليج 365" من لندن: وقع العراق وإيران في بغداد اليوم على اتفاقية تعاون في مجال الصناعات الحربية وتطوير وتوسيع التعاون المستقبلي المشترك في مجال المشاريع الصناعية العسكرية والمدنية. ووقع الاتفاقية وزير الصناعة والمعادن العراقي محمد شياع السوداني ووزير الدفاع الإيراني أمير حاتمي حيث نصت على تعاون البلدين في مجال نقل التكنولوجيا وتوطين المنتجات لمختلف المنتجات العسكرية والمدنية وتبادل الخبرات من خلال عقد اجتماعات...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة إيران تسعى إلى تطوير التعاون العسكري والأمني مع العراق - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/iragna-news/1826816/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D8%B9%D9%89-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%86%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNmVO_2ayBl3sA81oYJHH4qGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMPK4gU</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 06:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/iragna-news/1826816/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D8%A5%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D8%B9%D9%89-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%86%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82.html" target="_blank"&gt;اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة إيران تسعى إلى تطوير التعاون العسكري والأمني مع العراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بغداد – علي السراي – بحث وزير الدفاع الإيراني أمير حاتمي لدى زيارته العاصمة العراقية بغداد، في تداعيات الهجوم الصاروخي الأميركي على أهداف في سورية، مشيراً إلى أن الهدف من الزيارة هو تطوير التعاون العسكري والأمني بين البلدين، فيما أكّد رئيس أركان الجيش العراقي أن إيران ستقف إلى جانب العراق في مرحلة إعادة بناء مستقبل البلاد في مختلف المجالات. ووصل حاتمي إلى بغداد أمس، في زيارة رسمية تستغرق يومين، حيث كان أمين عام وزارة الدفاع العراقية الفريق الركن محمد جواد في استقباله في مطار بغداد الدولي». وتتزامن الزيارة مع انطلاق مراسم الاحتفال بيوم الجيش الإيراني بحضور الرئيس الإيراني حسن روحاني وكبار قا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>التحالف الدولي يشيد بقدرات الجيش العراقي: أصبح مثار اعجاب دول العالم - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%ad%d8%a7%d9%84%d9%81-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d9%8a-%d9%8a%d8%b4%d9%8a%d8%af-%d8%a8%d9%82%d8%af%d8%b1%d8%a7%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2J7Djkx4ocNffPIwG-3toqGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 09:27:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%ad%d8%a7%d9%84%d9%81-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84%d9%8a-%d9%8a%d8%b4%d9%8a%d8%af-%d8%a8%d9%82%d8%af%d8%b1%d8%a7%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1/" target="_blank"&gt;التحالف الدولي يشيد بقدرات الجيش العراقي: أصبح مثار اعجاب دول العالم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار – التحالف الدولي يشيد بقدرات الجيش العراقي: أصبح مثار اعجاب دول العالم بغداد/ الغد برس: أثنى نائب قائد قوات التحالف، اليوم الأربعاء، خلال لقاءه برئيس اركان الجيش العراقي، الفريق اول ركن عثمان الغانمي، بقدرات الجيش العراقي الذي اكتسب الخبرات وأصبح مثار إعجاب كل دول العالم. وذكر بيان للمكتب الإعلامي لوزارة الدفاع، تلقت “الغد برس”، نسخة منه، ان “الغانمي استقبل اليوم، نائب قائد قوات التحالف في العراق وسوريا”، لافتاً إلى أن “الجانبين اثنا على العمل معاً والتعاون المشترك وتعزيز الشراكة الوثيقة مع التحالف الدولي من اجل تطوير عمل المؤسسة العسكرية، والتأكيد على بعض النقاط المهمة ذات الاهتمام ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>تفكيك خلايا "داعش" في العراق: حملات عسكرية تحيطها المخاطر - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/politics/2018/4/8/تفكيك-خلايا-داعش-في-العراق-حملات-عسكرية-تحيطها-المخاطر</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5MWmQxJd5VTFGEIaypUn8qGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMP3RmwM</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/politics/2018/4/8/تفكيك-خلايا-داعش-في-العراق-حملات-عسكرية-تحيطها-المخاطر" target="_blank"&gt;تفكيك خلايا "داعش" في العراق: حملات عسكرية تحيطها المخاطر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لا يكاد يمرّ يوم واحد من دون أن تنفّذ فيه القوات الأمنية العراقية حملات لملاحقة وتفكيك خلايا تنظيم "داعش" الإرهابي، في محافظات الموصل والأنبار وصلاح الدين وكركوك وديالى، ويؤكّد عسكريون أنّ تلك الحملات لا تخلو من مخاطر الصدام مع عناصر التنظيم، وقد تسبب بعضها بسقوط قتلى وجرحى بين صفوف القوات العراقية. ويعدّ خطر خلايا التنظيم من أكبر المخاطر الأمنية التي ما زال يواجهها العراق، على الرغم من مرور نحو عشرة أشهر على إعلان تحرير البلاد بشكل كامل، خاصة أنّ نشاط تلك الخلايا بدأ يتصاعد بشكل لافت. وقال ضابط في قيادة عمليات نينوى، لـ"العربي الجديد"، إنّ "القوات العراقية تنفّذ في كل يوم حملات ملاحقة لخلا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يتفقد الشريط الحدودي مع سوريا وتركيا - RT Arabic</title><link>https://arabic.rt.com/middle_east/934875-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%B3%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A7-%D9%88%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERUpaY46biAAllL1Uy7U4UqFwgEKg8IACoHCAow_breAjDwnRwwv6co</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 21:05:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.rt.com/middle_east/934875-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A3%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%B3%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A7-%D9%88%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7/" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يتفقد الشريط الحدودي مع سوريا وتركيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Arabic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وخلال جولته اطلع رئيس الأركان على المنافذ الحدودية للعراق مع الدولتين مثنيا على الجهود الكبيرة للقوات العراقية لفرضها الأمن والاستقرار على تلك المناطق الشاسعة والجبلية ومنع عودة العصابات المسلحة إليها. وأكد عثمان الغانمي على ضرورة اتخاذ أعلى درجات الحيطة والحذر والتعاون مع المواطنين والأهالي للتصدي للعصابات ومنع تسللهم إلى القرى والمناطق بعد عودة الحياة الطبيعية إليها. ورافقه في جولته التفقدية معاونه للعمليات وقائد القوات البرية ومدير الاستخبارات العسكرية وعدد من ضباط هيئة أركان الجيش. إلى ذلك، قال موقع شبكة الإعلام العراقي الحكومي إن الغانمي كرر الرسالة نفسها أثناء جولة تفقدية قام بها، الث...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.rt.com">RT Arabic</source></item><item><title>قادة عراقيون يدخلون سنجار وقواتهم تفرض سيطرتها - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/126993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZJ9nGEKiO-h93FVsU-6lcqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJeC4QU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 13:54:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/126993" target="_blank"&gt;قادة عراقيون يدخلون سنجار وقواتهم تفرض سيطرتها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في تأكيد لسيطرة القوات العراقية على مدينة سنجار وانسحاب مسلحي حزب العمال الكردستاني منها، فقد دخل المدينة اليوم رئيس الاركان العراقي بصحبة قادة عسكريين وتفقدوا الشرط الحدودي العراقي التركي بعد إِسْتِحْواذ قواتهم على المدينة. إيلاف من لندن: دخل رئيس اركان الجيش العراقي الفريق الاول الركن عثمان الغانمي الثلاثاء برفقة عدد من كبار قادة وزارة الدفاع العسكريين الى قضاء سنجار غربي محافظة نينوى. وقالت وزارة الدفاع العراقية في بيان صحافي ارسلت نسخة منه الى "إيلاف" ان الغانمي تفقد صحبة قادته العسكريين قوات الفرقة العسكري الخامسة عشر للجيش العراقي وقوات الحشد الايزيدي والشريط الحدودي بين العراق وتركيا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار - اوتو فاز</title><link>http://autovasy.com/worldnews/واع-عاجل-رئيس-اركان-الجيش-يصل-سنجار</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBb_AWQWUsE1Qb091U_VWQQqGQgEKhAIACoHCAow7LGACzCQvowDMIz9-QU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 08:19:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://autovasy.com/worldnews/واع-عاجل-رئيس-اركان-الجيش-يصل-سنجار" target="_blank"&gt;واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;اوتو فاز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار. واع / بغداد / ل . هـ صرح مصدر في وزارة الدفاع اليـوم الثلاثـاء ان رئيس اركان الجيش الفريق الاول الركن عثمان الغانمي وصل سنجار يرافقه…اقرأ المزيد ← لقراءة هذا الخبر العاجل واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار. عن طريق مصدره عبر الرابط بالأسفل. التتمة من المصدر: واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار واع / عاجل .. رئيس اركان الجيش يصل سنجار&lt;/p&gt;</description><source url="http://autovasy.com">اوتو فاز</source></item><item><title>رئيس أركان الجيش العراقي يصل لسنجار والحدود مع تركيا - عربي21</title><link>https://www.arabi21.com/1082005</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK--a_R4lPt04JrTuJu4aMEqGQgEKhAIACoHCAowi8aiCTCymJgCMMChrwU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:19:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.arabi21.com/1082005" target="_blank"&gt;رئيس أركان الجيش العراقي يصل لسنجار والحدود مع تركيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عربي21&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وصل رئيس أركان الجيش العراقي، الفريق أول الركن عثمان الغانمي، برفقة عدد من الضباط إلى قضاء سنجار غربي محافظة نينوى، الثلاثاء، بحسب بيان رسمي. وقالت وزارة الدفاع العراقية إن "رئيس أركان الجيش الفريق أول الركن عثمان الغانمي، يرافقه عدد من كبار القادة في وزارة الدفاع، وصل إلى سنجار". وكان رئيس الوزراء العراقي حيدر العبادي، قد تلقى اتصالا هاتفيا من نظيره التركي بن علي يلدرم، جرى خلاله بحث الأوضاع في سنجار وتواجد حزب العمال الكردستاني فيها. اقرأ أيضا: العبادي: نرفض أي هجوم على تركيا من خلال الأراضي العراقية وذكر بيان لمكتب العبادي أن "يلدرم أكد عدم وجود اتفاق بين الحكومة العراقية والتركية بخصوص ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.arabi21.com">عربي21</source></item><item><title>رئيس اركان الجيش العراقي يزور شنكال - مانكيش نت </title><link>https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1%d8%a7%d9%82%d9%8a-%d9%8a%d8%b2%d9%88%d8%b1-%d8%b4%d9%86%d9%83%d8%a7%d9%84/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0Qc5oLcsFMUXtFNtLb3D4qGQgEKhAIACoHCAow7NaACzDy_4wDMPWw-wU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 17:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mangish.net/%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d8%b1%d9%83%d8%a7%d9%86-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%8a%d8%b4-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%b1%d8%a7%d9%82%d9%8a-%d9%8a%d8%b2%d9%88%d8%b1-%d8%b4%d9%86%d9%83%d8%a7%d9%84/" target="_blank"&gt;رئيس اركان الجيش العراقي يزور شنكال&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مانكيش نت &lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار – رئيس اركان الجيش العراقي يزور شنكال لتفقد الشريط الحدودي مع تركيا… زار رئيس اركان الجيش العراقي عثمان الغانمي ،اليوم الثلاثاء، مدينة شنكال (سنجار) التي هددت تركيا باجتياحها لملاحقة مقاتلي حزب العمال الكوردستاني PKK. وزارة الدفاع العراقية ، قالت في بيان إن الغانمي وعددا من كبار القادة في الوزارة وصلوا الى سنجار ( شمال غرب الموصل) لـ”تفقد قطعات الفرقة الخامسة عشرة والحشد الايزيدي وشريط الحدود بين العراق وتركيا”. وقبل يومين قال الرئيس التركي رجب طيب اردوغان إن عمليات بدأت في سنجار، وذلك بعد ايام من إعلان مصادر بأن مقاتلي حزب العمال الكوردستاني سينسحبون من المنطقة. ولم يوضح اردوغان طبيع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mangish.net">مانكيش نت </source></item><item><title>اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة رئيس اركان الجيش يتفقد الشريط الحدودي مع تركيا - حضرموت نت</title><link>http://www.7adramout.net/iragna-news/1796471/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHs4GYQUsWqZ94jV9BaetjUqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMPK4gU</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 02:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.7adramout.net/iragna-news/1796471/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D8%B1%D9%83%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%8A%D8%B4-%D9%8A%D8%AA%D9%81%D9%82%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B1%D9%8A%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%D9%8A-%D9%85%D8%B9-%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7.html" target="_blank"&gt;اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة رئيس اركان الجيش يتفقد الشريط الحدودي مع تركيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة وصل رئيس اركان الجيش الفريق الاول عثمان الغانمي، الثلاثاء، وكبار القادة العسكريين الى قضاء سنجار لتفقد الشريط الحدودي مع تركيا. وقالت وزارة الدفاع في بيان اليوم (27 اذار 2018) اطلعت NRT عليه، ان “رئيس اركان الجيش الفريق الاول الركن عثمان الغانمي، يرافقه عدد من كبار القادة في وزارة الدفاع، وصل الى سنجار”. واضافت الوزارة ان […]...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة مسؤول عراقي عسكري كبير يصل الى سنجار يرافقه عدد من كبار القادة - حضرموت نت</title><link>http://www.7adramout.net/iragna-news/1794578/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D9%85%D8%B3%D8%A4%D9%88%D9%84-%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A-%D9%83%D8%A8%D9%8A%D8%B1-%D9%8A%D8%B5%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%89-%D8%B3%D9%86%D8%AC%D8%A7%D8%B1-%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%81%D9%82%D9%87-%D8%B9%D8%AF%D8%AF-%D9%85%D9%86-%D9%83%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%AF%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoCyAsGtpWAJDXhgIFPWJ8qGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMPK4gU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 09:24:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.7adramout.net/iragna-news/1794578/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85--%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%AC%D9%84%D8%A9-%D9%85%D8%B3%D8%A4%D9%88%D9%84-%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A-%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A-%D9%83%D8%A8%D9%8A%D8%B1-%D9%8A%D8%B5%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%89-%D8%B3%D9%86%D8%AC%D8%A7%D8%B1-%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%81%D9%82%D9%87-%D8%B9%D8%AF%D8%AF-%D9%85%D9%86-%D9%83%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%AF%D8%A9.html" target="_blank"&gt;اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة مسؤول عراقي عسكري كبير يصل الى سنجار يرافقه عدد من كبار القادة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار العراق الان .. اخبار العراق اليوم .. اخبار العراق العاجلة وصل رئيس اركان الجيش الفريق اول الركن عثمان الغانمي، الثلاثاء، الى قضاء سنجار يرافقه عدد من القادة الامنيين. وذكرت وزارة الدفاع في بيان تلقته (بغداد اليوم)، ان “رئيس اركان الجيش الفريق الاول الركن عثمان الغانمي، وصل الى سنجار التي تقع شمال غرب الموصل، يرافقه عدد من كبار القادة في وزارة الدفاع”. واشارت الى ان “وصول […]...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>العراق: عملية مدعومة بالتحالف لملاحقة داعش غرب الأنبار - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/OMAN/669777</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRxVzX6BGJ34NMCNOiJ8mEqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMOmW2QU</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 20:29:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/OMAN/669777" target="_blank"&gt;العراق: عملية مدعومة بالتحالف لملاحقة داعش غرب الأنبار&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا دمشق تخير المسلحين في دوما بين الانسحاب أو الحرب في السياسة 28 مارس,2018 نسخة للطباعة بغداد ـ وكالات: أفادت مصادر عسكرية عراقية امس الثلاثاء بأن قوات عراقية تدعمها طائرات التحالف الدولي شرعت بعملية عسكرية لملاحقة عناصر تنظيم داعش في صحراء الأنبار أقصى غرب العراق. وأوضحت المصادر أن “قوات من الفرقة الأولى ضمن عمليات الأنبار وبمساندة حشد الأنبار وطيران الجيش والتحالف الدولي بدأت، من عدة محاور، عملية عسكرية واسعة لملاحقة عناصر داعش في صحراء غرب الأنبار والبحث عن أوكارهم”. وذكرت أن “المحور الأول بدأ بتفتيش الصحراء جنوب مدينة الرطبة غرب الرمادي، والمحور الثاني بدأ بعمليات تفتيش من الرط...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>ملف سنجار محور اتصال بين يلدرم والعبادي - الجزيرة نت</title><link>http://www.aljazeera.net/news/arabic/2018/3/27/ملف-سنجار-محور-اتصال-بين-يلدرم-والعبادي</link><guid isPermaLink="false">CAIiECacbfuDO85ikXShHJkKvucqGAgEKg8IACoHCAowjbmgCTCwqnAwqMWKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 20:06:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aljazeera.net/news/arabic/2018/3/27/ملف-سنجار-محور-اتصال-بين-يلدرم-والعبادي" target="_blank"&gt;ملف سنجار محور اتصال بين يلدرم والعبادي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الجزيرة نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;شدد رئيس الوزراء التركي بن علي يلدرم في اتصال هاتفي بنظيره العراقي حيدر العبادي على أهمية تعاون بغداد في مجال مكافحة الإرهاب، متوقعا منه اتخاذ التدابير اللازمة ضد حزب العمال الكردستاني الذي وصفه بالمنظمة الإرهابية. وقد أكد العبادي رفض أي تجاوز من قبل تركيا على الأراضي العراقية، مشيرا إلى أن القوات العراقية تعمل على فرض سيطرتها على كامل محافظة نينوى (شمالي البلاد) وترفض وجود أي مقاتلين أجانب على الأراضي العراقية. وتعهد العبادي خلال الاتصال بأن تمنع القوات العراقية حزب العمال الكردستاني المتمركز في شمال العراق من شن هجمات عبر الحدود على تركيا. يأتي ذلك بعد يوم من تهديد أنقرة بالتدخل المباشر إ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aljazeera.net">الجزيرة نت</source></item><item><title>إتفاق عراقي تركي لتعاون أمني واستخباري ومواجهة الإرهاب - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/113681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0PX9mu248ws2oUFFGPfUUqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJ742QU</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 11:04:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/113681" target="_blank"&gt;إتفاق عراقي تركي لتعاون أمني واستخباري ومواجهة الإرهاب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اتفق العراق وتركيا على تعزيز تعاونهما في المجالات الأمنية والاستخبارية ومواجهة الارهاب وإجراء مناورات عسكرية مشتركة. إيلاف من لندن: بحث وزير الدفاع العراقي عرفان محمود الحيالي في بغداد مع رئيس أركان الجيش التركي خلوصي آكار والوفد المرافق له تطوير العلاقات العسكرية بين العراق وتركيا في مجالات التدريب ومكافحة الإرهاب وتفعيل الجهد الاستخباري والأمني بين البلدين. وزير الدفاع العراقي مجتمعا مع رئيس الأركان التركي: وأشاد رئيس الأركان التركي بالروح القتالية العالية التي يتمتع بها المقاتل العراقي وكذلك التضحيات التي قدمها الجيش في الحرب ضد الارهاب وبالدور الضَّخْمُ وَالشَّاسِعُ الذي قام به في جميع ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>رئيس أركان القوات المسلحـة التركي يبدأ مداولات في العـراق - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/113418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6w0JmP3Tu3L91lhxp9el8qGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJ742QU</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 20:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/113418" target="_blank"&gt;رئيس أركان القوات المسلحـة التركي يبدأ مداولات في العـراق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إيلاف من لندن: بدأ رئيس الأركان التركي زيارة إلى بغداد اليوم لاجراء مباحثات عسكرية حول العمليات العسكرية التركية ضد قواعد حزب العمال التركي في شمال العراق والتواجد العسكري التركي قرب الموصل وتطوير التعاون العسكري بين البلدين. وذكـر مركز الاعلام الأمني العراقي الخميس إن رئيس أركان الجيش التركي خلوصي اكار قد وصل إلى بغداد موضحا أن رئيس أركان الجيش العراقي عثمان الغانمي قد بحث مع نظيره التركي فور وصوله إلى مَرْكَز وزارة الدفاع العراقية سبل تطوير العلاقات بين البلدين في مجالاتها العسكرية. ومن المنتظر أن تتناول مباحثات القائد العسكري التركي في بغداد أيضًا المطالب العراقية برحيل القوات التركية من...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>البرلمان العراقي يطالب الحكومة بوضع جدول زمني لمغادرة القوات الأجنبية - البوابة نيوز</title><link>http://albawwabanews.blogspot.com/2018/03/blog-post_21.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6Jy9aBuPY170ro-S-5p64qGQgEKhAIACoHCAownLiACzD2x4wDMPGG-gU</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://albawwabanews.blogspot.com/2018/03/blog-post_21.html" target="_blank"&gt;البرلمان العراقي يطالب الحكومة بوضع جدول زمني لمغادرة القوات الأجنبية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البوابة نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رئيس الأركان التركي يصل إلى بغداد الخميس - 13 جمادى الآخرة 1439 هـ - 01 مارس 2018 مـ مجلس النواب العراقي - أرشيف (أ.ف.ب) بغداد: «الشرق الأوسط أونلاين» قال نائب عراقي من الائتلاف الحاكم، اليوم (الخميس)، لوكالة أنباء "رويترز" إن البرلمان طلب من الحكومة اليوم، وضع جدول زمني لانسحاب القوات الأجنبية المتمركزة في البلاد للمساعدة في محاربة تنظيم "داعش" الارهابي. وقال النائب هشام السهيل ان "البرلمان صوت على قرار ينص على تقديم الشكر للدول الصديقة لتقديمها الدعم في هزيمة تنظيم داعش وبنفس الوقت يطلب القرار من الحكومة تحديد جدول زمني لانسحاب القوات الأجنبية". وأضاف "الأمر عائد للحكومة لتقرر كم الوقت ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://albawwabanews.blogspot.com">البوابة نيوز</source></item><item><title>العراق يتسلم 36 دبابة من روسيا - الدولجية نيوز</title><link>http://eldawlagia.com/world/325168</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIERke3P63aKneA4TLD79zEqGQgEKhAIACoHCAow2Yn-CjDViIoDMJiv2QU</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 21:17:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eldawlagia.com/world/325168" target="_blank"&gt;العراق يتسلم 36 دبابة من روسيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الدولجية نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا اتفاق بين بغداد وأنقرة بشأن حصة العراق المائية أعلن رئيس أركان الجيش عثمان الغانمي، اليوم، تسلم وزارة الدفاع العراقية عشرات الدبابات من طراز T-90 الروسية. وقال الغانمي في مؤتمر صحفي عقده أثناء زيارة تفقدية لمحافظة البصرة، إن 36 دبابة من الطراز الروسي الـ T90 وصلت إلى العراق، وفقا لـ"سكاي نيوز". وأضاف أن نهاية شهر أبريل المقبل سيكتمل اللواء، مما يزيد من قدرة القوات المدرعة. مواضيع متعلقة لافروف: تصرفات الولايات المتحدة خطر على وحدة سوريا وزير المالية: تراجع معدلات التضخم لا يعني انخفاض الأسعار&lt;/p&gt;</description><source url="http://eldawlagia.com">الدولجية نيوز</source></item></channel></rss>