<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>بابا الكنيسة القبطية الأرثوذكسية - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFozTm5CbkVnSmhjaWdBUAE?hl=ar&amp;gl=EG&amp;ceid=EG:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:07 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>البابا تواضروس يكشف تفاصيل التحاقه بالدير منذ 32 عاما - جريدة الوطن المصرية</title><link>https://www.elwatannews.com/news/details/3850581</link><guid isPermaLink="false">CBMiMGh0dHBzOi8vd3d3LmVsd2F0YW5uZXdzLmNvbS9uZXdzL2RldGFpbHMvMzg1MDU4MdIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elwatannews.com/news/details/3850581" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يكشف تفاصيل التحاقه بالدير منذ 32 عاما&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;جريدة الوطن المصرية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تحدث البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، عن التحاقه بالدير بعد تخرجه من كلية الصيدلة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elwatannews.com">جريدة الوطن المصرية</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/eWQ5BwUVBWtyfHdjl0Yh5vy8MkjTF6iBnRJK66wzWBu4Ywj0uMIJPwevyIAZq3nEr9r5xJ0Ug29jyfMGXqvm9c7v88cbg70lrJoTY3ucJxkoUSkoh1NeHa6QcBim8euPyA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"بابا الإسكندرية": رسم قبة الكاتدرائية استغرق 6 أشهر - مصراوي</title><link>https://www.masrawy.com/news/news_egypt/details/2018/11/18/1464538/-%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%B1%D8%B3%D9%85-%D9%82%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%BA%D8%B1%D9%82-6-%D8%A3%D8%B4%D9%87%D8%B1</link><guid isPermaLink="false">CBMiwgJodHRwczovL3d3dy5tYXNyYXd5LmNvbS9uZXdzL25ld3NfZWd5cHQvZGV0YWlscy8yMDE4LzExLzE4LzE0NjQ1MzgvLSVEOCVBOCVEOCVBNyVEOCVBOCVEOCVBNy0lRDglQTclRDklODQlRDglQTUlRDglQjMlRDklODMlRDklODYlRDglQUYlRDglQjElRDklOEElRDglQTktJUQ4JUIxJUQ4JUIzJUQ5JTg1LSVEOSU4MiVEOCVBOCVEOCVBOS0lRDglQTclRDklODQlRDklODMlRDglQTclRDglQUElRDglQUYlRDglQjElRDglQTclRDglQTYlRDklOEElRDglQTktJUQ4JUE3JUQ4JUIzJUQ4JUFBJUQ4JUJBJUQ4JUIxJUQ5JTgyLTYtJUQ4JUEzJUQ4JUI0JUQ5JTg3JUQ4JUIx0gEA</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.masrawy.com/news/news_egypt/details/2018/11/18/1464538/-%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%B1%D8%B3%D9%85-%D9%82%D8%A8%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%BA%D8%B1%D9%82-6-%D8%A3%D8%B4%D9%87%D8%B1" target="_blank"&gt;"بابا الإسكندرية": رسم قبة الكاتدرائية استغرق 6 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصراوي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كتب-إسلام ضيف: قال البابا تواضروس، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، إن الرسامين الذين اشتركوا وضع النقوشات على القبة العالية بالكاتدرائية المرقسية ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.masrawy.com">مصراوي</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/YfJxt_VKv-HuUbUlWf3hhvAKdzXCOziBqbWBh5qIzbB34jVQrxOYIGv8KoLBJ7GDrM4VFhozsZT4l-zuZvh0cHq7RDWMCdmx8OxUnS-2l30EDTIC5Zy8U0_OD5VU1_3j0Fqr=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كاتدرائية الأنبا برسوم العريان بالمعصرة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1364266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdaOFtsSDBhjNd6BeaBaBwqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:48:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1364266" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كاتدرائية الأنبا برسوم العريان بالمعصرة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا السيسي يبحث هاتفيًا مع نظيره التنزاني تطورات مشروع سد «ستيجلر جورج» ترأس قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية صباح اليوم السبت صلوات تدشين كاتدرائية القديس الأنبا برسوم العريان بديره بمنطقة المعصرة. ويشارك في الصلوات الأنبا بسنتي أسقف المعصرة وحلوان والأنبا دانيال سكرتير المجمع المقدس ومجموعة من الأساقفة والكهنة والشعب. وتزينت المنطقة المحيطة بالكاتدرائية وداخلها بالورود ولافتات الترحيب، فيما انتشرت فرق الكشافة لتنظيم دخول الحاضرين وتنظيم جلوسهم. مواضيع متعلقة سفير باكستان لدى الكويت: جاري إعداد اتفاقية للتعاون العسكري المشترك أمير الكويت يشيد بمتانة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس: الصوم مناخ طيب لتوبة الإنسان وفحص الذات ونقاوة القلب - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1364333</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILCB9qawv61Qnx1_8Z4JtgqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:19:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1364333" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: الصوم مناخ طيب لتوبة الإنسان وفحص الذات ونقاوة القلب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا السيسي يؤكد مشاركة رئيس الوزراء بمراسم توقيع سد ستيجلر جورج في تنزانيا أكد قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، أنه دشن 6 مذابح في كاتدرائية القديس الأنبا برسوم العريان بديره بمنطقة المعصرة، مقدما الشكر للأنبا بيسنتي أسقف حلوان والمعصرة وللأباء الكهنة على المجهودات الكبيرة التى بذلوها. وقال قداسة البابا تواضروس الثانى –في كلمته خلال قداس التدشين– إن الكنيسة والشعب القبطي يستعدون بالصوم لاستقبال ميلاد السيد المسيح، لافتا إلى أن الصوم مناخ طيب لتوبة الإنسان وفحص الذات ونقاوة القلب. وأضاف أن الصوم ليس استبدال طعام بطعام آخر، ولكن الهدف الأول من الصيام ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كاتدرائية الأنبا برسوم العريان بالمعصرة - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/world-news/425646/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D8%B5%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D8%AF%D8%B4%D9%8A%D9%86-%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B5%D8%B1%D8%A9---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA-8-%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3xpLQ2xZ209ZHSSG00jpQqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/world-news/425646/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D8%B5%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D8%AF%D8%B4%D9%8A%D9%86-%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B9%D8%B5%D8%B1%D8%A9---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA-8-%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018" target="_blank"&gt;اخبار مصر البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كاتدرائية الأنبا برسوم العريان بالمعصرة - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كاتدرائية الأنبا برسوم العريان بالمعصرة - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018 اخر الاخبار- ترأس قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية صباح اليوم السبت صلوات تدشين كاتدرائية القديس الأنبا برسوم العريان بديره بمنطقة المعصرة. ويشارك في الصلوات الأنبا بسنتي أسقف المعصرة وحلوان والأنبا دانيال سكرتير المجمع المقدس ومجموعة من الأساقفة والكهنة والشعب. وتزينت المنطقة المحيطة بالكاتدرائية وداخلها بالورود ولافتات الترحيب، فيما انتشرت فرق الكشافة لتنظيم دخول الحاضرين وتنظيم جلوسهم. هذا المحتوي ( اخبار مصر البابا تواضروس يترأس صلوات تدشين كا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم لاستقبال البابا تواضروس - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/243192.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTSN_pLYteOixrOBnvHNIMqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:39:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/243192.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم لاستقبال البابا تواضروس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم لاستقبال البابا تواضروس اهم و اخر اخبار مصر اليوم : السبت 8 ديسمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار مصر اليوم - القاهرة : تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم لاستقبال البابا تواضروس اخبار اليوم العاجلة | تشهد المنطقة المحيطة لدير الأنبا برسوم العريان بالمعصرة، تشديدات أمني مكثفة لإستقبال البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية بالدير. وأشار مصدر كنسي لـ" الدستور" إلى أن هناك إجراءات أمنية مشددة لدخول الدير أهمها اقتصار دخول الزوار الأقباط بدعوات مخصصة أصدرتها الإيبارشية مع ضرورة وجود إثبات هوية قبل الدخول لإطلا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>ماذا قال البابا تواضروس عن أزمة فستان رانيا يوسف؟ - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1362598</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVPKvcuSjciOdH_pRc8v8YqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:49:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1362598" target="_blank"&gt;ماذا قال البابا تواضروس عن أزمة فستان رانيا يوسف؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أحمد مكي يروي سبب إقلاعه نهائيا عن التدخين قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه يتابع الأفلام السينمائية عبر المقالات التي تُنشر عن المهرجانات والأفلام، ولكن ليس لديه وقت لمتابعة الأفلام. وعلق البابا في حوار مع برنامج "رأي عام"، المذاع على قناة TEN الفضائية، ويقدمه عمرو عبدالحميد، على الأزمة التي أثيرت بسبب فستان الفنانة رانيا يوسف، قائلا: "اللبس حرية شخصية" وتابع بطريرك الإسكندرية، أن قرأ عن هذا الأمر، ويرى أن "اللبس حرية شخصية، وليس لنا حق أن نتحدث فيه" مواضيع متعلقة ميسي يتفوق على رونالدو وامبابي ومحمد صلاح فى سباق أفضل 100 لاعب تعرف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>مصر اليوم | ماذا قال البابا تواضروس عن أزمة فستان رانيا يوسف؟ - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1066697.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8uPyZOPbrBeI0J61UZgfMqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:19:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1066697.html" target="_blank"&gt;مصر اليوم | ماذا قال البابا تواضروس عن أزمة فستان رانيا يوسف؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار طفل يبكي حزناً على خسارة الاتحاد أمام الفيصلي بمدرجات الجوهرة (بالفيديو) اسرار الاسبوع .. الجمعة 07 ديسمبر 2018 12:19 مساءً ... قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه يتابع الأفلام السينمائية عبر المقالات التي تُنشر عن المهرجانات والأفلام، ولكن ليس لديه وقت لمتابعة الأفلام. وعلق البابا في حوار مع برنامج "رأي عام"، المذاع على قناة TEN الفضائية، ويقدمه عمرو عبدالحميد، على الأزمة التي أثيرت بسبب فستان الفنانة رانيا يوسف، قائلا: "اللبس حرية شخصية" وتابع بطريرك الإسكندرية، أن قرأ عن هذا الأمر، ويرى أن "اللبس حرية شخصية، وليس لنا حق أن نتحدث ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>تواضروس يترأس قداس تدشين كاتدرائية «العريان» - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1633987/%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3-%D8%AA%D8%AF%D8%B4%D9%8A%D9%86-%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D9%86.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPbQdt9suEZXcU1PSJ0jTQqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:40:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1633987/%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AA%D8%B1%D8%A3%D8%B3-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3-%D8%AA%D8%AF%D8%B4%D9%8A%D9%86-%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D9%86.html" target="_blank"&gt;تواضروس يترأس قداس تدشين كاتدرائية «العريان»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية السعودية تصدر قرار يصدم العمالة الوافدة في المملكة العربية السعودية انت الان تتابع تواضروس يترأس قداس تدشين كاتدرائية «العريان» ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان مع التفاصيل القاهرة - بواسطة رامي فوزي - تحرير:أ.ش.أ ٠٨ ديسمبر ٢٠١٨ - ٠٩:٢٨ ص ترأس قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، صباح اليوم السبت صلوات تدشين كاتدرائية القديس الأنبا برسوم العريان بديره بمنطقة المعصرة، ويشارك في الصلوات الأنبا بسينتي أسقف المعصرة وحلوان والأنبا دانيال سكرتير المجمع المقدس ومجموعة من الأساقفة والكهنة والشعب، وتزينت ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1361977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoUJPEYiFi-FYYG9fdGEPUqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:47:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1361977" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أحمد مكي يكشف سبب بكاء ابنه بعد سماعه «أغلى من الياقوت» التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم الخميس، مع محبي الخير والهيئات والجمعيات الخيرية القبطية بمصر والخارج لتنسيق خدمة الرعاية الاجتماعية والتنمية. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية - في تصريح له - إن اللقاء أقيم بقاعة الأنبا رويس بالعباسية بحضور الأنبا دانيال أسقف كنائس المعادي وسكرتير المجمع المقدس وعدد من الأساقفة والكهنة والخدام، وأن قداسة البابا ناقش معهم عددًا من الموضوعات المتعلقة بخدمة المحتاجين. مواضيع متعلقة وزير الداخلية التونسي يبحث سبل التعاون...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخر الاخبار البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1067322.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcGUa-CuBYJerifoeNgzLsqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1067322.html" target="_blank"&gt;اخر الاخبار البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية بالسعودية تعفى 4 جنسيات من الترحيل والمقابل المالي اسرار الاسبوع إيفون مدحت نشر فى : السبت 8 ديسمبر 2018 - 3:00 ص | آخر تحديث : السبت 8 ديسمبر 2018 - 3:00 ص علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، على حرص الرئيس عبد الفتاح السيسي، حضور قداس عيد الميلاد المجيد لمشاركة الأقباط احتفالاتهم الدينية، قائلًا إن الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة. وأوضح «تواضروس»، خلال لقائه ببرنامج «استوديو الشارع»، المذاع على شاشة القناة الأولى، مساء الجمعة، أن تهنئة الرئيس، ملايين المصريين مسيحيين ومسلمين سنويًا بالعام الجديد وعيد ميلاد السيد المسيح، ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم .. تعرف على السبب الان - مصر أون لاين</title><link>https://www.egyptsonline.com/2018/12/blog-post_8.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPTei_uM6LyfvlskDamMGkqGQgEKhAIACoHCAow7M-ACzCQ8owDMN-W-wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.egyptsonline.com/2018/12/blog-post_8.html" target="_blank"&gt;تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم .. تعرف على السبب الان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر أون لاين&lt;/font&gt;&lt;p&gt;صوره ارشيفيه تشديدات أمنية حول دير الأنبا برسوم تعرف على السبب الان تشهد المنطقة المحيطة لدير الأنبا برسوم العريان بالمعصرة، تشديدات أمني مكثفة لإستقبال البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية بالدير. وأشار مصدر كنسي لـ" الدستور" إلى أن هناك إجراءات أمنية مشددة لدخول الدير أهمها اقتصار دخول الزوار الأقباط بدعوات مخصصة أصدرتها الإيبارشية مع ضرورة وجود إثبات هوية قبل الدخول لإطلاع الأمن عليها كإجراءات أمنية لتأمين زيارة البابا تواضروس إلى دير الأنبا برسوم بالمعصرة. وتأتي زيارة البابا تواضروس الثاني إلى دير الأنبا برسوم بالمعصرة لتدشين الكاتدرائية الجديدة للإيبارشية. هذا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.egyptsonline.com">مصر أون لاين</source></item><item><title>اخبار مصر العاجلة - Egypt News : البابا تواضروس مع إيمان الحصري في «مساء DMC» قريبا (صور) - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/242658.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6GSbT3kEh1jBuB786KFoQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/242658.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : البابا تواضروس مع إيمان الحصري في «مساء DMC» قريبا (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : البابا تواضروس مع إيمان الحصري في «مساء DMC» قريبا (صور) اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : السبت 8 ديسمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار مصر العاجلة - Egypt News : البابا تواضروس مع إيمان الحصري في «مساء DMC» قريبا (صور) اخبار مصر : أجرت اليوم الإعلامية إيمان الحصري لقاءً خاصًا مع قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، وذلك بالمقر البابوي بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية. من المقرر أن يعرض اللقاء قريبًا في برنامج "مساء DMC"، الذي تقدمه "إيمان الحصري" عبر شاشة قناة "DMC" في تمام العاشرة مساءً. يذكر أن الإعلامية...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : فيديو.. البابا: ورثت النظام عن والداي.. وكنت أهوى المراسلة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/242836.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOx2jaNrEu7ioMIOK4wkq7sqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:22:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/242836.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : فيديو.. البابا: ورثت النظام عن والداي.. وكنت أهوى المراسلة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : فيديو.. البابا: ورثت النظام عن والداي.. وكنت أهوى المراسلة خبر عاجل اخبار مصر اليوم - القاهرة : فيديو.. البابا: ورثت النظام عن والداي.. وكنت أهوى المراسلة مصدر الخبر - اخبار مصر -الشروق مع تفاصيل الخبر فيديو.. البابا: ورثت النظام عن والداي.. وكنت أهوى المراسلة : اخبار مصر اليوم - علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، على نجاحه في مجال الإدارة بالرغم من دراسته الصيدلة، قائلًا إنه ورث النظام عن والده. وأوضح «تواضروس»، خلال لقائه ببرنامج «استوديو الشارع»، المذاع على شاشة القناة الأولى، مساء الجمعة، أن الإدارة ترتبط بالنظام وهو م...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بعد إقامة أول قداس... هكذا تقع البابا تواضروس عن إقامة كنيسة في السعودية (بالفيديو) - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/143784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuaYXGzRLZtu8JWxpPC3pgqGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:52:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/143784" target="_blank"&gt;بعد إقامة أول قداس... هكذا تقع البابا تواضروس عن إقامة كنيسة في السعودية (بالفيديو)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا وزير الطاقة القطري: العديد من دول أوبك تعرب عن أسفها لانسحاب قطـر من المنظمة وأبدى البابا تواضروس، أَثناء حواره في برنامج "رأي سَنَة"، مع الإعلامي عمرو عبد الحميد، على قناة "TEN"، رغبته وأمنيته في إقامة كنيسة في المملكة العربية الريـاض، متسائلا: "لما لا نقيم كنيسة في الريـاض ما الذي يمنع إقامتها؟". وتـابع: "ولما لا نبني كنيسة في الريـاض، الكنائس موجودة في البلاد المجاورة كالإمارات والبحرين والكويت وقطر"، مؤكدا أن "زيارة الأنبا مرقس، أسقف شبرا الخيمة، إلى الريـاض، وإقامة أول قداس هناك تواكب العصر وما يحدث به من تطورات". وبين وأظهـــر أن "هذا الأمر يأتي في إطار التغييرات التي تحدث ف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>البابا تواضروس يعلق على أزمة دير السلطان بالقدس - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348833</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH66QBuDld9fJJMJlp6DimEqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:57:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348833" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يعلق على أزمة دير السلطان بالقدس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إن «موضوع دير السلطان بالقدس قديم، وتجدد فقط لاحتياجه للترميم، والكنيسة المصرية أرسلت وفدًا من أجل بحث سبل الترميم، ولكن الكنيسة الإثيوبية رفضت الأمر، وتدخل بطريرك الروم الأرثوذكس في الموضوع لمحاولة الوساطة، ولكنها لم تنجح». وأضاف في حوار لبرنامج «رأي عام» على قناة «TeN»، مع عمرو عبدالحميد، أن «الكنيسة المصرية عرضت أكثر من عرض، وعندما قامت الحكومة الإسرائيلية بالترميم قمنا بالاحتجاج، مما نتج عنه الحادث الأخير من الاعتداء على أحد الرهبان المصريين، ورفعنا في محكمة الأمور المستعجلة ويتابعه محامي قبطي، والموضوع كله أصبح قانونيً...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/242979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMMjSbLwcl99KmlAbUCvqEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:33:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/242979.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة خبر عاجل اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة مصدر الخبر - اخبار مصر -الشروق مع تفاصيل الخبر البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة : اخبار مصر اليوم - علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، على حرص الرئيس عبد الفتاح السيسي، حضور قداس عيد الميلاد المجيد لمشاركة الأقباط احتفالاتهم الدينية، قائلًا إن الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة. وأوضح «تواضروس»، خلال لقائه ببرنامج «استوديو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس: اهتمام الدولة بمسار العائلة المقدسة إضافة مهمة لمصر (فيديو) - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/481424</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaPNOd9i-uCNRZnIQEbsuMqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMM_HjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:13:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/481424" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: اهتمام الدولة بمسار العائلة المقدسة إضافة مهمة لمصر (فيديو)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد البابا تواضروس، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، أن مسئولية الوطن وسلامة الوطن وحفظ الوطن يأخذ الأولوية الأولى. وأضاف تواضروس، خلال لقاء خاص مع برنامج "ستوديو الشارع"، المذاع على "القناة الأولى" مساء الجمعة، أن مصر كـ اسم وشعب ذُكرت في الكتاب المقدس 700 مرة، موضحًا أن مصر أكثر أرض ذكرت في الكتاب المقدس، وأنها لها خصوصية في التاريخ والجغرافيا والطبيعة. وتابع: "نعرف مسار العائلة المقدسة من القرن الرابع الميلادي ونحتفل به سنويًا 1 يونيو كل عام"، مشيرًا إلى أن اهتمام الدولة به إضافة جيدة وإضافة هامة لمصر؛ لأنها ميزة تنافسة لأن المسيح لم يزور بلد سوى مصر. المصدر الفجر The post الباب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/240733.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWetKFusQlyS4NbwYeebH4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:04:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/240733.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية خبر عاجل اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية مصدر الخبر - اخبار مصر -الشروق مع تفاصيل الخبر البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية : اخبار مصر اليوم - التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم الخميس، مع محبي الخير والهيئات والجمعيات الخيرية القبطية بمصر والخارج لتنسيق خدمة الرعاية الاجتماعية والتنمية. وقال القس بولس حليم ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>فيديو.. «تواضروس»: البابوية ليست امتيازا وإنما مسؤولية خطيرة بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Msr/BELBALADY470105/%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%8A%D8%B3%D8%AA-%D8%A7%D9%85%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B2%D8%A7-%D9%88%D8%A5%D9%86%D9%85%D8%A7-%D9%85%D8%B3%D8%A4%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AE%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwLT4wW6zlTgow2JcamcewqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Msr/BELBALADY470105/%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%8A%D8%B3%D8%AA-%D8%A7%D9%85%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B2%D8%A7-%D9%88%D8%A5%D9%86%D9%85%D8%A7-%D9%85%D8%B3%D8%A4%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AE%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;فيديو.. «تواضروس»: البابوية ليست امتيازا وإنما مسؤولية خطيرة بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;فيديو.. «تواضروس»: البابوية ليست امتيازا وإنما مسؤولية خطيرة بالبلدي | BeLBaLaDy قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، إنه لم يحضر لحظة اختياره بطريركًا بواسطة القرعة الهيكلية ولم يشهدها على الهواء، لكنه شاهدها مسجلة فيما بعد. وأوضح «تواضروس»، خلال لقائه ببرنامج «استوديو الشارع»، المذاع على شاشة القناة الأولى، مساء الجمعة، أنه في ذاك الوقت ذهب إلى الدير للصلاة من أجل اختيار الشخص الصالح لهذه المسؤولية. وتابع: «لم أكن أتمنى أن أحمل هذه المسؤولية لأنها صعبة، حتى إن والدتي كانت تصلي من أجلي لعدم وقوع الخيار عليّ لكونها تعلم أن البابوية ليست امتياز وإنما مسؤ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1363997</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnm44i5D3e1-e3jACBFaBoqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:47:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1363997" target="_blank"&gt;البابا عن حضور السيسي قداس عيد الميلاد: الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا السيسي يؤكد مشاركة رئيس الوزراء بمراسم توقيع سد ستيجلر جورج في تنزانيا علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، على حرص الرئيس عبد الفتاح السيسي، حضور قداس عيد الميلاد المجيد لمشاركة الأقباط احتفالاتهم الدينية، قائلًا إن الرئيس يصوب أوضاع كانت خاطئة. وأوضح «تواضروس»، خلال لقائه ببرنامج «استوديو الشارع»، المذاع على شاشة القناة الأولى، مساء الجمعة، أن تهنئة الرئيس، ملايين المصريين مسيحيين ومسلمين سنويًا بالعام الجديد وعيد ميلاد السيد المسيح، لها أثرها على رجل الشارع. وأضاف، أن الشعب المصري بطبيعته دافئ الطباع، موضحًا: «لما يكون في فرح الكل يقول عندن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>الأنبا ساويرس يتسلم خدمته بديري توماس بالخطاطبة وموسى بالعلمين - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1361954</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgI9bN4DL4om1uMkryHre0qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:22:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1361954" target="_blank"&gt;الأنبا ساويرس يتسلم خدمته بديري توماس بالخطاطبة وموسى بالعلمين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أحمد مكي يكشف سبب بكاء ابنه بعد سماعه «أغلى من الياقوت» أقام دير القديس الأنبا توماس السائح بالخطاطبة حفل استقبال للأنبا ساويرس الأسقف العام الذي تمت سيامته مؤخرًا وكلفه قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية بالإشراف على ديري الأنبا توماس بالخطاطبة والأنبا موسى بالعلمين. كما أقيم حفل مماثل له بدير الأنبا موسى بالعلمين، بمشاركة مجموعة من أساقفة الكنيسة من بينهم الأنبا دانيال أسقف كنائس المعادي وسكرتير المجمع المقدس الأنبا إرميا الأسقف العام ورئيس المركز الثقافي الأرثوذكسي والأنبا مارتيروس الأسقف العام لكنائس شرق السكة الحديد. مواضيع متعلقة مصطفى يونس ي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس يجتمع بممثلى الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/egypt/1628967/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%82%D8%B3%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx3xwuV7u2UyGrbnrLH1_YqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/egypt/1628967/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%82%D8%B3%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يجتمع بممثلى الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار «سيتي سنتر مردف» يقدّم للمتسوقين 10.000 درهم يومياً خلال عطلة عيد الأضحى شكرا لقرائتكم خبر عن البابا تواضروس يجتمع بممثلى الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية والان مع تفاصيل الخبر القاهرة - بواسطة محمد صلاح - التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم الخميس، مع محبي الخير والهيئات والجمعيات الخيرية القبطية بمصر والخارج لتنسيق خدمة الرعاية الاجتماعية والتنمية. وقال القس بولس حليم، المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية - في تصريح له - إن اللقاء أقيم بقاعة الأنبا رويس بالعباسية بحضور الأنبا دانيال، أسقف كنائس المعادي وسكرتير المج...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخر الاخبار بابا الإسكندرية: شعرت بسرقة الوطن خلال عام حكم الإخوان - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/egypt-news/422036/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%B4%D8%B9%D8%B1%D8%AA-%D8%A8%D8%B3%D8%B1%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B7%D9%86-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%AD%D9%83%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8CBPsTGN9wSIwvchcIP0gqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:55:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/egypt-news/422036/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%B4%D8%B9%D8%B1%D8%AA-%D8%A8%D8%B3%D8%B1%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B7%D9%86-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%AD%D9%83%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86" target="_blank"&gt;اخر الاخبار بابا الإسكندرية: شعرت بسرقة الوطن خلال عام حكم الإخوان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخر الاخبار بابا الإسكندرية: شعرت بسرقة الوطن خلال عام حكم الإخوان أهل مصر : قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إن عام حكم الرئيس المعزول محمد مرسي وجماعته كان كالسنة الكبيسة والمظلمة، موضحًا بأنه كان يشعر بسرقة الوطن خلال عام حكم جماعة الإخوان الإرهابية. ووصف بابا الإسكندرية، خلال حواره مع عمرو عبدالحميد في برنامج "رأي عام" بقناة "TEN"، ثورة 30 يونيو بأنها كانت من منطلق إحساس الشعب، حيث أن المصريون تواجدوا في الشارع المصري، وشعرت أن من المفترض أن أشارك فيما يحدث، خصوصًا أن الرؤية التي كانت أمامي توضح مشاركة مسئولين على أعلى مستوى في إنقاذ الوطن وكنت معهم، ح...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>البابا تواضروس الثاني يلتقي بشباب كنيسة العذراء بالفجالة بالمقر الباباوي - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1362099</link><guid isPermaLink="false">CAIiELT8hvxVyufMC9TUTTHsRAYqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1362099" target="_blank"&gt;البابا تواضروس الثاني يلتقي بشباب كنيسة العذراء بالفجالة بالمقر الباباوي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أحمد مكي يكشف سبب بكاء ابنه بعد سماعه «أغلى من الياقوت» التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية الخميس بالمقر البابوي بالكاتدرائية المرقسية بالأنبا رويس بشباب كنيسة السيدة العذراء بالفجالة بصحبة الآباء كهنة الكنيسة. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية – في تصريح له اليوم – إن قداسة البابا حدثهم أثناء اللقاء عن ٥ مبادئ تمثل ٥ عهود بين الإنسان والله يمكن أن نجتهد أن نسلك بهم في العام الجديد، من خلال حديث المسيح الوداعي، وهي كما قال قداسته، التعمق في معرفة الله، واختبار حلاوة الصلاة، ومحاولة أن يملأ الإنسان حياته وحياة من حول...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر فيديو.. البابا تواضروس يكشف كواليس طفولته.. وقصة الرقم «77» في حياته - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/world-news/425104/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81-%D9%83%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%B3-%D8%B7%D9%81%D9%88%D9%84%D8%AA%D9%87-%D9%88%D9%82%D8%B5%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%82%D9%85-77-%D9%81%D9%8A-%D8%AD%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA-8-%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3kxZIi6ylIKh04eSzSmcsqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:55:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/world-news/425104/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81-%D9%83%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%B3-%D8%B7%D9%81%D9%88%D9%84%D8%AA%D9%87-%D9%88%D9%82%D8%B5%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%82%D9%85-77-%D9%81%D9%8A-%D8%AD%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D9%87---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA-8-%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018" target="_blank"&gt;اخبار مصر فيديو.. البابا تواضروس يكشف كواليس طفولته.. وقصة الرقم «77» في حياته - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر فيديو.. البابا تواضروس يكشف كواليس طفولته.. وقصة الرقم «77» في حياته - اليوم السبت 8 ديسمبر 2018 اخر الاخبار- كشف قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، كواليس من طفولته وحياته الأسرية، قائلًا إنه ولد في المنصورة 4 نوفمبر 1952، من أب يعمل مهندس مساحة وأم ربة منزل، وانتقل بعد 5 سنوات إلى سوهاج، الذي غادرها إلى دمنهور بعد عامين. وأشار خلال لقائه ببرنامج «استوديو الشارع»، المذاع على شاشة القناة الأولى، مساء الجمعة، إلى وفاة والده ليلة امتحان الشهادة الإعدادية، ليتركه بذلك مع شقيقتاه التي تصغره إحداهما بثلاث سنوات، والأخرى باثنا عشر عامًا. وأضاف أنه بعد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>البابا تواضروس: ولي العهد السعودي له «رؤية متسعة» رغم أنه شاب - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348828</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRmIVHBuycgANHtzo4AavAqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:56:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348828" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: ولي العهد السعودي له «رؤية متسعة» رغم أنه شاب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبدى البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، رغبته وأمنيته في إقامة كنيسة في المملكة العربية السعودية، قائلا: «لما لا نقيم كنيسة في السعودية ما الذي يمنع إقامتها؟». وأضاف «تواضروس الثاني» في حوار مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، على قناة TeN، أن زيارة الأنبا مرقس، مطران إيبارشية مدينة شبرا الخيمة وتوابعها، إلى السعودية «تواكب العصر وما يحدث به من تطورات، والخطوة بترتيب الحقيقة طيبة». وواصل: «توفير الدولة للزيارة والعبادة شيء حلو خالص بنلاقيه في قطر والإمارات وعمان، ودي خطوة إيجابية»، متابعا: «ولما لا نبني كنيسة في السعودية، الكنائس موجودة في البلاد الم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>سرايا بوست / في قلب الوطن.. 5 تصريحات هامة للبابا تواضروس عن السيسى ومحمد صلاح وعام الإخوان - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/449896</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFn1BWfuWW05eREJNGoZSEqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/449896" target="_blank"&gt;سرايا بوست / في قلب الوطن.. 5 تصريحات هامة للبابا تواضروس عن السيسى ومحمد صلاح وعام الإخوان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تحي الكنيسة المصرية في الفترة الحالية الذكرى السادسة لتجليس البابا تواضروس الثاني على كرسي الكنيسة القبطية، في وقت شهدت فيها مصر طيلة هذه الفترة أحداث سياسية برز معها ظهور شخصيات وطنية فيما اختفت شخصيات أخرى، وسجل فيها البابا تواضروس العديد من المواقف الوطنية سيظل يتحدث عنها المصريين لعقود. وفي حوار تلفزيوني مع الإعلامي عمرو عبد الحميد قارب الساعتين على قناة ten، أفصح البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، بمناسبة مرور 6 سنوات لتجليسه على الكرسي البابوي عن مواقفه تجاه العديد من الشخصيات الوطنية فتحدث عن رأيه في الرئيس عبد الفتاح السيسى وعام حكم الإخوان، وبعيدًا عن ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اخر اخبار مصر محافظ سوهاج يشهد ترقية الأنبا بسادة لرتبة مطران لإيبارشية أخميم وساقلتة - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/Provinces/1061647.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEw47pett4wDohs8P24_s0MqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/Provinces/1061647.html" target="_blank"&gt;اخر اخبار مصر محافظ سوهاج يشهد ترقية الأنبا بسادة لرتبة مطران لإيبارشية أخميم وساقلتة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وداعا للوافدين العاملين في 20 مهنة في السعودية وإعفاء عدة جنسيات من رسوم العمالة والكفيل! التفاصيل اسرار الاسبوع شهد الدكتور أحمد الأنصاري، محافظ سوهاج، مساء أمس الأحد، فعاليات الحفل الذى أقم بمقر الإيبارشية بأخميم؛ احتفالا بترقية الانبا بسادة لرتبة مطران لإيبارشية أخميم وساقلتة وتوابعها، وفقا لقرار البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية، خلال طقس السيامات صباح الأحد الماضي. شهد الحفل النائب أحمد وائل المشنب، والنائب زكريا حسان، أعضاء مجلس النواب عن مركزى أخميم وساقلتة، ونيافة الأنبا باخوم أسقف سوهاج والمنشأة والمراغة، والأنبا مرقوريوس مطران جرجا وتوابعه...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>البابا تواضروس: المسيحية تقر المساواة في الميراث بين الرجل والمرأة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1359577</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDx6-tevZ1EWwROf40apFcEqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:49:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1359577" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: المسيحية تقر المساواة في الميراث بين الرجل والمرأة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أمطار ورياح وأتربة.. الأرصاد تحذر من ضربة ثلاثية عنيفة خلال طقس الخميس قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، تعليقا على إقرار تونس لمادة بالمساواة في الميراث بالدستور قائلًا: «إن ما يحدث في تونس ظروف مجتمعهم، ومن ناحيتنا المسيحية تقر التساوي في الميراث فالجميع واحد وفقا لنص الإنجيل، وهو من النصوص الهامة ولازم يبقى فيه حاجة بالشكل ده بالنسبة للأسرة المسيحية». وأضاف «تواضروس» في حواره مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، على قناة TeN اليوم الأربعاء، أن المساواة بين الرجل والمرأة في الميراث شكل من أشكال مقابلة العصر، مضيفًا: «إحنا نخلص ق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس: قانون بناء الكنائس «يعدل مسار مصر» - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348822</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsCG9alTJPbUJ4lw8FlYV4qGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:38:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348822" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: قانون بناء الكنائس «يعدل مسار مصر»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إن قانون بناء الكنائس صدر في سبتمبر 2016، ويقوم على شقين الأول لبناء الكنائس الجديدة والشق الآخر لتقنين القائمة المبنية من غير قرار جمهوري. وأضاف في حوار مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، اليوم الأربعاء: «لجنة التقنين شغالة وحققت 500 تقنين، دي كنائس قائمة بعضها بنصلي فيه من 50 سنة ولكن بياخد الشرعية القانونية». وواصل: «مصر كان بيتعدل فيها القوانين في كل مجال، ولكن يبقى قانون من الدولة العثمانية الذي ينظم بناء الكنائس لم يتغير»، مضيفا: «كان فيه مساعد وزير الداخلية اسمه العزبي باشا وضع 10 قوانين تعجيزية لبناء ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>مطران طنطا يهنئ الانبا ماركوس بتجليسه على كرسي إيبارشية دمياط..صور بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Msr/BELBALADY464064/%D9%85%D8%B7%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%B7%D9%86%D8%B7%D8%A7-%D9%8A%D9%87%D9%86%D8%A6-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%83%D9%88%D8%B3-%D8%A8%D8%AA%D8%AC%D9%84%D9%8A%D8%B3%D9%87-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%83%D8%B1%D8%B3%D9%8A-%D8%A5%D9%8A%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%B4%D9%8A%D8%A9-%D8%AF%D9%85%D9%8A%D8%A7%D8%B7%D8%B5%D9%88%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2IlS0o98i85zIH0RBauvsqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:11:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Msr/BELBALADY464064/%D9%85%D8%B7%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%B7%D9%86%D8%B7%D8%A7-%D9%8A%D9%87%D9%86%D8%A6-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%83%D9%88%D8%B3-%D8%A8%D8%AA%D8%AC%D9%84%D9%8A%D8%B3%D9%87-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%83%D8%B1%D8%B3%D9%8A-%D8%A5%D9%8A%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%B4%D9%8A%D8%A9-%D8%AF%D9%85%D9%8A%D8%A7%D8%B7%D8%B5%D9%88%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;مطران طنطا يهنئ الانبا ماركوس بتجليسه على كرسي إيبارشية دمياط..صور بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;مطران طنطا يهنئ الانبا ماركوس بتجليسه على كرسي إيبارشية دمياط..صور بالبلدي | BeLBaLaDy اعرب الأنبا بولا مطران طنطا وتوابعها والنائب البابوي السابق لايبارشية دمياط وكفر الشيخ والبراري، عن سعادته بتجليس الأنبا ماركوس أسقفًا على كرسي إيبارشية دمياط وكفر الشيخ والبراري ورئيسا لدير القديسة دميانة، مؤكدا أن هذه الإيبارشية مميزة لأنها تمتد من فرع دمياط إلى فرع رشيد. وقال الأنبا بولا - خلال كلمته التي ألقاها في حفل استقبال الأنبا ماركوس بدير القديسة دميانة بالبراري اليوم السبت إن الإيبارشية أيضًا بها أديرة القديسة دميانة بالإضافة الى القديس سيدهم بيشاي بدمياط والقديس مارجرجس المزاحم في بساط النصاري...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>اخبار مصر - البابا تواضروس يجتمع بممثلى الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/youm7/2154128/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%82%D8%B3%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZbT1tTB9uGmP_EDuhne5IqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMPXC4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/youm7/2154128/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%8A%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%82%D8%B3%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - البابا تواضروس يجتمع بممثلى الهيئات الخيرية القبطية بالكاتدرائية المرقسية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل… السعوديه تنجو من كارثه محققه منذ قليل عاجل مصر اليوم السابع.. موجز اخر اخبار مصر اليوم , اهم الاحداث والاخبار العاجلة في مصر الخميس 6/12/2018 : اخبار مصر - التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم الخميس، مع محبي الخير والهيئات والجمعيات الخيرية القبطية بمصر والخارج لتنسيق خدمة الرعاية الاجتماعية والتنمية. وقال القس بولس حليم، المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية - في تصريح له - إن اللقاء أقيم بقاعة الأنبا رويس بالعباسية بحضور الأنبا دانيال، أسقف كنائس المعادي وسكرتير المجمع المقدس وعدد من الأساقفة والكهنة والخدام، وأن قداسة الب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>«تواضروس»: نسعى لتغيير اسم المجلس الملي في القانون الجديد - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1359418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITXt_oIWwhtRVr2lbSuX_MqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:41:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1359418" target="_blank"&gt;«تواضروس»: نسعى لتغيير اسم المجلس الملي في القانون الجديد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا إحباط تهريب مليون لتر مواد بترولية في طوخ قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه يسعى لتغيير اسم المجلس الملي لأنه غير ملائم وكذلك إجراء بعض التعديلات في اختصاصاته في القانون الجديد. وأضاف البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، أنه لا يصح أن يقال عن الكنيسة طائفة، متابعًا: «إحنا مواطنين الأقباط مواطنين الملة، ومينفعش نقول عليهم كلمة طائفة، لذلك طلبت بتسمية جديدة للمجلس الملي». وأوضح أن تغيير اسم المجلس الملي ليس بالأمر السهل لأنه يتطلب موافقة مجلس النواب ورئيس الجمهو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>الان البابا تواضروس: المسيحية تقر المساواة بين الجنسين في الميراث - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/egypt/artical2458589</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHHdVuIvfkeK3or8C2Uog8qGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/egypt/artical2458589" target="_blank"&gt;الان البابا تواضروس: المسيحية تقر المساواة بين الجنسين في الميراث&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار خادم الحرمين الشريفين يوجه بتقديم إجازة عيد الأضحى علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على إقرار تونس المساواة بين الجنسين في الميراث بالدستور، قائلًا إن ما يحدث في تونس يخضع لظروف مجتمعهم. وبدورة فقد قد ارْدَفَ البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي سَـــنَــــــة»، الذي يقدمه المذيع عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، أن المسيحية تقر التساوي بين الرجل والمرأة في الميراث، موضحًا أنه وفقًا للكتاب المقدس فالجميع واحد. وقد أضــاف أن «قوانين الأحوال الشخصية تسير بشكل جيد لكن هناك اختلاف رؤى في بعض الكنائس، وقد نلجأ لعمل ملحق»، مض...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>البابا تواضروس عن حادث دير الأنبا مقار: «ربما الشيطان السبب» - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348842</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZVopjevAdqeuvmgIcvZCUqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:13:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348842" target="_blank"&gt;البابا تواضروس عن حادث دير الأنبا مقار: «ربما الشيطان السبب»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، تعليقاً على ما حدث داخل دير الأنبا مقار، إن «الشيطان ربما تسبب في الحادث». وأضاف «تواضروس الثاني» في حوار مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، على قناة TeN، اليوم الأربعاء: «مصر فيها عدد كبير من الأديرة وابتدت الرهبنة في مصر، وصدرت الرهبنة للعالم كله، وأول راهب كان مصري، الحياة الرهبانية دائما ما تتعرض لحروب، فيه حروب بتحصل وفيه شيطان بيظهر لرهبان بصورة المسيح ويقوله اعبدني، وعندما يضع عليه الصليب يختفي، الشيطان ظهر كتير، والحروب في التاريخ الرباني كبيرة جدا، وربما حصل وحد اتعرض». وواصل: «مش هنختار رئيس لدير الأن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>بدعوة من محمد بن سلمان.. أول قداس مسيحي بالسعودية - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/arabic/article-410060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHq8hyqezFdBPrBYYG8WVGAqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMIyShgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:31:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/arabic/article-410060.html" target="_blank"&gt;بدعوة من محمد بن سلمان.. أول قداس مسيحي بالسعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار بالفيديو.. ناقد رياضي يرفض تغيير موعد ديربي الهلال والنصر بسبب "الطقطقة" كشف مسؤول كنسي أرثوذكسي مصري عن إقامة أول قداس لطائفته بالسعودية، ضمن زيارته التي جاءت بدعوة تلقاها من الرياض، في تواصل سريع لزيارات مسؤولين مسيحيين من طوائف عدة للمملكة. وأكد الأنبا مرقس مطران إيبارشية شبرا الخيمة (شمال القاهرة) إقامة "أول قداس إلهي في العاصمة السعودية الرياض"، مشيرا إلى أنه تم توفير قاعة بإحدى الاستراحات بالمدينة أقيم بها القداس بحضور عشرات الأقباط، ونفى في الوقت نفسه وجود كنيسة على الأراضي السعودية حتى الآن. محمد بن سلمان التقى بابا الإسكندرية تواضروس الثاني في مارس/آذار الماضي (رويترز) ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>اخر الاخبار البابا تواضروس يستقبل الأنبا رافائيل ويكلفه بالسفر إلى ملبورن - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1065825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbpcCWw_6v74aSu6u6dp7UqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:59:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1065825.html" target="_blank"&gt;اخر الاخبار البابا تواضروس يستقبل الأنبا رافائيل ويكلفه بالسفر إلى ملبورن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار طفل يخطف أنظار زوار معرض "الصيد والصقور" بالرياض اسرار الاسبوع القاهرة- أ ش أ نشر فى : الخميس 6 ديسمبر 2018 - 12:57 م | آخر تحديث : الخميس 6 ديسمبر 2018 - 12:57 م استقبل قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية اليوم الخميس، الأنبا رافائيل الأسقف العام لكنائس وسط القاهرة والسكرتير السابق للمجمع المقدس. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية، في تصريح اليوم الخميس، إن البابا تواضروس كلف الأنبا رافائيل بالسفر إلى ملبورن بأستراليا لمتابعة شئون الايبارشية وقطاعات الخدمة وبحث الأوضاع الموجودة فيها بعد خبر استقالة أسقفها نيافة الأنبا سو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>البابا تواضروس: «في 2013 حسيت أن الوطن بيتسرق مننا» - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348835</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGLekVlKfxdlx63jKEjtUwqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:20:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348835" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: «في 2013 حسيت أن الوطن بيتسرق مننا»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وصف البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، عام حكم جماعة الإخوان الإرهابية والرئيس المعزول محمد مرسي بـ«السنة الكبيسة والسوداء والمظلمة»، مشيرًا إلى أن «شعوري العام أن الوطن كان يتعرض للسرقة، وذلك كان إحساسًا مدمرًا لي». وأضاف في حوار لبرنامج «رأي عام» على قناة «TeN»، مع عمرو عبدالحميد، أن «المشاركة في يوليو 2013 كان من منطلق الإحساس بالشعب، وكنت أشعر أن كل المصريين في الشارع، وأني المفترض أشارك فيما يحدث». وأوضح أن «الرؤية التي كانت أمامي أن هناك مسؤولين على أعلى مستوى يريدون إنقاذ الوطن وأنا معهم، والحمد لله أن الأمر نجح». وذكر أن «أحلامي دائمًا تحقيق السلام على أ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اخر الاخبار البابا تواضروس عن فستان رانيا يوسف: حرية شخصية - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1065272.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1lN6-E9t8ZF_E2w-BaVE0qGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1065272.html" target="_blank"&gt;اخر الاخبار البابا تواضروس عن فستان رانيا يوسف: حرية شخصية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف اسرار الاسبوع إيفون مدحت نشر فى : الأربعاء 5 ديسمبر 2018 - 10:44 م | آخر تحديث : الأربعاء 5 ديسمبر 2018 - 10:44 م علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على إشارة الإعلامي عمرو عبد الحميد إلى الضجة التي أثيرت مؤخرًا حول إحدى الفنانات بسبب ملابسها في ختام مهرجان القاهرة السينمائي. وقال البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، إنه قرأ في الجرائد عن ملابس إحدى الفنانات التي أثارت ضجة في مهرجان القاهرة السينمائي، متابعًا أن «...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية فى كاتدرائية العباسية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1362098</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSBcfb0a-8dT6J6va-PCw4qGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1362098" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يجتمع بممثلي الهيئات الخيرية فى كاتدرائية العباسية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا أحمد مكي يروي سبب إقلاعه نهائيا عن التدخين التقى قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم الخميس، مع محبي الخير والهيئات والجمعيات الخيرية القبطية بمصر والخارج لتنسيق خدمة الرعاية الإجتماعية والتنمية. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية - في تصريح له - إن اللقاء أقيم بقاعة الأنبا رويس بالعباسية بحضور الأنبا دانيال أسقف كنائس المعادي وسكرتير المجمع المقدس وعدد من الأساقفة والكهنة والخدام، وأن قداسة البابا ناقش معهم عددا من الموضوعات المتعلقة بخدمة المحتاجين. مواضيع متعلقة البابا تواضروس الثاني يلتقي بشباب كنيسة العذراء بالف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>الكنيسة القبطية تقيم للمرة الأولى قداسات صلاة في السعودية - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/gulf/1606661/%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D9%82%D9%8A%D9%85-%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%89-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D8%AA-%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDvlISf8bCUi872ibWTVnMqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:23:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/gulf/1606661/%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B7%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D9%82%D9%8A%D9%85-%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%89-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3%D8%A7%D8%AA-%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;الكنيسة القبطية تقيم للمرة الأولى قداسات صلاة في السعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل… السعوديه تنجو من كارثه محققه منذ قليل دبي - بواسطة محمد فارس © متوفر بواسطة Future for Publishing, Distributing &amp; Press ترأس الأنبا مرقس مطران شبرا الخيمة وتوابعها للأقباط الأرثوذكس، والمشرف على الأقباط في السعودية، لأول مرة قداسات صلاة بالسعودية، خلال زيارته الحالية لها، والتي تأتي تلبية لدعوة ولي العهد السعودي محمد بن سلمان لقيادات الكنيسة، في مارس الماضي، خلال زيارته الشهيرة إلى الكاتدرائية المرقسية بالعباسية. وأقيمت قداسات الصلاة، خلال أمس واليوم، بمنزل أحد الأقباط العاملين في السعودية، وحضرتها أسر قبطية، بعد أن حمل الأنبا مرقس أواني المذبح ولوح مقدس بديل عن مذبح الصلا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>البابا تواضروس: موضوع دير السلطان “قديم”.. وتجدد فقط لاحتياجه للترميم - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/462061</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpH_bvK3LoqhKrNBexDjTYqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMM_HjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/462061" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: موضوع دير السلطان “قديم”.. وتجدد فقط لاحتياجه للترميم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إن موضوع دير السلطان "قديم"، وتجدد فقط لاحتياجه للترميم، والكنيسة المصرية أرسلت وفدًا من أجل بحث سبل الترميم، ولكن الكنيسة الإثيوبية رفضت الأمر، وتدخل بطريرك الروم الأرثوذكس في الموضوع لمحاولة الوساطة، ولكنها لم تنجح". وأضاف في حواره ببرنامج "رأي عام" على قناة "TeN"، مع عمرو عبد الحميد، أن الكنيسة المصرية عرضت أكثر من مرة الترميم، وعندما قامت الحكومة الإسرائيلية بالترميم قاموا بالاحتجاج، مما نتج عنه الحادث الأخير من الاعتداء على أحد الرهبان المصريين في فلسطين، مضيفًا: "رفعنا دعوى في محكمة الأمور المستعجلة ويتابعه محامي قبطي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>السيسي يستغل الكنيسة المصرية لتجميل صورة بن سلمان - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Msr/4519166.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYfhDk4239uMQdEIaAb6xMqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Msr/4519166.html" target="_blank"&gt;السيسي يستغل الكنيسة المصرية لتجميل صورة بن سلمان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كشف الأنبا إبرام عضو سكرتارية المجمع المقدس في تصريحات صحفية، اليوم الجمعة 30 نوفمبر، إن زيارة الأنبا مرقس مطران شبرا الخيمة، والمسؤول البارز بالكنيسة المصرية، للمملكة العربية السعودية ، جاءت بتكليف مباشر من البابا تواضروس، مؤكدا أن الزيارة لها أهداف أخرى ولكن لا يمكن أن يتم الإعلان عنها في الوقت الحالي ، وذلك بالتزامن مع مغادرة ولي العهد السعودي للقاهرة بعد زيارة استمرت يومين، ما يؤكد أنه تم الترتيب للزيارة من أجل إيصال رسالة إيجابية للزعماء المشاركين في قمة العشرين عن ولي العهد ويري الخبراء إن النظام المصري برئاسة قائد النظام عبد الفتاح السيسي أراد تقديم خدمة لولي العهد السعودي بهذه الزي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>البابا تواضروس: «اسم المجلس الملي مش عاجبني.. وطلبت تغييره» - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaUtCBcoqt6SlmK_-smatsqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:39:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348854" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: «اسم المجلس الملي مش عاجبني.. وطلبت تغييره»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه لا يعجبه اسم المجلس الملي، مؤكدًا أنهم يعملون في القانون الجديد على تغيير اسمه. وأضاف «تواضروس» في حواره مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، اليوم الأربعاء، على قناة TeN: «إحنا مواطنين، ومينفعش نقول على الأقباط كلمة طائفة، وطلبت تسمية جديدة للمجلس الملي». وواصل أنه طالب منهم تعديل اختصاصاته القانونية، لافتا إلى أن تغيير الاسم ليس سهلاً، موضحًا أن عدد أعضاء المجلس في القاهرة 24 عضوًا و7 في إسكندرية وفي كل إيبراشية 5 أعضاء. البابا تواضروس في قداس سيامة الأساقفة الجدد - صورة أرشيفية&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>غدا.. «إكسترا نيوز» تذيع فيلما وثائقيا بمناسبة مرور 100 عام على إنشاء مدارس الأحد - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=ddba4dad-843d-4a52-b0ec-57c06c57b74d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBABzUz653W7ePRJTlEAPUYqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3AwhaKLAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:12:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=ddba4dad-843d-4a52-b0ec-57c06c57b74d" target="_blank"&gt;غدا.. «إكسترا نيوز» تذيع فيلما وثائقيا بمناسبة مرور 100 عام على إنشاء مدارس الأحد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تذيع قناة إكسترا نيوز الإخبارية، في الرابعة من مساء غدًا الجمعة، فيلمًا وثائقيًا حول مدارس الأحد، بمناسبة مرور 100 عام على إنشائها. يتحدث خلال الفيلم قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، ونيافة الأنبا مارتيروس أسقف عام كنائس شرق السكة، وعدد من الشخصيات والقادات الكنسية البارزة.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>اخر الاخبار البابا: مصطلح «أقباط المهجر» غير مقبول.. ولن نعترف بالزواج المدني - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1065300.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzRffNfhUt-gPq7PgqXrPkqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1065300.html" target="_blank"&gt;اخر الاخبار البابا: مصطلح «أقباط المهجر» غير مقبول.. ولن نعترف بالزواج المدني&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف اسرار الاسبوع إيفون مدحت نشر فى : الأربعاء 5 ديسمبر 2018 - 11:29 م | آخر تحديث : الأربعاء 5 ديسمبر 2018 - 11:29 م اعترض قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على إطلاق مصطلح «أقباط المهجر» على الأقباط في الخارج، قائلًا إن «هذا المصطلح غير مقبول ونحن من أقدم الشعوب في تاريخ الهجرة». وأوضح البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، أن هجرة الأقباط في مصر بدأت في الخمسينيات، إثر الأزمات التي مرت بها البلاد إبان ثورة 1952، وقوانين...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>البابا تواضروس يستقبل طلاب الجامعة الأمريكية بالمقر الباباوي - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Egypt/1352921</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL03NlOz8Ox-sFNgtg0gqXsqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Egypt/1352921" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يستقبل طلاب الجامعة الأمريكية بالمقر الباباوي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا مؤرخ روسي يكشف عن أطروحة جديدة حول «بناء الأهرامات»: «شُيّدت بقوة دفع الماء» استقبل قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية بالمقر البابوي بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية طلاب الجامعة الأمريكية بمصر. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية – في تصريح له اليوم – إن قداسة البابا رحب بالطلاب ودار بينهم حديث ودي حول عدد من الموضوعات، مؤكدا على دور الشباب في بناء المجتمع خلال المرحلة المقبلة. وأضاف أن قداسة البابا تواضروس ألقى علي الطلاب محاضرة وأجاب على أسئلتهم ، والتقط معهم بعض الصور التذكارية. من ناحية أخرى، استقبل قداسة البابا تواضرو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>«تواضروس»: المعارضة ليس لها وجود رسمي في الكنيسة.. وهكذا أتعامل معها - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05122018&amp;id=a444400e-902d-4bb4-96c6-7fbaf7746d91</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-0VGx4G9FLrzGHJqI4zkoqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw9aGLAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:18:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05122018&amp;id=a444400e-902d-4bb4-96c6-7fbaf7746d91" target="_blank"&gt;«تواضروس»: المعارضة ليس لها وجود رسمي في الكنيسة.. وهكذا أتعامل معها&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على طريقة تعامله مع المعارضين داخل الكنيسة من أقباط المهجر، قائلًا إن المعارضة ليس لها وجود رسمي في الكنيسة لكنه يتعامل معها من منطلق أبوي. وأضاف البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، أن بعض الذين يمتلكون آراءً مغايرة من الأقباط في الخارج تكون الصورة لديهم منقوصة. وتابع أن البعض يتولد داخلهم شعورًا بالغضب لعدم اطلاعهم على الحقيقة، موضحًا أن الجهات الإعلامية هي المسؤولة عن الصورة المغلوطة التي تم ترويجها في الخارج عن أوضاع الأقباط في مصر.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>قس مصري يكشف إقامة أول قداس للمسيحيين بالسعودية - الجزيرة مباشر</title><link>http://mubasher.aljazeera.net/news/%D9%82%D8%B3-%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81-%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D8%A3%D9%88%D9%84-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3-%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%8A%D8%AD%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUEvxJXALi2-LvMMKzjYX8qGAgEKg8IACoHCAowxcagCTCVuHAwpdCKAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:09:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mubasher.aljazeera.net/news/%D9%82%D8%B3-%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D9%8A%D9%83%D8%B4%D9%81-%D8%A5%D9%82%D8%A7%D9%85%D8%A9-%D8%A3%D9%88%D9%84-%D9%82%D8%AF%D8%A7%D8%B3-%D9%84%D9%84%D9%85%D8%B3%D9%8A%D8%AD%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9" target="_blank"&gt;قس مصري يكشف إقامة أول قداس للمسيحيين بالسعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الجزيرة مباشر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;التفاصيل: - الأنبا مرقس مطران إيبارشية شبرا الخيمة (شمال القاهرة) وتوابعها أكد للموقع الإلكتروني لصحيفة "أخبار اليوم"، الحكومية المصرية، إقامة "أول قداس إلهي في السعودية". - الأنبا مرقس، وهو مسوؤل كنسي بارز، أكد أن "زيارته الأولى للسعودية تأتي لتفقد الأقباط في المملكة والاطمئنان على أحوالهم في بلدهم الثاني". - مرقس أكد أن "الأقباط يقيمون في بلدهم الثاني"، موضحًا أن "زيارته جاءت بدعوة كريمة من الديوان الملكي السعودي؛ حيث تستمر الزيارة حتى 17 من الشهر الحالي". - مطران شبرا الخيمة كشف أنه "تم بالفعل إقامة أول قداس إلهي في السعودية، وتحديدا في العاصمة الرياض؛ حيث تم توفير قاعة بأحد الشاليهات با...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mubasher.aljazeera.net">الجزيرة مباشر</source></item><item><title>belbalady : البابا تواضروس يلقى عظته من كنيسة العذراء والأنبا بيشوى بالكاتدرائية - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Msr/BELBALADY467972/belbalady--%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%84%D9%82%D9%89-%D8%B9%D8%B8%D8%AA%D9%87-%D9%85%D9%86-%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B0%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D9%8A%D8%B4%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr4NO7n-PMbOEYu8334TQoqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:57:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Msr/BELBALADY467972/belbalady--%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%84%D9%82%D9%89-%D8%B9%D8%B8%D8%AA%D9%87-%D9%85%D9%86-%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B0%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D9%8A%D8%B4%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;belbalady : البابا تواضروس يلقى عظته من كنيسة العذراء والأنبا بيشوى بالكاتدرائية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;belbalady : البابا تواضروس يلقى عظته من كنيسة العذراء والأنبا بيشوى بالكاتدرائية بالبلدي | BeLBaLaDy ألقى قداسة البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، عظته الأسبوعية مساء اليوم الأربعاء، من كنيسة السيدة العذراء مريم والأنبا بيشوى بالأنبا رويس بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية بحضور أساقفة من المجمع المقدس والكهنة وشعب الكنيسة. وأكد البابا تواضروس الثاني – خلال كلمته – ضرورة أن يعتمد الإنسان على الله فى كل أمر وألا يعتمد على اى شئ آخر، وأن يكون اتكال الإنسان على الله كامل فى كل أمور الحياة، لافتا إلى أن "أيوب الصديق" عندما دخل فى تجارب عديدة كان كل اعتماده في هذه الضيق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>البابا تواضروس: تعداد الأقباط بمصر 15 مليوناً ولا توجد تيارات ضدى فى الكنيسة - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLR_QbbLHbJ4vSygbSw9BQqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:05:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348566" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: تعداد الأقباط بمصر 15 مليوناً ولا توجد تيارات ضدى فى الكنيسة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية، بطريرك الكرازة المرقسية، إن تعداد الأقباط فى مصر يبلغ نحو 15 مليوناً، علاوة على مليونين خارجها فى نحو 60 دولة حول العالم، وذلك بحسب ما أحصته الكنيسة، وفق «العضوية الكنسية»، سواء شهادات المعمودية أو الوفاة. وأضاف البابا، فى حوار أجراه الكاتب الصحفى السعودى، فيصل عباس، رئيس تحرير «Arabnews»، خلال زيارته الأخيرة للقاهرة، أن منع الأقباط من زيارة القدس لم يكن أمراً جيداً، لافتاً إلى أن الكنيسة لها مطران وكنائس وأديرة هناك من قرون طويلة، وسواء كانت العلاقة مقطوعة أو غير مقطوعة فالتواجد القبطى مستمر. وتابع أنه لا وجود لتيارات ضده فى الكنيسة، مشيراً إلى أ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>البابا تواضروس عن «أزمة الميراث»: ديننا يقر المساواة - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1624941/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D8%B9%D9%86-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D8%AB-%D8%AF%D9%8A%D9%86%D9%86%D8%A7-%D9%8A%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOywU4npyKfOsB4dIwIEB-AqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:59:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1624941/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D8%B9%D9%86-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D8%AB-%D8%AF%D9%8A%D9%86%D9%86%D8%A7-%D9%8A%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%A9.html" target="_blank"&gt;البابا تواضروس عن «أزمة الميراث»: ديننا يقر المساواة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار السعودية تبدأ بخصخصة أحد أهم قطاعات المملكة لدعم الاقتصاد انت الان تتابع البابا تواضروس عن «أزمة الميراث»: ديننا يقر المساواة ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان مع التفاصيل القاهرة - بواسطة رامي فوزي - ٠٥ ديسمبر ٢٠١٨ - ١١:١٠ م قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، تعليقا على إقرار تونس لمادة بالمساواة في الميراث بالدستور قائلًا: «إن ما يحدث في تونس ظروف مجتمعهم، ومن ناحيتنا المسيحية تقر التساوي في الميراث فالجميع واحد وفقا لنص الإنجيل، وهو من النصوص الهامة ولازم يبقى فيه حاجة بالشكل ده بالنسبة للأسرة المسيحية». وأكد ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>موجز التوك شو.. «تواضرس»: لم لا تقام كنيسة في السعودية.. واستمرار تصفية بطاقات التموين - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=ec4cc110-881b-4822-bc05-5f76d2fe79fe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjxXBcHjv3SFO5GbOweDksqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=ec4cc110-881b-4822-bc05-5f76d2fe79fe" target="_blank"&gt;موجز التوك شو.. «تواضرس»: لم لا تقام كنيسة في السعودية.. واستمرار تصفية بطاقات التموين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;فرضت عدد من الأحداث والقضايا نفسها على برامج «التوك شو»، التي أذيعت عبر عدد من الفضائيات المصرية، أمس الأربعاء. وفيما يلي نستعرض أبرز ما تناولته هذه البرامج: «العصار»: «إيديكس» يساعد على تصدير منتجاتنا العسكرية قال اللواء الدكتور محمد العصار، وزير الدولة للإنتاج الحربي، إن المعرض الدولي الأول للصناعات الدفاعية والعسكرية «إيديكس 2018»، كان يعد بمثابة فرصة كبيرة للإعلان عن المنتجات المصرية في الصناعات الدفاعية، والإطلاع عليها من قبل العديد من الدول، مستطردًا: «أثق في أن عددًا من الدول سيطلبون التعاقد على معداتنا التي شاهدوها خلال المعرض». المتحدث العسكري: «إيديكس 2018» حقق الأهداف المرجوة قال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>تواضروس: عاصرت كل هؤلاء لكن البابا أثناسيوس الأقرب لقلبي - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05122018&amp;id=a99e5f1b-459f-46c5-914e-ed2a4d89d237</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcl9JU1XqJEwYFBuGu-gmcqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw9aGLAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:12:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=05122018&amp;id=a99e5f1b-459f-46c5-914e-ed2a4d89d237" target="_blank"&gt;تواضروس: عاصرت كل هؤلاء لكن البابا أثناسيوس الأقرب لقلبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه عاصر البابا كيرلس السادس، منذ كان في الصف الأول الابتدائي وحتى انتهى من الثانوية العامة، ثم البابا شنودة الثالث منذ التحاقه بالجامعة وحتى جلوسه على كرسي البابوية. وكشف البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، عن أكثر البطاركة قربًا لقلبه، موضحًا أن البابا أثناسيوس الرسولي يعد أكثر الباباوات الذين تأثر بهم. وتابع أن البابا أثناسيوس كان نابغة في كل شيء، اختير بطريركًا في الثلاثين من عمره، ونُفي 5 مرات، وكان بطلًا في تاريخ الكنيسة، قدم الكثير ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>اخبار مصر العاجلة - Egypt News : أساقفة المجمع المقدس يترأسون صلوات تجليس الأنبا ماركوس أسقفا لدمياط وكفر الشيخ ودير القديسة دميانة.. صور - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/228722.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMRV6_Z1wqR2Yc1DgtOdtgqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/228722.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : أساقفة المجمع المقدس يترأسون صلوات تجليس الأنبا ماركوس أسقفا لدمياط وكفر الشيخ ودير القديسة دميانة.. صور&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : أساقفة المجمع المقدس يترأسون صلوات تجليس الأنبا ماركوس أسقفا لدمياط وكفر الشيخ ودير القديسة دميانة.. صور اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : السبت 1 ديسمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار مصر العاجلة - Egypt News : أساقفة المجمع المقدس يترأسون صلوات تجليس الأنبا ماركوس أسقفا لدمياط وكفر الشيخ ودير القديسة دميانة.. صور ترأس مجموعة من أساقفة المجمع المقدس للكنيسة القبطية الأثوذكسية صلوات تجليس الأنبا ماركوس أسقا لإيبارشية دمياط وكفر الشيخ ودير القديسة دميانة ببرارى بلقاس، خلفا للمتنيح المطران الأنبا بيشوى، الذي رحل عن عمر ناهز 76 عاما، بحضور ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس يستقبل وفد كورى جنوبى يزور مسار العائلة المقدسة فى مصر - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/egypt/1600952/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D9%88%D9%81%D8%AF-%D9%83%D9%88%D8%B1%D9%89-%D8%AC%D9%86%D9%88%D8%A8%D9%89-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D9%85%D8%B3%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%AF%D8%B3%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D8%B5%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5BK-AoitLcmM75uwJ1T0cqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:09:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/egypt/1600952/%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D9%88%D9%81%D8%AF-%D9%83%D9%88%D8%B1%D9%89-%D8%AC%D9%86%D9%88%D8%A8%D9%89-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D9%85%D8%B3%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D9%84%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%AF%D8%B3%D8%A9-%D9%81%D9%89-%D9%85%D8%B5%D8%B1.html" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يستقبل وفد كورى جنوبى يزور مسار العائلة المقدسة فى مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;استقبل قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، اليوم، بالمقر البابوى بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية وفد كورى جنوبى&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخر الاخبار البابا تواضروس يستقبل وفدا كوريا جنوبيا يزور مسار العائلة المقدسة في مصر - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/egy/1058390.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAluUY1Ze25VqxQ6HQUUMcgqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:07:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/egy/1058390.html" target="_blank"&gt;اخر الاخبار البابا تواضروس يستقبل وفدا كوريا جنوبيا يزور مسار العائلة المقدسة في مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار اسرار الاسبوع القاهرة - أ ش أ نشر فى : الخميس 29 نوفمبر 2018 - 11:05 م | آخر تحديث : الخميس 29 نوفمبر 2018 - 11:05 م استقبل قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية اليوم الخميس، بالمقر البابوي بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية، وفدا كوريا جنوبيا يزور مصر حاليًا ضمن برامج تنشيط السياحة وتتبع مسار العائلة المقدسة. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية، في تصريح اليوم، إن البابا تواضروس الثاني حدثهم خلال اللقاء عن مصر وطبيعتها ونيلها وعن حضارتها العظيمة وشعبها الأصيل والأماكن السياحية التي تشتهر بها مصر كذلك مسار العائلة المقدسة. أهم...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الان البابا تواضروس يتحدث عن رانيا يوسف ومحمد صلاح - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/egypt/artical2458336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9olq0fFUuJ1hvU8R3QuVcqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:56:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/egypt/artical2458336" target="_blank"&gt;الان البابا تواضروس يتحدث عن رانيا يوسف ومحمد صلاح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الجوازات: 3 شروط لتجديد إقامة الوافد ومن لا يطبق الشروط سيتم وقف تأشيرته وترحيله على الفور! اشترك لتصلك أهم الأخبار حَكَى البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه قرأ في الجرائد عن ملابس إحدى الفنانات التي أثارت ضجة في مهرجان الــــقاهــــرة السينمائي، في إشارة إلى النجمــة رانيا يوسف، مشيرًا إلى أن «اللبس حرية شخصية، وليس لنا حق أن نتحدث فيه». وبدورة فقد قد ارْدَفَ البابا، في حوار لبرنامج «رأي سَـــنَــــــة» على قناة «TeN»، مع عمرو عبدالحميد: «لا أستطيع متابعة فيلم أو مسرحية بشكل كامل لأن وقتي لا يسمح». وبين وأظهـــر أنه «لم يشاهد كل مباريات "مصر" في...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اخبار مصر - البابا تواضروس يلقى عظته من كنيسة العذراء والأنبا بيشوى بالكاتدرائية - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/youm7/2152684/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%84%D9%82%D9%89-%D8%B9%D8%B8%D8%AA%D9%87-%D9%85%D9%86-%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B0%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D9%8A%D8%B4%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZbn91rnKrLvFrLznBEGPoqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMPXC4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:37:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/youm7/2152684/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D9%84%D9%82%D9%89-%D8%B9%D8%B8%D8%AA%D9%87-%D9%85%D9%86-%D9%83%D9%86%D9%8A%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B0%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%A8%D9%8A%D8%B4%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - البابا تواضروس يلقى عظته من كنيسة العذراء والأنبا بيشوى بالكاتدرائية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار شاهد.. أطفال يسرقون "سوبر ماركت" في الأردن باستخدام حيلة ماكرة عاجل مصر اليوم السابع.. موجز اخر اخبار مصر اليوم , اهم الاحداث والاخبار العاجلة في مصر الأربعاء 5/12/2018 : اخبار مصر - ألقى قداسة البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، عظته الأسبوعية مساء اليوم الأربعاء، من كنيسة السيدة العذراء مريم والأنبا بيشوى بالأنبا رويس بالكاتدرائية المرقسية بالعباسية بحضور أساقفة من المجمع المقدس والكهنة وشعب الكنيسة. وأكد البابا تواضروس الثاني – خلال كلمته – ضرورة أن يعتمد الإنسان على الله فى كل أمر وألا يعتمد على اى شئ آخر، وأن يكون اتكال الإنسان على الله كامل فى ك...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>بالصور.. البابا تواضروس يستقبل أعضاء أندية الروتارى بالمقر الباباوى بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Thqaft-Wfn/BELBALADY467037/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%A3%D8%B9%D8%B6%D8%A7%D8%A1-%D8%A3%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%88%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0IUMyzwHje0ZMO4OfwIYIqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMM7L9wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Thqaft-Wfn/BELBALADY467037/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%A3%D8%B9%D8%B6%D8%A7%D8%A1-%D8%A3%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%88%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D9%88%D9%89-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;بالصور.. البابا تواضروس يستقبل أعضاء أندية الروتارى بالمقر الباباوى بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بالصور.. البابا تواضروس يستقبل أعضاء أندية الروتارى بالمقر الباباوى بالبلدي | BeLBaLaDy نظم روتاري مصر المنطقة ٢٤٥١ ندوة مع قداسة البابا تواضروس الثانى بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية في مصر بالمقر الباباوي. وكانت الندوة مثمرة بالمعلومات وتناول البابا حديثه مع الروتارين في جو ملئ بالمحبة والسعادة والحب وتناولت الندوة الكثير من الموضوعات التي تخص الحب والأخاء ونشأة الكنيسة المرقسية. حضر الندوة الكثير من الروتارين بوجود محافظ المنطقة الروتارية المهندس عبد الحميد العوا وحرمه والمحافظ المسمي أسامة الأحمر وسكرتير المنطقة أميمة الغايش والمحافظ السابق عادل حافظ. كما شارك في تلك الندوة المس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>البابا تواضروس عن أزمة كنيسة دير السلطان: «نعمل على حل الأمور بهدوء» - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=eb64cf44-16dc-4fa9-a6cc-10175f03b754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEZpLHN3YZVrqpii344yAEqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:08:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=06122018&amp;id=eb64cf44-16dc-4fa9-a6cc-10175f03b754" target="_blank"&gt;البابا تواضروس عن أزمة كنيسة دير السلطان: «نعمل على حل الأمور بهدوء»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علق قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على قضية كنيسة دير السلطان التابعة للكنيسة الأرثوذكسية المصرية بالقدس، قائلًا إنها قضية قديمة وتجددت لاحتياج الكنيسة إلى الترميم. وأضاف البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر فضائية «TEN»، مساء الأربعاء، أن الكنيسة المصرية أرسلت وفدًا لبحث سبل الترميم، ما رفضته الكنيسة الإثيوبية، وعليه حاول بطريرك الروم الأرثوذكس التدخل لكن محاولته باءت بالفشل. وتابع أن الكنيسة المصرية احتجت على قيام الحكومة الإسرائيلية بالترميم، وفي إطار ذلك تم الاعتداء على أحد الرهبان المصريين، مشيرًا ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>اليوم.. عمرو عبدالحميد يستضيف البابا تواضروس - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/456486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERsyNEwlI50s7vgVLraLyIqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMM_HjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:36:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/456486" target="_blank"&gt;اليوم.. عمرو عبدالحميد يستضيف البابا تواضروس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;يحاور الإعلامي عمرو عبدالحميد، البابا تواضروس، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، من داخل المقر البابوي بالكاتدرائية المرقسية، وذلك خلال حلقة اليوم الأربعاء، من برنامج "رأي عام" الذي يُعرض عبر قناة "TeN"، في تمام الساعة الثامنة مساءً. ويكشف "البابا تواضروس"، أسرارًا جديدة عن حياته الشخصية، كما يتحدث عن مصير قانون الأحوال الشخصية، وبناء وتقنين أوضاع الكنائس، ومصير دير الأنبا مقار، وكذلك الانتقادات الموجهة إليه، وبعض التفاصيل الأخرى. برنامج "رأي عام" يُقدمه الإعلامي عمرو عبد الحميد، عبر قناة "TeN"، يوميًا من الأحد إلى الخميس، في تمام الساعة الثامنة مساءً، وعلى الهواء مباشرة. المصدر الفجر&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>اخبار العالم حصريا : تواضروس الثاني يتطلع إلى بناء أول كنيسة في السعودية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/world-news/240305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuL4dHDEnPFooucuuJXpW0qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:34:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/world-news/240305.html" target="_blank"&gt;اخبار العالم حصريا : تواضروس الثاني يتطلع إلى بناء أول كنيسة في السعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار العالم حصريا : تواضروس الثاني يتطلع إلى بناء أول كنيسة في السعودية اخبار العالم اخبار العالم حصريا : تواضروس الثاني يتطلع إلى بناء أول كنيسة في السعودية مصدر الخبر - اخبار العالم -روسيا اليوم مع تفاصيل الخبر تواضروس الثاني يتطلع إلى بناء أول كنيسة في السعودية : اخبار العالم اليوم - AFP Alberto PIZZOLI البابا تواضروس الثانى، بابا الإسكندرية وبطريرك الكرازة المرقسية أعرب بابا أقباط مصر، تواضروس الثاني، عن تطلعه إلى بناء أول كنيسة في السعودية، أسوة بدول عربية لا سيما الدول الخليجية مثل الإمارات، وسلطنة عمان، والبحرين، والكويت، وقطر. وقال تواضروس في مقابلة متلفزة أمس الأربعاء، بهذا الشأن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس عن «السيسي»: علاقتنا وطيدة منذ كان وزيرا للدفاع - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/238506.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRmxouen8u9sVD7P8s5dM0qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:59:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/238506.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس عن «السيسي»: علاقتنا وطيدة منذ كان وزيرا للدفاع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس عن «السيسي»: علاقتنا وطيدة منذ كان وزيرا للدفاع خبر عاجل اخبار مصر اليوم - القاهرة : البابا تواضروس عن «السيسي»: علاقتنا وطيدة منذ كان وزيرا للدفاع مصدر الخبر - اخبار مصر -الشروق مع تفاصيل الخبر البابا تواضروس عن «السيسي»: علاقتنا وطيدة منذ كان وزيرا للدفاع : اخبار مصر اليوم - قال قداسة البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إن على علاقة وطيدة بالرئيس عبد الفتاح السيسي، منذ كان وزيرًا للدفاع، بعدما استمع إلى حديثه وقتها خلال لقاء مع وفد كنسي. ووصف البابا تواضروس، خلال لقائه ببرنامج «رأي عام»، الذي يقدمه الإعلامي عمرو عبد ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس: «قفلت حساب فيس بوك عشان الصداع» - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348821</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKK2d6mH-ksYAy5EPUddM-YqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924w8_eeAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348821" target="_blank"&gt;البابا تواضروس: «قفلت حساب فيس بوك عشان الصداع»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، إنه أغلق حسابه على «فيس بوك» بسبب الصداع، مضيفا: «الرهبان أيضا يجب أن يعيشوا مع أنفسهم ويغلقوا حساباتهم». وأكد البابا تواضروس، في حوار مع برنامج «رأي عام» مع الإعلامي عمرو عبدالحميد، اليوم الأربعاء، إن الجلسات العرفية غير مقبولة على الإطلاق، فإصلاح الحال يبدأ بالتعليم، وحضور الثقافة بين المواطنين. وتحدث عن المنيا وما بها من مشاكل تواجه الأقباط، قائلا: «المنيا لها ظروف خاصة فعدد السكان كبير، ولها وضعية خاصة، ولكن المشكلات المتعلقة بحق الصلاة الصلاة حق متاح للجميع، ومفروض يبقى بحماية الدولة أنا ببقى في غاية الألم بسبب مشكلة ف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اخبار مصر - البابا تواضروس يستقبل الأنبا رافائيل بالمقر الباباوى ويكلفه بالسفر إلى ملبورن - حضرموت نت</title><link>https://7adramout.net/youm7/2153226/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%B1%D8%A7%D9%81%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D9%88%D9%89-%D9%88%D9%8A%D9%83%D9%84%D9%81%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%81%D8%B1-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D9%85%D9%84%D8%A8%D9%88%D8%B1%D9%86.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaipSdGdFuaSVZ7tmuJDycqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMPXC4gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:59:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://7adramout.net/youm7/2153226/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D9%85%D8%B5%D8%B1---%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%B6%D8%B1%D9%88%D8%B3-%D9%8A%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A8%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%86%D8%A8%D8%A7-%D8%B1%D8%A7%D9%81%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D9%88%D9%89-%D9%88%D9%8A%D9%83%D9%84%D9%81%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%81%D8%B1-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D9%85%D9%84%D8%A8%D9%88%D8%B1%D9%86.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - البابا تواضروس يستقبل الأنبا رافائيل بالمقر الباباوى ويكلفه بالسفر إلى ملبورن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار اليوم.. بدء العمل بالتعديلات الجديدة للوثيقة الموحدة للتأمين الإلزامي على المركبات عاجل مصر اليوم السابع.. موجز اخر اخبار مصر اليوم , اهم الاحداث والاخبار العاجلة في مصر الخميس 6/12/2018 : اخبار مصر - استقبل قداسة البابا تواضروس الثاني بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية اليوم الخميس الأنبا رافائيل الأسقف العام لكنائس وسط القاهرة والسكرتير السابق للمجمع المقدس. وقال القس بولس حليم المتحدث باسم الكنيسة القبطية الأرثوذكسية – في تصريح له اليوم – إن البابا تواضروس كلف الأنبا رافائيل بالسفر إلى ملبورن بأستراليا لمتابعة شئون الايبارشية وقطاعات الخدمة وبحث الأوضاع الموجودة فيها بعد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>البابا تواضروس يؤكد أهمية الحوار - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1347308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5uAtAL6nh0JhrJT2u44mMqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMN2P2QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/MiddleEast/1347308" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يؤكد أهمية الحوار&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا دواوين الوزارات×24 ساعة.. 3000 شاب روجوا للمرحلة الثانية لـ "100 مليون صحة" اشترك لتصلك أهم الأخبار أكد قداسة البابا تواضروس الثانى بابا الاسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية أن الانسان هو إبداع الله الخالق أيا كان جنسه أو دينه أو لونه، مشيرا إلى أهمية الحوار والتواصل بين الجميع من أجل تأسيس علاقات قائمة على التفاهم والمحبة. وقال البابا تواضروس الثاني- خلال استقباله بالمقر البابوي بدير الأنبا بيشوي بوادي النطرون، أساتذة وطلاب المعهد المسكوني للشرق الأوسط، بحضور الأنبا يوليوس، أسقف عام مصر القديمة وأسقفية الخدامات العامة والاجتماعية- إن الحوار أهم وسائل التواصل مع الجميع من أجل بناء و...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار الفن : رأي البابا تواضروس في فستان رانيا يوسف “المُثير” - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/art/238985.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzuSGf4AwvLYTrsU_E6uPAqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:07:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/art/238985.html" target="_blank"&gt;اخبار الفن : رأي البابا تواضروس في فستان رانيا يوسف “المُثير”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الفن : رأي البابا تواضروس في فستان رانيا يوسف “المُثير” علّق البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، على أزمة فستان الفنانة رانيا يوسف الجريء، والذي ارتدته خلال حفل الختام الخاص بمهرجان القاهرة السينمائي الدولي في دورته الـ 40. قال “تواضروس” خلال حواره مع برنامج “رأي عام” المُذاع عبر فضائية “TeN”، مع عمرو عبد الحميد، مساء اليوم الأربعاء، إنه قرأ في الجرائد عن ملابس إحدى الفنانات التي أثارت ضجة في مهرجان القاهرة السينمائي، مُتابعًا: “اللبس حرية شخصية، وليس لنا حق أن نتحدث فيه”. نرشح لك: إخلاء سبيل رانيا يوسف في تهمة الفعل الفاضح أشار البابا إلى أنه لا يستطيع مشا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر - اباره برس</title><link>https://abarahpress.com/masr-news/story25750</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9mt9oqby9bPgUzm4cVu4gqGQgEKhAIACoHCAow57_-CjD17ooDMPGc4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:22:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://abarahpress.com/masr-news/story25750" target="_blank"&gt;البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;اباره برس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر، تناقل يومنا هذا خبر البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر. نقدم لزوارنا الكرام نبأ عاجلة وهامة لهذا يومنا هذا البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر، حيث تم نشر الخبر وتداوله على موقع مصراوي جمهورية مصر. وتحدث موضوع البابا تواضروس يكشف عن عدد الأقباط في جمهورية مصر، واخبار اخرى نقدمها لمتابعينا الكرام أولاً بأول. القاهرة – (مصراوي): كشف البابا تواضروس الثاني، بابا الإسكندرية بطريرك الكرازة المرقسية، عن عدد الأقباط في جمهورية مصر. واخبر البابا تواضروس في حوار مع فضائية “Ten” يومنا هذا الأربعاء، إنه يوجد تقريبًا في ج...&lt;/p&gt;</description><source url="https://abarahpress.com">اباره برس</source></item></channel></rss>