<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>بريزنتيشن سبورت - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTkROelgzcHpjaElDWVhJb0FBUAE?hl=ar&amp;gl=EG&amp;ceid=EG:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:45:40 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>رياضة | مصر تواجه المغرب في افتتاح أمم إفريقيا للكرة الشاطئية - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1634077/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%81%D8%AA%D8%AA%D8%A7%D8%AD-%D8%A3%D9%85%D9%85-%D8%A5%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A7-%D9%84%D9%84%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%A7%D8%B7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP16uRogtjXeZ9zLGELjtNQqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:17:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1634077/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D8%AC%D9%87-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%81%D8%AA%D8%AA%D8%A7%D8%AD-%D8%A3%D9%85%D9%85-%D8%A5%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A7-%D9%84%D9%84%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%A7%D8%B7%D8%A6%D9%8A%D8%A9.html" target="_blank"&gt;رياضة | مصر تواجه المغرب في افتتاح أمم إفريقيا للكرة الشاطئية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية السعودية تصدر قرار يصدم العمالة الوافدة في المملكة العربية السعودية كتب هاني نصر العربي - انت الان تقراء خبر مصر تواجه المغرب في افتتاح أمم إفريقيا للكرة الشاطئية والان مع التفاصيل الكاملة فقط على الخليج 365 تنطلق اليوم السبت، بطولة الأمم الإفريقية للكرة الشاطئية، والتي تقام في مدينة شرم الشيخ، وتنتهي في الرابع عشر من شهر ديسمبر الجاري، بمشاركة ٨ منتخبات من القارة السمراء. ويلعب المنتخب المصري ضمن المجموعة الأولى التي تضم كل من المغرب وكوت ديفوار ومدغشقر، بينما تضم المجموعة الثانية منتخبات السنغال ونيجيريا وليبيا وتنزانيا. تبدأ مباريات البطولة في الثانية عشر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>محمد كامل: حلم بريزنتيشن كسر هيمنة الكاف على البطولات بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY468545/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%AD%D9%84%D9%85-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%83%D8%B3%D8%B1-%D9%87%D9%8A%D9%85%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D9%81-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B7%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9LK6X5-sjm-2VxD5sdGNAqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY468545/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%AD%D9%84%D9%85-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%83%D8%B3%D8%B1-%D9%87%D9%8A%D9%85%D9%86%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A7%D9%81-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B7%D9%88%D9%84%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;محمد كامل: حلم بريزنتيشن كسر هيمنة الكاف على البطولات بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;محمد كامل: حلم بريزنتيشن كسر هيمنة الكاف على البطولات بالبلدي | BeLBaLaDy قال محمد كامل رئيس شركة بريزنتيشن سبورت، راعي الكرة المصري، خلال مداخلة هاتفية مع برنامج 93.7 على إذاعة أون سبوت إف إم، بعد حصول الشركة على حقوق بطولة إفريقيا للكرة الشاطئية المؤهلة لكأس العالم أن الحدث الأهم هو أنها أول شركة مصرية تفوز ببطولة من تنظيم الاتحاد الإفريقي لكرة القدم "كاف" وأن المفاوضات بدأت من شهرين خلال الجمعية العمومية للكاف في شرم الشيخ وتم الاتفاق على عمل مزايدة من 4 شركات قبل الفوز بحقوق البث الفضائي والرعاية للبطولة التي تقام الشهر الجاري. رفض كامل الإفصاح عن المقابل المادي بسبب شروط الاتحاد الإفري...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>اسرار الاسبوع | أحمد أحمد يتوجّه إلى فرنسا في زيارة تستغرق 3 أيام - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/felesteen/1066941.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO4GHhkhmZWHZehVaXrohUqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/felesteen/1066941.html" target="_blank"&gt;اسرار الاسبوع | أحمد أحمد يتوجّه إلى فرنسا في زيارة تستغرق 3 أيام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار অর্থমন্ত্রী: সৌদি আরব ধীরে ধীরে বিদেশী শ্রমিকদের চাকরির জন্য ফি বৃদ্ধি করবে القاهرة -فلسطين اليوم غادر العاصمة المصرية القاهرة ,الجمعة ، أحمد أحمد رئيس الاتحاد الأفريقي لكرة القدم "كاف" متوجهًا إلى العاصمة الفرنسية باريس في زيارة تستغرق ثلاثة أيام يشارك خلالها في فعاليات تتناول مستقبل كرة القدم. وكشفت مصادر شاركت في وداع رئيس الكاف داخل صالة كبار الزوار في المطار"سيعود رئيس الاتحاد الأفريقي لكرة القدم مساء الأحد إلى القاهرة للمشاركة في بعض فعاليات بطولة كأس الأمم الأفريقية للكرة الشاطئية التي ستقام في شرم الشيخ من الثامن حتى 14 كانون أول/ديسمبر /كانون الأول بمشاركة ثمانية منتخبا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>حصريا | اخبار الرياضة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/sport/237981.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEeMxtxHP3RfZFcHTCFlfkqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMPqmmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/sport/237981.html" target="_blank"&gt;حصريا | اخبار الرياضة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حصريا | اخبار الرياضة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية اخبار اليوم حصريا | اخبار الرياضة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية مصدر الخبر - اخبار اليوم -المصرى اليوم مع تفاصيل الخبر بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية : اخبار مصر اليوم - شاهد أخبار الدوريات في يوم .. اشترك الآن أعلن الاتحاد الأفريقي لكرة القدم حصول شركة بريزنتيشن سبورتس راعي الكرة المصرية على الحقوق الخاصة ببطولة كأس الأمم الإفريقية للكرة الشاطئية والتي تقام في مدينة شرم الشيخ خلال الفترة من 8 وحتى 14 ديسمبر الجاري بمشاركة منتخبات القارة السمراء. ولأول مرة تنجح ش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الرياضة اليوم - محمد كامل: الإعلان عن رعاة الأهلي خلال 5 أيام.. سنظل ندعم الزمالك - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/421455/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-5-%D8%A3%D9%8A%D8%A7%D9%85-%D8%B3%D9%86%D8%B8%D9%84-%D9%86%D8%AF%D8%B9%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiJsy49v65byYmYYnB0tWkqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:03:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/421455/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A-%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-5-%D8%A3%D9%8A%D8%A7%D9%85-%D8%B3%D9%86%D8%B8%D9%84-%D9%86%D8%AF%D8%B9%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل: الإعلان عن رعاة الأهلي خلال 5 أيام.. سنظل ندعم الزمالك&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل: الإعلان عن رعاة الأهلي خلال 5 أيام.. سنظل ندعم الزمالك الرياضة اليوم: قال محمد كامل، رئيس شركة بريزنتيشن سبورت، راعى الكرة المصري، خلال مداخلة هاتفية مع برنامج 93.7 على إذاعة أون سبورت إف إم، إن حصول الشركة على حقوق بطولة أفريقيا للكرة الشاطئية المؤهلة لكأس العالم هو الأهم لأنها أول شركة مصرية تفوز ببطولة من تنظيم الاتحاد الأفريقى لكرة القدم "كاف"، مشيرا إلى أن المفاوضات بدأت من شهرين خلال الجمعية العمومية لـ"كاف" فى شرم الشيخ، وتم الاتفاق على عمل مزايدة من 4 شركات قبل الفوز بحقوق البث الفضائى والرعاية للبطولة التى تقام الشهر الجاري. ورفض كامل الإفصاح عن المقابل ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348742</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpDlH1zrBQ9A7EAAlWDzqcqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924wo_ieAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:03:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1348742" target="_blank"&gt;بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن الاتحاد الأفريقي لكرة القدم حصول شركة بريزنتيشن سبورتس راعي الكرة المصرية على الحقوق الخاصة ببطولة كأس الأمم الإفريقية للكرة الشاطئية والتي تقام في مدينة شرم الشيخ خلال الفترة من 8 وحتى 14 ديسمبر الجاري بمشاركة منتخبات القارة السمراء. ولأول مرة تنجح شركة مصرية وطنية في كسر احتكار الشركات العالمية الأخرى، وتوقع عقدا مباشرا مع الاتحاد الإفريقي لكرة القدم، كاف، للحصول على الحقوق التجارية وكذلك حقوق البث الفضائي للبطولة القارية التي تقام على أرض مصر. وعبر محمد كامل رئيس شركة بريزنتيشن سبورتس، عن سعادته البالغة بالتعاون الأول من نوعه مع الاتحاد الإفريقي، مشيرا إلى أن توقيع العقد للبطولة الش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>الرياضة اليوم - اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/421845/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1-5--12--2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCSHzSl3ua6X3ziM09UY4MqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:44:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/421845/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1-5--12--2018" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 الرياضة اليوم: شهد اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 العديد من الأخبار الرياضة المهمة منها فوز الأهلى على الجونة وتأهله للمركز العاشر وتأهل الأسماعيلى لدور الـ32 لدورى ابطال افريقيا الأهلى يفلت من كمين الجونة ويتقدم 6 مراكز بالدورى اقتنص الأهلى أغلى ثلاث نقاط له هذا الموسم بعدما حول تأخره أمام الجونة بهدف فى الشوط الأول إلى الفوز بهدفين مقابل هدف فى المباراة التى جرت بينهما باستاد السلام الدولى والمؤجلة من الجولة السابعة للدورى. الأهلى يرفع عرضه لضم إيريك تراوري من المقاصة لـ35 مليون جنيه فى تطور سريع أرسل النادي الأهلي اليوم الأ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>التو حصاد الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 - الخليج اليوم</title><link>https://www.khalij.today/sports/artical2458428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR_VMa4t-J_coLzQHA4Mq4qGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:33:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khalij.today/sports/artical2458428" target="_blank"&gt;التو حصاد الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف شهد اليوم الأربعاء 5 / 12 / 208 العديد من الأخبار الرياضية منها الأهلى يرفع عرضه لضم إيريك تراوري لـ35 مليون والإسماعيلي يتأهل لدور الـ32 بدورى ابطال أفريقيا من أجــل مواجــهة القطن فى تطور سريع أرسل النادي النادي الاحمر اليوم الأربعاء فاكسا رسميا لنظيره "مصر" المقاصة، ممهور بتوقيع عدلي القيعي يطلب فيه شراء البوركيني ايريك تراوري نجم الفريق الفيومي مقابل 35 مليون جنيه، على أن لا تتضمن الصفقة دخول أي لاعبين، وكذلك بعيدا عن صفقة ضم محمود وحيد. نجح فريق الجونة فى إنهاء الشوط الأول متقدمًا على الأهلى بهدف مقابل لا شىء فى الــلــقـاء ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>التو بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/sports/artical2457602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKu7Qr9WtOJuRM3xvGW3ZFMqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:51:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/sports/artical2457602" target="_blank"&gt;التو بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار تقديم وظائف الحرس الملكي 1439 لرتبة جندي وجندي أول .. شورط التقديم والتخصصات المطلوبة ومن هنا فقد صـرح الاتحاد الأفريقي للساحرة المستديرة كــرة القــدم حصول شركة بريزنتيشن سبورتس راعي الكرة المصرية على الحقوق الخاصة ببطولة كأس الأمم الإفريقية للكرة الشاطئية والتي تقام في مدينة شرم الشيخ خلال الفترة من 8 وحتى 14 ديسمبر الجاري مــن خــلال مشاركـــة منتخبات القارة السمراء. ولأول مرة تنجح شركة مصرية وطنية في كسر احتكار الشركات العالمية الأخرى، وتوقع عقدا مباشرا مع الاتحاد الإفريقي للساحرة المستديرة كــرة القــدم، كاف، للحصول على الحقوق التجارية وكذلك حقوق البث الفضائي للبطولة القاري...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>بريزنتيشن تكشف موعد الإعلان عن رعاة الأهلي - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1623460/%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D9%83%D8%B4%D9%81-%D9%85%D9%88%D8%B9%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIV5KdIhNze6elYi1KNgfoqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:17:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1623460/%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D9%83%D8%B4%D9%81-%D9%85%D9%88%D8%B9%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A.html" target="_blank"&gt;بريزنتيشن تكشف موعد الإعلان عن رعاة الأهلي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار حكومة الرزاز ومساعدات للمواطنين الاكثر احتياجا محمد اسماعيل - القاهرة - كتب- طارق طلعت: قال محمد كامل، رئيس شركة بريزنتيشن، إن الأيام الخمسة المقبلة سوف تشهد اجتماعًا بينه وبين رئيس النادي الأهلي محمود الخطيب، مؤكدًا أنه لا توجد خلافات مع نادي الزمالك. وأضاف كامل من خلال تصريحات لراديو أون سبورت، أن الأيام المقبلة ستشهد اجتماعًا مع رئيس النادي الأهلي لعرض ملف الرعاية عليه لحسم هذا الأمر خاصة وأن الأمور كانت متعطلة بسبب سفر الخطيب للعلاج. وكان من المقرر أن يتم الإعلان عن الرعاة الجدد بالنادي الأهلي خلال الشهر الماضي قبل أن يتم التأجيل. وعن العلاقة بنادي الزمالك قال كامل: " تربطنا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخبار مصر - القاهرة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/237613.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNkQUkARK0Uyo223ge0ZOEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:02:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/237613.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - القاهرة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر - القاهرة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية اخبار مصر اخبار مصر - القاهرة : بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية مصدر الخبر - النبأ مع تفاصيل الخبر بريزنتيشن تحصل على حقوق كأس أمم أفريقيا للكرة الشاطئية : اخبار مصر اليوم أعلن الاتحاد الأفريقي لكرة القدم حصول شركة بريزنتيشن سبورتس راعي الكرة المصرية على الحقوق الخاصة ببطولة كأس الأمم الإفريقية للكرة الشاطئية والتي تقام في مدينة شرم الشيخ خلال الفترة من 8 وحتى 14 ديسمبر الجاري بمشاركة منتخبات القارة السمراء. ولأول مرة تنجح شركة مصرية وطنية في كسر احتكار الشركات العالمية الأخرى، وتوقع عقدا مبا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>7 اخبار رياضية لا تفوتك اليوم - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1624869/7-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%A7-%D8%AA%D9%81%D9%88%D8%AA%D9%83-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiZFFks9VAr_fvoC_zQNF4qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1624869/7-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%A7-%D8%AA%D9%81%D9%88%D8%AA%D9%83-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85.html" target="_blank"&gt;7 اخبار رياضية لا تفوتك اليوم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف شكرا لقرائتكم خبر عن 7 اخبار رياضية لا تفوتك اليوم والان مع تفاصيل الخبر القاهرة - بواسطة محمد صلاح - شهد اليوم الأربعاء 5 / 12/ 2018 العديد من الأخبار منها فوز الأهلى على الجونة 2/1 فى الدوري وتأهل الإسماعيلي لدور الـ32 لدورى أبطال أفريقيا اقتنص الأهلى أغلى ثلاث نقاط له هذا الموسم بعدما حول تأخره أمام الجونة بهدف فى الشوط الأول إلى الفوز بهدفين مقابل هدف فى المباراة التى جرت بينهما باستاد السلام الدولى والمؤجلة من الجولة السابعة للدورى. الأهلى يفلت من كمين الجونة ويتقدم 6 مراكز بالدورى اقتنص الأهلى أغلى ثلاث نقاط له هذا الموسم ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1624973/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1-5--12--2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOYi5qFv9Pu85GvVy0haOMqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:09:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1624973/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1-5--12--2018.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار بسبب صورة على شاطئ في الإمـارات.. تغريم أجنبية 150 ألف درهم شكرا لقرائتكم خبر عن اخبار الرياضة المصرية اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 والان مع تفاصيل الخبر القاهرة - بواسطة محمد صلاح - شهد اليوم الأربعاء 5 / 12 / 2018 العديد من الأخبار الرياضة المهمة منها فوز الأهلى على الجونة وتأهله للمركز العاشر وتأهل الأسماعيلى لدور الـ32 لدورى ابطال افريقيا اقتنص الأهلى أغلى ثلاث نقاط له هذا الموسم بعدما حول تأخره أمام الجونة بهدف فى الشوط الأول إلى الفوز بهدفين مقابل هدف فى المباراة التى جرت بينهما باستاد السلام الدولى والمؤجلة من الجولة السابعة للدورى. فى تطور سريع أرسل النادي الأهلي اليوم ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>تردد قناة الأهلي 2018 ALAhly الناقلة لمباريات النادي الأهلي وآخر أخبار الحالة الصحية للخطيب - Nogoom Masrya</title><link>https://www.nmisr.com/tech/%d8%aa%d8%b1%d8%af%d8%af-%d9%82%d9%86%d8%a7%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%a3%d9%87%d9%84%d9%8a-2018-alahly-%d8%a7%d9%84%d9%86%d8%a7%d9%8a%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d8%aa-15</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMY3ZPoq1r5tpd8CXkD5C0qGAgEKg8IACoHCAow1redCTCty2wwzL3NBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:55:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nmisr.com/tech/%d8%aa%d8%b1%d8%af%d8%af-%d9%82%d9%86%d8%a7%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%a3%d9%87%d9%84%d9%8a-2018-alahly-%d8%a7%d9%84%d9%86%d8%a7%d9%8a%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d8%aa-15" target="_blank"&gt;تردد قناة الأهلي 2018 ALAhly الناقلة لمباريات النادي الأهلي وآخر أخبار الحالة الصحية للخطيب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nogoom Masrya&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تردد قناة الأهلى هو أكثر ما يبحث عنه عشاق ومشجعي النادي الأهلي العظيم، حيث تقوم قناة النادي الأهلي ببث جميع المباريات الهامة التي يشارك فيها النادي، هذا بجانب نقل جميع أخبار النادي وفعاليات التدريبات التي يقوم بها النادي وكذلك مباريات الناشئين وغيرها من الفعاليات التي يشارك فيها النادي، هذا وتعتبر قناة الأهلي واحدة من القنوات الرياضية الشهيرة التي تقوم بتغطية أهم المباريات التي يشارك فيها النادي داخل البلاد وخارجها، ونقدم لكم اليوم ومن خلال هذا المقال أحدث تردد لقناة الأهلي 2018 على القمر الصناعي النايل سات. تردد قناة الأهلي تردد قناة الأهلي يمكنكم متابعة قناة الأهلى من خلال ضبط أجهزة التلف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nmisr.com">Nogoom Masrya</source></item><item><title>اخبار الفن : موعد الإعلان عن رعاة النادي الأهلي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/art/237840.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqKZASTnPM3XDWZbfLYew0qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMIKWmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:05:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/art/237840.html" target="_blank"&gt;اخبار الفن : موعد الإعلان عن رعاة النادي الأهلي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الفن : موعد الإعلان عن رعاة النادي الأهلي كشف محمد كامل، رئيس شركة “بريزنتيشن”، أن الأيام الخمسة المُقبلة سوف تشهد اجتماعًا بينه وبين رئيس النادي الأهلي محمود الخطيب. أضّاف “كامل” خلال تصريحات لـ “ON Sport Fm”، أنه من المقرر أن يُعرض ملف الرعاية على رئيس النادي الأهلي، خلال الاجتماع المقرر عقده لحسم هذا الأمر، منوهًا عن أن سبب تأجيل ذلك هو سفر “الخطيب” للخارج من أجل العلاج. أكد “كامل” على عدم وجود خلافات مع الشركة ونادي الزمالك، مُتابعًا: “تربطنا علاقة قوية بنادي الزمالك، لقد اعتادنا على هذا النوع من الشد والجذب مع الإدارة”. أردف: “نادي الزمالك من أول الأندية التي ربطنا بها عقد رعاية،...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر اليوم - القاهرة : الإسماعيلي يطلب قسط عواد من الوحدة قبل موعده..وصفقة سوبر في يناير - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVcrpv7PCmI5_K9ZLDxW0QqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:51:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/" target="_blank"&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : الإسماعيلي يطلب قسط عواد من الوحدة قبل موعده..وصفقة سوبر في يناير&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر اليوم - القاهرة : الإسماعيلي يطلب قسط عواد من الوحدة قبل موعده..وصفقة سوبر في يناير اخبار اليوم اخبار مصر اليوم - القاهرة : الإسماعيلي يطلب قسط عواد من الوحدة قبل موعده..وصفقة سوبر في يناير مصدر الخبر - اخبار اليوم -الوفد مع تفاصيل الخبر الإسماعيلي يطلب قسط عواد من الوحدة قبل موعده..وصفقة سوبر في يناير : اخبار اليوم طلب مسؤلوالنادي الاسماعيلي من نادي الوحده السعودى إرسال القسط الثاني من قيمة اعارة محمد عواد حارس المرمي لحاجة الدراويش الي الدفعة قبل موعد سدادها المقرر له يناير المقبل. وكان مجلس ادارة النادي الاسماعيلي قد أعار الحارس لمدة عام مقابل مليون دولار وحصل الدراويش علي نصف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الزمالك: إذاعة مباراة الحرس حصريًا على «الحدث اليوم» - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1619271/%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D8%A5%D8%B0%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%B3-%D8%AD%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D9%8B%D8%A7-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D8%AB-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL7pjPBSEdbWiMMgJdwqLMqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:26:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1619271/%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D8%A5%D8%B0%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%B3-%D8%AD%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D9%8B%D8%A7-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D8%AB-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85.html" target="_blank"&gt;الزمالك: إذاعة مباراة الحرس حصريًا على «الحدث اليوم»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار أمر ملكي عاجل ينهي تأشيرات وإقامة العمل لكافة الوافدين الذين ترد أسماء مهنهم ضمن هذا الجدول ! انت الان تتابع الزمالك: إذاعة مباراة الحرس حصريًا على «الحدث اليوم» ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان مع التفاصيل القاهرة - بواسطة رامي فوزي - تحرير:علي الزيني ٠٤ ديسمبر ٢٠١٨ - ٠٦:٠٠ م أعلن نادي الزمالك عبر موقعه الرسمي عن وصول خطاب رسمي للنادي من حسين زين رئيس الهيئة الوطنية للإعلام بالموافقة رسميا على إذاعة مباراة الزمالك وحرس الحدود عبر قناة الحدث اليوم. وقال الموقع الرسمي للزمالك إن مجلس إدارة النادي "قام بإرسال خطابات إلى رئيس الهيئة الوطنية للإعلام، وال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>خاص خبر في الجول – خطة تطوير نايل سبورت تبدأ بـ مدحت شلبي - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/414686/%D8%AE%D8%A7%D8%B5-%D8%AE%D8%A8%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%84-%E2%80%93-%D8%AE%D8%B7%D8%A9-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1-%D9%86%D8%A7%D9%8A%D9%84-%D8%B3%D8%A8%D9%88%D8%B1%D8%AA-%D8%AA%D8%A8%D8%AF%D8%A3-%D8%A8%D9%80-%D9%85%D8%AF%D8%AD%D8%AA-%D8%B4%D9%84%D8%A8%D9%8A</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEotPS7mClL3_rrdA-e1fZgqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:55:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/414686/%D8%AE%D8%A7%D8%B5-%D8%AE%D8%A8%D8%B1-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%84-%E2%80%93-%D8%AE%D8%B7%D8%A9-%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1-%D9%86%D8%A7%D9%8A%D9%84-%D8%B3%D8%A8%D9%88%D8%B1%D8%AA-%D8%AA%D8%A8%D8%AF%D8%A3-%D8%A8%D9%80-%D9%85%D8%AF%D8%AD%D8%AA-%D8%B4%D9%84%D8%A8%D9%8A" target="_blank"&gt;خاص خبر في الجول – خطة تطوير نايل سبورت تبدأ بـ مدحت شلبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;خاص خبر في الجول – خطة تطوير نايل سبورت تبدأ بـ مدحت شلبي مع بداية العام الجديد، يقدم الإعلامي مدحت شلبي استوديو الدوري المصري على قناة "نايل سبورت". وعلم FilGoal.com أن شلبي أتم تعاقده مع شركة "بريزنتيشن" لتقديم الاستوديو التحليلي لمباريات الدوري على القناة بداية من شهر يناير المقبل. ويأتي انضمام شلبي للقناة حسبما علم FilGoal.com كجزء من خطة لتطوير القناة بشكل شامل في الفترة المقبلة. ويملك شلبي تاريخا عريضا في الإعلام الرياضي المصري، مع قنوات عديدة أبرزها مودرن سبورت وأون سبورت ومحطته الأخيرة، بيراميدز. اقرأ أيضا هذا المحتوي ( خاص خبر في الجول – خطة تطوير نايل سبورت تبدأ بـ مدحت شلبي ) منق...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>اخبار مصر - القاهرة : كامل يتحدث عن توقيت كشف رعاة الأهلي.. والتوتر مع الزمالك .. وعلاقة غلق بيراميدز بالبث التليفزيوني - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/237612.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0CX-CYxt3Qu8KGiK1kxl0qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/237612.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - القاهرة : كامل يتحدث عن توقيت كشف رعاة الأهلي.. والتوتر مع الزمالك .. وعلاقة غلق بيراميدز بالبث التليفزيوني&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر - القاهرة : كامل يتحدث عن توقيت كشف رعاة الأهلي.. والتوتر مع الزمالك .. وعلاقة غلق بيراميدز بالبث التليفزيوني اخبار مصر اخبار مصر - القاهرة : كامل يتحدث عن توقيت كشف رعاة الأهلي.. والتوتر مع الزمالك .. وعلاقة غلق بيراميدز بالبث التليفزيوني مصدر الخبر - النبأ مع تفاصيل الخبر كامل يتحدث عن توقيت كشف رعاة الأهلي.. والتوتر مع الزمالك .. وعلاقة غلق بيراميدز بالبث التليفزيوني : اخبار مصر اليوم قال محمد كامل رئيس شركة بربزنتيشن سبورت، راعي الكرة المصري، خلال مداخلة هاتفية مع برنامج 93.7 على إذاعة أون سبوت إف إم، أن حصول الشركة على حقوق بطولة إفريقيا للكرة الشاطئية المؤهلة لكأس العالم أن ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الرياضة اليوم - محمد كامل يهنئ الخطيب بعودته بعد إجراء عملية جراحية بألمانيا - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/415652/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D9%87%D9%86%D8%A6-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%8A%D8%A8-%D8%A8%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%AA%D9%87-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A5%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%B9%D9%85%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%AD%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7</link><guid isPermaLink="false">CAIiENd71pCaxzI_C90kVLtdOQ4qGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:02:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/415652/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D9%87%D9%86%D8%A6-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%8A%D8%A8-%D8%A8%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%AA%D9%87-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A5%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%A1-%D8%B9%D9%85%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%AD%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل يهنئ الخطيب بعودته بعد إجراء عملية جراحية بألمانيا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل يهنئ الخطيب بعودته بعد إجراء عملية جراحية بألمانيا الرياضة اليوم: هنأ محمد كامل، رئيس شركة برزنتيشن سبورت، الكابتن محمود الخطيب، رئيس النادى الأهلى، عقب عودته من رحلته العلاجية من ألمانيا . وقال محمد كامل:"حمد الله علي السلامة يا صاحبى .. يالا فى شغل كتير مستني .. ربنا كريم ". محمد كامل يذكر أنه قد عاد محمود الخطيب رئيس النادى الأهلي للقاهرة اليوم قادماً من ألمانيا عقب إجراء جراحة لاستئصال "ورم" بالنخاع الشوكي تسبب فى آلام العمود الفقرى التى عانى منها لعدة أشهر . هذا المحتوي ( الرياضة اليوم - محمد كامل يهنئ الخطيب بعودته بعد إجراء عملية جراحية بألمانيا ) منقول بواس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>سرايا بوست / إلى الأشقاء: أوقفوا محاولات مواقع الفتنة للوقيعة بين مصر والإمارات.. المختلط 1911 نموذجا - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/448849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfg0zKbbnSe4EmZWWW1TGwqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/448849" target="_blank"&gt;سرايا بوست / إلى الأشقاء: أوقفوا محاولات مواقع الفتنة للوقيعة بين مصر والإمارات.. المختلط 1911 نموذجا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«نهضة مصر نهضة كل العرب، وأوصيت أبنائي بأن يكونوا دائمًا إلى جانب مصر»، كلمات لا ينساها التاريخ للمغفور له بإذن الله الشيخ زايد بن سلطان آل نهيان، جسد لها متانة العلاقات بين مصر والإمارات. لكن ما الحال إن كانت مؤسسات مصر تستهدف من داخل الإمارات، بالطبع لن يقبل أبناء الشيخ زايد بذلك، فالعلاقة بين البلدين حاول أعداء كثر تعكير صفوها، وهو بالفعل ما يحدث من قبل مواقع ومدونات يديرها لجان إلكترونية ممولة من قبل دول معادية. من داخل الدولة الإماراتية شنت لجان إلكترونية مجددا هجوما على شركة «برزينتيشن» الراعي الرسمي لاتحاد الكرة، وذلك ردا على كشف فضائح تلك الصفحات وعلى رأسها «المختلط 1911»، والتي يدي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اتحاد اليد ينظم مؤتمرا صحفيا للإعلان عن تفاصيل عقد بريزنتيشن بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY460292/%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%8A%D9%86%D8%B8%D9%85-%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1%D8%A7-%D8%B5%D8%AD%D9%81%D9%8A%D8%A7-%D9%84%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%B5%D9%8A%D9%84-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzdVtcYC5qkoJVupVDtGigqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:41:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY460292/%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%8A%D9%86%D8%B8%D9%85-%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1%D8%A7-%D8%B5%D8%AD%D9%81%D9%8A%D8%A7-%D9%84%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D9%86-%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%B5%D9%8A%D9%84-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;اتحاد اليد ينظم مؤتمرا صحفيا للإعلان عن تفاصيل عقد بريزنتيشن بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اتحاد اليد ينظم مؤتمرا صحفيا للإعلان عن تفاصيل عقد بريزنتيشن بالبلدي | BeLBaLaDy ينظم الاتحاد المصري لكرة اليد، مؤتمرا صحفيا ظهر اليوم الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخي مع شركة بريزنتيشن، لكافة أنشطة الاتحاد، كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام 2021، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. ويحضر المؤتمر مجلس إدارة إتحاد اليد برئاسة هشام نصر ومحمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن بالإضافة إلى المنتخب الوطني لكرة اليد بكامل نجومه وجهازه الفني والإداري. وتبدأ وقائع المؤتمر في الثانية عشر ظهر اليوم الثلاث...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>التو فيديو وصور.. بريزنتيشن تحتفل بعيد ميلاد محمد كامل - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/sports/artical2439870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUbHFhF3K5GIhzvUPopklcqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:07:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/sports/artical2439870" target="_blank"&gt;التو فيديو وصور.. بريزنتيشن تحتفل بعيد ميلاد محمد كامل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار احتفلت شركة بريزنتيشن بعيد ميلاد محمد كامل رئيس مجلس إدارة الشركة، عقب انتهاء المؤتمر الصحفى لتوقيع عقود رعاية اليد. ووقع اتحاد كرة اليد عقد رعاية مع بريزنتيشن لكل أنشطة الاتحاد، خلال الفترة المقبلة، لمدة 3 سنوات بقيمة 50 مليون جنيه. وتم عقد مؤتمر صحفى نظمه الاتحاد المصرى لكرة اليد، اليوم الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخى مع شركة بريزنتيشن، لكل أنشطة الاتحاد، كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التى تحتضنها "مصر" سَـــنَــــــة 2021، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. إضافة تعليق أهم الأخبار&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>رسميا - بريزنتيشن توقع عقد رعاية اتحاد كرة اليد.. وكامل يعد: انتظروا مونديال مختلف بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY460036/%D8%B1%D8%B3%D9%85%D9%8A%D8%A7---%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B9%D8%AF-%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%85%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D9%84-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnfIfc4JZyExZrsIrPvSzcqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:49:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY460036/%D8%B1%D8%B3%D9%85%D9%8A%D8%A7---%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B9%D8%AF-%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%85%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D9%84-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;رسميا - بريزنتيشن توقع عقد رعاية اتحاد كرة اليد.. وكامل يعد: انتظروا مونديال مختلف بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رسميا - بريزنتيشن توقع عقد رعاية اتحاد كرة اليد.. وكامل يعد: انتظروا مونديال مختلف بالبلدي | BeLBaLaDy وقع الاتحاد المصري لكرة اليد، عقد الرعاية مع شركة بريزنتيشن سبورتس وذلك خلال مؤتمر صحفي كبير في أحد الفنادق الكبرى بالقاهرة. تم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام ٢٠٢١، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. وحضر المؤتمر مجلس إدارة الاتحاد المصري لكرة اليد بكامل أعضائه وبرئاسة المهندس هشام نصر، ومحمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، بالإضافة إلى المنتخب الوطني لكرة اليد بكامل نجومه وجهازه الفني والإداري. وعبر الم...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>الرياضة اليوم - رئيس اتحاد اليد: 50 مليون جنيه قيمة عقد رعاية بريزنتيشن للاتحاد - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/399261/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-50-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87-%D9%82%D9%8A%D9%85%D8%A9-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%84%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtJC8NK-IJnMjdK3O4IYWAqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/399261/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-50-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87-%D9%82%D9%8A%D9%85%D8%A9-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%84%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - رئيس اتحاد اليد: 50 مليون جنيه قيمة عقد رعاية بريزنتيشن للاتحاد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - رئيس اتحاد اليد: 50 مليون جنيه قيمة عقد رعاية بريزنتيشن للاتحاد الرياضة اليوم: أكد محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن، على وقوف الشركة وراء جميع المواهب المصرية، مشيرا إلى أن مصر تمتلك تاريخا مشرفا فى كرة اليد ولديها أجيال صنعت التاريخ، كما وعد بإحداث طفرة فى كرة اليد على غرار كرة القدم، مضيفا أن شركة بريزنتيشن تنفق قرابة المليار و300 مليون سنويا، فى عقود الرعاية التى تم توقيعها مع الاتحادات والأندية. وكشف هشام نصر رئيس اتحاد اليد عن تفاصيل عقد الرعاية، الذى جاء لمدة ثلاث سنوات بقيمة 50 مليون جنيه، ويستمر حتى كأس العالم 2021 والذى تنظمه مصر. ويشمل العقد دعما عينيا متمث...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>الرياضة اليوم - اليوم.. بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد وكأس العالم 2021 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/398321/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%B5%D9%8A%D9%84-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-2021</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaCGrVQXJ9cQY88MN6MsGsqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/398321/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%B5%D9%8A%D9%84-%D8%B9%D9%82%D8%AF-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-2021" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - اليوم.. بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد وكأس العالم 2021&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - اليوم.. بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد وكأس العالم 2021 الرياضة اليوم: ينظم الاتحاد المصرى لكرة اليد، مؤتمرًا صحفيًا ظهر اليوم الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخى مع شركة بريزنتيشن، لكل أنشطة الاتحاد، كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التى تحتضنها مصر عام 2021، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. ويحضر المؤتمر مجلس إدارة إتحاد اليد برئاسة هشام نصر ومحمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن بالإضافة إلى المنتخب الوطنى لكرة اليد بكامل نجومه وجهازه الفنى والإداري. وتبدأ وقائع المؤتمر فى الثانية عش...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>اهم الاخبار: حيثيات حكم تغريم الرئيس السابق لـ«كاف»: سلب حق الشعب المصري في مشاهدة كرة القدم - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/Accidents/1058003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLkLdnwPYUgBdgAQyJhngQqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMJPJ4gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:46:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/Accidents/1058003.html" target="_blank"&gt;اهم الاخبار: حيثيات حكم تغريم الرئيس السابق لـ«كاف»: سلب حق الشعب المصري في مشاهدة كرة القدم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار اسرار الاسبوع أودعت محكمة القاهرة الاقتصادية حيثيات حكمها بتغريم عيسى حياتو، رئيس الاتحاد الإفريقى لكرة القدم "كاف" سابقا، وهشام العمرانى، سكرتير عام الاتحاد سابقا، مبلغ 500 مليون جنيه لكل منهما، وإحالة الدعويين المدنيتين إلى المحكمة الجنائية، فى اتهامهما بمخالفة قانون منع الممارسات الاحتكارية. واستهلت المحكمة حيثيات حكمها بسرد وقائع التحقيقات التي أجراها جهاز حماية المنافسة ومنع الممارسات الاحتكارية، على إثر بلاغ مقدم من رئيس الشركة المصرية لخدمات إعلانات الأقاليم "بريزنتيشن" ضد الاتحاد الإفريقي لكرة القدم فيما يتعلق بالممارسات الاحتكارية التي يمارسها والمتعلقة باستغلال حقوق ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>غدا.. بريزنتيشن تعلن رعاية كرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY459544/%D8%BA%D8%AF%D8%A7-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSVkLkKM7bYrYNx7m-1uFgqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY459544/%D8%BA%D8%AF%D8%A7-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;غدا.. بريزنتيشن تعلن رعاية كرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;غدا.. بريزنتيشن تعلن رعاية كرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy ينظم الاتحاد المصري لكرة اليد، مؤتمرا صحفيا، ظهر غد، الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخي مع شركة بريزنتيشن ، لكافة أنشطة الاتحاد. كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام ٢٠٢١، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. ويحضر المؤتمر مجلس إدارة إتحاد اليد برئاسة هشام نصر ومحمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن بالإضافة إلى المنتخب الوطني لكرة اليد بكامل نجومه وجهازه الفني والإداري. وتبدأ وقائع المؤتمر في الثانية عشر ظهر غد الثلاثاء، بأحد الفنادق ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>هشام نصر: نسعى لأحداث طفرة بكرة اليد المصرية - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=811b309f-afbc-49fe-bcc9-13b873cba9a7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmVUCduT3srF9cBPMpO_7gqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Awx52LAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:54:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=811b309f-afbc-49fe-bcc9-13b873cba9a7" target="_blank"&gt;هشام نصر: نسعى لأحداث طفرة بكرة اليد المصرية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعرب هشام نصر، رئيس اتحاد كرة اليد، عن سعادته بتوقيع عقد رعاية الاتحاد مع شركة بريزنتيشين، للحصول على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام 2021، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. وأضاف "نصر"، الاتحاد يسعى لاستمرار الطفرة التي قدمها خلال الفترة الماضية وحصده للقبي بطولة أفريقيا للناشئين والشباب، إضافة إلى حصوله على لقب أفضل اتحاد أفريقي في عام 2018. شهد حفل توقيع عقد الرعاية حضور لاعبي المنتخب الوطني، وأعضاء الجهاز الفني، بالإضافة إلى مسئولي شركة بريزنتيشن سبورت، وأعضاء مجلس إدارة اتحاد كرة اليد.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>الرياضة اليوم - محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا كأس عالم مختلف - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/399259/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%81%D8%AE%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7Pj4l3T7eNXekWF4tr8HEqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:40:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/399259/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%81%D8%AE%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا كأس عالم مختلف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا كأس عالم مختلف الرياضة اليوم: أكد محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس أن أفضل ما يسعده هو نعت شركته بالوطنية، مشددا على أن بسعى إلى دعم كل الناجحين فى مصر، مثل الاتخاد المصرى لكرة اليد. وأضاف، خلال المؤتمر الصحفى للإعلان عن رعاية بريزنتيشن لاتحاد اليد، "عند الصعود لكأس العالم فى كرة القدم، عشنا الفرحة وقتا طويلا، كان هدفنا جميعا هو سعادة الشعب المصرى، لكننا لم نسافر بمفردنا، حيث كان معنا جماعات معروفة للجميع فى مصر حاولت التهويل من السلبيات". وأردف "لا أقلل من السلبيات ومن الممكن أن تكون صحيحة، لكننا حققنا العديد من ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>رياضة | محمد كامل: اتحاد اليد ناجح وكان ينقصه المال والتسويق - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1590060/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%86%D8%A7%D8%AC%D8%AD-%D9%88%D9%83%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%86%D9%82%D8%B5%D9%87-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%84-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B3%D9%88%D9%8A%D9%82.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARl2rblbHTbXVXK-mZECnwqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:19:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1590060/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%86%D8%A7%D8%AC%D8%AD-%D9%88%D9%83%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%86%D9%82%D8%B5%D9%87-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%84-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B3%D9%88%D9%8A%D9%82.html" target="_blank"&gt;رياضة | محمد كامل: اتحاد اليد ناجح وكان ينقصه المال والتسويق&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار كتب هاني نصر العربي - انت الان تقراء خبر محمد كامل: اتحاد اليد ناجح وكان ينقصه المال والتسويق والان مع التفاصيل الكاملة فقط على الخليج 365 أكد محمد كامل رئيس شركة بريزينتيشن سبورتس أن توقيع عقد الرعاية مع الاتحاد المصري لكرة اليد هو خطوة جديدة ضمن أهداف الشركة لرعاية الناجحين في مصر ومن ضمنهم اتحاد اليد الناجح. وأضاف أن اتحاد اليد المصري هو اتحاد ناجح لكنه لا يلقى الدعم اللازم تسويقيا وماليا لمواصلة الإنجازات الي تحققها جميع الفرق المصرية في جميع المراحل السنية. وتابع أنه يشعر بالفخر بالعمل مع الاتحاد المصري لليد من أجل إعادة الإنجازات المصرية التي دائما ما عرفتها مصر في كرة الي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>محمد كامل: بريزنتيشن تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه في السوق المصري بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY459988/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B6%D8%AE-%D9%85%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D9%88%D9%A3%D9%A0%D9%A0-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkoKRlYo9WtI_ocFQqjbGIqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY459988/%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%AA%D8%B6%D8%AE-%D9%85%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D9%88%D9%A3%D9%A0%D9%A0-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;محمد كامل: بريزنتيشن تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه في السوق المصري بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;محمد كامل: بريزنتيشن تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه في السوق المصري بالبلدي | BeLBaLaDy أكد محمد كامل، رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أن شركته تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه كاستثمار في المجال الرياضي كل عام. وأشار إلى أن بريزنتيشن سبورتس، تعمل على الاستثمار الرياضي في مصر بسكل كبير وقوي وفعال، وتساعد على التنمية في كافة مجالات الرياضة. وشدد على أن شركة استادات التي يترأسها، سيكون لها دور كبير في تنظيم كأس العالم لكرة اليد ٢٠٢١ في مصر. وشدد خلال المؤتمر الصحفي لتوقيع عقد رعاية اتحاد اليد، على أن شركة استادات سوف تعمل على الصالات المغطاة في الفترة المقبلة، وسيكون لها دور في المونديال من خلال ا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>رئيس بريزنتيشن: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا «كأس عالم» مختلف - الشروق</title><link>https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=6710c49d-f982-442b-b29a-033158c4d6c1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7Ypxr8-flQKhjgxArGorwqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:08:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=6710c49d-f982-442b-b29a-033158c4d6c1" target="_blank"&gt;رئيس بريزنتيشن: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا «كأس عالم» مختلف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد محمد كامل، رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أن أفضل ما يسعده هو نعت شركته بالوطنية، مشددا على أن بسعى إلى دعم كل الناجحين في الوطن المصري، مثل الاتخاد المصري لكرة اليد. أضاف خلال المؤتمر الصحفي للإعلان عن رعاية بريزنتيشن لاتحاد اليد: "عند الصعود لكأس العالم في كرة القدم، عشنا الفرحة وقتا طويلا، كان هدفنا جميعا هو سعادة الشعب المصري، ولكننا لم نسافر بمفردنا، حيث كان معنا جماعات معروفة للجميع في مصر حاولت التهويل من السلبيات". أردف قائلا: "لا أقلل من السلبيات ومن الممكن أن تكون صحيحة، ولكننا حققنا العديد من الإيجابيات، تستحق الإشادة، ولكنهم تجاهلوا الإنجاز وتحدثوا عن لون الأوتوبيس!!...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>اخبار الرياضة صور.. محمد كامل نحلم برعاية الرياضة المصرية بعد اتحادات اليد والقدم - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/sport/217063.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3hn9AjoVVkSuerS3Gzq9sqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMPqmmQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/sport/217063.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة صور.. محمد كامل نحلم برعاية الرياضة المصرية بعد اتحادات اليد والقدم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة صور.. محمد كامل نحلم برعاية الرياضة المصرية بعد اتحادات اليد والقدم خبر عاجل اخبار الرياضة صور.. محمد كامل نحلم برعاية الرياضة المصرية بعد اتحادات اليد والقدم مصدر الخبر - اليوم السابع مع تفاصيل الخبر صور.. محمد كامل نحلم برعاية الرياضة المصرية بعد اتحادات اليد والقدم : اخبار مصر اليوم - أكد محمد كامل، رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن، أن الشركة تأمل فى رعاية الرياضة المصرية ككل خلال الفترة المقبلة، مشيرًا إلى أن رعاية اتحاد كرة اليد واتحاد كرة القدم من قبله كان خطوة فى طريق تحقيق هذا الحلم. وأشار كامل فى مؤتمر صحفى إلى أن اتحاد اليد قدم عرضًا مميزًا لشركة بريزنتيشن بعدما وعد بت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>7 أخبار رياضية لا تفوتك - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1586357/7-%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%A7-%D8%AA%D9%81%D9%88%D8%AA%D9%83.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPr44zr1gjVJKpPvQctHkEoqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1586357/7-%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D8%A7-%D8%AA%D9%81%D9%88%D8%AA%D9%83.html" target="_blank"&gt;7 أخبار رياضية لا تفوتك&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار شكرا لقرائتكم خبر عن 7 أخبار رياضية لا تفوتك والان مع تفاصيل الخبر القاهرة - بواسطة محمد صلاح - شهد اليوم الاثنين الموافق 26 نوفمبر 2018 العديد من الأخبار الرياضية المهمة، وأبرزها تفاوض الأهلى مع هداف أفريقيا لتدعيم هجومه فى الشتاء بجانب إدارة إبراهيم نور الدين لمباراة الزمالك والجونة تحكيمياً. يضع مسئولو الأهلى عدد من البدائل، لتدعيم هجوم الفريق، خاصة مركز الجناح، خلال فترة الانتقالات الشتوية المقبلة ،حيث دخل أنيس البدرى لاعب فريق الترجى التونسي، والحائز على لقب هداف دورى أبطال أفريقيا برصيد 8 أهداف دائرة اهتمامات مسئولى القلعة الحمراء. مؤمن زكريا يتدرب منفرداً استعداداً للعودة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>رياضة | محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا "كأس عالم" مختلف - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1590058/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%81%D8%AE%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-bNY5WB5Y66eNak3mUGTIqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:19:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1590058/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%81%D8%AE%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%86-%D8%A8%D8%B1%D8%B9%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%B8%D8%B1%D9%88%D8%A7-%D9%83%D8%A3%D8%B3-%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%84%D9%81.html" target="_blank"&gt;رياضة | محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا "كأس عالم" مختلف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار كتب هاني نصر العربي - انت الان تقراء خبر محمد كامل: فخورون برعاية اتحاد اليد.. وانتظروا "كأس عالم" مختلف والان مع التفاصيل الكاملة فقط على الخليج 365 أكد محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أن أفضل ما يسعده هو نعت شركته بالوطنية، مشددا على أن بسعى إلى دعم كل الناجحين في الوطن المصري، مثل الاتخاد المصري لكرة اليد. أضاف خلال المؤتمر الصحفي للإعلان عن رعاية بريزنتيشن لاتحاد اليد: "عند الصعود لكأس العالم في كرة القدم، عشنا الفرحة وقتا طويلا، كان هدفنا جميعا هو سعادة الشعب المصري، ولكننا لم نسافر بمفردنا، حيث كان معنا جماعات معروفة للجميع في مصر حاولت التهويل من السلبيات...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>هشام نصر: نسعى لأحداث طفرة بكرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY459933/%D9%87%D8%B4%D8%A7%D9%85-%D9%86%D8%B5%D8%B1-%D9%86%D8%B3%D8%B9%D9%89-%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%A7%D8%AB-%D8%B7%D9%81%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGDLP7Kakdt3YlnoV_nQdMqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:01:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY459933/%D9%87%D8%B4%D8%A7%D9%85-%D9%86%D8%B5%D8%B1-%D9%86%D8%B3%D8%B9%D9%89-%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%A7%D8%AB-%D8%B7%D9%81%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D9%83%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;هشام نصر: نسعى لأحداث طفرة بكرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;هشام نصر: نسعى لأحداث طفرة بكرة اليد المصرية بالبلدي | BeLBaLaDy أعرب هشام نصر، رئيس اتحاد كرة اليد، عن سعادته بتوقيع عقد رعاية الاتحاد مع شركة بريزنتيشين، للحصول على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام 2021، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. وأضاف "نصر"، الاتحاد يسعى لاستمرار الطفرة التي قدمها خلال الفترة الماضية وحصده للقبي بطولة أفريقيا للناشئين والشباب، إضافة إلى حصوله على لقب أفضل اتحاد أفريقي في عام 2018. شهد حفل توقيع عقد الرعاية حضور لاعبي المنتخب الوطني، وأعضاء الجهاز الفني، بالإضافة إلى مسئولي شركة بريزنتيشن سبورت، وأعضاء مجلس إدارة اتحاد كرة اليد...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>اخبار الرياضة بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد و كأس العالم 2021 فى مؤتمر صحفى .. غدا - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/sport/214708.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_1TH5ekRIQC0eG3a7nxvcqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMPqmmQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:23:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/sport/214708.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد و كأس العالم 2021 فى مؤتمر صحفى .. غدا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد و كأس العالم 2021 فى مؤتمر صحفى .. غدا خبر عاجل اخبار الرياضة بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد و كأس العالم 2021 فى مؤتمر صحفى .. غدا مصدر الخبر - اليوم السابع مع تفاصيل الخبر بريزنتيشن تعلن تفاصيل عقد رعاية اتحاد اليد و كأس العالم 2021 فى مؤتمر صحفى .. غدا : اخبار مصر اليوم - ينظم الاتحاد المصري لكرة اليد، مؤتمرا صحفيا ظهر غد الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخي مع شركة بريزنتيشن، لكافة أنشطة الاتحاد، كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام ٢٠٢١، بجانب ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الان محمد كامل: بريزنتيشن تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه في السوق المصري - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/sports/artical2439099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtgzpsIOfE9hoRr2WndTNkqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:15:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/sports/artical2439099" target="_blank"&gt;الان محمد كامل: بريزنتيشن تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه في السوق المصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار أكد محمد كامل، رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أن شركته تضخ مليار و٣٠٠ مليون جنيه كاستثمار في المجال الرياضي كل سَـــنَــــــة. وقد أشـــــــــــار إلى أن بريزنتيشن سبورتس، تعمل على الاستثمار الرياضي في "مصر" بسكل كبير وقوي وفعال، وتساعد على التنمية في كافة مجالات الرياضة. وشدد على أن شركة استادات التي يترأسها، هذا وسوف يكون لها دور كبير في تنظيم كأس العالم لكرة اليد ٢٠٢١ في "مصر". وشدد خلال المؤتمر الصحفي لتوقيع عقد رعاية اتحاد اليد، على أن شركة استادات سوف تعمل على الصالات المغطاة في الفترة المقبلة، وسوف يكـــــــون لها دور في المونديال من خلال التنسيق لكيفية دخول الجما...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اخبار مصر - القاهرة : برزنتيشن تحصل على حقوق كأس العالم.. وإعلان التفاصيل غدًا - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/214651.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-mdoqjz02aHP7ln07eGzUqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/214651.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر - القاهرة : برزنتيشن تحصل على حقوق كأس العالم.. وإعلان التفاصيل غدًا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر - القاهرة : برزنتيشن تحصل على حقوق كأس العالم.. وإعلان التفاصيل غدًا اخبار مصر اخبار مصر - القاهرة : برزنتيشن تحصل على حقوق كأس العالم.. وإعلان التفاصيل غدًا مصدر الخبر - النبأ مع تفاصيل الخبر برزنتيشن تحصل على حقوق كأس العالم.. وإعلان التفاصيل غدًا : اخبار مصر اليوم ينظم الاتحاد المصري لكرة اليد، مؤتمرا صحفيا، ظهر غد، الثلاثاء، للإعلان عن تفاصيل عقد الرعاية التاريخي مع شركة بريزنتيشن سبورتس، لكافة أنشطة الاتحاد. كما يتم الإعلان عن حصول بريزنتيشن سبورتس على حقوق تنظيم كأس العالم لكرة اليد التي تحتضنها مصر عام ٢٠٢١، بجانب الحصول على حقوق الاتحاد التسويقية والتجارية. ويحضر المؤتمر م...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>3 أسباب تمنع مصر من الترشح لاستضافة أمم أفريقيا 2019 بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY463715/3-%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%AA%D9%85%D9%86%D8%B9-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D8%B4%D8%AD-%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B6%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D8%A3%D9%85%D9%85-%D8%A3%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A7-2019-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAh8CqF6hnEYDm15axD4pCYqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY463715/3-%D8%A3%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%AA%D9%85%D9%86%D8%B9-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D8%B4%D8%AD-%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%B6%D8%A7%D9%81%D8%A9-%D8%A3%D9%85%D9%85-%D8%A3%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A%D8%A7-2019-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;3 أسباب تمنع مصر من الترشح لاستضافة أمم أفريقيا 2019 بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 أسباب تمنع مصر من الترشح لاستضافة أمم أفريقيا 2019 بالبلدي | BeLBaLaDy قرر الاتحاد الأفريقي لكرة القدم (كاف)، برئاسة أحمد أحمد، تجريد الكاميرون من تنظيم نهائيات كأس الأمم الأفريقية عام 2019 نظرا لفشل مسئوليها فى الانتهاء من جميع الترتيبات الخاصة باستضافة العرس الأفريقي. وطفت على السطح مطالبات لاتحاد الكرة برئاسة المهندس هانى أبوريدة بالترشح أمام المغرب من أجل نيل شرف استضافة كان 2019. ورغم توافر البنية التحتية من ملاعب وفنادق وخلافه تؤهل مصر لاستضافة الحدث القارى وسابق انطلاقها على ملاعبها عام 2006، إلا أن هناك صعوبات تقف عائقا أمام الجبلاية للتقدم والمنافسة على تنظيم البطولة القارية الأم...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>50 مليون جنيه قيمة رعاية بريزنتيشن لاتحاد اليد - الشروق</title><link>http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=f1c27d40-beec-457f-8a6a-79f526cd29f8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKl4A4PVTGtIkVN6c-BgNkqGAgEKg8IACoHCAow8b2gCTCCr3Aw58OKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:13:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.shorouknews.com/news/view.aspx?cdate=27112018&amp;id=f1c27d40-beec-457f-8a6a-79f526cd29f8" target="_blank"&gt;50 مليون جنيه قيمة رعاية بريزنتيشن لاتحاد اليد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الشروق&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد المهندس هشام نصر رئيس مجلس إدارة اتحاد كرة اليد، أن قيمة عقد الرعاية الجديد مع شركة بريزنتيشن سبورتس، وصلت إلى 50 مليون جنيها، بالإضافة إلى بعض الأمور العينية الأخرى. وأضاف "نصر"، أن شركة بريزنتيشن ستقوم بتخصيص أوتوبيس للمنتخب، ستؤول ملكيته إلى الاتحاد عقب إنتهاء مدة عقد الرعاية. ووقع مسئولو اتحاد كرة اليد عقد رعاية لمدة 3 سنوات مع شركة بريزنتيشن سبورتس، بقيمة 50 مليون جنيها. وأضاف نصر، أن ضمن بنود عقد الرعاية الاتحاد من جانب شركة بريزينتيشن سبورتس هو إذاعة مباريات كرة اليد المصرية طوال مدة العقد. وأضاف نصر أنه سيتم إذاعة ٧٠٪؜ من المباريات الخاصة بالدوريات المحلية وأيضا المشاركات الأفري...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.shorouknews.com">الشروق</source></item><item><title>أول تعليق من - El-kora.com موقع الكورة</title><link>http://el-kora.com/en/node/725352</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiUd9_Cr7-c_59zQdAR8sAqFwgEKg8IACoHCAowhZbnBzDjtUow4sV-</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:15:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://el-kora.com/en/node/725352" target="_blank"&gt;أول تعليق من&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El-kora.com موقع الكورة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;sport360 موقع سبورت 360- في أول رد فعل لشركة بريزنتيشن سبورتس برئاسة محمد كامل رئيس مجلس الإداراة على بيان الاتحاد الإماراتي لكرة القدم بشأن إلغاء مباراة الأبيض و الفراعنة الودية و التى كان مقرراً لها يوم 20 نوفمبر الجاري. وأكد كامل أنه لم يعقب على البيان لأننا نكن كل التقدير والاحترام لأشقائنا في الإمارات، هم غضبوا من الاعتذار عن المباراة، ولكن تربطنا بهم علاقة قوية ووطيدة للغاية”. وأضاف رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس: “٧٠٪ من تعاقداتنا مع الاتحاد المصري لكرة القدم تتضمن بند العودة للجهاز الفني قبل المقام الأول”. كان رئيس شركة بريزنتيشن قد دعا الحضور في المؤتمر الصحفي لتوقيع بروتوكو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://el-kora.com">El-kora.com موقع الكورة</source></item><item><title>مهلة 12 ساعة.. الزمالك يهدد "بريزنتيشن" لسداد 82 مليون جنيه - Eurosport Arabia</title><link>https://arabia.eurosport.com/article/5302793-%D9%85%D9%87%D9%84%D8%A9-12-%D8%B3%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%8A%D9%87%D8%AF%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%84%D8%B3%D8%AF%D8%A7%D8%AF-82-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPqpa7n9E7u1_OuMObEuXgqGAgEKg8IACoHCAow-cmgCTC5v3Aw64XgAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabia.eurosport.com/article/5302793-%D9%85%D9%87%D9%84%D8%A9-12-%D8%B3%D8%A7%D8%B9%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%8A%D9%87%D8%AF%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%84%D8%B3%D8%AF%D8%A7%D8%AF-82-%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86-%D8%AC%D9%86%D9%8A%D9%87" target="_blank"&gt;مهلة 12 ساعة.. الزمالك يهدد "بريزنتيشن" لسداد 82 مليون جنيه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eurosport Arabia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الزمالك يمنح بريزينتيشن مهلة حتى الثانية عشر منتصف الليل لسداد 82 مليون جنيه..والمطالبة بالحصول على نصف مليار جنيه دفعة واحدة يبدو أن أزمات نادي الزمالك مع شركة بريزينتيشن لن تنتهي ببعد خروج الإدارة البيضاء بتهديد جديد بعدم إذاعة مباراة الداخلية المقرر لها غدًا الخميس ببطولة الدوري حال عدم قيام الراعي بسداد المستحقات المالية المتأخرة والبالغة 82 مليون جنيه. وطلب الأبيض ضرورة دفع المبلغ قبل الساعة الثانية عشر مساء اليوم وحال عدم تحقيق ذلك لن يسمحوا لكاميرات البث بالدخول إلى ستاد بتروسبورت وإذاعة لقاء الغد، وسبق وكرروا نفس التهديد قبل مواجهة حرس الحدود في بطولة الدوري بسبب عدم الحصول على المس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabia.eurosport.com">Eurosport Arabia</source></item><item><title>أسود × أسود: أزمة هروب آزارو.. الزمالك يهدد بريزنتيشن.. والأحمر يتذيل الدوري - Eurosport Arabia</title><link>https://arabia.eurosport.com/article/5302975-%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF--%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D9%87%D8%B1%D9%88%D8%A8-%D8%A2%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%8A%D9%87%D8%AF%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1-%D9%8A%D8%AA%D8%B0%D9%8A%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D8%B1%D9%8A</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8gKYVVWVmeyq1w90fFmgQqGAgEKg8IACoHCAow-cmgCTC5v3Aw64XgAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabia.eurosport.com/article/5302975-%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF--%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D9%87%D8%B1%D9%88%D8%A8-%D8%A2%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D9%88-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%8A%D9%87%D8%AF%D8%AF-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1-%D9%8A%D8%AA%D8%B0%D9%8A%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D8%B1%D9%8A" target="_blank"&gt;أسود × أسود: أزمة هروب آزارو.. الزمالك يهدد بريزنتيشن.. والأحمر يتذيل الدوري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eurosport Arabia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;آزارو يثير الجدل في الأهلي بعد تأخر وصوله للإمارات.. الأحمر يتذيل جدول الدوري للمرة الأولى.. أزمة جديدة بين الزمالك وبريزنتيشن.. رئيس سموحة يسخر من اتحاد الكرة.. ونقل مشجع إسماعيلاوي للمستشفى تمر الرياضة المصرية يوميا بالعديد من الصعاب والأزمات التي تستعرضها "يوروسبورت عربية" في هذا الباب اليومي، من أجل تسليط الضوء عليها والعمل على حلها. أزمة هروب آزارو أثار المغربي وليد آزارو، مهاجم الفريق الأول لكرة القدم بالنادي الأهلي، أزمة كبيرة داخل القلعة الحمراء، بعدما تغيب عن المران الأخير لفريقه استعدادًا لخوض مباراة الوصل الإماراتي غداً الخميس في إياب دور الـ16 ببطولة كأس زايد للأندية العربية، وه...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabia.eurosport.com">Eurosport Arabia</source></item><item><title>اخبار الرياضة | دقيقة حداد في مؤتمر بريزنتيشن على روح الشيخ زايد آل نهيان - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/173863.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa0DLqfBMUaRKroCDHtBKgqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/173863.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة | دقيقة حداد في مؤتمر بريزنتيشن على روح الشيخ زايد آل نهيان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة | دقيقة حداد في مؤتمر بريزنتيشن على روح الشيخ زايد آل نهيان اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : الخميس 15 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار الرياضة | دقيقة حداد في مؤتمر بريزنتيشن على روح الشيخ زايد آل نهيان دعا محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، الحضور في المؤتمر الصحفي لتوقيع بروتوكول تعاون مع وزارة الشباب والرياضة، إلى الوقوف دقيقة حداد على روح الشيخ زايد آل نهيان، مؤسس دولة الإمارات، في الذكرى المئوية لمولده، ووقف الحضور وقرأوا الفاتحة لروح فقيد الأمة العربية. وأكد كامل أنه لم يعقب على بيان الاتحاد الإماراتي بعد قرار الاتحاد المصري لكرة ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بيان رسمي: الاتحاد الإماراتي مندهش من تأجيل ودية مصر قبل المخاطبات الرسمية - El-kora.com موقع الكورة</title><link>http://el-kora.com/en/node/724920</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDS6mbqkJsC916_KdGVSIEsqGAgEKg8IACoHCAowhZbnBzDjtUowgdWgAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 09:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://el-kora.com/en/node/724920" target="_blank"&gt;بيان رسمي: الاتحاد الإماراتي مندهش من تأجيل ودية مصر قبل المخاطبات الرسمية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El-kora.com موقع الكورة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;فى الجول أبدى اتحاد كرة القدم الإماراتي استيائه من قرار نظيره المصري بتأجيل المباراة الودية التي كان مقرر لها يوم 20 الثلاثاء المقبل قبل المخاطبات الرسمية. وأصدر الاتحاد الإماراتي بيان رسمي يعلن فيه اندهاشه من تصريحات بعض مسؤولي المنتخب المصري والتي تداولتها وسائل الإعلام حول إلغاء أو تأجيل المباراة وذلك قبل مخاطبة الاتحاد الإماراتي. وأعلن الاتحاد الإماراتي عن وقف التعامل مع شركة "بريزينتيشن سبورت" الراعي الرسمي للاتحاد المصري لكرة القدم بسبب التعامل غير الاحترافي - وفقا للبيان- خاصة بعد اتفاق الطرفين على كافة التفاصيل المتعلقة بالمباراة وإدراجها ضمن الأجندة الدولية. وكشف الاتحاد الإماراتي ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://el-kora.com">El-kora.com موقع الكورة</source></item><item><title>مدرب منتخب مصر: لم نطلب إلغاء ودية الإمارات - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/egypt-coach-we-dont-ask-for-uae-cancellation</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOw_8tOpUeuQ7xbEHZkJumEqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMNfM4AM</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:48:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/egypt-coach-we-dont-ask-for-uae-cancellation" target="_blank"&gt;مدرب منتخب مصر: لم نطلب إلغاء ودية الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد الإسباني تيتو جارسيا، المدرب العام لمنتخب مصر، أن الجهاز الفني للفراعنة بقيادة المكسيكي خافيير أجيري لم يطلب إلغاء المباراة الودية أمام المنتخب الإماراتي، والتي كان مقررا لها 20 نوفمبر/تشرين الثاني الحالي. مدير منتخب الإمارات يكشف مصير ودية مصر وقال جارسيا، في تصريحات تلفزيونية: "لم نطلب إلغاء المباراة الودية أمام الإمارات.. كنا سنصبح سعداء بمواجهة الإمارات، لأن لدينا لاعبين صغارا في السن، نريد منحهم مزيدا من الاحتكاك". وأضاف: "نحترم المنتخب الإماراتي ولم نطلب إلغاء المباراة الودية أمامه، بل كنا نتمنى مواجهته". وكان الاتحاد المصري أعلن، عبر بيان رسمي، أن جهاز الفراعنة بقيادة خافيير أجير...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>سرايا بوست / رئيس بريزنتيشن: سنوفر 1000 فرصة عمل بعد التعاون مع وزارة الرياضة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/440466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAxJV729cfQKCx6lEGDcVAqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:42:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/440466" target="_blank"&gt;سرايا بوست / رئيس بريزنتيشن: سنوفر 1000 فرصة عمل بعد التعاون مع وزارة الرياضة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد محمد كامل، رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أن مشروع الـ1000 محترف بذل فيه مجهود كبير حتى يخرج فى هذه الصورة، ونسعى لتوفير 1000 فرصة عمل بعد التعاون مع وزارة الشباب والرياضة، مشدداً على أن كرة القدم تستحوذ على اهتمام الجماهير بشكل كبير. وأضاف محمد كامل، فى المؤتمر الصحفى المنعقد الآن بوزارة الرياضة، "شعارنا الذى بدأنا به فى بريزنتيشن سبورتس هو "الكورة حياتنا"، وبعد استكمال رعايتنا لكل الأندية المصرية والأندية الشعبية والجماهيرية والأهلي والزمالك والمنتخبات الوطنية، انطلقنا للألعاب الأخرى، وشعرنا بأننا مقصرون فى حق الجماهير المصرية فغير الشعار إلى "جمهور الكورة حياتنا"، لأن الجماهي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>التو بريزينتيشن ترد على بيان الاتحاد "الإماراتي" بشأن المنتخب - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/sports/artical2412483</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBjD2UEEa5NlMXWLD5PjkQqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:45:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/sports/artical2412483" target="_blank"&gt;التو بريزينتيشن ترد على بيان الاتحاد "الإماراتي" بشأن المنتخب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار «سيتي سنتر مردف» يقدّم للمتسوقين 10.000 درهم يومياً خلال عطلة عيد الأضحى رد محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، علي بيان الاتحاد الإماراتي للساحرة المستديرة كــرة القــدم بشان إلغاء مباراة المنتخبين معًا. ومن هنا فقد ذكـر إنه لم يعقب على بيان الاتحاد الإماراتي بعد قرار اتحاد الكرة المصري بإلغاء مباراة "مصر" والإمارات الودية التي كان مقررًا لها العشرين من نوفمبر الجاري، لافتًا إلى أن بنود التعاقد تتطلب العودة للجهاز الفني قبل اتخاذ أية قرارات. وخلال المؤتمر الصحفي الخاص بتوقيع بروتوكول تعاون بين وزارة الشباب والرياضة وشركة بريزنتيشن لرعاية مشروع "الألف محترف"، ومشروع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>شركة ”استادات” تحصل على إدارة وتسويق 16 ملعبا ”بينهم المصري والإسماعيلية” - El-kora.com موقع الكورة</title><link>http://el-kora.com/en/node/725325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHz6Tlk_HbDfc7FpSn6HQ4qGAgEKg8IACoHCAowhZbnBzDjtUowgdWgAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://el-kora.com/en/node/725325" target="_blank"&gt;شركة ”استادات” تحصل على إدارة وتسويق 16 ملعبا ”بينهم المصري والإسماعيلية”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El-kora.com موقع الكورة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;فى الجول حصلت شركة "استادات" على حق إدارة وتسويق واستثمار مجموعة من استادات وزارة الشباب والرياضة في مختلف محافظات الجمهورية، بهدف تطويرها والاستثمار طويل الأجل. ووقعت الشركة على بروتوكول تعاون صباح اليوم الخميس مع وزارة الشباب والرياضة، تم فيه الاتفاق على حقوق جميع ملاعب الجمهورية في إطار خطة الشركة لتطوير جميع الاستادات وتحقيق أكبر استفادة تجارية منها، وتطوير بيئتها لتتناسب مع المشجع المصري. وجاءت الاستادات التي حصلت شركة استادات على حق إدارتها والاستثمار فيها كالتالي (الإسماعيلية واستاد المصري في بورسعيد، وشبين الكوم والشرقية ودمنهور والمنصورة وبنها وكفر الشيخ والمنيا وأسوان ودمياط والفي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://el-kora.com">El-kora.com موقع الكورة</source></item><item><title>رياضة | وزير الرياضة: التعاون مع بريزنتيشن واستادات يؤتي ثماره في أقرب وقت - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/sports-news/1540583/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D9%8A%D8%A4%D8%AA%D9%8A-%D8%AB%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D9%82%D8%B1%D8%A8-%D9%88%D9%82%D8%AA.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM8tZu4JXoHl7TPl0I-6QwqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMPTb4gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/sports-news/1540583/%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9--%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B9-%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D9%8A%D8%A4%D8%AA%D9%8A-%D8%AB%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D9%81%D9%8A-%D8%A3%D9%82%D8%B1%D8%A8-%D9%88%D9%82%D8%AA.html" target="_blank"&gt;رياضة | وزير الرياضة: التعاون مع بريزنتيشن واستادات يؤتي ثماره في أقرب وقت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وزارة العمل والتنمية السعودية تصدر قرار يصدم العمالة الوافدة في المملكة العربية السعودية كتب هاني نصر العربي - انت الان تقراء خبر وزير الرياضة: التعاون مع بريزنتيشن واستادات يؤتي ثماره في أقرب وقت والان مع التفاصيل الكاملة فقط على الخليج 365 أكد الدكتور أشرف صبحي وزير الشباب والرياضة أن مشروع الألف محترف ورعاية الموهوبين رياضيا وتجهيز أبطال أولمبيين مع شركة بريزنتيشن سبورتس، سوف يأتي بثماره في أقرب وقت. وشدد وزير الرياضة خلال المؤتمر الصحفي الذي أقيم ظهر اليوم، على على أن هناك تعاون مع كافة أطراف الرياضة وصناعة البطل من أجل التجهيز لهذا الملف العملاق، ولكي تثبت الدولة المصرية أن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>الاتحاد الإماراتي يُبدي استياءه من طلب مصر تأجيل ودية ٢٠ نوفمبر ويُعلن مقاطعة بريزنتيشن - Btolat</title><link>https://www.btolat.com/news/135145</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-_QNd2DlM34YuEucuGYQoqGQgEKhAIACoHCAowm-yECzDQ84EDMMqwhQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 07:53:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.btolat.com/news/135145" target="_blank"&gt;الاتحاد الإماراتي يُبدي استياءه من طلب مصر تأجيل ودية ٢٠ نوفمبر ويُعلن مقاطعة بريزنتيشن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Btolat&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أصدر اتحاد الإمارات العربية لكرة القدم بيانًا رسميًا بشأن تأجيل المباراة الودية أمام منتخب مصر. وكان من المقرر أن يواجه منتخب مصر نظيره الإمارات في مباراة ودية يوم 20 نوفمبر الجاري، عقب مواجهة تونس في التصفيات المؤهلة لبطولة أمم إفريقيا 2019. وأبدى الاتحاد الإماراتي استياءه الشديد من شركة بريزنتيشن الراعي الرسمي للرياضة المصرية، بسبب التعامل غير الاحترافي من قبل الشركة خاصة بعد اتفاق الطرفين على كافة الأمور المتعلقة بالمباراة. وأعلن اتحاد الإمارات وقف التعامل مع شركة "برزنتيشن سبورت" بشكل رسمي مستقبلاً. بيان الاتحاد الإماراتي بشأن تأجيل مباراة مصر والإمارات الودية: تلقى اتحاد الإمارات العرب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.btolat.com">Btolat</source></item><item><title>بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY447118/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AF%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKZibgH_C1ElAGvZlBiJyoqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:03:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY447118/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AF%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي بالبلدي | BeLBaLaDy زار محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، راعي الكرة المصرية، النادي الإسماعيلي، والتقى بإبراهيم عثمان رئيس قلعة الدراويش في إطار تلك الزيارة. تأتي زيارة محمد كامل للنادي الإسماعيلي في إطار جولة وعدة زيارات سيجريها للأندية الشعبية والجماهيرية، من أجل الاستماع لمشاكل تلك الأندية والمساهمة في حلها، باعتبار شركة بريزنتيشن هي الشريك الإعلاني والراعي الرسمي لكل أندية الكرة المصرية وكذلك اتحاد الكرة. وعقد رئيس الشركة جلسة مطولة مع إبراهيم عثمان تم خلالها الاتفاق على بعض الأمور لتنفيذها ومعاونة النادي الإسماعيلي في الفترة المق...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>محمد كامل عن مقاطعة الاتحاد الإماراتي لبرزنتيشن: لن نعلق ونكن لهم كل احترام - Btolat</title><link>https://www.btolat.com/news/135368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPegbBSN_SoP-VlDCgbcOpQqGQgEKhAIACoHCAowm-yECzDQ84EDMJXihAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:51:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.btolat.com/news/135368" target="_blank"&gt;محمد كامل عن مقاطعة الاتحاد الإماراتي لبرزنتيشن: لن نعلق ونكن لهم كل احترام&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Btolat&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علق محمد كامل رئيس مجلس إدارة برزنتيشن سبورت، على بيان الاتحاد الإماراتي بشأن مقاطعة الشركة عقب إلغاء ودية مصر والإمارات. وكان الاتحاد المصري قد قرر تأجيل مباراة منتخب مصر مع نظيره الإماراتي، والتي كان من المقرر إقامتها يوم 20 نوفمبر الجاري، وبعدها أعلن الجانب الإماراتي مقاطعة التعامل مع شركة برزنتيشن، موضحًا أن الشركة استخدمت طريقة تعامل غير احترافية، خاصة بعد اتفاق الطرفين على كافة الأمور المتعلقة بالمباراة. وأكد كامل خلال المؤتمر الصحفي لتوقيع بروتوكول تعاون مع وزارة الشباب والرياضة، أنه لن يعقب على بيان الاتحاد الإماراتي بعد قرار الاتحاد المصري لكرة القدم، بإلغاء مباراة مصر والإمارات ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.btolat.com">Btolat</source></item><item><title>في بيان رسمي.. الاتحاد الإماراتي يهاجم «برزنتيشن» بعد إلغاء ودية منتخب مصر - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342464</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRkpEDLw3ECtZMf9lMVh-MqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924wo_ieAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 09:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342464" target="_blank"&gt;في بيان رسمي.. الاتحاد الإماراتي يهاجم «برزنتيشن» بعد إلغاء ودية منتخب مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أصدر الاتحاد الإماراتي لكرة القدم بيانًا رسميًا للتعليق على إلغاء المباراة الودية المقررة بين منتخبي مصر والإمارات. وقال الاتحاد في بيانه: «تلقى اتحاد الإمارات العربية المتحدة لكرة القدم مساء يوم الاثنين الموافق 12 نوفمبر 2018 رسالة من شركة برزنتيشن سبورت، الراعي الرسمي للاتحاد المصري لكرة القدم، تفيد بطلب تأجيل المباراة الدولية الودية بين منتخبنا الوطني الأول وشقيقه منتخب مصر، المقرر إقامتها يوم 20 نوفمبر 2018، باستاد آل نهيان بالعاصمة أبوظبي. رسالة الشركة أشارت إلى أن قرار التأجيل جاء بناء على طلب الاتحاد المصري لكرة القدم». وأضاف: «بناءً على هذا الأمر، فإن اتحاد الإمارات لكرة القدم يبدي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>اخبار الرياضة في مصر بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي - اليوم الخميس 15 نوفمبر 2018 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/egypt-sport/360002/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AF%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D9%84%D9%8A---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3-15-%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZHee_-ciUq9jbq9hJ6ilMqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 22:16:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/egypt-sport/360002/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%88%D8%B1--%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D8%B2%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%AF%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%85%D8%A7%D8%B9%D9%8A%D9%84%D9%8A---%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3-15-%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1-2018" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة في مصر بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي - اليوم الخميس 15 نوفمبر 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة في مصر بالصور- محمد كامل يزور النادي الإسماعيلي - اليوم الخميس 15 نوفمبر 2018 اخر الاخبار- زار محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، راعي الكرة المصرية، النادي الإسماعيلي، والتقى بإبراهيم عثمان رئيس قلعة الدراويش في إطار تلك الزيارة. تأتي زيارة محمد كامل للنادي الإسماعيلي في إطار جولة وعدة زيارات سيجريها للأندية الشعبية والجماهيرية، من أجل الاستماع لمشاكل تلك الأندية والمساهمة في حلها، باعتبار شركة بريزنتيشن هي الشريك الإعلاني والراعي الرسمي لكل أندية الكرة المصرية وكذلك اتحاد الكرة. وعقد رئيس الشركة جلسة مطولة مع إبراهيم عثمان تم خلالها الاتفاق على بعض الأمور لتنفي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>BeLBaLaDy : بريزينتيشن: بيان الاتحاد الإماراتي؟ لم نعقب وبنود التعاقد تتضمن العودة للجهاز الفني بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>http://belbalady.net/sports/BELBALADY447626/BeLBaLaDy--%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%8A%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%9F-%D9%84%D9%85-%D9%86%D8%B9%D9%82%D8%A8-%D9%88%D8%A8%D9%86%D9%88%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%82%D8%AF-%D8%AA%D8%AA%D8%B6%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%A9-%D9%84%D9%84%D8%AC%D9%87%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqPWA8FyMo5J0s2bnndiPsqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMLGk-QU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://belbalady.net/sports/BELBALADY447626/BeLBaLaDy--%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%8A%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86-%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D8%9F-%D9%84%D9%85-%D9%86%D8%B9%D9%82%D8%A8-%D9%88%D8%A8%D9%86%D9%88%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B9%D8%A7%D9%82%D8%AF-%D8%AA%D8%AA%D8%B6%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%88%D8%AF%D8%A9-%D9%84%D9%84%D8%AC%D9%87%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;BeLBaLaDy : بريزينتيشن: بيان الاتحاد الإماراتي؟ لم نعقب وبنود التعاقد تتضمن العودة للجهاز الفني بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BeLBaLaDy : بريزينتيشن: بيان الاتحاد الإماراتي؟ لم نعقب وبنود التعاقد تتضمن العودة للجهاز الفني بالبلدي | BeLBaLaDy كتبت - منة عمر: أكد محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، أنه لم يعقب على بيان الاتحاد الإماراتي بعد قرار اتحاد الكرة المصري بإلغاء مباراة مصر والإمارات الودية التي كان مقررًا لها العشرين من نوفمبر الجاري، لافتًا إلى أن بنود التعاقد تتطلب العودة للجهاز الفني قبل اتخاذ أية قرارات. وخلال المؤتمر الصحفي الخاص بتوقيع بروتوكول تعاون بين وزارة الشباب والرياضة وشركة بريزنتيشن لرعاية مشروع "الألف محترف"، ومشروع رعاية الموهوبين قال كامل: "لم نعقب على الأمر ونكن كل التقدير وا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>رئيس برزنتيشن: إلغاء الدوري؟ لا يجوز العبث في هذا الموضوع - Btolat</title><link>https://www.btolat.com/news/135373</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1giiE22crTkvPOOGA8yXEqGQgEKhAIACoHCAowm-yECzDQ84EDMMqwhQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.btolat.com/news/135373" target="_blank"&gt;رئيس برزنتيشن: إلغاء الدوري؟ لا يجوز العبث في هذا الموضوع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Btolat&lt;/font&gt;&lt;p&gt;علق محمد كامل رئيس شركة برزنتيشن سبورت الراعية الرسمي للرياضة المصرية، على احتمالية إلغاء الدوري المصري هذا الموسم. وترددت أنباء خلال الفترة الماضية بأن هناك اتجاه لإلغاء الدوري نظرًا لكثرة المؤجلات، بالإضافة إلى الأحداث الساخنة التي تشهدها الساحة الرياضية. وقال كامل أثناء المؤتمر الصحفي الخاص بتوقيع بروتوكول تعاون بين وزارة الشباب والرياضة وبرزنتيشن: "لا يمكن إلغاء الدوري المصري والتضحية باستثمارات بملايين الجنيهات". وتابع: "لا يجوز العبث في هذا الموضوع، فإلغاء الدوري ليس بالأمر السهل كما يتردد على لسان البعض". الجدير بالذكر أن شركة برزنتيشن سبورت تعقد مؤتمرًا صحفيًا، اليوم الخميس، للإعلان...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.btolat.com">Btolat</source></item><item><title>الرياضة: الاتحاد الإماراتي مستاء من تصرف المنتخب المصري - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/359026/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D9%86-%D8%AA%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_dWDsPmhNElpVY5Ous1WIqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:56:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/359026/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%A1-%D9%85%D9%86-%D8%AA%D8%B5%D8%B1%D9%81-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A8-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A" target="_blank"&gt;الرياضة: الاتحاد الإماراتي مستاء من تصرف المنتخب المصري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة: الاتحاد الإماراتي مستاء من تصرف المنتخب المصري أبدى الاتحاد الإماراتي استياءه الشديد من تأجيل نظيره المصري للمباراة الودية التي كانت مقررة بين منتخبي البلدين في 20 نوفمبر الحالي في أبوظبي. وكان من المقرر أن تلعب الامارات مع بوليفيا في 16 الحالي ثم مصر في 20 منه، ضمن استعداداتها لخوض نهائيات كأس آسيا 2019 التي تستضيفها في الخامس من يناير المقبل. وطلب الاتحاد المصري يوم الأحد في بيان له عبر حسابه في " تويتر" تأجيل المباراة إلى مارس المقبل بناء على رغبه الجهاز الفني للمنتخب المصري وذلك لارتباط عدد من اللاعبين المحترفين وضرورة الالتحاق بأنديتهم قبل يوم 21 نوفمبر، إضافة إلى ارتباط الناد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>موجز الخامسة: اختيار الأهلي.. صراع الزمالك وبريزنتيشن - Eurosport Arabia</title><link>https://arabia.eurosport.com/article/5302859-%D9%85%D9%88%D8%AC%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D9%85%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A-%D8%B5%D8%B1%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%88%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_uw6cz67_ojJY_CJQJGpEqGAgEKg8IACoHCAow-cmgCTC5v3Aw64XgAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabia.eurosport.com/article/5302859-%D9%85%D9%88%D8%AC%D8%B2-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D9%85%D8%B3%D8%A9-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A-%D8%B5%D8%B1%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%84%D9%83-%D9%88%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86" target="_blank"&gt;موجز الخامسة: اختيار الأهلي.. صراع الزمالك وبريزنتيشن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Eurosport Arabia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;موجز "يوروسبورت عربية" لأهم أخبار كرة القدم على الساحة المصرية لمنتصف اليوم يشمل: فوز المقاصة على النجوم يجعله وصيفا للبطولة مؤقتا.. اختيار الأهلي فى مباراة الوصل.. خريطة الزمالك الكاملة لصفقات الشتاء يقدم لكم "يوروسبورت عربية" موجزا لأهم وأبرز أحداث الرياضة المصرية لمنتصف اليوم الأربعاء 21 من شهر نوفمبر 2018، والتى يأتى على رأسها ما يلي: الأهلى: كارتيرون: الأهلي لا يملك إلا اختيار الفوز في مباراة الوصل كشف الفرنسي باتريس كارتيرون المدير الفني للفريق الأول لكرة القدم بالنادي الأهلي، عن رأيه في مباراة الوصل الإماراتي التي تقام غد الخميس، على ملعب «زعبيل» بمدينة دبي، ضمن إياب دور الـ16 من الب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabia.eurosport.com">Eurosport Arabia</source></item><item><title>اخبار الرياضة | بريزنتيشن تعقد مؤتمرا صحفيا لإعلان رعاية مشروع الـ"ألف محترف" - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/170408.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRyF0KVlqiuUy8EOCMnrfQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:31:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/170408.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة | بريزنتيشن تعقد مؤتمرا صحفيا لإعلان رعاية مشروع الـ"ألف محترف"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة | بريزنتيشن تعقد مؤتمرا صحفيا لإعلان رعاية مشروع الـ"ألف محترف" اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : الأربعاء 14 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار الرياضة | بريزنتيشن تعقد مؤتمرا صحفيا لإعلان رعاية مشروع الـ"ألف محترف" تعقد شركة بريزنتيشن سبورتس راعي الكرة المصرية، مؤتمرَا صحفياَ في الحادية عشرة من صباح الخميس، للإعلان عن تفاصيل مشروع "الألف محترف"، ومشروع رعاية الموهوبين والذي سترعاه الشركة بعد الاتفاق مع وزارة الشباب والرياضة. ويحضر المؤتمر الصحفي، الدكتور أشرف صبحي وزير الشباب والرياضة، ومحمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، حيث سيتم الكشف عن ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار مصر العاجلة - Egypt News : دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان في المؤتمر الصحفي لوزارة الرياضة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/sport/173868.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJU03qhUPl6kFFhpBp286UqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMPqmmQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/sport/173868.html" target="_blank"&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان في المؤتمر الصحفي لوزارة الرياضة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار مصر العاجلة - Egypt News : دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان في المؤتمر الصحفي لوزارة الرياضة اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : الخميس 15 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار مصر العاجلة - Egypt News : دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان في المؤتمر الصحفي لوزارة الرياضة أخبار متعلقة دعا محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، الحضور في المؤتمر الصحفي لتوقيع بروتوكول تعاون مع وزارة الشباب والرياضة، إلى الوقوف دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان، مؤسس دولة الإمارات، في الذكرى المئوية لمولده، ووقف الحضور وقرأوا الفاتحة لروح فقيد الأمة العربية. وأكد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار الرياضة | عاجل.. نجم الأهلي السابق يفجرها: مباراة الوصل ستكون الأخيرة لكارتيرون - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/176285.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnz5optUsp_DRmsHu4G4RoqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNeXmQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:44:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/176285.html" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة | عاجل.. نجم الأهلي السابق يفجرها: مباراة الوصل ستكون الأخيرة لكارتيرون&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة | عاجل.. نجم الأهلي السابق يفجرها: مباراة الوصل ستكون الأخيرة لكارتيرون اهم و اخر اخبار مصر العاجلة - Egypt News : مصر اليوم : الجمعة 16 نوفمبر 2018 مع تفاصيل الخبر : اخبار الرياضة | عاجل.. نجم الأهلي السابق يفجرها: مباراة الوصل ستكون الأخيرة لكارتيرون صرح علي ماهر المدير الفني السابق لسموحة بأن مباراة الأهلي مع الوصل الإماراتي في البطولة العربية ستكون الأخيرة لباتريس كارتيرون المدير الفني للفريق لو خسرها. وقال ماهر في تصريحات تلفزيونية لفضائية إم بي سي مصر : " أتمنى أن يقام السوبر المصري في مصر أو الإمارات وهي بلدنا الثانية ومن الممكن أن يكون هناك جديد في أزمة الاتحاد الإمارا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>وزير الرياضة يوقع “بروتوكول” مع بريزنتيشن لرعاية مشروع 1000 محترف - misr-alan مصر الان</title><link>https://www.misr-alan.com/287668</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChcy3XMy7KRoQxC8VaqlewqGQgEKhAIACoHCAowt4eACzDPzosDMO-c-wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.misr-alan.com/287668" target="_blank"&gt;وزير الرياضة يوقع “بروتوكول” مع بريزنتيشن لرعاية مشروع 1000 محترف&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;misr-alan مصر الان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وزير الرياضة يوقع بروتوكول مع بريزنتيشن لرعاية مشروع 1000 مح وقع الدكتور أشرف صبحى وزير الشباب والرياضة، بروتوكول مع محمد كامل رئيس شركة بريزنتيشن لرعاية مشروع الألف محترف خلال المؤتمر الصحفي المقام حاليا فى أحد فنادق القاهرة.وكان أنطلق منذ قليل المؤتمر الصحفى للإعلان عن مشروع الـ 1000 موهبة رياضية، المنعقد حاليا بالسلام الجمهوري، بحضور الدكتور أشرف صبحي وزير الشباب والرياضة ومحمد كامل رئيس برزينتيشن.المشروع يهدف لتطوير منظومة كرة القدم فى مرحلة الناشئين لتمويل الأندية والمنتخبات بلاعبين متميزين على أساس علمي، ومشروع الموهبة الرياضية في 9 ألعاب (ألعاب القوى- المصارعة- الجودو – التايكوندو – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.misr-alan.com">misr-alan مصر الان</source></item><item><title>اخبار الرياضة محمد كامل يوقف مؤتمر الاستادات لقراءة الفاتحة على روح الشيخ زايد - مصر 24</title><link>https://24.com.eg//361709/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D9%88%D9%82%D9%81-%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%A1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A9-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D9%88%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%AE-%D8%B2%D8%A7%D9%8A%D8%AF</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY18haKDaUDzhahJFuTBzAqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:17:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg//361709/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D9%85%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%84-%D9%8A%D9%88%D9%82%D9%81-%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%A1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A9-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%B1%D9%88%D8%AD-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D8%AE-%D8%B2%D8%A7%D9%8A%D8%AF" target="_blank"&gt;اخبار الرياضة محمد كامل يوقف مؤتمر الاستادات لقراءة الفاتحة على روح الشيخ زايد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الرياضة محمد كامل يوقف مؤتمر الاستادات لقراءة الفاتحة على روح الشيخ زايد شاهد أخبار الدوريات في يوم .. اشترك الآن دعا محمد كامل رئيس مجلس إدارة شركة بريزنتيشن سبورتس، الحضور في المؤتمر الصحفي لتوقيع بروتوكول تعاون مع وزارة الشباب والرياضة، إلى الوقوف دقيقة حداد على روح الشيخ زايد أل نهيان، مؤسس دولة الإمارات، وقراءة الفاتحة في الذكرى المئوية لمولده، ووقف الحضور وقرأوا الفاتحة لروح حكيم الأمة العربية. وأكد كامل أنه لم يعقب على بيان الاتحاد الإماراتي بعد قرار الاتحاد المصري لكرة القدم، بإلغاء مباراة مصر والإمارات الودية التي كان مقررا لها العشرين من نوفمبر الجاري. وقال: «لم نعقب على الأ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>بعد أزمة ودية الإمارات.. الجبلاية تحفظ وجه برزنتيشن - الخليج 365</title><link>https://www.gulf365.co/world-news/1533977/%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A8%D9%84%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AD%D9%81%D8%B8-%D9%88%D8%AC%D9%87-%D8%A8%D8%B1%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmpzqUhUjSxhAe9eBmkyhAqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:29:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gulf365.co/world-news/1533977/%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9-%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%A8%D9%84%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%AD%D9%81%D8%B8-%D9%88%D8%AC%D9%87-%D8%A8%D8%B1%D8%B2%D9%86%D8%AA%D9%8A%D8%B4%D9%86.html" target="_blank"&gt;بعد أزمة ودية الإمارات.. الجبلاية تحفظ وجه برزنتيشن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار وداعا للوافدين العاملين في 20 مهنة في السعودية وإعفاء عدة جنسيات من رسوم العمالة والكفيل! التفاصيل انت الان تتابع بعد أزمة ودية الإمارات.. الجبلاية تحفظ وجه برزنتيشن ونؤكد لكم باننا نسعى دائما لامدادكم بكل ماهو جديد وحصري والان مع التفاصيل القاهرة - بواسطة رامي فوزي - تفجرت أزمة بين الاتحاد المصري لكرة القدم والاتحاد الإماراتي بسبب الودية الدولية التي كان المقرر إقامتها يوم 20 نوفمبر نظرا لاستعداد الأخير لكأس أسيا. أصدر اتحاد الكرة بيانا لتوضيح موقفه من تأجيل ودية مباراة المنتخب الوطني مع الإمارات وردا على البيان الذي أصدره الاتحاد الإماراتي اليوم الثلاثاء، وأبدى خلاله الأخير اس...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>الاتحاد الإماراتى يبدى استياءه بعد إلغاء ودية مصر - Al Masry Al Youm - المصري اليوم</title><link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342600</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMkOUyQyFplhhoIcMDPLmAqGAgEKg8IACoHCAow-aefCTCb924wo_ieAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:18:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.almasryalyoum.com/news/details/1342600" target="_blank"&gt;الاتحاد الإماراتى يبدى استياءه بعد إلغاء ودية مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Al Masry Al Youm - المصري اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أصدر اتحاد الكرة الإماراتى، أمس، بيانا صحفيا حول إلغاء مباراة منتخبى الإمارات ومصر الودية، والتى كانت مقررة فى أبو ظبى يوم 20 نوفمبر الحالى، وأبدى الاتحاد استياءه من القرار، وأوضح أنه بدأ على الفور البحث عن منافس بديل. وقال الاتحاد الإماراتى، فى بيان بموقعه الإليكترونى، «يبدى اتحاد الإمارات لكرة القدم استياءه الشديد من التعامل غير الاحترافى من شركة برزنتيشن سبورت، الراعية للاتحاد المصرى، خاصة بعد اتفاق الطرفين على كافة الأمور المتعلقة بالمباراة، وإدراجها ضمن أجندة المباريات الدولية الودية فى الاتحاد الدولى، وعليه قرر اتحاد الإمارات لكرة القدم وقف التعامل مع الشركة الراعية للاتحاد المصرى مست...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.almasryalyoum.com">Al Masry Al Youm - المصري اليوم</source></item><item><title>الرياضة اليوم - شاهد .. جميع أهداف الأهلى فى مشوار دوري الابطال قبل مشهد النهاية الليلة - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/sport/342665/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%B4%D8%A7%D9%87%D8%AF--%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D8%A3%D9%87%D8%AF%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%89-%D9%81%D9%89-%D9%85%D8%B4%D9%88%D8%A7%D8%B1-%D8%AF%D9%88%D8%B1%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D9%84-%D9%82%D8%A8%D9%84-%D9%85%D8%B4%D9%87%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%87%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%8A%D9%84%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFohJaur_8kNzRzZGJ03adEqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLzbmAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:51:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/sport/342665/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%A7%D8%B6%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85---%D8%B4%D8%A7%D9%87%D8%AF--%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D8%A3%D9%87%D8%AF%D8%A7%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%89-%D9%81%D9%89-%D9%85%D8%B4%D9%88%D8%A7%D8%B1-%D8%AF%D9%88%D8%B1%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D9%84-%D9%82%D8%A8%D9%84-%D9%85%D8%B4%D9%87%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%87%D8%A7%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%8A%D9%84%D8%A9" target="_blank"&gt;الرياضة اليوم - شاهد .. جميع أهداف الأهلى فى مشوار دوري الابطال قبل مشهد النهاية الليلة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الرياضة اليوم - شاهد .. جميع أهداف الأهلى فى مشوار دوري الابطال قبل مشهد النهاية الليلة الرياضة اليوم: اليوم السابع بلس يترقب عشاق الكرة الأفريقية الصدام المثير الذى يجمع الأهلى مع الترجى التونسى مع دقات التاسعة مساء اليوم الجمعة فى إياب المباراة النهائية لدوري الابطال الأفريقى على ستاد رادس، علماً بأن مباراة الذهاب انتهت بفوز بطل مصر بثلاثة أهداف مقابل هدف . واستهل المارد الأحمر مشواره في المسابقة هذا العام من دور الـ 32 للبطولة بمواجهة مونانا الجابوني وفاز عليه بنتيجة (7-1) من لقائي الذهاب والعودة. ثم صعد الأهلي كمتصدر للمجموعة الأولى برصيد 13 نقطة، والتي كانت تضم معه الترجي التونسي صاحب ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : اتحاد الكرة يكشف حقيقة إلغاء مباراة المنتخب الودية مع مصر - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/165360.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6YDGnaeyK12pdJUo67XOUqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/165360.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : اتحاد الكرة يكشف حقيقة إلغاء مباراة المنتخب الودية مع مصر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : اتحاد الكرة يكشف حقيقة إلغاء مباراة المنتخب الودية مع مصر اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : اتحاد الكرة يكشف حقيقة إلغاء مباراة المنتخب الودية مع مصر مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر اتحاد الكرة يكشف حقيقة إلغاء مباراة المنتخب الودية مع مصر : اخبار الامارات اليوم أعلن اتحاد الكرة في بيان أصدره اليوم الثلاثاء كشف خلاله التفاصيل المتعلقة بقراره إلغاء مباراة المنتخب الوطني الدولية الودية المقررة مع المنتخب المصري يوم 20 الجاري بإستاد آل نهيان في ابوظبي والبحث عن منتخب بديل سيتم الإعلان عنه لاحقا ، مشيرا في بيانه الى أنه تلقى طلبا من شركة برزنتي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item></channel></rss>