<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>栄光ゼミナール - 最新 - Google ニュース</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3YTJnNGQySVNBbXBoS0FBUAE?hl=ja&amp;gl=JP&amp;ceid=JP:ja</link><language>ja</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:24:03 GMT</lastBuildDate><description>Google ニュース</description><item><title>「栄光」の個別塾講師が過労死で労災認定 月113時間の残業 - livedoor</title><link>http://news.livedoor.com/article/detail/15707154/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMWh0dHA6Ly9uZXdzLmxpdmVkb29yLmNvbS9hcnRpY2xlL2RldGFpbC8xNTcwNzE1NC_SAYMBaHR0cHM6Ly9uZXdzLWxpdmVkb29yLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9uZXdzLmxpdmVkb29yLmNvbS9saXRlL2FydGljbGVfZGV0YWlsX2FtcC8xNTcwNzE1NC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:28:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.livedoor.com/article/detail/15707154/" target="_blank"&gt;「栄光」の個別塾講師が過労死で労災認定 月113時間の残業&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;livedoor&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「栄光」の個別指導部門で働いていた男性が、2017年11月に亡くなった。7日、長時間労働が原因として渋谷労働基準監督署が労災認定していたと判明。死因は急性大動脈 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.livedoor.com">livedoor</source></item><item><title>塾「栄光」社員の過労死認定 - ニフティニュース</title><link>https://news.nifty.com/article/domestic/society/12145-141078/</link><guid isPermaLink="false">52781431228651</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:15:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.nifty.com/article/domestic/society/12145-141078/" target="_blank"&gt;塾「栄光」社員の過労死認定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ニフティニュース&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20181207-00008960-bengocom-soci" target="_blank"&gt;「栄光」の個別塾講師、過労死で労災認定 月114時間の残業（弁護士ドットコム）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Yahoo!ニュース&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.biglobe.ne.jp/topics/domestic/1207/15576.html" target="_blank"&gt;「栄光」塾講師 過労死認定｜BIGLOBEニュース&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BIGLOBEニュース&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpya2RhVGtvQU1FUnBrUlcyMUNNcUNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Google ニュースですべての記事を表示&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://news.nifty.com">ニフティニュース</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/qcE_MEsRRWxfXxSZjvr_LX_5qVjVqEJ13yW5yJI5fOVEHKi7aQn-LEqtLXM9KnVJGStqFhjLhBlR84pVE8HI6HwW9A9qoySiTFC7rgkRvB5cDmwV=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>イード・アワード2018「塾」、保護者が選ぶ満足度No.1塾が決定 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/12/07/48061.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHSiy_I-0YypEZ4sZYrUXAqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/12/07/48061.html" target="_blank"&gt;イード・アワード2018「塾」、保護者が選ぶ満足度No.1塾が決定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;教育情報サイト「リセマム」は、塾の顧客満足度調査を実施し、イード・アワード2018「塾」を発表した。 調査は、通塾している小学生・中学生・高校生・既卒生（大学受験生）の子どもの保護者を対象に、2018年11月22日（木）から12月4日（火）までの期間、インターネットで実施し、5,228票の有効回答を得た。 設問では「総合満足度」のほか、「講師」「教材」「授業」「面倒見」「成績が上がったか」「学費」「受験・進学情報」「お子さまの気に入り度」の各部門について、5段階で聞いた。 結果は以下のとおり。 小学生 ＜総合満足度＞ 最優秀賞：スクールIE ＜部門賞＞ 講師が良い塾：SAPIX小学部 教材が良い塾：SAPIX小学部 授業がわかりやすい塾：浜学園 面倒見の良い塾：能開センター 成績が上がる塾：能開センター 学費の満足度が高い塾：臨海セミナー 受験・進学情報充実の塾：SAPIX小学部 子どもが好きな塾：スクールIE 中学生／集団指導 ＜総合満足度＞ 最優秀賞：英進館 ＜部門賞＞ 講師が良い塾：第一ゼミナール 教材が良い塾：馬渕教室 授業がわかりやすい塾：英進館 面倒見の良い塾：能開センター 成績が上がる塾：英進館 学費の満足度が高い塾：栄光ゼミナール 受験・進学情報充実の塾：英進館 子どもが好きな塾：STEP 中学生／個別指導 ＜総合満足度＞ 最優秀賞：スクールIE ＜部門賞＞ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>「栄光」社員過労死認定＝個別指導教室長－労基署 - 時事通信ニュース</title><link>https://www.jiji.com/jc/article?k=2018120700862&amp;g=soc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8SpRkEI-REHcxBcUftoYMqGQgEKhAIACoHCAowltHeCjCnpdYBMKOPoQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=2018120700862&amp;g=soc" target="_blank"&gt;「栄光」社員過労死認定＝個別指導教室長－労基署&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;時事通信ニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;学習塾「栄光ゼミナール」などを運営する栄光（東京）の正社員で、個別指導教室の教室長を務めていた東京都世田谷区の男性＝当時（４９）＝が２０１７年１１月に急性大動脈解離で死亡したのは、長時間労働による過労が原因だったとして、渋谷労働基準監督署（東京）が労災認定していたことが７日、分かった。 同日、都内で記者会見した男性の妻と代理人弁護士によると、男性は０５年入社。１７年５月から世田谷区内の個別指導教室の教室長として時間割編成やアルバイト講師育成、生徒募集などの運営業務に当たっていたが、発症前６カ月の残業時間は月約８０～１３０時間に上っていた。 男性は本社付近で研修中に倒れ、病院に運ばれたが、死亡が確認された。労災認定は１１月１５日付。（2018/12/07-19:30）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jiji.com">時事通信ニュース</source></item><item><title>【中学受験2018】Z会エクタス・栄光…塾別「学校別合格判定テスト」日程一覧 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2017/09/08/40269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBc373zskxtg4Bu-3VkLdnkqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 08:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2017/09/08/40269.html" target="_blank"&gt;【中学受験2018】Z会エクタス・栄光…塾別「学校別合格判定テスト」日程一覧&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;首都圏模試センターは9月7日、「学校別合格判定テスト」のWebページをオープン。9月8日現在、Z会エクタス栄光ゼミナールの「学校別オープン模試」と栄光ゼミナールの「公立中高一貫 志望校別対策模試」の日程一覧が掲載されている。 「学校別オープン模試」はZ会エクタス栄光ゼミナールが実施する、筑駒・開成・麻布・桜蔭4校の志望校別模擬試験。エクタス「スーパー講座」講師陣が、学校別に近年の出題傾向・構成・分野を精査、分析したうえで練り上げた内容が問題となる。第2回が9月18日、第3回が10月14日に実施され、受験料は2,160円、対象は小学6年生。 「公立中高一貫 志望校別対策模試」は、栄光ゼミナールが実施する、適性検査に対応した志望校別の模試。共通問題はもちろん、独自作成問題も各学校の出題傾向に合わせて作成されている。 対象校は、東京都立・区立の中高一貫校や神奈川県立・市立中高一貫校のほか、千葉の市立稲毛高校附属中、埼玉の市立浦和中など。実施日は学校によってことなるが、10月1日、10月28日、10月29日、11月3日のいずれかで行われる。受験料は4,320円。小学6年生を対象にしているが、平成31年4月に開校予定のさいたま市立中等教育学校（仮称）は5年生が対象。 申込みは実施塾のWebサイトから。首都圏模試センターの一覧では、実施塾名・テスト名とともに学年・志望校・実施日・受験料を...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>ZEホールディングスとすららネットが業務提携 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2017/09/25/40519.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBe3Xg9hRwqvl6h8Nq35Mm4qGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 08:54:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2017/09/25/40519.html" target="_blank"&gt;ZEホールディングスとすららネットが業務提携&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光グループのZEホールディングスとすららネットは、業務提携に関する契約を8月25日に締結した。相互のリソースを活用し、栄光グループの学習塾におけるデジタル教材「すらら」活用や、コンテンツの共同開発などの取組みを行うという。 ZEホールディングスは増進会出版社のグループ企業で、さまざまな教育サービス事業を行っている。関係会社には学習塾「栄光ゼミナール」を運営する栄光、学習塾や学校法人、教育委員会などの教育機関向けの教材販売とコンサルテーション事業を行うエデュケーショナルネットワークなどがある。 すららネットはデジタル教材「自立学習応援プログラムすらら」を開発し、関連する教材の研究・企画・開発・販売を行っている。 両社は互いの理念「最高の教育で、未来をひらく。」「教育に変革を、子どもたちに生きる力を。」のもと、より多くの児童・生徒の学びに貢献するため、相互のリソースを活用する。 具体的には、「栄光グループの学習塾ですららネットのサービスを提供する」「すららネットのデジタル教材などのコンテンツを共同開発する」「学習塾、学校法人、教育委員会など、双方の法人顧客を対象に双方の商品・サービスを相互販売、共同販売する」「栄光グループの海外拠点や海外提携先において、すららネットのサービスを用いた商品を提供する」ほか、新規事業を手掛ける。 【関連記事】 - すららネットとチエル「e-Lear...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>【高校受験2018】都立高入試に挑戦「体感ライブ」3/11-12、栄光ゼミ - リセマム</title><link>http://resemom.jp/article/2017/03/06/36930.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBKifkdv3XtBiln_0aC6TgqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 05:45:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://resemom.jp/article/2017/03/06/36930.html" target="_blank"&gt;【高校受験2018】都立高入試に挑戦「体感ライブ」3/11-12、栄光ゼミ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは、東京都立高校を目指す新中学3年生を対象とした無料公開テスト「都立入試体感ライブ／グループ作成問題体感ライブ」を3月11日、12日に開催する。実施教科は「数学」「英語」。都内の栄光ゼミナール各教室にて実施する。 「都立入試体感ライブ／グループ作成問題体感ライブ」は、2017年度の都立高校入試から抜粋した問題にテスト形式で挑戦できる無料体験イベント。都立入試問題に挑戦する「都立入試体験ライブ」と、一部の都立高校で実施しているグループ作成問題に挑戦する「グループ作成問題体感ライブ」の2つから、志望校に合わせて希望するテストを受けることができる。 都立高校の一部では、グループ内で作成した問題3教科（国語、数学、英語）と、都立高校共通問題2教科（社会、理科）で入試を行っている。対象校は、日比谷・戸山・青山・西・八王子東・立川・国立からなる「進学指導重点校グループ」と、新宿・墨田川・国分寺の「進学重視型単位制高校グループ」。白鴎・両国・富士・大泉・武蔵の「併設型中高一貫教育校グループ」。 今回の「グループ作成問題体感ライブ」では、おもに進学指導重点校のグループ作成問題を取り上げる。各テストの終了後には解説授業も行う。開催日時は各教室により異なり、栄光ゼミナールのWebサイトにて実施教室の確認および申込みができる。当日は、開始10分前までに申し込んだ教室へ集合する。 なお...&lt;/p&gt;</description><source url="http://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>Z会・栄光、米国へ進出…NYにエデュケーションセンター開校 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2017/07/11/39146.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPCEs-YhYKaYfjM99oCIfEqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2017/07/11/39146.html" target="_blank"&gt;Z会・栄光、米国へ進出…NYにエデュケーションセンター開校&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z会とZ会グループの栄光は9月、「Z会・栄光エデュケーションセンター」をニューヨーク・マンハッタンに開校する。ニューヨーク在住の幼児～高校生までの在外子女を対象に、幼児教室や学習塾、習い事教室のサービスを提供する。 「Z会・栄光エデュケーションセンター」は、日本から離れた国で勉学に勤しむ子どもに向け、日本の教育サービスを提供する教育施設。Z会の教材と栄光ゼミナールの対面指導のノウハウを組み合わせ、幼児教室や学習塾・補習塾など、生徒ひとりひとりの課題を解決する教育サービスを提供する。授業では、Z会の通信教育教材を使って栄光ゼミナールの指導を受けられるほか、オプショナル講座として、国内でも人気の理科実験教室やそろばん教室、プログラミング教室、語学教室も用意されている。 幼児向けには、「Z会通信教育コース」「親子で理科実験教室」「タッチ式そろばん『そろタッチ教室』」「子ども語学教室」。小学生向けには、「少人数グループ指導」「個別指導」「Z会通信教育コース」「理科実験教室」「プログラミング教室」「タッチ式そろばん『そろタッチ教室』」。中学生・高校生向けには、「個別指導」「映像指導」「語学教室」を開講する。また、中学生・高校生向けの「語学教室」は大人も受講できる。 8月下旬より順次、説明会を実施する。無料体験の先行予約も受け付けており、詳細は、Z会・栄光エデュケーションセンターに問合せ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>ネイティブ教師と英語で過ごす「Day Trip」3月はイースター参加者募集 - リセマム</title><link>http://resemom.jp/article/2017/03/10/37025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOU9vTdz7Fmb3RNvoEYIH1cqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 06:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://resemom.jp/article/2017/03/10/37025.html" target="_blank"&gt;ネイティブ教師と英語で過ごす「Day Trip」3月はイースター参加者募集&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールとシェーン英会話は、ネイティブ教師と英語を使ってコミュニケーションをとりながら一緒に1日を過ごす企画「Day Trip」を開催する。3月から毎月季節に合わせたワークや遠足を実施。対象は小学1年生～中学3年生。 Day Tripは、TEFLという英語が母国語でない国で英語指導をする資格を有したシェーン英会話のネイティブ教師と一緒に、さまざまなゲームやワーク、動物園や水族館などを訪れることで、楽しみながら英語に接し苦手意識を持たずに英語を学んでもらうことを目的とした企画。 3月から毎月1回（7月・8月は複数回）開催し、季節に合わせた内容で1日または半日ネイティブ教師と過ごす。3月は、イギリスのお祭り「イースター」をゲームやワークを通して楽しく学ぶ会を実施。午前・午後の2回開催するが、すでに午前の部は満席となっている。申込締切は3月14日。Webサイトにて受け付けている。 4月はアクアパーク品川を訪れる「Aquariumコース」、5月は上野動物園を訪れる「Zooコース」、6月は日本科学未来館を訪れる「Scienceコース」、7月は夏休みの自由研究に先取りで取り組む「Craftコース」の開催を予定している。 各コース定員は40名（最少催行10名）。対象は小学1年生～中学3年生で、子どものみの参加となっている。受講料はコースによって異なり、各回開催日のおよそ1か月前から受...&lt;/p&gt;</description><source url="http://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>【高校受験2018】埼玉県の栄光ゼミ「北辰テスト完全攻略講座」4/22・23 - リセマム</title><link>http://resemom.jp/article/2017/03/15/37097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5ok1GlxS2wGq-9WVXKUtQqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 04:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://resemom.jp/article/2017/03/15/37097.html" target="_blank"&gt;【高校受験2018】埼玉県の栄光ゼミ「北辰テスト完全攻略講座」4/22・23&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは4月22日と23日、新中学3年生を対象に「北辰テスト完全攻略講座」を埼玉県内の各教室で実施する。北辰テスト対策として問題演習とその解説授業を受けることができるほか、埼玉県高校入試情報なども聞くことができる。講座は1回完結で、受講料は無料。 北辰テストは、64年の歴史を持つ北辰図書が実施する、埼玉県の中学生の学力指針として活用されている模擬試験。継続して受験することで学力の伸びを定期的に正しく測れ、データが豊富な個人成績表により効率的に学力を高めることができるという。 平成29年度（2017年度）の北辰テスト実施スケジュールは、新中学3年生になる4月から、平成30年1月までの計8回。なお、中学2年生の3月に実施する「受験生スタート号」はすでに終了している。 当日は、数学と英語の問題演習および解説を実施。また埼玉県の高校入試の情報提供、北辰テストについての説明のほか、次回北辰テストまでの栄光ゼミナールでの学習についても案内する。 会場は埼玉県の栄光ゼミナール各教室。申込方法は、栄光ゼミナールのWebサイトより参加希望の教室と日時を選んで申し込む。 ◆栄光ゼミナール「北辰テスト完全攻略講座」 日時：2017年4月22日（土）・23日（日） 17:00～18:30または19:00～20:30 ※教室により異なる 会場：埼玉県の栄光ゼミナール各教室 対象：新中学3年生 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>【中学受験】栄光ゼミ、小4-6対象「公立中高一貫オープン」6/17・18 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2017/04/18/37677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8caEy1rTinzKLZQWv_fJwqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 07:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2017/04/18/37677.html" target="_blank"&gt;【中学受験】栄光ゼミ、小4-6対象「公立中高一貫オープン」6/17・18&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは6月17日と18日、小学4年生から6年生を対象に適性検査を体験する模試「公立中高一貫オープン」を実施する。保護者説明会も同日開催。参加は無料。 「2017年第2回公立中高一貫オープン」は、東京・神奈川・千葉・埼玉・群馬・茨城・栃木・宮城・京都・滋賀・北海道の栄光ゼミナールの各教室で実施する。教室や志望校、学年により、開催日や時間が異なる。 適性検査は公立中高一貫校の入学者選抜の合否を判定するための検査で、算数や社会などの単独の教科知識だけではなく、複数の教科知識を活用して考える力や、それを表現する力が問われる。制限時間に対して問題量が多いため、日ごろから適性検査の形式に慣れ、対応できる応用力を身に付けることが必要になるという。 模試では過去の出題傾向に合わせて作られたオリジナル問題を出題。小学6年生の希望者には、理系内容を中心とした適性検査IIIも実施する。答案は採点後に面接にて返却。返却する教室は複数教室から選択できる場合もある。 模試当日は、保護者説明会を同時開催。4年生と5年生の保護者には「今から始める適性検査対策」、6年生の保護者には「合格力を高める夏休み以降の学習法」などについて、栄光ゼミナール教師が説明する。 模試、保護者会ともに、参加は栄光ゼミナールWebサイトより受け付ける。 ◆2017年第2回公立中高一貫オープン 日時：2017年6月17日（...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>定期テスト勉強の予行演習、小6生対象「基礎コン」12/15・16 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/10/30/47450.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiRI8XlAm1Wos-52NegsFIqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/10/30/47450.html" target="_blank"&gt;定期テスト勉強の予行演習、小6生対象「基礎コン」12/15・16&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは2018年12月15日と16日、公立中学校へ進学する小学6年生を対象に、全国の各教室で基礎学力コンテスト「基礎コン」を開催する。参加無料。申込みは、Webサイトにて受け付けている。 「基礎コン」は、公立中学校へ進学する小学6年生を対象としたテスト。小学生のうちに身に付けておくべき基礎的な内容の定着度が、各教科10分（算数のみ20分）でテストできる。テストで高得点を取るための勉強のコツも聞くことができ、中学生になってからの定期テスト勉強もスムーズに行えるようになるという。 中学校の定期テストは、決められた範囲から出題されるため、事前準備が結果を左右する。基礎コンでも定期テストと同様に出題範囲を告知し、その中から出題。高得点を取ることを目標とし、事前準備をしてテストに臨むことで、定期テスト勉強の基礎となる「暗記」の方法を体験できるほか、しっかりと学力も伸ばすことができる。出題範囲は、栄光ゼミナールのWebサイトにて確認できる。 ◆公立中進学準備 基礎学力コンテスト「基礎コン」 日程：2018年12月15日（土）・16日（日） 時間：（1）10:30～12:00 （2）13:00～14:30 （3）17:00～18:30 ※教室により異なる 会場：栄光ゼミナールの各教室 ※塾生は、通っている教室にて申し込むこと 対象：公立中学校へ進学する小学6年生 参加費：無料 申...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>栄光×Z会の理科実験、11-12月は「ドローンのしくみ」 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/10/30/47451.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3P8MnQ8XSj9Krgc1lIKmwqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/10/30/47451.html" target="_blank"&gt;栄光×Z会の理科実験、11-12月は「ドローンのしくみ」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールとZ会は2018年11月と12月、理科実験教室「まるわかり！ドローンのしくみ」を開催する。対象は小学1～4年生と保護者、手回し発電機で簡単に飛ばすことができる「プロペラパンダ」を使って、回るつばさの役割などを学ぶ。参加無料。まとめテストと同時開催。 栄光の理科実験教室では、急速に身近となった「ドローン」に注目。空を飛ぶ乗り物の歴史やドローンのクイズを出題し、遠隔操作が可能な無人航空機を意味する「ドローン」の名前の由来や、現在どのようなところで活躍しているのかを学ぶ。また、手回し発電機で作り出した電気の力で回転する「プロペラパンダ」を作り、上手に飛ばすことができるか親子でチャレンジ。その後は、なぜ、プロペラが回るだけで空を飛ぶことができるのか、プロペラが2枚ある理由など「回るつばさの科学」に迫る。 当日は、同時開催の「11月までのまとめテスト」（算数・国語あわせて30分）を受けた後に、理科実験教室に参加する。テスト中は保護者セミナーも実施。今回の理科実験のポイントの説明とともに、近年の入試問題からわかる新学年に向けた学習の進め方を伝える。また、参加者全員に、実験で作ったプロペラパンダがプレゼントされる。 申込みは、栄光ゼミナールWebサイトから。会場は、東京都、神奈川県、千葉県、埼玉県、群馬県、茨城県、栃木県、宮城県、京都府、滋賀県、北海道の各教室。日程は教室によ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>受験生の家庭、81.3％が「インフルエンザ対策」強化 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/10/24/47363.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdcxGwrGC2JwDbXiR7iIAMqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/10/24/47363.html" target="_blank"&gt;受験生の家庭、81.3％が「インフルエンザ対策」強化&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Z会グループの栄光が運営する進学塾・栄光ゼミナールが保護者を対象に実施した調査によると、2017年度にインフルエンザ・風邪対策を行った家庭は全体の82.1％であったことが明らかとなった。 「インフルエンザ・風邪対策に関する実態調査」は、栄光ゼミナールが小学1年生から高校3年生までの子どもを持つ栄光モニター会員（栄光ゼミナール・栄光の個別ビザビ・大学受験ナビオに通塾する保護者）を対象に実施したもの。調査期間は2018年9月5日から9月19日まで。692人の有効回答を得た。 2017年度、同居する家族でインフルエンザにかかった人を聞いたところ、小学生では「子ども」本人がかかったと回答した人が28.4％、中高生では「子ども」本人よりもその「きょうだい」がかかったと回答した人が23.9％とそれぞれ最多だった。インフルエンザにかかった人がいなかった家庭は、小学生で52.2％、中学生で62.7％とどちらも過半数を占めた。 2017年度、家庭でインフルエンザ・風邪対策を行ったかを聞いたところ、何らかの対策を行った家庭は全体の82.1％。具体的な対策として、小学生・中高生ともに「帰宅時に手や顔を洗う」「帰宅時にうがいをする」「予防接種を受ける」の3つを行ったと回答した保護者が多かった。そのほか、「外出時にマスクを着用する」は小学生が58.0％に対し、中高生は75.5％、「手などをアルコールで...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>モバイルアプリ、保護者の8割は子どもに勧めることに前向き - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/10/16/47224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNCyFFQ7IL6QugVSMjkQ_0qGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 06:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/10/16/47224.html" target="_blank"&gt;モバイルアプリ、保護者の8割は子どもに勧めることに前向き&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは、小学1年生から高校3年生の子どもを持つ保護者を対象に、子どものスマートフォン・タブレット端末でのアプリ利用に関する意識調査を実施。約8割は子どもにモバイルアプリの利用を勧めることに前向きであることが明らかになった。 スマートフォン・タブレット端末でのアプリ利用に関する意識調査は、栄光ゼミナール・大学受験ナビオ・栄光の個別ビザビに通塾する小学1年生から高校3年生の子どもを持つ保護者を対象に実施。小学生の保護者426人、中高生の保護者275人、計701人の有効回答を得た。調査期間は2018年3月7日から3月21日。 子どもにアプリを勧めたことがあるかとの問い（単一回答）には、小学生の保護者34.4％、中高生の保護者38.0％が「勧めたことがある」と回答。「勧めたことはないが、良いものがあれば勧めると思う」と答えた保護者も含めると、小学生の保護者の86.2％、中高生の保護者の83.4％が良いアプリを活用させたいと考えていることが明らかになった。 子どもにアプリを勧めたことがある、もしくは、良いものがあれば勧めると思う、と回答した保護者を対象に「勧めた・勧めたいアプリのジャンル」を複数回答で聞いたところ、小学生の保護者では「楽しみながら勉強になるアプリ」が82.1％と、ほかに大差をつけて支持された。中高生の保護者でも「楽しみながら勉強になるアプリ」がもっとも多かった...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>【中学受験】基礎力と思考力を問う、小3-5対象「中学受験スタート模試」12/9 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/10/12/47171.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBG3uwGT5VmSe0yoCfN_9wqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/10/12/47171.html" target="_blank"&gt;【中学受験】基礎力と思考力を問う、小3-5対象「中学受験スタート模試」12/9&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;栄光ゼミナールは、2018年12月9日に行う「中学受験スタート模試」の申込みをWebサイトにて受け付けている。小学3年生～5年生を対象としており、受験料は2,700円（税込）。保護者セミナーも同時開催する。 「中学受験スタート模試」は、首都圏模試センターが実施する模擬試験。「身に付けた知識の活用」「問題解決の糸口を発見する力」「情報を整理して調べる力」「自分自身の考えを他者に対して説明する力」など、中学受験につながる力を体験できる。 国語・算数の「基礎力テスト」と統合型・適性検査型の「思考力テスト」を行い、問題の単元・領域別の得点や、思考力・判断力・表現力などの観点別の得点が示される。小学校の学習範囲の中から出題されるので、特別な準備がなくても受験できる。 また、保護者セミナーも同時開催。大学入試改革や21世紀型学力、私国立中学受験や公立中高一貫校受検などについて紹介する。 栄光ゼミナールのWebサイトでは、「中学受験スタート模試」の申込みを受け付けている。受験料は2,700円（税込）。受験者には、大学入試改革や21世紀型教育、中学受験の最新情報などを掲載した「こんなに変わる！日本の教育と入試ガイドブック」がプレゼントされる。 テスト結果・成績表の返却は、申込時に希望した栄光ゼミナールの教室にて面談形式で行われる。面談では、中学受験指導のエキスパートが子どもの苦手克服法や志望...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>9月1日は防災の日 災害時の連絡、中高生の親1位は「メール」 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/08/16/46264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0Yax4IM3Nkrv3bxUuPhjUqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 11:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/08/16/46264.html" target="_blank"&gt;9月1日は防災の日 災害時の連絡、中高生の親1位は「メール」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;9月1日は「防災の日」。栄光が運営する進学塾・栄光ゼミナールは2018年8月16日、防災の日に向けた家庭の防災に関する実態調査結果を発表した。中高生の保護者は、災害時の子どもへの連絡はメールやLINEで行うことがわかった。 「防災の日に向けた家庭の防災に関する実態調査」は、栄光ゼミナール・栄光の個別ビザビ・大学受験ナビオに通塾する小学2年生から高校3年生の子どもの保護者を対象に、2018年7月4日から18日まで行ったインターネット調査。小学生341名、中高生355名、計696名の小中高校生保護者からの回答を得た。 子どもと災害時の対応について話したことがあるか聞くと、「ある」と答えたのは小学生保護者85.9％、中高生保護者91.3％だった。 どのような機会に子どもと災害時の対応について話したか聞くと、小学生・中高生ともに「災害の報道があったとき」が約68％と最多だった。同回答を除く上位回答には、小学生保護者が「塾や習い事を始めたとき」29.6％、中高生保護者が「進学などで子どもの環境が変わったとき」33.9％などが並び、子どもの行動範囲が広がるときや環境が変わるときに災害時の対応について話をしていることがわかった。 災害時、保護者が子どもに連絡を取るときはどのような連絡方法を想定しているかをたずねると、小学生保護者の最多回答は71.0％が「子どもの携帯電話にかける」だった一方...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>スマホ学習塾「アオイゼミ」がZ会の傘下に--IPOよりも優先したこと - CNET Japan</title><link>https://japan.cnet.com/article/35111521/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9QS12mQTPwuBHjWYxhc-kqGQgEKhAIACoHCAowyJ7eCjDwvtUBMIzqnwM</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 03:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://japan.cnet.com/article/35111521/" target="_blank"&gt;スマホ学習塾「アオイゼミ」がZ会の傘下に--IPOよりも優先したこと&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ｚ会グループは12月7日、スマホ学習塾「アオイゼミ」を運営する葵の全株式を11月30日付で取得し、完全子会社化したことを発表した。買収額は非公開。なお、葵の代表取締役である石井貴基氏をはじめ、経営陣や組織に変更はないという。 Z会ではこれまで、グループのZ会エデュースや栄光ゼミナールなどを通じて、通信教育、教室、書籍、模擬試験、アセスメントなどの幅広い教育サービスを、幼児から大学生・社会人まで幅広い年齢層に提供してきた。今後は、葵の持つオンライン学習塾のプラットフォームと運営ノウハウを活用し、グループにおけるEdTech分野を強化するとしている。 一方の葵は、2012年3月に創業し、オンライン学習塾サービスのアオイゼミや、少人数制の難関高校対策講座「サクラス」などの教育サービスを展開している。主力事業であるアオイゼミは、10名以上のプロの講師の生放送授業を毎日無料で視聴できる。コメントやスタンプで講師やほかの生徒と交流することも可能。また、有料で過去の授業動画4000本以上を視聴することもできる。 石井氏によれば、アオイゼミの会員数は40万人を超えており、有料サービスの新規課金者も前年比で300％増加するなど好調だという。広告によるプロモーションなどはしておらず、主に利用者のSNSなどを通じて口コミでユーザーが増えていると説明する。また、利用者の中から慶應大学や北海道大学、九...&lt;/p&gt;</description><source url="https://japan.cnet.com">CNET Japan</source></item><item><title>オンライン学習塾の「アオイゼミ」をZ会が買収——市場の拡大にらみ - TechCrunch Japan</title><link>http://jp.techcrunch.com/2017/12/07/z-kai-acquires-aoi-zemi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWdOHKk2wc0MygpzwQHzHQqGQgEKhAIACoHCAowsb3eCjD__dUBMP6eoAM</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 01:20:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://jp.techcrunch.com/2017/12/07/z-kai-acquires-aoi-zemi/" target="_blank"&gt;オンライン学習塾の「アオイゼミ」をZ会が買収——市場の拡大にらみ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TechCrunch Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;写真右から、Z会 代表取締役社長 藤井孝昭氏、葵 代表取締役社長 石井貴基氏、栄光 代表取締役社長 山本博之氏 中高生向けオンライン学習塾「アオイゼミ」を運営する葵は12月7日、Z会グループのZ会ラーニング・テクノロジによる買収を明らかにした。Z会ラーニング・テクノロジは11月30日付で葵の全株式を取得し、完全子会社化。買収額は公開されていない。葵はZ会グループの元で継続してアオイゼミの事業を行う。 葵は2012年3月の設立。2013年9月から12月まで実施されたインキュベーションプログラム「KDDI ∞ Labo（ムゲンラボ）」の第5期に参加している。2014年8月にはジャフコから1.2億円を調達、2015年11月にはKDDI Open Innovation Fund、マイナビ、電通デジタル・ホールディングスなどから総額2.8億円を調達している。 代表取締役社長の石井貴基氏は、葵の創業前にはリクルートで広告営業、ソニー生命保険でも営業を経験。生保営業で低所得層から高所得層まで、家庭の生活費のアドバイスを行っていく中で、子どもの学習塾費用が高いこと、所得の低い家庭でも低価格のものが選択できない構造に疑問を感じたという。そこで、ITでより安く、より便利な学習塾のサービスを提供しようと考えた石井氏が立ち上げたのが、アオイゼミだ。 2012年6月にサービス提供を開始したアオイゼミは...&lt;/p&gt;</description><source url="http://jp.techcrunch.com">TechCrunch Japan</source></item><item><title>【高校受験】埼玉県公立高入試、小4-中2が知っておくべき対策…栄光 - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2017/10/10/40765.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoUoY2-KfSuCW5KKv0T7igqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2017/10/10/40765.html" target="_blank"&gt;【高校受験】埼玉県公立高入試、小4-中2が知っておくべき対策…栄光&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;進学塾「栄光ゼミナール」を運営する栄光は2017年の10・11月と2018年の1月、埼玉県内の小中学校に通う小学4年生から中学2年生の子どもとその保護者を対象に「埼玉県高校入試対策 特別講演会」を実施する。大学入試改革や埼玉県の高校入試情報など、埼玉県内に特化した情報を伝授する。参加は無料。 大学入試対策に伴い、2020年度から導入される「大学入学共通テスト」。国語・数学の一部における記述式問題の導入や英語における民間試験の採用などの変更点が発表されたことを受け、全国の公立高校入試も変化し始めている。 大学入学共通テストを初めて受験することになるのは、2017年度の現中学3年生。学生の保護者にはまだ大学入学共通テストに関する情報は必要ないと思われがちだが、実は大学入学共通テストが本格実施されるのは、現小学5年生が大学入試を迎える2024年度から。 そこで、栄光は高校から大学受験まで、将来を見据えた早めの情報収集のため、おもに埼玉県公立高校入試の動向について扱う入試対策講演会を開催する。成績向上へ向けた学習法や入試情報、新学習指導要領に向けて今取り組むべきことなどについて、埼玉県内の栄光ゼミナール講師が徹底解説を行う。 具体的なテーマは、10月29日に実施される第4回では新学習指導要領と内申、高校入試成功の秘訣を扱い、11月18日の第5回では最新入試情報、高校と中高一貫校の違い...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>貧困世帯の高校受験生に「塾代」を支援するプロジェクト登場 まずは渋谷区から - ねとらぼ</title><link>http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1710/12/news118.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2rz28mGPEugfB65E0zVIsqGQgEKhAIACoHCAowl9reCjCYvdYBMJv8hwM</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1710/12/news118.html" target="_blank"&gt;貧困世帯の高校受験生に「塾代」を支援するプロジェクト登場 まずは渋谷区から&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ねとらぼ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;貧困世帯の中学3年生に学習塾で利用できるクーポンを無償提供するプロジェクト「スタディクーポン・イニシアティブ」を、10月12日に公共社団法人チャンス・フォー・チルドレンがNPO法人キズキと一緒に発足しました。第1弾として東京・渋谷区と協働し、2018年4月から同区内の高校受験生へ提供できるよう、クラウドファンディングサイト「GoodMorning」で寄付を募っています。 スタディクーポン・イニシアティブ代表・今井悠介さん（左）と、一緒に立ち上げたNPO法人キズキの安田祐輔代表（右）（チャンス・フォー・チルドレン公式ブログより） 親の所得が低いため塾や家庭教師といった学校外教育が受けられず、子どもの将来に機会格差が生まれるのを減らすための取り組み。大阪・大阪市など自治体が塾代を支援する事業はいくつかありますが、全国にはまだほとんど広がっていません。一方で民間団体が支援をしようにも、所得など世帯の個人情報を自治体から受け取れないため、しかるべき受験生へリーチするのが困難な状況にありました。 所得に応じた学校外教育支出 「スタディクーポン・イニシアティブ」では、クラウドファンディングで集まった寄付金から事業運営にかかる最低限の費用を除いた分を、「スタディクーポン」として貧困世帯の中学3年生に交付します。クーポンは賛同する教育事業者でお金の代わりに使用可能。すでに栄光（栄光ゼミナール...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nlab.itmedia.co.jp">ねとらぼ</source></item></channel></rss>