<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ソフトバンクグループ - 最新 - Google ニュース</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl3WTJwekVnSnFZU2dBUAE?hl=ja&amp;gl=JP&amp;ceid=JP:ja</link><language>ja</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:39:25 GMT</lastBuildDate><description>Google ニュース</description><item><title>"スマホ不通"また起きると断言できる理由 ソフトバンク事故が示すIP化の功罪 - PRESIDENT Online</title><link>https://president.jp/articles/-/26949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF09AWuJhtoZ1qK9facs-AUqGQgEKhAIACoHCAow0ZjwCjDo17cCMLLAiAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://president.jp/articles/-/26949" target="_blank"&gt;"スマホ不通"また起きると断言できる理由 ソフトバンク事故が示すIP化の功罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PRESIDENT Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5時間弱、ソフトバンクの携帯が不通になった 「あれ、スマホ、つながらない？」 12月6日午後、ソフトバンクとワイモバイルのモバイルネットワークに、大規模な通信障害が発生した。ソフトバンクの発表によると、被害の対象は4G（LTE）ネットワークで、発生した時間帯は午後1時39分から午後6時4分だという。その間、両社のネットワークはもちろん、それを用いてサービスを提供しているMVNOやWi-Fiなどにも通信できない状態が生じた。 筆者の周囲でも、生き残っていた3Gネットワークへのトラフィックの集中などの影響で、少なくとも同日午後の間はまったく使えないという雰囲気だった。連絡が取れない、仕事にならない、目的地にたどりつけない……。こうした悲鳴や恨み節が聞こえたのはもちろん、モバイルSuicaやコンサートなどのデジタルチケット、金融や航空サービスの一部でも障害が生じていたようだ。 2018年11月5日、決算記者会見で話すソフトバンクグループの孫正義会長兼社長。（写真＝時事通信フォト） これは普及率が7割を超えたスマホが、都市部を中心に社会インフラとなっていることの裏返しであり、一方でNTTドコモやKDDIが正常にサービスを提供していたことから、日頃忘れられがちな「通信サービスの品質」へ久しぶりに注目が集まった事例だった。 「証明書の期限切れ」でエラーが生じたと発表 今回の通信障害の理由...&lt;/p&gt;</description><source url="https://president.jp">PRESIDENT Online</source></item><item><title>常時素行調査の信頼のジレンマとファーウェイとソフトバンクのIPOの話 - 日本のニュース - Japanese news</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/08/%e5%b8%b8%e6%99%82%e7%b4%a0%e8%a1%8c%e8%aa%bf%e6%9f%bb%e3%81%ae%e4%bf%a1%e9%a0%bc%e3%81%ae%e3%82%b8%e3%83%ac%e3%83%b3%e3%83%9e%e3%81%a8%e3%83%95%e3%82%a1%e3%83%bc%e3%82%a6%e3%82%a7%e3%82%a4%e3%81%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKuLLPieEZZyOSTqRuec3YqGQgEKhAIACoHCAow2dX6CjC_w-gCMO2evgU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:55:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/08/%e5%b8%b8%e6%99%82%e7%b4%a0%e8%a1%8c%e8%aa%bf%e6%9f%bb%e3%81%ae%e4%bf%a1%e9%a0%bc%e3%81%ae%e3%82%b8%e3%83%ac%e3%83%b3%e3%83%9e%e3%81%a8%e3%83%95%e3%82%a1%e3%83%bc%e3%82%a6%e3%82%a7%e3%82%a4%e3%81%a8/" target="_blank"&gt;常時素行調査の信頼のジレンマとファーウェイとソフトバンクのIPOの話&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;日本のニュース - Japanese news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TechCrunch Japan 常時素行調査の信頼のジレンマとファーウェイとソフトバンクのIPOの話 まず、スタートアップでの初めての素行調査、それからファーウェイの財務のトップの逮捕、ソフトバンクの新規株式公開（IPO）の応募開始、そしてTechCrunchのポッドキャストEquityの次の話の録音。これらすべては、2018年12月6日の木曜日の出来事だ。 TechCrunchでは、新しいコンテンツ形式を試すことにした。これは、その新しいスタイルの草稿になる。どうか、率直なご意見を賜りたい。気に入らない部分があれば、本記事の著者である私、Dannyに直接メールをいただきたい（danny@techcrunch.com）。 常時素行調査のジレンマ 私の同僚のJohn Biggsは、イスラエルに本拠地を置くスタートアップIntelligoのシリーズA投資ラウンドについて取材をした。同社は、従業員が犯罪を犯したり、会社の規則を逸脱したときに、即座にわかるように常時素行調査を行うOngoing Monitoringを提供している。これまでは、人工知能と機械学習を使って素行調査を効率的に行うことに主眼を置いていたが、少し方向性が変わったようだ。 素行調査は巨大産業だ。サンフランシスコに本拠地を置くCheckrは、おそらくこの分野でもっとも名の知れたスタートアップだが、Crunchba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">日本のニュース - Japanese news</source></item><item><title>【実録】ソフトバンクの通信障害を詫びる迷惑メールが「Sоftbапk」から届いたので、ノーガードで突き進んでいったらこうなった - 日本のニュース - Japanese news</title><link>http://breaking-news.space/2018/12/07/%e3%80%90%e5%ae%9f%e9%8c%b2%e3%80%91%e3%82%bd%e3%83%95%e3%83%88%e3%83%90%e3%83%b3%e3%82%af%e3%81%ae%e9%80%9a%e4%bf%a1%e9%9a%9c%e5%ae%b3%e3%82%92%e8%a9%ab%e3%81%b3%e3%82%8b%e8%bf%b7%e6%83%91%e3%83%a1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJepyYjPrcMD2Le-s7IHTfgqGQgEKhAIACoHCAow2dX6CjC_w-gCMO2evgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:46:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/12/07/%e3%80%90%e5%ae%9f%e9%8c%b2%e3%80%91%e3%82%bd%e3%83%95%e3%83%88%e3%83%90%e3%83%b3%e3%82%af%e3%81%ae%e9%80%9a%e4%bf%a1%e9%9a%9c%e5%ae%b3%e3%82%92%e8%a9%ab%e3%81%b3%e3%82%8b%e8%bf%b7%e6%83%91%e3%83%a1/" target="_blank"&gt;【実録】ソフトバンクの通信障害を詫びる迷惑メールが「Sоftbапk」から届いたので、ノーガードで突き進んでいったらこうなった&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;日本のニュース - Japanese news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ロケットニュース24 【実録】ソフトバンクの通信障害を詫びる迷惑メールが「Sоftbапk」から届いたので、ノーガードで突き進んでいったらこうなった 昨日2018年12月6日に発生したソフトバンクの大規模な通信障害。ソフトバンクユーザーの私のiPhoneXSも予想以上に長い間「圏外」になっていたのだが、昨日の夕方ごろには無事に復活。それと同時に、ソフトバンクからファミチキ無料のクーポンメールが届いて少しズッコケたりもしたのだが、同社から通信障害に対するお詫び的なメールは特に届いていなかった。別に全然いいんだけど……。 ところが！ 本日午前9時42分、突如「Sоftbапk」からお詫びのメールが届いたのである。 件名は「お詫び」で、送信主は「Sоftbапk」。そして内容は「東京センターと大阪センターの通信障害について（怪しいURL）」と、実に質素なものだったのだが、よ〜く見ると…… 「Sоftbапk」…… 「n」じゃなくて「п」……!! キリル文字!! もうこの時点で迷惑メール確定なのであるが、どんなお詫びが用意されているのか気になった私は、ノーガードで怪しいURLに突っ込んでいくことにした。 ポチ…… すると…… なんと……!! やったー＼(^O^)／ 1800万円当たった〜٩(^‿^)۶ ファミチキよりも1800万円のほうが嬉P〜〜〜(∩´∀｀)∩ﾜｰｲ ……って、なん...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">日本のニュース - Japanese news</source></item><item><title>今週のフィンテック：スマホ決済が大賑わい 【iNTERNET magazine Reboot】 - INTERNET Watch</title><link>https://internet.watch.impress.co.jp/docs/imreboot/news/1157203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnfnZmcDgO6bmNqDF4eJK4qGQgEKhAIACoHCAow4aPwCjDs0dYBMLfchwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:24:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internet.watch.impress.co.jp/docs/imreboot/news/1157203.html" target="_blank"&gt;今週のフィンテック：スマホ決済が大賑わい 【iNTERNET magazine Reboot】&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;INTERNET Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;iNTERNET magazine Reboot ニュースキュレーション 今週のフィンテック：スマホ決済が大賑わい - iNTERNET magazine Reboot編集部 2018年12月7日 12:20 ソフトバンクとヤフー！が共同出資するスマホ決済サービスPayPayがサービスインした。それにあたって、支払額の2割、または全額を還元する「100億円あげちゃうキャンペーン」が大きな話題になっていて、取扱店となった電気量販店などが賑わっている。 こうしたローンチ“祭り”以外に、もうひとつの着眼点として、その提携先にも目を向けておきたい。PayPayは中国アリババ社のApliPayと連携していて、もうひとつのスマホ決済であるLINE Payでは中国テンセント社のWeChatPayとの連携を発表したことだ。どちらも、訪日中国人の日本における消費市場を取りにいく意図があるわけだが、その市場規模が非常に大きいことはよく知られていることから、まさに両者の取扱高の競争だけでなく、加盟店獲得の競争など、決済サービスの事業規模を左右するほどの大きな効果があるといえよう。ほかにもスマホ決済サービスはいくつかあるが、この両者を中心とした競争になっていくと見るべきだろう。 こうした大型キャンペーンや訪日外国人の利用をテコにして、2019年はスマホ決済元年となるだろうか。 また、LINEはみずほ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internet.watch.impress.co.jp">INTERNET Watch</source></item><item><title>ソフトバンク通信障害が映すスマホ社会の罠 - 東洋経済オンライン</title><link>https://toyokeizai.net/articles/-/254006</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAorMdW2KwFVKy6e8kCz3Z0qGQgEKhAIACoHCAow6KDyCjC22LoCMKzfkwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://toyokeizai.net/articles/-/254006" target="_blank"&gt;ソフトバンク通信障害が映すスマホ社会の罠&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;東洋経済オンライン&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月6日、ソフトバンクの通信サービスで4時間半にわたって通信障害が起こった。写真は11月5日の2019年3月期第2四半期決算説明会でのソフトバンクグループ会長兼社長の孫正義氏（撮影：今井康一） 12月19日に上場を予定しているソフトバンクの通信サービスに約4時間半にわたって全国的な通信障害が発生した。 同社発表によると、12月6日午後1時39分ごろから午後6時4分までの間、ソフトバンクおよびワイモバイルの4G（LTE）携帯電話と固定電話、家庭用WiFiサービスが利用できない状況が発生していた。原因調査の結果、LTE基地局を制御する装置（MME）の不具合と判明。 ソフトバンクは「パケット交換機」と発表しているが、障害を起こした機器について開発元のエリクソンは「SGSN–MME」としており、通信の両端にあるLTE基地局同士を結びつけたり、異なる基地局をまたがって移動しながら通信する際の調整を行う「制御装置」という表現が正しい。 障害の原因はエリクソンの“ポカ” エリクソンによると、MMEを構成するソフトウェアの証明書に齟齬（おそらくは一部の証明書が古く有効期限が切れる寸前だった可能性が高い）があり、グローバルで同じバージョンのMMEが同時に停止した模様だ。MMEが機能しなくなると、LTE基地局および基地局を結ぶ通信網が健全であったとしても、機器同士の通信は行えなくなる。 このた...&lt;/p&gt;</description><source url="https://toyokeizai.net">東洋経済オンライン</source></item><item><title>ソフトバンクとエリクソン、通信障害についてサイトでお詫び - BCN＋R</title><link>https://www.bcnretail.com/market/detail/20181207_96829.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENneOZTiYTGXAsjtVX3eqDwqGQgEKhAIACoHCAowja2FCzCbx4IDMNOkjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bcnretail.com/market/detail/20181207_96829.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクとエリクソン、通信障害についてサイトでお詫び&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BCN＋R&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018年12月6日（木）午後1時39分ごろから午後6時4分までの間、全国でソフトバンクとワイモバイルの4G（LTE）携帯電話サービス、固定電話サービスの「おうちのでんわ」が、利用できない、もしくは利用しづらい状況が発生していたことについて、ソフトバンクとエリクソン・ジャパンは、迷惑をかけたことについてお詫びしている。 ソフトバンクはプレスリリースを発表したことに加えてトップページでお詫び文を掲載 エリクソン・ジャパンはプレスリリースでお詫び 通信障害は、全国をカバーするエリクソン製の交換機ソフトウエアに異常が発生したことによるものとのこと。エリクソンでは、問題のあるソフトウェアの廃棄処理を進めているという。 ソフトバンクではプレスリリース上で、「お客さまには、多大なるご迷惑とご不便をお掛けしましたことを深くおわび申し上げます。弊社では今回このような事象が発生したことを重く受け止め、再発防止策の徹底を図り、サービスの安定的な運用に向けて全力で取り組んでいきます。」と発表している。大規模な通信障害で被害を被ったユーザーに対して、今後どのように対処するのか、注目したい。 オリジナルサイトで読む 【関連記事】 ソフトバンク通信障害続く、ワイモバイルも 規制改革の一環、「通信料金と端末代の完全分離」でスマホの販売台数は急落か 株価暴落を起こした携帯の「分離プラン」、実態は内訳の小...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bcnretail.com">BCN＋R</source></item><item><title>ソフトバンク、通信障害に伴う平成31年3月期の業績予想への影響 - CNET Japan</title><link>https://japan.cnet.com/article/35129819/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVT5Pjbp7xI6S-ioz_iN8AqGQgEKhAIACoHCAowyJ7eCjDwvtUBMIzqnwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://japan.cnet.com/article/35129819/" target="_blank"&gt;ソフトバンク、通信障害に伴う平成31年3月期の業績予想への影響&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CNET Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクは12月7日、12月6日に発生した通信障害に伴う業績予想への影響について説明した。 同通信障害は12月6日13時39分ごろから、全国の「ソフトバンク」と「ワイモバイル」の4G（LTE）携帯電話サービスおよび、固定電話サービスの「おうちのでんわ」、「SoftBank Air」の一部が利用できない、利用しづらい状況となったもの。 原因は、同社が採用したエリクソン製の交換機におけるソフトウエア異常。同日の18時4分ごろには復旧している。 同社では、東京証券取引所より上場承認を受けたことに伴い、平成30年11月12日付で、平成31年3月期（平成30年4月1日から平成31年3月31日）における同社グループの連結業績予想を公表していた。今回の通信障害による現時点での、業績および、1株当たり配当金の予想値に変更はないという。 - ソフトバンクの通信障害、「原因はソフトウェア証明書の期限切れ」--エリクソンが認める - ソフトバンクの通信障害、エリクソン製交換機が原因と公表--海外11カ国でも同様の障害 - ソフトバンク、通信障害から復旧--原因は「交換設備の不具合」&lt;/p&gt;</description><source url="https://japan.cnet.com">CNET Japan</source></item><item><title>Slackは日本の社内コミュニケーションに革命を起こせるか：CEOスチュワート・バターフィールド氏インタビュー - TechCrunch Japan</title><link>https://jp.techcrunch.com/2018/12/08/slack-ceo-interview/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOOTqMGdBUTF1NZ8D19opEqGQgEKhAIACoHCAowsb3eCjD__dUBMP6eoAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:19:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jp.techcrunch.com/2018/12/08/slack-ceo-interview/" target="_blank"&gt;Slackは日本の社内コミュニケーションに革命を起こせるか：CEOスチュワート・バターフィールド氏インタビュー&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TechCrunch Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Slack CEOのスチュワート・バターフィールド氏 僕はメールが嫌いだ。社内メールで“よろしくお願いいたします”なんて書く時にはメンドくさくて吐き気がしてくる。そんな僕が朝起きてすぐにチェックするのはSlack、寝る前にスマホで最後に確認するのもSlackの通知。返事は短いカジュアルな文章で済むし、リアクションを追加したりもできるのでラクだ。ポケベルは来年にサービスを終了するが、ファックス、そしてせめて社内間のメールなど、レガシーなコミュニケーションツールにはその長すぎた歴史に幕を閉じてほしいと願っている。 ビジネスコラボレーションハブSlackの日本語版がローンチしたのは2017年の11月17日。当日開催されていたTechCrunch Tokyo 2017にてSlack TechnologiesのCTO、カル・ヘンダーソン氏がローンチを発表した。 それからほぼ一年後の2018年11月、Slack CEOのスチュワート・バターフィールド氏とSlack Japanカントリーマネジャーの佐々木聖治氏にSlackの日本での“これまで”と“これから”について話を聞くチャンスを掴めたので、みなさんにもその内容を共有したいと思う。 口コミ・SNSで広がったSlack Japanの一年目 Slackは現在、100ヶ国を超える国々の50万以上の組織、そして800万人を超えるアクティブユーザ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jp.techcrunch.com">TechCrunch Japan</source></item><item><title>日経平均は4日ぶり反発、米株の下値の堅さ意識 一時200円超高 - ロイター (Reuters Japan)</title><link>https://jp.reuters.com/article/tokyo-stox-close-idJPKBN1O60HP</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSMYRj7eAs3yMKqbF9yc_IqGQgEKhAIACoHCAowroX-CjDCyvYCMOrc3AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:35:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jp.reuters.com/article/tokyo-stox-close-idJPKBN1O60HP" target="_blank"&gt;日経平均は4日ぶり反発、米株の下値の堅さ意識 一時200円超高&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ロイター (Reuters Japan)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;東京株式市場で日経平均は４日ぶりに反発した。前日の米ダウは一時７８４ドル安となったが、引けにかけて下げ幅を縮小し７９ドル安で終了した。米国株の下値の堅さが安心感をもたらし、買い戻しが先行。日経平均は一時２００円を超す上昇となった。日中は戻り売りに押され伸び悩む場面もあったが、為替の落ち着きなどを支えに後場は高値圏を維持した。 騰落率は日経平均が前日比０．８２％高、ＴＯＰＩＸが同０．６１％高となった。ＴＯＰＩＸは前場に一時下げに転じたが切り返した。セクター別で上昇率上位に入ったのは小売、陸運、サービスなど内需関連。原油相場の下落を受け、石油・石炭が下落率トップとなった。銀行株や鉄鋼株もさえない。東証１部では値下がり銘柄数が値上がり銘柄数をやや上回った。 日経平均に対してはファーストリテイリング(9983.T: 株価, ニュース, レポート)の上昇が約６３円、ユニー・ファミリーマートホールディングス(8028.T: 株価, ニュース, レポート)の上昇が約２０円の押し上げ要因となった。 米雇用統計の公表を前に後場は積極的な売買が手控えられたが、携帯電話サービスで大規模な通信障害が発生したソフトバンクグループ(9984.T: 株価, ニュース, レポート)は一時３％を超す下落となった。ソフトバンク(9434.T: 株価, ニュース, レポート)の新規株式公開（ＩＰＯ）に先立ちアジア...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jp.reuters.com">ロイター (Reuters Japan)</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害 エリクソン製機器が原因 海外の通信事業者でも同様の障害 - ねとらぼ</title><link>http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/07/news077.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7P852jXB5CAGvzyNEkjBQqGQgEKhAIACoHCAowl9reCjCYvdYBMJv8hwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/07/news077.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害 エリクソン製機器が原因 海外の通信事業者でも同様の障害&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ねとらぼ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクは、12月6日に発生した通信障害について、エリクソン製パケット交換機でソフトウェアに異常が発生したためと発表しました。 ソフトバンクの発表 障害は同日13時39分ごろから18時4分ごろまで発生。ソフトバンクとワイモバイルの携帯電話サービス、固定電話「おうちのでんわ」、「SoftBank Air」が利用できないまたは利用しづらい状態が発生しました。影響数は調査中としています。 原因は、東京センターと大阪センターに配置していたエリクソン製パケット交換機でソフトウェアに異常が発生したこと。ソフトウェアを旧バージョンに戻すことで復旧したと説明しています。エリクソンと共同で再発防止に取り組むと述べています。 エリクソン製の装置を使っている海外の通信事業者でも同様の障害が発生。エリクソンは、早期の段階での解析の結果、当該ソフトウェアの証明書の期限切れが原因として示されたと報告しています。 エリクソンの発表 関連記事 - ソフトバンク・ワイモバイルの携帯電話に通信障害発生 広報「エリアと復旧のめどは確認中」 - 「ソフトバンク回線で119番通報がかかりづらい状況」 通信障害について東京消防庁が注意呼びかけ - ソフトバンク、携帯の通信障害は復旧と発表 原因は「交換設備の不具合」発生から約4時間半 - 「ラブライブ！」アーケードゲームに「重篤な不具合」 キャラが衣装を着ていない状...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nlab.itmedia.co.jp">ねとらぼ</source></item><item><title>ソフトバンクの行政指導検討 総務相「重大事故」 - ホウドウキョク</title><link>https://www.houdoukyoku.jp/clips/CONN00407203</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAghgp4M0grcHeCluyGlpcqGQgEKhAIACoHCAow3teBCzDX0_0CMJyG8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.houdoukyoku.jp/clips/CONN00407203" target="_blank"&gt;ソフトバンクの行政指導検討 総務相「重大事故」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ホウドウキョク&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクの携帯電話サービスで、6日に起きた全国的な通信障害について、石田総務相は、法律上の「重大事故」にあたるとして、行政指導を含む対応を検討する考えを明らかにした。 石田総務相は、「昨日、大変忙しい日中の時間帯に、全国の多くの利用者にご不便をおかけする状況になり、極めて遺憾である」と述べた。 石田総務相は、ソフトバンクの大規模な障害が2018年2月にも起きたと指摘したうえで、原因究明と再発防止策について、速やかに報告を求める考えを強調した。 ソフトバンクと第2ブランドの「ワイモバイル」の携帯端末などでは、6日、およそ4時間半にわたり、通話やデータ通信ができないといった、全国的な障害が発生した。 ソフトバンクによると、影響のあった契約数は最大およそ3,400万件にのぼる可能性があるという。 東京と大阪の設備に使われている、スウェーデンのエリクソン社製のソフトウエアに異常が発生したのが原因で、エリクソン社の設備を使っている日本以外の11カ国の事業者でも、ほぼ同じ時刻に同様の異常が起きたという。 一方、エリクソンは6日、エクホルム最高経営責任者の声明を出し、「顧客の通信会社のみならず、利用者にもおわびする」と謝罪した。 これまでに大半の通信障害は解決したとしていて、顧客企業の協力を仰ぎ、残るトラブルの解決を進める考え。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.houdoukyoku.jp">ホウドウキョク</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害、ようやく復旧へ ＬＴＥ不具合が原因 - ロイター (Reuters Japan)</title><link>https://jp.reuters.com/article/softbank-stock-idJPKBN1O50C2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdPtbua9Qqa_OnWU7GlxasqGQgEKhAIACoHCAowroX-CjDCyvYCMOrc3AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:58:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jp.reuters.com/article/softbank-stock-idJPKBN1O50C2" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害、ようやく復旧へ ＬＴＥ不具合が原因&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ロイター (Reuters Japan)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループ(9984.T: 株価, ニュース, レポート)の通信子会社ソフトバンクは６日夕、全国規模で発生している携帯電話の通信障害が復旧し始めたと発表した。障害の原因は、第４世代通信網（ＬＴＥ）に関わる交換設備の不具合としている。 通信障害は午後１時３９分ごろ発生。午後６時ごろまで復旧のめどが立たなかった。ソフトバンクは「今後、徐々に復旧していく予定だが、復旧当初は通話やデータ量が大きくなるため、つながりにくい状態がしばらく続く見込み」としている。 ソフトバンクグループの株価はこの日、中国の通信機器大手・華為技術（ファーウェイ）幹部の逮捕を受け、午前から大きく値下がりしていた。午後に通信障害が発生すると売り圧力が強まり、一時約６％下落。その後やや戻し、前日比４．９３％安で引けた。 通信子会社ソフトバンクは１２月１９日、東京証券取引所に新規上場する。売出価格の仮条件は１５００円。１０日に売出価格を決定する。売出のオファリング額は最大２兆６０００億円で、今年最大の上場案件となる。時価総額は７兆１０００億円程度になる計算だ。 ＊誤字を修正して再送します。&lt;/p&gt;</description><source url="https://jp.reuters.com">ロイター (Reuters Japan)</source></item><item><title>「ソフトバンク通信障害はエリクソンが原因」発表で、“ファーウェイ5G陰謀説”が濃厚に！ 米中ネット冷戦をめぐり暗殺事件も発生！ - TOCANA</title><link>https://tocana.jp/2018/12/post_19038_entry.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-MO82nJv5hThQ7xIVPs2gqGQgEKhAIACoHCAowzbTeCjCy8NUBMISSoAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tocana.jp/2018/12/post_19038_entry.html" target="_blank"&gt;「ソフトバンク通信障害はエリクソンが原因」発表で、“ファーウェイ5G陰謀説”が濃厚に！ 米中ネット冷戦をめぐり暗殺事件も発生！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TOCANA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;画像は「ANNnewsCH」より引用 ファーウェイのCFOが逮捕された日、ファーウェイの端末を取り扱うソフトバンクに通信障害が発生した。19日に予定されている東京証券取引所へのソフトバンク上場、その目前に起きた大規模障害ということで、まさに陰謀論のような展開だと指摘されている。裏で何らかの深刻な事態が進行しているのではないか？ ■大規模通信障害と同じタイミングで不穏な事件が連発！ 今回の通信障害をめぐっては、障害発生の翌日となる7日、ソフトバンクが「スウェーデン通信機器大手エリクソン設備のソフトウエアに異常が発生したため」と発表している。エリクソン側も、日本だけでなく、イギリスの「O2（オーツー）」など世界各国の通信事業で障害が発生したことを謝罪した。しかし、今回の大規模障害と時を同じくして決して看過することのできない不穏な事件が起きているのである。 大規模障害が起きた6日、サムスンに次ぐ世界第2位のスマートフォンメーカーである中国ファーウェイの孟晩舟CFO（最高財務責任者）が、米国の対イラン貿易制裁に違反した疑いでカナダ当局に逮捕されている。 そして大規模障害の翌日、日本政府は「安全保障上の懸念」からファーウェイ、ZTEなどの中国製端末を事実上、排除する方針を固めた。菅義偉官房長官は閣議後の会見で「具体的な取り組み状況についてはコメントを控える」と、詳しい経緯を語ろうとしな...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tocana.jp">TOCANA</source></item><item><title>ソフトバンク通信障害は「重大事故」 総務省、行政指導へ - 毎日新聞</title><link>https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/116000c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArv15y06vyeFiH2n2mdiK4qGQgEKhAIACoHCAowx9feCjDkvdYBMKjfggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/116000c" target="_blank"&gt;ソフトバンク通信障害は「重大事故」 総務省、行政指導へ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;毎日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクの携帯電話で6日発生した大規模な通信障害について、石田真敏総務相は7日の閣議後記者会見で、電気通信事業法上の「重大事故」に当たるとの認識を示し、「行政指導を含む必要な対応を検討したい」と述べた。ソフトバンクに対して障害の原因など詳細な報告を求めるとともに、再発防止策の提出を命じる方針だ。一方、スウェーデン通信機器大手、エリクソンは6日、ソフトバンク携帯などで起きた通信障害に関し、基幹ネットワークの一部でエリクソン製ソフトウエアの不具合が見つかったと発表した。 石田総務相は会見で、ソフトバンクが今年2月にも、大規模な通信障害を起こしたことなどを指摘。「国民生活に不可欠なサービスを担う通信事業者として、今回の事故を真摯（しんし）に受け止める必要がある」と厳しい見方を示した。その上で、今回の通信障害が電気通信事業法で「継続時間2時間以上かつ影響人員3万以上」などと定義されている「重大事故」に当たるとの認識を表明した。 ソフトバンクは、通信障害の原因について、エリクソン製の交換機のソフトウエアの不具合と説明。エリクソンはエクホルム最高経営責任者（CEO）名で「顧客企業のみならず、利用者にもおわびする」と謝罪した。 ソフトバンクは19日に東京証券取引所への株式上場を予定している。同社は7日、今回の通信障害が業績に与える影響について「現時点で業績、1株当たりの配当予想に変更は...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mainichi.jp">毎日新聞</source></item><item><title>19日上場のソフトバンクは｢買い｣なのか？ - 東洋経済オンライン</title><link>https://toyokeizai.net/articles/-/252960</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoiz6INcudvT1GsshIVY2kqGQgEKhAIACoHCAow6KDyCjC22LoCMIzfkwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://toyokeizai.net/articles/-/252960" target="_blank"&gt;19日上場のソフトバンクは｢買い｣なのか？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;東洋経済オンライン&lt;/font&gt;&lt;p&gt;カリスマ投資家の内田衛氏が、ソフトバンクが「買い」なのか、 もし19日の上場後買ったら長く持っていいのか、を判断します（写真：Graphs／PIXTA） 米中首脳会談が事前の予測どおり終わったことで、12月のマーケットは、相場格言のように「戌笑う」となるのだろうか。カリスマ投資家の内田衛氏も笑って終わりたいと考えているようだが、今月のトピックと言えば近年最大のIPO案件となったソフトバンク。カリスマ投資家は「買い」と考えているのだろうか？ 早速、株日記を見ながら追ってみよう。 DD HD松村さんのドキュメンタリー『熱狂宣言』を見た 【11月19日 月曜日】先週末の日経225先物は、110円高の2万1760円。NYダウは123ドル高の2万5413ドル。1ドル＝112.79円、1ユーロ＝128.76円。9時48分、クレジットカードのジャックス（8584）を2050円（前日比115円安）で1万株買う。2150円、2100円と各1万株買っていて、ナンピン買い下がりで、平均買値2100円で3万株保有となる。終値は、年初来安値更新で、150円安（6.93％、値下り率4位）の2015円と大幅安。日経平均は、140円高の2万1821円と3日ぶり反発。17時56分、日産自動車のカルロス・ゴーン会長が、金商法違反の疑いで逮捕と報道。 この連載の一覧はコチラ ドキュメンタリー映画『熱狂宣言』をTO...&lt;/p&gt;</description><source url="https://toyokeizai.net">東洋経済オンライン</source></item><item><title>ソフトバンク通信障害、徐々に復旧 - 毎日新聞</title><link>https://mainichi.jp/articles/20181206/k00/00m/020/245000c</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVZrPsXMDqSALyjmex8CH0qGQgEKhAIACoHCAowx9feCjDkvdYBMMnbggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:09:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mainichi.jp/articles/20181206/k00/00m/020/245000c" target="_blank"&gt;ソフトバンク通信障害、徐々に復旧&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;毎日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクは6日、同社の携帯電話サービスで大規模な通信障害が発生したと発表した。影響地域は首都圏や関西など全国に及んだ。交換設備の不具合が原因としている。午後6時以降、徐々に復旧している。 同社によると、通信障害が発生したのは同日午後1時39分ごろ。携帯電話の音声通話とデータ通信について、利用しにくいか、利用できない状態となった。「ソフトバンク」の名称で行う携帯電話サービスのほか、同社が提供する格安スマホのサブブランド「ワイモバイル」でも同様の障害が起きた。 ほかに、LINEの「LINEモバイル」や関西電力子会社ケイ・オプティコムの「mineo（マイネオ）」、日本通信の「b―mobile」などソフトバンクの回線を借りている格安スマホの一部もつながりにくくなった。通信行政を所管する総務省は詳細な状況の確認を急いでいる。 ソフトバンクは「ご利用のお客さまにはご迷惑をお掛けし、深くおわび申し上げます」と話している。【森有正】 【関連記事】 ・ソフトバンクで通信障害 格安スマホ利用者にも影響 ・日本郵便：土曜配達休止「２０年度の早い段階で」 ・日本郵便：土曜配達中止を要望 総務省、影響調査へ&lt;/p&gt;</description><source url="https://mainichi.jp">毎日新聞</source></item><item><title>日本企業がソフトバンク・ビジョン・ファンドから学ぶべきこととは - Business Insider Japan</title><link>https://www.businessinsider.jp/post-180699</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyXYApYuqTvSGHDgmOcn6UqGQgEKhAIACoHCAow6_-DCzCroIADMLWLhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.businessinsider.jp/post-180699" target="_blank"&gt;日本企業がソフトバンク・ビジョン・ファンドから学ぶべきこととは&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Business Insider Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;11月5日、記者会見したソフトバンクグループの孫正義社長 REUTERS/Kim Kyung-Hoon 今日の記事では、ソフトバンク・ビジョン・ファンドが、普通のベンチャーキャピタルファンドと比べてどのように違うか、というのを書いてみたいと思います。 以前にこのような記事を書いて、大変好評だったので、まだご覧になっていない方はこちらもご覧ください。 ソフトバンクビジョンファンドの仕組み解説が超絶勉強になったので詳説 まずは決算の概要を、簡単に見てみたいと思います。 ソフトバンク 2019年3月期 第2四半期決算説明会 このスライドが端的に表す通り、ソフトバンク・ビジョン・ファンド事業の営業利益が大きく伸び、他の事業から生み出される営業利益とほぼ同じレベルで、営業利益が出るまでになっています。 現時点で67社に投資が行われており、世界中のユニコーン企業に最も多く投資しているファンドが、ソフトバンク・ビジョン・ファンドであると言えるのではないでしょうか。 ソフトバンク・ビジョン・ファンドの仕組み ソフトバンク・ビジョン・ファンドの仕組みを、簡単におさらいしておきましょう。 ソフトバンク・ビジョン・ファンドの仕組みは、投資家向けの決算説明会資料に詳しく書いてありますので、ファンドビジネスに興味がある方は、ぜひこちらを一読することを強くお勧めします。 ソフトバンク 2019年3⽉期 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.businessinsider.jp">Business Insider Japan</source></item><item><title>「レジ前で圏外――？」 記者が感じた、コード決済に横たわる不安 - ITmedia Mobile</title><link>http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/08/news011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENShYUvpZXBSK7MtSVEez6sqGQgEKhAIACoHCAowosLeCjDxitYBMJyEiAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/08/news011.html" target="_blank"&gt;「レジ前で圏外――？」 記者が感じた、コード決済に横たわる不安&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018年秋、中国・深センでのこと。同僚の記者がコード決済サービス「WeChat Pay」を駅の売店で使おうとして、失敗した。ローミング端末がうまく通信できず、決済を完了できなかったのだ。 中国・深センでモバイル決済「WeChatPay」を体験 日本でチャージに成功するも“お金をドブに捨てた”記者の顛末記 結局、彼は持ち合わせていた現金で支払った。WeChat Payにチャージされた中国元は、しばらく中ぶらりんになった。当たり前のようだが、「通信環境がなければコード決済はできない」と実感した出来事だった。 12月6日、ソフトバンクが4時間以上にわたり、大規模な通信障害を起こした。ソフトバンク回線をドライバーの専用端末に導入していた佐川急便は再配達依頼ができなくなったり、同日に開催予定のライブイベントでソフトバンクユーザーの電子チケットの確認ができず、入場に混乱が起きたりと、大手キャリアの1つが起こした通信障害の影響は広範囲に及んだ。 また、ソフトバンク・ワイモバイル回線ユーザーのポイント還元機会が優遇される、コード決済「PayPay」のキャンペーンが4日に始まったばかりであり、ポイント還元的に一番優遇されるはずのユーザーがPayPayを利用しづらいという皮肉な状況にもなっていた。 関連記事：ソフトバンクの通信障害、PayPayが関係？ 臆測ツイート相次ぐ PayPayでiPa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia Mobile</source></item><item><title>最新!今度は｢借金の多い企業｣トップ500社だ - 東洋経済オンライン</title><link>https://toyokeizai.net/articles/-/252652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLEjap6j7ajhoaAH5dBnigqGQgEKhAIACoHCAow6KDyCjC22LoCMIzfkwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://toyokeizai.net/articles/-/252652" target="_blank"&gt;最新!今度は｢借金の多い企業｣トップ500社だ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;東洋経済オンライン&lt;/font&gt;&lt;p&gt;11月5日のソフトバンクグループの決算会見でプレゼンした孫正義氏（撮影：今井康一） 12月5日に配信した「最新版！これが｢金持ち企業｣トップ500社だ」には多方面から反響が寄せられた。企業の財務健全性を示す指標として、ネットキャッシュ（現預金+短期保有有価証券－有利子負債－前受金）が多い会社のランキングだったが、今度はその逆。 手元資金に対して借り入れが大きい＝ネットキャッシュのマイナスが大きい会社の上位500社を紹介しよう。 各社の財務諸表に記された各項目からネットキャッシュを割り出した。昨年同時期にも同じ内容のランキングを公表したが、その最新版となる。 なお、自動車メーカーは自動車金融（ローン）事業を持っているため、ネットキャッシュを計算すると見た目のマイナスが大きく膨らみ、実態を正確に示せないため、トヨタ自動車、ホンダ、日産自動車などは昨年に続いて今回もランキング対象外とした。金融系企業も原則除いている。 4年連続で借金王のソフトバンク 1位は、ソフトバンクグループだ。昨年の12.6兆円からさらに膨らみ、13.7兆円となった。2013年に米国の携帯会社、スプリントや2016年に英国の半導体設計大手、アーム・ホールディングスを買収したことが巨額負債の原因となっているようだ。 そのほか上位にはインフラ系や総合商社、不動産、鉄鋼メーカーなどいわゆる重厚長大産業が目立つ。ネット...&lt;/p&gt;</description><source url="https://toyokeizai.net">東洋経済オンライン</source></item><item><title>ソフトバンク携帯で大規模障害＝一時、通話・ネット接続が困難に - 時事通信ニュース</title><link>https://www.jiji.com/jc/article?k=2018120600545&amp;g=eco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJH0nRer1TbY77Y2zaQXvQAqGQgEKhAIACoHCAowltHeCjCnpdYBMKOPoQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:42:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=2018120600545&amp;g=eco" target="_blank"&gt;ソフトバンク携帯で大規模障害＝一時、通話・ネット接続が困難に&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;時事通信ニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクは６日、全国的に大規模な通信障害が発生したと発表した。午後１時３９分ごろから、携帯電話での通話やインターネット接続がしづらくなった。複数の通信設備での不具合が原因。同社は「午後６時４分に完全復旧した」（広報室）というが、一部の地域ではつながりにくい状態が続いた。 ソフトバンクの携帯電話契約数は、同社が提供する格安ブランドの「ワイモバイル」を含め約４０００万件。同社では、通信設備の不具合で、今年２月にも、大規模な通信障害が発生した。 ワイモバイルのほか、ソフトバンクから回線を借りて通信サービスを展開する格安スマートフォン企業のうち、ケイ・オプティコム（大阪）が提供する「マイネオ」やＬＩＮＥモバイル（東京）などでも同様の障害が起きたという。ソフトバンクは同日深夜、設備の不具合はスウェーデンの通信機器大手エリクソン製のソフトウエアが原因と明らかにした。 通信障害の影響は、消防や物流などにも広がった。東京消防庁は、ソフトバンク携帯の通話サービスが不安定となったことを受け、ツイッターを通じて「緊急時は、他社の固定電話または携帯電話から通報してください」と呼び掛けた。 佐川急便では、一部でソフトバンク回線を使用する運転手の専用通信端末と携帯が使えなくなったため、顧客から再配達や集荷の依頼が届かない事態となった。 格安航空会社のジェットスター・ジャパン（千葉県成田市）では、搭乗...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jiji.com">時事通信ニュース</source></item><item><title>ソフトバンクの障害は「重大な事故」 総務大臣が見解 行政指導も検討 - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news123.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGyHE7itxvyOUWxvu_mCO8qGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:15:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news123.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクの障害は「重大な事故」 総務大臣が見解 行政指導も検討&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;石田真敏総務大臣は12月7日、閣議後の記者会見で、6日に発生したソフトバンクの通信障害は「電気通信事業法上の重大な事故」であるとし、同社の報告を精査した上で「行政指導を含む必要な対応を検討する」と話した。 ソフトバンクの発表によれば、通信障害は6日午後1時39分から午後6時4分ごろに発生。原因は、同社が使用していたエリクソン製パケット交換機で起きたソフトウェア異常という（関連記事）。 通信障害の原因（ソフトバンクのリリースより） 石田総務大臣は「日中の忙しい時間帯に、全国の多くの利用者に不便をかける状況になったのは、極めて遺憾である」とソフトバンクを批判。同社のサービスで2月に起きた通信障害にも触れ、「（ソフトバンクには）国民生活に不可欠なサービスを担う通信事業者として、今回の事故を真摯に受け止めてもらう必要がある」とした。 総務省はソフトバンクに対し、利用者に十分な説明を行うよう求めている他、同省に再発防止策などを報告するよう促しているという。今後の対応については、報告内容を踏まえて検討するとした。 関連記事 - ソフトバンク、通信障害の原因を公表 エリクソン製交換機ソフトの「期限切れ」 - ソフトバンク「午後6時から徐々に復旧予定」 原因はLTE交換設備 - 「仕事にならない」 平日昼のソフトバンク大規模障害、Twitterが阿鼻叫喚 - コード決済に不安の声が相次ぐ ソ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ドコモとauは障害起きていなかったのに……「ダウンディテクター」が誤解広げた？ - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news081.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8vUE4Rs--AzNxIiDfoqB0qGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:08:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news081.html" target="_blank"&gt;ドコモとauは障害起きていなかったのに……「ダウンディテクター」が誤解広げた？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクの携帯電話サービスで12月6日に大規模な通信障害が発生し、日本中のユーザーが影響を受けた。発生当初は、障害情報サービス「ダウンディテクター」を使って状況を確認する人も多かった。 「ダウンディテクター」12月6日のソフトバンクの障害情報より ダウンディテクターは、通信やWebサービスなどがダウンしたときによく参照される。米シアトルに本社を置くOoklaという企業が提供しており、各サービスの障害がいつ発生し、世界中のどこで起きているかなどを、リアルタイムに確認できる。 ただ、ダウンディテクターの情報はさまざまなデータを分析した推測に基づいており、サービス提供企業からの正式な情報ではない。情報源の一つはTwitterだ。各サービスのページには、「障害発生報告」として、障害について報告しているツイートを自動抽出して掲載している。 ソフトバンクの障害報告としてダウンディテクターが抽出しているツイート 情報収集の方法について、ダウンディテクターのサイトには、以下のように書かれている。 「ダウンディテクターは様々な情報源から障害状況レポートを収集します。収集したデータをリアルタイムで分析することにより、私たちのシステムはかなり早い段階で自動的に障害やサービスの中断を探知することが可能です。分析するレポートの情報源のひとつがツイッターです」 ダウンディテクターの解説ページより つ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ソフトバンクの大規模通信障害は「エリクソン製パケット交換機ソフトウェアが原因」だと発表 - GIGAZINE</title><link>https://gigazine.net/news/20181207-softbank-trouble-ericsson-software-issue/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfhrgJ5X8gAGy2SzBxhVXcqFwgEKg8IACoHCAow5qKhAjD39D8wgNdJ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gigazine.net/news/20181207-softbank-trouble-ericsson-software-issue/" target="_blank"&gt;ソフトバンクの大規模通信障害は「エリクソン製パケット交換機ソフトウェアが原因」だと発表&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GIGAZINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;by Inzmam Khan 2018年12月6日(木)の午後1時39分から午後6時4分にかけて、日本全国でソフトバンクおよびワイモバイルの4G携帯電話サービス、固定電話サービスである「おうちのでんわ」、そして一部地域において家庭用Wi-Fiの「SoftBank Air」が利用できなくなるという大規模な通信障害が発生しました。ソフトバンクは今回発生した障害の原因について、「エリクソン製パケット交換機のソフトウェアに問題が発生したため」と公表しました。 2018年12月6日に発生した携帯電話サービスの通信障害に関するおわび | プレスリリース | ニュース | 企業情報 | ソフトバンク https://www.softbank.jp/corp/group/sbm/news/press/2018/20181206_02/ Update on software issue impacting certain customers https://www.ericsson.com/en/press-releases/2018/12/update-on-software-issue-impacting-certain-customers ソフトバンクによると、問題が発生したのは全国の顧客のパケットをカバーする東京センターおよび大阪センターに配置してある、スウェーデンの通信機器メーカー・...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gigazine.net">GIGAZINE</source></item><item><title>通信障害は世界11カ国で同時発生 ソフトバンク上場直前のトラブル イメージダウン免れず - 毎日新聞</title><link>https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/007000c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxRxj3M7euSeS9_84iXr9QqGQgEKhAIACoHCAowx9feCjDkvdYBMMnbggY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/007000c" target="_blank"&gt;通信障害は世界11カ国で同時発生 ソフトバンク上場直前のトラブル イメージダウン免れず&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;毎日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6日午後から発生したソフトバンクの通信障害は、世界11カ国でほぼ同時に発生していたことが判明した。異例の大規模障害の詳しい原因は分かっておらず、利用者に衝撃が広がりそうだ。ソフトバンクは今月19日に上場する予定で、ソフトバンクグループ（SBG）から携帯子会社として独立を目指す直前のトラブルとなった。投資家へのイメージダウンも避けられそうにない。 「ソフトウエアに何らかの不具合が起きたとしか言えない」。ソフトバンク関係者は6日夜、原因についてこう繰り返した。交換機を製造したスウェーデン通信機器大手エリクソンの広報担当者もロイター通信に対し「一刻も早く問題が解決するよう取り組んでいる」と語った。 ソフトバンクは2006年、英ボーダフォンの日本事業を買収し、携帯電話市場に参入した。当初は競合他社に比べてつながりにくいなどの指摘が一部であったが、基地局の増強などを進め、通信品質を高めていた。それだけに、今回の障害については利用者から「上場直前にこんなトラブルがあるなんて」と落胆の声が上がった。 親会社のSBGはソフトバンクの上場で調達する資金により、人工知能（AI）やロボットなど、今後成長が見込める分野への投資を加速する方針だ。ソフトバンクは国内の通信事業に専念し、安定的に利益を生み出す役割を担う。だが、今回の大規模障害が上場時の株価などにも影響する懸念がある。 また、次世代の移動通...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mainichi.jp">毎日新聞</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害、「エリクソン社製機器が原因」 - HuffPost Japan</title><link>https://www.huffingtonpost.jp/2018/12/06/softbank-trouble_a_23611140/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqNJCrxcvwKf6GEl6D5NKsqGQgEKhAIACoHCAowkJuJCzCNvYgDMOCAoAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.jp/2018/12/06/softbank-trouble_a_23611140/" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害、「エリクソン社製機器が原因」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクは、12月6日に発生した大規模な通信障害の原因について、スウェーデン通信機器大手エリクソン設備のソフトウエアに異常が発生したためと発表した。 同様の通信障害はイギリスの「O2（オーツー）」など世界の複数の通信事業者でも発生しており、エリクソンの社長兼CEOは、「私たちのお客様だけではなく、ユーザーの皆様にもご迷惑をおかけしたことをお詫びいたします」と謝罪した。 通信障害の影響、いたるところに ソフトバンクによると、通信障害が発生したのは2018年12月6日午後1時39分ごろ～同日午後6時4分ごろ。 「ソフトバンク」と「ワイモバイル」の携帯電話サービスのほか、固定電話サービスの「おうちのでんわ」やWi-Fiルーターの「SoftBank Air」でも同じ障害が起きた。影響数は「調査中」としている。 通信障害の原因について、東京と大阪センターに配置してあるエリクソン社製パケット交換機のソフトウェアに異常が発生したと説明。「ソフトウエアを旧バージョンに戻すことで、復旧を行いました」としている。 通信障害が発生していた時間帯は、ネット上で「通信が圏外になった」「つながらない」などの声が殺到した。この通信障害により、JR東日本で電子マネーサービス「モバイルSuica」のチャージができなくなったり、佐川急便のドライバーがネット経由の集荷・再配達依頼を受信できなくなったりするなど...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.jp">HuffPost Japan</source></item><item><title>日経平均寄与度ランキング（前引け）～大幅に3日続落、ソフトバンクと東エレクの2銘柄で約69円押し下げ - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181206/482075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ_hPX8ctI9RujYBv6UUzYqGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMKa0qAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:44:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181206/482075.html" target="_blank"&gt;日経平均寄与度ランキング（前引け）～大幅に3日続落、ソフトバンクと東エレクの2銘柄で約69円押し下げ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;*12:44JST 日経平均寄与度ランキング（前引け）～大幅に3日続落、ソフトバンクと東エレクの2銘柄で約69円押し下げ 6日前引け時点の日経平均構成銘柄の騰落数は、値上がり16銘柄、値下がり205銘柄、変わらず4銘柄となった。 日経平均は大幅に3日続落。404.35円安の21514.98円（出来高概算6億4800万株）で前場の取引を終えた。5日の米国市場は、ブッシュ元大統領追悼日で休場。ナイトセッションの大証225先物は日中終値比20円高の21900円、円相場は1ドル113円を割り込むなか、本日の日経平均は売り先行でスタートした。中国のスマートフォンメーカー、華為技術（ファーウェイ）の副会長・孟晩舟がカナダ当局に逮捕されたことが伝わるなか、電子部品株など中心に下落する展開となり、日経平均の下げ幅は400円を超える格好に。 値下がり寄与トップはソフトバンクG、同2位は東京エレクトロンとなり、2銘柄で指数を約69円押し下げたほか、ファーストリテ、TDK、テルモ、エーザイなどがさえない。TDKは、ファーウェイCFO逮捕を受けた電子部品売りの流れから6％を超える下落に。一方で、値上がり寄与トップはユニファミマ、同2位はヤマトHDとなった。それに続いて、7&amp;iHD、イオン、トヨタなどが値上がり率上位に並んだ。トヨタは、前日に発表されている中国での新車販売台数は前年同月比23.8％増と...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>ソフトバンク、通信障害とダブル危機…盟友・ファーウェイを米国が世界から排除 - Business Journal</title><link>https://biz-journal.jp/2018/12/post_25834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxJIJjCl3dpSgAaWnjG-pYqGQgEKhAIACoHCAowyqXdCjDIh9EBMOq9jQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz-journal.jp/2018/12/post_25834.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク、通信障害とダブル危機…盟友・ファーウェイを米国が世界から排除&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Business Journal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループの孫正義会長兼社長（写真：東洋経済/アフロ） 12月6日にソフトバンクの携帯電話サービスに大規模な通信障害が発生した。全国で約4時間半にわたり音声通話やデータ通信が利用不可あるいは利用しにくい状態となり、海外11カ国でも同様の障害が発生したという。スウェーデンの通信大手エリクソン製の交換機のソフトウェアに異常が発生したことが原因のようで、同社のボリエ・エクホルム最高経営責任者（CEO）が謝罪する事態となっている。 また、総務省は今回の通信障害を電気通信事業法上の「重大事故」にあたるかを判断し、ソフトバンクに対して業務改善命令を出すことも検討するという。ソフトバンクは2月にも大規模な通信障害が発生しており、12月19日に株式上場を控えるなかで最悪のタイミングといえる。 さらに、ソフトバンクにはもうひとつの危機が潜んでいる。それは、中国の通信大手である華為技術（ファーウェイ）との関係だ。 5日、同社の副会長兼最高財務責任者（CFO）である孟晩舟容疑者がカナダで逮捕されていたことが明らかになった。これはアメリカの要請によるもので、アメリカが経済制裁を科すイランへの製品の違法輸出および銀行を介した不正行為の疑いがあるという。 イランに通信機器を売ったとしても、代金を受け取れなければ意味がない。イランはアメリカによる金融制裁の対象になっているため、孟容疑者が銀行を騙...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz-journal.jp">Business Journal</source></item><item><title>ソフトバンク・ワイモバイルの携帯電話に通信障害発生 広報「エリアと復旧のめどは確認中」 - ねとらぼ</title><link>http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/06/news098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkwTYzkDl_mROgdV75K54kqGQgEKhAIACoHCAowl9reCjCYvdYBMJv8hwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:31:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/06/news098.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク・ワイモバイルの携帯電話に通信障害発生 広報「エリアと復旧のめどは確認中」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ねとらぼ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとワイモバイルの一部携帯電話が突然圏外になりつながらなかったり、つながりづらくなる現象が発生しています。 ソフトバンクの発表 ソフトバンク広報によると、障害が発生しているエリアと原因については調査中で、今後の復旧めどについても確認中とのこと。また固定電話とPHSへの影響はないとのことです。 【追記】ソフトバンクは15時30分の情報として固定電話サービスの「おうちのでんわ」も利用できないまたは利用しづらい状況が発生していると報告しています。 電波がなくなったソフトバンクのスマホの待ち受け Yahoo!リアルタイム検索で「ソフトバンク 通信障害」で検索すると、それまで0件だった言及数が14時ごろを境に3000件以上に。Twitter上では「圏外になってる」「つながりづらい」といった報告が相次いでいます。 関連記事 - 「ソフトバンク回線で119番通報がかかりづらい状況」 通信障害について東京消防庁が注意呼びかけ - 「ラブライブ！」アーケードゲームに「重篤な不具合」 キャラが衣装を着ていない状態に - 決済サービス「PayPay」が利用しづらい状態に 20％還元キャンペーンの影響か - auショップが客に「アンケートに大変満足と回答してほしい」とプリント配布 「アンケートの意味がない」と炎上 - ソフトバンクの募金サービスが「クリック詐欺？」と炎上 身に覚えのない請求...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nlab.itmedia.co.jp">ねとらぼ</source></item><item><title>ソフトバンク・ワイモバイルの学割キャンペーン…5/31まで - リセマム</title><link>https://resemom.jp/article/2018/12/04/48002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEME3dQl_kDYsHUYk0UVcsukqGQgEKhAIACoHCAows8beCjDukNYBMMH9oQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://resemom.jp/article/2018/12/04/48002.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク・ワイモバイルの学割キャンペーン…5/31まで&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;リセマム&lt;/font&gt;&lt;p&gt;適用条件を満たすと月額基本料が割引となる“ワイモバイル”の学割キャンペーン「ワイモバ学割」が2018年12月5日から、“ソフトバンク”の学割キャンペーン「学割放題」が12月21日から実施される。 「ワイモバ学割」は、ソフトバンクとウィルコム沖縄が“ワイモバイル”の学割キャンペーンとして、5歳から18歳までの学生を対象に実施。新規契約または他社からの乗換え（MNP）、ソフトバンクからの番号移行のいずれかで契約すると、「スマホプランM／L」の月額基本使用料が最大13か月間1,000円割引となる。 学生のほか、その家族もキャンペーン期間中にワイモバイルを新規契約し、「家族割引サービス」に加入すると、同様に最大13か月間1,000円割引となる。これにより、「スマホプランM」が「家族割引サービス」「ワンキュッパ割」と併せて、2回線目以降は月額基本使用料が1,480円から利用できる。 「学割放題」は、“ソフトバンク”の学割キャンペーンとして、25歳以下を対象に実施。ソフトバンクに新規契約（MNPを含む）、機種変更または契約変更すると、「ウルトラギガモンスター＋」の月額基本料から4,500円、「ミニモンスター」の月額基本料から2,980円がそれぞれ3か月間割引となる。「1年おトク割」や「みんな家族割＋」（対象の家族が4人以上の場合）などの各種割引サービスと組み合わせることで、学生は「ウルト...&lt;/p&gt;</description><source url="https://resemom.jp">リセマム</source></item><item><title>日経平均寄与度ランキング（大引け）～日経平均は大幅続落、ソフトバンクGが1銘柄で約53円押し下げ - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181206/482144.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCCHv4-7O2Bj1nV3qaxIv8qGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMKa0qAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:40:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181206/482144.html" target="_blank"&gt;日経平均寄与度ランキング（大引け）～日経平均は大幅続落、ソフトバンクGが1銘柄で約53円押し下げ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;*16:40JST 日経平均寄与度ランキング（大引け）～日経平均は大幅続落、ソフトバンクGが1銘柄で約53円押し下げ 6日大引け時点の日経平均構成銘柄の騰落数は、値上がり18銘柄、値下がり205銘柄、変わらず2銘柄となった。 日経平均は大幅に3日続落。5日の米国市場は、ブッシュ元大統領追悼日で休場。ナイトセッションの大証225先物は日中終値比20円高の21900円、円相場は1ドル113円を割り込むなか、本日の日経平均は売り先行でスタートした。朝方に中国通信機器大手、華為技術（ファーウェイ）の副会長で財務責任者（CFO）の孟晩舟氏がカナダ当局に逮捕されたことが伝わると、米中貿易摩擦激化の懸念が改めて意識される格好になった。アジア株も全面安商状となるなか、投資家のリスク回避姿勢は一段と強まり、電子部品や中国関連株中心に下げ幅を広げた。これを受け、日経平均の下げ幅は一時600円を超える場面もあった。 大引けの日経平均は前日比417.71円安の21501.62円となった。東証1部の売買高は15億1021万株、売買代金は2兆7165億円だった。セクターでは、東証33業種全てが下落となるなか、電気機器や医薬品、精密機器の下げが目立った。 値下がり寄与トップはソフトバンクGで、1銘柄で日経平均を約53円押し下げた。ソフトバンクGは一部地域で通信障害が発生したことで、後場にかけて下げ幅を拡大...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>ソフトバンク、ペッパー利用の教育支援プログラムを北米にも展開開始 - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181204/481743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJssLkMFMPrrszRzGJPuZU4qGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMJKPqAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:06:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181204/481743.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク、ペッパー利用の教育支援プログラムを北米にも展開開始&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループでは、北米の教育機関に人型ロボット「ペッパー」を寄付し、科学技術人材育成を支援する教育支援プログラムを開始した。 【こちらも】ソフトバンク、ペッパーに続く業務用清掃ロボ「Whiz」を発表 ソフトバンクグループでは、『ペッパー社会貢献プログラム』として、2017年から国内の小学校に「ペッパー」を貸し出し、プログラミング学習を支援してきた。これは、小学校で2020年からプログラミング教育が必修化させることに備えた取り組みで、ペッパーとあわせて、ロボット・プログラミングツール「Robo Blocks」、教師用指導書などプログラミング教育に必要な教育パッケージもセットにして提供している。その結果、これまで1万7,000回以上のプログラミング授業に2,000台強のペッパーが利用されるに至っている。 この国内での教育支援を北米にも展開するため、北米の教育機関へのペッパーの寄付を開始した。寄付は、米国カリフォルニア州のサンフランシスコ統合学区とマサチューセッツ州のボストン・パブリック・スクールズから実施され、合わせてペッパーを利用した科学技術人材育成プログラムも開始。この北米での教育支援プログラムは、2021年9月まで実施し、100台強のペッパーを寄付する予定となっている。 なお、ソフトバンクグループではこれまで、ソフトバンクロボティクスアメリカと協力して、カナダ・サイ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>20％還元スタートの「PayPay」で早速買い物をしてみた 意外な戸惑いも - ITmedia Mobile</title><link>http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/04/news082.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhtoIeS7Vzd7WQIvv3d49YqGQgEKhAIACoHCAowosLeCjDxitYBMJyEiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:27:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/04/news082.html" target="_blank"&gt;20％還元スタートの「PayPay」で早速買い物をしてみた 意外な戸惑いも&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;総額100億円を還元するという「PayPay」の大規模なキャンペーンが、12月4日9時にスタートした。内容は、「支払額の20％（最大5万円相当）がPayPayボーナスとして還元される」「10～40回に1回の割合で、支払いの全額が還元される」というもの。20％の還元率は、コード決済サービスでは（というか決済やポイントサービス全般を見ても）破格だ。 キャンペーン開始前にPayPayが利用できる店舗は、居酒屋やドラッグストアなどが中心だったが、キャンペーン開始後はファミリーマートやミニストップなどのコンビニエンスストア、ビックカメラ、コジマ、ソフマップ、ヤマダ電機、ジョーシンといった家電量販店でも利用できるようになった。コンビニなら日々の買い物、量販店なら高額な買い物に使えるので、キャンペーンの特典をより頻繁かつお得に享受できるようになる。 まずはPayPayの初期設定 筆者も早速「PayPay」アプリをインストールして、買い物をしてみた。最初に電話番号とパスワードを設定するか、Yahoo! Japan IDを使ってログインする必要がある。Yahoo! Japan IDでログインしたところ、「スマートログイン」で連携しているソフトバンクの電話番号が自動で登録された。ソフトバンクとY!mobileのユーザーは、全額還元の確率が40分の1から10分の1にアップするが、これを判別するため...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia Mobile</source></item><item><title>楽天・三木谷社長「中国製使わない」 ソフトバンクとの違い強調 - ZAKZAK</title><link>https://www.zakzak.co.jp/eco/news/181208/eco1812080004-n1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-Vh4c23D6FHHwRsDvw3eYqGQgEKhAIACoHCAow0czwCjDnkbsCMJv1kwM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zakzak.co.jp/eco/news/181208/eco1812080004-n1.html" target="_blank"&gt;楽天・三木谷社長「中国製使わない」 ソフトバンクとの違い強調&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZAKZAK&lt;/font&gt;&lt;p&gt;来年１０月に携帯電話事業に参入する楽天の三木谷浩史会長兼社長が、孫正義会長兼社長率いるソフトバンクグループとの違いを強調した。 政府が、中国通信機器大手のファーウェイとＺＴＥの製品を政府調達から事実上、排除する方針を決めるなか、三木谷氏は「中国メーカーの基地局は使わない」と強調した。ソフトバンクは現行の第４世代（４Ｇ）の基地局や第５世代（５Ｇ）の開発などでファーウェイとの関係がある。 ソフトバンクが大規模通信障害を引き起こしたことについても三木谷氏は「（楽天は）旧来型と違い、安定したネットワークを自動で提供できる」と述べた。 １９日に株式上場を予定しているソフトバンクの主幹事証券は７日、国内外の投資家向けの緊急電話会議を開催するなど対応に追われた。個人投資家の一部には申し込みをキャンセルする動きも出ているという。 経済・マネー記事一覧へ&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zakzak.co.jp">ZAKZAK</source></item><item><title>異例のテレビCMも... ソフトバンク「史上最大級IPO」の期待と不安 - J-CASTニュース</title><link>https://www.j-cast.com/2018/12/02344693.html?p=all</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKLYv6tqSLrJqc3hU9KKCwqGQgEKhAIACoHCAow2ZfeCjC7sdUBMMqtnQM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.j-cast.com/2018/12/02344693.html?p=all" target="_blank"&gt;異例のテレビCMも... ソフトバンク「史上最大級IPO」の期待と不安&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;J-CASTニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;テーブルを囲み、仲良く朝食をとる6人家族。そこへソフトバンクが上場するという情報が飛び込み、若い男女のきょうだいが「上場するんだー」と笑顔を見せる――。 個人投資家にソフトバンクの株式購入を呼びかけるテレビコマーシャルのワンシーンだ。IPOをアピールするテレビCMは異例で、ソフトバンクの主幹事証券会社が過去最大級の案件にかける意気込みがにじむ。 アリババに並ぶ史上最大級の超大型案件 ソフトバンククグループ（SBG）の通信子会社、ソフトバンクが2018年12月19日に東京証券取引所に上場する。SBGが調達する資金は2兆6000億円規模とされ、過去最大級の新規株式公開（IPO）となる。 これまで世界のIPOで最大規模だったのは、2014年にニューヨーク証券取引所に上場した中国のアリババ集団だ。資金調達額は当時の為替レートで約2兆7000億円に上った。だがソフトバンク上場は国内で過去最大だった1987年のNTT（約2兆3000億円）を超え、アリババと並ぶ超大型案件となる見通しだ。 SBGは巨額の調達資金を、成長企業への投資に充てる考えだ。これまでも、英半導体設計大手アーム・ホールディングスや、米ライドシェア大手ウーバー・テクノロジーズなどに投資してきた。SBGを率いる孫正義会長兼社長は、人工知能（AI）分野などの成長企業への投資に引き続き強い関心を示している。資金源となっているのが...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.j-cast.com">J-CASTニュース</source></item><item><title>ソフトバンク、Pepperで北米の教育支援へ - BCN＋R</title><link>https://www.bcnretail.com/market/detail/20181204_96171.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtDf1Q1In8qKdIfmR_x4f8qGQgEKhAIACoHCAowja2FCzCbx4IDMNOkjgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bcnretail.com/market/detail/20181204_96171.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク、Pepperで北米の教育支援へ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BCN＋R&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループは、人型ロボット「Pepper」の北米の教育機関などに寄付した。Pepperを活用した教育プログラムが米国カリフォルニア州のサンフランシスコ統合学区（San Francisco Unified School District）や、マサチューセッツ州のボストン・パブリック・スクールズ（Boston Public Schools）で2018年11月に開始。寄付先を順次拡大し、21年9月までに100台以上の寄付を予定している。 サンフランシスコ統合学区での活用風景 ソフトバンクグループでは、17年4月にロボットを活用して教育支援などを行う「Pepper 社会貢献プログラム」を日本で開始。これまで2000台以上のPepperを教育機関などに貸し出しており、1万7000回以上の授業が実施された。このプログラムで培ったノウハウ・経験を北米でも展開することによって、Science（科学）、Technology（技術）、Engineering（工学）、Mathematics（数学）を重視した教育方針「STEM教育」に寄与していく。 オリジナルサイトで読む 【関連記事】 ソフトバンク銀座でPixel 3発売イベント、新メンバー狙うPepperにDA PUMP動揺!？ ソフトバンク、「Pepper」の次は「Whiz」、紙パック式の業務用清掃ロボット Pepperを自由研究に、...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bcnretail.com">BCN＋R</source></item><item><title>ソフトバンク大規模障害、通信部門の人員4割削減が議論呼ぶ…上場に冷水、株価に影響も - Business Journal</title><link>https://biz-journal.jp/2018/12/post_25826.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBIOdkwx7snvOeZQtGWew8qGQgEKhAIACoHCAowyqXdCjDIh9EBMOq9jQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz-journal.jp/2018/12/post_25826.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク大規模障害、通信部門の人員4割削減が議論呼ぶ…上場に冷水、株価に影響も&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Business Journal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループ会長兼社長の孫正義氏（写真：ロイター/アフロ） 6日13時39分頃、ソフトバンクの携帯電話で大規模な通信障害が発生し、北海道、大阪、名古屋、福岡など広い範囲に影響が広がった。同社によれば、18時頃から順次、復旧し始めているというが、今回の障害の原因について、ITライターの佐野正弘氏は次のように語る。 「ソフトバンクはLTE交換設備の不具合が原因だと説明しています。通信機器のソフトウェアに問題があったとの海外報道もあるようですが、詳細はまだ不明です。同社で起きた今年2月の障害は、固定音声網の中継区間の設備増強工事の際に他通信事業者への中継機器において不具合が発生したことが原因でした。今回も、なんらかの工事や機器交換時に発生した可能性も考えられます」 ソフトバンクの携帯電話では、今年2月には約9時間にわたり大規模な通信障害が発生していたが、同社でたて続けに障害が起きる背景には、何か要因あるのだろうか。 「現時点で公になっている情報だけでは、なんともいえません。当面は慎重に回線の運用に当たっていくでしょうから、今後障害が発生する可能性は低いでしょうが、かつてKDDIが大規模障害を連続して起こした事例もあるので、100％ないとはいい切れません」 そして佐野氏は、今回の障害がソフトバンクの経営に与える影響について、次のように懸念を示す。 「ソフトバンクは今月19日に...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz-journal.jp">Business Journal</source></item><item><title>スマホ決済サービス「PayPay」12/4(火)サービス開始！ 決済金額の20％が還元される「100億円あげちゃうキャンペーン」もスタート、100億円に達した時点で終了なので早いもの勝ち！ - ネタとぴ</title><link>https://netatopi.jp/article/1156642.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGSnH2ElP-mtRSUAX3uk7gqGQgEKhAIACoHCAowkaTwCjDY5LcCMPrqhwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:41:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://netatopi.jp/article/1156642.html" target="_blank"&gt;スマホ決済サービス「PayPay」12/4(火)サービス開始！ 決済金額の20％が還元される「100億円あげちゃうキャンペーン」もスタート、100億円に達した時点で終了なので早いもの勝ち！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ネタとぴ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;スマホ決済サービス「PayPay（ペイペイ）」が12月4日(火)からサービス開始しました。 「PayPay」は、ソフトバンクとヤフーの合弁会社であるPayPay株式会社は、バーコードやQRコードを使って決済ができる新たなスマホ決済サービス。利用には、あらかじめ「PayPay」専用アプリのダウンロードをしておく必要があります。 サービス開始と同時に、PayPayで支払ったら、20％が戻ってくる「100億円あげちゃうキャンペーン」も12月4日(火)からスタートしました。PayPayの負担額が100億円に達した時点で、キャンペーン終了となります。 PayPayのサービス開始時点で、魚民や和民、月亭、白木屋、笑笑などの飲食店をはじめ、エディオン、コジマ、ビックカメラ、ソフマップ、ベスト電器、ヤマダなどの家電量販店、コンビニではファミリーマート、交通では江ノ島タクシー、第一交通産業などが対応しています。 このうち、注目されているのが家電量販店。たとえば、ビックカメラで10万円のお買い物をすると、2万円がPayPayから「PayPayボーナス」として還元されます。さらに、ビックカメラの通常のポイントも付くので、実質かなりのお買い得価格に。 「PayPayボーナス」は楽天ポイントと同様のポイントサービス。通常は、購入金額の0.5％がPayPayボーナスとして付与されますが、キャンペーン期間...&lt;/p&gt;</description><source url="https://netatopi.jp">ネタとぴ</source></item><item><title>ソフトバンク、最新OSが使えるシャープのAndroid Oneスマホ「S5」 - マイナビニュース</title><link>https://news.mynavi.jp/article/20181204-735689/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGgvjxBfJgEKnC4YTQwfH0qGQgEKhAIACoHCAow8cDwCjC_77oCMOPiqAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:41:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.mynavi.jp/article/20181204-735689/" target="_blank"&gt;ソフトバンク、最新OSが使えるシャープのAndroid Oneスマホ「S5」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;マイナビニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとウィルコム沖縄は12月4日、ソフトバンクブランドとワイモバイルブランドの新製品として、シャープ製のAndroid Oneスマートフォン「S5」を発表した。12月下旬以降に発売する。発表日の時点で、価格はアナウンスされていない。 Android Oneは、Googleが各国のメーカーと協力してスマホを開発するプログラムから生まれたスマートフォン。「Google アシスタント」「Google フォト」「Google マップ」などがプリインストールされているのが特徴だ。セキュリティー機能が発売から3年は自動で更新され、OSも発売から24カ月で最低1回のアップデートが保証されている。 S5のディスプレイは約5.5インチのIGZO液晶。液晶テレビ「AQUOS」で培った技術を応用し、広い色域と鮮やかな色味による映像を楽しめるという。本体はアルミ製で、耐衝撃性能にも優れる。IPX5/PX8の防水性能と、IP6Xの防塵性能も備えた。 主な仕様については以下の通り。 OS: Android 9 CPU: Snapdragon 450(オクタコア 1.8GHz) 内蔵メモリ: 3GB 内蔵ストレージ: 32GB 外部ストレージ: microSDXCメモリーカード(最大512GB) サイズ: 約71×8.1×148mm 重さ: 約149g コネクタ形状: USB Type-C ディス...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.mynavi.jp">マイナビニュース</source></item><item><title>3キャリア「学割」比較！適用期間はドコモ1年、au・ソフバン3か月間 - Engadget 日本版</title><link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/3-1-au-3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoHGQs2FT0R_kJDDOt0-cEqGQgEKhAIACoHCAowgb7eCjD7-9UBMI6foAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://japanese.engadget.com/2018/12/04/3-1-au-3/" target="_blank"&gt;3キャリア「学割」比較！適用期間はドコモ1年、au・ソフバン3か月間&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Engadget 日本版&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月4日にソフトバンクが12月から5月にかけての学割キャンペーンを発表したことで、3キャリアの学割プランが出揃ったのでまとめてみました。各社の大きな違いはキャンペーンの適用期間です。 KDDIは4つの学割プランを用意し、適用期間は3か月。ドコモは家族でパケットをシェアできるプランに加入することを条件に1年間で毎月の利用料金を1500円割引。ソフトバンクは定額通信プランの「ウルトラギガモンスター＋」「ミニモンスター」の月額基本料をそれぞれ3か月間割引きます。各社の詳しい割引価格などは下記にまとめましたのでご確認ください。なお記載した価格はすべて税別です。 KDDIはニーズに応じた4つの学割をラインアップ KDDIは12月1日から学割キャンペーンを開始します。割引の総額は去年と大差ないですが、少ない金額で長期にわたって割り引いていた去年と比較して、今年は3か月の期間で割引額を多めに設定しています。 「auゼロ学割」「フラット学割20/30」「Netflixプラン学割」は、25歳以下でauの新規契約、または機種変更の手続き方と、その家族で新規契約の方が対象。受付期間は12月1日から2019年5月31日です。 ■auゼロ学割 「auゼロ学割」は、データ利用量に応じて自動的に定額料が変動する「au ピタットプラン（カケホ/スーパーカケホ）」の料金を3か月間月々1980円割り引きます。...&lt;/p&gt;</description><source url="https://japanese.engadget.com">Engadget 日本版</source></item><item><title>驚異の100億円還元「PayPay祭」スタート ── 狙いは家電量販店とアップル製品 - Business Insider Japan</title><link>https://www.businessinsider.jp/post-180719</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKStRRzdMhwPXZkX5ZU82BoqGQgEKhAIACoHCAow6_-DCzCroIADMLWLhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.businessinsider.jp/post-180719" target="_blank"&gt;驚異の100億円還元「PayPay祭」スタート ── 狙いは家電量販店とアップル製品&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Business Insider Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月4日、スマートフォン決済サービスPayPayの大規模還元キャンペーンがスタートした。 撮影：小林優多郎 ヤフーとソフトバンクの共同決済サービス「PayPay（ペイペイ）」の100億円あげちゃうキャンペーンが12月4日午前9時、ついにスタートした。 詳細な条件は発表時の記事をチェックしていただくとして、同キャンペーンはPayPayが利用できるリアル店舗で期間中に決済すると、20％ものPayPay残高の還元が受けられるという破格の施策となっている。実際に、スタート直後から「PayPay」というキーワードがTwitterのトレンド入りするほどの盛り上がりを見せている。 筆者も早々にこのキャンペーンに参加した口だが、多くのユーザーはどのようなものを、どんなところで買ったのか。Twitterの投稿をチェックしてみた。 やはり狙いは家電量販店、特にアップル製品 Twitterのタイムラインを賑わせているのが、ビックカメラ、ソフマップ、コジマ、ジョーシン、ヤマダといった家電量販店での購入しているパターンだ。 とくにビックカメラの場合は、PayPayの残高バックに加えて8％（通常10％ポイント付与の商品の場合）のビックポイントが付与されると公式で発表。PCやゲーム機など、年末シーズンに合わせて買い物をしようと考えていた層に直撃の施策といえる。 paypay #100億円 あげちゃうキャ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.businessinsider.jp">Business Insider Japan</source></item><item><title>「多くの利用者に不便、極めて遺憾」石田総務相が苦言 ソフトバンク通信障害 - 毎日新聞</title><link>https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/296000c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhUW4Y2OY0GMZn5ZbCsryUqGQgEKhAIACoHCAowx9feCjDkvdYBMMnbggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:58:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mainichi.jp/articles/20181207/k00/00m/020/296000c" target="_blank"&gt;「多くの利用者に不便、極めて遺憾」石田総務相が苦言 ソフトバンク通信障害&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;毎日新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;総務省は7日、ソフトバンクで6日に全国の広い範囲で発生した通信障害について、電気通信事業法上の「重大事故」と考えられるとし、ソフトバンクに障害の原因や再発防止策の報告を求めた。ソフトバンクは、原因はスウェーデンの通信機器大手、エリクソン社製の交換機でソフトウエアに異常が発生したためと発表したが、総務省は今後、行政指導を含む対応について検討する。 「多くの利用者に不便をかける状況になり、極めて遺憾」。石田真敏総務相は7日の閣議後記者会見で、ソフトバンクの障害について苦言を呈した。総務省は、今回の通信障害は「重大事故」と考えられるとして、ソフトバンクから30日以内に報告を受ける予定。その後、有識者会合などで検証をしたうえで、行政指導を含めた措置を検討していくとみられる。 携帯電話は利用者が発信を行うと、近くの基地局に電波が届き、交換機を介して、相手に近い基地局を通じ、音声やメールなど情報が届く仕組み。今回の通信障害ではエリクソン社製の交換機のソフトウエアに不具合があったため、電話や通信が利用できない状態になった。エリクソンなどによると、不具合があった設備には認証期限の切れたソフトウエアがインストールされ、問題を起こしていたとみられるという。 影響は広い範囲に及び、搭乗券を確認する端末でソフトバンクの通信回線を利用している格安航空会社のジェットスター・ジャパンは、手作業での搭乗券の...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mainichi.jp">毎日新聞</source></item><item><title>ソフトバンク、北米の教育機関などにPepperを100台以上寄付 - マイナビニュース</title><link>https://news.mynavi.jp/article/20181204-735397/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOrFvbRcCvzd8oaf2E0b4YqGQgEKhAIACoHCAow8cDwCjC_77oCMOPiqAU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:38:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.mynavi.jp/article/20181204-735397/" target="_blank"&gt;ソフトバンク、北米の教育機関などにPepperを100台以上寄付&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;マイナビニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクグループ(SBG)は12月4日、2018年11月から、Pepperを活用した教育プログラムが米国カリフォルニア州のサンフランシスコ統合学区（San Francisco Unified School District）や、マサチューセッツ州のボストン・パブリック・スクールズ（Boston Public Schools）で開始され、同グループは2021年9月まで、順次、台数および寄付先を拡大していくと発表した。台数は100台以上となる予定だという。 SBGは、2017年4月にロボットを活用して教育支援などを行う「Pepper 社会貢献プログラム」を日本で開始し、これまで2,000台以上のPepperを教育機関などに貸し出しており、1万7,000回以上の授業が実施されているという。 今回、同プログラムで培ったノウハウ・経験を米国やカナダの北米でも展開、ソフトバンクロボティクスアメリカと協力して、この取り組みを実施していく。 ・ソフトバンク、介護施設におけるPepperの実証実験 ・小中学校のプログラミング教育にPepperは活用できるのか？ ・イオン、自走PepperとAIサイネージを連携させた店頭接客の実証実験 ・人手不足問題解消のカギとなるか？ JR東日本が開始したAI案内ロボット ・M-SOLUTIONS、Pepperの動作設定サービスに新機能&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.mynavi.jp">マイナビニュース</source></item><item><title>ワイモバイル、AIカメラ搭載のAndroid Oneスマホ「X5」を販売 - マイナビニュース</title><link>https://news.mynavi.jp/article/20181204-735748/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOBtK4LOIm4weH4-nWsdZkqGQgEKhAIACoHCAow8cDwCjC_77oCMOPiqAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.mynavi.jp/article/20181204-735748/" target="_blank"&gt;ワイモバイル、AIカメラ搭載のAndroid Oneスマホ「X5」を販売&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;マイナビニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとウィルコム沖縄は12月4日、ワイモバイルブランドの新製品として、LGエレクトロニクス製のAndroid Oneスマートフォン「X5」を発表した。12月7日から予約を受け付け、12月13日に発売する。価格は未定。 Android Oneは、発売から24カ月間の間に最低1回以上のOSアップデートが保証されたスマートフォン。Googleのアプリ「Googleアシスタント」「Googleフォト」「Googleマップ」「YouTube」などがプリインストールされているのが特徴だ。発売から3年間はセキュリティアップデートも毎月行われる。 X5は、音声アシスタント「Googleアシスタント」をワンタッチで起動できる「Googleアシスタントボタン」を搭載。Googleアシスタントボタンを1回押すとGoogleアシスタントが起動し、2回連続で押すとGoogleレンズが起動する。Googleレンズは、カメラに写っているものを分析し、関連する情報を表示したり、文字をテキストデータに変換したりできる機能だ。 ディスプレイのサイズは6.1インチで、縦横比は19.5:9、画面解像度は3,120×1,440ドット、最大輝度は1,000nit。画面は明るく、屋外でも見やすいという。撮影のときは、カメラのAIが視野角 / 色 / 照明 / 彩度などを自動で調整する。音質面では、イヤホンやヘッド...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.mynavi.jp">マイナビニュース</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害が約4時間半で復旧 原因は「交換設備の不具合」～「ファミチキ」がもらえる「SUPER！ FRIDAY」のクーポンが受信できない場合の対処方法も - ネタとぴ</title><link>https://netatopi.jp/article/1157116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxsKLATHRid1pxyqFkKVNMqGQgEKhAIACoHCAowkaTwCjDY5LcCMPrqhwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:30:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://netatopi.jp/article/1157116.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害が約4時間半で復旧 原因は「交換設備の不具合」～「ファミチキ」がもらえる「SUPER！ FRIDAY」のクーポンが受信できない場合の対処方法も&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ネタとぴ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクが、2018年12月6日(木)13時39分頃から全国で発生していた携帯電話サービス(緊急通報含む)の通信障害が、同日午18時4分に普及したと発表しました。原因については「交換設備の不具合」としています。 なお、同日実施していた“ソフトバンク”のスマートフォンを利用者にファミリーマートの「ファミチキ」(税込180円)を1個プレゼントする「SUPER FRIDAY」について、復旧後もクーポンが受信できない場合の、対処方法も公開しています。 「SUPER！ FRIDAY」より 【クーポンが受信できない場合の対象方法】 スマートフォンから、My SoftBankにログイン → 画面下部、関連情報の中の「ソフトバンクのお得なクーポン」 → 「『SUPER FRIDAY』クーポンを表示する」を選択することで、クーポンを確認できます。なお、パソコンからは、クーポンの確認はできません。 [古川 敦] 関連リンク - ニュースリリース - 復旧後もクーポンが受信できない場合の対処方法 関連記事 - ソフバンのスマホユーザーなら「ファミチキ」がもらえる! 12月の「SUPER！ FRIDAY」が明日7日(金)から開始～7日、14日、21日、28日にプレゼント。専用の包材で提供 [2018/12/6] - とろける豚角煮をたっぷりのせたプレミアム重! なか卯が「豚角煮重」を本日29日(...&lt;/p&gt;</description><source url="https://netatopi.jp">ネタとぴ</source></item><item><title>PayPayでiPadを買ってみた 20％還元はどう受けられる？ - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/04/news084.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWu7S_CTbPhNmdN2mY_GPQqGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:11:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/04/news084.html" target="_blank"&gt;PayPayでiPadを買ってみた 20％還元はどう受けられる？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;モバイル決済サービス「PayPay」で、支払い額の20％をポイント還元する「100億円あげちゃうキャンペーン」が12月4日に始まった。20％還元の他、会員種別によって40分の1～10分の1の確率で10万円までの支払いが全額戻ってくる場合もあり、還元率が高いことからユーザーの関心が高まっている。 同日からPayPayでの支払いに対応したビックカメラで、記者も早速買い物をしてみた。 ビックカメラでPayPayを使ってみた 支払い方法に注意 記者は今回、「iPad」（9.7型）32GBモデルを購入した。ビックカメラでは4万813円（税込）という価格だが、これを「どう支払うか」は先に少し考えておく必要がある。 PayPayを新規登録したユーザーであれば、新規登録で得た1500円相当（ソフトバンク、ワイモバイルユーザーなら2000円相当）のポイントを使いたいと思う人も多いだろう。 商品購入時にこのポイントを利用するには、ポイント分を含む「PayPay残高」を購入金額以上にチャージしておかないといけない。 PayPayでは最初に「PayPay残高」が参照され、購入金額以上のチャージがあれば、そこから支払われる。逆にチャージが購入額に届いていないと、次に「Yahoo!マネー」の残高を参照し、ここでもなければクレジットカードから引き落とすという順番になっている。 購入額の一部をPayPay残...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ソフトバンク大規模通信障害、「原因はエリクソン」と弁解 - ケータイ Watch</title><link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1157148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAn3eQ6qiQA7B9oP9x_VZjUqGQgEKhAIACoHCAow0aPwCjCq47cCMNvehwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1157148.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク大規模通信障害、「原因はエリクソン」と弁解&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ケータイ Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ニュース ソフトバンク大規模通信障害、「原因はエリクソン」と弁解 - 太田 亮三 2018年12月7日 01:31 ソフトバンクは、12月6日午後に全国で発生した通信障害について、全国をカバーするエリクソン製交換機のソフトウェアの異常が原因だったことを明らかにした。通信障害の影響数は「調査中」としている。 6日の通信障害は、13時39分ごろから18時4分ごろにかけて、全国で「SoftBank」「Y!mobile」の4G（LTE）携帯電話サービスが利用できない、または利用しづらかったというもの。4Gサービスがダウンしたことで3Gサービスに負荷がかかり、3Gサービスに輻輳（ふくそう）が発生、こちらも利用しづらい状況になった。 固定電話サービス「おうちのでんわ」も全国で同様の通信障害。「SoftBank Air」は一部地域で利用できない、または利用しづらい状況になった。 原因と再発防止策 12月6日13時39分ごろ、全国のユーザーをカバーする、東京センターと大阪センターに配置されているエリクソン製パケット交換機の全台数で、エリクソン製ソフトウェアに異常が発生したことが、直接的な原因としている。 ソフトバンクは、このソフトウェアを9カ月前から運用していたという。ソフトウェアを旧バージョンに戻すことで復旧が行われた。 また、エリクソン製の通信設備を使用する海外11カ国の通信事業者でも、...&lt;/p&gt;</description><source url="https://k-tai.watch.impress.co.jp">ケータイ Watch</source></item><item><title>混乱し放題！？ ソフトバンク「大規模通信障害」で上場に暗雲 総務相「重大事故」行政指導検討へ ファーウェイ、サウジとの親密度も懸念 - ZAKZAK</title><link>https://www.zakzak.co.jp/eco/news/181207/eco1812070009-n1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLHhbl-jvYrfO_a12dBUosqGQgEKhAIACoHCAow0czwCjDnkbsCMJv1kwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:30:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zakzak.co.jp/eco/news/181207/eco1812070009-n1.html" target="_blank"&gt;混乱し放題！？ ソフトバンク「大規模通信障害」で上場に暗雲 総務相「重大事故」行政指導検討へ ファーウェイ、サウジとの親密度も懸念&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZAKZAK&lt;/font&gt;&lt;p&gt;日本全国が「混乱し放題」だった。通信大手のソフトバンクが６日に大規模な通信障害を引き起こした問題で、石田真敏総務相は７日、電気通信事業法上の「重大な事故」に当たると判断、行政指導を検討することを明らかにした。１９日の株式上場目前の大失態。中国のファーウェイやサウジアラビアとの親密関係も“リスク案件化”するなか、親会社のソフトバンクグループ（Ｇ）の孫正義会長兼社長（６１）への風当たりも強まっている。 閣議後の記者会見で石田総務相は、ソフトバンクに速やかな原因究明と再発防止策の報告を要請したと明かし、「行政指導を含む必要な対応を検討したい」と述べた。同社は２月にも通信障害を起こしたことに触れ、「生活に不可欠なサービスを担う通信事業者として、真摯に受け止める必要がある」と批判した。 菅義偉官房長官も「日中に４時間以上にわたって、全国の多くの利用者に不便を掛けており極めて遺憾だ」と述べた。 通信障害は６日午後１時３９分に発生。４時間超にわたり全国的に携帯での通話やデータ通信が利用できない状態となった。ソフトバンクは原因についてスウェーデン通信機器大手、エリクソン製の交換設備での不具合だったと発表している。 エリクソンは、基幹ネットワークの一部に自社のソフトウエアの不具合が見つかったと発表。英携帯電話大手「Ｏ２（オーツー）」など、エリクソンの設備を使用する１１カ国の通信事業者で、ほぼ同...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zakzak.co.jp">ZAKZAK</source></item><item><title>米ウーバーが大阪でも来年からタクシー配車、万博・ＩＲを好機に - ロイター (Reuters.co.jp)</title><link>https://jp.reuters.com/article/uber-osaka-idJPKBN1O20R8</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFVXMaMgnoDy0p3f053WCMqGQgEKhAIACoHCAow5-vdCjDGzdQBMOafkgI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jp.reuters.com/article/uber-osaka-idJPKBN1O20R8" target="_blank"&gt;米ウーバーが大阪でも来年からタクシー配車、万博・ＩＲを好機に&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ロイター (Reuters.co.jp)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;米配車大手ウーバー・テクノロジーズ[UBER.UL]が大阪でもアプリを使ったタクシー配車サービスを来年から始める。名古屋に続いて大阪にも進出し、国内展開に弾みをつける。大阪では２０２４年にカジノを含む統合型リゾート（ＩＲ）の開業、２５年には国際博覧会（万博）の開催が予定されており、交通手段としての存在感をアピールする狙いだ。 関係者によると、大阪府も世界６５カ国６００以上の都市で利用されているウーバーと組むことで訪日客の利便性を高め、ＩＲと万博を機に国際都市としての「大阪」を売り込みたい考え。大阪府はウーバーが２３年の実用化を目指す、垂直に離着陸できる「空飛ぶタクシー」の導入にも高い関心を示しているという。 ウーバー日本法人の３日の発表によれば、同社は大阪でタクシー車両６４２台を保有する未来都（門真市）と協業し、１９年１月を目標にウーバーのアプリを使ったタクシー配車サービスを開始する。未来都は今後の利用状況を見ながら、使用できる車両台数を増やす方針だ。 大阪での配車サービスを巡っては、中国最大手の滴滴出行（ＤｉＤｉ）とソフトバンクグループ(9984.T: 株価, ニュース, レポート)の合弁会社「ＤｉＤｉモビリティジャパン」がすでにサービスを始めている。今年９月から第一交通産業(9035.FU: 株価, ニュース, レポート)など１２社のタクシー１０００台以上が配車できるよう...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jp.reuters.com">ロイター (Reuters.co.jp)</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害は「重大な事故」？ 総務省「詳細を確認中」 - ITmedia Mobile</title><link>http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/07/news093.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIzi8WveGGKwnxrKSKLWeIqGQgEKhAIACoHCAowosLeCjDxitYBMJyEiAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:37:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/07/news093.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害は「重大な事故」？ 総務省「詳細を確認中」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月6日13時59分頃から18時4分までの約4時間にわたって発生したソフトバンクの大規模な通信障害は、総務省令で定める「重大な事故」に該当するのだろうか。 今回の通信障害で影響を受けたサービスは、ソフトバンクとY!mobileの4G携帯電話サービス、おうちのでんわ、SoftBank Air。ソフトバンクとY!mobileのLTEサービスが利用できない、または利用しにくいことで、3Gサービスに輻輳（ふくそう）が発生した。 電気通信事業法の第28条では、「総務省令で定める重大な事故が生じたときは、その旨をその理由又は原因とともに、遅滞なく、総務大臣に報告しなければならない」と明記されている。総務省令で定める重大な事故とは、通信サービスが停止または品質を低下させた事故のことで、ソフトバンクをはじめとする通信キャリアについては、障害が「1時間以上続き、影響数が3万人以上」だと該当する。 総務省が定める「重大な事故」 今回の通信障害は約4時間続いたので、「1時間以上」ということで該当している。あとは影響数だが、障害は全国で発生したことから、3万人を超える可能性は極めて高い。ただ、総務省 総合通信基盤局 電気通信技術システム課に確認したところ、現段階で行政指導を行うなどの措置は決定していないとのこと。「今回の障害は、重大な事故だと思われるが、ソフトバンクに詳細な報告を求めている。その内...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia Mobile</source></item><item><title>ソフトバンクとホンダ、5Gコネクテッドカーの検証環境を世界で初めて構築 - ケータイ Watch</title><link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1156363.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECID9r_8dE94cRW44Z_fiW4qGQgEKhAIACoHCAow0aPwCjCq47cCMNvehwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1156363.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクとホンダ、5Gコネクテッドカーの検証環境を世界で初めて構築&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ケータイ Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ニュース ソフトバンクとホンダ、5Gコネクテッドカーの検証環境を世界で初めて構築 - 太田 亮三 2018年12月3日 16:43 ソフトバンクは、5Gを活用するコネクテッドカーの開発向け検証環境を世界で初めて構築し、商用化にむけた検証を11月から開始したと発表した。 今回の取り組みでは、本田技術研究所の北海道上川郡のテストコースに実験基地局を設置。3GPP規格に準拠したノキア製の通信機器を使用し、最先端の5Gネットワークを構築したとしている。 ソフトバンクでは、商用環境を想定した、既存のLTEと連携するノンスタンドアローン標準仕様で構成された屋外の5Gネットワーク環境の構築は日本初としている。 今回構築された5Gネットワークでは、4K映像の伝送が可能で、今後は車両に搭載した実験用端末に映像を伝送する検証に取り組む予定。 今回の検証は、2017年11月に発表していた、ソフトバンクとホンダによるコネクテッドカー技術の共同研究の一環として実施される。 URL - 🔗ニュースリリース https://www.softbank.jp/corp/group/sbm/news/press/2018/20181203_02/&lt;/p&gt;</description><source url="https://k-tai.watch.impress.co.jp">ケータイ Watch</source></item><item><title>後場に注目すべき3つのポイント～リスクオン、テクニカル面でのシグナル好転も近づく - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181203/481470.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECEXib3iYPtBG5ZqrV5b3mQqGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMKa0qAU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:40:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181203/481470.html" target="_blank"&gt;後場に注目すべき3つのポイント～リスクオン、テクニカル面でのシグナル好転も近づく&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;*12:40JST 後場に注目すべき3つのポイント～リスクオン、テクニカル面でのシグナル好転も近づく 3日の後場の取引では以下の3つのポイントに注目したい。 ・日経平均は大幅続伸、リスクオン、テクニカル面でのシグナル好転も近づく ・ドル・円は113円台半ば近辺でのもみ合うが続く ・値上がり寄与トップはソフトバンクG、同2位はファナック ■日経平均は大幅続伸、リスクオン、テクニカル面でのシグナル好転も近づく 日経平均は大幅に続伸。314.91円高の22665.97円（出来高概算6億8000万株）で前場の取引を終えた。注目されていた米中首脳会談において、米国が中国への追加関税を90日間猶予すると決めた。関税撤廃など完全解決には至らないが、一先ず交渉決裂による貿易戦争の激化は回避した格好となり、市場はこれを好感。22600円を回復して始まった日経平均は、その後やや上げ幅を縮める局面もみられたが、グローベックスの米株先物の上昇や中国・上海指数が2％を超える上昇となる中、前場半ばには一時22677.29円まで上げ幅を拡大させている。 東証1部の騰落銘柄は値上がり数が1600を超えており、全体の7割を占めている。セクターでは33業種全てが上昇し、海運が4％を超える上昇。その他、非鉄金属、石油石炭、鉄鋼、輸送用機器、電気機器、機械、不動産の強さが目立つ。指数インパクトの大きいところでは、ソ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>“PayPay祭り”で、わたしが得たものと失ったもの - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news023.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEfuO8JML9o92j6kVn1JIwqGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/07/news023.html" target="_blank"&gt;“PayPay祭り”で、わたしが得たものと失ったもの&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月4日朝、筆者は焦っていた。「今すぐ買わないと、損しちゃう！」 この日、バーコード決済サービス「PayPay」（ペイペイ）の20％還元キャンペーンがスタート。PayPayで支払った購入額の20％が、電子マネーで戻ってくるというものだ。Twitterには、PayPayを使った人の投稿が朝から相次ぎ、PayPayがトレンドになっていた。中でも注目を集めていたのは、PayPayで高額商品を購入し、全額還元に当選したユーザーのツイートだ。 「全額キャッシュバック当たっちゃった やばい」「10万円使ったら、10万円返ってきたぞ！」「いきなり当たった(≧∇≦)/」 PayPayで高額商品を買い、全額が戻ってきたと報告するツイートが、朝からいくつも目に入った。キャンペーン期間中にPayPayで支払うと40回に1回、Yahoo！プレミアム会員なら20回に1回、ソフトバンクとワイモバイルのスマホユーザーは10回に1回の確率で、全額分の電子マネーが戻ってくるのだ。 筆者はワイモバイルのユーザーなので、全額還元の確率は10分の1と最高率。ネットに次々に現れる“高額当選”のツイートを見て、自分も絶対に当たりそうな錯覚を覚えた。 PayPayのキャンペーンは総額100億円分。還元額が100億円に達したら、期間内でも終了する。4日朝のネットの“PayPay祭り”状態を見て、「このペースで利用されれば...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ソフトバンク、「Xperia XZ3」「AQUOS ケータイ2」でソフト更新 - ケータイ Watch</title><link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1155934.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCvGMq_2wXm282ptJt0QzEqGQgEKhAIACoHCAow0aPwCjCq47cCMNvehwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:31:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1155934.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク、「Xperia XZ3」「AQUOS ケータイ2」でソフト更新&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ケータイ Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ニュース ソフトバンク、「Xperia XZ3」「AQUOS ケータイ2」でソフト更新 Y!mobileの「AQUOSケータイ2 602SH」でも - 湯野 康隆 2018年11月29日 21:24 ソフトバンクは、ソニーモバイル製のAndroidスマートフォン「Xperia XZ3」とシャープ製のフィーチャーフォン「AQUOS ケータイ2」向けにソフトウェア更新サービスの提供を開始した。 Xperia XZ3 AQUOS ケータイ2 Xperia XZ3では、画面が緑色になる場合があるという不具合が解消されるほか、Googleレンズのアプリが追加される。あわせてセキュリティの向上も図られる。更新にかかる時間は最大20分程度。更新後のビルド番号は「52.0.D.1.131」となる。 AQUOS ケータイ2では、あんしんバックアップのアップデートが行われる。更新にかかる時間は最大30分程度。更新後のビルド番号は「S0020」となる。 AQUOS ケータイ2については、Y!mobileブランドで販売されている「AQUOSケータイ2 602SH」でも同様にソフトウェア更新サービスが提供されている。こちらの更新後のビルド番号は「S1020」となる。 SoftBankオンラインショップ 最新モデルの情報をチェック URL - 🔗Xperia XZ3をご利用中のお客さまへ https:...&lt;/p&gt;</description><source url="https://k-tai.watch.impress.co.jp">ケータイ Watch</source></item><item><title>ソフトバンク通信障害はエリクソン製設備が原因か Financial Times報道 - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/06/news145.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIq5cOtfSzqp-uvdeu6jLl0qGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1812/06/news145.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク通信障害はエリクソン製設備が原因か Financial Times報道&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;スウェーデンのネットワーク機器メーカーEricsson 12月6日に起きたソフトバンクの通信障害は、Ericsson製の通信設備が原因であると英Financial Timesが同日（日本時間）に報じた。 同日午後1時半～午後6時ごろまでソフトバンクの携帯電話サービスなどで通信障害が発生していた一方、英国では現地時間午前5時ごろ（日本時間午後2時ごろ）に通信事業者O2の4G回線がダウンしていた。 O2のネットワークステータス。日本時間午後10時時点でも復旧作業中 Financial Timesは、この事態についてよく知る2人の情報筋から、ソフトバンクとO2の通信障害にはEricsson製の設備が関係しているとの情報を得たという。 2016年には、ソフトバンクの商用ネットワークにEricsson製の「Virtual MME」と呼ばれる通信設備を導入したことをEricssonが発表していた。Ericssonの発表をさかのぼると、13年にはO2に4G／LTE向けの通信機器を提供していることも分かる。 ソフトバンク広報はITmedia NEWSの取材に対し、「問題が起きた通信設備の製造元について開示はしていない」とコメントした。 関連記事 - ソフトバンク「午後6時から徐々に復旧予定」 原因はLTE交換設備 - Suica、電子チケットにも影響 ソフトバンク通信障害で“二次被害”相次ぐ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ソフトバンク、全国的な通信障害から復旧 - GIZMODO JAPAN</title><link>https://www.gizmodo.jp/2018/12/softbank-error.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdZ4IpK-DWTU_76Yzg5o_kqGAgEKhAIACoHCAowz7HbCjCk68sBMIuJTA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gizmodo.jp/2018/12/softbank-error.html" target="_blank"&gt;ソフトバンク、全国的な通信障害から復旧&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GIZMODO JAPAN&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Image: Ned Snowman/Shutterstock.com そっか、この記事もソフトバンクユーザーは読めないのか…。 12月6日 午後1時39分ごろから、ソフトバンクのモバイル通信に障害が発生しています。範囲は全国。僕のiPhoneでも、4G通信と電話の発信ができない状態でした。 Image: Downdetector 障害発生マップ、Downdetectorより（12月6日 14:00） Twitterでも現在「ソフトバンク」がトレンド入り。どうやら、全国的に障害が発生しているようですね。公開時点で、ソフトバンクの公式発表はなし。 追加の情報があり次第、更新します！ 2018年12月6日 14:23更新：ソフトバンクより発表がありました。まだ障害は続いています。具体的な原因はまだわかっていないようですね。 本日午後1時39分頃より、一部の地域で携帯電話サービスがご利用しづらい状況が発生しており、詳細を確認しております。 2018年12月6日 19:50更新：ソフトバンクより、午後6時4分頃に通信障害から復旧したとの発表がありました。原因は「交換設備の不具合」だったとのこと。 全国でソフトバンクの携帯電話サービス（緊急通報含む）がご利用できないまたはご利用しづらい状況が発生していましたが、現在は復旧しております。 ご利用のお客さまには、ご迷惑をお掛けしましたことを...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gizmodo.jp">GIZMODO JAPAN</source></item><item><title>追記：ソフトバンクで通信障害。Twitterで報告相次ぐ - Engadget 日本版</title><link>https://japanese.engadget.com/2018/12/06/softbank/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvmAMYJB5ggEwSCjo-OpFwqGQgEKhAIACoHCAowgb7eCjD7-9UBMI6foAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://japanese.engadget.com/2018/12/06/softbank/" target="_blank"&gt;追記：ソフトバンクで通信障害。Twitterで報告相次ぐ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Engadget 日本版&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月6日13時40分頃、ソフトバンク携帯電話のユーザーから「つながらない」「突然圏外になった」といった報告が相次いでなされました。大規模な通信障害が発生している可能性があります。 ※追記：6日14時30分頃、ソフトバンクは通信障害の発生を公式に案内しました。 Twitterの投稿を閲覧できる「Yahoo!リアルタイム検索」で検索すると、6日13時ごろから「ソフトバンク」を含むツイートが急増しています。平時で15分間に100件前後というツイート数が、13時を境に急増し、13時45分時点では3350件となっています。そのツイートの多くが「圏外」や「通信障害」を報告する内容です。 ユーザー投稿を元に通信障害の発生を検知する「ダウンディテクター」によると、関東・関西を中心に全国から障害の報告が出ている状況。広範囲にわたる障害であると推測されます。 東京都港区のEngadget編集部では、筆者が利用しているソフトバンク 4G LTE対応のスマートフォンでも、13時40分頃に圏外となり、通信できなくなりました。14時頃、一時的に3G通信につながりましたが、14時10分には再度圏外となっています。 現在、ソフトバンク回線がご利用できない状態が発生しております。状況確認中で、まだ詳細を把握できておりませんので、わかり次第ご報告いたします。https://t.co/qzCxfsH0fP - ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://japanese.engadget.com">Engadget 日本版</source></item><item><title>ソフトバンクGは一進一退、「華為」「通信障害」…不測の手控え材料にとまどいも - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181207/482238.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1PnTFczFq5J4jyHgXl2J8qGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMKa0qAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:48:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181207/482238.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクGは一進一退、「華為」「通信障害」…不測の手控え材料にとまどいも&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;■19日上場の通信子会社ソフトバンクの人気を気にする様子も ソフトバンクグループ(東1)は12月7日、一進一退となり、取引開始後に9315円(195円高)をつけたものの、9時30分にかけては9030円(90円安)となっている。 昨6日は、午前中に次世代通信技術で協業する中国・華為技術(ファーウェイ)の最高財務責任者が北米で逮捕されたと伝わった上、午後は通信子会社の携帯電話サービスに大規模な通信障害が発生。株価にとってはダブルパンチの手控え材料が飛び出した形になった。 通信障害の原因は、「全国をカバーしているスウェーデン通信機器大手エリクソンの交換設備で、ソフトウエアに異常が発生」(日本経済新聞12月7日付朝刊より)とされたが、日本国内の中継基地局には中国・華為技術の設備を導入していると伝えられたため、米国の華為技術に対する姿勢と無縁でいられるか注目する声が出ている。12月19日に新規上場する予定の通信子会社ソフトバンクの人気への影響を気にする様子もある。(HC)(情報提供:日本インタビュ新聞社=Media-IR) 【関連記事・情報】 ・ダイヤモンドエレクトリックＨＤは田淵電機を支援、自動車のＥＶシフト等でシナジー効果を期待（2018/11/14） ・全国保証は第１四半期２ケタ増収増益と好調、４４００円どころは下値（2018/10/04） ・ウィルは中部圏への活動エリア拡大へ、...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>ソフトバンク空白の4時間が生んだエモい光景〜怒号だけでなく昭和のドキドキも - Business Insider Japan</title><link>https://www.businessinsider.jp/post-180936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKqQSPIPZb_k-Q1y8mdgvoqGQgEKhAIACoHCAow6_-DCzCroIADMLWLhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.businessinsider.jp/post-180936" target="_blank"&gt;ソフトバンク空白の4時間が生んだエモい光景〜怒号だけでなく昭和のドキドキも&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Business Insider Japan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;携帯大手のソフトバンクで全国的な通信障害が発生した。ネットも通話もできない状況に不安と怒りの声が飛び交う一方、意外な絆やトキメキも生まれたようで……。4時間25分の軌跡をTwitterからたどった。 アポがとれない、辿り着けない 4時間25分に及ぶソフトバンクの通信障害が、平成最後の冬にエモい光景を蘇らせていた。 撮影：今村拓馬 ソフトバンクによると、通信障害が発生したのは2018年12月6日午後1時39分頃。 範囲は全国に及んだ。原因は今も調査中だ。 ソフトバンクの携帯電話のほか、第2ブランドの「ワイモバイル」。またソフトバンクの回線を使ってサービスを提供している「LINEモバイル」、ケイ・オプティコムの「mineo」、ソニーネットワークコミュニケーションズが運営する「nuroモバイル」、U-NEXTが運営する「U-mobile」、日本通信の「b-mobole」、「エイチ・アイ・エス」の子会社の「H.I.S.モバイル」、ソフトバンクのグループ会社が運営する「ANAPhone」、スマートモバイルコミュニケーションズの「スマモバ」、岐阜県のケーブルテレビ局が運営する「Hitスマホ」でも、ソフトバンクの回線を使用しているユーザーに同様の障害が出たという（NHKより）。 平日日中の思いがけないトラブル。ユーザーが困ったのは、やはり仕事だ。 「ソフトバンクさん、仕事の携帯使えなくて客...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.businessinsider.jp">Business Insider Japan</source></item><item><title>「PayPay」オンライン決済に対応 「Yahoo!ショッピング」や「LOHACO」で利用可能に - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1811/30/news133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGbCxvWASFSzdlGTCw7S-EqGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:26:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1811/30/news133.html" target="_blank"&gt;「PayPay」オンライン決済に対応 「Yahoo!ショッピング」や「LOHACO」で利用可能に&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとヤフーが設立したPayPayと、ヤフー、アスクルなどは11月30日、QRコードを使ってスマートフォン決済できるサービス「PayPay」を、来年2月からオンライン決済にも対応させると発表した。「Yahoo!ショッピング」「ヤフオク!」では来年2月から、「LOHACO」では同年4月から、PayPayによる決済に対応する。 PayPayは、QRコードかバーコードを使って決済できる実店舗向けオフライン決済サービスとして10月5日にスタートしたが、新たにオンライン決済に対応する。オフライン決済では12月4日から、支払額の20％がPayPayの残高として付与される「100億円あげちゃうキャンペーン」を実施するが、オンライン決済はキャンペーン対象外となる。 また来年4月から、「Yahoo!ショッピング」「ヤフオク!」「LOHACO」「Yahoo! JAPANカード」の4サービスのキャンペーンなどで付与している「期間固定Tポイント」を、電子マネーPayPayの付与に変更する。ヤフーの各種サービスで付与している通常のTポイントは、4月以降も継続する。 関連記事 - PayPay、支払額の20％還元 「100億円あげちゃう」で攻勢へ - 「マーケティングが変わる」 ヤフー川邊社長が「PayPay」に込める期待&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>ソフトバンク通信障害、エリクソン機器のソフト不具合が原因 - ロイター (Reuters Japan)</title><link>https://jp.reuters.com/article/softbank-ericsson-idJPKBN1O51SU</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4jC4b9oFKr-V-kzGWc1IIqGQgEKhAIACoHCAowroX-CjDCyvYCMKrd3AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jp.reuters.com/article/softbank-ericsson-idJPKBN1O51SU" target="_blank"&gt;ソフトバンク通信障害、エリクソン機器のソフト不具合が原因&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ロイター (Reuters Japan)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンク(9434.T: 株価, ニュース, レポート)は６日、全国規模で発生した携帯電話の通信障害について、スウェーデンの通信機器大手エリクソン(ERICb.ST: 株価, 企業情報, レポート)製の交換機のソフトウエアに異常が発生したのが原因だったと発表した。 同社の携帯電話は６日午後１時３９分ごろから午後６時４分ごろまでつながりにくい状況が続いた。 ソフトバンクはこの原因について「東京センターと大阪センターに配置してあるエリクソン社製パケット交換機全台数でソフトに異常が発生したため」と説明。ソフトを旧バージョンに戻すことで、復旧したことを明らかにした。 同社によると、同ソフトは９カ月前から運用しており、エリクソン社製の通信設備を使用する海外１１カ国の通信事業者でもほぼ同じ時刻に同様に障害が発生したとエリクソンから報告を受けたという。 ソフトバンクは「エリクソンと共同で、徹底した再発防止に取り組んでいく」としている。 (志田義寧)&lt;/p&gt;</description><source url="https://jp.reuters.com">ロイター (Reuters Japan)</source></item><item><title>ロボット開発の覇権、Googleにとって代わるのはソフトバンクか？ - ITmedia ビジネスオンライン</title><link>http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1811/22/news035.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAubdQcZ1zYNfYP67sS3DcqGQgEKhAIACoHCAowg8DeCjDCiNYBMLv3hwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:37:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1811/22/news035.html" target="_blank"&gt;ロボット開発の覇権、Googleにとって代わるのはソフトバンクか？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia ビジネスオンライン&lt;/font&gt;&lt;p&gt;米Googleの持ち株会社であるAlphabetが二足歩行ロボットの開発を中止することが明らかとなった。二足歩行ロボットは、まるで人のように歩くという、見た目の派手な印象とは裏腹に、軍事用途以外に十分な事業機会が存在しないのではないかとの疑問が常につきまとっていた。 Googleが撤退する一方で、ソフトバンクグループは、Googleからロボット会社を複数買収するなどロボット開発のリーダーとなりつつある。莫大な開発費をカバーし、ロボットを本格的に社会に普及させるためには、民生用途で大きな市場を見つけ出す必要がある。 ソフトバンクグループが買収したBoston Dynamicsのロボット（出典：同社サイト） 一時はロボット市場の多くを支配していた Googleは2013年にロボット開発会社である米Boston Dynamicsを買収し、本格的にロボット開発市場に参入した。その後、二足歩行ロボットに強みを持つ東大発のロボットベンチャー、SCHAFTの買収にも成功。民間におけるロボット開発市場の大部分を支配するまでになった。 15年6月に米国防総省の傘下にある国防高等研究計画局（DARPA）の主催でロボット・コンテストが行われたが、このイベントは、Googleの市場支配を多くの人に認識させる結果となった。 このコンテストは、自動車の運転やドアの開閉など8つの作業で優劣を競うもので、原...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia ビジネスオンライン</source></item><item><title>アルプス電気を対象としたコールが前日比2倍超えの大幅上昇（26日10:00時点のeワラント取引動向） - 財経新聞</title><link>https://www.zaikei.co.jp/article/20181126/479960.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXJzWbiHcgURnupWagxhHYqGQgEKhAIACoHCAowub_3CjDq9tYCMKa0qAU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 01:27:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zaikei.co.jp/article/20181126/479960.html" target="_blank"&gt;アルプス電気を対象としたコールが前日比2倍超えの大幅上昇（26日10:00時点のeワラント取引動向）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;財経新聞&lt;/font&gt;&lt;p&gt;*10:27JST アルプス電気を対象としたコールが前日比2倍超えの大幅上昇（26日10:00時点のeワラント取引動向） 新規買いは原資産の株価上昇が目立つ任天堂コール321回 2月 47,000円を順張り、任天堂プット271回 7月 40,000円を逆張り、任天堂コール313回 1月 37,000円を順張りで買う動きや、原資産の株価下落が目立つリクルートホールディングスコール23回 1月 3,600円を逆張り、新日鐵住金コール179回 12月 2,400円を逆張り、三菱UFJフィナンシャル・グループコール278回 1月 750円を逆張りで買う動きなどが見られる。 手仕舞い売りとしてはソフトバンクグループコール452回 12月 10,500円、任天堂コール300回 1月 44,000円、GMOペイメントゲートウェイコール1回 12月 6,250円、任天堂コール321回 2月 47,000円、日経平均プット943回 12月 22,500円などが見られる。 上昇率上位はアルプス電気コール36回 12月 2,800円（前日比2.7倍）、アルプス電気コール39回 3月 3,700円（+81.8%）、アルプス電気コール38回 3月 3,300円（+64.5%）、LINEコール32回 3月 6,000円（+60.0%）、ＬＩＮＥコール29回 1月 4,400円（+55.6%）などとなって...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zaikei.co.jp">財経新聞</source></item><item><title>ドコモとau「通信障害は発生していない」、「3キャリア通信障害」はデマ - Engadget 日本版</title><link>https://japanese.engadget.com/2018/12/06/au-3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO5qrT9cGRUR5ALKeiacTEqGQgEKhAIACoHCAowgb7eCjD7-9UBMI6foAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://japanese.engadget.com/2018/12/06/au-3/" target="_blank"&gt;ドコモとau「通信障害は発生していない」、「3キャリア通信障害」はデマ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Engadget 日本版&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月6日13時39頃より、ソフトバンクのモバイル通信サービスで大規模な通信障害が発生しています。 関連記事： ソフトバンクで通信障害。Twitterで報告相次ぐ SNSでは「ソフトバンクが圏外になった」という報告とともに、「NTTドコモとauでも障害が発生しているらしい」という噂が散見されます。両社の広報に真偽を確かめました。 NTTドコモおよび、auを提供するKDDIの広報に確認したところ両社とも「現在、通信障害は発生していない」とキッパリ否定する回答でした。 通信障害は、ソフトバンクのネットワークのみで発生しているようです。 なお、ソフトバンク網を利用したMVNOを提供するLINEモバイルや日本通信は、両社のソフトバンク網のサービスでつながりにくい状況となっていると案内しています。&lt;/p&gt;</description><source url="https://japanese.engadget.com">Engadget 日本版</source></item><item><title>ソフトバンクの通信障害が復旧 - ITmedia Mobile</title><link>http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/06/news132.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECA1IxsFkYQg2b_tLL3T18UqGQgEKhAIACoHCAowosLeCjDxitYBMJyEiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:17:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/mobile/articles/1812/06/news132.html" target="_blank"&gt;ソフトバンクの通信障害が復旧&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia Mobile&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12月6日13時39分頃から発生しているソフトバンクの通信障害が、18時4分に復旧した。18時50分頃、筆者（都内）のソフトバンク回線も、LTE通信と通話ができることが確認できた。 データ通信も電話もできる ソフトバンク広報によると、通信障害の原因は「LTEに関わる交換設備の不具合」で、影響地域は全国。なお、設備としては復旧しているものの、18時4分以降も通信の輻輳（ふくそう）は完全には収まっておらず、つながりにくい場合があるとのこと。 ソフトバンクの案内 関連記事 - ソフトバンクで通信障害が発生 「圏外」に【追記あり】 - ソフトバンク、迷惑メールフィルターの不具合で約1030万通のメールが消失 - ソフトバンクの「＋メッセージ」、サービス開始日に配信停止 何が起きたのか？ - 固定電話との通話がしづらい状況――「ソフトバンク」「Y!mobile」で通信障害【追記あり】 - 約67万人に影響――2月19日の「ソフトバンク」「Y!mobile」音声通話障害&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia Mobile</source></item><item><title>「ウルトラギガモンスター＋」が3カ月無料、ソフトバンクの「学割放題」 - ケータイ Watch</title><link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1156497.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-bMYge2XxDcuXOT76DTY0qGQgEKhAIACoHCAow0aPwCjCq47cCMNvehwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:11:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1156497.html" target="_blank"&gt;「ウルトラギガモンスター＋」が3カ月無料、ソフトバンクの「学割放題」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ケータイ Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ニュース 「ウルトラギガモンスター＋」が3カ月無料、ソフトバンクの「学割放題」 - 細田 頌翔 2018年12月4日 12:05 ソフトバンクは、25歳以下のユーザーを対象としたキャンペーン「学割放題」を12月21日から実施する。 学割放題の適用を受けられるプランは、データ通信容量が50GB、指定の動画サービスやSNSの通信量がカウントフリーとなる「ウルトラギガモンスター＋」と、4段階定額の「ミニモンスター」。 申込の翌請求月から3カ月間、基本料金の割引を受けられる。割引金額は「ウルトラギガモンスター＋」の場合で4500円、「ミニモンスター」の場合で2980円。 契約から12カ月間、毎月1000円の割引を受けられる「1年おトク割」や、家族でソフトバンクを使っていると人数に応じて割引額が大きくなる「みんな家族割＋」などの割引サービスと組み合わせることで、家族4人以上がソフトバンクユーザーの場合、学割対象者の基本料金を3カ月間無料にできる。 使用者が25歳以下であること、新規・MNP・機種変更・3Gサービスからの契約変更とあわせて対象プランに申し込むことが条件となる。対象プランに既に加入している場合や、USIM単体契約の場合も適用できる。受付期間は2019年5月31日まで。 SoftBankオンラインショップ 最新モデルの情報をチェック URL - 🔗プレスリリース https...&lt;/p&gt;</description><source url="https://k-tai.watch.impress.co.jp">ケータイ Watch</source></item><item><title>ソフトバンク、通信障害に公式コメント - モデルプレス</title><link>https://mdpr.jp/news/detail/1808805</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2qutxEjByysLX7FOO8pL8qGQgEKhAIACoHCAowgZDwCjCgybcCMP3anwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:51:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mdpr.jp/news/detail/1808805" target="_blank"&gt;ソフトバンク、通信障害に公式コメント&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;モデルプレス&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【ソフトバンク／モデルプレス＝12月6日】6日の午後2時前頃より、ソフトバンクの回線を使用した携帯電話で電波がつながりにくい状況が発生していることについて、同社公式ホームページにてコメントが発表された。 ソフトバンク、通信障害に公式コメント ソフトバンク、通信障害に公式コメント／photo by ぱくたそ ソフトバンクの携帯や、その回線を用いたLINEモバイルなどのMVNOサービスにおいて、全国規模でデータ通信ができなくなるなどの障害が続いており（同日 午後14時半現在）、SNS上では「圏外になる」などの報告が殺到。「ソフトバンク」や「通信障害」「電波障害」といったワードがTwitter上でトレンド入りする事態となっている。 ◆ソフトバンク、ホームページでコメント ソフトバンクはホームページにて「本日午後1時39分頃より、一部の地域で携帯電話サービスがご利用しづらい状況が発生しており、詳細を確認しております」とコメントを発表（同日 午後2時現在）。「ご利用のお客さまには、ご迷惑をお掛けしておりますことをお詫び申し上げます」としている。（modelpress編集部） 【Not Sponsored 記事】 【関連リンク】 ・SoftBank ホームページ&lt;/p&gt;</description><source url="https://mdpr.jp">モデルプレス</source></item><item><title>墨田区で「PayPay」実証実験 中国観光客を取り込み 12月4日から - ITmedia NEWS</title><link>http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1811/29/news125.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYZY5szAJhO2gZbtKo7IlQqGQgEKhAIACoHCAow8r_eCjDlhtYBMJ39hwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:13:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.itmedia.co.jp/news/articles/1811/29/news125.html" target="_blank"&gt;墨田区で「PayPay」実証実験 中国観光客を取り込み 12月4日から&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ITmedia NEWS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとヤフーが設立したPayPayは11月29日、スマートフォン向け決済サービス「PayPay」を墨田区の商店街約300店舗に導入する実証実験を12月4日に始めると発表した。 スマートフォン向け決済サービス「PayPay」 墨田区商店街連合会との共同実験。「錦糸町商店街」「おしなり商店街」「向島橘銀座商店街（キラキラ橋商店街）」「イーストコア曳舟商店会」を中心に導入する。「消費者の利便性向上や購買の活性化、加盟店における経理事務の省力化を目指す」（PayPay社）という。 PayPayがAlipayと連携する 「PayPayコード」 PayPayは、専用アプリ（iOS／Android）を利用したQRコード（またはバーコード）決済サービスで、10月5日から提供されている。中国で広く普及している決済サービス「Alipay」と連携し、今回の実験では中国人観光客の来店を促し、インバウンド消費を取り込む考えだ。 PayPay社は11月22日に、支払額の20％を還元するキャンペーンを期間限定で行うと発表。日本国内ではLINE Payや楽天ペイがコード決済で先行するが、合計100億円を還元する大盤振る舞いでユーザー数拡大を狙う。 キャンペーン 関連記事 - 墨田区で「PayPay」実証実験 中国観光客を取り込み 12月4日から - PayPay、支払額の20％還元 「100億円あげ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.itmedia.co.jp">ITmedia NEWS</source></item><item><title>スマホ決済「PayPay」、シェア獲得に向け支払額の20%還元キャンペーン - マイナビニュース</title><link>https://news.mynavi.jp/article/20181124-729725/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8cpw3aBj2YQUVtJ7wfQxMqGQgEKhAIACoHCAow8cDwCjC_77oCMOPiqAU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:10:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.mynavi.jp/article/20181124-729725/" target="_blank"&gt;スマホ決済「PayPay」、シェア獲得に向け支払額の20%還元キャンペーン&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;マイナビニュース&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンクとヤフーの共同出資会社であるPayPayは11月22日、全国のファミリーマート約1万7000店でスマホ決済サービス「PayPay」が利用可能になる12月4日に合わせ、PayPayでの支払額の一部または全額を還元する「100億円あげちゃうキャンペーン」を2019年3月31日まで実施すると発表した。 「PayPay」は今年10月に提供が始まったバーコード（1次元バーコード、QRコード）を使った実店舗でのスマホ決済サービス。支払いは電子マネーまたはクレジットカードにより可能で、また、バーコードの読み取りはユーザーがアプリで読み取る「ユーザースキャン」とユーザーがアプリに表示したバーコードを事業者側が読み取る「ストアスキャン」に対応している。 PayPay 代表取締役社長執行役員CEOの中山一郎氏は、「PayPay」の特徴について「競合のサービスに比べ、多様な支払い方法と手段に対応していること」と語った。また、同社のビジョンについて「PayPayによって、新たなお金の流れを日本で作りたい。それにより、日本の皆さんの生活を便利で豊かなものにしたい」と説明した。 今回、競争が激化しているキャッシュレス決済市場でシェアを獲得するための施策として発表されたのが「100億円あげちゃうキャンペーン」となる。 同キャンペーンは、PayPayで支払いをすると支払い額の20％がPayPay...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.mynavi.jp">マイナビニュース</source></item><item><title>SoftBankとY!mobileのショップ、大晦日と元日を休業日に - ケータイ Watch</title><link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1154689.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJme9Yb9OjlypdLLoQewWEqGQgEKhAIACoHCAow0aPwCjCq47cCMNvehwM</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 02:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1154689.html" target="_blank"&gt;SoftBankとY!mobileのショップ、大晦日と元日を休業日に&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ケータイ Watch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ニュース SoftBankとY!mobileのショップ、大晦日と元日を休業日に - 湯野 康隆 2018年11月22日 11:35 ソフトバンクとウィルコム沖縄は、今年度からソフトバンクショップとワイモバイルショップの営業について、原則として大晦日と元日の2日間を休業日に設定すると発表した。 両社では、昨年度からショップの営業日について、月1回の定休日設定と元日休業を推奨してきた。ショップクルーの働き方改革推進の一環として行われる施策で、休業日の設定のほか、出産後の復職への支援制度などの導入も推奨している。 SoftBankオンラインショップ 最新モデルの情報をチェック Y!mobileオンラインストア 最新モデルの情報をチェック URL - 🔗ニュースリリース https://www.softbank.jp/corp/group/sbm/news/press/2018/20181122_01/&lt;/p&gt;</description><source url="https://k-tai.watch.impress.co.jp">ケータイ Watch</source></item><item><title>「ソフトバンク回線で119番通報がかかりづらい状況」 通信障害について東京消防庁が注意呼びかけ - ねとらぼ</title><link>http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/06/news109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtu0dx9mcpuwSs4z3iHsmgqGQgEKhAIACoHCAowl9reCjCYvdYBMJv8hwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nlab.itmedia.co.jp/nl/articles/1812/06/news109.html" target="_blank"&gt;「ソフトバンク回線で119番通報がかかりづらい状況」 通信障害について東京消防庁が注意呼びかけ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ねとらぼ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ソフトバンク・ワイモバイルの携帯電話で発生している通信障害に関連して、東京消防庁が「ソフトバンク回線で119番通報がかかりづらい状況になっている」として注意喚起しています。 ソフトバンク の障害発生マップ（画像はダウンティテクターより 12月6日16時時点） 障害は本日6日13時39分ごろに発生。ソフトバンク広報によると、障害が発生したエリアや原因は調査中であり、復旧のめどについても確認中とのこと（関連記事）。 東京消防庁は、緊急時には他社の固定電話か携帯電話で119番通報するか、近隣の消防署に直接通報するよう呼びかけています。 電波がなくなったソフトバンクのスマホの待ち受け 関連記事 - ソフトバンク・ワイモバイルの携帯電話に通信障害発生 広報「エリアと復旧のめどは確認中」 - 「ラブライブ！」アーケードゲームに「重篤な不具合」 キャラが衣装を着ていない状態に - 2018年の新語に「ばえる（映える）」「モヤる」「わかりみ」「尊い」 三省堂、辞書のプロが選ぶベスト10 - 「ババアはいらねぇ」「死んじまえ」 ディズニーランドの“キャラクター出演者”がパワハラ巡り訴訟 原告が「ゲストの夢最優先してきたが限界」と涙の訴え - はてなブックマークに接続障害 他のサイトでも似た現象 - 「はてな匿名ダイアリー」など複数の「はてラボ」サービスに障害 - 「学校に来ると声が出せなくなる...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nlab.itmedia.co.jp">ねとらぼ</source></item></channel></rss>