<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>외계생명 - 최신 뉴스 - Google 뉴스</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREp0TW5BU0FtdHZLQUFQAQ?hl=ko&amp;gl=KR&amp;ceid=KR:ko</link><language>ko</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:22:20 GMT</lastBuildDate><description>Google 뉴스</description><item><title>NASA 과학자 “외계인은 이미 지구에 방문했다” - 중앙일보 - 중앙일보</title><link>https://news.joins.com/article/23184582</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vbmV3cy5qb2lucy5jb20vYXJ0aWNsZS8yMzE4NDU4MtIBc2h0dHBzOi8vbW5ld3Mtam9pbnMtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbW5ld3Muam9pbnMuY29tL2FtcGFydGljbGUvMjMxODQ1ODI_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.joins.com/article/23184582" target="_blank"&gt;NASA 과학자 “외계인은 이미 지구에 방문했다” - 중앙일보&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;중앙일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;미국항공우주국(NASA)의 한 과학자가 “외계인은 이미 지구에 방문했을 수 있다”는 내용의 연구 논문을 발표했다. 나사는 미국의 비군사적인 우주개발을 모두 관할 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.joins.com">중앙일보</source></item><item><title>NASA 과학자 “아주 작은 외계인, 이미 지구에 방문했을 수도” - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012898907&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwx0W3jpq-yOhent3poQzkqGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMKydhwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:11:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012898907&amp;code=61131511&amp;sid1=int" target="_blank"&gt;NASA 과학자 “아주 작은 외계인, 이미 지구에 방문했을 수도”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;나사(미국 항공우주국)의 한 과학자가 외계인이 지구에 이미 방문했을 수도 있다고 주장했다. 4일 미국 폭스 뉴스는 나사 에임스 연구 센터의 컴퓨터 과학자이자 교수인 실바노 P. 콜롬바노의 최근 연구 논문 내용을 보도했다. 콜롬바노는 이 논문에서 “외계 생명체는 우리가 익숙한 모습이 아닐 수도 있고, 탄소와 같은 인간의 전통적 구성 요소를 반드시 사용하지 않을 수도 있다”고 주장했다. 그는 “외계 지능이 우리와 같은 탄소 기반 유기체에 의해 만들어지지 않을 수도 있다는 사실을 지적하고 싶다”면서 “외계인은 크기가 아주 작은 초 지능적인 독립체일 수도 있다”고 설명했다. 콜롬바노는 외계인들이 아직 인간이 발견하지 못한 행성 간 여행 기술을 가졌을 수도 있다고도 주장했다. 그는 “행성 간 여행은 수천년 동안 깨질 수 없는 장벽처럼 여겨졌지만, 생명체의 형태를 어떻게 정의하느냐에 따라 가능할 수도 있다”고 덧붙였다. 그는 “지금의 우주 과학은 외계인의 신호를 좇는 것에만 너무 편중돼 있다”며 “외계인들이 인간과 비슷할 것으로 생각해선 안 되며 다양한 가능성을 열어두어야 한다”고 밝혔다. 이현지 객원기자&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>NASA 과학자, "외계인은 이미 지구에 방문했다" - 인사이트</title><link>https://m.insight.co.kr/news/196158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2NxTlqDPIghR7mu5tIsdwqGQgEKhAIACoHCAowwaWGCzCCgYQDMKmviwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:26:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.insight.co.kr/news/196158" target="_blank"&gt;NASA 과학자, "외계인은 이미 지구에 방문했다"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;인사이트&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NASA [인사이트] 이경은 기자 = 외계인이 이미 지구를 방문했을 것이란 내용이 담긴 보고서가 공개돼 화제로 떠올랐다. 지난 3일(현지 시각) 폭스뉴스 등 다수의 외신에 따르면 나사(NASA) 에임스 연구 센터의 실바노 P. 콜롬바노 교수는 이 같은 내용이 담긴 'SETI 연구를 위한 새로운 가정'이라는 제목의 연구 보고서를 발표했다. 그는 보고서를 통해 "우리는 외계인이 이미 지구를 방문했을 가능성이 있음을 인정해야 한다"고 밝혔다. 기사와 관련 없는 자료 사진 / GettyimagesKorea 그러면서 "외계의 지적 생명체들은 인간과 같이 탄소를 기반으로 하는 유기체에 의해 생성되지 않았을 수 있다"며 "지구를 찾아온 외계 탐험가들은 매우 작은 크기지만 초지능적인 개체일 수 있다"고 말했다. 또한 콜롬바노는 외계인은 인간이 아직 이해할 수 없는 기술을 알아내 행성 간 여행을 하고 있을 수 있다고도 주장했다. 그는 "다양한 형태의 생명에 대해 가정을 한다면 행성 간 여행에 대한 깊이 있는 연구를 진행할 수 있다"고 설명했다. 기사와 관련 없는 자료 사진 / gettyimagesBank 또 외계인에 대해 좀 더 유연한 태도를 가질 필요가 있다고도 강조...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.insight.co.kr">인사이트</source></item><item><title>NASA 과학자 “외계인 이미 지구 방문했을지도” - 아시아경제</title><link>http://www.asiae.co.kr/news/view.htm?idxno=2018120414565257959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMFSPdjbyD8qm-XaCIpcEIqGQgEKhAIACoHCAowgoHdCjDY_M8BMNPDiQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asiae.co.kr/news/view.htm?idxno=2018120414565257959" target="_blank"&gt;NASA 과학자 “외계인 이미 지구 방문했을지도”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;아시아경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;미국항공우주국(NASA) 소속 과학자가 외계인이 이미 지구를 방문했을 가능성이 있다고 주장했다. 지구상에 존재하는 이론으로 설명할 수 없는 일들에 대해서는 과학자들이 유연한 시각을 가져야 한다는 것이다. 3일(현지시간) 미국 폭스뉴스는 NASA 에임스 연구 센터(Ames Research Center) 소속 과학자이자 교수인 실바노 콜롬바노가 외계인에 대한 새로운 견해를 내놨다고 보도했다. NASA 측은 외계인이 이미 지구에 방문했을 가능성이 있음을 인정해야 하며, 종종 하늘에서 포착되는 미확인비행물체(UFO)에 대해서도 무조건적인 거부 대신 다양한 가능성을 열어 두고 연구에 접근해야 한다는 내용이다. 실바노 교수는 “NASA는 오랜 시간 동안 외계생명체에 대해 연구해 왔지만 외계인의 모습이나 정체가 우리가 생각하는 것과 다를 수 있음을 깨달아야 한다”며 “현재까지 NASA가 연구를 통해 얻은 정보들과 그들(외계인)의 정보가 일치하지 않을 수 있다”고 주장했다. 또 NASA를 비롯해 수많은 과학자들이 현재 외계인이나 UFO 등을 대하는 태도에도 문제가 있다고 지적했다. 현대 인간의 기술과 현존하는 이론들에 지나치게 의존하고 있으며, 외계인에 대한 편협한 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asiae.co.kr">아시아경제</source></item><item><title>[SF, 미래에서 온 이야기] 데탕트 시대, 괴물 아닌 친구로 찾아온 외계인 - 한국일보</title><link>http://www.hankookilbo.com/v/519b0ad6f73f40c4b0c200ceedcbb011</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0E7y7UdylTZZMD9MjsVkMqGQgEKhAIACoHCAow5vj6CjDa1PICMJLd1QU</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hankookilbo.com/v/519b0ad6f73f40c4b0c200ceedcbb011" target="_blank"&gt;[SF, 미래에서 온 이야기] 데탕트 시대, 괴물 아닌 친구로 찾아온 외계인&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;#1 냉전 이후의 화해분위기 반영 기존 SF에 없었던 새 외계인상 10년간 세계 최고 흥행작 기록 #2 ‘미지와의 조우’ 등 작품 통해 음모론 영역이던 외계 접촉을 과학의 대상으로 삼도록 기여 #3 ‘쥬라기 공원’ ‘마이너리티…’ 등 미래 기술의 일상 생생히 묘사 과학 수용에 막대한 영향 미쳐 ‘스타 워즈’를 최고 흥행작 자리에서 끌어내린 스티븐 스필버그 감독의 '이티'(1982). 아이처럼 순수하고 친근한 외계인의 상은 냉전 이후 데탕트 시대의 반영이었다. UIP 코리아 제공 인류 역사상 영화감독으로서 가장 많은 돈을 번 사람은 누구일까? ‘아바타’와 ‘타이타닉’으로 대작 흥행 영화의 신기원을 이룬 제임스 카메론? ‘반지의 제왕’과 ‘호빗’ 시리즈로 십 수 년째 세계적인 흥행을 계속 이어가고 있는 피터 잭슨? 답은 스티븐 스필버그이다. 세계 영화계에서 스필버그처럼 40년이 넘는 오랜 세월에 걸쳐 다수의 화제작과 흥행작들을 꾸준히 생산해내고 있는 감독은 사실상 다른 예가 전무하다. 너무나 많은 작품을 내놓았고 그 장르적 스펙트럼도 넓으며 대부분 흥행에 성공한 편이기에 지금의 스필버그의 이미지는 ‘상업영화의 천재’에 가깝지만, 사실 그는 SF를 통해 과학...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hankookilbo.com">한국일보</source></item><item><title>"SF는 과학책에서 보는 것과 다른 재미가 필수" - 머니투데이 뉴스</title><link>http://m.mt.co.kr/renew/view.html?no=2017092515054545294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcy2GPCBrWn0rzK8UWPtQMqFwgEKg8IACoHCAowzraUAjC6zy4wvqNG</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 21:44:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.mt.co.kr/renew/view.html?no=2017092515054545294" target="_blank"&gt;"SF는 과학책에서 보는 것과 다른 재미가 필수"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;머니투데이 뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;행복은 삶의 유일한 덕목이요 재미는 행복을 가져다주는 가장 큰 힘이다. 연애도 재밌을 때 행복하고 일도 흥미로워야 즐겁다. 생존과 번식처럼 생명의 기본 요소에서 재미가 중요한데, 있어도 그만 없어도 그만인 데에서는 말할 것도 없다. 글의 최고 덕목도 재미다. 학교 공부가 하기 싫은 이유는 딱 한 가지다. 재미가 없어서다. 더 이상 시험을 보지 않아도 된 이후로는 절대로 재미없는 책은 읽지 않는다. 하지만 일 년에 한두 번은 재미없는 글도 읽어야 할 때가 있으니 바로 신인을 대상으로 하는 문학상 공모전 심사다. 올해 예심도 졸음과의 지난한 싸움이었다. SF는 기본적으로 재밌는 소재를 다룬다. 재미가 없을래야 없을 방법이 없다. 그런데 무슨 말을 하는지, 도대체 전개가 어떻게 되고 있는 것인지 도통 알 도리가 없는 경우가 작년에 많았다. 그래서 올해에는 간단한 시놉시스를 첨부하게 했지만 심사에 별 도움이 되지 않았다. 공모에 제출한 작품 수도 늘었고 작품 수준의 스펙트럼도 더 넓어졌다. 덕분에 꼼꼼하게 반복해서 읽어야 하는 작품을 우선 골라내는 데 걸리는 시간은 오히려 작년보다 짧았다. 단지 장편이 너무 많았다는 것이 문제. 예심에서 내가 고른 중단편은 '...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.mt.co.kr">머니투데이 뉴스</source></item><item><title>NASA 채용공고에 지원한 9세 소년…그 결과는? - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0011664825&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzpCgEXaPsJme8IyWD9qnoqGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMKybhwI</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 05:23:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0011664825&amp;code=61131111&amp;sid1=int" target="_blank"&gt;NASA 채용공고에 지원한 9세 소년…그 결과는?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;미국에서 9세 소년이 미 항공우주국(NASA)에 지원해 화제가 되고 있다고 CNN, 폭스뉴스가 5일(현지시간) 보도했다. 뉴저지주에 거주하는 잭데이비스라는 이름을 가진 이 소년은 자신을 '은하계의 수호자(Guardian of the Galaxy)'로 지칭했다. 그는 손으로 직접 쓴 편지에서 "나는 9살에 불과하지만 (NASA) 일자리에 적합하다고 생각한다"고 전했다. NASA는 지난주 외계생명체 침입을 막을 '행성보호 책임자' 1명을 신규 채용한다는 공고를 냈다. 데이비스는 "나는 우주 또는 외계인과 관련된 대부분의 영화를 봤다"며 자신을 소개했다. 이어 "나는 마블사의 '에이전트 오브 쉴드'를 봤으며 '맨 인 블랙'도 볼 계획"이라며 남다른 외계인에 대한 호기심을 나타냈다. 데이비스는 자신에 대한 장점을 피력하는 것도 잊지 않았다. 그는 "나는 비디오 게임을 잘 하고, 어리기 때문에 외게인처럼 생각하는 것을 배울 수도 있다"고 덧붙였다. 데이비스는 NASA 측으로부터 답장을 받장다. NASA 행성 연구 책임자인 제임스 그린은 답장에서 "달, 소행성,화성의 샘플을 가져올 때 작은 미생물로부터 지구를 보호하는 임무다"며 "태양계를 탐구하면서 지구와 다른...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>매년 7월 2일 '세계 UFO의 날'...올해로 16주년 - 환경TV</title><link>http://www.greenpostkorea.co.kr/news/article.html?no=77902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBD6U5oOmjo_kwq9jfyVL4qGQgEKhAIACoHCAowp4HeCjDsidUBMMHNlQI</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 08:05:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.greenpostkorea.co.kr/news/article.html?no=77902" target="_blank"&gt;매년 7월 2일 '세계 UFO의 날'...올해로 16주년&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;환경TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1947년 7월 9일, 미국 뉴멕시코 로즈웰 시의 일간지 ‘로스웰데일리레코드(RDR)’는 ‘로스웰 UFO 사건’에 관한 기사를 보도했다. 이 기사에 따르면 “1947년 7월 2일 미국 뉴멕시코 로스웰 근처에서 UFO 한 대가 추락했다. 몇몇 사람들이 추락하는 UFO를 목격했고, 이를 입증하는 사진이 실제로 존재한다”고 밝혔다. 이 사건을 계기로 UFO와 외계인의 존재를 믿는 사람들은 당시 UFO가 출몰한 7월 2일을 기념하여 현재의 ‘세계 UFO의 날(World UFO Day)’을 만들었다. 그리고 올해로 16년째다. 세계 UFO의 날은 ‘미확인 비행물체(Unidentified Flying Object)’를 애호하는 사람들과 그 존재를 뒷받침하는 증거를 모으기 위해 2001년 7월 2일에 만들어 졌다. ‘세계 UFO의 날’ 공식 웹사이트는 “UFO와 외계인의 존재에 대한 사람들의 인식을 높이기 위한 것”이라고 밝혔다. 과연 UFO는 20세기에 미국에서 최초로 등장한 것일까? 미국 잡지사 멘탈플로스(Mental Floss)에 따르면 최초로 보고된 UFO 역사적 기록들은 고대 이집트와 로마 시대까지 거슬러 올라간다. 또한, UFO에 대한 목격담은 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.greenpostkorea.co.kr">환경TV</source></item><item><title>[기억할 오늘] Wow! Signal(8.15) - 한국일보</title><link>http://www.hankookilbo.com/v/cd0f6e8b56da42fa9f1a6377be30df45</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPqWjtBr0Ms5moGq20V5T4qGQgEKhAIACoHCAow5vj6CjDa1PICMLav1QU</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hankookilbo.com/v/cd0f6e8b56da42fa9f1a6377be30df45" target="_blank"&gt;[기억할 오늘] Wow! Signal(8.15)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1977년 8월 15일, 오하이오 주립대 제리 이만 교수의 외계전파 수신기록지. 외계인(생명체)을 향한 인류의 그리움 혹은 갈망은 고대 그리스 시절부터 이어져왔다. 적어도 기록으로 확인된 게 그렇다. 철학자 에피쿠로스는 우주는 무한하고 우리가 모르는 생명체가 사는 곳도 수없이 많을 것이라고 주장했다. 중세 철학자 브루노는 같은 주장으로 이단 재판에 회부돼 처형됐다. 인류가 생명 지식을 확장해가면서 외계 생명체의 존재 가능성은 점점 커졌다. 인간이 살 수 없는 극한 환경, 예컨대 얼음 속, 섭씨 100도가 넘는 심해 열수구, 양잿물보다 독한 폐수에서 사는 생물도 있다는 사실을 인류는 안다. 과학자 프랭크 드레이크는 1960년대 외계 지적 생명체의 존재 가능성을 은하 내 별의 숫자에 행성 존재 확률, 생명 탄생 확률 진화 가능성 등등을 곱해 산출하는, 이른바 ‘드레이크 방정식’을 내놓기도 했다. 그에 따르면 우리 은하계가 탄생한 이래 지적 생명체가 존재한 별은 약 4,000개(별의 존속 기간을 1,000만 년이라 가정할 경우)에 이른다. 미국 코넬대가 외계 생명체의 전파 탐색 프로젝트인 ‘오즈마 프로젝트’를 시작한 것도 1960년이었다. 버클리대 등 여러 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hankookilbo.com">한국일보</source></item><item><title>“NASA 외계인 발표”, 어나니머스 사칭 영상…알고보니 가짜뉴스 - 헤럴드경제</title><link>http://biz.heraldcorp.com/view.php?ud=20170627000697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITdekVNRabWchwNxXpqqP0qGQgEKhAIACoHCAow8v3cCjDF-s8BMJe5iQI</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 05:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.heraldcorp.com/view.php?ud=20170627000697" target="_blank"&gt;“NASA 외계인 발표”, 어나니머스 사칭 영상…알고보니 가짜뉴스&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;헤럴드경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[헤럴드경제=이슈섹션] 국제 해커조직 ‘어나니머스’를 사칭한 영상에 세계 유수의 언론이 현혹됐다. 이들 매체에는 영국 일간 인디펜던트, 데일리메일 등의 매체가 포함됐다. 해당 매체의 보도 직후 국내 일부 언론사도 관련 내용을 소개하면서 사태가 일파만파 커졌다. 그러나 이 영상 속 내용은 사실이 아닌 것으로 밝혀지면서 “NASA(미국 항공우주국)의 외계인 발표”는 해프닝으로 종결됐다. [사진=유튜브 영상 캡처] 지난 25일 데일리메일 등 영국 언론매체들은 국제 해커조직 어나니머스가 유튜브에 올린 동영상에서 이같이 밝혔다고 보도했다. 이는 근거가 전혀 없는 가짜 뉴스였다. 동영상을 올린 유튜브 이용자는 어나니머스의 상징인 ‘가이 포크스’ 가면을 쓰고 등장해 자신을 ‘어나니머스 글로벌’의 일원이라면서 NASA가 외계 생명체와 접촉했으며 곧 이를 발표할 것이라고 주장했다. 또 미국 하원 청문회에서 NASA 책임자가 한 발언을 교묘하게 짜깁기했다. 언론 매체의 보도 직후, 유튜브 동영상 클릭 수는 삽시간에 100만을 넘어섰다. 동영상의 주장을 검증 없이 그대로 옮긴 매체엔 선과 데일리메일 등 뿐만 아니라 고급 독립정론지를 표방하는 영국 일간지 인디펜던트 등도 포...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.heraldcorp.com">헤럴드경제</source></item><item><title>[럭셔리한국] 구찌, 2017 가을/겨울 광고 캠페인…SF 장르서 영감 받아 - 스포츠한국</title><link>http://sports.hankooki.com/lpage/life/201707/sp20170726101224136810.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8fF_1-FzQwM89GjyrxvYkqGQgEKhAIACoHCAow4uPcCjDH-M4BMPXahgI</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 01:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://sports.hankooki.com/lpage/life/201707/sp20170726101224136810.htm" target="_blank"&gt;[럭셔리한국] 구찌, 2017 가을/겨울 광고 캠페인…SF 장르서 영감 받아&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;스포츠한국&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[스포츠한국 조성진 기자] 구찌(Gucci)가 우주 공간을 배경으로 한 2017 가을/겨울 광고 캠페인을 공개했다. 구찌 크리에이티브 디렉터 알레산드로 미켈레(Alessandro Michele)의 연출과 포토그래퍼 글렌 러치포드(Glen Luchford)의 촬영으로 제작된 이번 캠페인은 유명 TV 시리즈 ‘스타트렉’을 비롯한 1950~60년대 SF 장르에서 영감을 받았다. 지난 4월 구찌가 공식 인스타그램을 통해 공개한 외계인 모티브의 모델 캐스팅 시리즈 영상에 이어, 이번 광고 캠페인은 평행우주 공간에서 휴머노이드, 외계인, 로봇, 지구 생명체 등의 분장을 한 모델들이 다른 행성으로부터의 ‘구찌 침공’에 맞서 단합하는 콘셉으로 전개된다. 광고 캠페인 속 인간 모델들은 지구상의 외계 생명체 및 공룡과 소통하고, 우주선을 통해 초현실적이며 사이키델릭한 분위기의 우주 공간으로 날아 들어가 강렬하며 환상적인 구성을 선보인다. 한편, 지난 4월 공개된 모델 캐스팅 과정, 광고 캠페인 영상 및 관련 컬렉션 자료는 인스타그램에서 #gucciandbeyond라는 해시태그로 검색해 볼 수 있다. 조성진 기자 corvette@sportshankook.co.kr [ⓒ 한...&lt;/p&gt;</description><source url="http://sports.hankooki.com">스포츠한국</source></item><item><title>대만서 외계 생명체 닮은 신비한 곤충 발견 - 서울신문</title><link>http://seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170829500034</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjYVzEzFLFPgPmoADq9b78qGAgEKg8IACoHCAow7ar7AjCg5jow3PWlAQ</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 01:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170829500034" target="_blank"&gt;대만서 외계 생명체 닮은 신비한 곤충 발견&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;서울신문&lt;/font&gt;&lt;p&gt;희한한 생김새로 몸부림치는 괴생명체가 대만에서 포착됐다. 28일(현지시간) 영국 데일리메일은 최근 대만 신주의 한 바위 부근에서 외계 생명체를 닮은 신비의 곤충 영상을 기사와 함께 소개했다. 신비한 곤충을 촬영한 이는 황 메이란(Huang Meilan). 그녀가 촬영한 영상에는 머리카락 모양의 검고 긴 생물체들이 한데 엉켜 움직이는 모습이 담겼다. 희한한 모습의 곤충을 목격한 메이란은 영상을 온라인상에 게재하면서 “생물체는 매우 이상했다. 사람들은 그것에 대해 많은 다른 의견을 내놓았지만 그것이 실제 무엇인지 알고 싶었다”고 의문을 제기했다. 그녀의 영상을 접한 많은 사람들은 “이 생물체가 여러 마리의 말총 벌레(horsehair worms)가 엉켜있는 것으로 보인다”고 답변했다. 하지만 일부 사람은 “해당 곤충이 스틱 곤충의 돌연변이 이거나 심지어 외계 생명체인 것 같다”고 주장했다. 한편 말총 벌레는 가늘고 긴 모양의 벌레가 꿈틀거리는 모습이 바람에 날리는 말총 같다고 해서 붙여진 이름으로 보통 ‘연가시’로 불리며 보통 메뚜기나 꼽등이, 여치 등에 기생한다. 성체의 길이는 10~90cm로 다양하며 직경은 2~3mm 이하로 가늘고 긴 철사 모양이다. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://seoul.co.kr">서울신문</source></item><item><title>[유용하 기자의 사이언스 톡] ‘지구의 소리’와 외계인 탐사 40년 - 서울신문</title><link>http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170913023001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdqfiHvGBtd1Nb9AnXkI1EqGAgEKg8IACoHCAow7ar7AjCg5jowvPWlAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 08:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170913023001" target="_blank"&gt;[유용하 기자의 사이언스 톡] ‘지구의 소리’와 외계인 탐사 40년&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;서울신문&lt;/font&gt;&lt;p&gt;공상과학(SF) 영화와 소설에서 가장 많이 등장하는 소재는 다름 아닌 ‘외계인’입니다. 그동안 수많은 SF에 등장한 외계인들은 다양한 모습으로 인류의 친구로, 때로는 인간을 말살하고 지구를 식민지화하려는 정복자로 묘사돼 왔습니다.세대에 따라 다르겠지만 외계인 하면 가장 먼저 떠오르는 이미지는 영국 소설가 허버트 웰스가 1898년에 펴낸 ‘우주전쟁’에 등장하는 다리가 여러 개 달린 문어 모양이나 1982년 스티븐 스필버그의 영화 ‘ET’에 등장하는 다리가 짧고 목이 길며 머리가 큰 모습일 것입니다.그렇다면 외계인은 정말로 있을까요. 최근 급속히 발전하고 있는 학문 분야 중 하나인 우주생물학은 지구를 포함한 우주에서 생명의 기원과 본성, 진화를 연구합니다. 우주생물학에서 중요한 세 가지 질문은 ‘생명이 거주할 수 있는 곳은 얼마나 많을까’, ‘생물학은 지구에서만 적용 가능한가’, ‘우주 어딘가에 지적이며 소통 가능한 문명은 있는가’입니다. ●40년 전 보이저 1·2호 발사 이런 궁금증을 풀기 위해 인류는 지금으로부터 40년 전인 1977년 9월 5일 ‘보이저 1호’를 발사했습니다. 보이저 2호는 이보다 2주 앞선 1977년 8월 20일에 먼저 발사됐지요. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.seoul.co.kr">서울신문</source></item><item><title>"사람들이 '과학탐험대장'이라 불러 줄 때 뿌듯" - 머니투데이 뉴스</title><link>http://m.mt.co.kr/renew/view.html?no=2017081815113261135</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAX-ukgyC8Lc5kzsP0nGFwqFwgEKg8IACoHCAowzraUAjC6zy4whdI4</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 18:16:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.mt.co.kr/renew/view.html?no=2017081815113261135" target="_blank"&gt;"사람들이 '과학탐험대장'이라 불러 줄 때 뿌듯"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;머니투데이 뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;JTBC 예능프로그램 ‘효리네 민박’에서 시청자들의 관심을 한 몸에 받은 게스트가 있다. ‘과학탐험대장’으로 불린 문경수 씨다. 그는 앞마당에 텐트를 치고 지내는 장기투숙객으로 나온다. 문 씨는 투숙객들을 천문대로 인솔하고, 제주의 비경을 소개하며 ‘탐험’에 시청자들이 더 친근하게 다가설 수 있도록 해준다. 문 씨는 “방문자가 없었던 제 블로그에 하루 평균 6000명씩 들어오고 있다”며 방송 출현 후 변화를 말했다. 가장 뿌듯한 일은 길거리에서 자신을 알아본 사람들이 “어이, 과학탐험대장”이라고 부를 때다. “제가 ‘과학탐험가’라는 타이틀을 사용한 건 어림잡아 3년 정도 됐어요. 그런데도 사람들은 익숙지 않다는 듯 제 소개를 들으면 10명 중 9명이 “직함이 뭐라구요”라고 되묻더군요. 방송이 나간 후부턴 사람들이 자연스럽게 저를 ‘과학탐험대장’이라고 불러요.” 그가 ‘탐험’에 관심을 갖게 된 계기는 서울과학기술대(옛 서울산업대) 학부 시절 플라스틱소프트웨어라는 벤처기업에서 ‘아리랑 위성’ 관제 시스템을 설계하는 역할을 맡으면서부터다. “저도 과포자(과학포기자) 중 한 명이었는데 제가 만든 관제 시스템을 단 위성이 우주에서 뭔가 시그널을 보낸다고 생각을 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.mt.co.kr">머니투데이 뉴스</source></item><item><title>“나사가 외계생명체 존재 발표할 것” 가짜뉴스에 낚인 언론 - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0011571497&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSbaVlULbXJNJfrMuuFVq8qGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMKybhwI</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 06:09:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0011571497&amp;code=61131111&amp;sid1=int" target="_blank"&gt;“나사가 외계생명체 존재 발표할 것” 가짜뉴스에 낚인 언론&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“미국 항공우주국(나사·NASA)이 조만간 외계 생명체의 존재 증거를 공식 발표할 것이다.” 국제 해커조직 어나니머스가 비공식 유튜브 채널에 이 같은 내용의 동영상을 올렸다고 데일리메일 등 영국 언론매체들이 25일(현지시간) 보도했다. 그러나 이 동영상에 담긴 내용은 허무맹랑한 가짜였다. 나사의 외계 생명체 발표 계획은 사실이 아니었다. 동영상은 나사 관계자가 미 하원 청문회에서 한 발언을 교묘히 짜깁기해 마치 외계 생명체를 곧 발견할 수 있는 것처럼 보이도록 만들어졌다. 이에 속은 언론 보도가 이어지자 나사 과학임무위원회의 토머스 주어부헨 박사는 26일 트위터를 통해 “관련 보도가 가짜임을 밝힌다”며 “우리가 우주에 홀로 존재하는지 아닌지는 아직 누구도 모른다”고 밝혀야 했다. ‘어나니머스가 발표한 놀라운 사실’에 낚인 언론 보도와 함께 이 가짜뉴스는 삽시간에 확산됐다. 유튜브 동영상 클릭수도 170만건을 넘어섰다. 동영상의 주장을 검증 없이 그대로 옮긴 매체 중에는 더 선과 데일리메일 등 대중지뿐 아니라 독립정론지를 표방하는 인디펜던트 등도 포함돼 있었다. 이형민 기자 gilels@kmib.co.kr&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>[순정남] 그만 좀 쫓아와! 게임 속 '저지할 수 없는' 적 TOP5 - 게임메카</title><link>https://www.gamemeca.com/mv.php?gid=1362967</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKyj6ytO2iEHhSLGv0yxjIqFggEKg4IACoGCAown4VuMOv7DjDOmh0</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:29:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gamemeca.com/mv.php?gid=1362967" target="_blank"&gt;[순정남] 그만 좀 쫓아와! 게임 속 '저지할 수 없는' 적 TOP5&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;게임메카&lt;/font&gt;&lt;p&gt;※ [순정남]은 매주 이색적인 테마를 선정하고, 이에 맞는 게임을 골라 소개하는 코너입니다. 내일은 어쩐지 운수가 좋을 것 같은 7월 7일입니다. 하지만 24절기로 보면 본격적인 더위가 시작되는 소서(小暑)이기도 하죠. 이즈음부터 각 방송사와 여러 매체에선 ‘납량특집’ 준비가 한창이에요. 대부분 보는 이의 간담을 서늘케 할 공포스러운 콘텐츠를 만드느라 무진 애를 씁니다. 물론 이러한 경향은 게임도 예외가 아니죠. 세상에 대놓고 공포스러운 게임이야 얼마든지 있습니다. 음산한 배경음악이 흐르는 가운데 화면에 피 칠갑하고 유령이 막 튀어나오면 엄청 무섭죠. 하지만 가끔은 공포 장르도 아닌데 사람 살 떨리게 만드는 녀석들이 있어요. 어떠한 총격과 폭발도 견뎌내며 끈질기게 덤벼오는, 결코 저지할 수 없는 적이야말로 게이머에게 있어 충격과 공포로 다가옵니다. 5위 버서커(기어즈 오브 워) ▲ 몸 좋으신 버서커 누님, 쓰러트리려면 위성 병기가 필요합니다 (사진출처: 영상 갈무리) 팔뚝이 나무통만한 사나이들이 땅에서 기어 나온 괴물 ‘로커스트’를 쓸어버리는 화끈한 액션 게임 ‘기어즈 오브 워’. 공포 따위 나약한 감정과는 담쌓은 주인공 일행이지만 단 하나 ‘버서커’만...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gamemeca.com">게임메카</source></item><item><title>“행성보호관 할 수 있다”… NASA에 지원서 낸 당돌한 美 9세 소년 - 한국일보</title><link>http://hankookilbo.com/v/cd5176ff48f846c1b099cb1333e9170e</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt72S80CJvOJIr6MWbOdQcqGQgEKhAIACoHCAow5vj6CjDa1PICMJLd1QU</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hankookilbo.com/v/cd5176ff48f846c1b099cb1333e9170e" target="_blank"&gt;“행성보호관 할 수 있다”… NASA에 지원서 낸 당돌한 美 9세 소년&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;탈락했지만 도전정신 높게 평가 잭 데이비스가 미국 항공우주국(NASA)에 직접 쓴 편지. 데일리 메일 캡처/그림 2잭 데이비스. 데일리 메일 캡처 미국 항공우주국(NASA)이 모집하는 연봉 2억원의 '행성보호관' 직책에 당돌한 9세 소년이 지원했다. 5일(현지시간) 미국 CNN방송 등에 따르면 뉴저지에 거주하는 잭 데이비스는 손으로 직접 쓴 편지에서 “나는 9살에 불과하지만 (NASA) 일자리에 적합하다고 생각한다”며 행성보호관에 지원했다. NASA는 지난주 외계생명체 침입을 막을 ‘행성보호관’ 1명을 신규 채용한다는 공고를 냈다. 인류가 화성 등의 외계행성 탐사과정에서 탐사선 등에 외계의 세균 같은 유기체가 묻어 지구에 들어오거나 외계에서 채취해 지구에 들여온 암석과 지표 등의 샘플에 유기물이 섞여 들어와 지구를 오염시키는 것을 막는 것 등이 그 임무다. NASA가 밝힌 행성보호관의 연봉은 연봉 12만4406 달러(약 1억4,000만원)에서 18만7,000 달러(약 2억 1,000만원)다. 자격은 미국 시민과 미국 국적자로 행성보호에 관한 최신 지식을 갖추고 출장도 자주 갈 수 있어야 한다고 명시돼 있다. 그러나 자신을 ‘은하계의 수호자’(Guardi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hankookilbo.com">한국일보</source></item><item><title>[리뷰] [앱셔틀] 우주 세스코, 외계해충 박멸 액션 ‘에일리언 클리너’ - 게임메카</title><link>http://www.gamemeca.com/view.php?gid=1363552</link><guid isPermaLink="false">CAIiECI-XTyijOz-twKemGGJMZsqFggEKg4IACoGCAown4VuMOv7DjCLmh0</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:55:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gamemeca.com/view.php?gid=1363552" target="_blank"&gt;[리뷰] [앱셔틀] 우주 세스코, 외계해충 박멸 액션 ‘에일리언 클리너’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;게임메카&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 로봇 타고 외계해충 박멸하는 '에일리언 클리너' (영상출처: 공식 유튜브) 다운로드 링크[구글 플레이스토어] ※ [앱셔틀]은 새로 출시된 따끈따끈한 모바일게임을 바로 플레이하고 소개하는 코너입니다. 지난 6월 19일 출시된 인디게임 ‘에일리언 클리너’는 1인 개발자가 메카닉에 대한 로망을 담아 만든 게임이다. 좁은 공간에서 쏟아지는 수많은 괴물을 상대하는 슈팅 액션게임인 ‘에일리언 클리너’는, 투박한 로봇의 묵직함이 살아있는 전투를 사실적으로 연출한 점이 특징이다. 배경 스토리는 간단하다. 먼 미래에 인류는 우주로 진출하여 곳곳에 우주정거장을 세운다. 그런데 그 과정에서 한 가지 문제가 생겼으니, 바로 외계생물의 침입이었다. 외계생물은 우주정거장과 우주선의 연료실, 화물칸, 통풍구 등에 둥지를 틀고 살며 문제를 일으키기 시작했으며, 그에 따라 자연스레 외계생물 청소업체도 생겨나게 됐다. 플레이어는 바로 이러한 외계생물 청소업체, 쉽게 얘기하면 우주 세스코 신입사원 역할을 맡게 된다. ▲ 몰래 둥지를 튼 외계생물들을 처리해야 한다 (사진출처: 공식 홈페이지) 게임에서 플레이어는 기관총과 화염방사기로 무장한 장갑로봇을 타고 외계생물을 박멸해야 한다. 기...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gamemeca.com">게임메카</source></item><item><title>[세계기행] 외계인을 막기 위해 괴물이 된 인간, 엑스컴 - 게임메카</title><link>http://www.gamemeca.com/view.php?gid=1385740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5BXkApgRfGgs2brjIXySMqFggEKg4IACoGCAown4VuMOv7DjCIkh0</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gamemeca.com/view.php?gid=1385740" target="_blank"&gt;[세계기행] 외계인을 막기 위해 괴물이 된 인간, 엑스컴&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;게임메카&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ '엑스컴'에서는 인간도 외계인을 해부한다 (사진출처: 게임 영상 갈무리) 독일 철학자 프리드리히 니체는 저서 ‘선악을 넘어서’에서 "괴물과 싸우는 사람은 그 싸움 속에서 스스로도 괴물이 되지 않도록 조심해야 한다"고 말한 바 있다. 사악한 것을 너무도 증오하다 보면 그 자신도 사악해질 수 있음을 시사한 것이다. 그런데 이 이야기가 딱 맞는 게임이 있다. 지구를 침략한 외계인 침략자를 물리치는 턴 기반 전략게임 ‘엑스컴’ 시리즈다. ‘엑스컴’은 인간을 납치해 생체실험을 일삼는 외계인 침략자에 맞선 특수부대 이야기를 그리고 있다. 말만 들으면 정의롭게만 느껴지는 특수부대다. 그런데 직접 플레이를 해보면 이들이 하는 짓은 거의 외계인 뺨치는 수준이다. 인간도 외계인을 생포해서 고문, 해부, 생체실험 하는 것은 기본이고, 나중에는 아예 외계인 기술을 모방해 비인도적 무기를 제작하기까지 한다. 로봇 병기에 태우기 위해 멀쩡한 아군 팔다리를 절단시킬 정도다. 이처럼 ‘엑스컴’은 외계인 침략자에 맞서 인류 지킨다는 숭고한 이야기를 다루었지만, 그 실상은 상당히 섬뜩하다. 외계인과의 싸움이 너무 길고 처절했기 때문일까? ‘엑스컴’의 인간들은 공포영화 속 미치광이들...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gamemeca.com">게임메카</source></item><item><title>"NASA가 곧 외계인 발표"…주요 외신도 속은 '가짜뉴스' - SBS뉴스</title><link>http://news.sbs.co.kr/news/endPage.do?news_id=N1004267115</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcHQaEla7HFZ-UqqUOLiekqGQgEKhAIACoHCAow_L3zCjDDytMCMLXrrgM</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.sbs.co.kr/news/endPage.do?news_id=N1004267115" target="_blank"&gt;"NASA가 곧 외계인 발표"…주요 외신도 속은 '가짜뉴스'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SBS뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▶영상 시청 이런 가짜정보와 가짜뉴스가 넘쳐나면서 혼란도 커지고 있습니다. 며칠 전엔 미 항공우주국, 나사가 외계인의 존재를 곧 발표할 거란 소식이 퍼졌는데 이 가짜 뉴스에 세계적인 언론사들마저 무더기로 속았습니다. 한세현 기자입니다. 해커 조직 '어나니머스'가 지난주 유튜브에 올린 영상입니다. 어나니머스의 상징인 '가이 포크스 가면'을 쓴 인물이 충격적인 사실을 밝힙니다. [해커조직 '어나니머스' : 이미 비공식적으로 외계생명체와 접촉했다고 밝힌 사람들은 많습니다.] "나사가 외계생명체의 존재를 확인했고 이를 곧 발표할 거"라는 내용입니다. 이어 이를 확인하는 듯한 나사 부국장의 발언도 소개합니다. [해커조직 '어나니머스' : (나사 부국장도) 우리는 인류 역사상, 가장 심오하고 전례가 없는 발견을 앞두고 있다(라고 밝혔습니다.)] 이 '뉴스'는 곧바로 전 세계로 퍼져나갔습니다. 타임과 인디펜던트 등 영미권 주요 매체들이 이 동영상을 인용해, "나사의 외계생명체 발견 관련 발표가 임박했다"고 보도한 겁니다. 언론 보도 뒤, 영상의 유튜브 조회 수는 삽시간에 170만을 넘어섰습니다. 하지만, 이 영상은 조작된 화면에 나사 부국장의 국회 발언을 교묘하게 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.sbs.co.kr">SBS뉴스</source></item><item><title>외계인 두개골 발견?…중국서 아마추어 UFO학자 주장 - 한국경제TV (wowtv.co.kr)</title><link>http://m.wowtv.co.kr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2zl3F6mI-WMny0Es1HhBoqGQgEKhAIACoHCAow3rPdCjDwzdEBMIjvjAI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:32:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.wowtv.co.kr/" target="_blank"&gt;외계인 두개골 발견?…중국서 아마추어 UFO학자 주장&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국경제TV (wowtv.co.kr)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;외계인 두개골 발견?…중국서 아마추어 UFO학자 주장 인터넷상 조롱섞인 반응에 "질문 환영하지만 증거 가져오길" (선양=연합뉴스) 차병섭 특파원 = 미확인비행물체(UFO)를 연구하는 중국의 한 아마추어 학자가 외계인 두개골을 발견했다고 주장하고 나섰다. 22일 베이징청년망(北?網)에 따르면 본업이 공상과학소설 작가인 민간 UFO 연구자 리젠민(李建敏·55)은 지난달 베이징에서 관련 회의를 열고 이러한 주장을 폈다. 지름이 16cm쯤 되는 갈색의 이 물체는 인간의 두개골과 달리 위아래 두 겹으로 돼 있다는 것이 리젠민의 주장이다. 이 물체는 한 개인 소장자가 내몽고 고원지대의 한 노점상에서 구입한 것이라고 리젠민은 밝혔다. 소장자는 여러 고생물학자에게 문의했지만 무슨 생물의 두개골인지 답을 얻지 못했다. 그러다가 우연히 리젠민의 공상과학소설을 보던 중 삽화에서 자신의 소장품과 비슷한 것을 발견하고 리젠민에게 도움을 요청한 것이다. 리젠민은 4개월간 이 두개골을 검사한 뒤 '외계인 두개골 화석 검사보고'라는 103쪽짜리 문건을 작성하고, 이 물체가 외계인을 두개골이라는 주장을 폈다. 하지만 리&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.wowtv.co.kr">한국경제TV (wowtv.co.kr)</source></item><item><title>뉴질랜드 하늘에 등장한 정체불명의 불줄기 - 세계일보</title><link>http://www.segye.com/newsView/20170807003426?OutUrl=google</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeOWuoiJs3JPt6sGMlxUhoqFwgEKg8IACoHCAowlsiaAjDRkD8w49RH</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:07:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segye.com/newsView/20170807003426?OutUrl=google" target="_blank"&gt;뉴질랜드 하늘에 등장한 정체불명의 불줄기&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;세계일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;뉴질랜드 하늘에 등장한 정체불명의 불줄기. 출처=서드페이즈오브문 뉴질랜드 하늘에 등장한 정체불명의 불줄기 영상에 전세계의 관심이 모아지고 있다. 우주관련 영상매체 서드페이즈오브문(thirdphaseofmoon)은 지난달 31일 뉴질랜드 남부지역 하늘에 등장한 불줄기 영상을 올렸다. 이날 오후 5시 38분쯤 찍힌 이 영상에는 두 갈래로 나눠진 불줄기가 하늘로부터 내려오며 점차 분산되기까지의 모습이 담겨있다. 회색 구름 사이로 주황색 불줄기는 길게 꼬리지어 밝은 빛을 내뿜고 있다. 서드페이즈오브문은 영상을 올리며 “이것은 ‘외계인 UFO’의 모습”이라며 “믿을 수 없는 광경을 포착했다”고 놀라워했다. 영상이 올라온 채널에는 “2년 전 같은 형상을 봤다”, “미국에서도 같은 현상을 본적이 있다”등의 제보가 연이어 올라오고 있다. 안승진 기자 prodo@segye.com&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segye.com">세계일보</source></item><item><title>[유럽증시 마감] 伊 부실은행 구제안 발표로 일제 상승 - 이데일리뉴스</title><link>http://m.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=E01148006615965984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcfghRO6M-TWlHbiVjkCkkqGQgEKhAIACoHCAoww8jdCjDCi9MBMKzCjgI</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 17:57:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=E01148006615965984" target="_blank"&gt;[유럽증시 마감] 伊 부실은행 구제안 발표로 일제 상승&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;이데일리뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;유럽 주요국 증시는 26일 이탈리아 정부의 부실은행 구제안 확정 발표로 은행주가 강세를 보이면서 일제히 상승 마감했다. 이탈리아 정부는 이날 도산 위기에 처한, 베네토 방카와 방카 포폴라레 디 빈첸차 두 부실은행 2곳을 구제하기 위해 사상 최대 규모인 170억유로의 공적 자금을 투입하기로 최종 결정, 금융불안을 해소했다. 그러나 유가 하락으로 인한 우려가 커지면서 큰 폭의 상승으로 이어지지는 못했다. 영국 런던 증시의 FTSE 100 지수는 전 거래일보다 0.31% 오른 7,446.80으로 거래를 마쳤다. FTSE 100 지수는 장중에 7,480.95까지 수직 상승했으나 유가가 계속 하락, 시장에 부정적인 영향을 미치면서 주가 상승의 탄력이 크게 둔화했다. 프랑스 파리 증시의 CAC 40 지수는 5,295.75로 막을 내려 전 거래일보다 0.56% 올랐고, 독일 프랑크푸르트의 DAX 30 지수는 12,770.83으로 거래를 마감해 전 거래일보다 0.29% 올랐다. 범유럽지수인 Stoxx 50 지수는 전 거래일보다 0.59% 오른 3,564.74로 장을 마감했다. ▶ 주요뉴스 ◀ ☞ '이제는 군대가도 돈 버는 시대'…2022년 병장 월급 67만원(종합) ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.edaily.co.kr">이데일리뉴스</source></item><item><title>고성능 카메라에 모습 드러낸 美 비밀기지 ‘51구역’ - 서울신문</title><link>http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170905500026</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmah0g9BviK0m7hLPTPUUAqGAgEKg8IACoHCAow7ar7AjCg5jowztmlAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 01:18:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20170905500026" target="_blank"&gt;고성능 카메라에 모습 드러낸 美 비밀기지 ‘51구역’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;서울신문&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘외계인 비밀기지’로 널리 알려진 미국의 ‘51구역’(Area 51)의 모습이 고성능 카메라에 포착됐다. 4일(현지시간) 영국 데일리메일은 지난달 29일 유튜브 채널 ‘유에프오 씨커스’(UFO Seekers)가 게재한 미국 네바다 사막의 비밀기지 ‘51구역’ 영상을 기사와 함께 보도했다. ‘유에프오 씨커스’ 채널을 운영하는 아마추어 외계인 연구원 팀(Tim)과 트레이시 도일(Tracey Doyle)이 초고성능 망원 렌즈를 사용해 찍은 영상에는 군사 작전 지역으로 일반인의 출입이 엄격히 통제돼 있는 ‘51구역’의 모습이 고스란히 담겨 있다. 베일에 싸인 비밀기지의 모습을 포착하기 위해 이들은 ‘51구역’으로부터 동쪽으로 40km 떨어진 높이 2천438m 티카부 피크(Tikaboo Peak) 정상에 올랐으며 지금까지 가장 깨끗한 이미지의 ‘51구역’ 모습을 담는 데 성공했다. 영상에는 ‘51구역’ 기지 내 건물들과 도로와 활주로 주변을 주행 중인 SUV를 포함한 차량과 원형 모양의 미확인물체 모습이 포함돼 있다. 해당 영상은 지난달 29일 유튜브에 게재된 이후 8만 9500여 건의 조회수를 기록 중이다. 한편 ‘51구역’은 1947년 미확인비행물체 UFO가...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.seoul.co.kr">서울신문</source></item><item><title>스페인 법원 “살바도르 달리 유해를 발굴하라”…친자 확인차 - 이데일리뉴스</title><link>http://m.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=E01141446615965984</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-mnnYK5liIrgJhTYuVF2YqGQgEKhAIACoHCAoww8jdCjDCi9MBMKzCjgI</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 17:57:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=E01141446615965984" target="_blank"&gt;스페인 법원 “살바도르 달리 유해를 발굴하라”…친자 확인차&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;이데일리뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;스페인 법원이 유명 화가 살바도르 달리의 유해를 발굴할 것을 26일(현지시간) 명령했다. 현지 매체 엘파이스에 따르면 명령은 자신이 달리의 친딸이라고 주장하는 필라르 아벨 마르티네스(61·여)와의 유전자 대조 검사를 위한 것이다. 마드리드 법원의 1심 재판부의 마리아 델 마르 크레스포 판사는 “다른 생물학적 또는 개인적 유해의 부재로 시신의 생물학적 조사가 필수적”이라고 밝혔다. 마르티네스는 달리의 고향인 카탈루냐 북서부 피구에레스 출신으로, 법적 상속인의 지위를 두고 달리 재단과 관련 부처를 상대로 소송을 제기했다. 그는 2007년 자신의 모친으로부터 달리가 자신의 친부일 가능성을 확인했으며, 어린시절 할아버지 등으로부터 자신이 달리의 혈연이라는 이야기를 들었다고 주장했다. 원고 측 대변인은 샘플 채취와 관련해 “7월이 될 수 있다”고 말했다. 1904년생인 달리는 초현실적 화풍으로 20세기 최고의 화가 중 한 명으로 꼽힌다. 대표작은 ‘기억의 지속’ ‘보이지 않는 잠자는 여인, 말, 사자’ 등이다. 달리는 1989년 사망했으며 시신은 피구에레스에 위치한 박물관에 매장돼 있다. ▶ 주요뉴스 ◀ ☞ '이제는 군대가도 돈 버는 시대'…2022년 병장 월급...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.edaily.co.kr">이데일리뉴스</source></item><item><title>[카드뉴스]'상상이 현실이 된다' 100년 후 세상은 어떤 모습일까? - 아시아투데이</title><link>http://www.asiatoday.co.kr/view.php?key=20170823001008056</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJccP5DDnF2w_xvaBrbGEtUqGAgEKg8IACoHCAowkMXKBDDQiEUwxOiLAg</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asiatoday.co.kr/view.php?key=20170823001008056" target="_blank"&gt;[카드뉴스]'상상이 현실이 된다' 100년 후 세상은 어떤 모습일까?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;아시아투데이&lt;/font&gt;&lt;p&gt;아시아투데이 우연희 기자 = [카드뉴스]'상상이 현실이 된다' 100년 후 세상은 어떤 모습일까? '날으는 자동차, 외계 생명체와 교신, 애완 로봇…' 학창시절 과학 상상 그리기 대회를 통해 그려본 미래 사회의 모습 지금으로부터 100여 년 전, 1900년대 사람들도 우리와 같은 상상을 했을까? 디자인: 박종규hosae1219@asiatoday.co.kr&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asiatoday.co.kr">아시아투데이</source></item><item><title>[박명룡 목사의 생각하는 그리스도인] 외계인의 존재, 하나님을 부정할 수 있는가 - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924032868&amp;code=23111413&amp;sid1=mco</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVj1q-krJMvC1D-c8AcX_MqGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMKybhwI</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924032868&amp;code=23111413&amp;sid1=mco" target="_blank"&gt;[박명룡 목사의 생각하는 그리스도인] 외계인의 존재, 하나님을 부정할 수 있는가&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;외계인이 있을까. 지구 외에 지적 생명체가 존재하는가. 스티븐 호킹은 그의 유고집 ‘어려운 질문에 대한 간략한 답변’에서 우주에 외계인이 존재할 가능성이 있다고 말한다. 혹자는 더 나아가 지구 외에도 지적 생명체가 존재하기 때문에 하나님은 존재하지 않는다는 주장을 펼친다. 외계 생명체가 하나님의 존재를 부인하는 증거가 될 수 있을까. 그렇게 말할 수 없다. 지금까지 발견한 과학적 사실에 따르면 생명체가 존재하기 위해 지구만큼 풍부한 생명 환경과 조건을 갖춘 행성은 찾아보기 힘들다. 간혹 여기저기서 물이나 단순한 생명체의 흔적은 발견될 수 있지만 지구처럼 고등 생명체가 살기에 풍부한 조건을 갖춘 행성은 아직 확인되지 않았다. 지구와 비슷한 환경을 갖춘 행성의 존재가 발견된다 해도 그 실체를 파악하기엔 많은 시간이 걸릴 것이다. 설혹 외계 생명체가 존재한다는 게 증명됐다 해도 그 외계 생명체가 하나님의 존재를 부정하는 근거가 될 수는 없다. 왜냐하면 외계 생명체는 어디로부터 왔으며 어떻게 만들어졌는가에 대한 의문이 여전히 제기되기 때문이다. 다시 말해 외계 생명체도 하나님이 만들지 않았다면 그 생명의 기원을 밝히기 힘들다고 말할 수 있다. 스티븐 호킹은 ‘...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>[신간] 괴짜 외계인과 청소년이 등장하는 SF 소설집 '너만 모르는 엔딩' 출간 - 인사이트</title><link>https://m.insight.co.kr/news/190815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkCAtNhClWRT5sY6hx6QKoqGQgEKhAIACoHCAowwaWGCzCCgYQDMKmviwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.insight.co.kr/news/190815" target="_blank"&gt;[신간] 괴짜 외계인과 청소년이 등장하는 SF 소설집 '너만 모르는 엔딩' 출간&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;인사이트&lt;/font&gt;&lt;p&gt;사계절 [인사이트] 이하영 기자 = "지켜봐, 무슨 일이 있어도 네가 있는 곳으로 우주를 몰아갈 테니까!" 괴짜 외계인과 청소년이 등장하는 SF 소설이 나왔다. 지난 9일 사계절 출판사는 제1회 한낙원과학소설상과 2016 SF어워드 우수상에 빛나는 최영희 작가의 엉뚱 발랄한 생활밀착형 SF 소설집 '너만 모르는 엔딩'을 출간했다고 밝혔다. 물파스 냄새에 반해 지구에 정착한 외계인이 있다면? 삼선 슬리퍼에 지구의 운명이 걸려 있다면? 외계 행성에서 '대한민국 중딩'을 지구 비밀 병기로 알고 있다면? 정말 이런 일들이 일어난다면 어떨까? '너만 모르는 엔딩'이 사계절1318문고 116번으로 나왔다. 이 책에는 제법 말이 잘 통하는 상대, 인류를 멸종시키려는 침략자, 동네 점집 아저씨로 외계인이 등장한다. 그리고 첫사랑을 친구에게 빼앗기고 외계 항성에 정착하고픈 청소년, 자신이 인류 몰살에 관한 마지막 투표권자라는 사실을 모르는 동심 충만한 청소년, 얼떨결에 인간 병기가 되어 슈퍼 히어로 영화를 찍게 된 청소년도 등장한다. 외계인에게 청소년을 소개하는 마음으로 청소년을 외계인에게 소개하는 마음으로 공들여 써 나간 최영희 작가의 SF 소설. 이 책을 읽는 독...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.insight.co.kr">인사이트</source></item><item><title>김태형 연출이 선보이는 SF 창극 '우주소리' - 아시아투데이</title><link>http://www.asiatoday.co.kr/view.php?key=20181018010010322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPM1J2oUXFxjMnLTwuUOIccqGAgEKg8IACoHCAowkMXKBDDQiEUwlI-MAg</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 05:31:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asiatoday.co.kr/view.php?key=20181018010010322" target="_blank"&gt;김태형 연출이 선보이는 SF 창극 '우주소리'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;아시아투데이&lt;/font&gt;&lt;p&gt;아시아투데이 전혜원 기자 = 연극·뮤지컬계 스타 연출가 김태형이 연출을 맡은 국립창극단의 신작 ‘우주소리’가 21~28일 국립극장 달오름극장에서 공연된다. 이번 공연은 전례 없는 ‘공상과학(SF) 창극’이란 장르를 개척한다. SF문학의 거장 제임스 팁트리 주니어의 단편선 ‘마지막으로 할 만한 멋진 일(The Only Neat Thing to Do)’을 원작으로 한다. 부모로부터 생일선물로 우주선을 받아 광활한 우주로 떠난 소녀가 외계 생명체에 감염돼 뇌를 침투당하지만, 오히려 자신의 뇌에 자리 잡은 외계 생명체와 아름다운 우정을 키워 자신이 ‘할 만한 멋진 일’을 선택한다는 경쾌한 우주 탐험기이다. 과학고와 카이스트를 거쳐 연극을 전공한 김 연출이 SF 창극을 어떤 방식으로 구현해낼지가 관심사다. 이번 공연에서 말괄량이지만 능동적인 소녀 ‘코아티’ 역에는 조유아가, 소녀의 뇌를 침투하지만 소녀를 끝까지 지키려는 외계 생명체 ‘실료빈’ 역에는 장서윤이 캐스팅됐다. 극의 해설자이자 다양한 역할을 소화하는 소리꾼으로 유태평양·최용석·한금채·최광균이 출연한다.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asiatoday.co.kr">아시아투데이</source></item><item><title>‘알쓸신잡3’ 김상욱 물리학자가 가장 궁금한 것 “외계인 친구들은 어떤 모습일까?” - 방송 최신기사</title><link>http://www.topstarnews.net/news/articleView.html?idxno=489934</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWNax-uZXbDzrFIHqI0RucqGQgEKhAIACoHCAowqYuGCzDk2YMDMLe8igY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.topstarnews.net/news/articleView.html?idxno=489934" target="_blank"&gt;‘알쓸신잡3’ 김상욱 물리학자가 가장 궁금한 것 “외계인 친구들은 어떤 모습일까?”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;방송 최신기사&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘알쓸신잡3’에서 김상욱 교수가 외계인의 존재에 대해 언급했다. 28일 tvN ‘알쓸신잡3(알아두면 쓸데없는 신비한 잡학사전 시즌3)’에서는 첫 여행지 그리스 아테네 편의 두 번째 이야기를 방송했다. 물리학자 김상욱 교수는 유희열과 델피로 이동 중 가장 궁금한 것에 대해 “외계에 생명체가 있을까”, “외계인 친구들은 어떤 모습일까?”, “지구 밖에 생명체는 어떤 모습일까?”, “지구상의 모든 생명체처럼 그들도 DNA를 이용할까?” 라고 거듭 밝히면서, 외계인을 믿는다고 확신했다. 김상욱 교수에 따르면, 외계 생명체가 DNA 구조로 돼 있다면 우주 전체를 아우르는 생명 법칙도 있지 않을까 하는 추측이 가능한 것이다. 김상욱 교수는 또 “그게 아니라면 생명은 그저 우연의 산물인데 너무 마음이 아프다. 우주에는 생명을 관통하는 어떤 공식이 있어서 우리가 지금 우주의 섭리를 따라 이뤄졌다면 우리의 생명도 그저 우연이 아닌 어떤 의미가 있지 않을까? 그냥 우연히 이렇게 된 거야, 그렇지 않길 바란다. 물론 법칙을 바라는 물리학자들의 믿음일 수 있다. (물리학 분야의) 빅뱅의 비밀보다 이게 더 궁금하다”고 말했다. tvN 지식수다 여행예능 프로그램 ‘알쓸신잡3’은...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.topstarnews.net">방송 최신기사</source></item><item><title>[어게인TV] '방구석 1열' '그래비티'·'더 문', 우주 속에서 우리가 배우는 것 - 헤럴드POP</title><link>http://pop.heraldcorp.com/view.php?ud=201808311933580358358_1</link><guid isPermaLink="false">CAIiENX4O8Ft4NdhxWjqZQH7ch4qGQgEKhAIACoHCAow2ZndCjCRt9ABMI20igI</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 21:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pop.heraldcorp.com/view.php?ud=201808311933580358358_1" target="_blank"&gt;[어게인TV] '방구석 1열' '그래비티'·'더 문', 우주 속에서 우리가 배우는 것&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;헤럴드POP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;사진=JTBC 방구석 1열 캡처 [헤럴드POP=장민혜 기자]우주를 다룬 영화 '그래비티'와 '더 문'을 통해 우리는 무엇을 배울 수 있을까. 31일 오후 방송된 JTBC '방구석 1열'에서는 영화 '그래비티'와 '더 문'에 대해 이야기했다. 이날 스페셜 게스트로는 공학을 전공한 예술가 송호준과 서울시립과학관 관장 이정모가 등장했다. 그는 카이스트를 자퇴했다며 "작가 하려고 그만뒀다"라고 말했다. 송호준은 "인공위성을 쐈다. 2013년 카자흐스탄에서 쐈다. 결과는 우리는 숨쉬는 공기 속에 인공위성이 있는 거로 안다. 들어와서 타서 연소됐다"라고 전했다. 인공위성을 결심한 이유에 대해 그는 "국가 주도 프로젝트를 개인도 할 수 있다는 걸 보여주려고 했다. 누구나 할 수 있다"라고 밝혔다. 지구처럼 생명체 있는 행성이 있을까 하는 질문에 이정모 관장은 "화성에는 생명체가 살기 힘들다. 하지만 우리 은하에만 1000억개가 넘는 행성이 있으니 생명체가 있는 행성이 있을 수 있다"라고 말했다. 변영주 감독은 "화성에도 인간이 착륙한 적은 없다. 명왕성 인근에서 수많은 외계 종족들이 기다리고 있을지 모른다"라고 상상을 더했다. 송호준은 "외계 생명체가 인간 형태가 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pop.heraldcorp.com">헤럴드POP</source></item><item><title>[씬의 한 수] 인간 VS 프레데터, 전쟁의 시작 / 김태웅 기자 - 시선뉴스(SisunNews)</title><link>http://www.sisunnews.co.kr/news/articleView.html?idxno=89699</link><guid isPermaLink="false">CAIiECS1JcTFl1BNXALxrvbXb64qGQgEKhAIACoHCAowwObvCjCiq9QBMMKakQI</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 01:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sisunnews.co.kr/news/articleView.html?idxno=89699" target="_blank"&gt;[씬의 한 수] 인간 VS 프레데터, 전쟁의 시작 / 김태웅 기자&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;시선뉴스(SisunNews)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[시선뉴스 홍지수] 영화 속에 등장하는 수많은 장면과 숨겨진 이야기들. 그리고 감독, 배우, 시나리오 등 영화의 매력을 상승시키는 여러 '수'법들. 알고 보면 더 재미있는 영화 속 이야기를 ‘씬의 한 수’에서 소개합니다. ◀MC MENT▶ 진행 : 김태웅 영화 속 씬의 한 수를 찾아보는 시간, ‘씬의 한 수’ 김태웅입니다. 크리쳐(Creature). 특정한 존재나 괴물을 뜻하는 단어로 괴수, 외계인, 좀비 등이 등장하는 영화를 말하죠. 바로 어제 우리나라 최초의 크리스쳐물 ‘물괴’를 소개하며 알려드린 바 있죠. 그리고 오늘 소개할 영화 역시, 크리쳐물입니다. 하지만 괴물이 아닌 외계인이 등장합니다. 에일리언과 함께 미국 SF 영화의 양대 레전드 시리즈라고 할 수 있는, 프레데터 시리즈인데요. 시리즈의 명맥을 이어가는 영화 ‘더 프레데터’. 그럼 씬의 한 수 찾으러 가볼까요? *영화 ‘더 프레데터’ (9월 12일 개봉) 더욱 무자비하고 치명적인 모습으로 다시 지구를 찾은 외계 종족 ‘프레데터’. 지구가 위협에 쌓인 가운데, 이들을 막기 위해 특수 부대원 출신 ‘퀸’은 비밀 정부 미션에 참여 중인 진화생물학자 ‘케이시’와 만나고 범죄 전력이 있는 전직 군인...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sisunnews.co.kr">시선뉴스(SisunNews)</source></item><item><title>인간은 외계 지능의 ‘언어’를 이해할 수 있을까 - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012614592&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5NdVM6V-GgC9o98508uogqGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMKybhwI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:52:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012614592&amp;code=61121111&amp;sid1=soc" target="_blank"&gt;인간은 외계 지능의 ‘언어’를 이해할 수 있을까&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;만약 우주 어딘가에 외계인이 존재한다면, 우린 외계인과 소통할 수 있을까. 최근 미국 샌프란시스코에 있는 ‘외계 지능소통’(METI·Messaging Extraterrestrial Intelligence) 센터에서 ‘우주의 언어’라는 워크숍이 열렸다. 이들은 우리가 외계인과 어떻게 소통할 수 있으며, 우리가 그들의 언어를 어떻게 이해할 수 있을지 토론했다. 몇몇 전문가들은 우리가 무리 없이 외계인과 대화할 수 있을 것이라며 긍정적인 전망을 제시했다. 미국 서던일리노이대학교의 제프리 작가와 캠프리지 대학교의 이안 로버츠 작가는 “지구 내에서도 공통적으로 통하는 언어의 법칙(보편문법·Universal Grammar)이 있다”며 “이 보편문법, 특히 통사구조는 외계인의 언어로까지 확대될 수 있다”고 주장했다. 보편문법이란 모든 인간 언어에 보편적으로 내재하는 문법을 뜻한다. 예를 들어 모든 언어에는 명사, 동사, 형용사 등의 품사가 존재하며, 각기 다른 언어는 비슷하거나 다른 통사 구조를 지니고 있다. 보편문법은 생득적이며 모든 인간에게 공통적이다. 반대하는 의견도 있었다. 로렌스 공과 대학교의 곤잘로 교수는 “외계인은 우리와 다른 뇌가 있을 것이며 그들이 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>지구보다 큰 외계 행성중 35% 물 풍부…생명체 제1조건 충족 - 한국경제TV (wowtv.co.kr)</title><link>http://www.wowtv.co.kr/NewsCenter/News/Read?articleId=AKR20180820055100009&amp;t=RS</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5c-fzNjVTP7y3kocbLT0UqGQgEKhAIACoHCAow3rPdCjDwzdEBMIjvjAI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 06:03:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.wowtv.co.kr/NewsCenter/News/Read?articleId=AKR20180820055100009&amp;t=RS" target="_blank"&gt;지구보다 큰 외계 행성중 35% 물 풍부…생명체 제1조건 충족&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국경제TV (wowtv.co.kr)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;지구보다 큰 외계 행성중 35% 물 풍부…생명체 제1조건 충족 화성에는 흔적만 있지만 질량 50%가 물인 행성도 존재 (서울=연합뉴스) 엄남석 기자 = 물은 지구 기준으로 볼 때 생명체가 존재할 수 있는 최소 조건이라 외계 생명체를 연구해온 과학자들은 우선 물이 있는 행성을 찾으려는 노력을 펴왔다. 과학자들이 화성에서 물의 흔적을 찾는데 최우선 순위를 두고 있는 것도 이런 이유에서다. 그런데 지금까지 태양계 밖에서 발견된 외계 행성 중 상당수가 물을 갖고 있으며, 그것도 지구와 비교해 상당히 많다는 분석이 나와 관심을 끌고 있다. 20일 과학전문 매체 '사이언스데일리'에 따르면 하버드대학 천문학과의 지구·행성 과학자 정리(曾理) 박사가 이끄는 국제 연구팀은 최근 보스턴에서 열린 지구화학 국제 학술대회인 '골드슈미트 콘퍼런스'에서 물이 존재하는 외계 행성이 이전에 생각했던 것보다 훨씬 많다는 연구결과를 발표했다. 지금까지 외계 행성으로 확인되거나 외계 행성 후보에 오른 4천여개의 천체는 상당수가 반지름이 지구의 1.5배이거나 2.5배인 행성군에 속했다. 연구팀은 케플러 우주망원경과&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.wowtv.co.kr">한국경제TV (wowtv.co.kr)</source></item><item><title>[순정남] 외계인 따위 쌈 싸먹는, 게임 속 최강 우주군 TOP5 - 게임메카</title><link>https://www.gamemeca.com/mv.php?gid=1484093</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcpcupGf_jihgCPk8FhlioqFggEKg4IACoGCAown4VuMOv7DjCL8Rw</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 01:05:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gamemeca.com/mv.php?gid=1484093" target="_blank"&gt;[순정남] 외계인 따위 쌈 싸먹는, 게임 속 최강 우주군 TOP5&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;게임메카&lt;/font&gt;&lt;p&gt;※ [순정남]은 매주 이색적인 테마를 선정하고, 이에 맞는 게임을 골라 소개하는 코너입니다.외계인 지구 침략 대비인지, 타국 견제용 우주 전략 무기인지 정체가 아직 밝혀지지 않았지만 어쨌든 미국이 우주군을 만들고 있다. 지난 9일 마이크 펜스 미국 부통령이 '우주군 창설'을 확정적으로 발표한 것이다. 이로써 미국은 육군, 해군, 공군, 해안경비대, 해병대에 이어 우주군까지 갖춘 엄청난 군사력을 지니게 됐다. 도널드 트럼프 미국 대통령은 "미국이 우주를 지배해야 한다"며 세계 정복도 아닌 우주 정복 야욕(?!)을 대놓고 드러낼 정도. 이러니저러니, 외계인 침략에 맞설 우주군이 있는 건 미국이 유일하니 믿어 볼 수 밖에.현실에서야 외계인은 코빼기도 안 비친다고 하지만, 게임에서는 심심하면 한 번씩 지구로 쳐들어오는 불한당 같은 존재다. 이 숱한 외계인 침공 속에서도 지구가 빵셔틀 한번 없이 평온할 수 있었던 것은 다 게임 속 든든한 우주군이 지구를 지키고 있기 때문이다. 오늘은 미군이 여러모로 본받았으면 하는 게임 속 최강의 우주군을 소개하려고 한다.TOP 5. 엑스컴 (엑스컴 시리즈) ▲ 살신성인 정신을 가진 외계 전투 부대 '엑스컴' (사진출처: 게임 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gamemeca.com">게임메카</source></item><item><title>체포되는 외계인 포착? - 동아사이언스</title><link>http://dongascience.com/news.php?idx=23367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAr0RfUah4F_Fcv2MC5XmoqGQgEKhAIACoHCAow-peGCzCc74MDMOH1igY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://dongascience.com/news.php?idx=23367" target="_blank"&gt;체포되는 외계인 포착?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;동아사이언스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;팝뉴스 제공] 미국의 한 사진 공유 사이트에 공개되어 화제가 된 이미지다. 비행접시를 닮은 차가 도로를 달리고 있다. 누군가 자신의 자동차를 UFO 비행접시 모양으로 꾸민 것일까. 그것이 전부라면 큰 문제가 되지도 않고 해외 네티즌들의 시선을 단숨에 잡아 끌지도 못했을 것이다. 팝뉴스 제공 사진을 확대해보면 외계인 얼굴이 보인다. 대단히 심각한 표정이다. 화가 난 것도 같다. ‘일부 네티즌들은 외계인이 체포되고 있는 것 같다’고 평하기도 한다. 어쩌면 오래전부터 외계 생명체가 미국 정부와 비밀리에 접촉했음을 보여주는 물증이라는 평가도 있다. ※ 편집자주 세상에는 매일 신기하고 흥미로운 일이 많이 일어납니다. 보는 이의 눈살을 찌푸리게도 만들고, 감탄을 내뱉게 만들기도 하지요. 스마트폰이 일상 생활에 들어오면서 사람들은 이런 ‘흥미로운’ 일상을 온라인에 풀기 시작했습니다. 텍스트로, 사진으로 때로는 동영상을 각종 소셜 네트워크 서비스(SNS)에 올리며 사람들과 공유하고 있지요. 동아사이언스는 이런 흥미로운 일상을 전하는 ‘팝뉴스’와 제휴해 전세계에서 벌어지는 흥미로운 일상을 전해드립니다. 진지하고 무거운 일상에서 잠시 벗어나 팝뉴스가 전하는 가벼운 소식을...&lt;/p&gt;</description><source url="http://dongascience.com">동아사이언스</source></item><item><title>''더 프레데터'' 스틸, 인류 역사상 가장 위험한 외계 생명체의 공포 - TV Daily</title><link>http://www.tvdaily.co.kr/read.php3?aid=15341538371384208008</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLi0urw7EMuOXjVTpWHws4qGAgEKg8IACoHCAowruykAjDmwUAw2re-AQ</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:50:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tvdaily.co.kr/read.php3?aid=15341538371384208008" target="_blank"&gt;''더 프레데터'' 스틸, 인류 역사상 가장 위험한 외계 생명체의 공포&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TV Daily&lt;/font&gt;&lt;p&gt;진화된 외계 생명체가 돌아온다. SF 액션 스실러 ''더 프레데터''(감독 세인 블랙) 스틸 6종이 13일 공개됐다. ''더 프레데터''는 인간을 사냥하는 외계 빌런 프레데터가 더욱 진화해 지구에 돌아오자 이에 맞서는 사람들의 사투를 그린 스릴감 넘치는 오락 영화다. 이날 공개된 ''더 프레데터'' 스틸에는 공포와 긴장감이 흐르는 미스터리한 분위기 속, 인류 역사상 가장 위험한 외계 생명체이자 무자비한 사냥꾼 프레데터와 이에 맞서는 인간들의 숨막히는 대결을 담고 있다. 동시에 허공을 바라보며 놀란 표정을 짓고 있는 윌리엄스(트래반트 로즈), 케이시 브래킷(올리비아 문), 퀸 맥케나(보이드 홀브룩)의 모습. 어두운 밤 낡은 건물 안에서 인간의 멱살을 쥔 채 한 손으로 가볍게 들어올리고 있는 프레데터의 모습이 시선을 사로잡는다. 이어 단단한 갑옷으로 무장을 한 채 오른손을 앞으로 뻗어 공격 개시 준비를 하고 있는 프레데터는 오직 사냥만을 위해 진화한 빌런의 강력함을 드러낸다. 어둠 속에서 나타난 다른 종의 DNA를 이용해 더 강력하게 진화한 거대한 크기의 ''프레데터''는 2018년 SF 역사를 다시 쓸 최강 빌런의 탄생을 예고하며 분위기를 압도한다. 9월...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tvdaily.co.kr">TV Daily</source></item><item><title>‘지구가 멈추는 날’ 정체 불명의 외계 생명체…인류의 운명은? - 영화 뉴스</title><link>http://cds.topstarnews.net</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDHfLY9Mj7a3ZKvkt7q2aoqGQgEKhAIACoHCAowuYuGCzC11YMDMJe8igY</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 10:49:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cds.topstarnews.net" target="_blank"&gt;‘지구가 멈추는 날’ 정체 불명의 외계 생명체…인류의 운명은?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;영화 뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;영화 ‘지구가 멈추는 날’에 대한 관심이 뜨겁다. 2008년 개봉한 영화 ‘지구가 멈추는 날’은 스콧 데릭슨 감독이 연출한 SF, 액션 장르의 작품이다. 우주 생물학자이자 교수인 ‘헬렌’은 의붓 아들 ‘제이콥’과 단 둘이 살아가던 중 갑자기 닥친 정부 기관의 사람들에게 이끌려 어딘가로 연행된다. 도착한 곳에서 그녀가 알게 된 사실은 바로 미확인 물체가 지구를 향해 돌진해 온다는 것이다. 이 물체가 지구와 충돌할 시, 지구는 한줌의 재처럼 우주에서 사라지게 된다. 남은 시간은 단 78분이지만 충돌할 것이라는 예상과 달리, 속력을 줄이고 센트럴 파크에 안착한 물체(스피어)의 출현에 정부는 혼란에 빠지고, 그곳에서 걸어 나온 정체 불명의 외계 생명체에 세계의 이목이 집중된다. 인간과 동일한 모습의 외계인 ‘클라투’는 지구와 인류의 운명을 위해 세계 정상들과의 회담을 요청하지만, 그를 위험존재로 간주한 미국 정부는 그 요청을 거절한다. 그의 방문 목적을 캐내려는 정부 기관의 노력 속에 ‘헬렌’은 직감적으로 그를 구해야한다 생각하고, 그의 탈출을 돕는다. 탈출에 성공한 ‘클라투’와 ‘헬렌’, 그리고 ‘제이콥’은 정부의 추적을 피해 도망치기 시작한다. 그리고, 그...&lt;/p&gt;</description><source url="http://cds.topstarnews.net">영화 뉴스</source></item><item><title>'서프라이즈' 러시아 UFO 목격담 "외계인이 군인을 돌로" - 스타뉴스</title><link>http://star.mt.co.kr/stview.php?no=2018070110110511954</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkeT3PMZCuIao-W2aCPlp0qGQgEKhAIACoHCAow8-LcCjDY9s4BMMfShgI</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 11:17:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://star.mt.co.kr/stview.php?no=2018070110110511954" target="_blank"&gt;'서프라이즈' 러시아 UFO 목격담 "외계인이 군인을 돌로"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;스타뉴스&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'신비한 TV 서프라이즈'가 러시아에 관한 여러 미스터리를 전했다. 1일 방송된 MBC '신비한 TV 서프라이즈'에서는 러시아와 외계인에 관련된 미스터리한 이야기가 전해졌다. 제작진에 따르면 러시아는 외계인과 관련한 미스터리 현상이 많았고 UFO 목격담 역시 끊이지 않았다. 하루 아침에 미스터리 홀이 생기고 밀밭에 기하학 문의가 나타나고 괴생물체도 발견되기도 했다. 먼저 러시아 칠라빈스키에서는 거대한 운석이 추락했다. 지름 20m와 무게 1만 3000톤에 달하며 히로시마 원자폭탄의 40배 위력에 달했다. 당시 촬영된 동영상에서는 무언가가 운석을 폭발시키는 것 같은 모습이 찍혔고 이것이 UFO라는 주장이 제기됐다. 페트로자보츠크에서도 1977년 UFO가 목격됐다. 하늘에 빛을 내뿜는 UFO가 약 91m 정도의 크기로 해파리 모형처럼 떠 있었다가 빛으로 유리창에 구멍을 내기도 했다. 여기에 유리 표면에서도 알 수 없는 물질이 발견되기도 했다. 시베리아 UFO는 2017년 목격됐다는 주장도 있었다. CIA 비밀문서에 따르면 구 소련 군대가 UFO을 격추했다는 내용이었다. 구 소련이 해체되기 직전 시베리아에서 25명의 군인들이 훈련을 받다가 정체를 알 수 없는...&lt;/p&gt;</description><source url="http://star.mt.co.kr">스타뉴스</source></item><item><title>[유용하 기자의 사이언스 톡] 외계인에 건네는 ‘골든 레코드’ 오히려 지구를 피하게 만든다? - 서울신문</title><link>http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20180530024001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItEbjDnt21KLklM_ZYchXsqGAgEKg8IACoHCAow7ar7AjCg5jownPWlAQ</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 08:50:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20180530024001" target="_blank"&gt;[유용하 기자의 사이언스 톡] 외계인에 건네는 ‘골든 레코드’ 오히려 지구를 피하게 만든다?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;서울신문&lt;/font&gt;&lt;p&gt;외계 생명체에 혼란 줄 수도“슬픈 광경이다. 저곳에도 누군가 살고 있다면 얼마나 많은 비극과 어리석음이 있을 것인가. 저곳들에 아무도 살고 있지 않다면 이 얼마나 심각한 공간 낭비인가.” 영국의 비평가이자 역사학자 토머스 칼라일(1795~1881)은 ‘여러 세계들에 관하여’라는 글에서 밤하늘의 반짝이는 별들을 보며 느낀 감정을 이렇게 표현했습니다. 이런 인문학적 의문은 실제 천문학자와 우주생물학자들의 관심으로 이어지고 있습니다. 외계 문명의 숫자를 추정할 수 있는 수식인 ‘드레이크 방정식’을 만든 프랭크 드레이크 박사가 1960년 외계 지적생명체탐사 프로젝트 ‘세티’(SETI)를 시작한 뒤 2016년 영국 왕립학회가 새로 선보인 외계 생명체 탐사프로젝트 ‘돌파구 계획’에 이르기까지 말입니다. 외계 문명에 대한 탐사 노력은 인류가 로켓 기술을 확보해 우주로 위성을 쏘아 올리게 되면서 본격화하기 시작했습니다. 그 시작은 1977년 발사된 보이저 1, 2호라고 할 수 있을 것입니다. 보이저호는 현재 태양계를 벗어나 인류 역사상 처음으로 성간(Interstellar) 여행을 하고 있는 우주선입니다. 여기에는 외계인들과 ‘조우’했을 경우 지구의 문명과 환경에 대...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.seoul.co.kr">서울신문</source></item><item><title>우주식민지의 꿈과 상상, 절대반지 링월드는 가능할까 - 매일경제</title><link>http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=341498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy4cSqmJM_0Oh2Af1CiLZIqGQgEKhAIACoHCAow2t-aCDDArqABMNST5AU</guid><pubDate>Tue, 29 May 2018 21:01:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=341498" target="_blank"&gt;우주식민지의 꿈과 상상, 절대반지 링월드는 가능할까&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;매일경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;유명 SF게임인 헤일로에 등장하는 링월드의 모습 /사진=MS스튜디오 [박상준의 사이언스&amp;퓨처-11] "우주 한구석에서 까마득한 과거에 수수께끼의 외계 문명이 남긴 유물이 발견된다." 우주 배경의 SF에 종종 등장하는 설정이다. 유물은 거대한 구조물이기도 하고 어떤 장치일 수도 있다. 대개 장거리 우주여행을 할 수 있는 웜홀의 입구 아니면 우주선 그 자체이기도 하다. 주인공은 작동 원리는 모르지만 어쨌든 그걸 타고 우주를 누비고 다니며, 때로는 다른 외계 종족들과 그 유물을 놓고 치열한 쟁탈전을 벌이기도 한다. 링월드-원래 래리 니븐이 1970년에 발표한 소설이다 /사진=서울SF아카이브 칼 세이건의 원작으로도 유명한 영화 `콘택트`(1997), 가장 유명한 SF 게임 중 하나인 `헤일로` 등에 위와 같은 고대 외계인의 유물 설정이 나온다. 특히 `헤일로`는 래리 니븐이 1970년에 발표한 소설 `링월드`와 비슷한 초거대 구조물이 나와서 설정에 영향을 받지 않았을까 하는 추측이 있다. `링월드`는 세계 최고 권위의 SF문학상인 휴고상을 받았으며 우리나라에도 본편과 후속작들이 번역·출간됐다. 링월드는 글자 그대로 반지처럼 생긴 거대한 세계이다. 가히 우주의 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.mk.co.kr">매일경제</source></item><item><title>[핫뉴스] 외계생물의 상징 '녹색피' 비밀 풀었다 外 - 연합뉴스TV</title><link>http://www.news-y.co.kr/MYH20180518007700038/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2Jqdrn3phCoCTHrhDkTAYqGQgEKhAIACoHCAow9-XdCjCOw9QBMKDjkwI</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 01:29:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.news-y.co.kr/MYH20180518007700038/" target="_blank"&gt;[핫뉴스] 외계생물의 상징 '녹색피' 비밀 풀었다 外&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;연합뉴스TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[핫뉴스] 외계생물의 상징 '녹색피' 비밀 풀었다 外 [앵커] 이 시각 누리꾼들이 관심을 갖고 있는 기사는 어떤 것들이 있는지 알아보겠습니다. 뉴스맵 스튜디오에 석지연 앵커가 나와 있습니다. [리포터] 이 시각 핫뉴스입니다. 오늘도 많은 뉴스들이 제 옆의 화면을 가득 채우고 있는데요. 먼저 살펴볼 뉴스는 누리꾼들의 관심을 많이 받은 바로 이 기사입니다. 앞서 여러분은 모든 생물체의 피는 빨갛다고 생각을 하시나요. 외계인 생각하면 보통 초록색을 떠올리고는 하잖아요. 바로 이 기사에서 외계 생물의 상징, 녹색피의 비밀을 풀었다는 내용의 기사인데요. 보통 공상과학소설이나 영화를 보면 녹색피는 외계 생물의 상징처럼 돼왔잖아요. 그런데 연구팀이 자세한 분석한 결과 지구에서도 녹색피를 가진 생물이 드물기는 하지만 여럿 존재한다고 말을 했습니다. 그러면서 연구팀은 녹색피를 가진 도마뱀 6종과 또 붉은 도마뱀 45종의 유전자를 분석하고 진화 가계도를 만들어서 이런 결론을 내렸는데요. 자세히 분석을 해 보니 서로 다른 조상을 통해 4차례에 걸쳐 진화하면서 녹색피를 갖게 됐다라고 설명을 했습니다. 과학자들은 녹색피가 도마뱀들에게 정확히 어떤 이득을 줬는지는 확신하지는 못...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.news-y.co.kr">연합뉴스TV</source></item><item><title>제 2의 지구 유력후보 `화성`, 건드리지 말아야 할까 - 매일경제</title><link>http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=275455</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwUU0r33yLdG1pjc7fk9rQqGQgEKhAIACoHCAow2t-aCDDArqABMNST5AU</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 06:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=275455" target="_blank"&gt;제 2의 지구 유력후보 `화성`, 건드리지 말아야 할까&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;매일경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;화성이 지구처럼 변화하는 테라포밍 과정 상상도 /사진=Wiki [박상준의 사이언스&amp;퓨처-9] "화성은 점점 메말라가고 있다. 그래서 화성인들은 농작물을 지키고자 필사적으로 운하를 파서 극지의 물을 저위도 지역으로 운반하고 있다." SF가 아니라 미국의 한 천문학자가 진실로 믿었던 내용이다. 그는 퍼시벌 로웰(1855~1916). 19세기 말에 몇 달간 조선에 머무르면서 `고요한 아침의 나라(Land of the Morning Calm)`라는, 한국을 알리는 유명한 제목의 책을 냈던 사람이다. 그는 20세기 전반부까지 `화성의 운하`설을 널리 퍼트리는 데 큰 기여를 했지만, 1960년대에 미국이 보낸 탐사선 매리너가 화성 표면 사진을 전송해 오면서 그 환상은 사라졌다. 사실 로웰이 활동하던 당시에도 주류 천문학자들은 화성의 운하설을 회의적으로 보고 있었다. 그런데 실제로 미래에는 화성에 운하가 생길 가능성도 있다. 지구인들이 화성에 식민지를 개척해 점점 확장하게 되면 수로 건설은 필수적인 일이 될 것이다. 그러나 지금 상태의 화성에서는 운하나 수로 건설이 의미가 없다. 물이 액체 상태가 아니라서 흐를 수가 없기 때문이다. 화성에서 물이 흐르려면 기온이 지...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.mk.co.kr">매일경제</source></item><item><title>지적인 생명체는 지구형 행성에서만 발생하는 걸까? - 매일경제</title><link>http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=176588</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOepsrKgM5azjgrefG9au0qGQgEKhAIACoHCAow2t-aCDDArqABMNST5AU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 06:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.mk.co.kr/newsRead.php?year=2018&amp;no=176588" target="_blank"&gt;지적인 생명체는 지구형 행성에서만 발생하는 걸까?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;매일경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;`비소 박테리아`가 발견된 미국 캘리포니아의 모노 호수 /사진=NASA [박상준의 사이언스&amp;퓨처-6] 지금도 기억이 생생하다. 2010년 말, 미국항공우주국(NASA)에서는 조만간 `중대 발표`를 하겠다는 예고를 내놓았다. 발표 그 자체도 아니고 중대한 발표를 하겠다는 예고를 먼저 내놓다니. 뭔가 전 세계인들로 하여금 미리 마음의 준비를 하라는 느낌이었다. 그와 함께 `외계생명체와 관련된 것이다`라는 소문이 순식간에 퍼져나갔다. 드디어 외계인의 신호라도 포착한 것인가? 단 며칠간이었지만 진심 흥분했었다. 마침내 2010년 12월 2일, `중대 발표`가 나왔다. 우주 저편 머나먼 곳이 아닌 미국 캘리포니아의 한 호수가 배경이었다. 모노 호수에서 신종 박테리아가 발견되었다는 것이다. `나사에 낚였다`는 실망스러운 반응이 일어나면서 얼마 지나지 않아 그 일은 일반인들에게 곧 잊히고 말았다. 하지만 당시 나사의 발표는 생물학 교과서를 다시 써야 할 정도의 획기적이고 중요한 내용인 것이 사실이다. 그때 보고된 신종 박테리아가 `비소(원소기호 As)`를 이용해 DNA를 만든다고 알려졌기 때문이다. 이제껏 지구상의 어떤 생물도 비소를 이용해 DNA 활동을 하는 예는...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.mk.co.kr">매일경제</source></item><item><title>“20년 안에 외계인 찾는다” SETI 프로젝트 - 조선Pub</title><link>http://pub.chosun.com/client/news/viw.asp?cate=C01&amp;mcate=M1003&amp;nNewsNumb=20180328321&amp;nidx=28322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYX7WiDbYOosSBsdMTpuQMqGQgEKhAIACoHCAowj8HdCjDSrdIBMPjvjQI</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 09:52:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pub.chosun.com/client/news/viw.asp?cate=C01&amp;mcate=M1003&amp;nNewsNumb=20180328321&amp;nidx=28322" target="_blank"&gt;“20년 안에 외계인 찾는다” SETI 프로젝트&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;조선Pub&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 미국 캘리포니아에 있는 ‘앨런 전파망원경 집합체’. 지난 60년 가까이 외계의 신호를 추적해 왔다. photo 위키피디아누구나 한 번쯤 하늘의 무수한 별을 보며 ‘혹시 저 별 어딘가에 누군가 살고 있지 않을까?’ 하는 생각을 해봤을 것이다. 실제로 외계의 지적 생명체를 찾고 있는 과학자들이 적지 않다. 외계 생명체를 발견하려는 가장 큰 시도는, 전파를 통해 외계인이 보냈을지 모르는 신호를 찾는 SETI(Search for Extraterrestrial Intelligence) 프로젝트이다. 60년 가까이 미지의 전파 추적 “우리는 20년 내에 외계인을 찾게 될 것이다. 외계인을 찾을 가능성은 100%다. 필요한 것은 이들을 찾는 데 드는 자금이다.” 지난해 4월 21일 미국 의회 과학위원회에서 소속 의원들과 과학자들이 모인 가운데 이색적 청문회가 열렸다. 정치적 이슈가 아닌 ‘외계 생명체의 존재 가능성’에 대해 듣는 자리였다. 이날 SETI 연구소의 과학자 세스 쇼스탁(Seth Shostak) 박사는 “발견 시기가 문제일 뿐 외계 생명체의 존재 여부는 확실하다”며 ‘외계 생명체 발견’에 대해 희망적 관측을 내놔 관심을 끌었다. 쇼스탁 박사는 교수직도...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pub.chosun.com">조선Pub</source></item><item><title>[기억할 오늘] 월드 컨택트 데이(3월 15일) - 한국일보</title><link>http://hankookilbo.com/v/d68f653b4f6e45538d0bdba56809fffc</link><guid isPermaLink="false">CAIiECR97hy7SpAmAT6BrjqdJloqGQgEKhAIACoHCAow5vj6CjDa1PICMLav1QU</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hankookilbo.com/v/d68f653b4f6e45538d0bdba56809fffc" target="_blank"&gt;[기억할 오늘] 월드 컨택트 데이(3월 15일)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3월 15일은 ET에게 텔레파시로 메시지를 전하는 월드 컨택트 데이이다. facebook.com/WorldContactDay 1985년 미국의 외계 지적 생명 탐사 계획인 세티(SETI) 프로젝트가 시작되기 전부터, 또 그 원형이라 해야 할 푸에르토리코 아레시보 전파천문대의 1960년 마이크로파 항성간 신호 탐색 계획 ‘오즈마프로젝트’ 이전에, 외계인(ET, Extra-Terrestrial)과의 교신을 시도한 이들이 있었다. 그들은 미확인비행물체(UFO)의 존재를 확신하며 ET들의 지구 방문을 반겼다. 그들이 만든 단체 중 한 곳인 ‘국제비행접시국(IFSB, International Flying Saucer Bereau)’이 1953년 3월 15일 ET와의 첫 공식 접촉을 시도했고, 회원 투표를 통해 그날을 외계인 접촉의 날, 즉 월드 컨택트 데이(World Contact Day)로 지정했다. 전파망원경이 없는 그들이 택한 교신 수단은 원시적이지만 과학자들의 탐구열 못지 않게 간절했을 ‘텔레파시’였다. 전 세계 회원들은 이날 국제협정시(UTC, 런던기준) 기준 정오 정각에 각자의 자리에서 텔레파시로, 주문 같은 공동의 메시지를 우주로 쏘아 보낸다. 영어...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hankookilbo.com">한국일보</source></item><item><title>에베레스트 경사면 상공서 UFO 포착 - 아시아경제</title><link>http://www.asiae.co.kr/news/view.htm?idxno=2018022609262125787</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuUnKTqcESO6gmtp1JQV2UqGQgEKhAIACoHCAowgoHdCjDY_M8BMJHKiQI</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:26:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asiae.co.kr/news/view.htm?idxno=2018022609262125787" target="_blank"&gt;에베레스트 경사면 상공서 UFO 포착&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;아시아경제&lt;/font&gt;&lt;p&gt;에베레스트 정상 경사면 상공에서 미확인비행물체(UFO)가 카메라에 포착됐던 것으로 알려져 관심을 모으고 있다. UFO 전문가들은 카메라에 포착된 원반 모양의 기괴한 물체가 드론이나 헬기일 리 만무하다고 입을 모은다. 그렇게 높은 고도에서 날 수 있는 드론이나 헬기는 없다는 것이다. 영국 일간 데일리메일 등 외신들이 최근 소개한 기괴한 UFO 이미지는 미국의 영화제작자 데이비드 브리시어스가 한 데 엮은 477장의 사진 가운데 일부에 들어 있는 것이다. 브리시어스가 477장의 사진으로 고해상도 모자이크 제작에 나선 것은 기후변화를 부각시키기 위해서였다. 모자이크가 제작된 것은 2012년이다. 그러나 최근 인터넷에서 다시 주목 받기 시작했다. 사진에는 베이스캠프에서 찍은 히말라야 정상의 모든 것이 담겨 있다. 여기 포착된 등반가만 수백명에 이른다. 현지에서는 미국 네바다주의 군사작전 지역으로 일반인 출입이 통제된 '제51구역'과 유사한 루머가 오래 전부터 돌고 있다. 제51구역에 관심이 집중되는 것은 이곳에서 UFO를 봤다는 제보가 많기 때문이다. 그러다 보니 외계인, 비밀 신무기 연구를 위해 제51구역이 설치됐다는 루머가 난무해왔다. 미 정부는 1955년 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asiae.co.kr">아시아경제</source></item><item><title>2018 우주 프로젝트 차세대 행성 사냥꾼 ‘TESS’가 뜬다 - 조선Pub</title><link>http://pub.chosun.com/client/news/viw.asp?cate=C03&amp;mcate=M1004&amp;nNewsNumb=20180227820&amp;nidx=27821</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsN2ZOiQlg5c38XgqY2flsqGQgEKhAIACoHCAowj8HdCjDSrdIBMJzIjgI</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:53:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pub.chosun.com/client/news/viw.asp?cate=C03&amp;mcate=M1004&amp;nNewsNumb=20180227820&amp;nidx=27821" target="_blank"&gt;2018 우주 프로젝트 차세대 행성 사냥꾼 ‘TESS’가 뜬다&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;조선Pub&lt;/font&gt;&lt;p&gt;▲ 인류 최초로 태양 대기권에 진입하는 나사(NASA)의 ‘터치 더 선(Touch the Sun)’ 프로젝트 상상도.2018년 한 해도 미지의 우주를 향한 인류의 도전은 계속된다. 특히 미국 항공우주국(NASA)이 굵직한 프로젝트를 선보인다. 제2의 지구를 찾는 임무부터 태양 탐사, 화성의 내부 관측 등이 그것. 또 블랙홀의 실체를 드러내기 위한 전 세계의 흥미로운 작업도 한창이다. 2018년은 우주개척의 재도약을 위해 과학자들이 손꼽아 기다렸던 해이다. 인류 최초 태양 대기권 진입 지난해 5월, NASA는 태양 대기권에 진입할 탐사선을 보내겠다는 계획을 발표했다. 일명 ‘터치 더 선(Touch The Sun)’이라는 프로젝트이다. 이 임무를 위해 올 7월 말 ‘파커 태양 탐사선(Parker Solar Probe)’이 발사돼 태양 가장 바깥 대기층을 구성하는 코로나 영역인 640만㎞까지 다가간다. 코로나의 질량 분출 때 플라스마가 우주로 분출되어 지구에 도달하면 통신 체계를 무너뜨리는 등 큰 피해를 입힌다. 그동안 목성·명왕성·토성·화성 등 태양계 행성에 많은 탐사선이 보내졌다. 하지만 대기층 온도가 섭씨 200만도에 달할 정도로 뜨거운 태양에 도전하는...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pub.chosun.com">조선Pub</source></item><item><title>우주 미스터리 ‘태비의 별’ 비밀은? - 국민일보</title><link>http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012028135&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwEk8bFY0JM7GIydsCoLeoqGQgEKhAIACoHCAowguncCjDAks8BMIydhwI</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 23:51:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0012028135&amp;code=61121111&amp;sid1=soc" target="_blank"&gt;우주 미스터리 ‘태비의 별’ 비밀은?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;국민일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;밤하늘의 별은 저마다 주기적으로 깜박인다. 지구의 대기가 우주공간에서 날아오는 별빛을 굴절시키기 때문이다. 여기 다른 별들과 달리 밝기조차 제멋대로 불규칙하게 깜박이는 별이 있어 화제다. 우주에서 가장 신비로운 천체 ‘태비의 별(Tabby’s Star)’ 이야기다. 미국 CNN방송은 깜박이는 별빛이 너무 특이해 외계생명체가 존재하는 것 아니냐는 분석까지 제기된 태비의 별에 대한 최신 연구 논문이 3일(현지시간) 발표됐다고 보도했다. 불규칙한 깜박임의 원인을 완전히 규명한 것은 아니지만 지구와 태비의 별 사이에 ‘무언가’가 가로막고 있는 것은 분명하다는 추론에 도달했다고 CNN은 전했다. 태비의 별은 루이지애나주립대 물리학·천문학 교수인 타베타 보야잔이 2015년 발견했다. 특이한 깜박임 때문에 발견 당시부터 주목받았다. 행성이 존재하는 별은 보통 행성의 공전 속도 때문에 밝기가 1% 정도 주기적으로 오르락내리락한다. 하지만 이 별은 최대 22%까지, 한 번에 며칠 또는 1주일에 달하는 주기로 제멋대로 별빛이 줄어들었다가 회복된다. 천문학자들은 행성의 질량에 필적하는 거대한 구조물이 있어야 이 깜박임이 설명된다고 지적했다. 별의 밝기가 22%나 줄어들려면...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.kmib.co.kr">국민일보</source></item><item><title>하나게임스 판타지 동물액션게임 엑스울프 구글 출시 - NSP통신</title><link>http://www.nspna.com/news/?mode=view&amp;newsid=259140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFd0dIiJeE6qQimq0kbq-ckqGQgEKhAIACoHCAow9c7dCjC8xdMBMMOSkAI</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 06:29:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nspna.com/news/?mode=view&amp;newsid=259140" target="_blank"&gt;하나게임스 판타지 동물액션게임 엑스울프 구글 출시&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NSP통신&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(서울=NSP통신) 이복현 기자 = 인디게임사 하나게임즈가 판타지 동물액션게임 ‘엑스울프’를 구글 마켓에 출시했다. 엑스울프는 지구를 침략한 외계세력에 대항해 나가는 인간과 늑대 유전자가 결합된 초능력 전사인 엑스울프들의 이야기를 담고 있다. 유저는 마운틴, 스노우, 와일드 중에서 하나를 택해 외계생명체들과 전투를 벌이거나 다른 종족과의 경쟁에서 살아남아야 한다. 이 게임의 가장 특징은 리얼한 늑대 캐릭터에 터렛을 부착해 총알과 미사일, 레이저 같은 무기들을 발사할 수 있게 하고, 운석이나 몬스터 등을 소환하거나 불, 얼음 등의 마법이나 초능력들을 사용할 수 있는 다양한 아이템들을 이용할 수 있다는 것이다. 이 외에도 10여개의 외계행성을 배경으로 이루어진 오픈월드 지역들과 50여 종의 다양한 외계 몬스터들, 그리고 던전 형태의 몬스터 대결 파티 시스템 등의 특성을 가지고 있다. 한편 하나게임스는 조만간 앱스토어에도 선보일 예정이다. NSP통신/NSP TV 이복현 기자, bhlee2016@nspna.com 저작권자ⓒ 한국의 경제뉴스통신사 NSP통신·NSP TV. 무단전재-재배포 금지.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nspna.com">NSP통신</source></item><item><title>[SF, 미래에서 온 이야기] 군사과학에 영감 준 우주 영웅서사 - 한국일보</title><link>http://www.hankookilbo.com/v/fdd3cea5ccc548d4ac7f0299f35ac4b0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsV3BPkKmepUasf51zd5HcqGQgEKhAIACoHCAow5vj6CjDa1PICMMvy1QU</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.hankookilbo.com/v/fdd3cea5ccc548d4ac7f0299f35ac4b0" target="_blank"&gt;[SF, 미래에서 온 이야기] 군사과학에 영감 준 우주 영웅서사&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;한국일보&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1920년대 ‘우주의 스카이라크’ 최초의 우주 배경 활극모험담 대중적으로 인기 얻으며 연재 ‘스타워즈’ 등 탄생으로 이어져 80년대 일명 ‘스타워즈 계획’ 미 전략방위구상의 개념 제시 군사적 연구개발에 많은 영감 2차 대전시 통제소 디자인도 공군 피스아이 공중조기경보통제기. 고성능 레이더를 탑재한 항공기가 원거리에서 적 항공기를 포착, 적의 공격 초기에 대응한다는 조기경보체계 개념은 SF 작가 E. E. 스미스에게서 비롯했다. 한국일보 자료사진 ‘스타 워즈’ 시리즈의 새 작품 ‘라스트 제다이’가 개봉했다. 국내 흥행은 신통치 않지만 ‘스타 워즈’를 모르는 이는 없다. 역시 국내에서 큰 인기는 없지만 ‘스타 트렉’도 우리에게 영 낯선 이름은 아니다. 이들의 공통점은 무엇일까? 제목에 ‘스타(star)’가 들어간다는 점에서 알 수 있듯이 이 작품들은 광활한 우주를 누비며 화려한 액션을 펼치는 우주활극담이다. 드넓은 우주를 배경으로 삼는 이야기답게 온갖 기묘한 외계생명체며 외계인들이 이질적인 풍광의 천체를 배경으로 등장한다. 여러 신기한 과학기술들이 등장하는 것도 빼놓을 수 없는 요소이다. 이런 장르를 SF 중에서도 ‘스페이스 오페라’라고 한다. 20세기 과...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.hankookilbo.com">한국일보</source></item></channel></rss>