<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>สมบัติ บุญงามอนงค์ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Y2paNk9YTVNBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:14:48 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>หน.พรรคเกียน โผล่แจมงานประชุมพรรคการเมือง ก่อนโดนตำรวจเชิญออกตามสูตร - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/politics/news_1925268</link><guid isPermaLink="false">52781250227933</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/politics/news_1925268" target="_blank"&gt;หน.พรรคเกียน โผล่แจมงานประชุมพรรคการเมือง ก่อนโดนตำรวจเชิญออกตามสูตร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439718" target="_blank"&gt;เริ่มแล้ว!! 75 พรรค ตบเท้าร่วมถก คสช.ไร้เงา 2 พรรคใหญ่ 'พท.-ปชป.'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thaipost.net/main/detail/23718" target="_blank"&gt;พระเอกมาแล้ว!'ลายด่าง'บุกป่วนเวทีถกแม่น้ำ5สาย-พรรคการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยโพสต์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.posttoday.com/politic/news/573190" target="_blank"&gt;บก.ลายจุดแต่งโจรสลัดร่วมวงถกคสช.ก่อนโดนเชิญออก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.sanook.com/news/7602394/" target="_blank"&gt;“บก.ลายจุด” แต่งชุดโจรสลัด ร่วมประชุมแม่น้ำ 5 สาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sanook&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpkM2E2OWtZQU1FYjBzX0hNZzBrbzdLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;ดูเรื่องราวทั้งหมดใน Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/5XuK3QXcDV55xirzsi7a3AB5B73dOVpKZnNHUKPTpstaY-m33UNwsLT2WvmUz7vuHdRP_eHJk64aCqNHyXiy75kqRX9HmW7VYnwLmsudL77Cdh__jcqb3jBlpuplRxE3aY33ft128-z9_CipMdE3bDag7UHcLWstP_4qrqMbi395OTdJ6rVwgAh6DpCUiXCLPAoVCdCL42Pl17gP-Y0=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>'บก.ลายจุด' เชื่อ คสช.ปลดล็อกแบบมีเงื่อนไข - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1gPpNUk4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwMXMh9vtZwjXBtK2XJ-LMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1gPpNUk4" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด' เชื่อ คสช.ปลดล็อกแบบมีเงื่อนไข&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด หัวหน้าพรรคเกียน ตั้งคำถามถึงความเหมาะสมของ คสช. ในการเชิญพรรคการเมืองต่างๆ เข้าหารือที่สโมสรกองทัพบกพรุ่งนี้ (7 ธ.ค.) ทั้งที่เวทีดังกล่าวควรเป็นอำนาจหน้าที่ของคณะกรรมการการเลือกตั้ง หรือ กกต. การเข้ามามีบทบาทของ คสช. แทนที่จะเป็นการส่งเสริมการเลือกตั้ง อาจกลายเป็นอุปสรรคแทน เพราะ คสช.กำลังเปลี่ยนบทบาทมาเป็นผู้เล่นในสนามเลือกตั้งครั้งนี้ด้วย ความพยายามของ คสช. ในการรักษาสถานะของการเป็นผู้กำหนดระเบียบและบรรยากาศทางการเมืองทั้งหมดผ่านเวทีในวันพรุ่งนี้ (7ธ.ค.) จึงยิ่งทำให้สังคมวิพากษ์วิจารณ์ถึงความไม่เหมาะสม นายสมบัติ ระบุว่า เป็นวิจารณญาณและจุดยืนของแต่ละพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>แม่โจ้จัดเสวนาดึง6พรรคตอบโจทย์ประเทศไทย - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiED_1I5WDQsaj-OHkfE1PqosqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMmTnQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:44:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นศ.วิทยาลัยบริหารศาสตร์ ม.แม่โจ้ จัดเสวนา "เลือกตั้งตอบโจทย์ประเทศไทยหรือไม่" เชิญ 6 พรรคการเมือง เพื่อไทย อนาคตใหม่ เกียน ประชาธิปัตย์ เพื่อชาติ สามัญชน ร่วมเสวนาเมื่อเวลา 13.30 น. วันที่ 28 พฤศจิกายน 2561 ที่ห้องประชุมนรสิงห์ วิทยาลัยบริหารศาสตร์ มหาวิทยาลัยแม่โจ้ นักศึกษาชั้นปีที่ 2 สาขาวิชารัฐศาสตร์ สิงห์ วิทยาลัยบริหารศาสตร์ มหาวิทยาลัยแม่โจ้ จัดเสวนา เลือกตั้งตอบโจทย์ประเทศไทยหรือไม่ โดยมี นายตรีรัตน์ ศิริจันทโรภาส จากพรรคเพื่อไทย, น.ส.พรรณิการ์ วานิช พรรคอนาคตใหม่, นายสมบัติ บุญงามอนงค์ พรรคเกียน, น.ส.พรพรหม พรหมชาติ พรรคเพื่อชาติ, นายปกรณ์ อารีกุล พรรคสามัญชน, นายพริษฐ์ วัชรสินธุ พร...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>'บิ๊กเจี๊ยบ' เปิด ทบ.รับอดีตแกนนำ'เหลือง-แดง'ฟาดแข้ง สนามหน้ากองทัพบก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/997697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXt8ped9w_GUhQf6NV6huEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 07:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/997697" target="_blank"&gt;'บิ๊กเจี๊ยบ' เปิด ทบ.รับอดีตแกนนำ'เหลือง-แดง'ฟาดแข้ง สนามหน้ากองทัพบก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กเจี๊ยบ" เตรียมลงฟาดแข้งกับ อดีตแกนนำเสื้อแดง-เสื้อเหลือง "วีระ-บก.ลายจุด-โค้ชหรั่ง-ดาบชิต" ในนาม นศ.หลักสูตร 4ส. ที่สนามหน้ากองทัพบก เย็นนี้... เมื่อวันที่ 7 ก.ค. แหล่งข่าวจากกองทัพบก เปิดเผยว่า ในช่วงเย็นวันนี้ (7 ก.ค.) พล.อ.เฉลิมชัย สิทธิสาท ผบ.ทบ. ในฐานะเลขาธิการคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) ได้มีนัดเตะฟุตบอลกระชับมิตรระหว่างทีมวีไอพีกองทัพบกกับนักศึกษาหลักสูตรประกาศนียบัตรชั้นสูงการเสริมสร้างสังคมสันติสุข หรือหลักสูตร 4 ส. ของสถาบันพระปกเกล้า โดยมีรายชื่อของนายพีระศักดิ์ พอจิต รองประธานสภานิติบัญญัติแห่งชาติ (สนช.) พล.อ.เอกชัย ศรีวิลาศ ผู้อำนวยการสำนักสันติวิธีและธรรมาภิบาล นายฉลา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'บก.ลายจุด' ขึ้นศาลทหาร คดีโพสต์ยุยงปลุกปั่น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736405</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANIISBBadhCV_GMqlzXzr8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 04:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736405" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด' ขึ้นศาลทหาร คดีโพสต์ยุยงปลุกปั่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 09.20 น. วันที่ 17 มกราคม 2560 นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด เดินทางมาที่ศาลทหารกรุงเทพ ถ.หลักเมือง กรุงเทพมหานคร เพื่อฟังการนัดสืบพยานโจทก์ ในคดีที่ บ.ก.ลายจุดถูกฟ้องฐานยุยงปลุกปั่น ตามประมวลกฎหมายอาญา ม.116 และ พ.ร.บ.คอมพิวเตอร์ฯ จากการโพสต์เฟซบุ๊กและทวีตข้อความคัดค้านการรัฐประหารของ คสช.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'บก.ลายจุด'เหงือกสั่น!! เจอทหารโทรหา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/743116</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3stDGZsCzVlZoCIkOGZ7MqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/743116" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด'เหงือกสั่น!! เจอทหารโทรหา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด โพสต์ข้อความทางเฟซบุ๊ค ระบุว่า "ทางกองทัพให้คนโทรหา ขอให้หยุดแสดงความเห็นเรื่องธรรมกาย หากไม่เชื่อจะเชิญมาพบที่กองทัพเร็วๆนี้ ฟังแล้วเหงือกสั่นเลย" พร้อมมองว่า เรื่องธรรมกายคนคุยกันครึ่งประเทศทำไมถึงมีปัญหากับผม!! ทั้งนี้ บก.ลายจุดโดยโพสต์ข้อความก่อนหน้านี้ว่า "คนเดียวที่สั่งให้ผมหุบปากได้คือ หมอฟัน #ถอนสองซี่" อย่างไรก็ตาม วานนี้ นายสมบัติได้ระบุว่า "การปิดสัญญาณโทรศัพท์มือถือที่ธรรมกายไม่ได้ช่วยทำให้ค้นหาผู้ต้องหาตามหมายจับได้ ผมเสนอว่าเอาทหารมาสัก 2 หมื่นคน แล้วเปิดวัดค้นวันเดียวให้จบ แล้วถอนกำลังกลับคืนวัดให้ชาวบ้านกับพระเขาทำกิจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศาลฎีกายืนตามอุทธรณ์ คุก บก.ลายจุด 2เดือน ปรับ3พัน ขัด คสช. ไม่รายงานตัว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1032659</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhGUZS8DMBwGPnaBkp3zAwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 06:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1032659" target="_blank"&gt;ศาลฎีกายืนตามอุทธรณ์ คุก บก.ลายจุด 2เดือน ปรับ3พัน ขัด คสช. ไม่รายงานตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกายืนตามอุทธรณ์ จำคุก บก.ลายจุด 2 เดือน ปรับ 3 พัน รอลงอาญา 1 ปี ขัดประกาศ คสช.รายงานตัว ปี 57 โดยไม่แจ้งเหตุขัดข้อง .... เมื่อช่วงเช้าวันที่ 9 สิงหาคม ที่ศาลแขวงดุสิต ถนนบรมราชชนนี ศาลอ่านคำพิพากษาศาลฎีกา ในคดีที่พนักงานอัยการฝ่ายคดีแขวงดุสิต เป็นโจทก์ฟ้อง นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด นักเคลื่อนไหวทางการเมือง เป็นจำเลย ฐานฝ่าฝืนคำสั่งคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) 3/2557 จากกรณีเมื่อวันที่ 23 พฤษภาคม 57 คสช. ได้แจ้งให้ นายสมบัติ จำเลย เข้ารายงานตัวต่อ คสช. ที่หอประชุมกองทัพบก แต่ นายสมบัติ ไม่ยอมมารายงานตัวตามคำสั่ง และยังได้มีประกาศ คสช.ฉบับที่ 29/2557 ลงวันที่ 24 พฤษภาคม 57 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฎีกายืนคุก 2 เดือน แต่ให้รอลงอาญา 1 ปี 'บก.ลายจุด' ฝืนคำสั่งคสช.ไม่มารายงานตัว - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/08/72722</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJGgljTajVsDiVysHS3-xAqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 06:38:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/08/72722" target="_blank"&gt;ฎีกายืนคุก 2 เดือน แต่ให้รอลงอาญา 1 ปี 'บก.ลายจุด' ฝืนคำสั่งคสช.ไม่มารายงานตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกามีคำสั่งพิพากษายืนตามศาลอุทธรณ์ว่า 'สมบัติ บุญงามอนงค์' มีความผิดฐานฝ่าฝืนคำสั่งรายงานตัวของคสช. ลงโทษจำคุกสองเดือน ปรับ 3,000 บาท โดยให้รอลงอาญาโทษจำคุกไว้ 1 ปี 9 ส.ค.2560 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า วันนี้ (9 ส.ค.60) ศาลแขวงดุสิตมีนัดฟังคำพิพากษาศาลฎีกาในคดีของ สมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก. ลายจุด เป็นจำเลยในคดีฝ่าฝืนคำสั่งไม่ไปรายงานตัวตามคำสั่งคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) ซึ่งก่อนหน้านี้(30 มิ.ย.59) ศาลอุทธรณ์พิพากษาแก้จากศาลชั้นต้นซึ่งเห็นว่าการไม่มารายงานตัวไม่เป็นความผิดและไม่อาจเอาผิดย้อนหลังว่าจำเลยมีความผิดตามประกาศ คสช. ฉบับที่ 25/2557 และ 29/2557 ให้จำคุก 2 เดือน ปรับ 3,000 บาท ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>จบดราม่า! 'ทหารสร้างภาพ' เจ้าของรูปเเจงรอบ2 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/726079</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJF7R8O2oQJqXISGY7mUN80qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/726079" target="_blank"&gt;จบดราม่า! 'ทหารสร้างภาพ' เจ้าของรูปเเจงรอบ2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดดราม่าในทวิตเตอร์ เมื่อ "บก.ลายจุด" หรือ สมบัติ บุญงามอนงค์ ได้ทวิตภาพทหารท่านหนึ่งกำลังพยุงคนแก่ข้ามถนน พร้อมข้อความระบุว่า "ภาพในตำนาน "ตำนานสร้างภาพ" ต้องภาพนี้ ต้องดู" ส่งผลให้มีผู้มาแสดงความคิดเห็น และรีทวิตต่อจำนวนมาก จนล่าสุดเจ้าของภาพดังกล่าว ซึ่งเป็นนักข่าวภาคสนามได้ออกมาชี้เเจงผ่านทวิตเตอร์ i'm PaLm ‏@palm_phattanan พร้อมระบุว่า "ในฐานะคนถ่ายภาพนี้.. เคยชี้แจงไปแล้ว ถ้าจะขุดภาพมาโยงโน่นนี่ รบกวนขุดคำชี้แจงและภาพทั้งหมดมาด้วยค่ะ" ก่อนจะทวิตภาพพร้อมข้อความชี้แจงภาพดังกล่าวอีกครั้งโดยใจความระบุว่า "ชี้เเจงภาพ "ทหารจูงลุงข้ามถนน" เป็นภาพที่ถ่ายระหว่างไปทำคสช. เรียกนักการเมืองและกล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ผบ.ทบ.ดวลแข้ง "บก.ลายจุด – แรมโบ้อีสาน" - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/105842</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRb6hGnL2i0dOXGlpuygOcqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 15:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/105842" target="_blank"&gt;ผบ.ทบ.ดวลแข้ง "บก.ลายจุด – แรมโบ้อีสาน"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บรรยากาศการเมืองช่วงปีสุดท้ายของโรดแมพ คสช. มีทั้งความตึงเครียดสลับกับชิลล์ๆ สบายๆ อย่างวันนี้ ท่ามกลางบรรยากาศครึ้มฟ้าครึ้มฝน ผู้บัญชาการทหารบก ได้เปิดสนามเตะฟุตบอลนัดกระชับมิตรกับทีม "4ส. เอฟซี" ซึ่งเป็นนักศึกษาสถาบันพระปกเกล้า มีนักเคลื่อนไหวทางการเมืองทั้ง "บก.ลายจุด" และ "คุณวีระ สม ความคิด" ลงร่วมฟาดแข้งด้วย ปรากฏว่าทีมทหารชนะไป 2 ต่อ 1 ช่วงเย็นที่ผ่านมา พลเอก เฉลิมชัย สิทธิสาท ผู้บัญชาการทหารบก ร่วมเตะฟุตบอลกระชับมิตรระหว่างทีม VIP กองทัพบก กับ นักศึกษาหลักสูตรประกาศนียบัตรชั้นสูงการเสริมสร้างสังคมสันติสุข หรือ "หลักสูตร 4 ส." ของสถาบันพระปกเกล้า ที่นำโดย นายพีระศักดิ์ พอจิต รองประธา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ผบ.ทบ.นำทีมวีไอพี ทบ. ฟาดแข้งปรองดอง ทีม นศ.4 ส. กลุ่มการเมือง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/998054</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_D39zdaOYjdkNn8H_iimYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 12:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/998054" target="_blank"&gt;ผบ.ทบ.นำทีมวีไอพี ทบ. ฟาดแข้งปรองดอง ทีม นศ.4 ส. กลุ่มการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“บิ๊กเจี๊ยบ” นำทีมวีไอพี ทบ.ฟาดแข้งกระชับมิตร ทีม นศ.4 ส.“พีระศักดิ์-เอกชัย-บก.ลายจุด-วีระ” ร่วมลงเตะเชื่อมปรองดอง เมื่อเวลา 16.30 น. วันที่ 7 ก.ค. ที่บริเวณสนามหน้ากองบัญชาการกองทัพบก ถ.ราชดำเนิน ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.อ.เฉลิมชัย สิทธิสาท ผบ.ทบ.ในฐานะเลขาธิการ คสช.นำทีมวีไอพีกองทัพบก เตะฟุตบอลกระชับมิตรกับนักศึกษาหลักสูตรประกาศนียบัตรชั้นสูงการเสริมสร้างสังคมสันติสุข (หลักสูตร 4 ส.) ของสถาบันพระปกเกล้า นำโดยนายพีระศักดิ์ พอจิต รองประธานสภานิติบัญญัติแห่งชาติ พล.อ.เอกชัย ศรีวิลาศ ผอ.สำนักสันติวิธีและธรรมาภิบาล นายวีระ สมความคิด อดีตกลุ่มพันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย นายสมบัติ บุญงามอนงค์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลให้ประกัน 'โรม-7 แนวร่วมคนอยากเลือกตั้ง' ไม่ต้องวางหลักทรัพย์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817350</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeLi-c9lIZdhUH47-j8wyUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817350" target="_blank"&gt;ศาลให้ประกัน 'โรม-7 แนวร่วมคนอยากเลือกตั้ง' ไม่ต้องวางหลักทรัพย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 พ.ย.61 ที่ศาลอาญากรุงเทพใต้ ถ.เจริญกรุง 63 ภายหลังอัยการสำนักงานคดีอาญากรุงเทพใต้ 4 ยื่นฟ้อง นายรังสิมันต์ โรม , นายสิรวิชญ์ เสรีธิวัฒน์ ฉายาจ่านิว, นายอานนท์ นำภา อาชีพทนายความ , นายเอกชัย หงส์กังวาน นักเคลื่อนไหวต่อต้าน คสช., นายสุกฤษฎ์ เพียรสุวรรณ , นายเนติวิทย์ หรือแฟรงก์ โชติภัทร์ไพศาล, น.ส.ณัฏฐาหรือโบว์ มหัทธนา วิทยากรอิสระ และนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด เป็นจำเลยที่ 1-8 ในความผิดฐาน ร่วมกันฝ่าฝืนคำสั่งหัวหน้า คสช.ที่3/2558 พ.ร.บ.การชุมนุมสาธารณะ พ.ศ.2558 และประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 116 แล้ว จากกรณีจัดชุมนุมสาธารณะกิจกรรมรวมพลประชาชนคนอยากเลือกตั้ง บริเวณสกายวอล์ค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'โรม-7 แนวร่วมคนอยากเลือกตั้ง' ให้การปฏิเสธ หลังอัยการฟ้องคดีชุมนุม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817340</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5FT4TwH_XTEN01AXdENC4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817340" target="_blank"&gt;'โรม-7 แนวร่วมคนอยากเลือกตั้ง' ให้การปฏิเสธ หลังอัยการฟ้องคดีชุมนุม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 พ.ย.61 ที่ศาลอาญากรุงเทพใต้ ถ.เจริญกรุง 63 เมื่อช่วงเช้าที่ผ่านมา พนักงานอัยการคดีอาญากรุงเทพใต้ 4 ได้ ยื่นฟ้อง นายรังสิมันต์ โรม อายุ 25 ปี นักเคลื่อนไหวทางสังคมและการเมือง และนักศึกษาคณะนิติศาสตร์ มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ และคณะร่วมชุมนุมในนามกลุ่มคนอยากเลือกตั้งอีก 7 คน ประกอบด้วย นายสิรวิชญ์ เสรีธิวัฒน์ ฉายาจ่านิว นักเคลื่อนไหวทางการเมือง จบการศึกษารัฐศาสตร์ ม.ธรรมศาสตร์ , นายอานนท์ นำภา อาชีพทนายความ , นายเอกชัย หงส์กังวาน นักเคลื่อนไหวต่อต้าน คสช. , นายสุกฤษฎ์ เพียรสุวรรณ นักกิจกรรม อดีตนักศึกษาคณะเศรษฐศาสตร์ ม.ธรรมศาสตร์ , นายเนติวิทย์ หรือแฟรงก์ โชติภัทร์ไพศาล นักกิจกรรมท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'บิ๊กตู่' ปัดสั่ง กกต.ยุบเพื่อไทย หลังปม 'ทักษิณ' จ้อสื่อนอกครอบงำ พท. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1402641</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEP1RjsumpYBul1lI64lPAoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1402641" target="_blank"&gt;'บิ๊กตู่' ปัดสั่ง กกต.ยุบเพื่อไทย หลังปม 'ทักษิณ' จ้อสื่อนอกครอบงำ พท.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกฯ ยันไม่เคยสั่ง กกต.ยุบเพื่อไทย แจงเป็นองค์กรอิสระ มีกฎหมายตัวเองใครสั่งการไม่ได้ เมิน "มาร์ค" แนะปรับตัว ปัดรังเกียจนักการเมือง แจง พปชร.เตรียมชงชื่อชิงนายกฯ คนเดียว ยังไม่เชิญมา บอกไม่รู้จะรับหรือไม่ เมื่อวันที่ 24 ต.ค.61 ที่ทำเนียบรัฐบาล พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) กล่าวภายหลังการประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) ถึงสถานการณ์การเมืองช่วงนี้และบทบาทของคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) หลัง พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ รองนายกรัฐมนตรี และ รมว.กลาโหม ออกมากระทุ้ง กกต.กรณีการออกมาพูดเรื่องพรรคการเมืองของ นายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกฯ ว่า ตนไม่เคยไปสั่งการใด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นายกฯ มอบ 'วิษณุ' ถกศธ.หาทางออกวันสอบ GAT-PAT หลังตรงวันลต. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLAoOGNsUQWYJlozbj2ezAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816562" target="_blank"&gt;นายกฯ มอบ 'วิษณุ' ถกศธ.หาทางออกวันสอบ GAT-PAT หลังตรงวันลต.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 14.30 น.วันที่ 24 ต.ค.61 ที่ทำเนียบรัฐบาล พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้า คสช. แถลงภายหลังการประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) ถึงกรณีที่มีการวิจารณ์ว่าวันสอบวิชาความถนัดทั่วไป (GAT) และความถนัดทางวิชาการและวิชาชีพ (PAT) ที่ตรงกับวันเลือกตั้ง 24 ก.พ. 62 ว่า ตอนนี้รัฐบาลกำลังดูอยู่ โดยให้นายวิษณุ เครืองาม รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายกฎหมาย ไปดูร่วมกับกระทรวงศึกษาธิการ ว่าจะหาทางออกกันอย่างไร ถ้ามีปัญหาอะไรต่างๆก็ต้องแก้ปัญหากันให้ได้ เพราะเกี่ยวกับเรื่องราชกฤษฎีกา กำหนดวันเลือกตั้งที่ยังไม่ออกมา ตรงนี้จะทำอย่างไร หลายคนจี้ว่าต้องเป็นวันนั้นหรือวันนี้ เสร็จแล้วก็มีปัญหากับตัวอื่นอีก ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บก.ลายจุด ขอสมัครเป็นแอดมินเพจ 'บิ๊กตู่' ขู่ อาจฟ้อง ผิด ม.157 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1398336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLcn1vctTetenQKGmyFtksqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 06:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1398336" target="_blank"&gt;บก.ลายจุด ขอสมัครเป็นแอดมินเพจ 'บิ๊กตู่' ขู่ อาจฟ้อง ผิด ม.157&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บก.ลายจุด 'สมบัติ บุญงามอนงค์' ผู้จดจัดตั้งพรรค พรรคเกียน ขอสมัครเป็นแอดมินเพจ “บิ๊กตู่” หลังขอให้ยกเลิกอายัดบัญชีธนาคาร เหตุได้รับผลกระทบการเมืองทั้งที่คดีสิ้นสุดแล้ว ขู่ฟ้อง ม.157 เมื่อเวลา 10.00 น. ที่หน้าประตู 5 ทำเนียบรัฐบาล นายสมบัติ บุญงามอนงค์ ผู้จดจัดตั้งพรรค พรรคเกียน เดินทางมาทวงถามความคืบหน้าจาก พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) ที่ขอให้ยกเลิกอายัดบัญชีธนาคาร เพราะได้รับผลกระทบการดำเนินกิจกรรมการทางการเมือง พร้อมแสดงออกเชิงสัญลักษณ์ด้วยการแต่งตัวเป็นคนตกงาน ใส่รองเท้าขาด ถือกระเป๋าเอกสาร พร้อมหอบเอกสารประวัติส่วนตัวมาสมัครงาน กับ พล.อ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'บก.ลายจุด' ขอดูแล 'เพจประยุทธ์' แลกถอนอายัดบัญชี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1_zANNim</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIv2_V-BiFG_BUSfaGNdxT0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 06:45:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1_zANNim" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด' ขอดูแล 'เพจประยุทธ์' แลกถอนอายัดบัญชี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก. ลายจุด ผู้ก่อตั้งพรรคเกียน เดินทางมายังทำเนียบรัฐบาลบริเวณ ประตู 5 เพื่อขอสมัครงานเป็นเเอดมินเพจ ของ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ โดยไม่ขอรับเงินเดือน แต่แลกกับการถอนอายัดบัญชีธนาคาร ที่ คสช.อายัดไว้แล้ว 4 ปี จากการไม่ไปรายงานตัวตามคำสั่งหัวหน้า คสช.หลังการรัฐประหาร ปี 2557 แม้คดีความสิ้นสุดไปแล้ว โดยมีนายสาธิต สุทธิเสริม หัวหน้าฝ่ายประสานงานมวลชน ทำเนียบรัฐบาล มารับเอกสารสมัครงาน โดยวันนี้ (17 ต.ค.) บก.ลายจุด แต่งกายในชุดสุภาพ พร้อมเอกสารสมัครงานและประวัติ ระบุถึง ประสบการณ์ที่ผ่านการเล่นเฟซบุ๊กมามากกว่า 10 ปี และรู้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>บุคคลในข่าว (หน้า4) 20/10/61 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399557</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzumrYYtZMyITlnFPY3HtIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399557" target="_blank"&gt;บุคคลในข่าว (หน้า4) 20/10/61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี เสด็จพระราชดำเนินไปทรง เปิดอาคารที่ทำการสมาคมฝรั่งเศสกรุงเทพ ในการนี้ ชิงชัย หาญเจนลักษณ์ นายกสมาคม เฝ้ารับเสด็จ ณ สมาคมฝรั่งเศสกรุงเทพ เมื่อวันที่ 18 ตุลาคม. บทเรียนความผิดพลาด ชี้ทางสู่ความสำเร็จ หนังสือพิมพ์ ไทยรัฐ ยักษ์ใหญ่สารพัดสี จำหน่ายมากที่สุดของประเทศ ฉบับประจำวันเสาร์ที่ 20 ตุลาคม 2561 ชิงพื้นที่ข่าวในห้วงบรรยากาศเข้าสู่โหมดเลือกตั้งได้เยอะเลย สำหรับเฟซบุ๊ก “ประยุทธ์ จันทร์โอชา Prayut Chan–o–Cha” ของ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี หัวหน้า คสช. ล่าสุดโพสต์ข้อความสื่อสารถึงประชาชนที่ติดตาม “ผมรักและห่วงใยประเทศชาติเท่าชีวิต ผมมีความม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ลูกสาว บก.ลายจุด' ถาม 'ประยุทธ์' เหตุใดไม่ยกเลิกคำสั่งอายัดบัญชี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJD58DicX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9RwqvEeu-KX1L3gfhcGioqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:40:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJD58DicX" target="_blank"&gt;'ลูกสาว บก.ลายจุด' ถาม 'ประยุทธ์' เหตุใดไม่ยกเลิกคำสั่งอายัดบัญชี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น.ส.ธาราทร บุญงามอนงค์ บุตรสาวนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ว่าที่หัวหน้าพรรคเกียน โพสต์ข้อความบนเฟซบุ๊ก ระบุถึงกรณีพล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) ใช้คำสั่ง คสช.อายัดธุรกรรมทางการเงิน ของ บก.ลายจุด ตั้งแต่ปี 2557 โดยระบุใจความว่า ตลอด 4 ปีที่ผ่านมา พยายามที่ไม่พูดเรื่องการอายัดบัญชีของบก.ลายจุด ทั้งที่กระทบกับอนาคตการเรียน อย่างไรก็ตาม จะไม่ยอมให้ถูกละเมิดสิทธิครอบครัวของตนอีกต่อไป จึงอยากให้พล.อ.ประยุทธ์ ตอบคำถามให้ชัดว่ามีผลอะไรทำไมถึงไม่ยอมคืนบัญชี นอกจากนี้ คดีดังกล่าวได้จบไปแล้ว และมีการจ่ายค่าปรับ ส่วนเงินในบัญชีก็เป็นเงินบริสุทธิ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'จาตุรนต์ ' ขู่ฟ้อง 'ประยุทธ์' อาจโดน157 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815122</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOC3vIqIidZp5EbngT5VYrAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815122" target="_blank"&gt;'จาตุรนต์ ' ขู่ฟ้อง 'ประยุทธ์' อาจโดน157&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 7 ต.ค.2561 นายจาตุรนต์ ฉายแสง แกนนำพรรคเพื่อไทย โพสต์เฟซบุ๊กส่วนตัวกรณีการถูกระงับธุรกรรมทางการเงินอีกครั้งว่า" ตอนที่สั่งให้ยกเลิกหนังสือเดินทางผม นักข่าวถามว่าเพราะอะไร คุณประยุทธ์ตอบว่า"....ก็ทำผิดซ้ำซากไง" ต่อมาศาลปกครองสูงสุดตัดสินตามศาลชั้นต้นว่าการยกเลิกหนังสือเดินทางของผมไม่ชอบด้วยกฎหมาย เลือกปฏิบัติและไม่เป็นธรรม กรณีที่คุณประยุทธ์สั่งให้ยกเลิกหนังสือเดินทางผมนั้น ผมจะฟ้องตามกฎหมายอาญามาตรา 157หรือไม่ ผมจะพิจารณาอีกทีหลังเลือกตั้งครับ คุณประยุทธ์มักพูดว่า "ถ้าไม่ผิดจะถูกดำเนินคดีคดี ถูกฟ้องหรือ.." คราวนี้คุณประยุทธ์ถูกฟ้องบ้างแล้วในกรณีระงับธุรกรรมการเงินผม ไม่ทราบจะว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'บก.ลายจุด' เตรียมบุกทบ. จี้ปลดล็อกอายัดบัญชี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJ5zLONc7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKegSzjVczfczBKX4NuhQ0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 06:17:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJ5zLONc7" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด' เตรียมบุกทบ. จี้ปลดล็อกอายัดบัญชี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ว่าที่หัวหน้าพรรคเกียน เดินทางมาที่ป้ายรถเมล์ ตรงข้ามประตู 5 พร้อมป้ายข้อความ "คืนบัญชี คืนอำนาจ ประชาชน" เพื่อรอพบ พลเอกประยุทธ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คสช.ตามที่ได้โพสต์เฟชบุ๊กเป็นจดหมายเปิดผนึกขอให้มาเจอกันตัวต่อตัว จะได้อธิบายเหตุผลที่ต้องเลิกอายัดบัญชี บก.ลายจุด เพราะจำเป็นต้องใช้เงินที่ถูกอายัด ดำเนินการจัดตั้งพรรคได้ตามกฎหมาย เนื่องจากตามข้อกำหนดของคณะกรรมการการเลือกตั้ง บังคับให้หัวหน้าพรรคและเหรัญญิกจะต้องเปิดบัญชีในนามพรรค ขณะที่การดำเนินธุรกรรมต่างๆ ไม่สามารถทำได้ สร้างความเดือดร้อนให้ทางครอบครัวของตนมาตลอด 4 ปีกว่า อย่างไรก็ตาม พลเอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ศาลปกครองไม่รับคำร้อง 'จาตุรนต์' ฟ้อง 'ประยุทธ์' ใช้คำสั่ง คสช.อายัดบัญชี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyX71jN9X</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8LIw_IH-dNnNp2ff4s7LkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 09:34:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyX71jN9X" target="_blank"&gt;ศาลปกครองไม่รับคำร้อง 'จาตุรนต์' ฟ้อง 'ประยุทธ์' ใช้คำสั่ง คสช.อายัดบัญชี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจาตุรนต์ ฉายแสง อดีต รมว.ศึกษาธิการ โพสต์ข้อความบนเฟซบุ๊ก ระบุว่า เมื่อวันที่ 28 ก.ย.ที่ผ่านมา ได้รับแจ้งจากศาลปกครองว่ามีคำสั่งไม่รับคำร้องกรณีฟ้อง พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คสช. เพื่อยกเลิกคำสั่ง คสช.ที่10/2557 หลังจากถูกระงับธุรกรรมทางการเมือง ตั้งแต่ปี 2557 อย่างไรก็ดี ศาลปกครองได้มีคำสั่งรับฟ้องให้นายกรัฐมนตรีและคณะรัฐมนตรีพิจารณายกเลิกคำสั่งระงับธุรกรรมการเงิน ซึ่งคดีดังกล่าวยังไม่เริ่มกระบวนการไต่สวน ทั้งนี้นายจาตุรนต์ ได้ให้กำลังใจนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ที่ออกมาเรียกร้องให้ยกเลิกคำสั่งคสช. หลังจากถูกระงับธุรกรรมทางการเงินเช่นเดียวกัน&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'บก.ลายจุด' สวมชุดไทย รับหนังสืออนุมัติชื่อ 'พรรคเกียน' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJeUTz1qm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqZwboQbRZPetlkgt5UxvYqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 04:22:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJeUTz1qm" target="_blank"&gt;'บก.ลายจุด' สวมชุดไทย รับหนังสืออนุมัติชื่อ 'พรรคเกียน'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ขอจดตั้งพรรคเกรียน​ ตั้งแต่วันที่​ 4​ พฤษภาคม พร้อมคณะเดินทางมาที่สำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง หรือ​ กกต.ตาม​นัด​ เพื่อรับเอกสารที่ยื่นขออนุมัติใช้ชื่อ 'พรรคเกียน' (ไม่มี​ ร.เรือ)​ ที่แก้ไขใหม่ หลังจาก กกต.ไม่ให้ใช้ชื่อพรรคเกรียน โดยให้เหตุผลว่าเป็นคำที่ไม่เหมาะสม จนนำไปสู่การยื่นหนังสือต่อศาลปกครอง เพื่ออุทธรณ์ข้อวินิจฉัยของ​ กกต.พร้อมๆกับยื่นสำรองชื่อใหม่​เป็น​ "เกียน" (ไม่มี​ ร.เรือ)​ ซึ่งแปลว่าอ่าวหรือทะเล​ และ​ กกต.อนุมัติ​แล้ว บก.ลายจุด​ กล่าวว่า ได้เลือกชุดไทยราชปะแตน เข้ามารับเอกสารวันนี้ ซึ่งใช้เวลาพิจารณาพอสมควรเนื่องจากเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>อัยการเลื่อนสั่งฟ้อง 'แกนนำคนอยากเลือกตั้ง' คดี MBK39 เป็น 1 พ.ย. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HybNZeM5Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3bLwjWuVvR63K0Ou3aG7kqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 08:23:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HybNZeM5Q" target="_blank"&gt;อัยการเลื่อนสั่งฟ้อง 'แกนนำคนอยากเลือกตั้ง' คดี MBK39 เป็น 1 พ.ย.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักงานอัยการฝ่ายคดีพิเศษอาญากรุงเทพใต้ 4 เลื่อนสั่งฟ้อง 9 ผู้ต้องหาแกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง ในคดีชุมนุมที่บริเวณสกายวอล์คแยกปทุมวัน หรือคดี MBK39 ไปเป็นวันที่ 1 พฤศจิกายน 2561 โดยเมื่อช่วงเช้าที่ผ่านมา นางสาวณัฏฐา มหัทธนา หรือโบว์ และนายวีระ สมความคิด ซึ่งเป็น 2 ใน 9 ผู้ต้องหาได้เดินทางมายังสำนักงานอัยการฝ่ายคดีพิเศษอาญากรุงเทพใต้ 4 และเปิดเผยภายหลังการเข้าพบพนักงานอัยการว่า พนักงานอัยการขอเลื่อนการสั่งฟ้องออกไปเป็นวันที่ 1 พฤศจิกายน หลังจากที่ผู้ต้องหาอีก 7 คนไม่ได้เดินทางมาในวันนี้ อย่างไรก็ตาม ในส่วนของนายวีระนั้น อัยการจะส่งฟ้องในวันที่ 22 ตุลาคม ก่อนส่งฟ้องผู้ต้องหาอีก 8 คน เนื่องจา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>บก.ลายจุด เซ็งอดร่วมฟัง กกต.เหตุแต่งตัวไม่สุภาพ บอกขอนั่งรอหน้าห้อง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1385809</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrUXh03MERTao_Ic3gUvB0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1385809" target="_blank"&gt;บก.ลายจุด เซ็งอดร่วมฟัง กกต.เหตุแต่งตัวไม่สุภาพ บอกขอนั่งรอหน้าห้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บก.ลายจุด แกนนำจัดตั้งพรรคเกียนพร้อมทีมงาน ถูก จนท.กกต.ห้ามไม่ให้เข้าร่วมฟังการชี้แจงโดย คณะกรรมการการเลือกตั้ง เหตุแต่งกายไม่สุภาพ เจ้าตัวไม่พอใจ ยันไม่ได้มาก่อกวน ขอนั่งพื้นรอหน้าห้อง... เมื่อวันที่ 28 ก.ย.2561 คณะกรรมการการเลือกตั้งจัดประชุมชี้แจงแนวทางการดำเนินการแก่พรรคการเมืองและผู้แจ้งเตรียมการจัดตั้งพรรคการเมืองเพื่อชี้แจงการดำเนินกิจการของพรรคและเรื่องที่เกี่ยวข้องกับพรรคการเมืองตามคำสั่งหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติที่ 13 / 2561 โดยมีหัวหน้าพรรค กรรมการบริหารพรรค และผู้แทนพรรคการเมือง เข้าร่วมอย่างคึกคัก โดยมีพรรคการเมืองเดิมเข้าร่วม 59 พรรค ส่วนกลุ่มการเมืองเข้าร่วม 84 กลุ่ม เช่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บก.ลายจุด เล็งชื่อพรรคพลังประชาลาก หาก 'พรรคเกรียน' กกต. ไม่อนุมัติ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BJegl04tX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGuueHWvI5brC0maW94T8MqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 08:35:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BJegl04tX" target="_blank"&gt;บก.ลายจุด เล็งชื่อพรรคพลังประชาลาก หาก 'พรรคเกรียน' กกต. ไม่อนุมัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ยื่นจัดตั้งพรรคเกรียน กล่าวถึงความคืบหน้าการจัดตั้งพรรคว่า คณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) ยังไม่อนุมัติการจดทะเบียนพรรค แต่มีหนังสือเชิญร่วมประชุมแนวทางดำเนินงานพรรคและกลุ่มการเมือง หลังคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) คลายล็อก ในวันที่ 28 กันยายนนี้ โดยจะเข้าร่วมและใช้โอกาสนี้สอบถามและขอคำชี้แจงจาก กกต. เพราะได้แจ้งเปลี่ยนชื่อเป็น 'เกียน'แล้ว แต่ กกต.ยังไม่มีการอนุมัติ บก.ลายจุด เปิดเผยว่า หากกระบวนการจัดตั้งพรรคมีปัญหาเรื่องชื่อเก่าที่เป็นอุปสรรค ทางสมาชิกพรรคได้เตรียมชื่อ 'พลังประชาลาก' ที่หมายถึงประชาชนร่วมแรงกันลากเข้าสู่เวทีการเมือง มาเป็นชื่อพรรคใ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>บก.ลายจุด เตรียมบุก กกต.หลังถูกดองชื่อพรรคหลายเดือน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1EpTGhH7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJd3UNRd6qNUc5XksTqTFdYqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 10:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1EpTGhH7" target="_blank"&gt;บก.ลายจุด เตรียมบุก กกต.หลังถูกดองชื่อพรรคหลายเดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ขอจดทะเบียนตั้งพรรคเกรียน ให้สัมภาษณ์ถึงความคืบหน้าของพรรคว่า คณะกรรมการการเลือกตั้ง หรือ กกต.ไม่ยอมให้เหตุผลเป็นทางการว่าเห็นชอบหรือไม่เห็นชอบการจดแจ้งชื่อพรรค 'เกียน' ที่ไม่มี 'ร.เรือ' ควบกล้ำ แปลว่า อ่าวหรือทะเล ที่ได้เปลี่ยนชื่อและขอจดแจ้งไป พร้อมๆ กับที่ได้ขอให้ศาลปกครองคุ้มครองสิทธิ์ในการใช้ชื่อ 'พรรคเกรียน' ที่ กกต.ไม่เห็นชอบแต่ต้น แต่กลับดองเรื่องมาหลายเดือน โดยให้รอคำสั่งศาลออกมาก่อน ทั้งๆ ที่เป็นคนละส่วนกัน และได้ทวงถามไปหลายครั้งแต่ไม่มีการตอบมาเป็นลายลักษณ์อักษร เพียงคุยผ่านโทรศัพท์เท่านั้น นอกจากนี้ บก.ลายจุด เปิดเผยว่า จะเดินทางไปทวงถามท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ก่อนวันพิพากษาคดีกบฎ: เอื้ออำนาจรัฐประหารหรือประชาชน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJZZJxuZm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmc_Q5lwArrJS7_4Ns9e-0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJZZJxuZm" target="_blank"&gt;ก่อนวันพิพากษาคดีกบฎ: เอื้ออำนาจรัฐประหารหรือประชาชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในวงเสวนาที่จัดขึ้นค่ำวันที่ 20 มิ.ย. ณ อนุสรณ์สถาน 14 ตุลา มีผู้ร่วมเสวนา ประกอบไปด้วย พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ นายปิยบุตร แสงกนกกุล เลขาธิการพรรคอนาคตใหม่ และนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ร่วมก่อตั้งพรรคเกรียน โดยมีประชาชนร่วมกิจกรรมเป็นจำนวนมากนายปิยะบุตร กล่าวว่า การฟ้องคณะรัฐประหารโดยประชาชน ฐานความผิดมาตรา 113 ในประเทศไทยเกิดขึ้นมาแล้ว 4 ครั้ง แต่ทุกครั้งที่ผ่านมาศาลใช้ 2 วิธีในการอธิบายว่าผู้ฟ้องไม่ใช่ผู้เสียหายหรือมีการนิรโทษกรรมไปแล้ว ถึงแม้ว่าจะไปที่เริ่มต้นที่ชั้นตำรวจ แต่ก็ไม่มีใครกล้าดำเนินการ เพราะคณะทหารเป็นผู้กุมอำนาจ และจะเห็นได้ว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>คนการเมือง ยังรุมจวก สนช.เผลอหลับกลางสภา สับแหลก เปลืองภาษีปชช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1303022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjqh-Tz5ejDJFQLFoeQQ8EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1303022" target="_blank"&gt;คนการเมือง ยังรุมจวก สนช.เผลอหลับกลางสภา สับแหลก เปลืองภาษีปชช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'เสรีพิศุทธิ์'จัดหนัก สนช.หลับนกกลางสภา เสนอทางออก ควรนอนกลางคืนให้เพียงพอ สับ เปลืองภาษีประชาชน ด้าน'บก.ลายจุด'โพสต์เฟซ อัด คนสูงอายุ ไม่เหมาะกับงานสภา ควรมีสัดส่วนคนหนุ่มสาวเข้าไปสร้างสมดุลย์ วันที่ 7 มิ.ย. ทีมข่าวไทยรัฐออนไลน์ นำทุกท่านไปชม ควันหลงหลังเกิดเหตุสื่อจับภาพ สนช.บางท่าน เผลอหลับในที่ประชุมสภา ขณะ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี นำคณะแถลงผ่านงบประมาณประจำปี 2562 วงเงิน 3 ล้านล้าน แม้'บิ๊กตู่'ได้ลงดาบ สมาชิก สนช.ที่หลับนกแล้ว โดยส่งภาพไปให้ประธานสนช. พร้อมขู่เตรียมเช็กบิล ด้าน พล.ต.อ.เสรีพิศุทธิ์ เตมียาเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ ได้ให้ความเห็นกับทีมข่าวไทยรัฐออนไลน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รำลึกคึกคัก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1286344</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-tteVVzr4L0R7frfptTwIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 22:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1286344" target="_blank"&gt;รำลึกคึกคัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมบัติ บุญงามอนงค์ บก.ลายจุด ผูกผ้าสีแดงที่ป้ายสี่แยกราชประสงค์ ท่ามกลางมวลชนเสื้อแดงที่เดินทางมาร่วมจุดเทียนรำลึกเหตุการณ์ 8 ปี สลายชุมนุม 19 พ.ค.53 กันอย่างหนาตา.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลั่น22พ.ค.เคลื่อนมวลชนจากมธ.ไปทำเนียบฯ ย้ำไม่ต้องการปะทะ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPGWF9G8xj9zk5ZNmRkRKQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802349" target="_blank"&gt;ลั่น22พ.ค.เคลื่อนมวลชนจากมธ.ไปทำเนียบฯ ย้ำไม่ต้องการปะทะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 17.00 น. วันที่ 19 พฤษภาคม นายรังสิมันต์ โรม กล่าวว่า เช้าวันที่ 22 พ.ค. จะตั้งขบวนกันที่มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ มุ่งหน้าสู่ทำเนียบรัฐบาล ขอยืนยันว่าทางผู้ชุมนุมจะไม่ปะทะกับเจ้าหน้าที่ ไม่เอาความรุนแรง เพียงแต่มาทวงสัญญากับทาง คสช. ที่ให้มีเลือกตั้งภายในปีนี้ ทั้งนี้การชุมนุมไม่ใช่การสร้างความวุ่นวาย เพราะต้องแยกระหว่างความวุ่นวายกับการแสดงสิทธิ หากนำมาปนกันก็ไม่ต้องทำอะไรเลย ทั้งนี้เมื่อเผชิญหน้ากับเจ้าหน้าที่ จะมีลุง ๆ ป้า ๆ ที่ได้รับการฝึกด้านสันติวิธีจำนวน 40 คนไปเจรจากับเจ้าหน้าที่ ทั้งนี้ที่ผ่านมาผู้ชุมนุมได้ให้ความร่วมมือกับเจ้าหน้าที่ตำรวจเสมอมา โดยไม่เชื่อว่าความรุนแรงเปลี่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รำลึกสลายชุมนุมปี 53 ไว้อาลัยคนตาย ตำรวจตรึงกำลังเข้ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1286249</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvvO97fSXW3M3zyzKfkz8AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1286249" target="_blank"&gt;รำลึกสลายชุมนุมปี 53 ไว้อาลัยคนตาย ตำรวจตรึงกำลังเข้ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บก.ลายจุด-แกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง พร้อมคนเสื้อแดง รวมตัวหน้าร้านแมคโดนัลด์ สาขาห้างอัมรินทร์พลาซ่า รำลึกเหตุการณ์สลายการชุมนุมปี 53 “รังสิมันต์” ลั่นไปแน่ทำเนียบ 22 พ.ค.นี้ ทวงถามเลือกตั้ง... เมื่อวันที่ 19 พ.ค. กลุ่มเคลื่อนไหวทางการเมือง นำโดยนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด และนายรังสิมันต์ โรม แกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง ร่วมทำกิจกรรมที่หน้าห้างสรรพสินค้าอัมรินทร์ พลาซ่า รำลึก 8 ปีสลายการชุมนุมกลุ่ม นปช. โดยนายสมบัติ กล่าวว่า การทำกิจกรรมเป็นการแสดงสัญลักษณ์ เพื่อรำลึกถึงเหตุการณ์ชุมนุมในปี 2553 โดยไม่ได้กระทำการขัดคำสั่งของ คสช. เพราะว่านัดมาทานอาหารกันเพียงแค่ 3 คนเท่านั้น ส่วนคนอื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คสช.วอน 'กลุ่มอยากเลือกตั้ง' ชุมนุม 22 พ.ค.อย่าเคลื่อนขบวนมาทำเนียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1285942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL10vDvwXFvlVkUgaOdQ1N8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 05:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1285942" target="_blank"&gt;คสช.วอน 'กลุ่มอยากเลือกตั้ง' ชุมนุม 22 พ.ค.อย่าเคลื่อนขบวนมาทำเนียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คสช.ขอร้องกลุ่มคนอยากเลือกตั้งอย่าเคลื่อนขบวนมาทำเนียบ ปราม 'เพื่อไทย' แถลงข่าวโจมตี 4 ปีคสช.ต่างจากจ่อไมค์สัมภาษณ์หวั่นทำผิดซ้ำ เมื่อวันที่ 19 พ.ค.61 แหล่งข่าวจาก คสช. เปิดเผยถึงการชุมนุมทางการเมืองเพื่อรำลึกเหตุการณ์สลายการชุมนุมกลุ่มคนเสื้อแดง 19 พ.ค.2553 ที่แยกราชประสงค์ นำโดยนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ว่า ไม่มีความเป็นห่วง ส่วนการชุมนุมของกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง 22 พ.ค.นี้ ครบรอบ 4 ปี คสช. ยอมรับว่าหากมีการเคลื่อนการชุมนุมจากบริเวณมหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ท่าพระจันทร์ มายังทำเนียบรัฐบาล ทางคสช. ก็ขอผู้ชุมนุมอย่าเคลื่อนขบวนออกมา ทั้งนี้ เพราะเกรงว่าจะเกิดเหตุการณ์ปะทะได้หรือส่งผลต่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เอกชัย' ชวน 'ประยุทธ์-ประวิตร-สุรเชษฐ์' หม่ำ 'เบอร์เกอร์' 19พ.ค.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802120</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBgfi0NIPUKlOnFrdfnTBMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 07:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802120" target="_blank"&gt;'เอกชัย' ชวน 'ประยุทธ์-ประวิตร-สุรเชษฐ์' หม่ำ 'เบอร์เกอร์' 19พ.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 17 พ.ค.61เวลา10.15น.ที่ทำเนียบรัฐบาล นายเอกชัย หงส์กังวาน นักเคลื่อนไหวทางการเมือง เดินทางมายังทำเนียบรัฐบาลพร้อมนำบัตรเชิญขนาดเท่ากระดาษเอสี่ เป็นรูปพล.อ.ประยุทธ์จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คณะรักษาความสงบแห่งชาติ(คสช. )พล.อ.ประวิตรวงษ์สุวรรณ รองนายกรัฐมนตรีและ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม และพล.ต.ต.สุรเชษฐ์หักพาล รองผู้บัญชาการตำรวจท่องเที่ยว เพื่อเชิญทั้ง 3 คนไปร่วมกิจกรรมกินแมคโดนัลด์ ซึ่งจัดโดยนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือบก.ลายจุดที่ร้านแมคโดนัลด์สาขาราชประสงค์ในวันที่ 19 พ.ค.นี้ เวลา17.00น.ซึ่งเป็นวันครบรอบการสลายการชุมนุมกลุ่มแนวร่วมประชาธิปไตยต่อต้านเผด็จการแห่งชาติ(น...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บก.ลายจุดยื่นจด"พรรคเกรียน" - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/13236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHl7aePrvOuHqBxyYsduZdAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/13236" target="_blank"&gt;บก.ลายจุดยื่นจด"พรรคเกรียน"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บก.ลายจุดยื่น กกต.จดแจ้ง"พรรคเกรียน"พร้อมชวน "สมชัย"เข้าพรรค เมื่อวันที่ 21 มี.ค.ที่ผ่านมา นายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ก่อตั้งพรรคเกรียน กล่าวภายหลังยื่นจดแจ้งชื่อพรรคเกรียนต่อสำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) ว่า สัญลักษณ์พรรคที่เป็นรูปอักษร "ก." นั้น มีความหมายว่าเป็นตัวแรกของอักษรไทย ซึ่งหงอน 3 เส้นที่อยู่บนหัว คือ ความจริง ความดี ความงาม ส่วนปากไก่เป็นสีเหลือง พรรคเกรียนจะเป็นพรรคของประชาชน ยืนยันว่าจะไม่เสนอนายกรัฐมนตรีคนนอกอย่างแน่นอน ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ขณะเดียวกัน นายสมชัย ศรีสุทธิยากร อดีตกรรมการการเลือกตั้ง(กกต.) ได้เดินทางมาสำนักงาน กกต. เพื่อเคลียร์งานและเก็บข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ข่าวข้นคนเข้ม : พำนักอยู่มหานครดูไบ ทักษิณ-ยิ่งลักษณ์ “วันมูหะมัดนอร์ มะทา” ก็บินไปพบปะหารือ คงจะเกี่ยวกับเลือกตั้งพื้นที่ 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%82%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%a1-%e0%b8%9e%e0%b8%b3%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%b9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTgfQdIMiOx5XJypxNgJuMqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:48:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%82%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%a1-%e0%b8%9e%e0%b8%b3%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%b9/" target="_blank"&gt;ข่าวข้นคนเข้ม : พำนักอยู่มหานครดูไบ ทักษิณ-ยิ่งลักษณ์ “วันมูหะมัดนอร์ มะทา” ก็บินไปพบปะหารือ คงจะเกี่ยวกับเลือกตั้งพื้นที่ 3 จังหวัดชายแดนภาคใต้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สันตะวา” หนังสือพิมพ์ ข่าวสด บดขยี้ความโป้ปดมดเท็จทั้งปวง ฉบับนี้ตรงกับวันศุกร์ที่ 23 เดือนมีนาคม พุทธศักราช 2561 ขึ้น 7 ค่ำ เดือน 5 ปีระกา… วันเกิดครบ 64 ปีพล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯและหัวหน้าคสช. ชื่นมื่น รื่นรมย์ พล.อ.พงศ์เทพ ทิพยจันทร์ ปลัดกระทรวงกลาโหม และ พล.อ.ธารไชยันต์ ศรีสุวรรณ ผบ.ทสส. นำบิ๊กเหล่าทัพ-ตำรวจเข้าทำเนียบ ตบเท้าอวยพร โชว์ความแนบแน่น ซี้ย่ำปึ้ก ระหว่างกองทัพกับรัฐบาล ส่วนฟากการเมือง สุวัจน์ ลิปตพัลลภ แกนนำพรรคชาติพัฒนา ส่งดอกไม้ไปอวยพรตามสไตล์คนมากมิตร… เก้าอี้ปลิว กระเด็นกระดอนจาก กกต. ด้วย อำนาจมาตรา 44 สมชัย ศรีสุทธิยากร โดนเขี่ยออกก่อน โทษฐานช่างจ้อจำนรรจา ไม่เข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ดวลเดือด ROV! ‘ทีมลายจุด’ ตีป้อมยับชนะ ‘ทีมธนาธร’ โชว์วิชั่น ‘ดันเกมเป็นอุตสาหกรรมสำคัญ’ (คลิป) - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%94%e0%b8%a7%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%94-rov-%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a1%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%88%e0%b8%b8%e0%b8%94-%e0%b8%95%e0%b8%b5%e0%b8%9b%e0%b9%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO2gxqsh-pImHfUeWNTi9QqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 03:37:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%94%e0%b8%a7%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%94-rov-%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a1%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%88%e0%b8%b8%e0%b8%94-%e0%b8%95%e0%b8%b5%e0%b8%9b%e0%b9%89/" target="_blank"&gt;ดวลเดือด ROV! ‘ทีมลายจุด’ ตีป้อมยับชนะ ‘ทีมธนาธร’ โชว์วิชั่น ‘ดันเกมเป็นอุตสาหกรรมสำคัญ’ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วานนี้ (18 มี.ค.) การแข่งขัน เกมส์ ROV ซึ่งเป็นเกมต่อสู้ที่ต้องใช้ความเป็นทีมช่วยกัน ระหว่าง ทีมธนาธร นำโดยนายธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ รองประธานกรรมการบริหารกลุ่มบริษัทไทยซัมมิท แกนนำในการจัดตั้งพรรคอนาคตใหม่ ซึ่งใช้ชื่อทีมว่า “ทีมงูพิษ” ทางทีมงูพิษ ได้ดาวเด่นอย่าง ท็อปฟี่เป็นตุ๊ดซ่อมคอม หรือ จักรพงศ์ พุ่มไพจิตร เจ้าของฉายา งูพิษแห่งวงการไอที เข้าร่วมศึกครั้งนี้ และ เท่าพิภพ หนุ่มนักปรุงเบียร์ และสองนักศึกษาจากมหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ซึ่งเป็นผู้ร่วมจัดทะเบียนพรรคอนาคตใหม่ด้วยเช่นกัน ซึ่งปะทะเดือดกับ ทีม บก.ลายจุด นำโดย นายสมบัติ บุญงามอนงค์ นักเคลื่อนไหวทางการเมืองที่ประกาศ จัดตั้งพรรคเกรียน ซึ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>'สมชัย'เผยเป็นบุญกุศลถูกไล่พ้น กกต. นัด 23 มี.ค. แถลงโต้ ม. 44 - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SJX9tDkqz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0O-lV96LNC1_jhxkYIajkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 05:59:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SJX9tDkqz" target="_blank"&gt;'สมชัย'เผยเป็นบุญกุศลถูกไล่พ้น กกต. นัด 23 มี.ค. แถลงโต้ ม. 44&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมชัย ศรีสุทธิยากร อดีตกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) เปิดเผยว่า ไม่รู้สึกเครียดหรืออึดอัด หลังมีคำสั่งหัวหน้า คสช. โดยใช้อำนาจตามมาตรา 44 ให้ตนเองยุติการปฏิบัติหน้าที่ กกต. เมื่อวันที่ 20 มี.ค.ที่ผ่านมา โดยเมื่อคืนที่ผ่านมานอนหลับฝันดี แม้จะอึดอัดที่มีโทรศัพท์เข้ามาเป็นจำนวนมาก แต่ไม่สามารถรับได้ทุกสาย ซึ่งวันนี้ตนเองยังไม่ได้คิดที่วางแผนการใช้ชีวิตแต่จะไปบรรยายตามปกติ แม้จะไม่ได้เป็น กกต.แล้ว แต่ก็มีงานทำทุกวัน ไม่ใช่ว่าไม่ได้ทำงานที่ กกต.แล้วจะว่าง โดยจะกลับไปทำงานที่มูลนิธิองค์กรกลางเพื่อประชาธิปไตย หรือ พีเน็ต ส่วนจะลงเล่นการเมืองต่อจากนี้หรือไม่ เป็นเรื่องของอนาคต ซึ่งตอนนี้ยังไม่คิดส่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item></channel></rss>