<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>จังหวัดนครสวรรค์ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZrZW1SNEVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:18:41 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>รวบ "ไอ้เข้" อดีตนายทวารทีมบอลดัง ปล้นร้านทอง วางแผนแยบยล กวาด 200 บาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439736</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPNy0SRMhWm6eLKBsyQYisqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439736" target="_blank"&gt;รวบ "ไอ้เข้" อดีตนายทวารทีมบอลดัง ปล้นร้านทอง วางแผนแยบยล กวาด 200 บาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจ ตามรวบ "ไอ้เข้" อดีตนายทวารทีมบอลดัง ปล้นร้านทองนครสวรรค์ กวาด 200 บาท ก่อนทยอยนำไปแบ่งขาย โอนเงินเข้าบัญชีตัวเอง พบวางแผนแยบยล... วันที่ 7 ธ.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จ่อออกหมายจับคนร้ายขโมยทองจ.นครสวรรค์ - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/crime/news_259076/</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvY3JpbWUvbmV3c18yNTkwNzYv0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:05:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/crime/news_259076/" target="_blank"&gt;จ่อออกหมายจับคนร้ายขโมยทองจ.นครสวรรค์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.อ.กฤษณะ พัฒนเจริญ รอง โฆษก ตร. เปิดเผยถึงความคืบหน้ากรณี คนร้ายก่อเหตุลักทรัพย์ห้างทองแห่งหนึ่ง ในบริเวณตลาดสะพานดำ ในช่วงกลางคืนของวันที่ 4 ธ.ค.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/z9isF9h4kZskWGFLzLamMwiOiWmmSI4cCxAWKHE6Y9ZB5aHayA7gnfBu-KIdnkA8i0G-AU61auYahRoVRqFLG5I8OnfIa-lSM-RqMOZbV1LrFfR6pnW5AVGXhyZ0ZzZlrcrBJbDlFbJuUm6mrenVBQrZsh-JFG8jrqYs1gIiiZLqq1PGY1Lkbo6BD1WcMo0V1Tj9cVXvlOC1rw4znl4cyLbwfkjT_oouUMNSesiyjiwdluzJMxAacHSI82uoEmDfuO-DRMCO8kXVFL5Sv9M=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>นครสวรรค์ เช็คอินถ่ายรูปไร่ปอเทืองรับลมหนาว - - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/clip/264613</link><guid isPermaLink="false">CBMiJmh0dHBzOi8vd3d3LnRoYWlyYXRoLmNvLnRoL2NsaXAvMjY0NjEz0gEA</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/clip/264613" target="_blank"&gt;นครสวรรค์ เช็คอินถ่ายรูปไร่ปอเทืองรับลมหนาว -&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไปเที่ยวกันหน่อยยย พวกเราจะพาคุณผู้ชมไปเที่ยวชมความงามของทุ่งปอเทืองในพื้นที่อำเภอตากฟ้า จังหวัดนครสวรรค์ ที่ตอนนี้กำลังบานสะพรั่งเป็นสีทองอร่าม ในเนื้อที่กว่า 40 ไร่ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/QvL3xYDN1adBcI4r8lOlujAgzw_bcMTPkqu39RH4MZ1_Gl05lroCJhHQ3KKkaSeRltpPFwSazkgsxNgscjwFhoFJU7d4Zr6lrP2SxjkEWCMqjJnoSg_P2NJ8OAMBECYG-6aId2LamvWx4LarOtEt=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>สธ.จ.นครสวรรค์ ตั้งกรรมสอบข้อเท็จจริงหมอสูติฯ ทำอนาจาร - ch3thailand.com</title><link>http://news.ch3thailand.com/local/81889</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHA6Ly9uZXdzLmNoM3RoYWlsYW5kLmNvbS9sb2NhbC84MTg4OdIBAA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.ch3thailand.com/local/81889" target="_blank"&gt;สธ.จ.นครสวรรค์ ตั้งกรรมสอบข้อเท็จจริงหมอสูติฯ ทำอนาจาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ch3thailand.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรณีสูตินรีแพทย์ คลินิกแห่งหนึ่งที่จังหวัดนครสวรรค์ ถูกกล่าวหาว่ากระทำอนาจารต่อคนไข้ เรื่องนี้ทางสาธารณสุขจังหวัดนครสวรรค์ เตรียมตั้งคณะกรรมการสอบข้อเท็จจริง.&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.ch3thailand.com">ch3thailand.com</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/y66aXJeq0r-LBh9Z2BXw44eTlANaE7tpHcSfglWqjgN6QOgL3UJk4oGB86M-aRs-2wPA8k0e-inQveQRTDXHw0ErP8VwJeowznNOAIAhqM20dhn8=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ชาวบ้านนครสวรรค์ ที่อยู่ใกล้คลินิกฉาว ไม่เชื่อหมอข่มขืนคนไข้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1422438</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDJYSxfubG1_SMGOkeYhOQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1422438" target="_blank"&gt;ชาวบ้านนครสวรรค์ ที่อยู่ใกล้คลินิกฉาว ไม่เชื่อหมอข่มขืนคนไข้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านในละแวกคลินิกฉาวที่นครสวรรค์ ไม่เชื่อว่าหมอทำอย่างที่เป็นข่าว ขณะที่ มีผู้เสียหายที่เคยไปรักษากับหมอคนดังกล่าว แล้วเกิดเหตุคล้ายๆ กัน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบอดีตผู้รักษาประตู งัดร้านทองที่นครสวรรค์ - NEW18</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=0LSdvIyMP9Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJsouVzvj0HOvSceiiRiy8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7u4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0LSdvIyMP9Q" target="_blank"&gt;รวบอดีตผู้รักษาประตู งัดร้านทองที่นครสวรรค์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจควบคุมตัว นายนนทกร ขาวพราย หรือ เข้ อายุ 27 ปี อดีตผู้รักษาประตูทีมน่าน เอฟซี ผู้ต้องหาในคดีงัดร้านทองทวีชัย 4 ไปตรวจค้นบ้านพัก ในเขตเมืองนครสวรรค์ และพบทองรูปพรรณบรรจุอยู่ในถุงพลาสติกแบบหูหิ้ว จำนวนหนึ่ง จึงยึดเอาไว้ตรวจสอบ จากนั้น ได้พาไปชี้จุดเกิดเหตุ เพื่อทำแผนประกอบคำรับสารภาพ หลังถูกตำรวจ ตามจับกุมตัวได้ถึงบ้านแฟน ในพื้นที่ จังหวัดน่าน โดยผู้ต้องหารายนี้ จากการตรวจสอบ พบว่า ยังมีหมายจับคดีลักรถยนต์ ด้วย หลังก่อเหตุงัดร้านทอง ได้หายตัวไปตั้งแต่หลังเกิดเหตุ นายนนทกร สารภาพว่า เป็นคนลงมือก่อเหตุคนเดียว โดยได้มาเฝ้าดูลาดเลาทุกวัน นานกว่า 1 สัปดาห์ จนกระทั่งเตรียมพร้อมจะลงมือ จึงได้ไป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">NEW18</source></item><item><title>ผู้การนครสวรรค์ เผยคดีฉกทอง 200 บาทคืบหน้ามากคาดจับคนร้ายได้เร็วๆ นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439106</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElnQ-P0gRw2384mro73HdwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439106" target="_blank"&gt;ผู้การนครสวรรค์ เผยคดีฉกทอง 200 บาทคืบหน้ามากคาดจับคนร้ายได้เร็วๆ นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้การฯ นครสวรรค์ ลงตรวจร้านทองชื่อดังที่ถูกโจรขโมยทองกว่า 200 บาท โดยจากการสืบสวนมีความคืบหน้าไปมากแล้ว แต่บอกรายละเอียดไม่ได้ คาดจะจับตัวได้เร็วๆ นี้... เมื่อวันที่ 6 ธ.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่จังหวัดนครสวรรค์ พล.ต.ต.ดำรงค์ เพ็ชรพงษ์ ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พร้อมเจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวน และพนักงานสอบสวน ลงพื้นที่ตรวจสอบเหตุคนร้ายขโมยทองจำนวนกว่า 200 บาท ณ ร้านทองทวีชัย 4 ท้ายตลาดสะพานดำ ตำบลปากน้ำโพ อำเภอเมือง จังหวัดนครสวรรค์ นายวินัย ทวีชัยถาวร อายุ 64 ปี เจ้าของร้านทอง พาเจ้าหน้าที่ตำรวจเข้าไปตรวจสอบในร้านทอง โดยได้พบร่องรอยของคนร้ายที่แอบเข้ามาทางประตูหลังร้าน และไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขโมยทอง 6.5 ล้าน งัดฝ้าโรยตัวกวาด วงจรปิดไม่เสียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438410</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQVe6gh_vYHsGdxWPkPwOAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438410" target="_blank"&gt;ขโมยทอง 6.5 ล้าน งัดฝ้าโรยตัวกวาด วงจรปิดไม่เสียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตีนแมวลอบงัดประตูหลังร้านทองกลางเมืองปากน้ำโพ ก่อนปีนขึ้นฝ้าเพดานแล้วหย่อนตัวลงมาในร้าน ฉกทองรูปพรรณน้ำหนักรวม 350 บาท คิดเป็นมูลค่าความเสียหายไม่ต่ำกว่า 6.5 ล้านบาทหลบหนีลอยนวล ตำรวจมึนไม่มีภาพจากกล้องวงจรปิดของร้านใช้เป็นเบาะแสล่าตัวคนร้าย เสี่ยเจ้าของร้านอ้างถอดปลั๊กออกในช่วงกลางคืนเพราะกลัวกระแสไฟฟ้าลัดวงจร คนร้ายลอบเข้ามาขโมยทองรูปพรรณในร้านทองกลางเมือง ตำรวจมึนหลังพบเจ้าของร้านถอดปลั๊กกล้องวงจรปิดออกในช่วงกลางคืน ทำให้ไร้หลักฐานเป็นเบาะแสล่าตัวหัวขโมย เปิดเผยเมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 5 ธ.ค. พ.ต.ท.พงษ์นริฐ ภัคพงศ์รัตนกุล สว. (สอบสวน) สภ.เมืองนครสวรรค์ รับแจ้งเหตุลักทรัพย์ทองคำภายในร้าน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลด!นักศึกษา ม.ดังเชียงใหม่ กระโดดแม่น้ำปิงดับชีวิต - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxswDpc9iccQ8V3CCOL1kgqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:55:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25558" target="_blank"&gt;สลด!นักศึกษา ม.ดังเชียงใหม่ กระโดดแม่น้ำปิงดับชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นศ.มหาวิทยาลัยดัง จ.เชียงใหม่ตัดสินใจกระโดดแม่น้ำปิงจบชีวิต คาดสาเหตุคิดสั้นเกิดจากความเครียดปัญหาส่วนตัว วันที่ 6 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ร.ต.อ.มนต์วิสสา บุญก้ำ พนักงานสอบสวน สภ.เมือง เชียงใหม่ ได้รับแจ้งว่ามีคนกระโดดลำน้ำปิง เหตุเกิดบริเวณริมน้ำปิง ใกล้กับสะพานนครพิงค์ ต.ช้างม่อย อ.เมือง จ.เชียงใหม่ทางเจ้าหน้าที่จึงได้จัดชุดประดาน้ำเข้าทำการค้นหา โดยเจ้าหน้าที่ต้องใช้เวลานานกว่า 30 นาที จึงจะสามารถค้นหาร่างผู้เสียชีวิตได้ ทราบชื่อต่อมาคือ น.ส.ฉัตรอรุณ ขอดเรือนแก้ว อายุ 23 ปี นักศึกษาชั้นปีที่ 4 มหาวิทยาลัยชื่อดังแห่งหนึ่งของ จ.เชียงใหม่ อยู่บ้านเลขที่ 1 หมู่11 ต.แม่เจดีย์ใหม่ อ.เวียงป่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>2 นศ.มอบเงินคนใจบุญร่วมบริจาคกว่า 4 แสนช่วย 2 ตายายถูกรถชนที่สิงห์บุรี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439178</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqvZSWRbPildB9R1WACsr8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439178" target="_blank"&gt;2 นศ.มอบเงินคนใจบุญร่วมบริจาคกว่า 4 แสนช่วย 2 ตายายถูกรถชนที่สิงห์บุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2 หนุ่มสาวมหา'ลัย เปิดรับบริจาคช่วย 2 ตายายขี่ซาเล้งขายผลไม้ที่นครสวรรค์ ถูกรถชนหลังระดมเงินบริจาคได้เกือบ 5 แสนบาท ล่าสุดได้ส่งมอบเงินให้กับผู้บาดเจ็บแล้ว... เรื่องราวเกิดขึ้นเมื่อ 4 ธ.ค.61 เวลา 16.000 น. ระหว่างทาง ที่ นาย สารินท์ กรินท์ธัญญกิจ อายุ 22 ปีนักศึกษามหาวิทยาลัยกรุงเทพ และนางสาว มนรดา สีเกษม อายุ 21 ปี นักศึกษามหาวิทยาลัยมหิดล กำลังขับรถกลับบ้านที่ อ.ตาตลี จ.นครสวรรค์ นางสาวมนรดา กล่าวว่า เมื่อมาถึงที่เกิดเหตุ บนถนนสายเอเซีย ในพื้นที่ของ อ.อินทร์บุรี จ.สิงห์บุรี พบว่า ข้างหน้ามีอุบัติเหตุระหว่างรถบรรทุกชนกับรถซาเล้ง ตนกับแฟนจึงลงไปให้ความช่วยเหลือ ทราบชื่อภายหลังคนเจ็บ คือ นา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สั่ง22จว.งดอนุญาตตั้งสถานบริการ ไฟเขียวกาญจนฯ-ศรีสะเกษ-อยุธยา-หนองบัว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-2ljgxiV5M610d9Rz6SZsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 03:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819538" target="_blank"&gt;สั่ง22จว.งดอนุญาตตั้งสถานบริการ ไฟเขียวกาญจนฯ-ศรีสะเกษ-อยุธยา-หนองบัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ ๒๒ พฤศจิกายน ๒๕๖๑ พระราชกฤษฎีกากําหนดท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๖๑ สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณ บดินทรเทพยวรางกูร มีพระราชโองการโปรดเกล้าฯ ให้ประกาศว่าโดยที่เป็นการสมควรปรับปรุงท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการเพื่อรักษาความสงบเรียบร้อยของประชาชน อาศัยอํานาจตามความในมาตรา ๑๗๕ ของรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย และมาตรา ๕ แห่งพระราชบัญญัติสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๐๙ จึงทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ตราพระราชกฤษฎีกาขึ้นไว้ ดังต่อไปนี้มาตรา ๑ พระราชกฤษฎีกานี้เรียกว่า "พระราชกฤษฎีกากําหนดท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๖๑"มาตรา ๒ พระราชกฤษฎีกานี้ให้ใช้บังคับตั้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>(คลิปข่าว) "บุ๋ม ปนัดดา" ไม่ยอมคดี มีเหยื่อหมอสูติฯ เพิ่มอีก - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEAwW5MaALHn30aSY747DqAQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMNutnQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำหรับเรื่องราวคดีความ มีผู้เสียหายอ้างว่าถูกสูตินรีแพทย์รายหนึ่งลวนลามภายในคลินิกดังขณะตรวจภายใน ที่ จ.นครสวรรค์ โดยมีนักแสดงสาวสวย อย่าง บุ๋ม ปนัดดา ในฐานะประธานองค์กรทำดี ได้ช่วยติดตามคดี และทำให้คดีนี่ถูกจับตามอง&lt;/p&gt;</description></item><item><title>นายอำเภอใหม่ (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430800</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUP_tKTtWKpeBptNylzUAMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430800" target="_blank"&gt;นายอำเภอใหม่ (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้ที่ได้เป็นนายอำเภอเป็นครั้งแรกในชีวิตในการแต่งตั้งล่าสุดของกรมการปกครองมีอยู่มากกว่าร้อยคน เป็นการก้าวจากระดับชำนาญการพิเศษในตำแหน่งต่างๆ เช่น หัวหน้ากลุ่มบริหารงานปกครองอำเภอ ป้องกันจังหวัด จ่าจังหวัด ไปสู่อำนวยการระดับต้นในตำแหน่งนายอำเภอ ตามคิวที่รออยู่ภายหลังสำเร็จการศึกษาอบรมจากโรงเรียนนายอำเภอมาหลายปี ซึ่งต้องทำบันทึกไว้ต่อจากเมื่อวานนี้ดังนี้ 41.นางสาวอรวรรณ มีใหม่ เป็นนายอำเภอบ้านเหลื่อม จังหวัดนครราชสีมา 42.นายอนุวรรตน์ จันทรสุขเกษม เป็นนายอำเภอบัวลาย จังหวัดนครราชสีมา 43.นายสุชาติ ดือเร๊ะ เป็นนายอำเภอพระทองคำ จังหวัดนครราชสีมา 44.นายสานิตย์ ศรีทวี เป็นนายอำเภอสีดา จังหวัดนครราช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (3) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDINRVJhiZqKzRJTKbggG7cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429283" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (3)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง)ของกระทรวงมหาดไทยมีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ขอต่อให้ครบถ้วนดังนี้ 66.นายพีระ การุญ นายอำเภอราชสาส์น ฉะเชิงเทรา เป็นนายอำเภอคลองใหญ่ ตราด 67.นายพีระวัฒน์ วังรัตน์กุล นายอำเภอเกาะกูด ตราดเป็นนายอำเภอเขาสมิง ตราด 68.นางสาววรรณี วุฒิฤทธากุล นายอำเภอทองแสนขัน อุตรดิตถ์ รักษาการในตำแหน่งหัวหน้ากลุ่มแผนงานยุทธศาสตร์ กองวิชาการและแผนงานกรมการปกครอง เป็นนายอำเภอองครักษ์นครนายก 69.นายสุภณ สยามบุญนัญ นายอำเภอทุ่งหว้า สตูล รักษาการในตำแหน่งนายอำเภอมหาราช พระนครศรีอยุธยา เป็นนายอำเภอดอนตูม นครปฐม 70.นายเลิศยศ แย้มพราย นายอำเภ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1427656</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESouva5_ate2rFo8utnvWAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1427656" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง) ของกระทรวงมหาดไทยมีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ขอใช้เวลาช่วงนี้นำเสนอติดต่อกันไปให้ทราบดังนี้ 36.นายสายชล จันทร์เพ็ญ นายอำเภอลำสนธิ ลพบุรี เป็นนายอำเภอสวนผึ้ง ราชบุรี 37.นายชนพหล ส่งเสริม นายอำเภออู่ทอง สุพรรณบุรี เป็นนายอำเภอดำเนินสะดวก ราชบุรี 38.นายประยงค์ จันทเต็ง นายอำเภอบ้านโป่ง ราชบุรี เป็นนายอำเภอจอมบึง ราชบุรี 39.นายทศพล เผื่อนอุดม นายอำเภอท่าเรือ พระนครศรีอยุธยา เป็นนายอำเภอบ้านโป่ง ราชบุรี 40.นายอนันต์ จรุงโรจน์รัศมี นายอำเภอโคกสำโรง ลพบุรี เป็นนายอำเภอบ้านหมี่ ลพบุรี 41.นายศรีชัย ตันทะโสภณ นายอำเภอชัยบา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"บุ๋ม ปนัดดา" ร้อง ผบ.ตร. โอนคดีหมอข่มขืนสาวตรวจภายใน ให้กองปราบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBruCN2g2_tO-AYimGeKovAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425158" target="_blank"&gt;"บุ๋ม ปนัดดา" ร้อง ผบ.ตร. โอนคดีหมอข่มขืนสาวตรวจภายใน ให้กองปราบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“บุ๋ม ปนัดดา” นำผู้เสียหาย เข้าร้อง ผบ.ตร. โอนคดีหมอข่มขืนสาวตรวจภายใน ให้กองปราบ อ้างไม่ไว้ใจตำรวจ สภ.นครสวรรค์ ยืนยันมีหลักฐาน แต่ยังไม่ขอเปิดเผย ... วันที่ 20 พ.ย.61 ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ บุ๋ม ปนัดดา วงศ์ผู้ดี ประธานองค์กรทำความดี นำผู้เสียหายที่ถูกนายแพทย์สูตินรีแพทย์ชื่อดัง จ.นครสวรรค์ อนาจารล่วงละเมิดทางเพศ ขณะเข้าตรวจภายใน จำนวน 6 คน ยื่นหนังสือถึง พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) เพื่อขอให้โอนสำนวนการสอบสวนคดีดังกล่าวจาก สภ.เมืองนครสวรรค์ มาให้กองบังคับการปราบปราม (บก.ป.) เป็นผู้ทำคดีแทน หลังจากก่อนหน้านี้ที่ผู้เสียหายเข้าแจ้งความคดีกลับไม่คืบ นอกจากนั้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยังไม่ฟันธง! "อัจฉริยะ" ตรวจคลินิกหมอสูติ รับเป็นไปได้คนไข้อาจถูกข่มขืน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425476</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKD47AgABDBr4RwLOL4gau0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425476" target="_blank"&gt;ยังไม่ฟันธง! "อัจฉริยะ" ตรวจคลินิกหมอสูติ รับเป็นไปได้คนไข้อาจถูกข่มขืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"อัจฉริยะ" พร้อมด้วย "พญ.ของขวัญ" ลงพื้นที่คลินิกหมอฉาว นครสวรรค์ จำลองเหตุการณ์ รับเป็นไปได้หมอข่มขืนคนไข้ แต่ยังไม่ฟันธง... วันที่ 20 พ.ย. ที่จังหวัดนครสวรรค์ นายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม พร้อมด้วยแพทย์หญิงของขวัญ ฟูจิตนิรันดร์ แพทย์ผู้เชี่ยวชาญด้านความงาม ได้เดินทางมาที่ สภ.เมืองนครสวรรค์ เข้าพบกับ พ.ต.อ.ฐานุพงศ์ แสงซื่อ ผกก.สภ.เมืองนครสวรรค์ ที่ สภ.เมืองปากน้ำโพ 1 เพื่อพูดคุยสอบถามข้อเท็จจริง กรณีสาวเข้าร้องว่าถูกหมอข่มขืนขณะไปตรวจภายใน โดย นายอัจฉริยะ เผยว่า เบื้องต้นตนประเด็นไว้ 2 ประเด็น คือ คนไข้อาจสมยอม และอาจนำไปสู่การเรียกค่าเสียหายภายหลัง ซึ่งอาจม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตรวจคลินิก "หมอจ." ถูกหาสอดใส่ ข่มขืนคนไข้สาว เจ้าตัวอุบเงียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1422503</link><guid isPermaLink="false">CAIiELT92JNBtzCuXCBggwEkm7IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1422503" target="_blank"&gt;ตรวจคลินิก "หมอจ." ถูกหาสอดใส่ ข่มขืนคนไข้สาว เจ้าตัวอุบเงียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจเมืองปากน้ำโพ พร้อมรับแจ้ง 24 ชั่วโมง หลังมีหญิงสาวกล่าวหาหมอสูติฯวัย 53 ปี กระทำ-ข่มขืน ขณะไปรักษาตรวจภายใน ปูดมีเหยื่อถูกกระทำอีกเพียบ แต่ไม่กล้าแจ้งความ ขณะที่เจ้าตัวหายเงียบ วันที่ 16 พ.ย. ที่จ.นครสวรรค์ หลังจากที่มีข่าวหมอสูติฯ ปากน้ำโพ ถูกกล่าวหาว่ากระทำอนาจาร-ข่มขืนคนไข้ขณะกำลังทำการรักษาภายในคลินิกจนเป็นข่าวอื้อฉาว ล่าสุดตามหลายเพจข่าวในจังหวัดนครสวรรค์ ได้มีผู้เสียหายหลายรายเข้ามาพูดคุยและคอมเมนต์ว่า เคยถูกหมอคนเดียวกันกระทำการลวนลามตั้งแต่คำพูดจา ไปจนถึงการลวนลามทางร่างกายในลักษณะคล้ายๆ กัน แต่ด้วยความกลัวและอับอาย จึงไม่กล้านำเรื่องนี้ไปบอกหรือปรึกษาใคร ทางด้าน พ.ต.ท.บุญเชิด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายนายอำเภออีสาน (3) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425853</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG1qkHyRJ5OMaO972T-ea4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425853" target="_blank"&gt;ย้ายนายอำเภออีสาน (3)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การย้ายนายอำเภอไปดำรงตำแหน่งในจังหวัดต่างๆภาคอีสานยังมีอีก ดังนี้ 76.นายศักรินทร์ เสมหิรัญ นายอำเภอพิบูลย์รักษ์ อุดรธานี รักษาการในตำแหน่งนายอำเภอเสิงสาง นครราชสีมา เป็นนายอำเภอโนนไทย นครราชสีมา 77.นายเดชฤทธิ์ ถิตย์ฉาย นายอำเภอเทพารักษ์ นครราชสีมา เป็นนายอำเภอห้วยแถลง นครราชสีมา 78.นางสุทิศา คงเถลิงศิริวัฒนา นายอำเภอเขวาสินรินทร์ สุรินทร์ เป็นนายอำเภอเซกา บึงกาฬ 79.นายวิทยา มุลน้อยสุ นายอำเภอดอนจาน กาฬสินธุ์ เป็นนายอำเภอศรีวิไล บึงกาฬ 80.นายจรูญ บุหิรัญ นายอำเภอบุ่งคล้า จังหวัดบึงกาฬ เป็นนายอำเภอพรเจริญ บึงกาฬ 81.นายธเนศ ยุคนธจิตต์ นายอำเภอเนินสง่า ชัยภูมิ เป็นนายอำเภอสตึก บุรีรัมย์ 82.นายค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แฉหมอสูติฉาว คนไข้แจ้งหลายราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1422893</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIWdLFUiuvBJywJ-NRcSnAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1422893" target="_blank"&gt;แฉหมอสูติฉาว คนไข้แจ้งหลายราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เคลียร์ยุติเรื่อง ทำสธ.ฟันไม่ได้ นายแพทย์สาธารณสุขจังหวัดนครสวรรค์ ยกคณะบุกตรวจคลินิกหมอฉาว ยืนยันคลินิกได้มาตรฐานมีเพียงเรื่องการตรวจภายในคนไข้ บางครั้งพนักงานหญิงไม่ได้เข้าไปอยู่ในห้องตรวจด้วย และสั่งตั้งกรรมการสืบข้อเท็จจริงแล้ว ยอมรับเพจเฟซบุ๊กในพื้นที่เคยแฉพฤติกรรมลวนลามคนไข้หลายครั้ง แต่ไม่มีคนร้องเรียนเลยทำอะไรไม่ได้ และหากเคลียร์คดีได้เรื่องทางวินัยก็ต้องจบไปด้วย ขณะที่ตำรวจเจ้าของคดีทนายประสานนำคนไข้ที่ตกเป็นเหยื่อเข้าแจ้งความเพิ่ม ยืนยันหมอฉาวถูกคนไข้สาวแจ้งความกล่าวหาล่วงละเมิดทางเพศมาหลายปี ปีละ 2-3 คดีแต่เจรจายุติคดีรอดพ้นโทษทางอาญาได้ตลอด กลายเป็นข่าวเขย่าวงการเสื้อกาวน์ กรณีเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายนายอำเภอภาคเหนือ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1421475</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0vgqHJlQT6ho6tQz6PDl8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1421475" target="_blank"&gt;ย้ายนายอำเภอภาคเหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำเภออำนวยการระดับสูงในพื้นที่ภาคเหนือที่มีการโยกย้ายในคำสั่งล่าสุดของมหาดไทยนั้นมีไม่ถึง 100 ราย เป็นนายอำเภออำนวยการระดับสูงที่สับเปลี่ยนตำแหน่งในพื้นที่ภาคเหนือดังนี้ 1.นายประสิทธิ์ อินทโชติ นายอำเภอมะขาม จันทบุรี เป็น นายอำเภอขาณุวรลักษบุรี กำแพงเพชร 2.นายสมกิจ เกศนาคินทร์ นายอำเภอกระบุรี ระนอง เป็น นายอำเภอเมืองเชียงราย 3.นายธนิต สุภาแสน นายอำเภอแม่ทะ ลำปาง เป็น นายอำเภอเทิง เชียงราย 4.นายประสงค์ หล้าอ่อน นายอำเภอท่าสองยาง ตาก เป็น นายอำเภอเชียงแสน เชียงราย 5.นายอนันต์ สมุทรารินทร์ นายอำเภอแม่สรวย เชียงราย เป็น นายอำเภอเวียงป่าเป้า เชียงราย 6.นายกิตติ ชัยดรุณ นายอำเภอป่าแดด เชียงราย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อบต.โอดถูกจับผิด! มหากาพย์ 2 ปี สาวตาบอด กว่าจะได้บัตรคนพิการ รอจนท้อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1420065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEUR5Q_aC1bpT3FARBd1k4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1420065" target="_blank"&gt;อบต.โอดถูกจับผิด! มหากาพย์ 2 ปี สาวตาบอด กว่าจะได้บัตรคนพิการ รอจนท้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาว อ.ท่าตะโก จ.นครสวรรค์ พิการตาบอดสองข้างเกือบ 2 ปี จากโรคเนื้องอกในสมอง สมหวังเสียทีโดยได้รับความช่วยเหลือจาก อบต.สายลำโพง และ รพ.สต.บ้านสายลำโพงใต้พาไปขอใบรับรองแพทย์และยื่นเอกสารทำบัตรคนพิการ โดยจะมีสิทธิ์รับเบี้ยคนพิการ 800 บาท เดือนแรก ธ.ค. นี้.... หลังทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์นำเสนอสกู๊ป ความฝัน 800 บาท! ตาบอดสองข้าง หวังมีบัตรคนพิการ รอรัฐช่วยนาน 2 ปี (คลิป) เมื่อวันที่ 8 พ.ย. 61 กรณี สาวชาวนครสวรรค์ ตาบอดสองข้างนาน 2 ปี เคยติดต่อทำเรื่อง บัตรคนพิการ หวังเงิน 800 มาจุนเจือครอบครัวที่ยากไร้ แต่ติดขัดเอกสารรับรองจาก รพ. อบต.สายลำโพง ช่วยจัดรถรับส่งนางใบเตยเดินทางไปขอใบรับรองความพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หิ้วผัวโหดมือสาดน้ำกรดทำแผน อ้างแค้นใจ เมียแอบคบหาชายอื่นอีก 2 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENSYTyP9yZFT0mesFbjClMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419111" target="_blank"&gt;หิ้วผัวโหดมือสาดน้ำกรดทำแผน อ้างแค้นใจ เมียแอบคบหาชายอื่นอีก 2 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.คุมตัว “คำตัน สิงหนาท” ผัวโหดสาดน้ำกรดเมียทำแผน พบเตรียมน้ำกรดซุกหลังห้องตั้งแต่สงกรานต์ เจ้าตัวอ้างปมแค้นใจ ฝ่ายหญิงแอบคบหาชายอื่นอีก 2 คน เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 12 พ.ย.61 ที่ สน.ท่าข้าม พล.ต.ท.สุทธิพงษ์ วงษ์ปิ่น รรท.ผบช.น. พร้อมด้วย พล.ต.ต.คัชชา ธาตุศาสตร์ รรท.รอง ผบช.น. พ.ต.อ.อภิรัฐ พุ่มกุมาร ผกก.สน.ท่าข้าม พ.ต.ท.เลิศศักดิ์ เขียมทรัพย์ รอง ผกก.สส.สน.ท่าข้าม ร่วมกันแถลงผลการกุมตัว นายคำตัน สิงหนาท อายุ 50 ปี ชาว จ.ลพบุรี ผู้ต้องหาสาดน้ำกรดใส่ น.ส.ช่อลัดดา ทาระวัน อายุ 38 ปี ภรรยาจนเสียชีวิต ตามหมายจับศาลอาญาธนบุรี เลขที่ จ.764/2561 ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2561 ข้อหาฆ่าผู้อื่น พร้อมของ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“หมอวิชัย”ซบ พปชร.ลั่นกวาด ส.ส.อุดรธานี - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24408</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkmWwFkMoHl4IgkmfSLVZQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24408" target="_blank"&gt;“หมอวิชัย”ซบ พปชร.ลั่นกวาด ส.ส.อุดรธานี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมัครสมาชิก พปชร.วันที่ 3 คึกคัก อดีต สปช. อดีต รมต. อดีต ส.ส. ภาคอีสาน ทยอยมาตบเท้ามาสมัครจำนวนมาก ทั้ง “เอกราช-เวียง-หมอวิชัย” มั่นใจกวาดเรียบ ส.ส. ขอนแก่น บึงกาฬ หนองคาย หนองบัวลำภู “หมอวิชัย” มั่นใจอุดรธานีถิ่นเสื้อแดงกวาด 4 ที่นั่งจาก 8 ที่นั่ง เมื่อวันที่ 14 พ.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานจากที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) อาคารปานศรี ถนนรัชดาภิเษก ซึ่งเปิดรับสมาชิก พปชร. เป็นวันที่ 3 โดยบรรยากาศยังคงคึกคัก มีอดีตรัฐมนตรี และอดีต ส.ส. ทยอยนำทีมงานมาสมัครเป็นจำนวนมาก ทั้งนี้เวลา 10.00 น.นายเอกราช ช่างเหลา อดีตสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ(สปช.)ปัจจุบันเป็นผู้บริหารฟุตบอลขอนแก่นยูไนเต็ด ได้นำทีมงาน 8...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'อุตตม' หยอดหวาน ดูแลชาวไร่อ้อยนครสวรรค์ พัฒนาเศรษฐกิจ Bio ยั่งยืน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhCY3Tg7hN4Fe_5LvHaRrYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818227" target="_blank"&gt;'อุตตม' หยอดหวาน ดูแลชาวไร่อ้อยนครสวรรค์ พัฒนาเศรษฐกิจ Bio ยั่งยืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 11 พ.ย.61 ที่หอประชุมสมาคมชาวไร่อ้อยเขต 11 จ.นครสวรรค์ อ.ตาคลี จ.นครสวรรค์ เมื่อเวลา 09.30 น. "นายอุตตม สาวนายน" รมว.อุตสาหกรรม เดินทางมาเป็นประธานเปิดการประชุมใหญ่สามัญประจำปี 2561 ของสมาชิกชาวไร่อ้อยเขต 11 นครสวรรค์ โดยมีรองผู้ว่าราชการจังหวัดนครสวรรค์ , นายทองคำ เชิงกลัด นายกสมาคมชาวไร่อ้อยเขต 11 นครสวรรค์ และคณะ รวมทั้งพาณิชย์จังหวัด รอต้อนรับ โดยนายอำนวย กลิ่นสอน เลขานุการสมาคมชาวไร่อ้อย เปิดเผยว่า การประชุมสามัญของสมาคมดังกล่าวเป็นการประชุมประจำปีละ 1 ครั้ง ซึ่งสมาชิก 23,000 รายที่สังกัดสมาคมมีทั้งใน จ.นครสวรรค์ และพื้นที่นอกจังหวัดใกล้เคียง ขณะที่การประชุมเปิดให้เหล่าสมาช...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หัวหน้าสำนักงานจังหวัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw-Kn8GbvohpYEcAYFqnfkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413441" target="_blank"&gt;หัวหน้าสำนักงานจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัดทยอยแต่งตั้งออกมาครบถ้วนแล้ว โดยในคราวนี้มีข้าราชการสังกัดสำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย ที่อยู่ในตำแหน่ง หัวหน้าสำนักงานจังหวัดได้ขึ้นเป็นรองผู้ว่าราชการจังหวัด จำนวน 2 ระลอกด้วยกัน รอบแรก หัวหน้าสำนักงานจังหวัด 10 คน จากจังหวัดนครพนม นครสวรรค์ ปทุมธานี ลพบุรี ยะลา สมุทรสาคร สงขลา พิษณุโลก ชัยภูมิ อุบลราชธานี มีคำสั่งออกมาก่อน รอบหลัง หัวหน้าสำนักงานจังหวัด อีก 4 คน จากจังหวัดน่าน นนทบุรี สระแก้ว สมุทรปราการ ติดตามมาในคำสั่งที่สอง แต่มีผลพร้อมกันคือ 1 ตุลาคม 2561 นอกจากนั้นยังมีหัวหน้าสำนักงานจังหวัด เกษียณอายุราชการตอนสิ้นปีงบประมาณอีก 8 ราย ในจังหวัดตรัง สุรินทร์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายปลัดจังหวัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2F01I9000P4zaN3QU68A8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411531" target="_blank"&gt;ย้ายปลัดจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วงที่คำสั่งแต่งตั้งโยกย้ายปลัดจังหวัดออกมาเมื่อตอนปลายเดือนตุลาคมนั้นยังไม่มีโอกาสได้เขียนถึงเรื่องนี้จนกระทั่งถึงวันนี้ สำรวจดูแล้วพบว่าเป็นการย้ายปลัดจังหวัดสลับสับเปลี่ยนจังหวัดกัน 10 รายคือ 1.นายศรัณยู มีทองคำ ปลัดจังหวัดอำนาจเจริญ เป็น ปลัดจังหวัดเชียงใหม่ 2.นายนฤทธิ์ มงคลศรี ปลัดจังหวัดระนอง เป็น ปลัดจังหวัดตรัง 3.นายอดิเทพ กมลเวชช์ ปลัดจังหวัดเพชรบูรณ์ เป็น ปลัดจังหวัดนนทบุรี 4.นายสิทธิชัย สวัสดิ์แสน ปลัดจังหวัดตราด เป็น ปลัดจังหวัดปทุมธานี 5.นายศุกร์วิบูล ปิ่นนิกร ปลัดจังหวัดสิงห์บุรี เป็น ปลัดจังหวัดพระนครศรีอยุธยา 6.นายณรงค์ศักดิ์ หอมมาลัย ปลัดจังหวัดราชบุรี เป็น ปลัดจังหวัดพิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตร.ทลายแก๊งค้าประเวณีเด็กปากน้ำโพ รวบ 8 เอเยนต์ ลวงเด็กชายหญิงค้ากาม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1410466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUPRtsf7XVmrtz_0Fit0vUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1410466" target="_blank"&gt;ตร.ทลายแก๊งค้าประเวณีเด็กปากน้ำโพ รวบ 8 เอเยนต์ ลวงเด็กชายหญิงค้ากาม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจนครสวรรค์ บุกทลายแก๊งค้าประเวณีเด็กปากน้ำโพ หลังเฝ้าจับตาพฤติกรรม รวบผู้ต้องหาได้ 42 ราย ช่วยเหลือเหยื่ออายุไม่เกิน 15 ปี ได้ 11 คน นอกจากนี้พร้อมสืบทราบมีผู้ซื้อบริการแล้ว 34 คน เตรียมรวบรวมพยานหลักฐานขออนุมัติหมายศาลจับ เมื่อวันที่ 2 พ.ย.61 ที่จังหวัดนครสวรรค์ พล.ต.ต.จิรวัฒน์ ทิพยจันทร์ รองผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 6 พล.ต.ต.ดำรงค์ เพ็ชรพงศ์ ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พร้อมด้วยสำนักงานตรวจคนเข้าเมือง และจังหวัดนครสวรรค์ ร่วมกันแถลงข่าวปฏิบัติการทลายแก๊งค้ากามเด็กปากน้ำโพ จับกุมผู้ต้องหาได้ 42 ราย ช่วยเหลือเด็กชายและเด็กหญิงที่เป็นเหยื่อได้ 11 ราย โดย พล.ต.ต.จิรวัฒน์ ทิพยจันทร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปลัดจังหวัดใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412246</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhEVdehpJjjfQfEp7kRRxQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412246" target="_blank"&gt;ปลัดจังหวัดใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขอนำเสนอต่อในตำแหน่งนายอำเภอที่ได้ขยับขึ้นมาเป็นปลัดจังหวัดดังนี้ 36.นายสมศักดิ์ โพธิ์ศรีทอง นายอำเภอทับคล้อ จังหวัดพิจิตร เป็น ปลัดจังหวัดสิงห์บุรี 37.นายพิศิษฐ์ กิจบุญอนันต์ นายอำเภอเมืองแม่ฮ่องสอน เป็น ปลัดจังหวัดแม่ฮ่องสอน 38.นายสุวัฒน์ เข็มเพชร นายอำเภอเมืองยโสธร เป็น ปลัดจังหวัดยโสธร 39.นายชำนาญ ชื่นตา นายอำเภอเมืองอำนาจเจริญ เป็น ปลัดจังหวัดร้อยเอ็ด 40.นายชาตรี จันทร์วีระชัย นายอำเภอกุยบุรี จังหวัดประจวบคีรีขันธ์ เป็น ปลัดจังหวัดระนอง 41.นายอินทรีย์ เกิดมณี นายอำเภอเมืองระยอง เป็น ปลัดจังหวัดระยอง 42.นายพงษ์พันธ์ แสงสุวรรณ นายอำเภอดำเนินสะดวก จังหวัดราชบุรี เป็น ปลัดจังหวัดราชบุรี 43...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทลายแก๊งค้ากามเด็กปากน้ำโพ เหยื่อนับสิบ ได้ค่าตัวแค่ 300 จ่อเช็กบิลคนซื้อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1410183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTINjmRgaV7iIs5KOqMdJIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1410183" target="_blank"&gt;ทลายแก๊งค้ากามเด็กปากน้ำโพ เหยื่อนับสิบ ได้ค่าตัวแค่ 300 จ่อเช็กบิลคนซื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจแถลงข่าว ทลายแก๊งค้ากามเด็กปากน้ำโพ พบเหยื่อทั้งหญิง-ชาย กว่า 10 คน พบโดนเอเย่นต์ หักหัวคิว เหลือค่าตัวแค่ 300 บาท จ่อเช็กบิลคนซื้อ ... วันที่ 2 พ.ย. 61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ห้องประชุมกองบังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พล.ต.ต.จิรวัฒน์ ทิพยจันทร์ รองผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 6 พล.ต.ต.ดำรงค์ เพ็ชรพงศ์ ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พร้อมด้วยสำนักงานตรวจคนเข้าเมือง และจังหวัดนครสวรรค์แถลงข่าวปฏิบัติการทลายแก๊งค้ากามเด็กปากน้ำโพ จับกุมผู้ต้องหาได้ 42 ราย ช่วยเหลือเด็กชายและเด็กหญิงที่เป็นเหยื่อได้ 11 ราย ขณะที่ตำรวจเผย เด็กถูกเอเย่นต์หลอกไปขายบริการได้ค่าตัวเพียง 300 บาทเท่านั้น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"มะม่วงเบา" ปลูกเก็บผลขายคุ้ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1406252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2C1nay5Dr1wmkJDwxOouYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1406252" target="_blank"&gt;"มะม่วงเบา" ปลูกเก็บผลขายคุ้ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หาก ใครสังเกตดีๆเวลาไปเดินตามห้างสรรพสินค้าดังๆ จะพบว่ามี “มะม่วงเบา” ปอกเปลือกผ่าครึ่งผลบรรจุถุง หรือบรรจุเป็นแพ็กขายมีพริกเกลือป่น และน้ำปลาหวานขายคู่กันด้วย ราคา 100-150 บาทขึ้นไป ซึ่ง “มะม่วงเบา” มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิมทางภาคใต้ของไทย นิยมปลูกกันอย่างแพร่หลายตั้งแต่ จ.นครศรีธรรมราชเรื่อยลงไปจนถึง จ.ยะลา และ จ.ปัตตานี มีลักษณะประจำพันธุ์คือ เนื้อผลดิบไม่ถึงสุกจะฉ่ำน้ำ ให้น้ำเยอะ รสเปรี้ยวจัด ปอกเปลือกสับและหั่นเป็นฝอยใส่พล่าเนื้อ หรือปรุงกับข้าวยำปักษ์ใต้ ไม่ต้องใช้น้ำมะนาวรับประทานอร่อยมาก ในช่วงที่มะนาวมีราคาแพงสามารถเอา “มะม่วงเบา” ใช้แทนน้ำมะนาวได้แบบสบายๆ ผลสุกมีรสหวานปนเปรี้ยว เอาไปแป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จ่าเอกซิ่งบิ๊กไบค์ BMW เจอพ่วง 18 ล้อตัดหน้าเบรกไม่ทันชนสนั่นตายคาที่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1410696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmcHoSYi2oGVs1LIsLehdAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1410696" target="_blank"&gt;จ่าเอกซิ่งบิ๊กไบค์ BMW เจอพ่วง 18 ล้อตัดหน้าเบรกไม่ทันชนสนั่นตายคาที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ่าเอก ซิ่งบิ๊กไบค์ BMW เจอรถพ่วงบรรทุกเหล็กเลี้ยวกลับรถตัดหน้า เบรกไม่อยู่ชนเต็มแรง ร่างกระเด็นหัวแตกคายคาที่กลางถนน บนถนนสายเอเชีย มุ่งหน้าไปนครสวรรค์ เขต อ.บางปะหัน จ.พระนครศรีอยุธยา... เมื่อเวลา 00.30 น. วันที่ 3 พ.ย.61 ร.ต.อ.กฤจติภูมิ ทาบุญ สว.(สอบสวน) สภ.บางปะหัน อ.บางปะหัน ได้รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถจักรยานยนต์บิ๊กไบค์ ถูกรถพ่วง เลี้ยวตัดหน้ากะทันหัน คนขับบิ๊กไบค์พุ่งชนเสียชีวิตคาที่ เหตุเกิดบริเวณถนนสายเอเชีย มุ่งหน้าไปนครสวรรค์ ช่วงหลักกิโลเมตรที่ 30 ต.ขยาย อ.บางปะหัน จ.พระนครศรีอยุธยา จึงรุดไปตรวจสอบพร้อมด้วยกำลังเจ้าหน้าที่อาสาสมัครมูลนิธิพุทไธศวรรย์ ที่เกิดเหตุช่วงบริเวณคอสะพานข้าม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“น้ำป่าแม่วงก์” ทะลักท่วมแก่งเกาะใหญ่รอบสอง - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23204</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE4uqyGMl-iJVEEJA75FaQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 04:20:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23204" target="_blank"&gt;“น้ำป่าแม่วงก์” ทะลักท่วมแก่งเกาะใหญ่รอบสอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำป่าจากเทือกเขาแม่วงก์ทะลักเข้าพื้นที่แหล่งท่องเที่ยวอีกรอบ ในขณะเจ้าหน้าที่ยังคุมเข้มห้ามนักท่องเที่ยวลงเล่นน้ำ หลังจากที่ฝนตกติดต่อกันเป็นเวลานานตั้งแต่เมื่อวันที่ 21 ต.ค. ส่งผลให้น้ำป่าจากเทือกเขาแม่วงก์ อ.แม่วงก์ จ.นครสวรรค์ไหลหลากเข้าในพื้นที่แหล่งท่องเที่ยวแก่งเกาะใหญ่ ต.แม่เล่ย์ อ.แม่วงก์ จ.นครสวรรค์อีกรอบ โดยล่าสุดเมื่อช่วงเวลาประมาณ 05.00 น. วันที่ 22 ต.ค.ที่ผ่านมาระดับน้ำยังสูงและมีสีขุ่นดำทำให้เจ้าหน้าที่ต้องติดตามสถานการณ์ตลอดทั้งวัน จากการเปิดเผยของนายก้าน ยนตศาสตร์ เจ้าหน้าที่ดูแลแหล่งท่องเที่ยวแก่งเกาะใหญ่บอกว่าฝนที่ตกลงมาอย่างหนักตั้งแต่เมื่อวานที่ผ่านมาทำให้เกิดน้ำป่าหลาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>นายกฯคืนเก้าอี้ 12 นักการเมืองท้องถิ่น - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23427</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5ztDieD6JnJd8e_SfswD8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23427" target="_blank"&gt;นายกฯคืนเก้าอี้ 12 นักการเมืองท้องถิ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกรัฐมนตรี ลงนามในคำสั่งให้บ 12 นักการเมืองท้องถิ่น กลับไปดำรงตำแหน่ง หรือ ปฏิบัติหน้าที่เดิม เมื่อวันที่ 26 ต.ค.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้า คสช. ได้ลงนามในคำสั่งนายกรัฐมนตรีที่ 10/2561 เรื่อง ให้บุคคลกลับไปดำรงตำแหน่งหรือปฏิบัติหน้าที่เดิม ประกอบด้วย 1. นายทรงชัย นกขมิ้น นายกองค์การบริหารส่วนตำบลราชเทวะ อ.บางพลี จ.สมุทรปราการ 2.นายอภิชิต วิโนทัย นายกเทศมนตรีนครตรัง อ.เมืองตรัง จ.ตรัง 3.นายบุญเกื้อ พากเพียรศิลป์ นายกเทศมนตรีเมืองปราจีนบุรี อ.ปราจีนบุรี จ.ปราจีนบุรี 4.นายโกมุท ทีฆธนานนท์ นายกเทศมนตรีนครสกลนคร อ.เมืองสกลนคร จ.สกลนคร 5นายอนุสรณ์ นาคา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'ประยุทธ์' คืนตำแหน่ง12นักการเมืองท้องถิ่น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbQ88qr6bubmYivQRR5GOgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816798" target="_blank"&gt;'ประยุทธ์' คืนตำแหน่ง12นักการเมืองท้องถิ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 26 ตุลาคม 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่าได้มีคำสั่งนายกรัฐมนตรีที่ 10/2561 เรื่องให้บุคคลกลับไปดำรงตำแหน่งหรือปฏิบัติหน้าที่เดิม โดยมีคำสั่งให้ นายทรงชัย นกขมิ้น นายกองค์การบริหารส่วนตำบลราษเทวะ อ.บางพลี จ.สมุทรปราการ นายอภิชิตวิโนทัย นายกเทศมนตรีนครตรัง อ.เมืองตรัง จ.ตรัง นายบุญเกื้อ พากเพียรศิลป์ นายกเทศมนตรีเมืองปราจีนบุรี อ.ปราจีนบุรี จ.ปราจีนบุรี นายโกมุท ทีฆธนานนท์ นายกเทศมนตรีนครสกลนคร อ.เมืองสกลนคร จ,สกลนคร นายอนุสรณ์ นาคาศัย นายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดชัยนาจ อ.เมืองชัยนาท จ.ชัยนาท (น้องชาย นายอนุชา นาคาศัย ว่าที่กรรมการบริการพรรคพลังประชารัฐ) นายเชาวน์วัศ เสนพงศ์นายกเทศมนตร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สืบสวน สภ.แม่อาย จับหนุ่มขับกระบะซุกยา ยึดยาบ้ารวม 4.8 ล้านเม็ด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401298</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl8Eq_yXPYe12UqKGepa0QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401298" target="_blank"&gt;สืบสวน สภ.แม่อาย จับหนุ่มขับกระบะซุกยา ยึดยาบ้ารวม 4.8 ล้านเม็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจชุดสืบสวน สภ.แม่อาย สกัดจับรถกระบะทะเบียนนครสวรรค์ ซุกยาบ้า 4.8 ล้านเม็ดมาในกระสอบรวม 48 กระสอบ หลังได้รับประสานจาก สภ.แม่จัน ให้ติดตามรถต้องสงสัย ด้าน ภาค 5 ส่งทีมขยายผลการจับกุมแล้ว.. เมื่อวันที่ 22 ต.ค.2561 พ.ต.อ.ก่ำแก้ว สุยาติ ผกก.สภ.แม่อาย จ.เชียงใหม่ สั่งการพีระพจน์ ธุระกิจ สว.สส. พร้อมกำลังชุดสืบสวน สายตรวจ ตั้งจุดตรวจ/สกัด ที่บริเวณบ้านแม่ฮ่างปัญจะ ต.แม่สาว พบรถยนต์กระบะบรรทุกหลังคาสูง อีซูซุ สีเทา ผก 9497 นครสวรรค์ คนขับท่าทางมีพิรุธ เรียกให้หยุดตรวจ ทราบชื่อ นายรักชาติ ตันเสน อายุ 31 ปี ชาวบ้าน หมู่ 6 ต.แม่เล่ย์ อ.แม่วงค์ จ.นครสวรรค์ เป็นคนขับ เมื่อเจ้าหน้าที่ตรวจค้นในกระบะท้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>9 ที่เที่ยวหน้าหนาว 2561 ปักหมุดเมืองรองบรรยากาศดีเว่อร์! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUQisqvA1hghR7K5dmywoIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399730" target="_blank"&gt;9 ที่เที่ยวหน้าหนาว 2561 ปักหมุดเมืองรองบรรยากาศดีเว่อร์!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลมหนาวเริ่มพัดมาทักทายแล้วนะจ๊ะ ปีนี้ขาเที่ยวแพลนจะเดินทางไปฟินรับลมหนาวที่ไหนกันบ้าง? แต่ถ้าจะให้แนะนำเทรนด์การท่องเที่ยวไทยสำหรับปีนี้ ต้องไปเช็กอินแหล่งท่องเที่ยวใหม่ๆ ในเมืองรอง ที่มีกิมมิกน่าสนใจ บรรยากาศดีเว่อร์ สวยงามไม่แพ้ที่เที่ยวเดิมๆ ที่คุณเคยไปมาแน่นอน ไลฟ์สไตล์ไทยรัฐ ชวนไปปักหมุด 9 สถานที่ท่องเที่ยวไทย เที่ยวเมืองรองในบรรยากาศดีๆ แถมยังมีความสดใหม่สวยงาม คนไปยังไม่เยอะ ไม่แน่นแออัดเหมือนที่เที่ยวดังๆ ที่คนไปกระจุกกันจนล้นพื้นที่ ส่วนจะมีที่ไหนที่น่าสนใจบ้าง มาเช็กลิสต์กันเลยจ้า... 1. ภูสิงห์-หินสามวาฬ จ.บึงกาฬ ภูสิงห์ อยู่ในเขตพื้นที่อนุรักษ์ในเขตป่าสงวนแห่งชาติ ป่าดงดิบ กะลา ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองผู้ว่าฯล่าสุด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1397518</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1b-wTo3Nu4_vWarLivmZsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1397518" target="_blank"&gt;รองผู้ว่าฯล่าสุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คำสั่งแต่งตั้งรองผู้ว่าราชการจังหวัดออกมาอีกระลอกหนึ่งเมื่อตอนปลายสัปดาห์ที่แล้วจำนวน 24 ราย เป็นการย้ายจังหวัดของรองผู้ว่าฯ 2 รายคือ ร้อยโทศตวรรษ อนันตกูล รองผู้ว่าราชการจังหวัดระยอง เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี และนายอนุรัฐ ไทยตรง รองผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดแพร่ ปลัดจังหวัดของกรมการปกครองเป็นรองผู้ว่าราชการจังหวัด 10 ราย คือ นายสมยศ ศิลปิโยดม ปลัดจังหวัดนนทบุรี เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดกาญจนบุรี นายภาษเดช หงษ์ลดารมภ์ ปลัดจังหวัดลำพูน เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดเชียงราย นายชุติเดช มีจันทร์ ปลัดจังหวัดตาก เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดตาก นายพิจิตร บุญธรร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' พระเกจิดังเมืองจันท์ ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBZBUJbHlzUZRLRdoKqp0EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399890" target="_blank"&gt;เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' พระเกจิดังเมืองจันท์ ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' อายุ 110 ปี พระเกจิดังเมืองจันท์ 6 แผ่นดิน เป็นที่รักและเคารพของลูกศิษย์จำนวนมาก ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ ... หลังจากเกิดเหตุการณ์สลด 'หลวงปู่ทวน' วัดโป่งยาง เกจิดังเมืองจันทบุรี อายุ 110 ปี มรณภาพเพราะอุบัตติเหตุ ระหว่างไปปฏิบัติศาสนกิจ จนทำให้ลูกศิษย์ต่างร่ำไห้กับการจากไปของหลวงปู่ ตามข่าวที่เสนอไปนั้น สำหรับ ประวัติของ 'หลวงปู่ทวน ปุสสวโร' เกิดเมื่อวันพฤหัสบดี ที่ 14 พฤษภาคม 2451 เป็นชาวอำเภอโคกสำโรง จ.ลพบุรี ปัจจุบันสิริอายุ 110 ปี เป็นเกจิอาจารย์ผู้ทรงพุทธาคม มีชื่อเสียงโด่งดังระดับประเทศแห่งวัดจันทคุณาราม หรือ วัดโป่งยาง อ.แก่งหางแมว จ.จันทบุรี ครั้นในอดีต 'หล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองผู้ว่าฯใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1392452</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq_MjGs9FG3bWsuib9tHmUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1392452" target="_blank"&gt;รองผู้ว่าฯใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพิ่งมีจังหวะเวลาเขียนถึงรองผู้ว่าราชการจังหวัดใหม่ทั้ง 62 รายที่เพิ่งได้รับการแต่งตั้งและไปรับตำแหน่งเมื่อวานนี้ ตามคำสั่งที่ออกมาเป็นชุดนั้น เป็นการย้ายสับเปลี่ยนจังหวัดของรองผู้ว่าราชการจังหวัดที่ดำรงตำแหน่งอยู่แล้ว 45 ราย ที่เหลือจึงเป็น รองผู้ว่าฯหน้าใหม่ 62 รายอย่างที่ว่า ใน 62 รายนี้ มาจาก กรมการปกครอง สายงานหลักของนักปกครอง 40 ราย โดยเป็น ปลัดจังหวัด ขึ้นสายตรงเสีย 27 ราย ที่เหลือ 13 ราย มาจากตำแหน่งอื่นๆ คือ อธิการวิทยาลัยการปกครอง 1 ราย ได้แก่ นายสำราญ นันทนีย์ เป็นรอง ผวจ.ชัยนาท ผู้อำนวยการสำนัก 2 ราย ได้แก่ นายพิริยะ ฉันทดิลก ผู้อำนวยการสำนักการสอบสวนและนิติการ เป็นรอง ผวจ.สมุทร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถบัสคณะผ้าป่าสมุทรปราการ ชนกระบะตกเหวที่เพชรบูรณ์ บาดเจ็บกว่า 40 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1392061</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDw0CIPwvCLpPielHi1LXuYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1392061" target="_blank"&gt;รถบัสคณะผ้าป่าสมุทรปราการ ชนกระบะตกเหวที่เพชรบูรณ์ บาดเจ็บกว่า 40 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถบัส 2 ชั้นของคณะผ้าป่าจากสมุทรปราการ ชนกับรถกระบะก่อนพุ่งลงเหวที่ อ.วิเชียรบุรี จ.เพชรบูรณ์ ทำให้ผู้โดยสารบาดเจ็บกว่า 40 ราย เผยกลับจากทอดผ้าป่าที่ชัยภูมิ เกิดเบรกแตกจนหลุดโค้ง... เมื่อเวลา 11.30 น. วันที่ 7 ตุลาคม 2561 ผู้สื่อข่าวรายงาน ร.ต.อ.เทวินทร์ สุธรรมยะ รอง สว.(สอบสวน) สภ.วิเชียรบุรี จ.เพชรบูรณ์ ได้รับแจ้งว่ามีอุบัติเหตุรถบัสเฉี่ยวชนกับกระบะระหว่างกิโลเมตรที่ 165 ถนนสายนครสวรรค์–ชัยภูมิ รถบัสตกเหวชื่อเหวบังเหวลึกกว่า 100 เมตร ที่หมู่ 14 บ้านน้ำอ้อม ต.ยางสาว อ.วิเชียรบุรี จ.เพชรบูรณ์ มีผู้ได้รับบาดเจ็บจำนวนมาก จึงรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบตามลำดับชั้นพร้อมด้วย พ.ต.อ.พีรเพชร อุบลจิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลอาญาคดีทุจริตกลาง แก้เขตอำนาจศาลรับเฉพาะคดีใน กทม. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814568</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjyGRYTiUXoN4WzwXcDQPAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814568" target="_blank"&gt;ศาลอาญาคดีทุจริตกลาง แก้เขตอำนาจศาลรับเฉพาะคดีใน กทม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 ต.ค.61 นายสุริยัณห์ หงษ์วิไล โฆษกศาลยุติธรรม เปิดเผยว่า ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.61 เป็นต้นไป ศาลยุติธรรมได้เปลี่ยนแปลงเขตอำนาจศาลแรงงานภาค 1 , ศาลแรงงานภาค 7 , ศาลอาญาคดีทุจริตและประพฤติมิชอบภาค 1, ศาลอาญาคดีทุจริตและประพฤติมิชอบภาค 7 และเปิดทำการศาลแขวงระยอง ตามมติคณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม (ก.บ.ศ.) เพื่อเป็นการอำนวยความยุติธรรมแก่ประชาชนให้สามารถเดินทางมายังศาลได้โดยสะดวก ดังนี้ ศาลแรงงานภาค 1 มีอำนาจในการพิจารณาพิพากษาคดีแรงงาน 9 จังหวัดในเขต จ.ชัยนาท , จ.นนทบุรี , จ.ปทุมธานี , จ.พระนครศรีอยุธยา , จ.ลพบุรี , จ.สมุทรปราการ , จ.สระบุรี , จ.สิงห์บุรี, จ.อ่างทอง ศาลแรงงานภาค 7 มีอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เพื่อนบ้านโหด กระหน่ำยิง 4 นัด เด็ดชีพสาวใหญ่ ปมทํารั้วรุกลํ้าที่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1384789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbMg92GwuNrNZnzy_YXMgAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1384789" target="_blank"&gt;เพื่อนบ้านโหด กระหน่ำยิง 4 นัด เด็ดชีพสาวใหญ่ ปมทํารั้วรุกลํ้าที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวใหญ่ถูกเพื่อนบ้านสูงวัยใช้ปืนขนาด .32 กระหน่ำยิงอกซ้าย 4 นัดซ้อนวิ่งหนีมาตายในบ้าน หลังจากผู้ตายเดินไปดูบ้านหลังใหม่ที่กำลังสร้าง ก่อนทะเลาะกับผู้ก่อเหตุเรื่องที่ปักเสาทำรั้วรุกล้ำเข้ามาในเขตแดนบ้านผู้ตาย ด้านตำรวจเร่งติดตามตัวผู้ก่อเหตุมาดำเนินคดีคาดได้ตัวเร็วนี้ เพื่อนบ้านกระหน่ำยิงสาวใหญ่ตายคาที่สาเหตุขัดแย้งเรื่องที่ดินถูกเปิดเผยเมื่อสายวันที่ 26 ก.ย. ร.ต.อ.อุทัย อุทยา รอง สว.(สอบสวน) สภ.ตาคลี จ.นครสวรรค์ รับแจ้งมีเหตุคนร้ายใช้ปืนยิงสาวใหญ่เสียชีวิตที่บ้านเลขที่ 39 หมู่ 5 บ้านหนองปืนแตก ต.หนองโพ อ.ตาคลี จ.นครสวรรค์ หลังรับแจ้งไปตรวจที่เกิดเหตุพร้อมด้วย พ.ต.อ.สุธี เขมราช รอง ผบก.ภ.จ.น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กองทัพอากาศ รับมอบ เอฟ-16 อัพเกรด MLU จากล็อกฮีดครบ 18 เครื่อง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383636</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgf_0o7sLxVyKeNk2Xci6MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 02:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383636" target="_blank"&gt;กองทัพอากาศ รับมอบ เอฟ-16 อัพเกรด MLU จากล็อกฮีดครบ 18 เครื่อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพจากแฟ้มข่าว ผช.ผบ.ทอ.เป็นประธานรับมอบเครื่องบินขับไล่ เอฟ-16 ช่วงที่ 3 จำนวน 6 ลำสุดท้าย หลังเข้าโครงการอัพเกรดปรับปรุงความสามารถช่วงครึ่งอายุการใช้งาน หรือ MLU ทำให้มีเอฟ-16 อัพเกรดครบทั้ง 18 ลำแล้ว... เมื่อวันที่ 24 ก.ย.2561 ที่ผ่านมา พลอากาศเอก ชัยพฤกษ์ ดิษยะศริน ผู้ช่วยผู้บัญชาการทหารอากาศ เป็นประธานในพิธีส่งมอบเครื่องบินขับไล่แบบ 19/ก ตามโครงการปรับปรุงความสามารถ (F-16 Mid-Life Update) เพื่อใช้ราชการกองบิน 4 ณ กองบิน 4 อำเภอตาคลี จังหวัดนครสวรรค์ โดยมีนายทหารชั้นผู้ใหญ่กองทัพอากาศ ผู้แทนกองทัพอากาศสหรัฐอเมริกา ผู้แทนบริษัทล็กฮีด มาร์ติน (Lockheed Martin) ผู้แทนบริษัทอุตสาหกรรมการบิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“กฤษศญพงษ์” เซ็นโยกย้าย ขรก.-วธจ. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO40Il7sMu9C3BYqrYx-8A4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386398" target="_blank"&gt;“กฤษศญพงษ์” เซ็นโยกย้าย ขรก.-วธจ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สุดารัตน์” คุมสำนักเฝ้าระวัง ย้ำสานนโยบายสู่การปฏิบัติเพื่อ ปชช. นายกฤษศญพงษ์ ศิริ ปลัดกระทรวงวัฒนธรรม กระทรวงวัฒนธรรม (วธ.) เปิดเผยว่า ตนได้ลงนามในหนังสือคำสั่งกระทรวงวัฒนธรรมที่ 145/2561 เรื่อง ย้ายข้าราชการ ตำแหน่งประเภท อำนวยการระดับสูง ของสำนักงานปลัดกระทรวงวัฒนธรรม (สป.วธ.) 20 ราย อาทิ 1.นางศศิฑอณร์ สุวรรณมณี วัฒนธรรมจังหวัด (วธจ.) นครราชสีมา เป็น ผอ.สำนักตรวจและประเมินผล สป.วธ. 2.นายไชยนันท์ แสงทอง วธจ.สระแก้ว เป็น วธจ.นครราชสีมา 3.นายบัญญัติ แสวงดี วธจ.ปราจีนบุรี เป็น วธจ.สระแก้ว 4.นางสิริยา บุญญศิริพฤกษ์ วธจ.เชียงใหม่ เป็นวธจ.ลำพูน 5.นางมันทนา กันสิทธิ์ วธจ.กำแพงเพชร เป็น วธจ.เชีย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“มะขามป้อมยักษ์ทวาย” ปลูกเก็บผลขายราคาดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383492</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsamZxgnr4wFG7peofoDlcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383492" target="_blank"&gt;“มะขามป้อมยักษ์ทวาย” ปลูกเก็บผลขายราคาดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้อ่านไทยรัฐ จำนวนมากอยากทราบว่าจะหาซื้อกิ่งตอนแท้ของ “มะขามป้อมยักษ์ทวาย” ได้จากแหล่งไหน ซึ่งมะขามป้อมดังกล่าว มีถิ่นกำเนิดจากประเทศอินเดีย มีด้วยกันหลายสายพันธุ์ ถูกนำเข้ามาปลูกและขยายพันธุ์ในประเทศไทยนานมากแล้ว พันธุ์ที่ได้รับความนิยมปลูกกันอย่างกว้างขวางคือ “มะขามป้อมยักษ์ทวาย” เนื่องจากผลมีขนาดใหญ่มากหรือใหญ่ที่สุดของมะขามป้อมทั่วไปทั้งหมด ผลเมื่อใหญ่เต็มที่จะมีขนาดใหญ่กว่าเหรียญ 10 บาทไทยหรือเท่ากับลูกกอล์ฟอย่างชัดเจน ซึ่ง “มะขามป้อมยักษ์ทวาย” เป็นพันธุ์เบามีดอกและติดผลได้ง่าย หลังปลูกแค่ 1 ปี จะให้ผลผลิตดกเต็มต้นได้แล้ว และที่สำคัญจะมีดอกและติดผล ไม่ขาดต้นหรือตลอดทั้งปีอีกด้วย โดยธร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปราบไม่มีหมด!! ผู้การดำ แถลงจับยาบ้าหน้าค่ายทหาร ซิวเอเย่นต์ยัดคุก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1380757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuRmNvUxN5D-zKtV0_7sfQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 03:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1380757" target="_blank"&gt;ปราบไม่มีหมด!! ผู้การดำ แถลงจับยาบ้าหน้าค่ายทหาร ซิวเอเย่นต์ยัดคุก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ผู้การนครสวรรค์” นำทีมแถลงจับ 2 ผู้ต้องหาลักลอบขนยาเสพติด พร้อมของกลางยาบ้า เฉียด 2 หมื่นเม็ด เผยซิ่งเก๋งจนมุมจุดตรวจหน้าค่ายจิรประวัติ เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 21 ก.ย.61 ที่จังหวัดนครสวรรค์ บริเวณหน้ากองบังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พล.ต.ต.ดำรงค์ เพ็ชรพงศ์ ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พ.ต.อ.ณรงค์ศักดิ์ พรหมทา รองผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พ.ต.อ.อวัช มูลศิริ รองผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครสวรรค์ พ.ต.อ.ดลชัย ปิ่นปัก ผู้กำกับการ สภ.หนองปลิง พร้อมด้วยตำรวจชุดจับกุม ร่วมกันแถลงข่าวผลการจับกุมตัว นายจำเนียรหรือเนียร โทนสังข์อินทร์ อายุ 34 ปี เป็นผู้ขับขี่ และนายอธิพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อนุมัติ ‘ผู้ว่าฯป้ายแดง’ 14จว. โยก10รองผวจ.เป็นผู้ตรวจฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYmMy97-EBW9YQIhOZnL30qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813993" target="_blank"&gt;อนุมัติ ‘ผู้ว่าฯป้ายแดง’ 14จว. โยก10รองผวจ.เป็นผู้ตรวจฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 25 ก.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) มีมติเห็นชอบตามที่ พล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย เสนอบัญชีรายชื่อแต่งตั้งโยกย้ายผู้บริหารระดับสูงของกระทรวงมหาดไทย 24 ตำแหน่ง ประกอบด้วยตำแหน่งผู้ว่าราชการจังหวัด 14 จังหวัด และผู้ตรวจราชการกระทรวง 10 ตำแหน่ง มีรายชื่อดังนี้ 1.นายกมล เชียงวงค์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด (นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดสมุทรปราการ สำนักงานปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง (ผู้ตรวจราชการกระทรวงระดับสูง) สำนักงานปลัดกระทรวง 2.นางกานต์เปรมปรีด์ ชิตานนท์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด (นักปกครอง ระดับต้น) จังห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ครม.ไฟเขียวแต่งตั้งโยกย้าย ผู้ตรวจฯ-ผู้ว่าฯ 24 ตำแหน่ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDi3VXcyGuuPlmdZ-XPsyEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383540" target="_blank"&gt;ครม.ไฟเขียวแต่งตั้งโยกย้าย ผู้ตรวจฯ-ผู้ว่าฯ 24 ตำแหน่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายผู้ตรวจราชการ 10 ตำแหน่ง-ผู้ว่าราชการจังหวัด 14 ตำแหน่ง ตามที่ มท.เสนอมา มีผล 1 ต.ค.61 เมื่อวันที่ 25 ก.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า คณะรัฐมนตรี(ครม.) มีมติเห็นชอบบัญชีรายชื่อข้าราชการสังกัดกระทรวงมหาดไทย ตามที่เสนอมา 24 ตำแหน่ง และนำความกราบบังคมทูลเพื่อทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ดังนี้ 1.นายกมล เชียงวงค์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด(นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดสมุทรปราการ สำนักงานปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง(ผู้ตรวจราชการกระทรวงระดับสูง) สำนักงานปลัดกระทรวง 2.นางกานต์เปรมปรีด์ ชิตานนท์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด(นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดจันท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปิกอัพชนเสาไฟ 2 หนุ่มพ่อค้าปลาทับทิม ไปไม่ถึงตลาด ดับคู่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPdkXD2TdjKG5MVNgVetOsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381162" target="_blank"&gt;ปิกอัพชนเสาไฟ 2 หนุ่มพ่อค้าปลาทับทิม ไปไม่ถึงตลาด ดับคู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สองหนุ่มพ่อค้าปลาทับทิม ขับปิกอัพมาซื้อปลาที่ชัยนาทแล้วบึ่งรถจะไปขายที่พิษณุโลก เสียหลักลงข้างทางชนเสาไฟแรงสูงโค่น ถูกอัดก๊อบปี้ตายคาที่ทั้งคู่ ยังไม่รู้สาเหตุ คาดอาจหลับใน เวลา 12.30 น. วันที่ 21 ก.ย. ร.ต.อ.สำราญ ม่วงศรีเมืองดี รอง สว.(สอบสวน) สภ.มโนรมย์ จ.ชัยนาท รับแจ้งอุบัติเหตุ รถกระบะชนเสาไฟฟ้าแรงสูงขนาดใหญ่ มีผู้เสียชีวิต 2 ราย ที่บริเวณถนนสายพหลโยธิน ชัยนาท-มโนรมย์ ม.6 ต.ท่าฉนวน อ.มโนรมย์ จ.ชัยนาท ที่เกิดเหตุ พบรถกระบะยี่ห้ออีซูซุ ดีแมคซ์ สีขาว ทะเบียน บว-7235 พิษณุโลก บรรทุกปลาทับทิมมาเต็มคันรถ ชนกับเสาไฟฟ้าแรงสูง จนเสาไฟฟ้าเอนเกือบหักโค่น สภาพรถพังยับเยิน เจ้าหน้าที่ตำรวจต้องประสาน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สถานการณ์อุทกภัย3จังหวัด เร่งคลี่คลาย-ช่วยเหลือผู้ประสบภัย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlW65InXbFgn4woql1h-xwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813558" target="_blank"&gt;สถานการณ์อุทกภัย3จังหวัด เร่งคลี่คลาย-ช่วยเหลือผู้ประสบภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่17 สิงหาคม - 20 กันยายน 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 23 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน หนองคาย นครพนม บึงกาฬ เพชรบุรี สกลนคร นครนายก ชัยภูมิ เพชรบูรณ์ พิจิตร กาฬสินธุ์ อุบลราชธานี ปราจีนบุรี สระบุรี ลพบุรี ฉะเชิงเทรา สตูล และตราด รวม 119 อำเภอ 527 ตำบล 2,954 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 72,480 ครัวเรือน 231,352 คน ผู้เสียชีวิต 5 ราย ปัจจุบันสถานการณ์คลี่คลายแล้ว 20 จังหวัด ได้แก่ ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เส้นทางสู่เก้าอี้ผู้ว่าฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1378277</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwn4SwueDFxVZehJUusPt8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1378277" target="_blank"&gt;เส้นทางสู่เก้าอี้ผู้ว่าฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การคัดเลือกเพื่อเลื่อนข้าราชการประเภทบริหารระดับต้นของกระทรวงมหาดไทยขึ้นแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง สายงานการบริหารงานปกครอง หรือผู้ว่าราชการจังหวัด ปีนี้มีนายสุรอรรถ ทองนิรมล อกพ.ผู้ทรงคุณวุฒิของกระทรวงมหาดไทยเป็นประธาน ประธานสุรอรรถ เป็นมืออาชีพทางด้านการบริหารงานบุคคล เคยเป็นผู้อำนวยการกองการเจ้าหน้าที่ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย เคยเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดมาหลายจังหวัด และเกษียณอายุในตำแหน่งรองปลัดกระทรวงมหาดไทย จึงเชื่อมั่นได้ในวิจารณญาณและการถ่วงดุลในการคัดเลือกไม่เอนเอียงเข้าข้างกลุ่มใดกลุ่มหนึ่ง ผู้มีสิทธิเข้ารับการคัดเลือกขึ้นเป็น ผู้ว่าราชการจังหวัด คราวนี้มีทั้งสิ้น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โปรดเกล้าฯรองปลัดมท.-อธิบดีและผู้ว่าฯรวม18รายแล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812627</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmu1mAjQVV9LftJsU4lLf8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 02:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812627" target="_blank"&gt;โปรดเกล้าฯรองปลัดมท.-อธิบดีและผู้ว่าฯรวม18รายแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ (9ก.ย.) ประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี เรื่อง แต่งตั้งข้าราชการพลเรือนสามัญมีพระราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมให้ข้าราชการพลเรือนสามัญ สังกัดกระทรวงมหาดไทย พ้นจากตำแหน่งเดิม และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง จำนวน ๑๘ ราย ดังนี้๑. นายธนาคม จงจิระ พ้นจากตำแหน่ง ผู้ว่าราชการจังหวัดนครสวรรค์ และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวง๒. นายพรพจน์ เพ็ญพาส พ้นจากตำแหน่ง ผู้ว่าราชการจังหวัดสระแก้ว และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวง๓. นายนิสิต จันทร์สมวงศ์ พ้นจากตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวงและแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โว! ชาวบ้านฝากขอบคุณ 'รบ.ประยุทธ์' ออกบัตรคนจนได้ใจ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812561</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGGqHaEW-cuhMhNgyqH_8AqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812561" target="_blank"&gt;โว! ชาวบ้านฝากขอบคุณ 'รบ.ประยุทธ์' ออกบัตรคนจนได้ใจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกกลุ่มสามมิตร เปิดเผยว่า ระหว่างวันที่ 6-7 ก.ย.ที่ผ่านมา กลุ่มสามมิตรภายใต้การนำของนายสมศักดิ์ เทพสุทิน แกนนำกลุ่มสามมิตร ได้เดินทางลงพื้นที่ อ.พรหมพิราม จังหวัดพิษณุโลก อ.คีรีมาศ จังหวัดสุโขทัย อ.พรานกระต่าย จ.กำแพงเพชร รวมถึงพื้นที่ อ.บรรพตพิสัย และอ.เก้าเลี้ยว จ.นครสวรรค์ เพื่อรับฟังปัญหาของพี่น้องประชาชน ซึ่งพี่น้องประชาชนส่วนใหญ่ เป็น เกษตรกรที่จะประสบปัญหาเรื่องราคาพืชผลทางการเกษตรตกต่ำ ปัญหาราคาข้าว ปัญหาแหล่งน้ำ ปัญหาชาวไร่อ้อย และปัญหาที่ดินทำกิน โดยทางกลุ่มสามมิตรจะนำเสนอปัญหาต่างๆ ส่งต่อไปยังรัฐบาลผ่านช่องทางต่างๆ เพื่อให้รัฐบาลช่วยดำเนินการแก้ไขโดยเร่งด่วน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เฟซบุ๊กชักพาไลน์สื่อรัก! หนุ่มใบ้อังกฤษ จดทะเบียนสมรสกับสาวใบ้คนตาคลี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1368565</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1LjihJbZ1Zjevu34HTbAAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1368565" target="_blank"&gt;เฟซบุ๊กชักพาไลน์สื่อรัก! หนุ่มใบ้อังกฤษ จดทะเบียนสมรสกับสาวใบ้คนตาคลี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความรักไม่มีพรมแดน หนุ่มใบ้เมืองผู้ดีวัย 47 ปี บินข้ามฟ้ามาขอสาวตาคลีวัย 43 ปี ที่เป็นใบ้เหมือนกันจดทะเบียนสมรส หลังรู้จักกันทางเฟซบุ๊กและติดต่อทางไลน์ เตรียมพาไปอยู่ด้วยที่อังกฤษ... จากกรณีเมื่อวันที่ 3 ก.ย.61 เกี่ยวกับเรื่องราวของ หนุ่มหุ่นหล่อแต่เป็นใบ้ชาวอังกฤษ จูงมือสาวงามที่เป็นใบ้เหมือนกันชาวตาคลี มือ พบกับ นายธาดา วงษ์เลิศเกตุยา ปลัดอาวุโส รักษาการนายอำเภอตาคลี เพื่อมาขอจดทะเบียนเปลี่ยนนามสกุลเป็นของฝ่ายชาย โดยมี นางศุภาภรณ์ ประภาสะวัต อายุ 49 ปี อยู่บ้านเลขที่ 40 ซอยสังข์ทอง ในเขตเทศบาลเมืองตาคลี อ.ตาคลี จ.นครสวรรค์ ซึ่งเป็นพี่สาวของฝ่ายหญิง ช่วยเป็นล่ามแจ้งกับเจ้าหน้าที่ว่า ฝ่ายหญ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชป.ทยอยปรับลดน้ำผ่านท้ายเขื่อนเจ้าพระยา หลังน้ำเหนือลดลงต่อเนื่อง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812434</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgxjCUpRdquk8KiE8yL4kgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 03:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812434" target="_blank"&gt;ชป.ทยอยปรับลดน้ำผ่านท้ายเขื่อนเจ้าพระยา หลังน้ำเหนือลดลงต่อเนื่อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ดร.ทองเปลว กองจันทร์ อธิบดีกรมชลประทาน กล่าวว่า สถานการณ์น้ำในพื้นที่ลุ่มเจ้าพระยา ปัจจุบัน(7 ก.ย. 61)ปริมาณน้ำเหนือที่ไหลลงสู่แม่น้ำเจ้าพระยาที่จ.นครสวรรค์ มีแนวโน้มลดลงอย่างต่อเนื่อง โดยที่สถานี C.2 อ.เมืองนครสวรรค์ มีปริมาณน้ำไหลผ่านลดลงเหลือ 966 ลบ.ม./วินาที ก่อนจะไหลลงสู่เขื่อนเจ้าพระยา ซึ่งได้มีการลดน้ำเข้าระบบชลประทาน ทั้ง 2 ฝั่งของแม่น้ำเจ้าพระยา เหลือ 407 ลบ.ม./วินาที พร้อมกันนี้ ยังได้ลดการระบายน้ำผ่านท้ายเขื่อนเจ้าพระยา เหลือ 651 ลบ.ม./วินาที ทำให้สถานการณ์น้ำที่เอ่อล้นเข้าท่วมพื้นที่ลุ่มต่ำริมคลองบางบาล คลองโผงเผง และแม่น้ำน้อย บริเวณ ต.หัวเวียง ต.บ้านกระทุ่ม อ.เสนา ต.ท่าดินแดง ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศึกชิงท่าเรือบกอีสาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1370223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLjTISjH_S3C3ataGWXJjAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1370223" target="_blank"&gt;ศึกชิงท่าเรือบกอีสาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ไปคุยเรื่อง “ยุทธศาสตร์ชาติ” กันสักวันนะครับ แผนยุทธศาสตร์ชาติ 20 ปี ยังไม่ทันจะเริ่ม ก็ทำท่าจะเป๋เสียแล้ว เมื่อ การท่าเรือแห่งประเทศไทย ไม่รู้ไปศึกษา “ท่าเรือบก” (Dry Port) ในภาคอีสาน มาตั้งแต่เมื่อไหร่ จึงสรุปให้ ขอนแก่น เป็นพื้นที่เหมาะสมเป็น “ท่าเรือบก” หลังจากที่ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี สั่งให้ กระทรวงคมนาคม ไปศึกษารายละเอียด ท่าเรือบกโคราช Korat ICD:Inland Container Depot ตามที่ ผู้ว่าฯนครราชสีมา เสนอให้ ครม.สัญจรบุรีรัมย์ พิจารณา เมื่อเดือนพฤษภาคม วันที่ 7 สิงหาคม เรือตรีทรงธรรม จันทประสิทธิ์ รอง ผอ.รักษาการ ผอ.การท่าเรือแห่งประเทศไทย ก็ทำหนังสือแจ้ง ผู้ว่าฯนครราช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ประกาศเตือน 'ฝนตกหนัก' ฉบับที่ 15 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812621</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJDWtNfgd7RMQTYJi_McYMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 01:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812621" target="_blank"&gt;ประกาศเตือน 'ฝนตกหนัก' ฉบับที่ 15&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทั้งนี้เนื่องจากบริเวณความกดอากาศสูงกำลังปานกลางจากประเทศจีนยังคงแผ่ลงมาปกคลุมภาคเหนือตอนบน และภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ทำให้ร่องมรสุมยังคงพาดผ่านภาคกลาง และภาคตะวันออก ในขณะที่มรสุมตะวันตกเฉียงใต้พัดปกคลุมทะเลอันดามัน ภาคใต้ และอ่าวไทย ทำให้ประเทศไทยมีฝนตกหนักบางพื้นที่ โดยมีผลกระทบตามภาคต่าง ๆ ดังนี้ วันที่ 10 กันยายน 2561 ภาคเหนือ จังหวัดแม่ฮ่องสอน เชียงใหม่ ลำพูน ลำปาง ตาก และกำแพงเพชร ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ จังหวัดชัยภูมิ นครราชสีมา บุรีรัมย์ สุรินทร์ ศรีสะเกษ และอุบลราชธานี ภาคกลาง จังหวัดกาญจนบุรี อุทัยธานี นครสวรรค์ ลพบุรี และสระบุรี ภาคตะวันออก จังหวัดปราจีนบุรี จันทบุรี และตราด จึงขอใ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เกษตรเกษียณ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1367598</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWwLje_tqtbK7r6MDRwiUcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1367598" target="_blank"&gt;เกษตรเกษียณ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เป็นอีกกระทรวงที่มีข้าราชการเกษียณอายุเป็นจำนวนมากตั้งแต่ ปลัดกระทรวง ลงมาถึง อธิบดี ผู้อำนวยการสำนัก และตำแหน่งอื่นๆ มีตำแหน่งที่เป็นหัวหน้าส่วนราชการในส่วนภูมิภาคอยู่ 3-4 กรม ส่วนใหญ่เป็นข้าราชการประเภทอำนวยการระดับสูง ซึ่งสร้างสรรค์ผลงานเพื่อเกษตรกรเอาไว้มากมายควรแก่การบันทึกไว้เป็นเกียรติยศและภาคภูมิใจ เริ่มด้วยตัวแทนของสำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ที่เรียกขานกันว่า เกษตรและสหกรณ์จังหวัด มีเกษียณออกไป 5 รายจาก 76 จังหวัด คือ 1.นายศักดิ์ชัย ถนัดวณิชย์ เกษตรและสหกรณ์จังหวัดลำปาง 2.นายวรวุฒิเอี่ยมกำแพง เกษตรและสหกรณ์จังหวัดกาฬสินธุ์ 3.นางสาวพิศนีย์ ตรียะวงศ์ เกษตร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'บิ๊กตู่' เตรียมหอบ ครม.ถกสัญจร 'เลย-เพชรบูรณ์' 17-18 ก.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1368721</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxtTZT4If9fKKsRYuGAnTcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1368721" target="_blank"&gt;'บิ๊กตู่' เตรียมหอบ ครม.ถกสัญจร 'เลย-เพชรบูรณ์' 17-18 ก.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกฯ เตรียมลงพื้นที่ตรวจราชการ-ถกสัญจร กลุ่ม จว.อีสานเหนือ-เหนือตอนล่าง ที่ "เลย-เพชรบูรณ์" 17-18 ก.ย.นี้ เมื่อวันที่ 4 ก.ย.61 พ.อ.หญิงทักษดา สังขจันทร์ ผู้ช่วยโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) มีมติเห็นชอบให้จัดการการประชุม ครม.อย่างเป็นทางการนอกสถานที่ หรือ ครม.สัญจร ครั้งที่ 7/2561 ในวันที่ 17-18 ก.ย.61 ซึ่งนายกรัฐมนตรีจะตรวจราชการในกลุ่มจังหวัดภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนบน 1 ประกอบด้วย จ.เลย จ.บึงกาฬ จ.หนองคาย จ.หนองบัวลำภู จ.อุดรธานี และพื้นที่กลุ่มจังหวัดภาคเหนือตอนล่าง 1 ประกอบด้วย จ.พิษณุโลก จ.เพชรบูรณ์ จ.ตาก จ.สุโขทัย และ จ.อุตรดิตถ์ ซึ่งนายกรัฐมนตรีมีก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปภ.เผยสถานการณ์อุทกภัย8จังหวัด เริ่มคลี่คลาย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812004</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyquMHoZiP00gItYfZ6xooqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812004" target="_blank"&gt;ปภ.เผยสถานการณ์อุทกภัย8จังหวัด เริ่มคลี่คลาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 3 ส.ค. 61 นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลของพายุโซนร้อน "เบบินคา" และมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 สิงหาคม-3 กันยายน 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 18 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน หนองคาย นครพนม บึงกาฬ เพชรบุรี สกลนคร ลพบุรี นครนายก ชัยภูมิ เพชรบูรณ์ พิจิตร กาฬสินธุ์ และอุบลราชธานี รวม 94 อำเภอ 409 ตำบล 2,324 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 55,386 ครัวเรือน 162,842 คน ผู้เสียชีวิต 4 ราย สถานการณ์คลี่คลายแล้ว 10 จังหวัด ได้แก่ น่าน ลำปาง พะเยา เชียงใหม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กอปภ.ก. สั่งการ 8 จังหวัด เตรียมพร้อมรับมืออุทกภัย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5x8l5Tojkffb6g-re2VOIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811911" target="_blank"&gt;กอปภ.ก. สั่งการ 8 จังหวัด เตรียมพร้อมรับมืออุทกภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย ในฐานะผู้อำนวยการกลางกองอำนวยการป้องกันและบรรเทาสาธารณภัยกลาง (กอปภ.ก.)เปิดเผยว่า กอปภ.ก. โดยกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย ได้ติดตามสภาวะอากาศ ปริมาณฝนสะสม สถานการณ์น้ำท่า และปัจจัยเสี่ยงเชิงพื้นที่ พบว่า หลายพื้นที่มีฝนตกหนัก ปริมาณน้ำสะสมมากกอปรกับประกาศของศูนย์เฉพาะกิจติดตามและเฝ้าระวังสถานการณ์น้ำ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งระเทศไทย (กฟผ.) แจ้งว่า เขื่อนวชิราลงกรณจะระบายน้ำเพิ่มขึ้นวันละ5ล้านลูกบาศก์เมตร เป็นวันละ58ล้านลูกบาศก์เมตร ในช่วงวันที่4 - 10กันยายน2561และเขื่อนศรีนรินทร์จะระบายน้ำเพิ่มขึ้นวันละ6ล้านลูกบาศก์เมตร เป็นวันละ28ล้านลูกบาศ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ทุบสถิติฟลอยด์! ‘วันเฮง’ ชนะไฟต์ 51 ป้องกันแชมป์มินิมัมเวท WBC (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFdZFqvxh40ZeTI63FZeq0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364666" target="_blank"&gt;ทุบสถิติฟลอยด์! ‘วันเฮง’ ชนะไฟต์ 51 ป้องกันแชมป์มินิมัมเวท WBC (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“วันเฮง ไก่ย่างห้าดาวยิม” เอาชนะคะแนน “เปโดร ทาดูรัน” ผู้ท้าชิงชาวฟิลิปปินส์ ไปแบบเอกฉันท์ ป้องกันแชมป์โลกรุ่นมินิมัมเวท สภามวยโลก ไว้ได้ และทำสถิติชนะรวด 51 ไฟต์ แซงหน้า "ฟลอยด์ เมย์เวทเธอร์ จูเนียร์" ที่ชนะรวด 50 ไฟต์... วันที่ 29 ส.ค. 61 ที่เวทีมวยชั่วคราว หน้าอาคารเทศบาลนครนครสวรรค์ ตำบลปากน้ำโพ อำเภอเมือง จังหวัดนครสวรรค์ มีการแข่งขันชกมวยป้องกันตำแหน่งแชมป์โลก ของสภามวยโลก WBC รุ่นมินิมัมเวท 105 ปอนด์ ในศึกมวยซีพีเอฟเขย่าบัลลังก์โลก “ซีพีเอฟ เติมพลังชีวิต สืบวิถีไทย สู่มวยโลก” ระหว่าง “วันเฮง ไก่ย่างห้าดาวยิม” แชมป์โลกรุ่นมินิมัมเวต สภามวยโลก WBC ชาวไทย พบกับ “เปโดร ทาดูรัน” ผู้ท้าชิง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ระดับน้ำโขงสูงต่อเนื่อง 'บึงกาฬ-หนองคาย' เฝ้าระวังเข้ม - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hy5rMnwvm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7C_XQ_2zl2RE8KbLhDe54qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 08:03:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hy5rMnwvm" target="_blank"&gt;ระดับน้ำโขงสูงต่อเนื่อง 'บึงกาฬ-หนองคาย' เฝ้าระวังเข้ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสำเริง แสงภู่วงค์ รองเลขาธิการสำนักงานทรัพยากรน้ำแห่งชาติ (สทนช.) ในฐานะผู้อำนวยการศูนย์เฉพาะกิจชั่วคราวในภาวะวิกฤต เปิดเผยถึงสถานการณ์น้ำและพื้นที่เสี่ยงสำคัญ ประจำวันที่ 1 ก.ย. 2561 ว่า สถานการณ์แม่น้ำโขงขณะนี้มีระดับน้ำสูงขึ้น เนื่องจากปริมาณฝนที่ตกลงลำน้ำสาขาของแม่น้ำโขงในลาว รวมถึงเขื่อนน้ำงึมเพิ่มการระบายน้ำ ส่งผลให้ระดับน้ำโขงเพิ่มขึ้นในหลายพื้นที่ โดยปัจจุบันสถานการณ์น้ำโขงจากสถานีวัดของกรมทรัพยากรน้ำ พบว่า ที่สถานีจิงหง ระดับน้ำลดลง 0.01 เมตร ต่ำกว่าตลิ่ง 9.59 เมตร แนวโน้มทรงตัว สถานีเชียงแสน เพิ่มขึ้น 0.73 เมตร ต่ำกว่าตลิ่ง 7.35 เมตร แนวโน้มเพิ่มขึ้น สถานีหลวงพระบาง เพิ่มขึ้น 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปภ.เผย 6 จังหวัด น้ำยังท่วม ร่งระบายน้ำ-ช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQGDcG7Zay8sRc52v9q2oEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811671" target="_blank"&gt;ปภ.เผย 6 จังหวัด น้ำยังท่วม ร่งระบายน้ำ-ช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลของพายุโซนร้อน "เบบินคา" และมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 - 30 สิงหาคม 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 15 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน เพชรบูรณ์ หนองคาย นครพนม บึงกาฬ เพชรบุรี สกลนคร ลพบุรี นครนายก และชัยภูมิ รวม 78 อำเภอ 311 ตำบล 1,614 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 37,080 ครัวเรือน 114,0237 คน ผู้เสียชีวิต 4 ราย สถานการณ์คลี่คลายแล้ว 9 จังหวัด ได้แก่ น่าน ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน เพชรบูรณ์ หนองคาย เชียงราย และลพบุรี ยังคงม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รอบด้านวงการพระ : “เหรียญหลวงพ่อพรหม รุ่นแรก ปี พ.ศ.2507” - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%9e%e0%b8%a3%e0%b8%b0-%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%8d-5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJc0ZHWAFaVbmjEiCtMeSTcqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 20:52:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%94%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%9e%e0%b8%a3%e0%b8%b0-%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%a2%e0%b8%8d-5/" target="_blank"&gt;รอบด้านวงการพระ : “เหรียญหลวงพ่อพรหม รุ่นแรก ปี พ.ศ.2507”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อริยะ เผดียงธรรม chatchyros@hotmail.com “จนกว่ามันจะมีความทุกข์ แล้วมันอยากจะดับทุกข์ มันจึงจะศึกษาเรื่องดับทุกข์” สารธรรมมงคล “ท่านพุทธทาสภิกขุ” สวนโมกขพลาราม อ.ไชยา จ.สุราษฎร์ธานี … “หลวงพ่อพรหม ถาวโร” วัดช่องแค จ.นครสวรรค์ พระเกจิอาจารย์ปากน้ำโพ วัตถุมงคลที่โดดเด่น โดยเฉพาะ “เหรียญหลวงพ่อพรหม รุ่นแรก ปี พ.ศ.2507” เพื่อหารายได้สมทบทุนสร้างโบสถ์ เมื่อปี พ.ศ.2507 … “ลักษณะเป็นเหรียญปั๊มรูปไข่” สร้างด้วยเนื้อทองแดงผิวไฟ และทองแดงกะไหล่ทอง โดยมากเนื้อทองแดงกะไหล่ทอง มักจะเป็นแบบตัดหูเหรียญ ด้านหน้าเหรียญ เป็นรูปหลวงพ่อพรหมนั่งขัดสมาธิ ห่มจีวรเฉียงบ่า พาดสังฆาฏิ ด้านบนศีรษะหลวงพ่อพรหมมีปรากฏอั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>"สะเดารวยดอก" ทั้งปีมันอร่อยราคาดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1358379</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFG_nQfgg3x0l4ayqallLloqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1358379" target="_blank"&gt;"สะเดารวยดอก" ทั้งปีมันอร่อยราคาดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้อ่านไทยรัฐ ที่เป็นแฟนขาประจำคอลัมน์จำนวนมากที่ชอบปลูกและชอบรับประทานยอดสะเดา อยากทราบว่า “สะเดารวยดอก” ที่เคยแนะนำไปแล้วนั้น จะหาซื้อต้นพันธุ์หรือกิ่งตอนของแท้ได้จากแหล่งไหน ซึ่งตามประวัติหรือที่มาของต้น “สะเดารวยดอก” เป็นพันธุ์ไทยแท้ๆ ที่พบขึ้นเองตามธรรมชาติในป่าเกือบทุกภาคของประเทศไทย จากนั้นได้มีผู้นำเอาต้นพันธุ์ไปปลูกและขยายพันธุ์ขายและกระจายปลูกไปทั่ว มีลักษณะประจำพันธุ์คือ ปลูกแล้วเติบโตได้ดีในทุกๆพื้นที่ โดยไม่ต้องบำรุงปุ๋ยหรือใช้ยาฆ่าแมลงฉีดพ่นเลย สามารถมีดอกและยอดอ่อนให้เก็บกินและขายได้ตลอดทั้งปีแม้จะอยู่ในช่วงฤดูฝนที่ดอกและยอดอ่อนของต้นสะเดาจะพักตัว ส่วนรสชาติมีความขมเหมือนกับส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>