<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>นครนิวยอร์ก - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmTWpnMkVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:18:36 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ขู่บึ้มตึกไทม์วอร์เนอร์นิวยอร์กอพยพวุ่น - เดลีนีวส์</title><link>https://www.dailynews.co.th/foreign/681341</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHBzOi8vd3d3LmRhaWx5bmV3cy5jby50aC9mb3JlaWduLzY4MTM0MdIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dailynews.co.th/foreign/681341" target="_blank"&gt;ขู่บึ้มตึกไทม์วอร์เนอร์นิวยอร์กอพยพวุ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนร้ายโทรศัพท์ขู่วางระเบิดอาคารไทม์ วอร์เนอร์ เซนเตอร์ ในนครนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา เมื่อคืนวันพฤหัสบดี เจ้าหน้าที่ต้องอพยพประชาชนทั้งหมดออกจากอาคาร ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dailynews.co.th">เดลีนีวส์</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/rMNFoflCBtyUPRTVRLU52KTj5XYHfP6FlfO-M3VzuzaTFmuxm1yDOEX6WUcZV41-saV7K_xPElKhK4cqZ9ga-yT2cuMBlvArzEz23KcUQwye1uLkOUlvv7NXV6-xR1IxUS4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ยืนยันแล้ว! สนง. 'ซีเอ็นเอ็น' ในนิวยอร์กปลอดภัย ไร้ระเบิด - มติชน</title><link>https://www.matichon.co.th/foreign/news_1261889</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3Lm1hdGljaG9uLmNvLnRoL2ZvcmVpZ24vbmV3c18xMjYxODg50gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.matichon.co.th/foreign/news_1261889" target="_blank"&gt;ยืนยันแล้ว! สนง. 'ซีเอ็นเอ็น' ในนิวยอร์กปลอดภัย ไร้ระเบิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;มติชน&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังผู้ไม่ประสงค์ดีโทรศัพท์ข่มขู่วางระเบิดสำนักงานของซีเอ็นเอ็นในนครนิวยอร์ก เป็นเหตุให้ต้องมีการอพยพพนังงานทั้งหมดออกจากอาคารเมื่อคืนวันที่ 6 ธันวาคม ตามเวลาในสหรัฐ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.matichon.co.th">มติชน</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/1Pfqyh9Z0DMLfVpaasDpQK62-9uaFi_KepDLtTzsz2eEbGOKcZueh6gxIfyH9FPZOwTZF3RSyqjHJZpMkIjCCFf_RF3igsqsyDkIJbQyHxc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>คลิปสหรัฐฯ-ห้างดังในนิวยอร์กสร้างบรรยากาศรับคริสต์มาส ห้างสรรพสินค้าชื่อดัง - ch3thailand.com</title><link>http://news.ch3thailand.com/abroad/82909</link><guid isPermaLink="false">CBMiKGh0dHA6Ly9uZXdzLmNoM3RoYWlsYW5kLmNvbS9hYnJvYWQvODI5MDnSAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.ch3thailand.com/abroad/82909" target="_blank"&gt;คลิปสหรัฐฯ-ห้างดังในนิวยอร์กสร้างบรรยากาศรับคริสต์มาส ห้างสรรพสินค้าชื่อดัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ch3thailand.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ห้างสรรพสินค้าชื่อดัง หลายแห่งในนิวยอร์ก สหรัฐฯ มีการตกแต่งพื้นที่ เพื่อต้อนรับเทศกาลคริสต์มาสแล้ว โดยบรรยากาศเต็มไปด้วยความอบอุ่น และ ความสุข ซึ่งสามารถเรียกให้ผู้คน ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.ch3thailand.com">ch3thailand.com</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/vf3Je5yMDmU-X97P_T1ItXSt9P8jepL24F0RX28SSd2Z1-Qeo-HJYJ-TYUNMu_RQRABjQ2jj613ncKiSVRieSmBKo2ayYV5Z3USs5xc0eKnR_cDq=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก อพยพโกลาหล - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEs0T5V70Bbbzk1x_VsqJ8EqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:20:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25605" target="_blank"&gt;ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก อพยพโกลาหล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขู่วางระเบิดสำนักงานใหญ่ซีเอ็นเอ็น ในนครนิวยอร์ก สั่งอพยพพนักงานและลูกจ้างทุกคนออกจากอาคารโกลาหล เพื่อให้ตำรวจเข้าตรวจสอบ มีการปิดการจราจรโดยรอบด้วย พนักงานในสำนักงานและสตูดิโอของสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก ถูกอพยพออกจากตัวอาคารอย่างวุ่นวายโกลาหล หลังจากมีโทรศัพท์ลึกลับขู่วางระเบิด โดยมีเสียงสัญญาณเตือนไฟไหม้ดังขึ้นหลายครั้ง ภายในห้องข่าวของซีเอ็นเอ็น ส่งสัญญาณอพยพพนักงานทั้งหมดหลังเวลา 22.30 น.ของคืนวันศุกร์เล็นน้อย ซึ่งพนักงานก็อพยพออกจากอาคาร และรายการ “ซีเอ็นเอ็น ทูไนท์” (CNN Tonight) ของพิธีกร ดอน เลมอน ที่กำลังออกอากาศ ต้องงดออกอากาศกะทันหัน และซีเอ็นต้องนำเทปรายการที่อัดไว้ล่วงหน้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เครื่องขายสินค้าถูกเปลี่ยนเป็นกล่องบริจาคอัตโนมัติ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25450</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZhs4BinFVXCerp0Op-z5oqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7j4wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:22:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25450" target="_blank"&gt;เครื่องขายสินค้าถูกเปลี่ยนเป็นกล่องบริจาคอัตโนมัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โบสถ์นิกายมอร์มอนและองค์กรการกุศลอย่างยูนิเซฟ เปลี่ยนเครื่องขายสินค้าอัตโนมัติเป็นเครื่องบริจาคอัตโนมัติ มีวางอยู่ในมหานครนิวยอร์ก กรุงลอนดอนและกรุงมะนิลาแล้ว แนวคิดของเครื่องบริจาคอัตโนมัตินี้ก็ง่าย ๆ โดยแทนที่จะใส่ขนมเข้าไปในเครื่องก็ใส่กล่องสีสันสดใสที่มีราคาตั้งแต่ 2 ดอลลาร์สหรัฐไปจนถึง 200 ดอลลาร์สหรัฐ ซึ่งแต่ละกล่องแต่ละราคาก็จะเป็นการบริจาคสิ่งของหรือความต้องการที่ต่างกัน ทั้งเบ็ดตกปลามูลค่า 2 ดอลลาร์สหรัฐ ไปจนถึงวัวเพื่อไปเป็นอาหารเลี้ยงครอบครัวมูลค่า 150 ดอลลาร์สหรัฐ นอกจากนี้ บนเครื่องยังมีวัคซีนป้องกันโปลิโอ จักรเย็บผ่าหรือแม้แต่แผนที่รถไฟใต้ดินนครนิวยอร์กด้วย ผู้บริจาคแค่เลือกกล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เจ้าบ้านที่ดี!"ปรียันก้า โชปรา"โพสต์ต้อนรับ"นิค โจนาส"สู่อินเดีย - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1125624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAc_izyLCabGk1UQ72HEkIqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 23:04:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1125624" target="_blank"&gt;เจ้าบ้านที่ดี!"ปรียันก้า โชปรา"โพสต์ต้อนรับ"นิค โจนาส"สู่อินเดีย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปรียันก้า โชปรา นักแสดงสาวอินเดีย ทำหน้าที่เจ้าบ้านที่ดีเมื่อเธอโพสต์รูปพร้อมข้อความต้อนรับ นิค โจนาส คู่หมั้นหนุ่มสุดเลิฟ สู่ดินแดนภารตะ เนื่องในโอกาสที่หวานใจเดินทางมาถึงบ้านเกิดเพื่อฉลองวันขอบคุณพระเจ้า "ยินดีต้อนรับกลับบ้านนะจ๊ะเบบี๋..." สตาร์สาว Quantico วัย 36 ปี แคปชั่นภาพในอินสตาแกรมที่เธออิงแอบแนบชิดกับนักร้องหนุ่มวัย 26 ปี เมื่อวันพฤหัสบดีที่ 22 พฤศจิกายน พร้อมแท็กสถานที่เดลี ประเทศอินเดีย ขณะที่ โจนาส ก็ได้แชร์วิดีโอที่ตัวเขาเดินทางจากนครนิวยอร์กโดยเฮลิคอปเตอร์ เมื่อวันพุธที่ 21 พฤศจิกายน พร้อมข้อความ "ไว้เจอกันใหม่นะนิวยอร์ก..." คู่รักคนดังที่หมั้นหมายกันเมื่อเดือนกรกฎาคมหลังจาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>เศรษฐีใจบุญอีกคน อดีตนายกฯนิวยอร์ก บริจาคเพื่อการศึกษากว่า 58,000 ล้านบาท - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24622</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHckfIxIGOFlWuw61LeEuvQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:25:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24622" target="_blank"&gt;เศรษฐีใจบุญอีกคน อดีตนายกฯนิวยอร์ก บริจาคเพื่อการศึกษากว่า 58,000 ล้านบาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายไมเคิล บลูมเบิร์ก อดีตนายกเทศมนตรีมหานครนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา ประกาศมอบเงินให้มหาวิทยาลัยจอห์น ฮอปกินส์ สถาบันที่เขาจบการศึกษาปริญญาตรี จำนวน 1,800 ล้านดอลลาร์ หรือประมาณ 58,860 ล้านบาท เพื่อเป็นทุนช่วยเหลือนักศึกษาที่เรียนดีแต่ฐานะยากจน บลูมเบิร์ก ซึ่งดำรงตำแหน่งนากเทศมนตรีคนที่ 108 ของนิวยอร์ก ระหว่างปี พ.ศ. 2545 - 2556 กล่าวว่า การบริจาคของเขาเป็นการให้ของขวัญ เพื่อช่วยเหลือนักศึกษาที่มาจากครอบครัวรายได้ต่ำถึงปานกลาง ให้เข้าเรียนระดับอุดมศึกษาได้ง่ายขึ้น ในประเทศที่ค่าเรียนในมหาวิทยาลัยชั้นนำ สูงกว่า 50,000 ดอลลาร์ หรือ 1,635,000 บาท ต่อปี บลูกเบิร์กวัย 76 ปี จบปริญญาตรีวิทยาศาสตร์บัณ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>Amazon ประกาศตั้งสำนักงานใหญ่แห่งใหม่ (HQ2) ทีเดียว 2 แห่ง ที่นิวยอร์กและวอชิงตันดีซี - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/106408</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWJRY3VRmzsTMRJ0xb2RdsqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 23:51:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/106408" target="_blank"&gt;Amazon ประกาศตั้งสำนักงานใหญ่แห่งใหม่ (HQ2) ทีเดียว 2 แห่ง ที่นิวยอร์กและวอชิงตันดีซี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจาก Amazon ประกาศตั้งสำนักงานใหญ่แห่งที่สอง (HQ2) นอกเหนือจากเมืองซีแอทเทิลในปัจจุบัน ก็มีเมืองจำนวนมากทั่วอเมริกาเหนือเสนอตัวเป็นที่ตั้ง เพราะการมาถึงของ Amazon ย่อมก่อให้เกิดการจ้างงานเป็นจำนวนมาก วันนี้ Amazon ประกาศเลือกที่ตั้ง HQ2 แล้ว โดยไม่ได้เลือกแค่เมืองเดียว แต่เลือกถึง 2 เมือง ได้แก่ นครนิวยอร์ก และเมือง Arlington ในรัฐเวอร์จิเนีย (อยู่ติดกับวอชิงตันดีซีแต่คนละฝั่งแม่น้ำ) ทั้งสองเมืองจะมีการจ้างงานเมืองละประมาณ 25,000 ตำแหน่ง (รวม 50,000 ตำแหน่ง) และ Amazon จะลงทุนเป็นเม็ดเงินรวม 5 พันล้านดอลลาร์ กระบวนการจ้างงานจะเริ่มในปี 2019 ที่ตั้งของสำนักงานใหญ่สาขานิวยอร์กจะอยู่ที่ย่าน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ท้องถิ่นกับทุนใหญ่ เมืองได้อะไรจากสำนักงานใหญ่แห่งใหม่ของอเมซอน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJqJIXF6X</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDAfwgumm_BUYgNTGsTXxlAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:44:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJqJIXF6X" target="_blank"&gt;ท้องถิ่นกับทุนใหญ่ เมืองได้อะไรจากสำนักงานใหญ่แห่งใหม่ของอเมซอน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ก่อนหน้านี้อเมซอนเคยระบุเกณฑ์พื้นฐานหลายประการสำหรับการคัดเลือกสถานที่ตั้งอาคารสำนักงานใหญ่แห่งใหม่ (HQ2) ไว้อย่างชัดเจน เช่น ต้องอยู่ใกล้สนามบินขนาดใหญ่ ต้องอยู่ในเขตเมือง หรือไม่เกินชานเมืองในตำแหน่งที่มีประชากรมากกว่า 1 ล้านคน บรรยากาศเอื้อต่อการทำธุรกิจ และเพียบพร้อมด้วยระบบขนส่งมวลชน แน่นอนว่า เมืองใหญ่ที่มีสาธารณูปโภคขั้นพื้นฐานครบครัน มักเปี่ยมด้วยแรงดึงดูดมหาศาลต่อองค์กรชั้นนำ อย่างเช่นกรณีของมหานครนิวยอร์ก ซึ่งบริษัทยักษ์ใหญ่ทั้งกูเกิล และเฟซบุ๊ก ได้เข้ามาจับจองสถานที่เรียบร้อยแล้ว รวมถึงสำนักงานใหญ่เป็นอันดับ 2 ของทวิตเตอร์ก็ตั้งอยู่ในแมนฮัตตันด้วยเช่นกัน ล่าสุด โปรเจกต์ใหญ่ของอเม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เผยโฉมส.ส.หญิงอายุน้อยที่สุดของสหรัฐ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23984</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwsAJfTOn6yWYfSjOJ2v5AqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:40:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23984" target="_blank"&gt;เผยโฉมส.ส.หญิงอายุน้อยที่สุดของสหรัฐ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อเลกซานเดรีย โอคาซิโอ-คอร์เตซ กลายส.ส.หญิงที่อายุน้อยที่สุดที่ได้รับเลือกตั้งเข้าสู่สภา ด้วยวัยเพียง 29 ปี จากพรรคเดโมแครต 1 ปีก่อน อเลกซานเดรีย โอคาซิโอ-คอร์เตซ ทำงานในบาร์แห่งหนึ่งเพื่อช่วยหาเงินสนับสนุนครอบครัว แต่เมื่อวันอังคารที่ 6 พฤศจิกายนที่ผ่านมา โอคาซิโอ-คอร์เตซ วัย 29 ปี กลายเป็นผู้หญิงที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์ที่ได้รับเลือกตั้งเข้าสู่รัฐสภาสหรัฐ ในเขตเลือกตั้งนิวยอร์ก ด้วยคะแนนร้อยละ 74.3 แม้ว่า เธอได้รับคะแนนนิยมมีโอกาสสูงที่จะชนะอยู่แล้ว แต่เธอก็ยังคงพยายามรณรงค์หาเสียง จนช่วงสุดท้ายก่อนเลือกตั้ง เพียงหนึ่งนาทีก่อนปิดหน่วยเลือกตั้ง เธอทวิตขอบคุณทุกคะแนนเสียงของประชาชน แ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>(คลิปข่าว) ศาลสหรัฐเริ่มเปิดคดีเจ้าพ่อค้ายา "เอล ชาโป" - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEIX2liL2bnAGmbU2TrfcCOgqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMHamAI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 08:05:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลสหรัฐเริ่มต้นกระบวนการเพื่อเปิดการพิจารณาคดี นาย วาคีน กุซแมน หรือ "เอล ชาโป" เจ้าพ่อค้ายาเสพติดชื่อดังของโลกชาวเม็กซิโก ท่ามกลางการรักษาความปลอดภัยแน่นหนา ศาลรัฐบาลกลางสหรัฐในเขตบรู๊กลินของนครนิวยอร์ก เริ่มต้นกระบวนการคัดเลือกคณะลูกขุนเพื่อพิจารณาคดีของวาคีน กุซแมน วัย 61 ปี ราชาค้ายาเสพติดแห่งแก๊ง "ซินาโลอา" ขบวนการค้ายาเสพติดรายใหญ่ที่สุดของโลกเมื่อวานนี้ ท่ามกลางการรักษาความปลอดภัยแน่นหนา กุซแมนถูกควบคุมตัวในเรือนจำของสหรัฐในเขตแมนฮัตตัน นครนิวยอร์กตั้งแต่เดือน ม.ค. 2560 หลังจากเม็กซิโกยอมส่งตัวผู้ร้ายข้ามแดนให้สหรัฐนำตัวไปดำเนินคดี การพิจารณาคดีอาจใช้เวลาราว 4 เดือน โดยฝ่ายโจทก์แล...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>พนักงาน Google ทั่วโลก “ประท้วงหยุดงาน” เหตุบริษัทปกป้องผู้ถูกกล่าวหาคุกคามทางเพศ - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/itnews/288796</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKUCaEP-QMZDy9bIuY5iugqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:54:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/itnews/288796" target="_blank"&gt;พนักงาน Google ทั่วโลก “ประท้วงหยุดงาน” เหตุบริษัทปกป้องผู้ถูกกล่าวหาคุกคามทางเพศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พนักงานของ Google จำนวนมากจากทั่วโลก “ร่วมประท้วงหยุดงาน” เนื่องจากทาง Google ได้แสดงความไม่เสมอภาคทางเพศ และมีวัฒนธรรมบริษัทที่ปกป้องผู้บริหารที่ถูกกล่าวหาว่าคุกคามทางเพศ ภาพจากทวิตเตอร์ @JacoboTarrio การประท้วงดังกล่าว มีเหตุมาจากการที่ New York Times ว่า แอนดี รูบิน ผู้สร้างซอฟต์แวร์ Android ราวกับเป็นวีรบุรุษ ได้คุกคามทางเพศหนักงานหญิงคนหนึ่งเมื่อปี 2013 โดยแหล่งข่าววงในได้อ้างว่า ทาง Google ได้สบสวนและพบว่าคำกลาวหานั้นเชื่อถือได้ จึงขอให้ แอนดี รูบิน ลาออก แต่แทนที่ แอนดี รูบิน จะถูกไล่ออก ทาง Google กลับยกย่องการลาออกของเขาราวกับเป็นวีรบุรุษ และมอบเงินก้อนโตจำนวน 90 ล้านเหรียญ โดยจ่าย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ตำรวจมึน! ศพปริศนาพี่น้อง 2 สาวซาอุฯถูกมัดติดกันในแม่น้ำฮัดสัน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23728</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQjW0ey6qTxQgH4pfu6UggqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:45:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23728" target="_blank"&gt;ตำรวจมึน! ศพปริศนาพี่น้อง 2 สาวซาอุฯถูกมัดติดกันในแม่น้ำฮัดสัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจสหรัฐกำลังสืบสวน การเสียชีวิตอย่างลึกลับของ 2 สาวพี่น้องจากซาอุดีอาระเบีย ซึ่งศพในสภาพถูกมัดร่างติดกันด้วยเทปกาว ถูกกระแสน้ำพัดลอยติดฝั่งแม่น้ำฮัดสัน ในนครนิวยอร์ก เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว โดยวันที่ 24 ต.ค. ตำรวจมหานครนิวยอร์ก หรือเอ็นวายพีดี ได้รับแจ้งมีผู้พบศพของ น.ส.ทาลา ฟาเรีย อายุ 16 ปี และน.ส.โรตานา ฟาเรีย อายุ 22 ปี ที่ริมตลิ่งฝั่งแม่น้ำฮัดสัน ฟากตะวันตกของเขตแมนฮัตตัน แต่ทั้งสองอาศัยอยู่ที่เมืองแฟร์แฟกซ์ รัฐเวอร์จิเนีย ซึ่งอยู่ห่างออกไป 362 กม. ที่ซึ่งมีรายงานว่า 2 พี่น้องคู่นี้หายตัวไปตั้งแต่ปลายเดือน ส.ค. การสอบสวนหาสาเหตุการตาย รวมทั้งสถานการณ์แวดล้อมชะตากรรมของพวกเธอ ยังไม่ได้ข้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เผยสาเหตุ ทำไมชาวอเมริกันพากันย้ายไปอยู่เมืองเล็กกว่าเดิม? - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/why-amarican-move-to-small-cities/4620058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwxIwvGvycuT5djLEGZChIqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw9r8W</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:29:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/why-amarican-move-to-small-cities/4620058.html" target="_blank"&gt;เผยสาเหตุ ทำไมชาวอเมริกันพากันย้ายไปอยู่เมืองเล็กกว่าเดิม?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวอเมริกันจำนวนมากย้ายถิ่นฐานไปอยู่ตามเมืองเล็กๆ เพื่อแสวงหาคุณภาพชีวิตที่ดีขึ้น ข้อมูลจากสำนักสำรวจสำมะโนประชากรสหรัฐฯ ระบุว่า ชาวอเมริกันต่างพากันย้ายถิ่นฐานออกจากเมืองใหญ่ๆ เช่น ลอสแองเจลิส ชิคาโก้ และนิวยอร์ก เพื่อไปอยู่ตามเมืองขนาดกลาง เช่น ฟินิกซ์ และลาสเวกัส ปัจจัยหลักที่ดึงดูดผู้คนให้ย้ายไปอยู่ตามเมืองขนาดกลางเหล่านี้ ก็คือค่าใช้จ่ายในเรื่องที่อยู่อาศัยซึ่งถูกกว่าตามเมืองใหญ่ โดยมากกว่าครึ่งหนึ่งของผู้คนที่ย้ายถิ่นฐานล้วนมีเหตุผลที่เกี่ยวข้องกับที่อยู่อาศัย พวกเขาต่างมองหาบ้านใหม่ หรือบ้านที่ดีกว่าเดิม หาที่พักอาศัยที่ราคาถูกลง หรือหาซื้อบ้านแทนที่จะเช่าอยู่ การเช่าบ้านในย่านแมนฮัต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>'ทรัมป์' ตำหนิสื่อสร้างความแตกแยก ขณะที่ตำรวจพบพัสดุต้องสงสัยเพิ่มที่นิวยอร์กและเดลาแวร์ - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/police-seize-more-suspected-bombs-sent-to-democrats-/4628902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmJm2JyJIHqkPL8mOCWLNIqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:25:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/police-seize-more-suspected-bombs-sent-to-democrats-/4628902.html" target="_blank"&gt;'ทรัมป์' ตำหนิสื่อสร้างความแตกแยก ขณะที่ตำรวจพบพัสดุต้องสงสัยเพิ่มที่นิวยอร์กและเดลาแวร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในขณะที่เจ้าหน้าที่ตำรวจสหรัฐฯ กำลังตรวจสอบพัสดุต้องสงสัยอีกหลายห่อที่ถูกส่งไปยังบรรดานักการเมืองสังกัดพรรคเดโมแครต ก่อนหน้าการเลือกตั้งกลางเทอมที่จะมีขึ้นในอีกไม่ถึงสองสัปดาห์ ประธานาธิบดี โดนัลด์ ทรัมป์ ได้ออกมากล่าวหาสื่อมวลชนในสหรัฐฯ ว่าเป็นตัวการทำให้เกิดบรรยากาศที่แตกแยกทางการเมืองในอเมริกา ปธน.ทรัมป์ ระบุในทวิตเตอร์ในวันพฤหัสบดีว่า "ส่วนสำคัญของความโกรธแค้นที่เห็นในสังคมทุกวันนี้ เกิดจากการรายงานข่าวผิดๆ และไม่ตรงกับความเป็นจริง ของสื่อกระแสหลักต่างๆ ซึ่งตนเรียกว่า ข่าวปลอม" และว่า "การกระทำของสื่อช่างเลวร้ายและเต็มไปด้วยความเกลียดชังจนเกินเยียวยา ซึ่งสื่อกระแสหลักจะต้องเลิกการกระทำด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>อาคารในนิวยอร์กโหวตปลดป้ายชื่อ "ทรัมป์" ด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัย - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/trump-name-removed-from-new-york-building/4618995.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk7MNuRYnxgJC1uoIu25d4qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/trump-name-removed-from-new-york-building/4618995.html" target="_blank"&gt;อาคารในนิวยอร์กโหวตปลดป้ายชื่อ "ทรัมป์" ด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาคารแห่งหนึ่งในนครนิวยอร์ก กำลังจะปลดป้ายชื่อที่มีคำว่า "Trump" ออกจากด้านหน้าอาคาร หลังจากที่ผู้อาศัยในคอนโดมิเนียมดังกล่าวออกเสียงลงมติให้เลิกใช้ชื่อที่มีคำว่า "ทรัมป์" เนื่องจากเหตุผลด้านความปลอดภัย ความไม่ชอบ และทำให้ราคาอสังหาริมทรัพย์ลดลง ตามรายงานของ Huffington Post และ New York Times อาคารแห่งนี้ เป็นตึก 46 ชั้น ตั้งอยู่เลขที่ 200 Riverside Blvd. ทางส่วนบนด้านทิศตะวันตกของเกาะแมนฮัตตัน ซึ่งทำการถอดป้ายชื่อ “TRUMP PLACE” ออกในวันพฤหัสบดีนี้ คำแถลงของคณะกรรมการของคอนโดฯ ดังกล่าวที่ส่งให้ผู้อาศัย ซึ่งปรากฎอยู่ในรายงานของ Washington Post ระบุว่า "ทางอาคารต้องการจัดการเรื่องนี้ด้วยแนว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>ด่วน! พบพัสดุต้องสงสัยมีระเบิดถูกส่งไปยังที่อยู่ 'โอบามา' 'คลินตัน' และตึก CNN - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/suspected-explosive-device-found-at-home-of-clintons/4627478.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGA4oLG5WONh5RMIJpsEjEMqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 17:02:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/suspected-explosive-device-found-at-home-of-clintons/4627478.html" target="_blank"&gt;ด่วน! พบพัสดุต้องสงสัยมีระเบิดถูกส่งไปยังที่อยู่ 'โอบามา' 'คลินตัน' และตึก CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่สหรัฐฯสามารถสกัดพัสดุที่ต้องสงสัยว่ามีระเบิดที่จ่าหน้าซองถึง ที่อยู่ของอดีตประธานาธิบดี บารัค โอบามา และอดีตรัฐมนตรีต่างประเทศฮิลลารี คลินตัน และไม่นานจากนั้น ที่ตึก Time Warner Center ที่ทำการของสำนักข่าวCNN ในนครนิวยอร์ก เจ้าหน้าที่สั่งอพยพคนออกจากอาคารเพราะมีพัสดุต้องสงสัยถูกส่งไปที่ห้องไปรษณีย์ของตึก ตำรวจสามารถนำพัสดุดังกล่าวจากอาคารได้อย่างปลอดภัยแล้ว CNN รายงานว่าพัสดุที่ส่งไปบริษัทถูกระบุชื่อผู้รับว่าเป็น นายจอห์น เบรนเเนน อดีตผู้อำนวยการหน่วยข่าวกรองกลางสหรัฐฯ หรือ CIA นายเบรนเเนน เป็นผู้วิจารณ์ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ คนสำคัญ และปัจจุบัน มีหน้าที่เป็นผู้ร่วมรายการพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>จงใจป่วน ส่งพัสดุระเบิดถึงโอบามา-ฮิลลารี-ซีเอ็นเอ็น - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23342</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzYvaBcdVUp0DHkeG3dV3sqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23342" target="_blank"&gt;จงใจป่วน ส่งพัสดุระเบิดถึงโอบามา-ฮิลลารี-ซีเอ็นเอ็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มือลึกลับส่งพัสดุไปรษณีย์บรรจุระเบิด ถึงอดีตประธานาธิบดีบารัค โอบามา รวมทั้งนางฮิลลารี คลินตัน อดีตผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในนามตัวแทนพรรคเดโมแครต และสำนักข่าวซีเอ็นเอ็น ในนครนิวยอร์ก ตำรวจเชื่อว่าระเบิดทั้งหมดเกี่ยวโยงกับระเบิดที่ส่งไปบ้านพักของมหาเศรษฐีจอร์จ โซรอส ชานนครนิวยอร์ก เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา พัสดุต้องสงสัยที่ส่งถึงนางฮิลลารี คลินตัน อดีตสุภาพสตรีหมายเลข 1 และอดีตรัฐมนตรีต่างประเทศสหรัฐ ที่บ้านพักของเธอ ในย่านแชปปากัว ชานนครนิวยอร์ก ถูกตรวจพบเมื่อคืนวันอังคาร ส่วนพัสดุที่ส่งถึงอดีตประธานาธิบดีบารัค โอบามา ตรวจพบใกล้บ้านพักในย่านคาโลรามา ในกรุงวอชิงตัน เมื่อเช้าวันพุธ ในระห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ป่วนไม่หยุด! พบพัสดุระเบิด ที่ร้านอาหารดาราดัง โรเบิร์ต เดอ นีโร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1403444</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrqh270RdmQYhVa4Y-atMgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1403444" target="_blank"&gt;ป่วนไม่หยุด! พบพัสดุระเบิด ที่ร้านอาหารดาราดัง โรเบิร์ต เดอ นีโร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยังป่วนไม่หยุด... พบพัสดุระเบิดถูกส่งมายังร้านอาหาร ของดาราดัง โรเบิร์ต เดอ นีโร ในนิวยอร์ก หลังเหล่าคนดังพรรคเดโมแครต และซีเอ็นเอ็น เพิ่งตกเป็นเป้าหมาย มีพัสดุต้องสงสัยถูกส่งมาถึง เมื่อ 25 ต.ค.61 สำนักข่าวต่างประเทศรายงาน พบพัสดุต้องสงสัยข้างในเป็นระเบิด ถูกส่งมายังร้านอาหาร ‘Tribeca Grill’ ของ โรเบิร์ต เดอ นีโร ดาราฮอลลีวูดชื่อดังรุ่นเก๋าในนครนิวยอร์ก เมื่อช่วงเช้าวันพฤหัสฯ ที่ 25 ต.ค. ตามเวลาท้องถิ่น โดยพัสดุดังกล่าว คล้ายกับพัสดุที่ส่งไปยังสำนักงานสถานีโทรทัศน์ซีเอ็นเอ็น ที่อาคาร ไทม์ วอร์เนอร์ เซ็นเตอร์ ในนิวยอร์ก บีบีซี ระบุว่า หากพัสดุดังกล่าวที่ถูกส่งไปยังร้านอาหารของโรเบิร์ต เดอ นี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สหรัฐป่วน!มือมืดส่งระเบิดให้"โอบามา-ฮิลลารี" - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816600</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7EPmc5oOQxQBc4inamsMAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816600" target="_blank"&gt;สหรัฐป่วน!มือมืดส่งระเบิดให้"โอบามา-ฮิลลารี"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ประณามเหตุการณ์ที่มีผู้ส่งพัสดุบรรจุวัตถุระเบิดไปยังสมาชิกพรรคเดโมแครตหลายคนในวันนี้ โดยกล่าวว่า ภัยคุกคามจากการก่อความรุนแรงทางการเมืองจะต้องไม่เกิดขึ้นในสหรัฐ ขณะที่นายบิล เดอ บลาซิโอ นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์ก กล่าวว่า การส่งพัสดุบรรจุวัตถุระเบิดไปยังอาคารไทม์ วอเนอร์ เซ็นเตอร์ในแมนฮัตตัน ซึ่งเป็นที่ตั้งของสำนักงานใหญ่ของสำนักข่าว ซีเอ็นเอ็นถือเป็นการก่อการร้าย "การบ่อนทำลายเสรีภาพของสื่อ และการกระทำความรุนแรงต่อบรรดาผู้นำของสหรัฐ ถือเป็นการก่อการร้ายอย่างชัดเจน" นายเดอ บลาซิโอ กล่าวและว่าผมขอกล่าวอย่างชัดเจนว่า ชาวเมืองนิวยอร์กจะไม่ตกใจกลัวต่อการกระทำดังกล่าว" ด้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ได้เวลาลุย! 'สิทธิชัย' ไปอเมริกา เตรียมพร้อมป้องกันแชมป์กลอรี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1402473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5QHgkSJcgBwO5s5jJUAVEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1402473" target="_blank"&gt;ได้เวลาลุย! 'สิทธิชัย' ไปอเมริกา เตรียมพร้อมป้องกันแชมป์กลอรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เจ้าเมย์" สิทธิชัย ศิษย์สองพี่น้อง ยอดมวยคิกบ็อกซิ่งชาวไทย มั่นใจ รักษาแชมป์กลับมาเมืองไทยได้แน่ ในการป้องกันแชมป์กลอรี รุ่นไลท์เวท พิกัด 70 กก. ครั้งที่ 6 พบกับ "จอช จอนซีย์" ผู้ท้าชิงชาวแคนาดา ในศึกกลอรี 61 ที่มหานครนิวยอร์ก 2 พ.ย.นี้... เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 24 ต.ค. 61 ที่สนามบินสุวรรณภูมิ ''เจ้าเมย์'' สิทธิชัย ศิษย์สองพี่น้อง ยอดนักสู้คิกบ็อกซิ่งชาวไทย วัย 27 ปี ผู้ที่ได้รับการยกย่องว่า ''ดีที่สุดเมื่อเทียบปอนด์ต่อปอนด์'' เปิดเผยก่อนลุยอากาศหนาวป้องกันแชมป์โลก ''กลอรี่'' คิกบ็อกซิ่ง ครั้งที่ 6 กับ จอช จอนซีย์ ผู้ท้าชิงชาวแคนาดา โดยเตรียมความพร้อมมาดีกว่า 1 เดือนเต็ม และศึกษาเทปการช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'สิทธิชัย' พร้อมฟาดปากผู้ท้าชิง ป้องกันแชมป์โลกกลอรี 2 พ.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXZY0OHpO-ueUrRMQ1dhd0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401254" target="_blank"&gt;'สิทธิชัย' พร้อมฟาดปากผู้ท้าชิง ป้องกันแชมป์โลกกลอรี 2 พ.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“เจ้าเมย์” สิทธิชัย ศิษย์สองพี่น้อง เตรียมขึ้นสังเวียนป้องกันแชมป์โลกกลอรี คิกบ๊อกซิ่ง รุ่นไลต์เวต กับ "จอช จอนซีย์" ผู้ท้าชิงชาวแคนาดา ที่ มหานครนิวยอร์ก 2 พ.ย.นี้ ทรู สปอร์ต 3 ถ่ายทอดสด... วันที่ 22 ต.ค. 61 ที่ค่ายศิษย์สองพี่น้อง มีการแถลงข่าวความพร้อมของ “เจ้าเมย์” สิทธิชัย ศิษย์สองพี่น้อง ก่อนเดินทางไปป้องกันแชมป์โลกกลอรี คิกบ๊อกซิ่ง รุ่นไลต์เวต กับ "จอช จอนซีย์" ผู้ท้าชิงชาวแคนาดา ที่ มหานครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา ในการแถลงข่าวครั้งนี้มี ร็อบบี้ ทิมเมอร์ส ผอ.กลอรี ภาคพื้นทวีปเอเชีย, นายเฮ่อ เจิ้น หยู ผู้สนับสนุนเจ้าของผลิตภัณฑ์อาหารเสริมส่งออก “MIKU” และ “มิสเตอร์ทิม” นายทิมาธี ธรร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หน่วยงานขนส่งมวลชนนิวยอร์กตั้ง Transit Tech Lab เพื่อนำเทคโนโลยีมาปรับปรุงระบบขนส่งสาธารณะ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/105774</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHQju3Nfvfh1ls1eO9w9wYqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:20:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/105774" target="_blank"&gt;หน่วยงานขนส่งมวลชนนิวยอร์กตั้ง Transit Tech Lab เพื่อนำเทคโนโลยีมาปรับปรุงระบบขนส่งสาธารณะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Metropolitan Transportation Authority หรือ MTA ผู้ดูแลระบบขนส่งมวลชนนิวยอร์กประกาศจัดตั้ง Transit Tech Lab โดยเป็นสถานที่วิจัยเพื่อเน้นการนำเทคโนโลยีมาช่วยปรับปรุงระบบการขนส่งสาธารณะในเมืองนิวยอร์ก เป้าหมายสองอย่างแรกของ Transit Tech Lab ของ MTA คือจะต้องสร้างเครื่องมือเพื่อช่วยในการทำนายการล่าช้าของรถไฟใต้ดินพร้อมทั้งสามารถบรรเทาเหตุการณ์ได้ และผลิตภัณฑ์ใหม่ที่จะต้องช่วงให้รถโดยสารประจำทางเร็วขึ้นและมีประสิทธิภาพในการใช้งานมากขึ้นบนถนนในเมืองนิวยอร์กที่มีความแออัดคับคั่ง ซึ่งคาดว่าจะช่วยให้ผู้คนราว 5.7 ล้านคนที่โดยสารในระบบมีชีวิตที่ดีขึ้นในทุก ๆ วันทำงาน MTA ระบุว่าจะมีการใช้กล้องหรือเซนเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>รัฐนิวยอร์กสอบสวนข้อกล่าวหา ‘ครอบครัวทรัมป์’ เลี่ยงภาษี - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/trump-taxes/4599148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_ukGa0sn51puArKOtIhO4qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 01:11:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/trump-taxes/4599148.html" target="_blank"&gt;รัฐนิวยอร์กสอบสวนข้อกล่าวหา ‘ครอบครัวทรัมป์’ เลี่ยงภาษี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หน่วยงานด้านภาษีและการเงินของรัฐนิวยอร์กเริ่มการตรวจสอบรายงานข่าวของหนังสือพิมพ์ New York Times ที่กล่าวหาประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ว่าใช้แผนพลิกแพลงเพื่อเลี่ยงภาษี โดนัลด์ ทรัมป์ กล่าวบ่อยครั้งตั้งแต่ก่อนเป็นประธานาธิบดีสหรัฐฯ ว่าเขาร่ำรวยจากอาณาจักรธุรกิจที่ถูกสร้างขึ้นด้วยฝีมือตนเอง หลังจากได้เงินกู้จากบิดาเพียง 1 ล้านดอลลาร์เท่านั้น อย่างไรก็ตาม ในรายงานของ New York Times ความยาว 40,000 คำ บทความระบุว่า โดนัลด์ ทรัมป์ ได้รับเงิน 413 ล้านดอลลาร์จากนายเฟรด ทรัมป์ บิดาผู้ร่ำรวยจากธุรกิจอสังหาริมทรัพย์ New York Times รายงานว่า เฟรด ทรัมป์ เริ่มถ่ายโอนเงินไปให้ลูกๆ ซึ่งรวมถึงโดนัลด์ ทรัมป์ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>"แอมะซอน" เปิดร้านแนวใหม่ขายเฉพาะสินค้ายอดนิยมรีวิวดี - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/amazon-new-store-opens-in-new-york/4590322.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKipFvgJD1r-aT7D4J02nLMqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwx74W</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 20:32:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/amazon-new-store-opens-in-new-york/4590322.html" target="_blank"&gt;"แอมะซอน" เปิดร้านแนวใหม่ขายเฉพาะสินค้ายอดนิยมรีวิวดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บริษัท แอมะซอน (Amazon) เปิดร้านค้าแห่งใหม่ในนครนิวยอร์กในวันพฤหัสบดี ซึ่งแตกต่างจากร้านอื่นๆ ที่แอมะซอนเป็นเจ้าของ ร้านค้าใหม่ที่มีชื่อว่า "Amazon - 4 Star" ขายสินค้าแบบเดียวกับที่ปรากฎในเว็บไซต์ Amazon แต่ต่างกันตรงที่จะขายเฉพาะสินค้าที่ได้รับความนิยมระดับสูง หรือได้คะแนนรีวิวดีเยี่ยมระดับ 4 ดาวขึ้นไปทางเว็บไซต์ Amazon เท่านั้น ร้าน "Amazon - 4 Star" จะขายสินค้าเกือบทุกประเภท ตั้งแต่ เครื่องใช้ภายในบ้าน ของเล่น อุปกรณ์อิเลกทรอนิกส์ รวมถึง สินค้าภายใต้ยี่ห้อ Amazon Basics ที่แอมะซอนเป็นผู้ผลิตขายเอง ร้านค้าแห่งนี้เป็นร้านใหญ่ขนาด 4,000 ตารางฟุต และทำสัญญาระยะยาวหลายปี ซึ่งแสดงให้เห็นว่า แ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>หนุ่มสาวนิวยอร์กนิยมเช่าบ้านร่วมกัน-ประหยัดค่าครองชีพสุดแพง - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/co-living-new-york-city/4566347.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKImfYr3R4TC-_tgs7fxBwqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw9r8W</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 07:18:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/co-living-new-york-city/4566347.html" target="_blank"&gt;หนุ่มสาวนิวยอร์กนิยมเช่าบ้านร่วมกัน-ประหยัดค่าครองชีพสุดแพง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทาเซีย ดูอาร์เต้ (Tacia Duarte) ชาวบราซิล ตามหาฝันของเธอด้วยการย้ายมาอยู่ในมหานครนิวยอร์ก เมืองที่เธอได้พบกับแฟนใหม่ เพื่อนร่วมงานใหม่ ได้ทำงานชิ้นใหม่ๆ เเละมีครอบครัว เธอบอกว่า เธอย้ายมาอยู่นิวยอร์คตามลำพัง นิวยอร์กเป็นเมืองใหญ่ที่คุณอาจจะรู้สึกโดดเดี่ยว เเม้ว่าจะห้อมล้อมไปด้วยคนมากมายก็ตาม ดูอาร์เต้อาศัยในบ้านที่แบ่งเช่าร่วมกับคนอื่นหนึ่งในจำนวนแปดหลังในเขตบรูคลิน ที่บริษัท Outpost Club เป็นเจ้าของ เซียกี สตารอสติน (Sergii Starostin) ผู้ร่วมก่อตั้งบริษัทเป็นชาวยูเครนเเต่กำเนิด กล่าวว่า การเช่าบ้านร่วมกับผู้เช่าคนอื่น หรือ co-living เหมาะสำหรับคนอายุ 25 ถึง 40 ปีที่ตกงาน เลิกกับแฟน คู่สมรส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>อเมซิ่งแซ่บ นางแบบข้ามเพศไทย ฟาดไป 23 โชว์ที่นิวยอร์ก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1376206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTGf6R2ijSV_kYdT9zFuawqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1376206" target="_blank"&gt;อเมซิ่งแซ่บ นางแบบข้ามเพศไทย ฟาดไป 23 โชว์ที่นิวยอร์ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่ธรรมดากาไก่ ไต่ระดับความฮอตแรงได้อีกปีแล้ว หลังจากปีที่แล้ว ไล่ล่าฝันบินไปเปล่งประกายได้อย่างงดงาม ในงานแฟชั่นระดับโลก นิวยอร์กแฟชั่นวีค New York Fashion Week 2017 มาปีนี้นางแบบข้ามเพศชาวไทย มีมี่ พชรณัฏฐ โนบรรเทา ลูกศิษย์ของอดีตซุปเปอร์โมเดลอินเตอร์ ยุ้ย รจนา เพชรกัณหา ก็ไปเจิดจรัสอีกครั้งในงาน นิวยอร์กแฟชั่นวีค New York Fashion Week 2018 ที่นิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา คนรักแฟชั่นอินเตอร์รู้จักดีแล้ว ว่านางแบบสาวสอง มีมี่ พชรณัฏฐ โนบรรเทา เป็นนางแบบฮอตแตกในสังกัดสเลย์โมเดลเมเนจเมนต์ Slay Model Management บันเทิงไทยรัฐออนไลน์ สัมภาษณ์สดตรง มีมี่ พชรณัฏฐ จากนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา เป็นนางแบบสาวสอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝีมือล้วนๆ!สุดยอดกัปตัน ช่วย370ชีวิตรอด เครื่องบินระบบล่ม น้ำมันใกล้หมด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1379518</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVXDGi-dDDy7IZGrB4FUVsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1379518" target="_blank"&gt;ฝีมือล้วนๆ!สุดยอดกัปตัน ช่วย370ชีวิตรอด เครื่องบินระบบล่ม น้ำมันใกล้หมด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กัปตันสายการบินแอร์ อินเดีย สุดเก่ง ใช้ประสบการณ์ขับเครื่องบินอย่างช่ำชอง ช่วยผู้โดยสาร 370 คน รอดพ้นเหตุร้ายมาได้ ขับเครื่องบินด้วยฝีมือล้วนๆ ลงจอด หลังระบบเทคนิคขัดข้อง น้ำมันใกล้หมด เมื่อ 19 ก.ย.61 สื่อต่างประเทศ รายงานผู้โดยสารราว 370 คนบนเครื่องบินสายการบินแอร์ อินเดีย เที่ยวบินจากกรุงนิวเดลี ประเทศอินเดีย ปลายทางนครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐฯ รอดพ้นเหตุร้ายอย่างหวุดหวิด เมื่อกัปตันเที่ยวบินนี้ได้ใช้ประสบการณ์ที่เยี่ยมยอดในการขับเครื่องบิน นำเครื่องบินลงจอดฉุกเฉินได้อย่างปลอดภัย หลังจากเครื่องบินได้เกิดปัญหาระบบเทคนิคต่างๆ ขัดข้อง ท่ามกลางสภาพอากาศเลวร้าย อีกทั้งน้ำมันเชื้อเพลิงยังใกล้จะหมด ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ปู ไปรยา' แฮปปี้ 'โค้ช' ส่งเทียบเชิญนั่งฟร้อนท์โรว์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812957</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1dUWdaEJtRvYlkhhqTshEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812957" target="_blank"&gt;'ปู ไปรยา' แฮปปี้ 'โค้ช' ส่งเทียบเชิญนั่งฟร้อนท์โรว์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปีนี้ทั้งลัคกี้อินเกมส์ และลัคกี้อินเลิฟ ล่าสุดนางเอกสาวสวยนิสัยดี "ปู-ไปรยา ลุนด์เบิร์ก" ได้รับเชิญในฐานะแขกคนพิเศษของแบรนด์โค้ช (Coach) ร่วมอัพเดทเทรนด์ล่าสุด คอลเลกชั่นประจำฤดูใบไม้ผลิปี 2019 (Spring 2019) แบบฟร้อนท์โรว์ในงาน "นิวยอร์ก แฟชั่น วีค 2018" (New York Fashion Week 2018) ซึ่งงานนี้ ปู-ไปรยา มาในลุคสาวหวานขี้เล่นกับชุดเดรสผ้าไหม บางเบา พริ้วไหว พิมพ์ลายดอกไม้ แต่งด้วยโบว์ แสนโรแมนติกสไตล์กอทธิค เติมเต็มโททัลลุคด้วย กระเป๋าหนังสีฟ้า จาก coach รุ่น Dreamer (ดรีมเมอร์) รุ่นใหม่ประจำคอลเลกชั่น Fall 2018 เมื่อวันอังคารที่ 11 กันยายน 2561 ที่ผ่านมา ณ มหานครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ชาวอเมริกันรำลึกวินาศกรรม 11 กันยายน - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/september-11-memorials/4567978.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrZ7hlZzQtAQiXZw67YFIMqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 01:10:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/september-11-memorials/4567978.html" target="_blank"&gt;ชาวอเมริกันรำลึกวินาศกรรม 11 กันยายน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวอเมริกันทั้งประเทศร่วมรำลึกวาระครบรอบ 17 ปี เหตุการณ์ผู้ก่อการร้ายโจมตีในเช้าวันที่ 11 กันยายน พ.ศ.2544 จนทำให้มีผู้เสียชีวิตกว่า 3,000 คน ที่นครนิวยอร์ก, รัฐเวอร์จิเนีย และรัฐเพนซิลเวเนีย ขณะที่การดำเนินคดีกับผู้ต้องหาในวินาศกรรม 11 กันยายนยังไม่คืบ ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ แห่งสหรัฐฯ พร้อมด้วยนางเมลาเนีย ทรัมป์ สตรีหมายเลข 1 เดินทางร่วมพิธีรำลึกเหตุการณ์ 11 กันยายน ที่อนุสรณ์สถานใน แชงค์สวิลล์ รัฐเพนซิลเวเนีย บริเวณใกล้กับสถานที่ที่เครื่องบินสายการบินยูไนเต็ด เที่ยวบินที่ 93 ตก หลังจากกลุ่มผู้โดยสารบนเครื่องขัดขืนและต่อสู้กับกลุ่มผู้ก่อการร้ายที่ใช้กำลังยึดเครื่องบินเพื่อเตรียมนำเครื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>ซับน้ำตา 17 ปี 9/11 นิวยอร์กเปิดสถานีรถไฟใต้ดิน เวิล์ดเทรด อีกครั้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1373919</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRssPZRjl5iCfAV_Yqny3cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1373919" target="_blank"&gt;ซับน้ำตา 17 ปี 9/11 นิวยอร์กเปิดสถานีรถไฟใต้ดิน เวิล์ดเทรด อีกครั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวอเมริกัน รำลึกครบรอบ 17 ปี เหตุวินาศกรรมช็อกโลก 9/11 ขณะที่สถานีรถไฟใต้ดินเวิลด์เทรด เซ็นเตอร์ เปิดทำการอีกครั้ง หลังพังพินาศจนต้องปิดไปนานถึง 17 ปี เมื่อ 11 ก.ย.61 สำนักข่าวต่างประเทศและบีบีซีรายงานว่า ชาวอเมริกันและประชาชนในนครนิวยอร์ก ร่วมรำลึกครบรอบ 17 ปี วินาศกรรมช็อกโลก 9/11 กลุ่มผู้ก่อการร้ายอัลเคดาจี้เครื่องบินโดยสารพุ่งชนตึกแฝด เวิลด์เทรด เซ็นเตอร์ ในนครนิวยอร์ก และกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯ เมื่อวันที่ 11 เดือนกันยายน 2544 เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตเกือบ 3,000 ราย ขณะเดียวกัน หนึ่งวันก่อนถึงวันครบรอบ 17 ปี เหตุวินาศกรรม 9/11 การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนของนครนิวยอร์ก (MTA) ได้เปิดทำการสถานีรถไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มะกันรำลึก 17 ปี ก่อการร้ายถล่ม 'เวิลด์ เทรด เซ็นเตอร์' - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1374278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEckve67HT9jLxOMIfG3QP0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 23:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1374278" target="_blank"&gt;มะกันรำลึก 17 ปี ก่อการร้ายถล่ม 'เวิลด์ เทรด เซ็นเตอร์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันอังคาร 11 ก.ย. สหรัฐฯ จัดพิธีรำลึกครบรอบ 17 ปี เหตุคนร้ายก่อวินาศกรรมช็อกโลกบนแผ่นดินอเมริกาเมื่อ 11 ก.ย. ปี 2544 หรือ “เหตุการณ์ 9/11” ด้วยการใช้เครื่องบินโดยสาร 4 ลำ พุ่งชนเป้าหมายหลายแห่ง รวมถึงอาคารแฝดเวิลด์ เทรด เซ็นเตอร์ จนพังพินาศกลางมหานครนิวยอร์ก ทำให้มีผู้เสียชีวิตรวมเกือบ 3,000 คน โดยประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ผู้นำสหรัฐฯพร้อมภริยา ร่วมพิธีรำลึกเหตุการณ์สำคัญทางประวัติศาสตร์ที่เมืองแชงค์สวิลล์ รัฐเพนซิลเวเนีย อยู่ห่างกรุงวอชิงตันไปทางตะวันตกเฉียงเหนือราว 200 กม. ซึ่งเป็นสถานที่เครื่องบินโดยสารยูไนเต็ด แอร์ไลน์ เที่ยวบิน 93 พร้อมผู้โดยสารและลูกเรือ 40 คน ถูกคนร้ายจี้ไปประส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"ทรัมป์"กร้าวอเมริกาไม่มีวันสยบให้ทรราชย์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812816</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwBUkGz6HtU15D5WFPeT5cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812816" target="_blank"&gt;"ทรัมป์"กร้าวอเมริกาไม่มีวันสยบให้ทรราชย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวอเมริกันหลายหมื่นคน ร่วมรำลึกในโอกาสครบรอบ 17 ปี เหตุก่อวินาศกรรมบนแผ่นดินสหรัฐ 9/11 ทั้งในนิวยอร์ก ซิตี้ กรุงวอชิงตัน ดี.ซี. และเมืองแชงค์สวิลล์ รัฐเพนซิลวาเนีย ในวันอังคารที่ 11 ก.ย.ตามเวลาท้องถิ่นในสหรัฐ เพื่อรำลึกเหตุการณ์ก่อวินาศกรรมโดยสลัดอากาศจี้เครื่องบินโดยสารพุ่งชนอาคารเวิลด์ เทรด เซ็นเตอร์ กระทรวงกลาโหม และเครื่องบินตกลงกลางทุ่งในรัฐเพนซิลวาเนีย มีผู้เสียชีวิตเกือบ 3,000 คน ถือเป็นการโจมตีของก่อการร้ายที่เลวร้ายที่สุดในสหรัฐ การจัดงานรำลึกปีนี้ มีขึ้น3แห่ง ตามจุดที่ถูกกลุ่มก่อการร้ายโจมตี โดยประธานาธิบดีทรัมป์ เดินทางไปร่วมพิธีที่ชายป่าใกล้เมืองแชงค์สวิลล์ รัฐเพนซิลเวเนีย ส่วน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รำลึกวินาศกรรม11กันยาฯ ครบ 17 ปี น้ำตายังไหล หัวใจยังสะเทือน - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%b3%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%a8%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a3%e0%b8%a111%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%af-%e0%b8%84/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyfYaYure0JuRZJfWiyJQMqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:20:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%b3%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%a8%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a3%e0%b8%a111%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%af-%e0%b8%84/" target="_blank"&gt;รำลึกวินาศกรรม11กันยาฯ ครบ 17 ปี น้ำตายังไหล หัวใจยังสะเทือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;REUTERS/Brendan McDermid รำลึกวินาศกรรม11กันยาฯ ครบ 17 ปี น้ำตายังไหล หัวใจยังสะเทือน รำลึกวินาศกรรม11กันยาฯ – เมื่อ 11 ก.ย. เอพี รายงานการจัดงานรำลึกเหตุวินาศกรรมสหรัฐอเมริกา 11 กันยาฯ หรือ 9/11 ครบรอบ 17 ปี ว่า ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ในฐานะผู้นำประเทศ เดินทางไปร่วมพิธีที่เมืองแชงก์สวีลล์ รัฐเพนซิลเวเนีย จุดที่เครื่องบินลำที่ 4 บินมาตก เนื่องจากคนบนเครื่องต่อสู้กับผู้ก่อการร้ายไม่ให้ชนเป้าหมายที่อาคารรัฐสภาในกรุงวอชิงตัน นายทรัมป์กล่าวว่าขอให้คนในประเทศรำลึกถึงจังหวะเวลาที่อเมริกาต่อสู้เพื่อตอบโต้ผู้ก่อการร้าย พร้อมยกย่องเหยื่อ 44 ชีวิตบนเครื่องอเมริกันแอร์ไลนส์ เที่ยวบิน 93 เป็นอเมริก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>หวั่น “เมอร์ส” ผู้โดยสารป่วยบนเครื่องบินเอมิเรตส์ในนิวยอร์ก - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21039</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeQn_fMhEtlV7M4wDkTpnIqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 03:50:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21039" target="_blank"&gt;หวั่น “เมอร์ส” ผู้โดยสารป่วยบนเครื่องบินเอมิเรตส์ในนิวยอร์ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พบผู้โดยสารกว่า 100 คน บนเที่ยวบินโดยสารของสายการบินเอมิเรตส์ ล้มป่วยพร้อมกันบนเครื่อง จนบางคนต้องถูกกักตัวและตรวจโรคที่สนามบินจอห์น เอฟ.เคนเนดี นิวยอร์ก อาจเป็นไข้หวัดใหญ่ หรือเมอร์สได้ ผู้โดยสารประมาณ 10 คน บนเครื่องบินโดยสารเที่ยวบินระหว่างประเทศ 203 ของสายการบินเอมิเรตส์ พร้อมผู้โดยสารทั้งหมด 521 คน ซึ่งลงจอดที่สนามบินนานาชาติจอห์น เอฟ.เคนเนดี นครนิวยอร์ก สหรัฐ เมื่อเวลาประมาณ 09.00 น.เมื่อวานนี้ตามเวลาท้องถิ่น หรือตรงกับ 20.00 น.ของวันเดียวกันตามเวลาในไทย ถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลและตรวจอาการหาโรคระบบทางเดินหายใจ หลังจากที่มีรายงานข่าวว่า ผู้โดยสารและลูกเรือประมาณ 100 คน ล้มป่วยพร้อมกัน โดย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>สหรัฐฯ กักเครื่องบินเอมิเรตส์ หลังพบผู้ป่วยปริศนาหลายราย แต่ จนท.ชี้ 'ไม่ใช่ก่อการร้าย' - Voice TV</title><link>https://voicetv.co.th/read/ryfb2P6vQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_T9MF202PLtFjywgXsvogqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://voicetv.co.th/read/ryfb2P6vQ" target="_blank"&gt;สหรัฐฯ กักเครื่องบินเอมิเรตส์ หลังพบผู้ป่วยปริศนาหลายราย แต่ จนท.ชี้ 'ไม่ใช่ก่อการร้าย'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์ควบคุมและป้องกันโรคแห่งชาติของสหรัฐอเมริกา (CDC) สั่งกักบริเวณเครื่องบินสายการบินเอมิเรตส์ เที่ยวบิน EK203 ซึ่งเดินทางจากนครดูไบของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ หรือยูเออี ไปยังท่าอากาศยานนานาชาติเจเอฟเคในนครนิวยอร์กของสหรัฐฯ เมื่อเวลาประมาณ 09.15 น. วันที่ 5 ก.ย. ตามเวลาท้องถิ่นสหรัฐฯ ตรงกับช่วงค่ำตามเวลาไทย เนื่องจากพบผู้โดยสารบนเครื่องบินล้มป่วยไม่ทราบสาเหตุหลายราย บิล ดีบลาซิโอ นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์ก เปิดเผยว่าเจ้าหน้าที่สาธารณสุขและได้นำกำลังเข้าตรวจสอบเครื่องบินลำดังกล่าว โดยเอบีซีนิวส์รายงานว่า ผู้ป่วยชายอย่างน้อย 2 ราย มีไข้สูง และผู้โดยสารราว 100 ราย จากผู้ที่อยู่บนเครื่องบินทั้งหมด 5...&lt;/p&gt;</description><source url="https://voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>นิทรรศการจำลอง “ไทม์ สแควร์” จมใต้น้ำ - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=f6TTc_K3OhE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc9nJ2QE0DZiS4WSInuRlcqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwmtgr</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 01:08:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=f6TTc_K3OhE" target="_blank"&gt;นิทรรศการจำลอง “ไทม์ สแควร์” จมใต้น้ำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In the heart of New York City, one artist has created a dystopic version of Times Square, submerging it underwater and filling it with a virtual fleet of boats. VOA's Tina Trinh reports on a futuristic art installation addressing a present-day concern: climate change. Originally published at - https://www.voathai.com/a/4549358.html&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>'นิวยอร์ก' ผ่านกฎหมายจำกัดจำนวนรถยนต์ให้บริการ "อูเบอร์-ลิฟท์" - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/new-york-limits-uber-and-lyft-drivers/4520603.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpKZoDXCQVXH2zbKS583eQqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwx74W</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:15:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/new-york-limits-uber-and-lyft-drivers/4520603.html" target="_blank"&gt;'นิวยอร์ก' ผ่านกฎหมายจำกัดจำนวนรถยนต์ให้บริการ "อูเบอร์-ลิฟท์"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สภาเทศบาลนครนิวยอร์ก ผ่านร่างกฎหมายจำกัดจำนวนรถยนต์ที่ให้บริการรถยนต์รับส่งผู้โดยสารผ่านแอพ เช่น Uber และ Lyft ที่วิ่งรับส่งผู้โดยสารในนครนิวยอร์ก รวมทั้งยังกำหนดค่าแรงขั้นต่ำสำหรับคนขับรถยนต์เหล่านั้นด้วย ปัจจุบัน นิวยอร์กคือตลาดใหญ่ที่สุดสำหรับรถยนต์รับส่งผู้โดยสารผ่านแอพ แต่การเติบโตของบริการเหล่านี้ทำให้บรรดาคนขับรถแท็กซี่ต้องตกงานเป็นจำนวนมาก โดยตั้งแต่เดือนธันวาคม มีคนขับแท็กซี่ในนิวยอร์กฆ่าตัวตายไปแล้ว 6 คน ซึ่งมีส่วนเชื่อมโยงกับรายได้ที่ลดลง ร่างกฎหมายนี้ทำให้นิวยอร์กกลายเป็นเมืองแรกในสหรัฐฯ ที่จำกัดจำนวนรถยนต์ที่ให้บริการรับส่งผู้โดยสารผ่านแอพ และกำหนดค่าแรงขั้นต่ำสำหรับคนขับรถยนต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>พบวัตถุต้องสงสัยที่"ทรัมป์ทาวเวอร์" - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808821</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErF_AzK2c0rvHE4vMJVwscqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 03:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808821" target="_blank"&gt;พบวัตถุต้องสงสัยที่"ทรัมป์ทาวเวอร์"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมตำรวจนิวยอร์ก (เอ็นวายพีดี) ยืนยันว่าพบวัตถุต้องสงสัยหลายชิ้นที่อาคาร "ทรัมป์ทาวเวอร์" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ในเขตแมนฮัตตันของนิวยอร์ก โดยกำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบ และยังไม่เกิดอันตรายใดๆ ด้านสถานีโทรทัศน์เอ็นบีซี 4 นิวยอร์ก รายงานว่า ผู้ดูแลอาคารแจ้งเจ้าหน้าที่ว่าพบวัตถุต้องสงสัย 2 ชิ้นบริเวณล็อบบี จากนั้นได้มีการประกาศเคลียร์พื้นที่เมื่อเวลาประมาณ 19.00 น.ของวันศุกร์ตามเวลาท้องถิ่น ซึ่งหลังการตรวจสอบอย่างละเอียดพบวัตถุต้องสงสัยอีก 2 ชิ้น และได้มีการเรียกหน่วยเก็บกู้และตรวจสอบวัตถุระเบิดของเอ็นวายพีดีมายังพื้นที่ด้วย ขณะที่สำนักข่าวซินหัวรายงานว่า จนถึงขณะนี้ยังไม่เป็นที่แน่ชัด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>UPS เริ่มทดสอบส่งสินค้าในบ้านที่เจ้าของไม่อยู่บ้านโดยใช้กลอนประตูอัจฉริยะ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/103922</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgBTIYiXsNj6LPf3BaG7FMqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 02:13:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/103922" target="_blank"&gt;UPS เริ่มทดสอบส่งสินค้าในบ้านที่เจ้าของไม่อยู่บ้านโดยใช้กลอนประตูอัจฉริยะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากที่ปล่อยให้ Amazon และ Walmart นำไปก่อน ล่าสุด UPS ผู้ให้บริการขนส่งรายใหญ่ของสหรัฐฯ ก็เริ่มทดสอบบริการส่งของแม้เจ้าของบ้านจะไม่อยู่แล้ว UPS ใช้กลอนประตูอัจฉริยะที่พัฒนาโดย Latch สตาร์ทอัพจากนิวยอร์ค โดยเมื่อคนขับรถส่งสินค้าไปถึงอาคารที่ไม่มีคนอยู่ คนส่งสินค้าจะได้รับ credential สำหรับเข้าอาคารเพียงครั้งเดียว โดยตัวอุปกรณ์จะเก็บข้อมูลวันเวลาและระบุว่ามีใครเข้าอาคารบ้าง และระบบของ Latch ยังมีแอพบนสมาร์ทโฟนให้ผู้ใช้ปลดล็อกประตูอาคารพร้อมกับกล้องมุมกว้างสำหรับอุปกรณ์แต่ละชิ้นเพื่อจับภาพทุกการเคลื่อนไหวของคนที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยที่ขออนุญาตเข้าไปด้านใน ส่วนผู้ใช้ก็สามารถมอนิเตอร์ผ่านแอพบน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>สายตรงจากต่างแดน 22/07/61 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1338869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4YjDxrrEhhmsjpjWtMr8gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1338869" target="_blank"&gt;สายตรงจากต่างแดน 22/07/61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สหรัฐอเมริกา สกญ.ณ นครนิวยอร์ก และ คณะผู้แทนถาวรไทย ประจำสหประชาชาติ ณ นครนิวยอร์ก ขอเชิญชวนชาวไทยในนิวยอร์ก และรัฐใกล้เคียง ร่วมกิจกรรมเทิดพระเกียรติเนื่องในโอกาสวันเฉลิมพระชนมพรรษา สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณ บดินทรเทพย วรางกูร รัชกาลที่ 10 ที่วัดวชิรธรรมปทีป ลองไอส์แลนด์ นิวยอร์ก วันที่ 28 ก.ค.ระหว่างเวลา 10.00-15.00 น. ...เริ่มด้วยพิธีทำบุญตักบาตรและพิธีเจริญพระพุทธมนต์ ถวายเป็นพระราชกุศล พิธีถวายพระพรชัยมงคลนำโดย ออท.ผู้แทนถาวรไทยประจำสหประชาชาติฯ และกิจกรรมจิตอาสา “ทำความดีด้วยหัวใจ” เฉลิมพระเกียรติ..... กงสุลสัญจร กงสุล กนกพร ควรคิด นำคณะกงสุลสัญจร จากสกญ. ณ นครลอสแอนเจลิส สหรั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ถึงกับงง! สาวจับนกกระจอกในสวนใส่ถุงพลาสติกแล้วมัดให้บินในถุง (คลิป) – ข่าวสด - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%96%e0%b8%b6%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%87%e0%b8%87-%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%88%e0%b8%ad%e0%b8%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDIBWaYTbKPzcMBZ9VXS2IqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 13:10:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%96%e0%b8%b6%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%87%e0%b8%87-%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%99%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%88%e0%b8%ad%e0%b8%81/" target="_blank"&gt;ถึงกับงง! สาวจับนกกระจอกในสวนใส่ถุงพลาสติกแล้วมัดให้บินในถุง (คลิป) – ข่าวสด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถึงกับงง! สาวจับนกกระจอกในสวนใส่ถุงพลาสติกแล้วมัดให้บินในถุง (คลิป) จับนกกระจอกใส่ถุง – วันที่ 14 ก.ค. เน็กซ์ชาร์ก รายงานว่า นายคริส แมธธิว โค้ชในเอ็นบีเอ หรือลีกบาสเกตบอลอาชีพในอเมริกาเหนือ ได้โพสต์คลิปวิดีโอของชายหญิงคู่หนึ่งที่สวนสาธารณะวอชิงตันสแควร์ รัฐฟิลาเดลเฟีย สหรัฐอเมริกา จับนกกระจอกใส่ถุงและปิดปากถุง บนทวิตเตอร์ และอินสตาแกรมของตนเอง ในคลิปเผยให้เห็นว่า ชายหญิงคู่หนึ่งนั่งอยู่บนม้านั่งที่มีนกกระจอกอยู่โดยรอบ ผู้หญิงจับนกกระจอกด้วยมือเปล่าและรีบนำมันใส่ลงไปในถุงพลาสติก โดยนกพยายามบินขณะที่อยู่ในถุง ส่วนผู้ชายทำเพียงมองการกระทำของผู้หญิง แมธธิวเขียนแคปชั่นของวิดีโอที่เขาโพสต์บนอินส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ตำรวจนิวยอร์กจับผู้ประท้วงปีนขึ้นเทพีเสรีภาพในวันชาติอเมริกา - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/statue-liberty-protester/4468145.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBvI6rHrYPYKGwnZYnbh_sqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 22:38:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/statue-liberty-protester/4468145.html" target="_blank"&gt;ตำรวจนิวยอร์กจับผู้ประท้วงปีนขึ้นเทพีเสรีภาพในวันชาติอเมริกา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สตรีผู้หนึ่งซึ่งเป็นสมาชิกของกลุ่มผู้ประท้วง ได้ปีนขึ้นไปบนฐานของรูปปั้นเทพีเสรีภาพในนครนิวยอร์กในวันพุธ และประกาศว่าเธอจะไม่ลงไปจนกว่า "เด็กทุกคนจะได้รับการปล่อยตัว" นายมาร์ติน โจเซฟ ควินน์ ผู้จัดตั้งกลุ่ม Rise and Resist กล่าวกับ CNN ว่า สตรีผู้นี้คือสมาชิกของกลุ่มจริง แต่การปีนขึ้นไปบนเทพีเสรีภาพในวันประกาศอิสรภาพของอเมริกานั้น ทางกลุ่มมิได้เป็นผู้วางแผนหรือรับรู้แต่อย่างใด ก่อนหน้านี้ บรรดาผู้ประท้วงพากันชูป้ายผ้าขนาดใหญ่บนทางเดินรอบรูปปั้นเทพีเสรีภาพที่ตั้งอยู่บนเกาะลิเบอร์ตี้ นอกชายฝั่งแมนฮัตตัน โดยป้ายดังกล่าวมีใจความให้ยกเลิกสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองสหรัฐฯ มีผู้ประท้วงถูกจับกุมอย่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>หญิงอเมริกันปีนเทพีเสรีภาพประท้วงในวันชาติสหรัฐ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/17996</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHz8QqKqJ5m5UxouEWGJYqoqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 02:52:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/17996" target="_blank"&gt;หญิงอเมริกันปีนเทพีเสรีภาพประท้วงในวันชาติสหรัฐ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หญิงชาวอเมริกันปีนขึ้นอนุสาวรีย์ เทพีเสรีภาพ ประท้วงก่อนการแสดงดอกไม้ไฟฉลองของสหรัฐวันชาติ 4 กรกฎาคม ทำให้เจ้าหน้าที่ตำรวจต้องขึ้นไปเกลี้ยกล่อมและจับตัวลงมา หญิงคนหนึ่งปีนขึ้นไปนั่งอยู่บนฐานของอนุสาวรีย์ “เทพีเสรีภาพ” ที่เกาะลิเบอร์ตี อ่าวนิวยอร์ก ที่นครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา ช่วงบ่ายวานนี้ ก่อนที่จะมีการจุดดอกไม้ไฟฉลองวันชาติของสหรัฐ ที่กำหนดจะเริ่มต้นขึ้นในพื้นที่ใกล้กัน ขณะที่ บริเวณเทพีเสรีภาพ ซึ่งเป็นสัญลักษณ์แห่งเสรีภาพของชาวอเมริกัน ปกติจะมีนักท่องเที่ยวจำนวนมากในช่วงวันหยุด 4 กรกฎาคม โดยทีวีเผยแพร่ภาพของหญิงคนหนึ่งนั่งอยู่บนฐานหินของเทพีเสรีภาพ เจ้าหน้าที่ต้องใช้บันไดปีนขึ้นไปใ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ปี 2017 รายได้โฆษณาพอดแคสต์ในสหรัฐฯ สูงถึง 314 ล้านดอลลาร์ สูงกว่าปีก่อนหน้า 86% - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/103040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPLiYpseS-at365lxRu8VKIqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:04:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/103040" target="_blank"&gt;ปี 2017 รายได้โฆษณาพอดแคสต์ในสหรัฐฯ สูงถึง 314 ล้านดอลลาร์ สูงกว่าปีก่อนหน้า 86%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วงการพอดแคสต์ในสหรัฐฯ Interactive Advertising Bureau (IAB) และ PwC บริษัทให้คำปรึกษาและบริการทางธุรกิจ เผยพอดแคสต์ในสหรัฐฯ ทำตัวเลขรายได้โฆษณาได้สูง 314 ล้านดอลลาร์ในปี 2017 สูงกว่าปี 2016 ที่ทำได้ 169 ล้านดอลลาร์ คาดตัวเลขปี 2020 สูง 659 ล้านดอลลาร์ รูปแบบโฆษณาที่นิยมทำในพอดแคสต์คือ ให้ผุ้ดำเนินรายการอ่านเนื้อหาโฆษณาเลย คิดเป็น 2 ใน 3 ของรูปแบบโฆษณาทั้งหมดที่ใช้บนพอดแคสต์ในปี 2017 โดยผู้ลงโฆษณารายใหญ่ที่สุด ได้แก่ บริการทางการเงิน (18%) ผู้ค้าปลีก (16%) และศิลปะและความบันเทิง (13%) เนื้อหาพอดแคสต์ที่ได้รับความนิยมวัดจากรายได้โฆษณาคือ ศิลปะ-บันเทิง (17%), เทคโนโลยี (15%), ข่าว/ การเมือง/เหต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>“โบ” ลั่น! ไม่ทิ้งงานแสดง รับเล่นหนังสั้น in NYC แก้คิดถึง - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/16663</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVylAy9iedxwRtBxNbVOcQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3w4wU</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/16663" target="_blank"&gt;“โบ” ลั่น! ไม่ทิ้งงานแสดง รับเล่นหนังสั้น in NYC แก้คิดถึง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คว้าปริญญาโท การตลาด จากนิวยอร์ก ยูนิเวอร์ซิตี้ ประเทศสหรัฐอเมริกาเรียบร้อยแล้ว แต่นางเอกหน้าหมวย “โบ-ธัญญะสุภางค์ จิรปรีชานนท์” ก็ยังไม่มีแพลนว่าจะกลับเมืองไทยสักกะที จนหลายๆ คนแซวว่า … ติดอกติดใจแสงสี New York City (NYC) จนลืมแฟนละครซะแล้วมั้ง?! ร้อนถึงเจ้าตัวต้องออกมาเคลียร์คัทชัดเจนว่า … “ถึงตัวโบจะอยู่ที่นิวยอร์ก แต่หัวใจอยู่ที่เมืองไทยนะคะ คิดถึงเมืองไทย, อาหารไทย, ครอบครัว, เพื่อนๆ และแฟนละคร ที่สำคัญคิดถึงงานแสดงมาก ไม่เคยลืม เพราะอาชีพนักแสดงเป็นอาชีพที่โบรัก ทำแล้วมีความสุข ยังไงก็ไม่ทิ้งแน่นอน แต่ที่หลังจากเรียนจบปริญญาโทแล้ว ยังไม่กลับเมืองไทย เป็นเพราะโบก็ยังมีภารกิจที่ต้องทำต่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ช็อก! เคท สเปด แฟชั่นดีไซเนอร์ชื่อดังผูกคอตาย - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/16615</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN6t0zS5i6y99p75JaMlzoqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 20:55:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/16615" target="_blank"&gt;ช็อก! เคท สเปด แฟชั่นดีไซเนอร์ชื่อดังผูกคอตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ช็อกวงการ เคท สเปด แฟชั่นดีไซเนอร์ชื่อดังสหรัฐ แขวนคอฆ่าตัวตายในห้องนอนอพาร์ตเมนต์ส่วนตัว นครนิวยอร์ก พร้อมจดหมายลาตาย เคท สเปด (Kate Spade) แฟชั่นดีไซเนอร์ชื่อดัง วัย 55 ปี ผู้ร่วมก่อตั้งแบรนด์ดังภายใต้ชื่อของเธอ ถูกพบเป็นศพอยู่ภายในอพาร์ตเมนต์ส่วนตัว ย่านแมนฮัตตัน นครนิวยอร์ก สหรัฐ เมื่อเวลา 10.20 น.วานนี้ตามเวลาท้องถิ่น ซึ่งดูเหมือนว่าจะเป็นการฆ่าตัวตายด้วยการแขวนคอตาย โดยนิวยอร์ก เดลีย์นิวส์ รายงานอ้างเจ้าหน้าที่ตำรวจ ซึ่งไม่เปิดเผยชื่อว่า แม่บ้านเข้าไปพบศพเธอแขนคออยู่ในห้องนอน จึงโทรแจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจ แต่ตำรวจบอกว่า เธอเสียชีวิตในที่เกิดเหตุแล้ว ส่วนสาเหตุการตายยังไม่ทราบแน่ชัด แต่คา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'แม้ว-ปู'ชื่นมื่นเที่ยวเมืองมะกัน เซลฟี่เทพีเสรีภาพ ก่อนลัดฟ้าทัวร์ยุโรป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1299104</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtkBGUxpIXJN25WHxegxGkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 08:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1299104" target="_blank"&gt;'แม้ว-ปู'ชื่นมื่นเที่ยวเมืองมะกัน เซลฟี่เทพีเสรีภาพ ก่อนลัดฟ้าทัวร์ยุโรป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ทักษิณ-ย่ิงลักษณ์" เที่ยวนิวยอร์ก ชม "เทพีเสรีภาพ-ตึกไนน์วันวัน" ถ่ายภาพที่ระลึก ก่อนอีกไม่กี่วันบินทัวร์ยุโรป เมื่อวันที่ 4 มิ.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานความเคลื่อนไหวของ นายทักษิณ และ น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี หลังเดินทางไปยังประเทศสหรัฐอเมริกา ตั้งแต่วันที่ 30 พ.ค.ที่ผ่านมา โดยพำนักพักผ่อนอยู่ที่กรุงวอชิงตัน ดีซี ตามคำเชิญของเพื่อนนายทักษิณ และได้ไปเยี่ยมชมอนุสาวรีย์ลินคอล์น ซึ่งเป็นรูปปั้นของนายอับราฮัม ลินคอล์น ประธานาธิบดีคนที่ 16 ของสหรัฐฯ ซึ่งเป็นผู้นำสัญลักษณ์แห่งการเลิกทาส ล่าสุดวันนี้ (4 มิ.ย.) นายทักษิณและน.ส.ย่ิงลักษณ์ ได้เดินทางไปยังเมืองนิวยอร์ก เพื่อพักผ่อนและพูดค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สายตรงจากต่างแดน 03/06/61 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1297474</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpeMnF3LDKmtpGI_wXegT4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1297474" target="_blank"&gt;สายตรงจากต่างแดน 03/06/61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สร้างกุศล วัฒนา เพ็ชรพรประภาส ภริยา กสญ. ณ นครนิวยอร์ก สหรัฐฯ นำขบวนพุทธศาสนิกชนร่วมพิธีถวายต้นผ้าป่าประจำเดือนพฤษภาคม และทำบุญเนื่องในวันวิสาขบูชา ที่วัดนิวยอร์กธัมมาราม. สหรัฐอเมริกา นิพนธ์ เพ็ชรพรประภาส กสญ. ณ นครนิวยอร์ก ไปเป็นประธานทำบุญเนื่องในวันวิสาขบูชา ที่วัดนิวยอร์กธัมมาราม เมืองควีนส์ โดยมี วัฒนา เพ็ชรพรประภาส ภริยา ร่วมนำขบวนแห่ผ้าป่าด้วย ส่วนที่วัดนวมินทรราชูทิศ เฉลิมพระเกียรติ นครบอสตัน รัฐแมสซาชูเสตต์ ตรีรัตน์ ทรงเตชะเลิศ รองกงสุลกิตติมศักดิ์ ณ นครบอสตัน เป็นประธานในงานวันวิสาขบูชา...ในงาน พล.ร.อ.สามภพ อัมระปาล อดีต ผบ.ทร. และครอบครัว พร้อมพุทธศาสนิกชนได้ร่วมฟังเทศน์จาก พระม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ง่วงที่นิวยอร์ก? เปิดสปานอนเลย! - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/16014</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVQ8YyHMCejX5uotYWhFdcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7j4wU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 07:20:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/16014" target="_blank"&gt;ง่วงที่นิวยอร์ก? เปิดสปานอนเลย!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นิวยอร์ก มหานครที่ขึ้นชื่อว่าไม่เคยหลับใหลเปิดสปาให้ชาวบิ๊กแอปเปิลได้มานอนกลางวันกันเพื่อชาร์จพลังงาน ที่โดนสูบไปเพราะการขนส่งอันวุ่นวายและงานที่มีการแข่งขันสูง สปานอนกลางวันแบบนี้ทำให้ชาวเมืองไม่ต้องอัดกาแฟหรือเติมพลังด้วยเครื่องดื่มชูกำลังอีกต่อไป ชาวนิวยอร์กจึงก็หันมาให้ความสนใจกับการนอนกลางวันสั้นๆ ระหว่างชั่วโมงทำงานกันมากขึ้น โดยชาวอเมริกันให้ความสำคัญกับเรื่องสุขภาพมากขึ้น และหันมาดื่มน้ำผักสีเขียว เล่นโยคะและดื่มมัตฉะร้อน ซึ่งการนอนเป็นอีกสิ่งหนึ่งที่ควรให้ความสำคัญ ธุรกิจหลายแห่งจึงหันมาเปิดพื้นที่ให้ลูกค้าได้มาหลับตาผ่อนคลายกันกลางเมืองโดยไม่ต้องกลับบ้าน แน็ปยอร์ก เป็นหนึ่งในสถานท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ทึ่ง! โบ จบโท NYU ว่าไม่ธรรมดาแล้ว! แต่เกรดเฉลี่ยไม่ธรรมดากว่า! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1287371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIP-tCFnCNZhG-CPbwWSVFgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1287371" target="_blank"&gt;ทึ่ง! โบ จบโท NYU ว่าไม่ธรรมดาแล้ว! แต่เกรดเฉลี่ยไม่ธรรมดากว่า!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังเบรกงานแสดงไปทุ่มเทให้กับการเรียนต่อปริญญาโท ด้านการตลาด ที่ประเทศสหรัฐอเมริกาอย่างจริงจัง ในที่สุดนักแสดงสาวหน้าหมวย โบ ธัญญะสุภางค์ จิรปรีชานนท์ ก็สำเร็จการศึกษาคว้าใบปริญญามาด้วยเกรดเฉลี่ย 3.94 ดีกรีเกียรตินิยมอันดับ 1 คณะ Integrated Maketing (การตลาดแบบบูรณาการ) สาขา Digital Maketing จากนิวยอร์ก ยูนิเวอร์ซิตี้ (NYU) ซึ่งเข้าพิธีรับใบปริญญาบัตรอย่างเป็นทางการเป็นที่เรียบร้อยแล้ว ที่ Radio City Music Hall ใจกลางมหานครนิวยอร์ก โดยมี คุณแม่พรรณลักษณ์ จิรปรีชานนท์, เอก-จิรัฏฐ์ บูรพาพัฒนะกูล สามี รวมถึงญาติๆ และเพื่อนที่อาศัยอยู่ที่อเมริกามาร่วมแสดงความยินดี ทั้งนี้สาวโบได้เปิดเผยว่า “2 ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สแกนคนดังแต่งเต็ม แฟชั่นคืนอาฟเตอร์ปาร์ตี้ Met Gala 2018 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1282014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnicNerw394zAp6zKW4kSwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1282014" target="_blank"&gt;สแกนคนดังแต่งเต็ม แฟชั่นคืนอาฟเตอร์ปาร์ตี้ Met Gala 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จบไปหมาดๆ สำหรับ MET Gala 2018 ออสการ์ของวงการแฟชั่นที่เหล่าคนดังแต่งองค์ทรงเครื่องเข้าร่วมงาน นอกจากแฟชั่นเดินพรมแล้ว วันนี้ไทยรัฐออนไลน์ได้ภาพเบื้องหลัง สแกนแฟชั่นของคนดังใน After Party ของ Met Gala มีเหรอที่เหล่าเอลิสต์แถวหน้าจะไม่จัดเต็ม งานนี้จัดขึ้นที่ 'The Standard' โรงแรมเก๋ระดับท็อปที่ถือหุ้นใหญ่โดย แสนสิริ ซึ่งล่าสุดเพิ่งเปิดโรงแรมต้อนรับเหล่าดาราฮอลลีวูดแถวหน้า อาทิ Jennifer Lopez, Paris Jackson, Sean O’Pry, Jared Leto, Michael B Jordan, Lily Collins และ Emma Stone ในงาน Met Gala After Party 2018 ซึ่งได้ Olivier Rousteing ครีเอทีฟ ไดเร็กเตอร์แห่ง Balmain มาเป็นพ่องาน Evan Rachel ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนไทยคนแรกในงาน Met Gala รู้จัก ป่าน ณิชาภัทร เส้นทางสายแฟชั่น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1276851</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqFZ6GhtLnmtn1dZPRnAowqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1276851" target="_blank"&gt;คนไทยคนแรกในงาน Met Gala รู้จัก ป่าน ณิชาภัทร เส้นทางสายแฟชั่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นที่ฮือฮาในทุกๆ ปี สำหรับงาน Met Gala ในมหานครนิวยอร์กที่เพิ่งผ่านไปสดๆ ร้อนๆ ปีนี้เป็นปีแรกที่มีคนไทยคนแรกและคนเดียวได้ไปร่วมงานหลายคนอาจยังไม่รู้จักงาน Met Ball หรือ The Met Gala เป็นงานที่จัดขึ้นทุกปีเพื่อระดมทุนให้ the Metropolitan Museum of Art's Costume Institute ที่มหานครนิวยอร์ก โดยต้องเป็นเซเลบบริตี้ระดับ A-list ของโลกเท่านั้นที่ได้ร่วมงานนี้ เรียกได้ว่าเป็นงานออสการ์แห่งวงการแฟชั่นเลยทีเดียว... ป่าน - ณิชาภัทร สุภาพ งาน Met Ball คืองาน Costume Institute Gala เป็น Gala ที่จัดขึ้นเพื่อหาทุนในการจัดนิทรรศการแฟชั่นประจำปี โดยเริ่มมาตั้งแต่ปี 1948 โดยงานระดมทุนนี้ถือได้ว่าเป็นงาน Ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>งานยักษ์ของ ซุป'ตาร์ ที่ได้แต่งสุดฤทธิ์สุดเดช - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1276619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH04tJL3wZsE4-ri3HOjky8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1276619" target="_blank"&gt;งานยักษ์ของ ซุป'ตาร์ ที่ได้แต่งสุดฤทธิ์สุดเดช&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตามดูกันตาแตกไปแล้วเมื่อวาน วันนี้มีให้ดูกันตาแฉะอีกครั้ง มากันเยอะจริงๆ แต่ละคนสวยละลานตาจริงๆ ในงานแฟชั่นยิ่งใหญ่ที่สุดอีกงานของโลก เม็ท กาล่า Met Gala 2018 จัดขึ้นไปแล้วที่ พิพิธภัณฑ์ศิลปะเมโทรโพลิทัน Metropolitan Museum of Art ที่นิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา ปีนี้เจ๊ใหญ่ บรรณาธิการบริหารของนิตยสารโว้ก Vogue แอนนา วินทัวร์ สั่งลุยในธีม แฟชั่นและศาสนา Heavenly Bodies : Fashion and the Catholic Imagination แต่ละคนสุดจะบรรยาย พิถีพิถันบรรจงแต่งแซ่บๆ แข่งกันสุดฤทธิ์สุดเดช ไปตามเก็บตกกันเลย ว่ายังมีทีเด็ดสะท้านโลกแฟชั่นอะไรอีก ของเหล่าคนดังระดับโลก ยิ้มสวยๆ จาก ปารีส แจ็คสัน ลูกสาวอดีตราชาเพลงป๊อป ไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>[ลือ] ตลาดหลักทรัพย์นิวยอร์กกำลังพัฒนาระบบเทรดบิตคอยน์ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/102111</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8LA8a2_P6t5RAYJvTwxr8qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 16:55:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/102111" target="_blank"&gt;[ลือ] ตลาดหลักทรัพย์นิวยอร์กกำลังพัฒนาระบบเทรดบิตคอยน์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าว New York Times รายงานว่า ตอนนี้ Intercontinental Exchange หรือ ICE บริษัทแม่ของตลาดหลักทรัพย์นิวยอร์กหรือ NYSE กำลังเริ่มพัฒนาแพลตฟอร์มซื้อขายบิตคอยน์ โดยจะเป็นการซื้อขายบิตคอยน์เข้าบัญชีจริง ๆ ไม่ใช่แค่ฟิวเจอร์ที่วิ่งตามราคาบิตคอยน์ ตอนนี้ ICE เริ่มพูดคุยกับสถาบันการเงินเกี่ยวกับระบบใหม่แล้ว โดยระบบซื้อขายบิตคอยน์ของ NYSE จะให้สถาบันการเงินซื้อสัญญา (ที่เรียกว่า swap) และจะได้บิตคอยน์มาจริง ๆ ในวันถัดไป แต่ตัวแผนธุรกิจยังอยู่ในขั้นตอนการพิจารณาซึ่งเป็นความลับ และอาจล้มเลิกได้ตลอดเวลาหากกฎหมายเข้มงวดมากขึ้นจนทำให้การทำธุรกิจลำบาก ถ้า NYSE ให้เทรดบิตคอยน์ได้จริง ก็อาจทำให้คนสนใจบิต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>นิวยอร์กห้ามขับรถยนต์เข้าไปในเซนทรัลปาร์ค - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1_uhVd2f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4WZCYw4sq6TAYTMA0tDAsqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 05:26:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1_uhVd2f" target="_blank"&gt;นิวยอร์กห้ามขับรถยนต์เข้าไปในเซนทรัลปาร์ค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา(20 เมษายน) นายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์ก นายบิล เดอ บลาซิโอ ประกาศมาตรการห้ามรถยนต์ขับเข้ามาในสวนสาธารณะเซนทรัลปาร์คตั้งแต่ช่วงฤดูร้อนที่จะถึงนี้ เพื่อเป็นการคืนพื้นที่ทางเดินเท้าและทางจักรยานให้แก่ประชาชนรวมไปถึงเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการในการลดอุบัติเหตุและมลพิษในสวนสาธารณะที่มีพื้นที่กว่า 800 เอเคอร์"วัตถุประสงค์หลักของการสร้างสวนสาธารณะไม่ได้สร้างเพื่อรถยนต์ สวนสาธารณะแห่งนี้ถูกสร้างขึ้นมาก่อนจะมีรถยนต์ มันสร้างขึ้นเพื่อประชาชน" นายเดอ บลาซิโอกล่าวมาตรการห้ามรถยนต์เข้ามาในบริเวณสวนสาธารณะนั้นจะเริ่มบังคับใช้ในวันที่ 27 มิถุนายนที่จะถึงนี้เป็นต้นไป เพื่อเป็นการอำนวยความสะ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เศรษฐีอเมริกันจ่ายเงินลดโลกร้อนแทนรัฐบาลทรัมป์ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ryquLr3hG</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuWxrib8D70mQit23j1gTUqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 05:56:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ryquLr3hG" target="_blank"&gt;เศรษฐีอเมริกันจ่ายเงินลดโลกร้อนแทนรัฐบาลทรัมป์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายไมเคิล บลูมเบิร์ก มหาเศรษฐีชาวอเมริกันและอดีตนายกเทศมนตรีนครนิวยอร์ก เปิดเผยว่าเขายินดีจ่ายเงิน 4.5 ล้านดอลลาร์ หรือประมาณ 135 ล้านบาท เพื่อชดเชยกับเงินที่หายไปจากการที่สหรัฐฯโดยการตัดสินใจของนายโดนัลด์ ทรัมป์ ประธานาธิบดี ขอถอนตัวจากข้อตกลงปารีสว่าด้วยการับมือสภาพการเปลี่ยนแปลงของภูมิอากาศ ซึ่งการตัดสินในดังกล่าวที่มีขึ้นเมื่อเดือนมิถุนายน 2017 ทำให้สหรัฐฯเป็นประเทศเดียวในโลกที่ไม่ได้เข้าร่วมข้อตกลงสำคัญนี้นายบลูมเบิร์กระบุว่าในฐานะที่เขาเป็นพลเมืองอเมริกัน เขารู้สึกว่าตนเองต้องรับผิดชอบต่อการที่สหรัฐฯถอนตัวขากข้อตกลงปารีส ทำให้เงินสมทบทุนโครงการรณรงค์เรื่องโลกร้อนต้องขาดไป ในเมื่อเขามี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>สายตรงจากต่างแดน 15/04/61 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1255836</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBb97FFzLKZTRppuH-fYdksqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1255836" target="_blank"&gt;สายตรงจากต่างแดน 15/04/61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ช่วยสัตว์ป่วย นิพนธ์ เพ็ชรพรประภาส กสญ. ณ นครนิวยอร์ก สหรัฐฯ นำ สุจิตรา ปาลีวงศ์ ประธานศูนย์วัฒนธรรมไทยแห่งรัฐนิวยอร์ก และชาวไทย ไปร่วมโครงการ “ถักร้อย สร้อยรัก” ช่วยสัตว์ป่าวอนาถา ที่เมืองฟิลาเดลเฟีย. สหรัฐอเมริกา ศ.ดร.สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้าจุฬาภรณวลัย ลักษณ์ อัครราชกุมารี เสด็จเยือนนครนิวยอร์ก และรัฐเพนซิลเวเนีย เพื่อทอดพระเนตรงานทางวิทยาศาสตร์การแพทย์ ในกรอบงานของ ราชวิทยาลัยจุฬาภรณ์ ระหว่างวันที่ 1-15 เม.ย. 2561..... ในโอกาสนี้ พระราชทานพระวโรกาสให้ วิทวัส ศรีวิหค ออท.ผู้แทนถาวรไทยประจำ สหประชาชาติ ณ นครนิวยอร์ก ภัทราวรรณ เวชชศาสตร์ อุปทูต สอท. ณ กรุงวอชิงตัน และ นิพนธิ์ เพ็ชรพรประ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เร่งสอบสวนเหตุไฟไหม้ตึก “ทรัมป์ ทาวเวอร์” มีผู้เสียชีวิต 1 ราย - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%a7%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%95%e0%b8%b8%e0%b9%84%e0%b8%9f%e0%b9%84%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%89%e0%b8%95%e0%b8%b6/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4FLjkBPRBmoGZndZ6v-I8qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 03:51:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%a7%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%95%e0%b8%b8%e0%b9%84%e0%b8%9f%e0%b9%84%e0%b8%ab%e0%b8%a1%e0%b9%89%e0%b8%95%e0%b8%b6/" target="_blank"&gt;เร่งสอบสวนเหตุไฟไหม้ตึก “ทรัมป์ ทาวเวอร์” มีผู้เสียชีวิต 1 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่าเกิดเหตุไฟไหม้ขึ้นที่อาคารทรัมป์ ทาวเวอร์ ในนครนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา เมื่อวันที่ 7 เมษายนที่ผ่านมา ส่งผลทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งราย ข่าวระบุว่าผู้เสียชีวิตคือผู้ที่อาศัยอยู่ชั้น 50 ของอาคารดังกล่าว ที่เจ้าหน้าที่ดับเพลิงนำตัวออกมาในสภาพหมดสติ และถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลเนื่องจากอาการบาดเจ็บสาหัส ก่อนจะเสียชีวิตในเวลาต่อมา นอกจากนี้ยังมีรายงานเจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้รับบัตรเจ็บอีก 4 นาย อย่างไรก็ตามเจ้าหน้าที่สามารถควบคุมเพลิงได้ในเวลาประมาณ 21:00 น. ตามเวลาท้องถิ่นในสหรัฐ โดยอาคารดังกล่าวเป็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ของสหรัฐ และเจ้าหน้าที่อยู่ระหว่างการสอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ซาอุฯ ไม่รอด เจอคดีช่วยวางแผนก่อวินาศกรรมสหรัฐ 9/11 - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/13614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpjPgcc4xOMDE1AWB1_T3kqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 05:10:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/13614" target="_blank"&gt;ซาอุฯ ไม่รอด เจอคดีช่วยวางแผนก่อวินาศกรรมสหรัฐ 9/11&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผุ้พิพากษาสหรัฐ ปฏิเสธคำร้องของซาอุฯ ที่ให้ยกฟ้องคดีที่กล่าวหาว่า ซาอุฯช่วยวางแผนก่อวินาศกรรมในสหรัฐเมื่อวันที่ 11 กันยายน 2544 หรือ 9/11 จอร์จ แดแนลส์ ผู้พิพากษาศาลแขวงสหรัฐในแมนฮัตตัน นิวยอร์ก ปฏิเสธคำร้องของรัฐบาลซาอุดีอาระเบีย ที่ขอให้ยกฟ้องคดีที่อ้างว่า ซาอุฯ ช่วยวางแผนก่อวินาศกรรมโจมตีสหรัฐเมื่อวันที่ 11 กันยายน 2544 และควรจ่ายเงินหลายพันล้านดอลลาร์สหรัฐ ชดเชยค่าเสียหายให้เหยื่อ รัฐบาลซาอุฯ ปฏิเสธมานานแล้ว ไม่เกี่ยวข้องกับการโจมตีสหรัฐเมื่อวันที่ 11 กันยายน 2544 ซึ่งสมาชิกกลุ่มก่อการร้ายอัลกออิดะห์จี้เครื่องบินขับพุ่งชนอาคารแฝดเวิลด์เทรดเซ็นเตอร์ ในนิวยอร์ก, ชนอาคารเพนตากอนนอกกรุงวอชิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>อยากเล่นการเมือง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1238104</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCCQAOyFmMEFbXBSLPyjL4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1238104" target="_blank"&gt;อยากเล่นการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แปลกใจอยู่บ้างที่ ซินเทีย นิกสัน หนึ่งในนักแสดงนำในละครซีรีส์ทางโทรทัศน์เรื่อง เซ็กซ์ แอนด์ เดอะ ซิตี้ ประกาศตัวอย่างห้าวหาญว่าจะลงสมัครรับเลือกตั้งเป็นผู้ว่าการรัฐนิวยอร์ก ทำให้นายแอนดรูว์ คูโอโม ผู้ว่าการรัฐฯคนปัจจุบันก็จะมีคู่แข่งเป็นหญิงแกร่งซึ่งเป็นนักเคลื่อนไหวแนวเสรีนิยมอย่างซินเทียคนนี้ ทั้งนี้ นายแอนดรูว์ คูโอโม ก็เตรียมที่จะปักหลักสู้เพื่อรักษาตำแหน่งเดิมต่อไปเป็นสมัยที่ 3 เช่นกัน การประกาศของซินเทียทำให้การเลือกตั้งผู้ว่าการรัฐนิวยอร์กมีสีสันเพิ่มขึ้น แม้ในชีวิตจริงเธอยังไม่เคยลงเล่นการเมืองอย่างจริงๆ จังๆ มาก่อน แต่ก็เคยช่วยรณรงค์หาเสียงเลือกตั้งให้นายบิล เดอ บลาซิโอ จนเขาคว้าเก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อวสาน ทอยส์ “อาร์” อัส เหยื่อของวัฒนธรรมช้อปปิ้งออนไลน์? - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%ad%e0%b8%a7%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%99-%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%aa%e0%b9%8c-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b9%8c-%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%aa-%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%a2%e0%b8%b7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwcRoOfoGd2i5t3JqtVAAMqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 11:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%ad%e0%b8%a7%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%99-%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%aa%e0%b9%8c-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b9%8c-%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%aa-%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%a2%e0%b8%b7/" target="_blank"&gt;อวสาน ทอยส์ “อาร์” อัส เหยื่อของวัฒนธรรมช้อปปิ้งออนไลน์?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP PHOTO / Luc OLINGA ที่ร้านทอยส์ “อาร์” อัส ในไทม์ส สแควร์ ใจกลางย่านแมนฮัตตันในนครนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา ทุกอย่างยังเป็นปกติ เสียงเครื่องกลไกของของเล่นที่วางขายผสมปนเปไปกับเสียงเพลงที่เปิดคลอเป็นพื้นหลัง และพนักงานยืนเตรียมพร้อมที่จะต้อนรับลูกค้า แต่ชาวนิวยอร์กและนักท่องเที่ยวที่เดินเลือกซื้อสินค้าในร้านเมื่อวันที่ 15 มีนาคมที่ผ่านมา ตกอยู่ภายใต้ความรู้สึกไม่อยากเชื่อว่า ดินแดนมหัศจรรย์ในวัยเด็กของพวกเขากำลังจะปิดตัวลง ทอยส์ “อาร์” อัสประกาศว่าจะสะสางบัญชีในการดำเนินกิจการทั้งหมดในสหรัฐโดยปิดร้านทั้งหมด 735 สาขา นับเป็นย่างก้าวที่อาจทำให้พนักงาน 33,000 คน ต้องตกงาน และท้ายที่สุดพวกเขาต้อ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ทะเลาะกันลั่น! เจอ ‘มนุษย์ป้า‘ รีบมาจองที่จอด ทั้งที่ไม่มีรถ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1228117</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkbZlJCzO7i_Q5C3BA9CCAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1228117" target="_blank"&gt;ทะเลาะกันลั่น! เจอ ‘มนุษย์ป้า‘ รีบมาจองที่จอด ทั้งที่ไม่มีรถ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนขับรถ ปรี๊ดเลย..เจอเหตุการณ์ หญิงสาวรีบวิ่งมาจองที่จอดรถ ทั้งที่ไม่ได้ขับรถยนต์ จนเกิดการทะเลาะโต้เถียงกันอย่างหนัก ขณะที่ชาวเน็ตแห่ดูคลิปกันถล่มทลาย หลังถูกโพสต์ลงโลกออนไลน์ เมื่อ 14 มี.ค.61 สื่อต่างประเทศ รายงานและเผยแพร่คลิปเหตุการณ์ทะเลาะวิวาทในบริเวณที่จอดรถ ในเมืองฟลัชชิ่ง รัฐมิชิแกน ประเทศสหรัฐฯ หลังจากหญิงสาวเชื้อสายเอเชียคนหนึ่ง รีบตรงรี่ไปยืนจองที่จอดรถ ทั้งที่เธอไม่ได้ขับรถ เพื่อไม่ให้รถคันอื่นได้เข้าจอด จนทำให้คนขับรถคันดังกล่าว ต่อว่าสาวคนนี้อย่างหนัก ทั้งบีบแตรรถเสียงดัง ในขณะที่หญิงสาวคนนี้และคนในครอบครัวของเธอได้พากันมาช่วย และยืนกรานไม่ยอมออกไปอยู่อย่างนั้น เหตุการณ์นี้มี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“วุ่นวาย” และ “หยุดคงไม่ไหว” สองสีสันใหม่จาก 25hours - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/lifestyle/music-lifestyle/225623</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOGd7ElBSDxi1xuzI9J5LrUqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMNW8rwM</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 07:02:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/lifestyle/music-lifestyle/225623" target="_blank"&gt;“วุ่นวาย” และ “หยุดคงไม่ไหว” สองสีสันใหม่จาก 25hours&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากปล่อย “ฟ้าเป็นใจ” และ “ฤดูกาล” สองซิงเกิ้ลจากอัลบั้มใหม่ของ 25hours “Night in Heaven” วงโมเดิร์นร็อคสุดแนววงนี้ก็ได้เวลาปล่อยตามออกมาอีกสองซิงเกิ้ลพร้อมกันเลย แถมมิวสิควีดิโอยังสร้างเรื่องราวเป็นภาคต่อกันอีกด้วย โดยทั้งสองเพลงนี้มีชื่อว่า “วุ่นวาย” และ “หยุดคงไม่ไหว”ถ่ายทอดห้วงอารมณ์ของคนมีความรักในสองช่วงเวลา หนึ่งคือ เริ่มตกหลุมรัก สอง คือ เมื่อผ่านความรักอันร้อนแรงไปแล้ว วุ่นวาย เป็นเพลงที่สนุกสนาน เนื้อหาของเพลงพูดถึงคนที่มีความกระสับกระส่าย กระวนกระวายใจเวลาตกหลุมรักใครสักคน เหมือนเธอคนนั้นเข้ามาทำให้เรา “วุ่นวาย” ใจแหลม สมพล รุ่งพาณิชย์ นักร้องนำของวงเป็นคนแต่งทำนอง ส่วน ปู๋ปิย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ผู้ใช้ Apple Maps สามารถค้นหาจุดจอดแชร์จักรยานได้แล้ว ส่วนใหญ่ยังใช้ได้ในยุโรป,สหรัฐฯ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/100525</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnkp3FZ6d_o0nCyoApJR34qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 03:11:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/100525" target="_blank"&gt;ผู้ใช้ Apple Maps สามารถค้นหาจุดจอดแชร์จักรยานได้แล้ว ส่วนใหญ่ยังใช้ได้ในยุโรป,สหรัฐฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple เซ็นสัญญาเป็นพาร์ทเนอร์ร่วมกับ Ito World บริษัททำข้อมูลการเดินทาง เพื่อเพิ่มจุดจอดแชร์รถจักรยานไว้ในแผนที่ Apple Maps ใช้ได้ใน 179 เมือง, 36 ประเทศ ส่วนใหญ่ยังกระจุกอยู่ในยุโรป และสหรัฐฯ ด้านภูมิภาคอื่นที่ใช้ได้คือ อินเดีย ซาอุดิอาระเบีย ออสเตรเลีย นิวซีแลนด์ เป็นต้น ผู้ใช้สามารถค้นหาจุดจอดจักรยานใกล้เคียงได้โดยพิมพ์ bike sharing ที่แถบค้นหา แต่ในแผนที่สามารถบอกได้เพียงจุดจอดว่าอยู่ที่ไหน ยังไม่สามารถระบุจำนวนจักรยานที่เหลืออยู่ และจุดว่างที่สามารถนำจักรยานไปจอดคืนได้ ด้านบริษัทแชร์จักรยานที่แผนที่ของ Apple รองรับคือ Citi Bike, Ford GoBike, BIKETOWN, Santander Cycles, Bicing, BIXI, Ci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ขยายระบบขนส่งสาธารณะอาจไม่ช่วยแก้ปัญหารถติด - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJolAfB_z</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG70gIdDZWlySecu4HNTkV8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 10:02:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJolAfB_z" target="_blank"&gt;ขยายระบบขนส่งสาธารณะอาจไม่ช่วยแก้ปัญหารถติด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นครลอสแอนเจลิสได้ขึ้นชื่อว่าเป็นเมืองที่มีปัญหาการจราจรติดขัดที่สุดในสหรัฐฯ โดย Inrix บริษัทวิเคราะห์ด้านคมนาคมเปิดเผยว่า ปี 2017 ที่ผ่านมา ประชาชนในนครลอสแองเจลิสใช้เวลาอยู่บนท้องถนนช่วงเร่งด่วนเฉลี่ย 102 ชั่วโมงต่อปี มากกว่าทุกเมืองในโลก โดยเวลาที่ใช้ไปกับการเดินทางที่เป็นระยะทางปกติในช่วงเร่งด่วนเพิ่มขึ้นเฉลี่ย 44 นาทีต่อวัน และช่วงเวลาเร่งด่วนตอนเช้า ผู้ขับขี่ต้องใช้เวลาอยู่บนท้องถนนนานขึ้นร้อยละ 67 ส่วนช่วงเวลาเร่งด่วนตอนค่ำ ผู้ขับขี่ต้องใช้เวลาอยู่บนท้องถนนนานขึ้นร้อยละ 84สำนักข่าวซีเอ็นเอ็นรายงานว่านครนิวยอร์กและซานฟรานซิสโกก็มีปัญหารถติดอยู่ในระดับเดียวกับลอสแอนเจลิส แต่นครนิวยอร์กม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ธุรกิจ: ผู้โดยสารเครื่องบินที่ถูกบังคับ 'สละที่นั่ง' มีจำนวนต่ำสุดเป็นสถิติใหม่ - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/business-08feb18/4245716.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-4Q0V1hPuisd8S5mzizm4qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwx74W</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 23:23:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/business-08feb18/4245716.html" target="_blank"&gt;ธุรกิจ: ผู้โดยสารเครื่องบินที่ถูกบังคับ 'สละที่นั่ง' มีจำนวนต่ำสุดเป็นสถิติใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จีนได้ดุลการค้าเพิ่มขึ้นในเดือนมกราคม / 'นิวยอร์กไทม์ส' ได้กำไรไตรมาสที่แล้ว สวนทิศทางตลาดสิ่งพิมพ์ / "ทวิตเตอร์" รายงานผลกำไรครั้งแรก จีนได้ดุลการค้าเพิ่มขึ้นในเดือนมกราคม ปริมาณการส่งออกสินค้าของจีนเพิ่มขึ้นอย่างมากเมื่อเดือนมกราคม ขณะที่ปริมาณการนำเข้าสินค้าก็เพิ่มขึ้นเช่นกัน เนื่องจากโรงงานต่างๆ สต็อกวัตถุดิบไว้ก่อนถึงเทศกาลตรุษจีน รายงานชี้ว่า จีนนำเข้าสินค้าเพิ่มขึ้น 11.1% เทียบกับปีที่แล้วอยู่ที่ระดับ 200,000 ล้านดอลลาร์ ขณะที่ยอดการนำเข้าสินค้าเพิ่มขึ้น 37% อยู่ที่ระดับ 180,000 ล้านดอลลาร์ ขณะเดียวกัน จีนได้ดุลการค้ากับสหรัฐฯ เพิ่มขึ้น 2.3% เป็น 22,000 ล้านดอลลาร์ ท่ามกลางความตึงเคร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>เมียทรัมป์จูเนียร์เข้าโรงพยาบาล ผวา! โดยผงขาวปริศนาในพัสดุ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1202745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9x3jMwFuKUnHOLr95lteAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 20:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1202745" target="_blank"&gt;เมียทรัมป์จูเนียร์เข้าโรงพยาบาล ผวา! โดยผงขาวปริศนาในพัสดุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภรรยาของโดนัลด์ ทรัมป์ จูเนียร์ ลูกชายคนโตของประธานาธบดีสหรัฐฯ ถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลเพื่อป้องกันไว้ก่อน หลังจากสัมผัสกับผงสีขาวปริศนาที่ใส่มาในพัสดุ... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า เมื่อช่วงเช้าวันจันทร์ที่ 12 ก.พ. วาเนสซา ทรัมป์ ภรรยาของโดนัลด์ ทรัมป์ จูเนียร์ ลูกชายคนโตของประธานาธบดีโดนัลด์ ทรัมป์ แห่งสหรัฐฯ ถูกนำตัวจากอพาร์ตเมนต์ในแมนฮัตตัน รัฐนิวยอร์ก ไปตรวจร่างกายที่โรงพยาบาล เพื่อป้องกันไว้ก่อน หลังจากเธอเปิดพัสดุจ่าหน้าถึงสามีของเธอ และพบว่ามีผงสีขาวปริศนาอยู่ภายใน ตามรายงานของสำนักข่าว ซีบีเอส นิวยอร์ก มารดาของนางทรัมป์เป็นผู้รับพัสดุ ส่วนวาเนสซาเป็นผู้เปิดพัสดุจนกระทั่งพบผงขาว พวกเธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>