<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอแม่สอด - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFZ5Tm1wekVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:25 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ศุลกากรแม่สอด ยึดสินค้าหนีภาษีลอตใหญ่ แถมหนุ่มเมียนมาซุกเงินรูปีก้อนโต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfGzFB5e0-iz6XfesYV6F8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:29:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436198" target="_blank"&gt;ศุลกากรแม่สอด ยึดสินค้าหนีภาษีลอตใหญ่ แถมหนุ่มเมียนมาซุกเงินรูปีก้อนโต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศุลกากรแม่สอดจับเรือยนต์ 2 ลำบรรทุกสินค้าเกษตร ตู้สลอต ขณะเข้าเทียบท่า อีกทั้งยังจับหนุ่มเมียนมาขนสินค้าพรีออเดอร์หลายรายการ แถมซุกเงินรูปีอินเดียมากว่า 5 ล้านรูปี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นครแม่สอดตั้ง''โค้ชเปล''กุมบังเหียน - สยามกีฬา</title><link>http://www.siamsport.co.th/football/thaileague3/view/103932</link><guid isPermaLink="false">CBMiO2h0dHA6Ly93d3cuc2lhbXNwb3J0LmNvLnRoL2Zvb3RiYWxsL3RoYWlsZWFndWUzL3ZpZXcvMTAzOTMy0gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamsport.co.th/football/thaileague3/view/103932" target="_blank"&gt;นครแม่สอดตั้ง''โค้ชเปล''กุมบังเหียน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามกีฬา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;''ราชันตะวันตก'' นครแม่สอด ยูไนเต็ด ประกาศแต่งตั้ง ''โค้ชเปล'' สมเกียรติ ฟองเพชร กุนซือมากประสบการณ์กุมบังเหียนฤดูกาล 2019 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamsport.co.th">สยามกีฬา</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/cYh_vYTfGLhh1lhHt0-Me3kKyaqxvEuABeXgEyzUZuxlFpFE2vr8NvzZKwmqRMUfYYNdHOsMYc5-pXL20Fe3jKIguOKXC0E3szNJtkaFT2MQtARL6UxL9Q=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>กรมทางหลวงเดินหน้าเจาะอุโมงค์ สายตากแม่สอด คาดแล้วเสร็จปี 63 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430836</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyNLOjpFfP3EoQJEOm2UCgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430836" target="_blank"&gt;กรมทางหลวงเดินหน้าเจาะอุโมงค์ สายตากแม่สอด คาดแล้วเสร็จปี 63&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมทางหลวงเดินหน้าโครงการขุดเจาะอุโมงค์ เส้นทางโทลเวย์ สายตาก-แม่สอด เพื่อแก้ปัญหาลดอุบัติเหตุที่บริเวณดอยรวก คาดจะก่อสร้างแล้วเสร็จในปี 2563...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่ค้าตลาดสดแม่สอดถูกรางวัลที่1รับ6ล.กลายเป็นเศรษฐีใหม่ - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/social/local/571026</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vc29jaWFsL2xvY2FsLzU3MTAyNtIBAA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/social/local/571026" target="_blank"&gt;แม่ค้าตลาดสดแม่สอดถูกรางวัลที่1รับ6ล.กลายเป็นเศรษฐีใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตาก-แม่ค้าตลาดสดแม่สอดโชคดีซื้อลอตเตอรี่ถูกรางวัลที่1รับ6ล้านกลายเป็นได้เป็นเศรษฐีใหม่ ยกครอบครัวไปแจ้งความลงบันทึกประจำวันเป็นหลักฐาน.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/gy6nUUrnTsmZSDKQ67gFtmarcch8wXEaaCWJJ4Z0O0UPlN2991AWfAeAdyF9XaZPoJagqJjvtL3DmzYQ-kyj4LFi2iFBcFQeKCz4cwvlrFhYypCjZGd_V0uMgh-FUT005-w9eVc-OoPckg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ศุลกากรแม่สอดจับสินค้าหนีภาษีค่ากว่า 2 ล้าน - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_242350/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI0MjM1MC_SAQA</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_242350/" target="_blank"&gt;ศุลกากรแม่สอดจับสินค้าหนีภาษีค่ากว่า 2 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ด่านศุลกากรแม่สอด จับสินค้าหนีภาษี ทั้งสินค้าเกษตร-สินค้าพรีออเดอร์ เครื่องประดับเครื่องประดับ มูลค่ากว่า 2 ล้านบาท. 15 พฤศจิกายน 2018 - 20:26. 511 Less than a minute.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/-dfIcUhTz-fXXXKjExe39AtT1JeF5xfiSiIj1EykVi8oCIswleWPzJ2wjxObwD0fqKcaxMreIhD4LSlYvusZRt1jL3qdYO59XuUrsb_LjNgJMCC0UByDIrlUjqqz6q2a_rvGb_Y7jf5ktofZxAV2cRP7RtKewlxAWzMsF9XQMKpYnLyBJTBN8umN_WcEliuYyBImP1E7P4brBNcOWYEMmzY3ZQUAp33V5k2zCN6RXnaU-RvgfH0BVrf9ufX0jrEM1TnHC_AYD2yJyGiPTnLP28wpEeqsDHB4KHN_PqxFwTcfiWZRVls=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ตะลึงทั้งแม่สอด! หนุ่มพม่าไส้แตก ใช้มือกุมท้องเดินขอความช่วยเหลือ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzxck4H6m1_NJyyT_7GQ8MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426705" target="_blank"&gt;ตะลึงทั้งแม่สอด! หนุ่มพม่าไส้แตก ใช้มือกุมท้องเดินขอความช่วยเหลือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวแม่สอด สุดสงสาร พบหนุ่มเมียนมาเพิ่งผ่าตัด แถมตกงาน เดินกุมลำไส้ หลังไส้ทะลักออกจากช่องท้องมาขอความช่วยเหลือ.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โจ๋ 17 ปีซิ่งรถชนชาวบ้านเจ็บ 3 ราย - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEAqwNTkgfizLUDUik-H0WEwqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:04:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วัยรุ่นอายุ 17 ปีซิ่งรถยนต์ออฟโรด 4 ประตู จะไปเรียนวิชารักษาดินแดน คาดว่าด้วยความรีบ จึงฝ่าทางแยกพุ่งชนชาวบ้านที่ขับรถมอเตอร์ไซค์ผ่านมาทำให้มีคนเจ็บ 3 ราย ตำรวจเตรียมเรียกผู้ปกครองสอบเมื่อวันที่ 6 ธันวาคม เจ้าหน้าที่ตำรวจสภ.แม่สอด จ.ตาก ได้รับแจ้งเหตุรถยนต์ชนรถจักรยานยนต์ บริเวณทางแยกถนนชิดวนา ติดกับโรงเรียนเทศบาลวัดมณีไพสณฑ์ เขตเทศบาลตำบลแม่สอด จึงประสานหน่วยกู้ชีพโรงพยาบาลแม่สอด และหน่วยกู้ภัยพิทักกาญจน์ ไปที่่เกิดเหตุ พบผู้ได้รับบาดเจ็บร้องโอดโอย และบางคนไม่รู้สึกตัวอาการสาหัส ทั้งหมด 3 คน และพบรถยนต์กระบะ ยี่ห้อโตโยต้า 4 ประตู แบบออฟโรด หมายเลขทะเบียน กง - 2772 ตาก จอดอยู่กลาง 4 แยก ได้...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ทหาร ตร.เมียนมา บุกรื้อบ้าน ขวางสร้างสะพานมิตรภาพแห่งที่ 2 ทิ้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1434828</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKNWdBV_Uh0aeUIORZ4emYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 02:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1434828" target="_blank"&gt;ทหาร ตร.เมียนมา บุกรื้อบ้าน ขวางสร้างสะพานมิตรภาพแห่งที่ 2 ทิ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทหาร ตำรวจเมียนมา 200 นาย บุกจู่โจม นำเครื่องจักรไถบ้านชาวบ้าน 6 หลังทิ้ง เหตุขวางถนนเชื่อมสะพานมิตรภาพแห่งที่ 2 ทำให้งานล่าช้าร่วมปี ทำเจ้าของบ้านบางหลังถึงกับหลั่งน้ำตา ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อวันที่ 2 ธันวาคม 2561 ที่บริเวณแนวถนนตัดใหม่เชื่อมสะพานมิตรภาพไทย-เมียนมา แห่งที่ 2 ฝั่งจังหวัดเมียวดี ประเทศเมียนมา นายอูเตซาอ่อง ผู้ว่าราชการจังหวัดเมียวดี นำทหาร ตำรวจ อาสาสมัคร พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่จังหวัดเมียวดี แพทย์ พยาบาล ได้นำเครื่องจักรเข้าทำการรื้อบ้านจำนวน 6 หลัง ที่ขวางแนวถนนที่จะตัดเชื่อมสะพานมิตรภาพไทย-เมียนมา แห่งที่ 2 เพื่อแก้ไขปัญหาการจราจรแออัดของสะพานแห่งที่ 1 ที่ฝั่งไทยก่อสร้างแล้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แตกตื่น สาวพม่าคลุ้มคลั่ง คล้ายผีสิง ชายฉกรรจ์ 10 คน ยังจับไม่อยู่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416971</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYapxHCXjWHuLM2UOVjHgEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416971" target="_blank"&gt;แตกตื่น สาวพม่าคลุ้มคลั่ง คล้ายผีสิง ชายฉกรรจ์ 10 คน ยังจับไม่อยู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวพม่าคลุ้มคลั่ง หวีดร้อง กลิ้งตัวไปกับถนนคล้ายผีสิง ชายฉกรรจ์ 10 คน ยังจับไม่อยู่ ก่อนร้องขอให้พาไปวัด ให้พระสงฆ์พรมน้ำมนต์ เจ้าตัวกลิ้งไปกราบรูปครูบาบุญชุ่ม ก่อนได้สติคืน งงจำอะไรไม่ได้ ... วันที่ 9 พฤศจิกายน 2561 ศูนย์กู้ชีพตำบลแม่ปะ อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ได้รับแจ้งขอความช่วยเหลือจากประชาชนที่ใช้รถใช้ถนนว่า มีเหตุหญิงสาวเกิดอาการคลุ้มคลั่งโดยไม่ทราบสาเหตุ และกลิ้งตัวไปกับพื้นเกรงจะถูกรถชน โดยเหตุเกิดบนถนนสายแม่สอด-ท่าสองยาง ช่วงหลักกิโลเมตรที่ 3 บ้านแม่ปะ อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก เมื่อเจ้าหน้าที่เดินทางไปถึงจุดเกิดเหตุ พบการจราจรบนถนนหนาแน่น และมีรถจอดดูเหตุการณ์ที่ริมถนนติดลำห้วย พบตัวห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พ่วงทับดับ 2 ลูกชายคนเคยถูกหวย6ล้าน เคราะห์ร้ายตายพร้อมเพื่อนพม่า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411926</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaAEtESuVjPGyj0yKhaCiEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411926" target="_blank"&gt;พ่วงทับดับ 2 ลูกชายคนเคยถูกหวย6ล้าน เคราะห์ร้ายตายพร้อมเพื่อนพม่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มวัย18ปี ลูกคนเคยรวยแม่สอด พ่อเคยถูกหวยรางวัลที่1 ได้6ล้าน ลูกชายเคราะห์ร้าย ขี่จยย.มากับเพื่อนชาวเมียนมา สวนเลนรถใหญ่โดนเฉี่ยยวล้มทับซ้ำไส้ทะลัก ตายคาที่2ศพ เมื่อเวลา 15.30 น วันที่ 4 พ.ย. พ.ต.ท.พงศกร ธนะวัง สารวัตรเวรสอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก พร้อมด้วยกู้ชีพกู้ภัยท่าสายลวด ไปตรวจสอบเหตุรถทับคนเสียชีวิตที่หน้าวัดท่าสายโทรเลข ถนนสายแม่ตาว-ห้วยม่วง ตำบลท่าสายลวด อำเภอแม่สอด ที่เกิดเหตุพบบรรดาไทยมุงจำนวนมาก งมุงดูศพนายสิฏฐวุฒิ หล้าตา อายุ 18 ปี อยู่บ้านเลขที่ 307 หมู่ 6 ตำบลท่าสายลวด และนายจ่อแคะ ไม่มีนามสกุล อายุ 18 ปี ชาวเมียนมา ถูกรถพ่วง 18 ล้อยี่ห้อฮีโน่สีขาว ทะเบียน 70-2316 ตาก ทับจนบี้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร.สั่งเด้งด่วน 6 ตร.สภ.แม่สอด เซ่น ปล่อยผู้ต้องหาจีน 2ราย หลบหนี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1406192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFF-O2wESDB4KhEs8d6F5uMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 04:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1406192" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.สั่งเด้งด่วน 6 ตร.สภ.แม่สอด เซ่น ปล่อยผู้ต้องหาจีน 2ราย หลบหนี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.สั่งเด้งด่วน 6 ตำรวจสภ.แม่สอด เซ่นคดี ปล่อยผู้ต้องหาจีน มีหมายจับคดีร้ายแรง 2 ราย หนีหายไร้ร่องรอย ประสานกองกำลังพิทักษ์ชายแดน ของพลตรีหม่องชิตตู่ ให้ช่วยควานหาตัว ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อวันที่ 30 ต.ค. ว่า พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร.ลงนามในคำสั่งย้ายที่ 628/2561 สั่งย้ายตำรวจ สภ.แม่สอด จ.ตาก ประกอบด้วย พ.ต.อ.มานัส ศรประพันธ์ รอง ผบก.ภ.จ.ตาก รักษาการ ผกก.สภ.แม่สอด พ.ต.ท.เทพบดินทร์ โพธิศาสตร์ รอง ผกก.ป้องกันและปราบปราม พ.ต.ต.สุธรรม อ้นอินทร์ สวป. ร.ต.อ.มังกร จักรสาน รอง สวป. ร.ต.ท.ถนอมศักดิ์ สุริยะ รอง สวป.และ ดต.พัด บุญเฉย ผบ.หมู่ ป. รวม 6 นาย ไปปฏิบัติหน้าที่ศูนย์ปฏิบัติการสำนักงา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง!ศุลกากรแม่สอด จับเข็มร้อยไหม พรีออเดอร์หนีภาษี มูลค่า 3 ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404205</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnJkjQ1mdR-s-3ic0P8nx8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404205" target="_blank"&gt;ตะลึง!ศุลกากรแม่สอด จับเข็มร้อยไหม พรีออเดอร์หนีภาษี มูลค่า 3 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศุลกากรแม่สอด จับกุมสินค้าแบรนด์เนมหนีภาษีจำนวน 120 รายการ ส่วนมากเป็นของพรีออเดอร์ ทั้งเครื่องสำอาง รองเท้า เสื้อผ้าบุรุษ-สตรี รวมทั้งเข็มร้อยไหมคุณภาพดีจากเกาหลีมูลค่ากว่า 3 ล้าน... เมื่อวันที่ 26 ตุลาคม 2561 ที่ด่านศุลกากรแม่สอด จังหวัดตาก นายวัลลภ วุฒาพาณิชย์ นายด่านศุลกากรแม่สอด พ.ต.อ.แมน รัตนประทีป ผกก.ด่านตรวจคนเข้าเมืองตาก นายกันต์พงษ์ พิพัฒมนตรีกุล ปลัดอำเภอแม่สอด ทหาร ฉก.ร.14 ตชด.ที่ 346 ตำรวจ สภ.แม่สอด แถลงข่าวจับกุมสินค้าแบรนด์เนมหนีภาษีจำนวน 120 รายการ ส่วนใหญ่เป็นสินค้าพรีออเดอร์ (pre-order) ประกอบด้วยเครื่องสำอาง อุปกรณ์ตกแต่งใบหน้าหลายชนิด รองเท้า ชุดนอนเด็ก เสื้อผ้าบุรุษ-สต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลจังหวัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1405525</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQfzB4doJDbnojIyxbitVwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1405525" target="_blank"&gt;ศาลจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เอ่ยชื่อศาลจังหวัดขึ้นมาคราใด ทุกคนในสังคมก็จะรู้จักมักคุ้นกันถึงศาลจังหวัดนั้นๆที่มีที่ตั้งอยู่ในอำเภอเมือง ซึ่งสมัยก่อนอยู่ในละแวกใกล้เคียงกับศาลากลางจังหวัด แต่มาถึงยุคปัจจุบันคำว่า ศาลจังหวัด ยังหมายรวมถึงศาลชั้นต้นประเภทหนึ่งซึ่งไม่จำเป็นต้องตั้งอยู่ในอำเภอเมืองของแต่ละจังหวัดก็ได้ โดยไปตั้งอยู่ในอำเภอใหญ่ๆในหลายจังหวัด แม้แต่ใน กรุงเทพมหานคร ก็ยังมี ศาลจังหวัด อยู่ 3 แห่ง คือ ศาลจังหวัดพระโขนง ศาลจังหวัดตลิ่งชัน และ ศาลจังหวัดมีนบุรี ในต่างจังหวัดโดยเฉพาะจังหวัดใหญ่ๆมี ศาลจังหวัด เพิ่มขึ้นจากที่อยู่ในอำเภอเมืองด้วย เท่าที่รวบรวมได้ คือ สังกัด สำนักงานศาลยุติธรรมภาค 1 ได้แก่ ศาลจังหวัด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'บิ๊กโจ๊ก'ลุยชายแดน ยึด50เครื่องส่งสัญญาณเน็ต'กาสิโน'ฝั่งเมียนมา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpe73GEs-3ue16NEAYgT2AqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 02:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816495" target="_blank"&gt;'บิ๊กโจ๊ก'ลุยชายแดน ยึด50เครื่องส่งสัญญาณเน็ต'กาสิโน'ฝั่งเมียนมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงาน จากชายแดนไทย-เมียนมาร์ ด้านอ.แม่สอด จ.ตาก ว่า พล.ต.ต.สุรเชษฐ์ หักพาล รักษาราชการแทนผู้บัญชาการสำนักงานตรวจคนเข้าเมือง (ผบช.สตม.) สั่งการให้ชุดเฉพาะกิจสืบสวน สตม. ที่มี พ.ต.อ.สมชาย เดชแพ ผกก.สืบสวน สตม. , พ.ต.อ.แมน รัตนประทีป ผกก.ตม.ตาก ( ด่านแม่สอด ) พ.ต.ท.ต่อลาภ ตินะมาตร สารวัตรหัวหน้าสถานีตำรวจท่องเที่ยว ตาก-กำแพงเพชร ร่วมกับนายวัลลภ วุฒาพาณิชย์ นายด่านศุลกากรแม่สอด , พ.ต.อ.มานัส ศรประพันธ์ รองผบก.ภ. จ.ตาก รักษาราชการผกก.สภ.แม่สอด พร้อมขอกำลังทหารจาก พ.อ.อาสาฬหะ พูนสุวรรณ ผู้บังคับหน่วยเฉพาะกิจกรมทหารราบที่ 14 อ.แม่สอด ประสานกับเจ้าหน้าที่ กรรมการกิจการกระจายเสียง กิจการ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ซีพี-เซ็นทรัลจ้องบริหาร 2 สนามบิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1402281</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXIHlBM-n6cq5kExRryRWYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 01:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1402281" target="_blank"&gt;ซีพี-เซ็นทรัลจ้องบริหาร 2 สนามบิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายเกียรติชัย ชัยเรืองยศ ผู้อำนวยการกองส่งเสริมกิจการท่าอากาศยาน กรมท่าอากาศยาน (ทย.) เปิดเผยว่า ขณะนี้ ทย.อยู่ระหว่างเปิดประมูลพื้นที่เชิงพาณิชย์ ภายในท่าอากาศยาน 2 แห่ง รวมพื้นที่กว่า 3,000 ตารางเมตร คือ ท่าอากาศยานอุบลราชธานี พื้นที่ 2,074.41 ตารางเมตร และท่าอากาศยานแม่สอด จังหวัดตาก พื้นที่ 1,075.18 ตารางเมตร ซึ่งขณะนี้มีเอกชนแสดงความสนใจเข้าร่วมประมูลบริหารพื้นที่แล้ว อาทิ เครือซีพี ไมเนอร์ เซ็นทรัล และสหพัฒน์ “ปีนี้ ทย.จะประมูลพื้นที่ 2 สนามบินที่หมดอายุสัมปทานก่อน ส่วนปีหน้าจะทยอยเปิดประมูลส่วนที่เหลือจนครบ เช่น สนามบินกระบี่ ส่วนมูลค่าของพื้นที่เชิงพาณิชย์ยังไม่สามารถประเมินได้ เพรา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไม่ทันขึ้นฝั่ง น้ำซัดเรือข้ามฟาก รถหรู 3 คันจมกลางแม่น้ำเมย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEf9FNkmJ9RalOx4DuVCTcoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394414" target="_blank"&gt;ไม่ทันขึ้นฝั่ง น้ำซัดเรือข้ามฟาก รถหรู 3 คันจมกลางแม่น้ำเมย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำซัดเรือข้ามฟาก ขณะกำลังจะเทียบท่าฝั่งเมียนมา รถหรูมือสองจากญี่ปุ่น 3 คัน จมกลางแม่น้ำเมย ขณะที่อีกฝาก ทหารกู้รถกระบะ จมเมื่อต้นเดือน ส.ค. ได้ สภาพพังยับ ... เมื่อเวลา 16.30 น. วันที่ 10 ต.ค. 2561 นายวัลลภ วุฒาพาณิชย์ นายด่านศุลกากรแม่สอด จ.ตาก พร้อมเจ้าหน้าที่ศุลกากรแม่สอด เจ้าหน้าที่ทหารหน่วยเฉพาะกิจกรมทหารราบที่ 14 ทหารพราน ฉก.ที่ 35 ตรวจปล่อยรถหรูมือสอง จากประเทศญี่ปุ่น ส่งผ่านข้ามแดนไปยังฝั่งเมียนมา บริเวณท่าเรือที่ 13 บ.โกลเด้น เวิลด์ อินโด ไชน่ารี จำกัด บ้านวังตะเคียน ต.ท่าสายลวด อ.แม่สอด โดยส่งข้ามทางท่าเทียบเรือหางยาว จำนวน 3 คัน ขณะที่เรือกำลังจะเทียบท่าเรือฝั่งเมียนมา เกิดกระแส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จ้างร้อยทำล้าน! เรื่องเล่าของ 'พี่สุเมธ' คนดีที่โรงพยาบาลแม่สอดพูดถึง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1395017</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLNO2FrKDvweglquecssy8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1395017" target="_blank"&gt;จ้างร้อยทำล้าน! เรื่องเล่าของ 'พี่สุเมธ' คนดีที่โรงพยาบาลแม่สอดพูดถึง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คุณหมอโรงพยาบาลแม่สอด เล่าความประทับใจพนักงานของโรงพยาบาลชายขอบ 'พี่สุเมธ' เงินเดือนไม่มาก แต่รวยน้ำใจ ไปไหนคนไข้ก็มีแต่รอยยิ้ม เฟซบุ๊ก Nuttagarn Chuenchom โพสต์ภาพและข้อความระบุว่า ผู้ให้ที่ยิ่งใหญ่ วันนึงฉันเดินไปราวน์คนไข้หัด ช่วงนี้มีหัดจากโรงงานที่มีคนงานชาวพม่าค่อนข้างมาก เรามีห้องแยกโรคเฉพาะสำหรับคนไข้โรคติดต่อ 12 ห้อง ใช้กันหมดจนเกือบไม่พอ ทั้งนี้ การสื่อสารกับผู้ป่วยยากลำบากมาก เพราะเขาก็พูดไทยไม่ได้ หมอก็พูดพม่าไม่รู้เรื่อง สื่อสารได้ดีมากด้วยภาษากายและภาษาใบ้ ออกจากห้องมาตามหาล่าม..เห็นพี่สุเมธที่วอร์ด ดีใจมากๆ พี่สุเมธเข้ามาช่วยแปลภาษาให้จึงพูดกันรู้เรื่อง พี่สุเมธ..ชายวัยกลางคน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แก๊สระเบิด-ไฟไหม้ตลาดพาเจริญวอดกว่า 30 ล้านบาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbMpE68OgrdMdedhJ_Y4iMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 23:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386949" target="_blank"&gt;แก๊สระเบิด-ไฟไหม้ตลาดพาเจริญวอดกว่า 30 ล้านบาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดเหตุไฟไหม้ที่ตลาดพาเจริญ ในอำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ต้องระดมรถดับเพลิงนับสิบคันไปควบคุมเพลิง เบื้องต้นคาดว่าความเสียหายไม่ต่ำกว่า 30 ล้านบาท... เมื่อเวลา 02.30 น. วันที่ 30 กันยายน 2561 นายเทอดเกียรติ ชินสรนันท์ นายกเทศมนตรีนครแม่สอด อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ได้รับการประสานขอรถดับเพลิงช่วยสกัดเพลิงที่กำลังโหมไหม้บริเวณตลาดสดพาเจริญ เขตเทศบาลนครแม่สอด จึงสั่งการรถดับเพลิงและรถน้ำกว่า 10 คันเดินทางไปผจญเพลิง ร่วมกับ นายกุล เครือวีระ รองนายก พ.ต.ท.จิรศักดิ์ ศรีธรรม รอง ผกก.สส.สภ.แม่สอด นายกันตพงศ์ พิพัฒนมนตรีกุล ปลัดอำเภอแม่สอด ที่เกิดเหตุเป็นอาคารพาณิชย์ 4 ชั้น 4 คูหา เพลิงกำลังโหมไหม้ชั้นบนอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สยอง!ปูนารุมแทะซากศพชายนิรนามในสระน้ำหลังโรงงานที่แม่สอด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1385965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCGpUvmunQqG9rF9TWCZB4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1385965" target="_blank"&gt;สยอง!ปูนารุมแทะซากศพชายนิรนามในสระน้ำหลังโรงงานที่แม่สอด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศพชายนิรนามตายปริศนาลอยอืดในสระน้ำหลังโรงงานเสื้อผ้า อ.แม่สอด พบโดนปูนาไต้ยั้วเยี้ยแทะซากศพ กู้ภัยลากศพขึ้นฝั่ง ยังมีปูไต่ออกจากหัวที่มีรูโหว่ คาดจมน้ำตาย หรือถูกฆ่ามาโยนทิ้งอำพราง... เมื่อเวลา 13.00 น วันที่ 28 กันยายน 2561 ร.ต.อ.ดิษฐา บัวสำลี รองสารวัตรสอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก พร้อมด้วยกู้ชีพกู้ภัยท่าสายลวด ไปตรวจสอบเหตุคนจมน้ำตายบริเวณสระหลังโรงงานจากัวร์ หมู่ที่ 2 บ้านห้วยม่วง ตำบลท่าสายลวด อำเภอแม่สอด ที่เกิดเหตุอยู่หลังบ้านพักแรงงานชาวเมียนมา ที่ทำงานในโรงงานจากัวร์ตัดเย็บเสื้อผ้า มีสระน้ำขนาดใหญ่กว้าง 10 เมตร ยาว 30 เมตร พบแรงงานชาวเมียนมาจำนวนมาก ต่างมามุงดูศพชายไม่ทราบชื่อ และสัญชาติ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุกบ้านขบวนการโกงภาษีน้ำมัน เจ้าหน้าที่ศุลกากรเอี่ยวสรรพสามิต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386433</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBftCjGorZME-feQB0rQWp8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 03:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386433" target="_blank"&gt;บุกบ้านขบวนการโกงภาษีน้ำมัน เจ้าหน้าที่ศุลกากรเอี่ยวสรรพสามิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจปราบปรามการกระทำความผิดและประพฤติผิดมิชอบ บุกเข้าตรวจค้นบ้านเจ้าหน้าที่ศุลกากรแม่สอด ในเมืองกรุง พบเอี่ยวโกงภาษีน้ำมัน ร่วมกับเจ้าหน้าที่สรรพสามิต ทำให้รัฐเสียหายกว่า 3 ล้าน เมื่อช่วงเช้าวันที่ 29 ก.ย. พล.ต.ต.กมล เหรียญราชา ผู้บังคับการปราบปราบการกระทำความผิดและประพฤติผิดมิชอบ หรือ ปปป. ได้ปล่อยแถวเจ้าหน้าที่ตำรวจ และทหาร เพื่อเข้าตรวจค้นพื้นที่เป้าหมายในกรุงเทพมหานคร 2 จุด ย่านยานนาวา บางขุนเทียน และพื้นที่จังหวัดนครปฐมอีก 1 จุด รวมถึงที่อ.แม่สอด จ.ตาก ในยุทธการปราบการโกงภาษีน้ำมันที่ส่งผลความเสียหายให้กับประเทศ พล.ต.ต.กมล เปิดเผยว่า เป้าหมายตรวจค้นเป็นบ้านของเจ้าหน้าที่ที่กระทำความผิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลุยค้นบ้าน ศุลกากร สรรพสามิต พันทุจริตโกงภาษีนํ้ามัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-EI94v24-Yi-WatsFjGFEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386925" target="_blank"&gt;ลุยค้นบ้าน ศุลกากร สรรพสามิต พันทุจริตโกงภาษีนํ้ามัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บก.ปปป.สนธิกำลังเจ้าหน้าที่หลายหน่วย ลุยค้นบ้านข้าราชการกรมศุลกากรและกรมสรรพสามิต 6 คนในพื้นที่ กทม. 2 จุด ตาก 3 จุด และนครปฐม 1 จุด หลังขยายผลแล้วพบว่ามีเอี่ยวร่วมกับบริษัทเอกชนแห่งหนึ่งทุจริตโกงภาษีน้ำมัน เหตุเกิดในพื้นที่ จ.พิษณุโลก เมื่อปี 56 เจ้าหน้าที่พบหลักฐานเอกสารการกระทำผิดบางส่วนจับตัวผู้ต้องหา 3 คน ควบคุมตัวไปดำเนินคดีในข้อหามาตรา 157 และ 162 ก่อนรวบรวมข้อมูลส่งให้ ป.ป.ช.ชี้มูลความผิด กรณีชุดปราบปรามการกระทำผิดเกี่ยวกับเชื้อเพลิง (ปนม.ตร.) พบว่า บริษัทผู้ค้าน้ำมันแห่งหนึ่งทำเรื่องขอซื้อน้ำมันจากโรงกลั่นน้ำมันตามมาตรา 7 ที่มีสิทธิ์ขอยกเว้นหรือคืนภาษีตาม พ.ร.บ.สรรพสามิต 2560 ใน จ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หวิดตายหมู่ ด.ช.6 ขวบว่ายน้ำไม่เป็น ฉุดจมสระไป 4 สุดท้ายดับ 1 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1378719</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQhx2TBDjc25epawxSiunoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 14:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1378719" target="_blank"&gt;หวิดตายหมู่ ด.ช.6 ขวบว่ายน้ำไม่เป็น ฉุดจมสระไป 4 สุดท้ายดับ 1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เด็กๆ 4 คนที่แม่สอด ซุกซน แอบชักชวนกันไปลงเล่นน้ำในสระกลางหมู่บ้าน ก่อนพากันจมหายไปหมดทั้ง 4 คน ปรากฏว่า 3 คนพยายามตะเกียกตะกายจนเอาตัวรอดได้ เหลือ ด.ช.6 ขวบจมดับ เมื่อเวลา 18.00 น. วันที่ 18 ก.ย. ศูนย์กู้ชีพโรงพยาบาลแม่สอด รับแจ้งจากพลเมืองดีว่ามีเหตุเด็กจมน้ำหลายราย ต้องการความช่วยเหลืออย่างเร่งด่วน เหตุเกิดภายในสระน้ำขนาดใหญ่ กลางหมู่บ้านแม่ตาวใหม่ หมู่ที่ 3 ตำบลพระธาตุผาแดง อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก หลังรับแจ้งเหตุหน่วยประดาน้ำจากหน่วยกู้ภัยมังกร กู้ภัยพระธาตุ ฝ่ายปกครองอำเภอแม่สอด และตำรวจ สภ.แม่สอด จึงรีบเดินทางไปตรวจสอบ จุดเกิดเหตุ พบกลุ่มแรงงานทั้งคนไทยและคนต่างด้าวจำนวนมากต่างมารุมล้อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผู้กองสุดเฮง! ฝันรถหาย ตื่นมารีบซื้อหวย โชคดีถูกรางวัลที่1 รับ 12 ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377317</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLFTLyLMjx7nMO87R04aucqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377317" target="_blank"&gt;ผู้กองสุดเฮง! ฝันรถหาย ตื่นมารีบซื้อหวย โชคดีถูกรางวัลที่1 รับ 12 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยิ้มรับโชค! ตำรวจแม่สอดฝันว่า 'รถหาย' ตกใจตื่นแล้วรีบไปซื้อลอตเตอรี่เลขทะเบียนรถ สุดเฮง โชคดีถูกรางวัลที่ 1 รับเงิน 12 ล้านบาท พร้อมเตรียมนำเงินไปทำบุญสร้างกุศล... เมื่อวันที่ 16 ก.ย.61 ร.ต.อ.จักรสิริพร ดวงถาวร หรือ 'ผู้กองจักร' อายุ 52 ปี รองสารวัตรป้องกันปราบปราม สถานีตำรวจภูธรแม่สอด จังหวัดตาก ปฏิบัติหน้าที่หัวหน้าป้อม 406 ต.มหาวัน อ.แม่สอด จ.ตาก ได้เข้าแจ้งเพื่อลงบันทึกประจำวันกับร้อยเวรพนักงานสอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก หลังถูกสลากกินแบ่งรัฐบาลรางวัลที่ 1 งวดประจำวันที่ 16 ก.ย.61 หมายเลข 149760 จำนวน 2 ใบ ได้รับเงินรางวัล 12 ล้านบาท ทางด้าน ร.ต.อ.จักรสิริพร เผยว่า ก่อนไปซื้อลอตเตอรี่ได้ฝันว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผวา 27 นักโทษพม่าแหกคุก หลบหนีในเขตชายแดนแม่สอด สั่งจับตายได้! - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9c%e0%b8%a7%e0%b8%b2-27-%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b9%82%e0%b8%97%e0%b8%a9%e0%b8%9e%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b9%81%e0%b8%ab%e0%b8%81%e0%b8%84%e0%b8%b8%e0%b8%81-%e0%b8%ab%e0%b8%a5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8mNDxQRXwzoiFycPIAyPkqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:29:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9c%e0%b8%a7%e0%b8%b2-27-%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b9%82%e0%b8%97%e0%b8%a9%e0%b8%9e%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b9%81%e0%b8%ab%e0%b8%81%e0%b8%84%e0%b8%b8%e0%b8%81-%e0%b8%ab%e0%b8%a5/" target="_blank"&gt;ผวา 27 นักโทษพม่าแหกคุก หลบหนีในเขตชายแดนแม่สอด สั่งจับตายได้!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผวา 27 นักโทษพม่าแหกคุกหลบหนีในเขตเมืองเมียวดี ตรงข้ามชายแดนแม่สอด หวั่นหนีข้ามเขตแดนมายังฝั่งไทย กองทัพพม่าต้องส่งทหารคุมเข้มชายแดน และร้องขอทางการช่วยจับกุม หากหลบหนีให้จับตายได้ในทันที… เมื่อวันที่ 17 ก.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานจาก ชายแดนไทย-เมียนมา ด้าน อ.แม่สอด จ.ตาก ว่า เจ้าหน้าที่ตำรวจในเขตจังหวัดผาอาน รัฐกะเหรี่ยง ประเทศเมียนมา ได้วิทยุด่วนถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจ ที่อยู่ในจังหวัดกอกาเลก และจังหวัดเมียวดี ตรงข้าม อ.แม่สอด ทำการตรวจสอบบุคคลและรถที่สัญจรไปมา ระหว่างเมืองอย่างเข้มงวด เนื่องจากเช้าวันนี้ มีนักโทษจำนวน 41 คน ในเรือนจำเมืองผาอาน ใช้รถยนต์ขนขยะพุ่งชนประตูเรือนจำ และต่างแยกย้ายกันห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>จับรถพอร์ชซุกรถ 6 ล้อขับผ่านด่าน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVUDiUb4lx19P2lP9Rq_ioqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 05:30:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21321" target="_blank"&gt;จับรถพอร์ชซุกรถ 6 ล้อขับผ่านด่าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับรถพอร์ชสวมทะเบียนปลอม ซุกในรถ 6 ล้อจากเมียนมา ผ่านด่านแม่สอด หวั่นเป็นการฟอกเงินแก๊งค้ายาเสพติด เมื่อวันที่ 12 ก.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อกลางดึกที่ผ่านมา บริเวณจุดตรวจร่วมบ้านห้วยหินฝน ถนนสายแม่สอด-ตาก ต.แม่ปะ อ.แม่สอด จ.ตาก ร.ต.กรุณา ชูเมือง นายทหารหน่วยเฉพาะกิจกรมทหารราบที่ 14 หัวหน้าด่านตรวจบ้านห้วยหินฝน พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ด่านศุลกากร ตำรวจ สรรพสามิต และฝ่ายปกครอง อ.แม่สอด พบรถ 6 ล้อ ยี่ห้อฮีโน่หมายเลขทะเบียน 70-2842 ตาก ผ่านเข้าจุดตรวจ มีนายศักดิ์ดา สารีมุข อายุ 44 ปี เป็นคนขับ จึงได้ทำการตรวจค้น พบนายศักดิ์ดาท่าทางมีอาการพิรุธ จึงขอให้เปิดผ้าใบหลังรถ ปรากฎว่าภายในรถมียางรถยนต์...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ไปถึงแล้ว! ขบวนออฟโรดอาหารมื้อแรก ถึงมือ นร.-ชาวบ้านปางส่างคำ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1375418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFnNjIj2wiM0RGPOn2RNfgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1375418" target="_blank"&gt;ไปถึงแล้ว! ขบวนออฟโรดอาหารมื้อแรก ถึงมือ นร.-ชาวบ้านปางส่างคำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถโฟร์วีลของกลุ่มพระออฟโรด นำถุงยังชีพเข้าไปส่งให้ถึงมือชาวบ้านปางส่างคำ อ.แม่สอด จ.ตาก แล้ว หลังใช้เวลาทั้งวันขับลุยทะเลโคลนเป็นระยะทาง 14 กม. เส้นทางสุดวิบาก ยันจะส่งอาหารต่อไป... ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อวันที่ 13 กันยายน 2561 หลังจากที่ฝนตกยาวนานมากว่า 3 เดือน ส่งผลให้ทางเข้าหมู่บ้านปางส่างคำ หมู่ 4 หมู่ 5 และหมู่ 8 ตำบลพะวอ อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ที่มีประชากรหลายพันครัวเรือน รวมทั้งนักเรียนกว่า 400 คนต้องขาดแคลนอาหาร เพราะรถไม่สามารถสัญจรเข้าไปส่งเสบียงได้ เนื่องจากถนนมีแต่ทะเลโคลน บางคนทนหิวไม่ไหวต้องหากล้วยป่ามาประทังชีวิต ล่าสุดทาง นายสุทธิพร มั่นปาน นายก อบต.พะวอ เจ้าของพื้นที่ต้องประ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'พาณิชย์' นำคณะเจรจาเมียนมาส่งเสริมการค้าชายแดน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812340</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuGLDR8Gl6OJ_z5trkNIv0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 05:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812340" target="_blank"&gt;'พาณิชย์' นำคณะเจรจาเมียนมาส่งเสริมการค้าชายแดน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอดุลย์ โชตินิสากรณ์ อธิบดีกรมการค้าต่างประเทศ เปิดเผยว่า ระหว่างวันที่ 5-6 กันยายน 2561 ตนได้เป็นหัวหน้าคณะนำหน่วยงานที่เกี่ยวข้องทั้งภาครัฐและภาคเอกชน รวม 15 หน่วยงาน เข้าร่วมการประชุมคณะกรรมการร่วมการค้าชายแดนไทย-เมียนมา ครั้งที่ 2 ณ เมืองเมียวดี เมียนมา เพื่อร่วมมือส่งเสริมและแก้ปัญหาการค้าชายแดนระหว่างกัน โดยมุ่งเสริมสร้างความร่วมมือทางการค้าไทย-เมียนมา ในลักษณะ WIN-WIN บนพื้นฐานความไว้เนื้อเชื่อใจ และตั้งเป้าขยายการค้าชายแดน โดยเฉพาะด้าน อ.แม่สอด จ.ตาก และ อ.แม่สาย จ.เชียงราย ที่จะส่งผลให้เศรษฐกิจระดับภูมิภาคขยายตัว และทำให้เศรษฐกิจของทั้งสองประเทศเติบโตไปด้วยกันทั้งนี้ ไทยได้เน้นย้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อุปสรรคของหมอ จะไปตรวจคนไข้ เจอถนนเต็มไปด้วยโคลน รถถูกดูดจมครึ่งคัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1367811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUbd0E9EinjICcHxZDhjFAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1367811" target="_blank"&gt;อุปสรรคของหมอ จะไปตรวจคนไข้ เจอถนนเต็มไปด้วยโคลน รถถูกดูดจมครึ่งคัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ. โรงพยาบาลส่งเสริมสุขภาพประจำตำบล ใน จ.ตาก โพสต์เตือนชาวบ้าน นักท่องเที่ยว ถนนระหว่างหมู่บ้านเต็มไปด้วยโคลน ผ่านไม่ได้ หลังรถตัวเองติดหล่ม จมไปครึ่งคัน ... เมื่อวันที่ 3 ก.ย. ผู้ใช้เฟซบุ๊ก สุธี พรเชาวดีสกุล ซึ่งเป็นของ นายสุธี พรเชาวดีกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลส่งเสริมสุขภาพประจำตำบล(รพ.สต.) ตำบลพะวอ อ.แม่สอด จ.ตาก ที่กำลังเดินทางไปดูแล รักษาผู้ป่วย ระหว่างบ้านปูแป้ หมู่ที่ 3 กับหมู่บ้านปางส่างคำ หมู่ที่ 5 ตำบลพะวอ อ.แม่สอด ได้โพสต์ภาพถนนที่เต็มไปด้วยโคลน เพื่อแจ้งเตือนให้ประชาชน ชาวบ้าน ที่ต้องการเดินทางไปยังหมู่บ้านดังกล่าว ให้มีการตรวจสอบเส้นทางให้ดีก่อนเดินทาง เนื่องจากรถกระบะของตนเอง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนงานเรือ 10 ชีวิต กระโดดหนีตาย เทรลเลอร์ร่วงตกน้ำเมย จมมิด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1367279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBISSuloQuFWqdtQWVwAnQ4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1367279" target="_blank"&gt;คนงานเรือ 10 ชีวิต กระโดดหนีตาย เทรลเลอร์ร่วงตกน้ำเมย จมมิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ระทึก!! เทรลเลอร์ขนหมากจะส่งไปพม่า ตกแม่น้ำเมย ทับเรือด้านล่าง คนงานกว่า 10 ชีวิต กระโดดหนีตาย โชเฟอร์มองตาปริบๆ ดูรถค่อยๆ จมน้ำไปกับตา... เมื่อเวลา 16.00 น. วันที่ 2 ก.ย. ร.ต.อ.สมเกียรติ อินทานทุม รอง สว.สอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก ไปตรวจสอบเหตุรถบรรทุกร่วงตกแม่น้ำเมย บริเวณท่าเรือที่ 27 บ้านท่าอาจ ต.ท่าสายลวด อ.แม่สอด ที่เกิดเหตุพบชาวบ้านรวมทั้งเจ้าหน้าที่ทหาร ฉก.ร.14 ทหารพรานที่ 35 กำลังเร่งช่วยเหลือคนงานที่ตกลงไปในน้ำขึ้นจากฝั่ง นอกจากนี้พบรถเทรลเลอร์ บรรทุกตู้คอนเทนเนอร์ ทะเบียน 73-0687 ชลบุรี จมอยู่กลางแม่น้ำในสภาพเกือบมิดคัน ขณะที่นายชาญชัย ชัยศรี อายุ 25 ปี คนขับรถอยู่ในอาการตกใจสุดขีด ย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิด 10 ภาพสะเทือนอารมณ์ สำนักข่าวต่างชาติ บันทึกวิกฤติ ‘พม่าจมบาดาล’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1366138</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL16D-B9imbDihg4YhLX3QQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1366138" target="_blank"&gt;เปิด 10 ภาพสะเทือนอารมณ์ สำนักข่าวต่างชาติ บันทึกวิกฤติ ‘พม่าจมบาดาล’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ชี้น้ำท่วมพม่า กระทบไทยหรือไม่ พร้อมเปิดภาพสำนักข่าวต่างชาติ เก็บภาพวิกฤติมหาอุทกภัยพม่า... ผู้สื่อข่าวรายงานจากชายแดนไทย-เมียนมา ด้าน อ.แม่สอด จ.ตาก ว่า ช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมา เกิดฝนตกลงมาอย่างหนัก ส่งผลทำให้แม่น้ำหลายสายในเมียนมา ทั้งแม่น้ำอิรวดี และแม่น้ำสาละวิน มีระดับน้ำเพิ่มสูงขึ้น เอ่อท่วมบ้านเรือนราษฎรเป็นบริเวณกว้าง ขณะที่ เขื่อนดินกั้นแม่น้ำสายอื่นได้เกิดแตกจนน้ำไหลลงไปในแม่น้ำสาละวิน ทำให้น้ำมีปริมาณเพิ่มสูงขึ้นจากเดิม และสร้างวิกฤติหนักให้กับชาวเมียนมา ในเขตจังหวัดมะละแหม่ง จำนวนหลายพันครอบครัว ทั้งนี้ ช่วงระหว่างเดือนมิถุนายน-พฤศจิกายนของทุกปี เป็นช่วงฤด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อย.สั่งสสจ.ลงพื้นที่ตรวจสอบ 'ยากันยุง' อันตรายต่อมนุษย์-สัตว์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811439</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB917pHa4wqJmmEF6SpL274qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811439" target="_blank"&gt;อย.สั่งสสจ.ลงพื้นที่ตรวจสอบ 'ยากันยุง' อันตรายต่อมนุษย์-สัตว์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 27 สิงหาคม 2561 นายชัยพฤกติ เชียรธานรักษ์ นายอำเภอแม่สอด และนายมานัส ต๊ะชมพู สาธารณสุข อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก พร้อมด้วยกำลังเจ้าหน้าที่ ได้ไปตรวจสอบตลาดพาเจริญ ตำบลแม่สอด เพื่อค้นหาแหล่งจำหน่ายยากันยุง ตราก๊อดซิลล่า ( Godzilla ) นำเข้ามาจากประเทศเมียนมา ด้านอำเภอแม่สอด หลังจากที่ทราบข่าวว่ายากันยุงชนิดดังกล่าว เป็นอันตรายต่อมนุษย์และสัตว์ เมื่อมีผู้นำไปโพสต์ทางสื่อออนไลน์ จากการตรวจสอบที่ร้านค้าชาวเมียนมาในตลาดพาเจริญ พบยากันยุง ตราก็อดซิลล่า ทั้งหมด 75 กล่อง แยกเป็นกล่องสีแดง 65 กล่อง และกล่องสีเหลือง 10 กล่อง จึงทำการสอบถามเจ้าของร้าน ทราบว่านำเข้ามาจากประเทศเมียนมา และไม่มีเค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สาวอบต.จะไปงานศพพ่อ เจอฝนถนนลื่นเก๋งชนปิกอัพ ดับพร้อมลูก5ขวบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1361929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0NKZxC78nSBVTbtr31MqoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1361929" target="_blank"&gt;สาวอบต.จะไปงานศพพ่อ เจอฝนถนนลื่นเก๋งชนปิกอัพ ดับพร้อมลูก5ขวบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หน.สำนักงานอบต.ที่ท่าสองยาง จ.ตาก พาครอบครัวไปร่วมงานศพพ่อที่หนองคาย ฝนตกถนนลื่นรถหมุนไปชนกับปิกอัพ เสียชีวิตพร้อมลูกชาย 5 ขวบ ส่วนสามีกับลูก 10 ขวบ บาดเจ็บ เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 25 ส.ค. พ.ต.ท.ธนะพล ชูทอง รอง ผกก.สอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก รับแจ้งเกิดอุบัติเหตุบริเวณหลัก กม.ที่ 10 บ้านแม่กื้ดหลวง ต.แม่กาษา อ.แม่สอด ไปตรวจสอบพร้อมด้วยกู้ชีพกู้ภัย 5 สำนักและรถฉุกเฉินโรงพยาบาลแม่สอดอินเตอร์ ที่เกิดเหตุอยู่กลางถนนพบรถเก๋งโตโยต้าคัมรี่ สีขาว ทะเบียน กธ 9693 พิษณุโลก ถูกชนบริเวณกลางประตูด้านซ้ายจนยุบเข้าไปด้านใน มีเด็กผู้ชายติดอยู่เบาะหลัง 2 คน กู้ภัยต้องช่วยกันงัดและใช้เครื่องตัดถ่างนำร่างออกมาอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทางหลวงตากจะระเบิดภูเขาที่ผาระกา ชี้ต้องจัดการ ปล่อยไว้อันตราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1352974</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGnl5NpNMT6qxxKG0UMk0UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 03:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1352974" target="_blank"&gt;ทางหลวงตากจะระเบิดภูเขาที่ผาระกา ชี้ต้องจัดการ ปล่อยไว้อันตราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แขวงการทางตากที่ 2 เตรียมปิดจราจรบริเวณผาระกา ริมถนนหมายเลข 12 ถนนสายแม่สอด-ตาก เป็นการชั่วคราว 3 ชั่วโมง เพื่อระเบิดหิน ชี้ปล่อยไว้อันตราย เสี่ยงต่อการเคลื่อนตัวและพังทลายถูกรถ... ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อวันที่ 12 สิงหาคม 2561 กรณีที่บริเวณผาระกา ริมถนนหมายเลข 12 ถนนสายแม่สอด-ตาก อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก มีรอยแยกของภูเขาหินเสี่ยงต่อการเคลื่อนตัวและพังทลายนั้น ล่าสุดผู้รับเหมาโครงการก่อสร้างทางหลวงหมายเลข 12 สาย ตาก-แม่สอด จะดำเนินการระเบิดแนวผาที่เสี่ยงต่อการเคลื่อนตัวและพังทลายที่บริเวณผาระกา กม.54-55 ในวันจันทร์ที่ 13 สิงหาคม 2561 เวลา 09.00 - 12.00 น. นายสนิท ทองมา ผอ.แขวงการทางตากที่ 2 กล่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น้ำเมยทะลัก-ไฟช็อต! คนงานก่อสร้างที่แม่สอด หนีตายกลางดึก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1339319</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4BqhxCssOFScyJv7qgL2QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1339319" target="_blank"&gt;น้ำเมยทะลัก-ไฟช็อต! คนงานก่อสร้างที่แม่สอด หนีตายกลางดึก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำเมยทะลัก ท่วมแคมป์ก่อสร้างสะพานมิตรภาพฯ อ.แม่สอด ไฟไฟ้ารั่ว คนงานกว่าร้อยชีวิตหนีตายกลางดึก ได้แต่ยืนมอง น้ำพัดพาสิ่งของหายไปกับตา ส่วนท่าสองยางมีดินสไลด์ปิดเส้นทาง วันที่ 22 ก.ค. 61 หลังจากที่พายุเซินติญพัดถล่มพื้นที่ชายแดนตาก หลายอำเภอจมบาดาล เมื่อประมาณ 02.30 น. แม่น้ำเมยขึ้นสูงไหลเข้าท่วมแคมป์คนงานก่อสร้างสะพานมิตรภาพไทย-เมียนมา บ้านวังตะเคียน ตำบลท่าสายลวด อำเภอแม่สอด กระแสน้ำที่รุนแรงส่งผลให้คนงานกว่า 150 ชีวิต ที่กำลังนอนหลับต่างวิ่งหนีน้ำสุดชีวิต เนื่องจากมีกระแสไฟฟ้ารั่ว รถยนต์ รถจักรยานยนต์ รวมทั้งเครื่องใช้ไฟฟ้าไม่สามารถนำออกมาได้ ถูกน้ำท่วมบางหลังมิดหลังคา บางคนหนีออกมามีแต่ต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลุยเอาผิดโรงงานเย็บผ้าใช้แรงงานเด็ก - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0EuM7pfigKOPePy0JY6OcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 02:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;ลุยเอาผิดโรงงานเย็บผ้าใช้แรงงานเด็ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน สอบนายจ้างโรงงานเย็บผ้า อ.แม่สอด จ.ตาก หลังพบใช้แรงงานเด็กผิดกฎหมาย 17 คน แจ้งความเอาผิดตาม พ.ร.บ.คุ้มครองแรงงานแล้ว พร้อมเร่งคัดกรองค้ามนุษย์ เมื่อวันที่ 17 ก.ค. นายอนันต์ชัย อุทัยพัฒนาชีพ อธิบดีกรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน (กสร.) เปิดเผยถึงความคืบหน้ากรณีกองกำกับการ 4 กองบังคับการกองปราบปราม เข้าตรวจบริษัท ไทอัน นิตติ้ง การ์เม้นท์ จำกัด อ.แม่สอด จ.ตาก พบมีการใช้แรงงานเด็กต่างด้าวอายุต่ำกว่า 18 ปี จำนวน 17 คน ว่า กสร. ได้ส่งพนักงานตรวจแรงงาน พร้อมล่ามแปลภาษา เพื่อสอบข้อเท็จจริงในประเด็นที่มีการลูกจ้างเด็กอายุต่ำกว่า 18 ปี จากการสอบสวนพบว่า นายจ้างกระทำความผิด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>พายุเซินติญกระหน่ำลมฝน ตากอ่วมแล้ว หลายอำเภอจมบาดาล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1339081</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6XTbbF-pOgor9OPgr7YNgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1339081" target="_blank"&gt;พายุเซินติญกระหน่ำลมฝน ตากอ่วมแล้ว หลายอำเภอจมบาดาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตากเจอผลพวงของพายุเซินติญทำให้อำเภอที่ติดชายแดนริมแม่น้ำเมย ทั้ง อ.แม่สอด ท่าสองยาง แม่ระมาด และพบพระ ถนนสายแม่ระมาด-ท่าสองยาง เสาไฟฟ้าล้มหลายสิบต้น พื้นที่การเกษตรน้ำท่วมเสียหาย... ผู้สื่อข่าวรายงาน เมื่อวันที่ 21 กรกฎาคม 2561 หลังจากที่เกิดพายุฝนถล่มจังหวัดตาก โดยเฉพาะอำเภอชายแดน แม่น้ำเมยที่เป็นแม่น้ำสายหลักที่รองรับน้ำจากทั้งฝั่งไทยและเมียนมา ระดับเพิ่มสูงจนเข้าท่วมเกาะโนแมนแลนด์ บ้านริมเมย ตำบลท่าสายลวด อำเภอแม่สอด ชาวเมียนมาที่ปลูกเพิงพักบนเกาะกว่า 200 ครอบครัวต่างต้องหลบขึ้นมาอาศัยบนฝั่งไทย เศษขยะจำนวนมากบนเกาะไหลลงแม่น้ำเมย ขณะที่อำเภอแม่ระมาด ก็ไม่แพ้กันฝนที่ตกอย่างหนักส่งผลให้แม่น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผู้ต้องหาพม่าซัด จนท.-สถานทูต ออกวีซ่าปลอม! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1338835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIM9BuVBWxajB8T51WWtg0AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 02:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1338835" target="_blank"&gt;ผู้ต้องหาพม่าซัด จนท.-สถานทูต ออกวีซ่าปลอม!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจ ตม.สระแก้วสอบ 3 ชาว เมียนมาที่ใช้ตราประทับวีซ่าปลอม รับสารภาพมีนายหน้าชาวเมียนมาด้วยกัน รับอาสานำหนังสือเดินทาง ไปขอวีซ่าจากสถานทูตไทย ณ นครย่างกุ้ง โดยไม่ต้องเดินทางไป ทำเอง ยอมจ่ายค่าบริการคนละ 8,500 บาท แลกกับสะดวกรวดเร็วไม่ต้องรอนาน ขณะที่ชาวเมียนมาที่ถูกจับที่ด่านแม่สอดเปิดปากหมดเปลือก มีนายหน้าเป็นเจ้าของร้านกาแฟหน้าสถานทูตไทย ณ นครย่างกุ้ง รับอาสาไปทำให้ หลังจากเข้าไปติดต่อทำวีซ่าด้วยตัวเอง แล้วเจอลูกเล่นจากเจ้าหน้าที่อ้างเอกสารไม่ครบให้ไปหาเพิ่ม แต่พอนายหน้าพาไปทำ กลับได้วีซ่าทันที แต่กลายเป็นของปลอม หลังจากเจ้าหน้าที่งานคนเข้าเมือง ตม.จ.สระแก้ว จับกุม 3 ชาวเมียนมา คือนายซอจ่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กสร.เอาผิดนายจ้างโรงงานเย็บผ้าที่ จ.ตาก ใช้แรงงานเด็กผิด ก.ม. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hyk59C57m</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3-Nvsq6qSsMpyQfgL3kmIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:10:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hyk59C57m" target="_blank"&gt;กสร.เอาผิดนายจ้างโรงงานเย็บผ้าที่ จ.ตาก ใช้แรงงานเด็กผิด ก.ม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอนันต์ชัย อุทัยพัฒนาชีพ อธิบดีกรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน (กสร.) เปิดเผยถึงความคืบหน้ากรณีกองกำกับการ 4 กองบังคับการกองปราบปราม เข้าตรวจบริษัท ไทอัน นิตติ้ง การ์เม้นท์ จำกัด อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก พบใช้แรงงานเด็กต่างด้าวอายุต่ำกว่า 18 ปี จำนวน 17 คน ว่า กสร. ได้ส่งพนักงานตรวจแรงงาน พร้อมล่ามแปลภาษา เพื่อสอบข้อเท็จจริงในประเด็นที่มีการลูกจ้างเด็กอายุต่ำกว่า 18 ปี ซึ่งจากการสอบสวนพบว่า นายจ้างกระทำความผิดตามมาตรา 45 พรบ.คุ้มครองแรงงาน พ.ศ. 2541 ในข้อหาไม่แจ้งการใช้แรงงานเด็กอายุต่ำกว่า 18 ปี ต่อพนักงานตรวจแรงงานภายใน 15 วัน นับแต่วันที่เด็กเข้าทำงาน จำนวน 15 คน ซึ่งเป็น ชาย 1 คน หญิง 14 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>กรมชลฯ เล็งสร้างอ่างฯห้วยแม่ละเมา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/806717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrQtQ0wlH_gNkBUc76UksMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 10:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/806717" target="_blank"&gt;กรมชลฯ เล็งสร้างอ่างฯห้วยแม่ละเมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมชลประทานเร่งศึกษาความเหมาะสมพัฒนาแหล่งน้ำต้นทุนให้เขตเศรษฐกิจพิเศษตาก นำร่องพัฒนาลุ่มน้ำแม่ละเมา เล็งสร้างอ่างงเก็บน้ำห้วยแม่ละเมาตอนกลาง ขนาดความจุ 85 ล้านลบ.ม. รองรับการขยายตัวของการใช้น้ำทั้งภาคการเกษตร อุตสาหกรรม อุปโภคบริโภคอย่างก้าวกระโดด นายเฉลิมเกียรติ คงวิเชียรวัฒน์ รองอธิบดีกรมชลประทาน เปิดเผยว่า กรมชลประทานได้ดำเนินการการศึกษาความเหมาะสมและผลกระทบสิ่งแวดล้อมเพื่อพัฒนาแหล่งน้ำต้นทุนให้เขตเศรษฐกิจพิเศษตากที่มีความต้องการใช้น้ำเพิ่มขึ้นอย่างก้าวกระโดด โดยมีแผนที่จะดำเนินโครงการก่อสร้างอ่างเก็บน้ำขนาดกลางในลุ่มน้ำแม่ละเมาซึ่งเป็นสาขาใหญ่ของแม่น้ำเมย เบื้องต้นจำนวน 3 แห่งคือ โครงกา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>คอสะพาน-ไหล่ทาง ถนนใหม่สายแม่สอด-ท่าสองยาง ยังไม่ทันเปิดใช้ทรุดตัวแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1312311</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1znrg32JUo2y1v2WbeICMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1312311" target="_blank"&gt;คอสะพาน-ไหล่ทาง ถนนใหม่สายแม่สอด-ท่าสองยาง ยังไม่ทันเปิดใช้ทรุดตัวแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตะลึง! สะพานสร้างใหม่บนถนนสายแม่สอด-ท่าสองยาง ยังไม่ทันเปิดใช้เป็นทางการก็เกิดไหล่ทาง-กำแพงคอสะพานพังถล่มยาวนับสิบเมตร เนื่องจากดินข้างทางทรุดตัว... เมื่อวันที่ 19 มิถุนายน 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานเกิดเหตุไหล่ทางถนนสาย 130 ระหว่างหลักกิโลเมตรที่ 13-14 บริเวณทางตัดข้ามสะพานข้ามถนนสายแม่สอด-ท่าสองยาง ยุบยาวเกือบ 10 เมตร สาเหตุจากดินข้างทางทรุด นอกจากนี้พื้นไหล่ทางยังมีรอยร้าวเป็นทางยาวไปจนถึงคอสะพาน และบริเวณคอสะพานที่ยกพื้นสูงมีกำแพงกั้นด้านข้าง พังถล่มลงมายาวกว่า 10 เมตร เนื่องจากดินใต้กำแพงยุบตัวบางส่วนสไลด์ลงมาด้านล่าง ซึ่งถนนสายนี้การก่อสร้างเสร็จเรียบร้อยแล้วแต่ยังไม่เปิดเป็นทางสาธารณะ แต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เกือบตาย! เปิบหนอนไม้ไผ่นึกว่าถั่งเช่า พิษขึ้นสมอง 9 อาการร่อแร่อีก 1 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1311384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIs8Y3lY4TtGK0zF2g64tVMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1311384" target="_blank"&gt;เกือบตาย! เปิบหนอนไม้ไผ่นึกว่าถั่งเช่า พิษขึ้นสมอง 9 อาการร่อแร่อีก 1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวเขาเผ่าม้งที่ อ.แม่สอด จ.ตาก เปิบหนอนไม้ไผ่แห้งมีหนวดงอกยาวนึกว่าเป็นถั่งเช่า ปรากฏอาเจียนไม่หยุด พิษจากเชื้อราขึ้นสมองหามส่ง รพ.9 ราย ชักเกร็งหนาวสั่นร่อแร่ 1 ราย... ผู้สื่อข่าวรายงานเมื่อเวลา 16.30 น. วันที่ 18 มิ.ย. ที่โรงพยาบาลแม่สอด อ.แม่สอด จ.ตาก นายแพทย์นริศ บุญธนภัทร นายแพทย์ชำนาญการด้านระบาดวิทยา เปิดเผยกรณีมีผู้ป่วยเป็นชาวเขาเผ่าม้ง อาศัยอยู่ที่อำเภอพบพระ ถูกส่งต่อจากโรงพยาบาลพบพระ จำนวน 9 รายที่รับประทานหนอนไม้ไผ่ที่แห้งตายแล้วเกิดอาการคลื่นไส้ อาเจียน หนาวสั่น เกร็งกระตุก แขนขาไม่มีแรง นายแพทย์นริศ กล่าวว่า เหตุเกิดวันที่ 17 มิถุนายน ชาวเขาเผ่าม้งจัดพิธีไหว้ผี และช่วงเย็นมีกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป.ล็อกจับ อดีตทนายสุกิจ คาโรงพัก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1312624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoUE6FRQdBRaPJaFygTNdYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1312624" target="_blank"&gt;ป.ล็อกจับ อดีตทนายสุกิจ คาโรงพัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คดีรุกป่า ‘แม่สอด’ ขณะพาร่างทรง 4 จี ไปแจ้งความหมิ่น ตำรวจล็อกตัว กดหัวใส่กุญแจมือไพล่หลัง “สุกิจ พูนศรีเกษม” อดีตทนายดัง ตามหมายจับในคดีบุกรุกป่า ขณะพาร่างทรง 4 จี เข้าแจ้งความเอา ผิด “ทนายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์” ฐานหมิ่นประมาทด้วยการโฆษณา ที่ สน.พหลโยธิน เผยเหตุต้องใช้กำลังเพราะเจ้าตัวฮึดฮัด เอะอะเสียงดัง ส่อขวางการจับกุม คุมตัวไปสอบสวนที่ บก.ปทส. “ศรีวราห์” ให้ประกันตัววงเงิน 2 แสนบาท ด้านร่างทรงต้นเรื่องพาทนายความคนใหม่กลับมาแจ้งความคู่กรณีตามที่ตั้งใจ ปฏิเสธข้อกล่าวหาทั้งหมด ที่ สน.พหลโยธิน เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 19 มิ.ย. น.ส.แสงสุริยเทพ พระมหาสุริยา อายุ 49 ปี ร่างทรง 4 จี เจ้าของส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่สอดคึกคัก ‘ไฮโซพม่า’ ร่วมงานเที่ยว-ช็อป กิน สองแผ่นดินคับคั่ง - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%84%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%84%e0%b8%b1%e0%b8%81-%e0%b9%84%e0%b8%ae%e0%b9%82%e0%b8%8b%e0%b8%9e%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b2-%e0%b8%a3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3glrMa1ZeF7rGXA8OFzPsqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 12:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%84%e0%b8%b6%e0%b8%81%e0%b8%84%e0%b8%b1%e0%b8%81-%e0%b9%84%e0%b8%ae%e0%b9%82%e0%b8%8b%e0%b8%9e%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b8%b2-%e0%b8%a3/" target="_blank"&gt;แม่สอดคึกคัก ‘ไฮโซพม่า’ ร่วมงานเที่ยว-ช็อป กิน สองแผ่นดินคับคั่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อ.แม่สอด จ.ตาก คึกคัก ‘ไฮโซพม่า’ ร่วมงานเที่ยว-ช็อป กิน สองแผ่นดินคับคั่ง เมื่อวันที่ 10 มิ.ย.61 นางสุจิตรา จงชาณสิทโธ รองผู้ว่าการด้านสินค้า และธุรกิจท่องเที่ยว การท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย นายชุติเดช มีจันทร์ ปลัดจังหวัดตาก และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องได้ร่วมจัดงาน เที่ยว ช็อป กิน สองแผ่นดินแม่สอด ณ ห้างสรรพสินค้าโรบินสัน สาขาแม่สอด ทั้งนี้ นายอูหล่าย ทวย รัฐมนตรีชนชาติเมียนมา และคณะมาร่วมเปิดงาน ซึ่งได้รับความสนใจจากประชาชน ชาวไทย และชาวเมียนมา รวมทั้งนักท่องเที่ยวเข้าไปเที่ยวงานคับคั่ง ในงานมีการจำหน่ายสินค้าชุมชน ร้านค้า ร้านอาหาร มีการแสดงทางวัฒนธรรมชนเผ่าต่างๆ กิจกรรมด้านการท่องเที่ยวสองปร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>เกิดเป็นหมาพันธุ์ดี! ‘พิตบูล-ชิวาวา‘ ถูกเศรษฐีพม่าสั่งไปประดับบารมี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1300101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7HoMkC0CwnkhxHiZHQgCUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1300101" target="_blank"&gt;เกิดเป็นหมาพันธุ์ดี! ‘พิตบูล-ชิวาวา‘ ถูกเศรษฐีพม่าสั่งไปประดับบารมี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เผยเศรษฐี ไฮโซพม่า นิยมเลี้ยงหมาพันธุ์ดีไว้ประดับบารมี แต่ในประเทศไม่มี ต้องสั่งอิมพอร์ตจากไทย ล่าสุดศุลกากรแม่สอดสกัดจับรถตู้ ลักลอบนำน้องหมา ‘พิตบูล-ชิวาวา’ ข้ามแดน เวลา 11.00 น. วันที่ 5 มิ.ย.61 นายวัลลภ วุฒาพาณิชย์ นายด่านศุลกากรแม่สอด สั่งการนายกฤดิพรรธน์ สิงห์อุบลปิติกุล ผู้อำนวยการส่วนบริการศุลกากรแม่สอด นางจริณยา ศรีประทุม หัวหน้าฝ่ายสืบสวนและปราบปราม นำกำลังเจ้าหน้าที่ศุลกากร พร้อมด้วยนายสุชาติ หมอกยา นายด่านกักกันสัตว์ตาก และกำลังทหารหน่วยเฉพาะกิจกรมทหารราบที่ 14 ตำรวจ สภ.แม่สอด ตรวจค้นรถตู้ทะเบียนเมียนมา 9 KB 4374 ภายหลังรับแจ้งมีการลักลอบนำสัตว์เลี้ยงส่งขายประเทศเมียนมา พบนายหม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไปไหว้ "พะวอ" ที่แม่สอด นับถอยหลัง..ปิดเมืองช็อป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1296901</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPTkvDo_5ShfHD4reBvbT4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1296901" target="_blank"&gt;ไปไหว้ "พะวอ" ที่แม่สอด นับถอยหลัง..ปิดเมืองช็อป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เราเดินทางจากจังหวัดตากมุ่งหน้าสู่อำเภอแม่สอด ที่ทุกวันนี้ ความเจริญได้ถาโถมเข้าสู่อำเภอชายแดน ไกลปืนเที่ยง ซึ่งเคยเต็มไปด้วยโรคระบาด ทุรกันดาร เมื่อ 20 กว่าปีก่อน กลายมาเป็นเขตเศรษฐกิจพิเศษ ที่แม้แต่ที่ดินแปลงเล็กๆก็ราคาทะลุหลักหลายล้านแล้ว ก่อนถึงแม่สอดราว 17 กิโลเมตร ต้องผ่านศาลเจ้าพ่อพะวอ คนแม่สอดบอกว่า มาแม่สอดแล้ว ต้องไปไหว้ศาลพะวอ เพราะถือเป็นอีกสถานที่ศักดิ์สิทธิ์คู่บ้านคู่เมืองของอำเภอแม่สอด จังหวัดตาก พะวอ เป็นใคร...พี่คนหนึ่งในคณะของเราตั้งคำถาม และนั่นเป็นจุดเริ่มให้ต้องหาคำตอบ... พะวอเป็นชายชาตินักรบชาวกะเหรี่ยง ที่สมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช ทรงแต่งตั้งให้มีศักดิ์ฐานะเป็นนายด่าน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พม่าขโมยพระพุทธรูปวัดดัง วงจรปิดเห็นชัด แบกขึ้นบ่า ขนเมามัน (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1299781</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFAHY53sP_eX8Oo8Lg_UWMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1299781" target="_blank"&gt;พม่าขโมยพระพุทธรูปวัดดัง วงจรปิดเห็นชัด แบกขึ้นบ่า ขนเมามัน (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เห็นจะๆ วงจรปิดจับภาพ 3 คนร้ายชาวเมียนมา ขโมยพระพุทธรูปวัดดังในเมืองมัณฑะเลย์ คาดส่งขายให้นักค้าของโบราณในไทย ประสานเจ้าหน้าที่ไทยช่วยจับกุม... นี่เป็นภาพจากกล้องวงจรปิดภายในวัดแห่งหนึ่ง ของอำเภอโยงโอ เมืองมัณฑะเลย์ ซึ่งจับภาพ 3 คนร้ายชาวเมียนมาเข้าไปโจรกรรมทรัพย์สมบัติใต้ฐานพระพุทธรูป รวมทั้งลักพระพุทธรูปเก่าแก่อายุกว่า 50 ปี ประเมินค่าไม่ได้ หายไปจากวัด ขณะที่ นายพูซูมู เจ้าหน้าที่วัฒนธรรมเมืองมัณฑะเลย์ ประเทศเมียนมา ได้ประสานงานเจ้าหน้าที่ด่านตรวจต่างๆ ที่ประจำชายแดนไทย-เมียนมา ด้านจังหวัดเมียวดี ตรงข้ามแม่สอด จ.ตาก เพื่อขอให้ตรวจสอบ 3 คนร้าย ซึ่งทางการเมียนมาเชื่อว่ากลุ่มคนร้ายจะนำพระพุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ดีเดย์พรุ่งนี้! คุมความเร็วดอยรวก ห้ามขับเกิน 40 กิโลเมตรต่อชั่วโมง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1298192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1FJ4NynYp6DSwWcQ1JRdkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1298192" target="_blank"&gt;ดีเดย์พรุ่งนี้! คุมความเร็วดอยรวก ห้ามขับเกิน 40 กิโลเมตรต่อชั่วโมง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรุ่งนี้วันแรก ประกาศความเร็วรถวิ่งบนถนนสาย 12 "ตาก-แม่สอด" บริเวณดอยรวก รถบรรทุก ไม่เกิน 40 กม./ชม. ตู้ เก๋ง ปิกอัพ ไม่เกิน 60 เผยติดกล้องก็แล้ว โดนขโมยเกลี้ยง เมื่อวันที่ 3 มิ.ย.61 นายวรศักดิ์ วงษ์รอด ผอ.แขวงการทางตากที่ 1 นำเจ้าหน้าที่กองช่างเข้าติดป้ายเครื่องหมายจราจร ป้ายห้าม ป้ายจำกัดความเร็วในจุดเสี่ยง ดำเนินการจัดทำเครื่องหมายจราจรบนผิวทาง บนทางหลวงหมายเลข 12 ตาก-แม่สอด เพื่อเตือนให้ผู้ใช้ทางหลวงใช้รถใช้ถนนด้วยความระมัดระวัง ขับช้า ใช้เกียร์ต่ำ ช่วงขึ้นลงเขา นายวรศักดิ์ กล่าวว่า ด้วยความห่วงใยจากแขวงฯ ขอให้ใช้รถใช้ถนนด้วยความระมัดระวัง ไม่ประมาท ปฏิบัติตามป้ายเตือน ป้ายบังคับ ป้ายแน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวเจ็บเล็กน้อยขับเก๋งแหกโค้งแม่สอด คว่ำหลายตลบ ญาติสาหัส 3 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1293494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdcETZzLo978aIAEaecT-4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1293494" target="_blank"&gt;สาวเจ็บเล็กน้อยขับเก๋งแหกโค้งแม่สอด คว่ำหลายตลบ ญาติสาหัส 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวขับเก๋ง ฝ่าสายฝนไถลแหกโค้ง ชนป้ายริมทางแถวแม่สอด รถคว่ำหลายตลบพังยับ ญาตินั่งมาด้วยสาหัส 3 ส่วนตัวเองเจ็บเล็กน้อย คาดไม่ชินทาง... เมื่อเวลา 12.30 น. วันที่ 28 พ.ค. ร.ต.อ.สมเกียรติ อินทานทุม รอง สว.สอบสวน สภ.แม่สอด รับแจ้งอุบัติเหตุบริเวณโค้งราชภัฏ หลัก กม.12 ถนนสายตาก-แม่สอด ต.แม่ปะ อ.แม่สอด จ.ตาก มีผู้บาดเจ็บหลายราย จึงไปตรวจสอบพบรถยนต์เก๋ง ยี่ห้อนิสสัน อัลเมร่า สีขาว ทะเบียน 4 กณ 8004 กทม. พังเสียหายทั้งคันในสภาพพลิกตะแคงบริเวณไหล่ทาง ลึกประมาณ 20 เมตร มีเสียงคนร้องขอความช่วยเหลือ โดยเจ้าหน้าที่ช่วยนำร่างผู้บาดเจ็บ 4 ราย ส่งโรงพยาบาลแม่สอด ซึ่งมีอาการสาหัส 3 ราย ส่วนคนขับ น.ส.เบญจวรรณ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง! 'พระเถื่อน' เกลื่อนชายแดนแม่สอด บางวัดพบทั้งเหล้า ชุดชั้นใน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1290049</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIElgDXhh5MMzazkH2luO8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 02:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1290049" target="_blank"&gt;ตะลึง! 'พระเถื่อน' เกลื่อนชายแดนแม่สอด บางวัดพบทั้งเหล้า ชุดชั้นใน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มารศาสนา!! นอภ.แม่สอด พร้อมทหาร นำกำลังเข้าจัดระเบียบวัดพื้นที่ชายแดน พบวัดจำนวนมากมีพระเถื่อนจากพม่า ไร้เอกสารแสดงสถานะทางสงฆ์ แถมการตรวจค้นกุฏิ พบทั้งเหล้า อาวุธ ชุดชั้นในผู้หญิง จึงทำการผลักดันออกนอกประเทศ และทำประวัติ... เมื่อวันที่ 24 พ.ค. นายชัยพฤกติ์ เชียรธานรักษ์ นายอำเภอแม่สอด จ.ตาก สั่งการ นางพัชรินทร์ บุญตาปวน ปลัดกลุ่มงานความมั่นคง พร้อมด้วยทหาร ฉก.ร.14 อส.แม่สอดที่ 3 สารวัตรกำนัน ต.แม่ปะ ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 7 ต.แม่ปะ คณะสงฆ์ฝ่ายปกครอง พระวิญญาธิการ อ.แม่สอด นำกำลังเข้าตรวจและจัดระเบียบวัดในพื้นที่ชายแดน อ.แม่สอด หลายวัด พบพระสงฆ์สัญชาติเมียนมาอาศัยเกือบทุกวัด โดยไม่มีหนังสือแสดง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>CCTV ดอยรวกหาย!! กรมทางโอด ควักเงินติดเอง หวังเก็บข้อมูลแก้อุบัติเหตุ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/cctv-%e0%b8%94%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%81%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a2-%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%ad%e0%b8%94-%e0%b8%84%e0%b8%a7%e0%b8%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEOA6AD2MUN7C9KxqGOtcIqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 17:10:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/cctv-%e0%b8%94%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%81%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a2-%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%ad%e0%b8%94-%e0%b8%84%e0%b8%a7%e0%b8%b1/" target="_blank"&gt;CCTV ดอยรวกหาย!! กรมทางโอด ควักเงินติดเอง หวังเก็บข้อมูลแก้อุบัติเหตุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แจ้งความ CCTV ดอยรวกหาย กรมทางโอดเจ็บปวดใจ ควักเงินส่วนตัวติดตั้ง หวังได้ข้อมูลแก้ไขปัญหาอุบัติเหตุบนเส้นทางใหม่ เมื่อวันที่ 27 พฤษภาคม 2561 หลังจากที่แขวงการทางตากที่ 1 ได้โพสต์กล้อง CCTV ที่ติดตั้งบนถนนสายที่ 12 ตาก-แม่สอด ระหว่างตอนแม่ละเมา-ดอยรวก จำนวน 4 ตัว เพื่อดูพฤติกรรมของผู้ใช้รถใช้ถนน นำมาวิเคราะห์ เป็นข้อมูลในการบังคับใช้ความเร็วรถ ถูกมือดีลักขโมยไปหลังจากติดตั้งได้เพียง 9 วัน ซึ่งขณะนี้มีการแจ้งความร้องทุกข์ต่อพนักงานสอบสวน สภ.แม่ท้อ อ.เมืองตาก ส่วนหัวขโมยคาดนำไปขายต่อ เพราะราคาแพง นายวรศักดิ์ วงษ์รอด ผู้อำนวยการแขวงการทางตากที่ 1 เปิดเผยข้อมูลกับผู้สื่อข่าวทางโทรศัพท์ว่า ทางแขว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ตร.ฮีโร่ ส่ง ฮ.บินรับสาวกะเหรี่ยง ตกเลือดคลอดลูกแฝด ส่ง รพ.ปลอดภัย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1288212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5C517LnaflJsLquLnDzw4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 03:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1288212" target="_blank"&gt;ตร.ฮีโร่ ส่ง ฮ.บินรับสาวกะเหรี่ยง ตกเลือดคลอดลูกแฝด ส่ง รพ.ปลอดภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฮีโร่!! ตชด.34 ส่งเฮลิคอปเตอร์ตำรวจ บินรับสาวกะเหรี่ยง ทำคลอดลูกแฝด ที่รพ.แม่สอด จนตกเลือดช่องคลอด และเจ็บท้องรุนแรง มาส่งยังรพ.อุ้มผาง ก่อนที่จะได้รับการรักษาเติมเลือดจนอาการปลอดภัย... เมื่อวันที่ 22 พ.ค.61 นพ.วรวิทย์ ตันติวัฒนทรัพย์ ผู้อำนวยการโรงพยาบาลอุ้มผาง จ.ตาก ประสานขอเฮลิคอปเตอร์ จากกองกำกับการตำรวจตระเวนชายแดนที่ 34 ค่ายพระเจ้าตาก รับตัวนางแสงดาว ต๊ะกู่ อายุ 35 ปี สาวกะเหรี่ยงดอยบ้านกล้อทอ ต.แม่จัน อ.อุ้มผาง จ.ตาก ที่มีอาการตกเลือดนอนรักษาตัวอยู่ที่โรงพยาบาลอุ้มผาง ตั้งแต่เมื่อคืนนี้ แต่อาการตกเลือดหนักขึ้นอย่างไม่ทราบสาเหตุ จนกระทั่งเวลา 09.00 น. เฮลิคอปเตอร์ได้นำนางแสงดาวมาลงยัง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตรวจแล้วหนุ่มจีน พกเงิน 8 ล้านบริสุทธิ์ ตร.นัดคืนเงินวันนี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1282806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDf9bkA4fSgEQ6wSs0B2q9AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 16 May 2018 03:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1282806" target="_blank"&gt;ตรวจแล้วหนุ่มจีน พกเงิน 8 ล้านบริสุทธิ์ ตร.นัดคืนเงินวันนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บริสุทธิ์!! ตร.แม่สอด ตรวจเช็กกรณีหนุ่มจีนนั่งรถตู้ พกเงินสดอัดแน่นในกระเป๋า 8 ล้านบาท และมีท่าทางพิรุธ พร้อมบอกเป็นเงินของเจ้านายที่ทำธุรกิจในฝั่งพม่า จึงอายัดเพื่อตรวจสอบ ล่าสุดไม่สามารถเอาผิดได้ เพราะไม่มีประวัติอาชญากรรม และเข้าเมืองมาถูกต้อง จึงนัดมารับคืนเงินในวันนี้... เมื่อวันที่ 16 พ.ค. จากกรณีที่ นายหลี เจียเหวิน อายุ 25 ปี นักท่องเที่ยวชาวจีนถูกเจ้าหน้าที่ด่านตรวจบ้านห้วยหินฝน ถนนสายแม่สอด-ตาก ตรวจค้นและพบเงินซุกซ่อนในกระเป๋าเป้จำนวน 8 ล้านบาท ถูกจับกุมและตรวจยึดเงินนำส่งเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.แม่สอด เพื่อสืบสวนขยายผลว่าเงินดังกล่าวมาจากการฟอกเงิน ยาเสพติด หรือโจรกรรม ล่าสุด พ.ต.ท.จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวกะเหรี่ยงขี้น้อยใจผัว ซัดแลนเนทผสมเหล้า นอนชักดิ้นตายทรมาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1279201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF22BpVf4Ivy6z0pmm5CxikqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1279201" target="_blank"&gt;สาวกะเหรี่ยงขี้น้อยใจผัว ซัดแลนเนทผสมเหล้า นอนชักดิ้นตายทรมาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวกะเหรี่ยงดอยอุ้มผาง ตัดสินใจฆ่าตัวตายประชด เหตุน้อยใจสามีที่ไม่สนใจลูกเลี้ยง สามีเผยบอกขอดื่มเป็นแก้วสุดท้ายก่อนชักดิ้นชักงออย่างทรมาน ส่งรพ.ยื้อชีวิต แต่สุดท้ายไม่รอด... เมื่อเวลา 15.30 น วันที่ 11 พ.ค.2561 ร.ต.อ.ดิษฐา บัวสำลี รอง สว.สอบสวน สภ.แม่สอด จ.ตาก รับแจ้งมีคนเสียชีวิตจากกินยาฆ่าหญ้าที่โรงพยาบาลแม่สอด จึงรุดไปตรวจสอบ ภายในห้องอายุรกรรมหญิง พบศพนางพรทิพย์ นฤมิตร อายุ 21 ปี สาวชาวกะเหรี่ยงดอยอุ้มผางเสียชีวิตจากการดื่มสุราผสมยาแลนเนท (ยาฆ่าหญ้าชนิดรุนแรง) สอบถามนายอุเทน นฤมิตร อายุ 41 ปี สามีนางสาวพรทิพย์ เปิดเผยว่า อยู่กินกับนางพรทิพย์ยังไม่มีลูกด้วยกัน แต่ตนเองมีลูกติด 1 คนเป็นหญ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ททท.ตาก ท้าปั่น ท่องเที่ยวหน้าฝน อุ้มบุญโค้งละบาท เพื่อรพ.อุ้มผาง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/801825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrtBiggcdmFxXX8eD-D2gYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 03:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/801825" target="_blank"&gt;ททท.ตาก ท้าปั่น ท่องเที่ยวหน้าฝน อุ้มบุญโค้งละบาท เพื่อรพ.อุ้มผาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น.ส.ธมลวรรณ เจริญวงศ์พิสิฐผู้อำนวยการการท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย(ททท.)สำนักงาน จ.ตาก เปิดเผย "คมชัดลึกออนไลน์" ว่า จังหวัดตากเป็นจังหวัดเล็ก แม้เป็นเมืองรอง แต่เป็นเมืองที่มีธรรมชาติสวนงาม มีเสน่ห์ชวนสัมผัส ทำให้มีนักท่องเที่ยวมาเที่ยวชมจังหวัดตากจำนวนไม่น้อย เมื่อปี2560 มีนักท่องเที่ยวกว่า 2.1 ล้านคน สร้างเม็ดเงินให้กับประเทศไทยกว่า 5,000 ล้านบาท เป็นแหล่งท่องเที่ยวอันดับ4ของภาคเหนือ รองจากเชียงใหม่ เชียงราย พิษณุโลก "เพื่อกระตุ้นให้เกิดการท่องเที่ยว ในช่วงโลซีชั่นหน้าฝน ททท.ตากขอเชิญชวนนักปั่นเที่ยวตาก ท่องเที่ยวหน้าฝน พิชิต 1,219 โค้ง บนเส้นทางแม่สอด-พบพระ-อุ้มผาง ในกิจกรรม"ปั่นทะลดุดอยลอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ไทยส่งกลับผู้ลี้ภัย 23 ครอบครัวให้เมียนมาที่ด่านแม่สอด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1275522</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFdPt2Ck4Vvsk8lvVT7vzh4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1275522" target="_blank"&gt;ไทยส่งกลับผู้ลี้ภัย 23 ครอบครัวให้เมียนมาที่ด่านแม่สอด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทางการไทย ส่งกลับผู้ลี้ภัยที่อยู่ในที่พักพิงอยู่ในศูนย์อพยพ 3 แห่ง จำนวน 23 ครอบครัว รวม 73 คน ให้เมียนมาที่ด่านแม่สอด เพื่อไปยังศูนย์แรกรับภายในวัดเจ้าหลงจี จังหวัดเมียวดี... เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 7 พฤษภาคม 2561 ที่สำนักงานตรวจคนเข้าเมืองจังหวัดตาก พล.ต.สุภโชค ธวัชพีระชัย รองแม่ทัพภาค 3 พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่สำนักงานข่าวกรองแห่งชาติ ฝ่ายความมั่นคง ตรวจคนเข้าเมืองจังหวัดตาก ตำรวจภูธรจังหวัดตาก กระทรวงการต่างประเทศ ทหาร ฉก.ร.14 ฝ่ายปกครอง และยูเอ็นเอชซีอาร์ได้ประกอบพิธีส่งมอบผู้ลี้ภัยชาวเมียนมา ที่พักพิงอยู่ในศูนย์อพยพบ้านนุโพ อ.อุ้มผาง ศูนย์อพยพบ้านอุ้มเปี้ยม อ.พบพระ และศูนย์อพยพบ้านแม่หล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลบ 8 ชั่วโมง! โชเฟอร์หกล้อเคยถูกรางวัลที่1 พลัดตกสะพานสูง 5 เมตรขาหัก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1267464</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXY5FhtCjH4oA3_6wDfTvAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 01:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1267464" target="_blank"&gt;สลบ 8 ชั่วโมง! โชเฟอร์หกล้อเคยถูกรางวัลที่1 พลัดตกสะพานสูง 5 เมตรขาหัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โชเฟอร์หกล้อเคยถูกรางวัลที่ 1 เงินรางวัล 6 ล้านบาท พลัดตกสะพานสูง 5 เมตร ซ้ำร่วงฟาดท่อประปาทำขาหัก สลบนาน 8 ชั่วโมง เมื่อเวลา 06.30 น วันที่ 28 เมษายน 2561 กู้ชีพกู้ภัยพิทักษ์กาญจน์ หน่วยงานแม่สอด รับแจ้งขอความช่วยเหลือมีคนตกสะพานได้รับบาดเจ็บ บริเวณบ้านริมเมย หมู่ 2 ตำบลท่าสายลวด อำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ที่เกิดเหตุอยู่ใต้สะพานบ้านต้นผึ้ง ห่างสะพานมิตรภาพไทย-เมียนมา 100 เมตร พบร่าง นายเชาวลิตร หล้าตา อายุ 54 ปี ชาวตำบลท่าสายลวด ขาข้างซ้ายหัก กู้ภัยรีบปฐมพยาบาลแล้วนำส่งโรงพยาบาลแม่สอด นายเชาวลิตร เป็นโชเฟอร์ขับรถหกล้อรับจ้างส่งสินค้าข้ามไปฝั่งเมียนมา อดีตเคยถูกรางวัลที่ 1 ได้เงินรางวัล 6 ล้าน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ททท.ตาก ต้อนรับ คาราวาน MOTOR HOME จากยุโรป กลุ่มใหญ่ที่สุดในโลก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1263197</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP21fkKqaH5NqOn8ZfzSpzoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1263197" target="_blank"&gt;ททท.ตาก ต้อนรับ คาราวาน MOTOR HOME จากยุโรป กลุ่มใหญ่ที่สุดในโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ททท.ตาก ต้อนรับคาราวาน MOTOR HOME จากยุโรป กลุ่มใหญ่ที่สุดในโลก ระยะทาง 5 หมื่น กม.ใช้เวลา 1 ปี ผ่าน 18 ประเทศ 3 ทวีป ค่าใช้จ่ายคันละ 6.5 ล้าน เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 23 เม.ย. นางสาวธมลวรรณ เจริญวงศ์พิสิฐ ผอ.ททท.ตาก นายชัยพฤกติ์ เชียรธานรักษ์ นายอำเภอแม่สอด พ.ต.อ.แมน รัตนประทีป ผู้กำกับการด่านตรวจคนเข้าเมืองจังหวัดตาก ให้การต้อนรับคณะ motor home Overland self drive from Europe to Australia 2017-2018 อย่างอบอุ่นเข้าสู่ อ.แม่สอด จ.ตาก คณะ motor home Overland self drive from Europe to Australia 2017-2018 จำนวน 22 คัน 43 คน เป็นชาวเยอรมัน และ สวิตเซอร์แลนด์ เดินทางจากเมียวดี สหภาพเมียนมา เข้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บขส. เปิดเดินรถสายใต้ใหม่ ไป 'เชียงใหม่-แม่สอด' เริ่ม 1 พ.ค.นี้ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SJ3DocM6M</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7FBl9PlE9oOCHIbVjkDY8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 02:02:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SJ3DocM6M" target="_blank"&gt;บขส. เปิดเดินรถสายใต้ใหม่ ไป 'เชียงใหม่-แม่สอด' เริ่ม 1 พ.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจิรศักดิ์ เยาว์วัชสกุล กรรมการผู้จัดการใหญ่บริษัทขนส่งจำกัด(บขส.) เปิดเผยว่า บขส.ได้เพิ่มแผนอำนวยความสะดวกให้แก่ลูกค้า ที่พักอาศัยอยู่ย่านฝั่งธนบุรีและปริมณฑล โดยเปิดเส้นทางเดินรถออกจากสถานีขนส่งสายใต้ใหม่(บรมราชชนนี) โดยจะนำรถ VIP รุ่นใหม่ 15 เมตร มาให้บริการในเส้นทางจากกรุงเทพฯไปเชียงใหม่ ออกจากสถานีขนส่งสายใต้ (บรมราชชนนี) เวลา 19 .00 น. และเที่ยวกลับออกจากเชียงใหม่เวลา 20:00 น. ส่วนเส้นทางอำเภอแม่สอด จังหวัดตาก ออกจากสายใต้ใหม่ เวลา 19.30 น. เที่ยวกลับออกจากอำเภอแม่สอดเวลา 20.45 น. โดยจะเปิดให้บริการเที่ยวปฐมฤกษ์ในวันแรงงานแห่งชาติ วันที่ 1 พฤษภาคม 2561พร้อมกันนี้ บขส.ได้จัดโปรโมชั่น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>พ่อแม่ปล่อยโฮ คิดว่าลูกตายแล้ว! หลังพบบัตรประชาชนในศพ สาวรถทัวร์คว่ำ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1261206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjHEi3ibeQs8tQoKfZUDBYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 05:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1261206" target="_blank"&gt;พ่อแม่ปล่อยโฮ คิดว่าลูกตายแล้ว! หลังพบบัตรประชาชนในศพ สาวรถทัวร์คว่ำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จนท. แจ้งพ่อ-แม่ ระบุ ลูกสาวที่มีชื่อตามบัตรประชาชน เกิดอุบัติเหตุรถทัวร์คว่ำตาย ที่นครสวรรค์ ก่อนไล่เรียง จนกระจ่าง ลูกทำบัตรหายปี 2559 แต่อยู่ดีๆ กลับเจอในศพสาวต่างด้าว นำพกติดตัว ผู้สื่อข่าวรายงาน เมื่อวันที่ 21 เมษายน 2561 กรณี เมื่อเวลา 00.05 น. วันที่ 20 เมษายน มีอุบัติเหตุรถโดยสารปรับอากาศของบริษัทเชิดชัยทัวร์ สายแม่สอด-กรุงเทพฯ ทะเบียน 16-0027 กทม.เสียหลักตกร่องกลางถนน ขณะกำลังพาผู้โดยสารเดินทางไปส่งที่กรุงเทพ โดยเหตุเกิดที่บริเวณ ถนนทางหลวงหมายเลข 1 พหลโยธิน สายนครสวรรค์-กำแพงเพชร ฝั่งขาล่อง ก่อนถึงฟาร์มเกษตรชัย พื้นที่หมู่ 11 บ้านถนนโค้ง ต.หนองกรด อ.เมือง จ.นครสวรรค์ ส่งผลทำให้มีผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>