<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>สถานีแบริ่ง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4T0hac00xOFNBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:32:23 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>นายกฯ เปิดทดลองรถไฟฟ้าสายสีเขียว แบริ่ง-สมุทรปราการ ประชาชนนั่งฟรี 4 เดือน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438535</link><guid isPermaLink="false">52781243343592</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438535" target="_blank"&gt;นายกฯ เปิดทดลองรถไฟฟ้าสายสีเขียว แบริ่ง-สมุทรปราการ ประชาชนนั่งฟรี 4 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/breaking-news/news_1921013" target="_blank"&gt;บิ๊กตู่ ตัดริบบิ้นรถไฟฟ้าสายสีเขียว บีทีเอส โอด ค่าโดยสาร 65 บาทต่ำเกินจริง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thaipost.net/main/detail/23620" target="_blank"&gt;นายกฯเปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียว ย้ำปฏิรูประบบทางรางต้องอาศัยเวลาตามแผนยุทธศาสตร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยโพสต์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439323" target="_blank"&gt;สายสีเขียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.naewna.com/politic/381259" target="_blank"&gt;'บิ๊กตู่'เปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียว 'แบริ่ง-สมุทรปราการ' เล็งผลักดันเครือข่ายขนส่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;หนังสือพิมพ์แนวหน้า&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpveFlxNmtZQU1FVVp4Q2xqbUtxZmlLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;ดูเรื่องราวทั้งหมดใน Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/TC6YN1TjAmJshu6fHrjjRKM-bwnbPOKIHyXh3hPt1GfpZqznm3kGWcNjUK6Cpb1FaXyAXjSiumzM-C760P2labVpKV30pLnn1K3FmozTJV7wMgriohA8Em0GM67UAPRokwyI3--4gs9fRO65vE1-gSQHrH53rl_Uy_VaaPu0_vZvf4Ap7Qd5ZNtS5QlCLd0jOuLkqXvxLCGuRXwD323aZ-u8-Q8z6vcBTpa24-Kpp2u9wRg_s9o7Yn4Qw6QS-TbzS6sxMCvFC5wZqItlfBs1qR6Awiiw8VcUnD5XplX32H11GR3qugs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>นายกฯเปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียวก่อนให้ปชช.ทดลองใช้4ด. - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/politics/news_258728/</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcG9saXRpY3MvbmV3c18yNTg3Mjgv0gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/politics/news_258728/" target="_blank"&gt;นายกฯเปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียวก่อนให้ปชช.ทดลองใช้4ด.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;... Twitter Google+ Share via Email Print. พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เดินทางมาเป็นประธานในการเปิดทดลองเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/VDo44m8y3qRpJ0kYLCrK5IULDMFgDRNtYJh8dcJju9wlJrXzMKWCEiPHin5Rv9SFROh--MA1rxGQFAIAfTr_H2FOT5cl3j03lpPiki8c=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>รถไฟฟ้าสายสีเขียว 'แบริ่ง-สมุทรปราการ' นั่งฟรี 4 เดือน ผู้ว่าฯ เคาะราคาไม่เกิน 65 บาท - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1883215</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvc3BlY2lhbC1zdG9yaWVzL25ld3NfMTg4MzIxNdIBAA</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1883215" target="_blank"&gt;รถไฟฟ้าสายสีเขียว 'แบริ่ง-สมุทรปราการ' นั่งฟรี 4 เดือน ผู้ว่าฯ เคาะราคาไม่เกิน 65 บาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 27 พ.ย. ที่สถานีสำโรง (E15) จ.สมุทรปราการ พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯ กทม. พร้อมด้วยคณะผู้บริหารกทม. กรุงเทพธนาคม และบริษัท ระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/elpTpdTeyit9TAq4hIqTF-JWRHcm_sgtyEzQ-D_F1-kEvsxjg6wTiV-lmA0h-fE74km4Xebi0tGrkM4lsl261VnL0tv9Waxi2mjyhuUsKHLTw2wiJLy74FwZ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>เปิดรถไฟฟ้าBTSสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820536</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7hP5a-SACO7Y_oZ9KioqsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820536" target="_blank"&gt;เปิดรถไฟฟ้าBTSสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โดยมีนายเอกสิทธิ์ คุณานันทกุล ประธานสภานายจ้างแห่งประเทศไทย (ECOT) และประธานกรรมการบริหาร-การพัฒนาธุรกิจ บริษัท สยามอีสเทิร์น อินดัสเตรียลพาร์ค ร่วมในพิธีเปิดด้วย รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ จะเปิดให้ประชาชนสามารถทดลองใช้บริการรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายนี้ได้ โดย กทม.จะยังไม่คิดค่าโดยสารเพิ่มในช่วงทดลองเดินรถเป็นเวลา 4 เดือน รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ จะส่วนต่อขยายสายนี้ทั้งหมด 9 สถานี รวมระยะทาง 13 กิโลเมตร จะเปิดให้ประชาชนสามารถทดลองใช้บริการรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายนี้ได้ และกรุงเทพมหานครจะยังไม่คิดค่าโดยสารเพิ่มในช่วงทดลองเดินรถเป็นเวลา 4 เดือน ประชาชนที่ต้องการทดลองใช้บริกา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นายกฯเปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียวนั่งฟรี 4 เดือน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYowh-T7vcgW8BmhVeGEEcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:20:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25519" target="_blank"&gt;นายกฯเปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียวนั่งฟรี 4 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกรัฐมนตรีเปิดทดลองให้บริการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง – สมุทรปราการ ให้ใช้ไฟรี 4 เดือน ตั้งแต่วันที่ 6 ธ.ค. 2561 -15 เม.ย. 2562 เติมเต็มการพัฒนาระบบขนส่งมวลชนทางรางให้เชื่อมโยงพื้นที่ กทม. และปริมณฑล เมื่อเวลา 07.00 น. วันที่ 6 ธ.ค. ณ โรงจอดและซ่อมบำรุงรถไฟฟ้าสมุทรปราการ ถนนสุขุมวิท ต.ท้ายบ้าน อ.เมือง จ.สมุทรปราการ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้า คสช. เป็นประธานเปิดทดลองให้บริการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง – สมุทรปราการ โดยมี นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม นายไพรินทร์ ชูโชติถาวร รมช.คมนาคม พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร นายชัยวัฒน์ ทองคำค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>นายกฯเปิดทดลองให้บริการรถไฟฟ้า ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5NngyAzSX7d0L5iJSGP2gqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820467" target="_blank"&gt;นายกฯเปิดทดลองให้บริการรถไฟฟ้า ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ช่วงเช้าวันนี้ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธานในพิธีเปิดทดลองให้บริการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยมีผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม และคณะผู้บริหารกรุงเทพมหานคร การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย คณะผู้บริหารจังหวัดสมุทรปราการบริษัท กรุงเทพธนาคมจำกัด บริษัทระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด(มหาชน) ผู้แทนหน่วยงานที่เกี่ยวข้องและสื่อมวลชน ร่วมพิธี ณโรงจอดและซ่อมบำรุงรถไฟฟ้าสมุทรปราการ จากนั้นเวลา 07.30 น. นายกรัฐมนตรีนำคณะผู้บริหาร ผู้แทนหน่วยงาน และสื่อมวลชนโดยสารรถไฟฟ้าจากศูนย์ซ่อมบำรุงไปยังสถานีเคหะฯ สำหรับโครง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นายกฯ กดปุ่มเปิดทดลองรถไฟฟ้า แบริ่ง-สมุทรปราการ - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEM9C4nQ2ObX2dd6qCVy5ERsqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMO3-mAI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:18:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พลเอกประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธานในพิธีเปิดทดลองให้บริการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยมี พลตำรวจเอกอัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานครพร้อมด้วยมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม และคณะผู้บริหารกรุงเทพมหานคร การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย คณะผู้บริหารจังหวัดสมุทรปราการบริษัท กรุงเทพธนาคมจำกัด บริษัทระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด(มหาชน) ผู้แทนหน่วยงานที่เกี่ยวข้องและสื่อมวลชน ร่วมพิธี ณ โรงจอดและซ่อมบำรุงรถไฟฟ้าสมุทรปราการโครงการก่อสร้างรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ เป็นโครงการรถไฟฟ้าแบบยกระดับตลอดเส้นทาง ระยะทาง 13 กม. จำ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>'ประยุทธ์' เปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียว 'แบริ่ง-สมุทรปราการ' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hk-gLxUkN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL912iRRjBdpatNYm4QTdBMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hk-gLxUkN" target="_blank"&gt;'ประยุทธ์' เปิดรถไฟฟ้าสายสีเขียว 'แบริ่ง-สมุทรปราการ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คสช. เป็นประธานพิธีเปิดทดลองให้บริการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง -​ สมุทรปราการ โดยมีพลเอกอนุพงษ์ เผ่าจินดา รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร และผู้บริหารการรถไฟขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย หรือ รฟม. เข้าร่วมพิธี ซึ่งโครงการดังกล่าวเป็นโครงการรถไฟฟ้าแบบยกระดับตลอดเส้นทางระยะทาง 13 กิโลเมตรจำนวน 9 สถานี และเชื่อมต่อกับโครงการระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ บีทีเอส ส่วนต่อขยายสายสุขุมวิทตอนที่ 1 ช่วงอ่อนนุช-แบริ่ง และเปิดให้ประชาชนทดลองใช้บริการรถไฟฟ้าฟรี เป็นร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>6 ธ.ค. นั่งฟรี 9 สถานีถึงเดือนเมษายน 62 BTS แบริ่ง-สมุทรปราการ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435356</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrHr9q80ftQCwoprEX4nH0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435356" target="_blank"&gt;6 ธ.ค. นั่งฟรี 9 สถานีถึงเดือนเมษายน 62 BTS แบริ่ง-สมุทรปราการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากที่โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยายสายใต้ ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ได้เปิดเดินรถ 1 สถานีจากสถานีแบริ่ง ถึงสถานีสำโรงไปเมื่อเดือนเมษายนที่ผ่านมา ล่าสุดรถไฟฟ้าสายนี้ได้ก่อสร้างแล้วเสร็จและมีกำหนดเปิดเดินรถตลอดสาย โดยจะทดลองเดินรถตั้งแต่วันที่ 6 ธันวาคมนี้เป็นต้นไป รายละเอียดในการเดินรถจะเป็นอย่างไรบ้าง รายงานวันจันทร์มีคำชี้แจงจากรองผู้ว่าฯ กทม. สกลธี ภัททิยกุล และกรรมการผู้อำนวยการใหญ่ บมจ.บีทีเอส สุรพงษ์ เลาหะอัญญา เกี่ยวกับเรื่องนี้ --------------------- “ในวันที่ 6 ธ.ค.นี้ กทม.ได้เชิญ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี มาเป็นประธานในการเปิดทดลองเดินรถในช่วงเวลาประมาณ 09.00 น. จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ดีเดย์ 6 ธ.ค. BTS สมุทรปราการ เริ่มเที่ยงฟรี 4 เดือน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1431466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzPgDanSUgt2Cod-h-8sEIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1431466" target="_blank"&gt;ดีเดย์ 6 ธ.ค. BTS สมุทรปราการ เริ่มเที่ยงฟรี 4 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลัง เม.ย.62 ค่าโดยสารรวมไม่เกิน 65 เมื่อวันที่ 27 พ.ย. พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯ กทม. พร้อมด้วยผู้บริหารบริษัท กรุงเทพธนาคม จำกัด (KT) และ บมจ.ระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ (BTSC) ขึ้นรถไฟฟ้า BTS จากสถานีสำโรงไปยังสถานีรถไฟฟ้าการเคหะสมุทรปราการ และศูนย์ซ่อมบำรุงรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยาย เพื่อตรวจความพร้อมก่อนเปิดให้ประชาชนได้ทดลองใช้บริการรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยายสายใต้ ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ซึ่งพล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี จะเป็นประธานในพิธีเปิดทดลองเดินรถในวันที่ 6 ธ.ค.นี้ พล.ต.อ.อัศวินกล่าวว่า เมื่อวันที่ 26 พ.ย.ที่ผ่านมา ครม.มีมติเห็นชอบให้การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โอนรถไฟฟ้าสายสีเขียวให้กทม.-ทดสอบวิ่ง แบริ่ง-สมุทรปราการ 6 ธ.ค. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430465</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLylnvydLeDG-hHz3EJEDEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430465" target="_blank"&gt;โอนรถไฟฟ้าสายสีเขียวให้กทม.-ทดสอบวิ่ง แบริ่ง-สมุทรปราการ 6 ธ.ค.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครม. เห็นชอบโอนรถไฟฟ้าสายสีเขียว ให้กทม. บริหารจัดการ พร้อมแล้วช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ เปิดทดสอบระบบ 6 ธ.ค.นี้ นั่งฟรี ก่อนเริ่มเก็บค่าตั๋ว หลังสงกรานต์... เมื่อวันที่ 26 พ.ย. นายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง ปฏิบัติหน้าที่โฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี เปิดเผยว่า ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี ได้เห็นชอบการจำหน่ายอสังหาริมทรัพย์ โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต (ไม่รวมอาคารจอดแล้วจร) ของการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ให้กรุงเทพมหานคร (กทม.) ตาม พ.ร.บ.การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2543 มาตรา 75 (5) ซึ่งใช้ข้อมูลทางการ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>= หมกหัวมัน = - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530150/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTjl-9O9-cqN-Zu0WTsgQkqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530150/" target="_blank"&gt;= หมกหัวมัน =&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม้อาหารการกินจะไม่ถึงกับขาดแคลน ฝนตกทุกวัน อากาศเย็นๆเช่นนี้ ซ้ำถนนหนทาง โดนน้ำป่าตัดสะพานขาดไปไหนไม่ได้ ทำให้ชาวบ้านห้วยพาน ต.กรุงชิง อ.นพพิตำ จ.นครศรีธรรมราช ขุดหัวมันที่ปลูกไว้มาหมกไฟกินเล่น แก้เซ็ง อยู่ริมคอสะพานคลองนบ เพื่อเป็นกำลังใจให้เจ้าหน้าที่กรมทางหลวง ที่กำลังเร่งมือสร้างสะพานแบริ่งให้พวกเขาเดินทางออกสู่โลกภายนอกได้อีกครั้ง&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>จัดรถฟีดเดอร์ 3 สายรับส่งสายสีม่วง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1009162</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDCHBBFb3hDtXFd41sIAAYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1009162" target="_blank"&gt;จัดรถฟีดเดอร์ 3 สายรับส่งสายสีม่วง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่บางพลู, ท่าอิฐ, พระนั่งเกล้า-นายกฯเปิดเตาปูน-บางซื่อ 10 ส.ค.นี้ นายภคพงศ์ กันทรมาศ รองผู้ว่าการ รฟม. กล่าวว่า การประชุมบอร์ด รฟม. ที่มีพลเอกยอดยุทธ บุญญาธิการ เป็นประธาน วันที่ 17 ก.ค.ที่ผ่านมา มีมติเห็นชอบการเปิดให้บริการรถไฟฟ้าจุดเชื่อมต่อ 1 สถานี จากสถานีบางซื่อมายังสถานีเตาปูน ในวันที่ 10 ส.ค. 2560 โดยพลเอกประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธาน โดยค่าโดยสารรถไฟฟ้าบางใหญ่-เตาปูน ให้คงส่วนลดเหมือนเดิม หลังจากเชื่อม 1 สถานีแล้ว คาดว่าผู้โดยสารจะเพิ่มขึ้นจากเดิมอีกประมาณ 15-20% ส่วนความคืบหน้าการจัดรถฟีดเดอร์ เพื่อส่งเสริมรถไฟฟ้าสายสีม่วงนั้น ผลการศึกษาล่าสุด เสนอ 3 เส้นทาง ได้แก่ 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'อัศวิน'ลั่น'รฟม.'ไร้สิทธิ์บังคับจ่ายเงินสายสีเขียวใต้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728450</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPCZXteoBkCiIqviNt14usqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728450" target="_blank"&gt;'อัศวิน'ลั่น'รฟม.'ไร้สิทธิ์บังคับจ่ายเงินสายสีเขียวใต้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า กรณีนายพีระพล ถาวรสุภเจริญ รองปลัดกระทรวงคมนาคม เปิดเผยหลังการประชุม คณะกรรมการประเมินมูลค่าหนี้สินและทรัพย์สิน และพิจารณากำหนดขั้นตอนการโอนหนี้สินและทรัพย์สินระหว่างกัน สำหรับโครงการรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวใต้ ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ซึ่งการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย(รฟม.) ต้องโอนให้กทม. โดยรฟม.ได้สรุปตัวเลขค่าใช้จ่ายในการก่อสร้างและหนี้สินโครงการ มูลค่ารวม 21,403 บาท แบ่งเป็นหนี้สินเงินกู้ระยะยาว ประมาณ 17,538 ล้านบาท และค่าจัดกรรมสิทธิ์ที่ดินกับค่าธรรมเนียมต่างๆ ประมาณ 3,557 ล้านบาท ซึ่งในส่วนค่าจัดกรรมสิทธิ์ดังกล่าว กทม.ต้องชำระเป็นก้อนแรก ก่อนวันรับโอนกรรมสิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เร่งสร้างสะพานแบริ่ง บรรเทาการจราจร - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiuPg_MzCSajoaEf6GlOGQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 11:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/" target="_blank"&gt;เร่งสร้างสะพานแบริ่ง บรรเทาการจราจร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คอสะพานถนนเพชรเกษม ทั้งขาล่อง และขาขึ้น ขาดจนการสัญจรเป็นอัมพาต กรมทางหลวงเร่งสร้างสะพานแบริ่ง เพื่อเป็นการบรรเทาทั้ง 2 จุด เพื่อเปิดการจราจร ไปติดตามสถานการณ์กับคุณทินภพ พันธนาม&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>สุขุมวิท บางนา แบริ่ง รังสิต ปทุมฯ จ่อจม เตือนฝนถล่มหนักวันนี้ถึงพรุ่งนี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/963475</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEguffGpOsg6GadzDxTFyH4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/963475" target="_blank"&gt;สุขุมวิท บางนา แบริ่ง รังสิต ปทุมฯ จ่อจม เตือนฝนถล่มหนักวันนี้ถึงพรุ่งนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อธิบดีกรมอุตุนิยมวิทยา เตือนฝนมาอีกระลอก คาดตกหนักตั้งแต่วันนี้ถึงวันพรุ่งนี้ โดยเฉพาะรังสิต ปทุมธานี สุขุมวิท บางนา แบริ่ง ซึ่งเป็นพื้นที่อ่อนไหว รับมือให้ดี ... เมื่อวันที่ 5 มิ.ย. นายวันชัย ศักดิ์อุดมไชย อธิบดีกรมอุตุนิยมวิทยา กล่าวกับทีมข่าวไทยรัฐออนไลน์ ว่า ตั้งแต่วันนี้ถึงวันที่ 9 มิ.ย. ประเทศไทยจะมีฝนตกหนักมากขึ้น โดยเฉพาะซีกตะวันตกของประเทศไทย รวมถึงตั้งแต่ ภาคเหนือ ภาคกลาง ภาคใต้ ส่วนเรื่องพายุนั้น มีการคาดการณ์ว่าปีนี้จะมีพายุเข้าประเทศไทย 2 ลูก คาดว่าจะเข้าประเทศไทยในช่วงสิงหาคม - กันยายน ส่วนเร็วๆ นี้ เชื่อว่ายังไม่มี “ฝนที่ตกหนักในสัปดาห์นี้ ถือว่าหนัก แต่ไม่หนักเท่ากับสัปดาห์ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เริ่มลงมือ 4 โครงการท่อกลางถนน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1026625</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAEUBVs9HNVXw5dK6Y7AP4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 23:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1026625" target="_blank"&gt;เริ่มลงมือ 4 โครงการท่อกลางถนน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อโศก, สวัสดี, สวนพลู, เยาวราช-ปรับปรุงระบายน้ำไม่ต้องขุดถนน นายสมพงษ์ เวียงแก้ว ผอ.สำนักการระบายน้ำ กล่าวถึงความคืบหน้าโครงการปรับปรุงระบบระบายน้ำ โดยการก่อสร้างท่อใหม่ บริเวณเกาะกลางถนน หรือใต้ถนน ด้วยการดันท่อลอด (Pipe Jacking) 16 โครงการ ว่า กทม.ได้รับงบสนับสนุนจากรัฐบาล 2,498 ล้านบาท ขณะนี้ สำนักการระบายน้ำได้ลงนาม สัญญาว่าจ้างแล้ว 4 โครงการ ประกอบด้วย 1.ถนนสุขุมวิท 21 (อโศกมนตรี) ผู้รับจ้างคือ หจก.สามประสิทธิ์ 2.ถนนสุขุมวิท 31 และซอยสวัสดี ผู้รับจ้างคือ บมจ.เนาวรัตน์พัฒนาการ 3.ถนนนราธิวาสราชนครินทร์ 17 และถนนสวนพลู ผู้รับจ้างคือ บริษัทโชควิโรจน์ และ 4.ถนนทรงสวัสดิ์ ถนนเยาวราช และถนนเจร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถไฟฟ้ามาหาซะที! อัพเดตคืบหน้ารถไฟฟ้าทั่วกรุง ผ่านบ้านคุณเมื่อไหร่ได้ใช้? - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/820449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXGXOSA-xv4G_pKYcrL7hUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/820449" target="_blank"&gt;รถไฟฟ้ามาหาซะที! อัพเดตคืบหน้ารถไฟฟ้าทั่วกรุง ผ่านบ้านคุณเมื่อไหร่ได้ใช้?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถไฟฟ้าหลากสีหลายสายโอบล้อมรอบกรุง บางสายก่อสร้างทรหดมาเนิ่นนานนับสิบปี บางสีเพิ่งเริ่มก่อสร้างแสนวุ่นวาย แต่ผู้คนมากมายเฝ้ารอให้รถไฟฟ้ามาหาสักที... ทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์ ไล่เรียงความคืบหน้ารถไฟฟ้ารอบกรุง สายอะไร ความคืบหน้าถึงไหน ได้ใช้เมื่อไหร่ เช็กดู! รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ 1. รถไฟฟ้าสายสีเขียวอ่อน 1.1 รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ รถไฟฟ้าสายสีเขียวเข้ม ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ เป็นโครงสร้างรถไฟฟ้าแบบยกระดับตลอดเส้นทาง ระยะทาง 13 กิโลเมตร โดยมีแนวเส้นทางต่อเนื่องจากส่วนต่อขยายสายสุขุมวิท ขณะที่ รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ มีเจ้าของโครงการคือ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขืน กทม.ชักช้า รฟม.ทําเอง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/826749</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdqlGehglEP0GGYOdbfzlcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/826749" target="_blank"&gt;ขืน กทม.ชักช้า รฟม.ทําเอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เดินรถไฟฟ้าแบริ่ง-ต้องรอสภา กทม.แถมต้องรอเจรจาโอนหนี้ รถไฟฟ้าสายแบริ่ง-สมุทรปราการ ส่อเค้าวุ่น รฟม.ลั่นพร้อมเดินรถเองหาก กทม.ชักช้า ตรวจรับงานคืบ 70% ครบ 100% กลางเดือน ม.ค.60 นายสุรเชษฐ์ เหล่าพูลสุข ผู้ช่วยผู้ว่าการการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ในฐานะผู้อำนวยการโครงการรถไฟฟ้า สายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และหมอชิต- สะพานใหม่-คูคต เปิดเผยว่า การก่อสร้างรถไฟฟ้า สายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ในส่วนของ งานโยธาและสถานี เสร็จแล้ว 100% ซึ่งขณะนี้ รฟม.อยู่ระหว่างตรวจรับงาน คืบหน้าประมาณ 70% ตามแผนจะตรวจรับแล้วเสร็จภายในกลางเดือน ม.ค.60 จากนั้นจึงจะเริ่มให้กรุงเทพมหานคร (กทม.และ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>= ไต่เชือก = - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530147/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBoCtrslgMoh329z-tZqE0qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530147/" target="_blank"&gt;= ไต่เชือก =&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านที่ร่างกายแข็งแรงยังคงไต่เชือกฝ่ากระแสน้ำคลองนบ บ้านห้วยพาน ต.กรุงชิง อ.นพพิตำ จ.นครศรีธรรมราช ที่ยังคงไหลแรงมาสู่อีกฝั่ง หลังจากถูกกระแสน้ำป่าจากเทือกเขาหลวงตัดขาด เมื่อวันที่ 5 มกราคมที่ผ่านมา ขณะที่กรมทางหลวงกำลังเร่งมือสร้างสะพานแบริ่งชั่วคราวความยาวประมาณ 30 เมตร ข้ามคลองแห่งนี้ ให้ประชาชน 8 หมู่บ้านได้เดินทางออกสู่โลกภายนอกโดยเร็วที่สุด&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>สถิติบีทีเอสสำโรง 2 หมื่น 3 พันคน/วัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010357</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH41SxFYruc7VZXrfdzHWVEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010357" target="_blank"&gt;สถิติบีทีเอสสำโรง 2 หมื่น 3 พันคน/วัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 เดือน คนใช้รถไฟฟ้าแบริ่ง-สำโรง กว่า 2 ล้านคน เฉลี่ยวันละ 23,680 เที่ยว/ คนต่อวัน ทั้งนี้ เมื่อวันที่ 19 ก.ค.2560 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ภายหลังที่ กทม.มอบ หมายให้บริษัท กรุงเทพธนาคม จำกัด หรือ เคที เป็นผู้บริหารจัดการเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยายแบริ่ง-สมุทรปราการ และเมื่อวันที่ 3 เม.ย.2560 ได้เปิดให้ประชาชนทดลองใช้ก่อน 1 สถานี โดยยังไม่คิดค่าโดยสารไปจนถึงสิ้นปี 2560 คือช่วงสถานีแบริ่ง-สำโรง พบว่าตั้งวันที่ 3 เม.ย.-16 ก.ค.2560 มีปริมาณผู้โดยสารทั้งสิ้น 2,149,767 เที่ยว/คนต่อวัน เฉลี่ยผู้โดยสารในวันทำการปกติ 23,680 เที่ยว/คนต่อวัน ผู้โดยสารเฉลี่ยในวันเสาร์ 17,786 เที่ยว/คนต่อวัน และผู้โดย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บีทีเอสขึ้นฟรี 1 วันรับปีใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/816191</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBNhxm-MnCqSrkLcY_e4qoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/816191" target="_blank"&gt;บีทีเอสขึ้นฟรี 1 วันรับปีใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“อัศวิน” จัดให้-เที่ยงวัน 31 ธ.ค.ถึงเที่ยงวัน 1 ม.ค.-รถเมล์ BRT ด้วย ที่ศาลาว่าการ กทม. เมื่อวันที่ 19 ธ.ค.59 พล.ต.ท.อำนวย นิ่มมะโน รองผู้ว่าฯ กทม. แถลงข่าวการดูแลความปลอดภัยของประชาชนในช่วงเทศกาลคริสต์มาส และเทศกาลส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่ 2560 โดย กทม.ได้จัดตั้งศูนย์บัญชาการดูแลความปลอดภัยประชาชนในพื้นที่กรุงเทพฯ โดยสำนักป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (สปภ.) รับแจ้งเหตุผ่านสายด่วน 199 ขณะเดียวกัน สายด่วนของ กทม. 1555 ก็รับแจ้งเหตุ หรือรับเรื่องร้องทุกข์ของประชาชนด้วย และเนื่องในโอกาสขึ้นปีใหม่ 2560 กทม.ขอมอบของขวัญให้ประชาชนดังนี้ 1.จัดให้บริการฟรีในระบบขนส่งมวลชนของ กทม. ทั้ง BTS BRT และเรือ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ก่อสร้างรถไฟฟ้า 3 สายทันตามแผน - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/economy-business/378526947/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmNdj8ra063Jqr3T7ocI0oqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMO3-mAI</guid><pubDate>Sun, 11 Dec 2016 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/economy-business/378526947/" target="_blank"&gt;ก่อสร้างรถไฟฟ้า 3 สายทันตามแผน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความคืบหน้างานก่อสร้างรถไฟฟ้าภายใต้การกำกับดูแลของ รฟม. ที่เริ่มงานก่อสร้างไปแล้ว สิ้นเดือนพฤศจิกายนพบว่า โครงการรถไฟฟ้าสายสีน้ำเงินช่วงหัวลำโพง-บางแคและบางซื่อ-ท่าพระ ปัจจุบันงานก่อสร้างคืบหน้ากว่า 86% โดยโครงการมีกำหนดเสร็จภายในปี62 โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ งานก่อสร้างคืบหน้ากว่า 99% มีกำหนดเปิดให้บริการปี61 และโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต ปัจจุบันความคืบหน้าอยู่ที่ 17% มีกำหนดเปิดให้บริการปี 2563&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>'คมนาคม'เตรียมแผนหากตกลงปมรถไฟฟ้าสายสีเขียวไม่ได้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/732986</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1U1iobFlEG3ppzs9C9hxMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/732986" target="_blank"&gt;'คมนาคม'เตรียมแผนหากตกลงปมรถไฟฟ้าสายสีเขียวไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ รองปลัดกระทรวงคมนาคม ในฐานะประธานคณะกรรมการประเมินมูลค่าหนี้สิน และทรัพย์สิน และพิจารณากำหนดขั้นตอนการโอนหนี้สินและทรัพย์สินระหว่างกัน โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ เปิดเผยถึงความคืบหน้าโอนรถไฟฟ้าสีเขียวของการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ให้กรุงเทพมหานคร (กทม.) ว่า รฟม.ได้จัดส่งบัญชีหนี้สินให้ กทม.แล้ว โดยมีกรอบวงเงิน ณ วันที่ 31 ธ.ค. 2559 รวมทั้งสิ้น 21,403.561 ล้านบาท โดยกำหนดให้กทม.จะต้องชำระเงินคืนก้อนแรกให้รฟม. 3,557.053 ล้านบาท พร้อมการการโอนสิทธิให้ กทม ซึ่งรฟม. จะต้องส่งเงินคืนคลัง 3,534.736 ล้านบาท และเก็บไว้เป็นรายได้ รฟม. 22.31 ล้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เสนาฯลุยครึ่งหลัง 6โปรเจค - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHosz-W9nrin9XMrPDBcpsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 08:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769949" target="_blank"&gt;เสนาฯลุยครึ่งหลัง 6โปรเจค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกษรา ธัญลักษณ์ภาคย์รองประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท เสนา ดีเวลลอปเม้นท์ จำกัด (มหาชน) กล่าวว่าบริษัทเตรียมเปิด 6 โครงการใหม่รวมมูลค่า 6,918 ล้านบาทในครึ่งปีหลังเพื่อสะสมยอดขายรอโอนสำหรับปี 2561 โดยเดือน ก.ค.เปิดแล้ว 2 โครงการ นิช ไอดี@ ปากเกร็ด สเตชั่น คอนโดมิเนียม 35 ชั้น 857 ยูนิต มูลค่า 1,400 ล้านบาท และ เสนา ช้อปเฮ้าส์ บางแค อาคารพาณิชย์ 3.5 ชั้น มูลค่า 460 ล้านบาท เมื่อวันที่ 19 ส.ค. เปิดตัว เสนา ช้อปเฮ้าส์ พหลโยธิน-คูคต อาคารพาณิชย์ 3.5 ชั้น มูลค่า 190 ล้านบาท ไตรมาส 3 เปิด 3 โครงการใหม่รวมมูลค่า 4,868 ล้านบาท ได้แก่ เดอะ คิทท์ พลัส พหลโยธิน-คูคต คอนโด 8 ชั้น 2 อาคาร 728 ยูนิต ราคาเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ห้องร้องทุกข์ 19/09/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1073267</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBjHyOuiVPdkWIoqa_RrSAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1073267" target="_blank"&gt;ห้องร้องทุกข์ 19/09/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พากันผวา! ตรง ป้ายรถเมล์ นสพ.ไทยรัฐ ถนนวิภาวดีรังสิต แขวงจอมพล เขตจตุจักร มี คนจรจัดสติไม่ดี 3-4 คน ปักหลักวนเวียน ดื่มสุราเมาแล้วอาละวาด แถมยังเดิน ขอเงินคนละแวกนั้น! กระทรวงการพัฒนาสังคมฯ ส่งเจ้าหน้าที่มาเอาตัวไปดูแลหน่อย... มืดสนิท! ถนนพัฒนาการตัดใหม่ เส้นทาง เชื่อมต่อ ถนนเฉลิมพระเกียรติ ร.9 คนใช้รถใช้ถนนแจ้งมา ถนนเส้นดังกล่าว ไม่มีไฟฟ้าส่องสว่าง ตกกลางคืน มองไม่เห็นรถวิ่งสวน หวั่นเกิดอุบัติเหตุ ฝาก หน่วยงานดูแลรับผิดชอบ เร่งแก้ไขก่อนเกิดเหตุอันตรายถึงชีวิต... ยังเหมือนเดิม!! สัญญาณไฟคนข้ามถนนใช้ไม่ได้ ตรง ถนนประชาราษฎร์ ก่อนถึง หอนาฬิกา ท่าน้ำนนท์ ต.สวนใหญ่ อ.เมืองนนทบุรี จ.นนทบุรี จุดด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"ตั๋วร่วม" รถไฟฟ้า-รถเมล์ใกล้ถึงฝั่งฝัน ขสมก.ได้ฤกษ์ประมูลอี-อ็อกชั่น เม.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/868332</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsKKA69N69A8oFfUI_AZl8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/868332" target="_blank"&gt;"ตั๋วร่วม" รถไฟฟ้า-รถเมล์ใกล้ถึงฝั่งฝัน ขสมก.ได้ฤกษ์ประมูลอี-อ็อกชั่น เม.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุระชัย เอี่ยมวชิรสกุล ผู้อำนวยการองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) เปิดเผยว่า ขสมก.เตรียมเดินหน้าการเชื่อมต่อระบบโดยสารเพื่อเพิ่มความสะดวกสบายให้กับผู้ใช้บริการขนส่งสาธารณะผ่านระบบตั๋วร่วม หรือบัตรแมงมุม ซึ่งขณะนี้เตรียมเปิดประมูลโครงการเช่าระบบบัตรโดยสารอิเล็กทรอนิกส์ พร้อมติดตั้งอุปกรณ์บนรถโดยสารประจำทาง 2,600 คัน สัมปทาน 5 ปี วงเงิน 1,786.59 ล้านบาท โดยจะเปิดประมูลด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ หรืออี-อ็อกชั่น ภายในเดือน เม.ย.นี้ ทั้งนี้ในเบื้องต้นมีผู้สนใจซื้อแบบเงื่อนไขการประมูลหรือทีโออาร์จำนวน 37 ราย และคาดว่าจะได้ตัวผู้ดำเนินการและลงนามสัญญาได้ในเดือน พ.ค.2560 จากนั้นเอกชนจะใช้เวลาติดตั้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'อาคม' สั่งเบรกแผนชง ครม. ส่วนต่อขยายสีเขียว รอ กทม. โอนหนี้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/932887</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLoa3drLmWfGEXd3lodHtsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 18:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/932887" target="_blank"&gt;'อาคม' สั่งเบรกแผนชง ครม. ส่วนต่อขยายสีเขียว รอ กทม. โอนหนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“อาคม” สั่งเบรกแผนชง ครม. ส่วนต่อขยายสีเขียว 2 ช่วง สมุทรปราการ-บางปู และ คูคต-ลำลูกกา รอ กทม.เคลียร์โอนหนี้แลกบริหารสีเขียว ... นายธีรพันธ์ เตชะศิรินุกูล รองผู้ว่าการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย ในฐานะรักษาการผู้ว่า รฟม. เปิดเผยภายหลังการประชุมเพื่อพิจารณาโครงการส่วนต่อขยายรถไฟฟ้าสายสีเขียว โดยมี นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม ว่า ที่ประชุมมีมติให้ชะลอแผนการดำเนินโครงการส่วนต่อขยายรถไฟฟ้าสายสีเขียวทั้ง 2 ช่วง คือ ช่วงสมุทรปราการ-บางปู 7 กม. และช่วงคูคต-ลำลูกกา 6.5 กม. ซึ่งตามกำหนดเดิมจะมีการสรุปรายละเอียด เพื่อเสนอขออนุมัติที่ประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.)ภายในเดือน มิ.ย.นี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสนอ ครม.เคาะรถไฟฟ้า 5 สายปีนี้ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/99617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7H5D2jycWezWKS3H9dn7IqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 05:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/99617" target="_blank"&gt;เสนอ ครม.เคาะรถไฟฟ้า 5 สายปีนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รองนายกรัฐมนตรี เผยภายในปีนี้จะให้ ครม.อนุมัติการก่อสร้างรถไฟฟ้าให้ครบทุกเส้นทาง 5 เส้นทางให้ได้ รวมถึงเตรียมพิจารณารถไฟฟ้าในต่างจังหวัด อีก 2 เส้นทาง และเริ่มประชุมโครงการรถไฟฟ้าความเร็วสูง 5 เส้นทาง หลังจากวันนี้ได้ลงนามสัญญาก่อสร้างรถไฟฟ้าสายสีส้ม ช่วงศูนย์วัฒนธรรม-มีนบุรีแล้ว นายสมคิด จาตุศรีพิทักษ์ รองนายกรัฐมนตรี เปิดเผยว่า ภายในปีนี้จะเสนอ ครม.พิจารณาให้อนุมัติการก่อสร้างรถไฟฟ้าให้ครบทุกเส้นทางตามแผน 5 สาย คือ -สีส้มตะวันตก (ตลิ่งชัน-ศูนย์วัฒนธรรม) -สีม่วงใต้ (เตาปูน-ราฎร์บูรณะ) -สีเขียวใต้ส่วนต่อขยาย (อ่อนนุช-แบริ่ง) -สีเขียวเหนือส่วนต่อขยาย (คูคต-ลำลูกกา) -น้ำเงินส่วนต่อขยาย (บางแค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>“สำโรง-แบริ่ง”ฟรีตลอดปี - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/904036</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgu647iZNSrm0im9eo9RnoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/904036" target="_blank"&gt;“สำโรง-แบริ่ง”ฟรีตลอดปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกฯเปิดเดินรถ BTS ส่วนขยาย 1 สถานี-เต็มระบบภายในปี 61 ที่สถานีรถไฟฟ้าบีทีเอส สถานีสำโรง เมื่อวันที่ 3 เม.ย.2560 เวลา 09.00 น. พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธานพิธีเปิดการเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สำโรง จากสถานีสำโรงไปสถานีแบริ่ง 1 สถานี โดย พล.อ.ประยุทธ์กล่าวว่า รัฐบาลมีนโยบายปรับปรุงแก้ไขปัญหาการจราจรในเมืองใหญ่อย่างพื้นที่กรุงเทพฯ โดยโครงการฯนี้ รัฐบาลมอบหมายให้กระทรวงคมนาคม เป็นผู้ดูแลและ กทม.เป็นผู้บริหารจัดการเดินรถ ซึ่งต้องมีการหารือ ถึงแนวทางการบริหารจัดการให้เป็นไปตามกฎหมาย “วันนี้เราได้เริ่มต้นเชื่อมต่อการเดินทางในพื้นที่ใกล้เคียงกรุงเทพฯคือ จ.สมุท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไฟเขียวนั่งบีทีเอส 'เเบริ่ง-สำโรง' ฟรีถึง30เม.ย.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJO16cZ0X03TK_BDaqUmfsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 08:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748533" target="_blank"&gt;ไฟเขียวนั่งบีทีเอส 'เเบริ่ง-สำโรง' ฟรีถึง30เม.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สถานีรถไฟฟ้าบีทีเอสสำโรง จ.สมุทรปราการ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธานพิธีเปิดการเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง - สำโรง โดยมีพล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมพลตำรวจเอก อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร(กทม.) ร.ต.ต.เกรียงศักดิ์ โลหะชาละ ประธานสภากทม. พล.อ.ยอดยุทธ บุญญาธิการ ประธานกรรมการการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย นายพีระยุทธ สิงห์พัฒนากุล ผู้ว่าการการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย นายคีรี กาญจนพาสน์ ประธานกรรมการบริษัท ระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด (มหาชน) นายสุรพงศ์ เลาหะอัญญ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เลื่อนเปิดรถไฟฟ้าแบริ่ง-สำโรง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM8lxxv9KjS2o1jlmUmTx8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 01:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98858" target="_blank"&gt;เลื่อนเปิดรถไฟฟ้าแบริ่ง-สำโรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สำโรง อาจเปิดให้บริการไม่ทันมีนาคมนี้ หลังต้องรอกทม.มาเจรจารับทรัพย์สินและหนี้สินจากทางรฟม. ส่วนเปิดเดินรถทั้ง 9 สถานี ตั้งแต่แบริ่ง-เคหะสมุทรปราการ คาดเดินรถได้ธันวาคม 61 นายสุรเชษฐ์ เหล่าพูลสุข ผู้ช่วยผู้ว่าการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย หรือ รฟม. ได้นำคณะกรรมการตรวจการจ้างมาตรวจงานโยธาและระบบรางของโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยนายสุรเชษฐ์ กล่าวว่า ในเดือนมีนาคมจะสามารถเปิดให้บริการได้ก่อน 1 สถานี คือสถานีสำโรง แต่ขณะนี้ยังอยู่ระหว่างการรอกทม. พิจารณารายละเอียดของการโอนทรัพย์สินและหนี้สินจากรฟม. ซึ่งกทม.จะต้องพิจารณาให้แล้วเสร็จภายในเดื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ตร.รวบโจ๋19 ตามหมายศาลสมุทรปราการ ประวัติอื้อ ทั้งฆ่า-ชิงทรัพย์-ขายยา - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/865695</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXqz7r7bk1CxRR3p_EveNEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 17:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/865695" target="_blank"&gt;ตร.รวบโจ๋19 ตามหมายศาลสมุทรปราการ ประวัติอื้อ ทั้งฆ่า-ชิงทรัพย์-ขายยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้การสมุทรปราการ นำทีมสอบปากคำโจ๋ 19 ก่อเหตุมาหลายคดี ทั้งร่วมกันฆ่าและชิงทรัพย์ ยิงพ่อค้าปลาทูนึ่งตายในย่านเทพารักษ์ พบประวัติอื้อ ยังมีคดีเสพและจำหน่ายยาขณะเป็นเยาวชน แถมยังหลบหนีจากสถานพินิจอีกด้วย... เมื่อเวลา 20.00 น.วันที่ 23 ก.พ.60 ที่สภ.สำโรงใต้ พล.ต.ต.ธรรมนูญ ไตรทิพยพงศ์ ผบก.ภ.จ.สมุทรปราการ พ.ต.อ.วสันต์ บุญเจริญ รองผบก. พ.ต.อ.ประเสริฐ บัวขาว ผกก.สภ.สำโรงใต้ พ.ต.ท.อิทธิโชติ ไชยมงคล รองผกก.สส. พ.ต.ต.มนูน หอมละออ สว.สส. ร่วมกันสอบปากคำนายศุภโชค หรือ เซิร์ด บานโพธิ์ อายุ 19 ปี ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดสมุทรปราการ ที่ 288/60 ในข้อหาร่วมกันพยายามฆ่าผู้อื่น ร่วมกันชิงทรัพย์โดยมีอาวุธ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'อัศวิน'ทดลองเดินรถไฟฟ้าแบริ่ง-สำโรง พรุ่งนี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745164</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAke5geTTHPGLgZNiD3hyQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745164" target="_blank"&gt;'อัศวิน'ทดลองเดินรถไฟฟ้าแบริ่ง-สำโรง พรุ่งนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รายงานข่าวจากศาลาว่าการกรุงเทพมหานคร (กทม.) แจ้งว่า ตามที่การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ได้เสนอให้กทม. ต้องจ่ายเป็นค่าเช่าการใช้เดินรถไฟฟ้าจากสถานีสำโรง-แบริ่ง ที่เป็นส่วนหนึ่งของส่วนต่อขยายของโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวด้านใต้ แบริ่ง-สมุทรปราการ จำนวน 1 สถานี ภายหลังได้รับการโอนอำนาจในการกำกับดูแลโครงการนี้จากรัฐบาลแทนรฟม. จากเดิมกทม.จะเปิดทดลองการให้บริการต้นเดือนเม.ย.นี้เบื้องต้น 1 สถานี จากสำโรง-แบริ่ง แต่รฟม.คิดที่อัตราค่าเช่าเดือนละ 3 ล้านบาท ซึ่งการคิดค่าเช่าเป็นการสงวนสิทธิประโยชน์ของรฟม. เพราะหากรฟม.ไม่คิด ก็อาจจะถูกตำหนิจากบอร์ดว่าเหตุใดไม่รักษาสิทธิของตัวเอง แต่กทม. โดยสำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“เสนา ฮันคิว”ผุดคอนโดแนวรถไฟฟ้ามูลค่า 7พันล้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758491</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLnfHjbM1Fq-uYcn6FQFt4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT9mQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 18:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758491" target="_blank"&gt;“เสนา ฮันคิว”ผุดคอนโดแนวรถไฟฟ้ามูลค่า 7พันล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ดร.เกษรา ธัญลักษณ์ภาคย์ รองประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท เสนาดีเวลลอปเม้นท์ จำกัด (มหาชน) (SENA) ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์ เปิดเผยว่าบริษัท เสนา ฮันคิว จำกัด ซึ่งเป็นบริษัทร่วมทุนระหว่าง เสนาฯกับบริษัท ฮันคิว เรียลตี้ จำกัด (ประเทศญี่ปุ่น) หนึ่งในกลุ่มบริษัท Hankyu Hanshin Holding Group ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์รายใหญ่ในญี่ปุ่น เดินหน้าพัฒนาโครงการอสังหาริมทรัพย์ร่วมกัน โดยเน้นพื้นที่ตามแนวรถไฟฟ้า ในปีนี้มีแผนเปิดตัว 2 โครงการใหม่ มูลค่ารวม 7,000 ล้านบาท ได้แก่ โครงการ นิช ไพรด์ เตาปูน-อินเทอเชนจ์ และล่าสุดที่จะมีการเซ็นสัญญาร่วมลงทุนในโครงการ "นิช โมโน สุขุมวิท 70" "นับเป็นโครงการที่ส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รฟม.จ่อจ้างบีทีเอส เดินรถไฟฟ้าสีเขียว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/730834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPxbkscSqjzrXKrVMbsIogqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 02:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/730834" target="_blank"&gt;รฟม.จ่อจ้างบีทีเอส เดินรถไฟฟ้าสีเขียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพีระยุทธ สิงห์พัฒนากุล ผู้ว่าการการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) เปิดเผยภายหลังการประชุมคณะกรรมการ (บอร์ด) รฟม. วานนี้ (7 ธ.ค.) ว่า บอร์ด รฟม. ได้พิจารณาแนวทางการแก้ปัญหา กรณีที่กรุงเทพมหานคร (กทม.) ไม่มีงบประมาณสำหรับรับโอนทรัพย์สินและชำระหนี้สิน โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และช่วง หมอชิต-สะพานใหม่-คูคต จาก รฟม. รวมมูลค่า 60,8914.54 ล้านบาท ระยะสั้น รฟม. วางแผนว่าจะเสนอให้ กทม. เช่ารางจาก รฟม. เพื่อให้สามารถเปิดเดินรถช่วงแบริ่ง-สำโรง 1 สถานีภายใน มี.ค. 2560 แต่สุดท้ายหากเกิดปัญหาจนไม่สามารถโอนโครงการให้ กทม. ตามมติของคณะกรรมการจัดระบบการจราจรทางบก (คจร.) ได้ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ถกโอนหนี้สีเขียวเป็น 8 ก.พ. กทม.เลื่อนประชุม “นวยนิ่ม” แจงงบมาก - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/849170</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjPY2SLjs58-tbUSr6o_x8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/849170" target="_blank"&gt;ถกโอนหนี้สีเขียวเป็น 8 ก.พ. กทม.เลื่อนประชุม “นวยนิ่ม” แจงงบมาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เคทียันโอนหนี้เสร็จงานฉิว ผู้สื่อข่าวรายงานจากศาลาว่าการ กทม. เมื่อวันที่ 1 กพ.60 ว่า การประชุมสภา กทม. สมัยประชุมสามัญ สมัยที่ 2 (ครั้งที่ 4) ที่เดิมกำหนดมีขึ้นในวันที่ 1 กพ.60 เพื่อพิจารณาญัตติขอความเห็นชอบให้ กทม. จ่ายขาดเงินสะสม จำนวน 3,200 ล้านบาท เพื่อดำเนินการตามภารกิจและอำนาจหน้าที่ตามกฎหมาย เป็นการเร่งด่วน อีกทั้งจะมีการรายงานผลการดำเนินการและขอความเห็นชอบในหลักการในการดำเนินการโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงหมอชิต-สะพานใหม่- คูคต และช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ พร้อมขอจัดสรรงบประมาณนั้น ได้มีการเลื่อนการประชุมออกไปเป็นวันที่ 8 ก.พ.60 พล.ต.ท.อำนวย นิ่มมะโน รองผู้ว่าฯ กทม. กล่าวถึงความคืบหน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น้ำท่วมสุราษฎร์ฯ บางพื้นที่ยังวิกฤติ - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530016/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVmVFJRpwTSUE-LTuBk3boqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 06:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530016/" target="_blank"&gt;น้ำท่วมสุราษฎร์ฯ บางพื้นที่ยังวิกฤติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อ.ไชยา กับ อ.ท่าชนะ จ.สุราษฎร์ธานี ยังเฝ้าระวังน้ำทะเลหนุน ส่วนจุดสะพานขาดถนนสายเอเชีย ทางแขวงการทางนำสะพานแบริ่งวางพาดให้รถสัญจรไปมาได้ทั้งขาขึ้นกรุงเทพฯ และขาล่องใต้ ความคืบหน้าสภาพน้ำท่วมขังและน้ำป่าไหลหลากที่ จ.สุราษฎร์ธานี วันนี้ สภาพอากาศโดยรวมยังมีฝนตกโปรยปรายและตกหนักในบางช่วงแต่ปริมาณน้ำฝนน้อยกว่าเมื่อวาน โดยพื้นที่ ต.ป่าร่อน ,ต.กรูด ,ต.คลองสระ อ.กาญจนดิษฐ์ ที่ได้รับผลกระทบจากน้ำป่าไหลหลากจากเทือกเขาหลวง จ.นครศรีธรรมราชและได้รับผลกระทบหนักสุดเมื่อวาน โดยวันนี้ระดับน้ำลดลงไหลลงสู่ที่ลุ่มในพื้นที่ ต.ช้างซ้ายและ ต.ช้างขวา ส่วนใหญ่ชาวบ้านยังได้รับความเดือดร้อนในเรื่องของการสัญจรเพราะถน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>สรุปข่าวเด่นรอบวัน ประจำวันที่ 3 เม.ย.60 เวลา 06.00-18.00 น. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/903822</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTXkne2YwO_MqSwpybUUDIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/903822" target="_blank"&gt;สรุปข่าวเด่นรอบวัน ประจำวันที่ 3 เม.ย.60 เวลา 06.00-18.00 น.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คุณยายวัย 75 ที่อุดรธานี สุดเฮงถูกหวยรางวัลที่ 1 จำนวน 3 คู่ รับเลย 18 ล้าน เผยเกิดมาไม่เคยซื้อลอตเตอรี่ มากราบพ่อปู่ศรีสุทโธ ที่คำชะโนด เพื่อขอพร ก่อนกลับตัดสินใจหยิบ 3 ใบ เลยได้รางวัลใหญ่ในชีวิต การเมือง 11.53 น. นายกฯ เป็นประธานเปิดพิธีเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวแบริ่ง-สำโรง ชี้รัฐมีนโยบายแก้ปัญหาจราจร กทม.ลดการติดขัด กำชับใช้วัสดุก่อสร้างในประเทศลดค่าใช้จ่าย แต่ต้องเน้นปลอดภัย ย้ำ ปชช.เดินทางปลอดภัยช่วงสงกรานต์ 12.45 น. "บิ๊กเจี๊ยบ" ขอโทษบอกเสียใจกับครอบครัว เหตุ "พลทหาร มทบ.45" เสียชีวิต ลั่นดำเนินคดีทุกคนที่เกี่ยวข้อง ฟันไม่เลี้ยงทั้งวินัย-อาญา สั่ง มทภ.4 ดูแลเต็มที่ ชี้เป็นจุดด่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'อัศวิน' พร้อมทดลองเดินรถไฟฟ้า 'แบริ่ง-สำโรง' มี.ค.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741791</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdFTq-wKWFYxsECAeJC6E0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 06:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741791" target="_blank"&gt;'อัศวิน' พร้อมทดลองเดินรถไฟฟ้า 'แบริ่ง-สำโรง' มี.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ศาลาว่าการกรุงเทพมหานคร(กทม.) พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯกทม. เปิดเผยว่า ภายในเดือนมี.ค.นี้ กทม.จะเริ่มทดสอบการเดินรถโครงการก่อสร้างรถไฟฟ้าสายสีเขียวใต้ ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ระยะทาง 13 กม. 9 สถานี เป็นเวลา 1 เดือน ซึ่งตนจะลงพื้นที่ไปตรวจความพร้อม ก่อนจะเปิดเดินรถจริงในวันที่ 1 เม.ย.2560 เป็นต้นไป โดยจะเชิญ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี มาเป็นประธานเปิดการเดินรถด้วย รายงานข่าวแจ้งว่า สำหรับความคืบหน้าโครงการก่อสร้างรถไฟฟ้าสายสีเขียวใต้ ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ภาพรวมการก่อสร้างอยู่ที่ 100 เปอร์เซ็นต์ ทั้งงานโยธาและงานระบบ ส่วนงานติดตั้งระบบอาณัติสัญญาณ ระบบไฟฟ้า การสื่อสาร ภาพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>1 เม.ย. BTSขึ้นค่าตั๋วส่วนต่อขยาย'โพธิ์นิมิตร-บางหว้า'-'บางจาก-แบริ่ง' - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/901221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMePwhnFxV-Kl13Td01IqZQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/901221" target="_blank"&gt;1 เม.ย. BTSขึ้นค่าตั๋วส่วนต่อขยาย'โพธิ์นิมิตร-บางหว้า'-'บางจาก-แบริ่ง'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เริ่ม 1 เม.ย. กทม.ขึ้นค่าโดยสารบีทีเอส ส่วนขยายสายสีลม สถานีโพธิ์นิมิตร-บางหว้า และสายสุขุมวิท สถานีบางจาก-แบริ่ง จาก 10 บาท เป็น 15 บาท... บริษัท ระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด (มหาชน) หรือบีทีเอส แจ้งว่าตั้งแต่วันที่ 1 เม.ย. 2560 เป็นต้นไป กรุงเทพมหานครจะปรับอัตราค่าโดยสารการเดินทางเข้า-ออก หรือผ่านส่วนต่อขยายรถไฟฟ้าสายสีลม สถานีโพธิ์นิมิตรถึงสถานีบางหว้า และส่วนต่อขยายรถไฟฟ้าสายสุขุมวิท สถานีบางจากถึงสถานีแบริ่ง โดยตั๋วเที่ยวเดียว, ประเภทเติมเงินและบัตรแรบบิท, ประเภท 30 วันและบัตรแรบบิท สำหรับบุคคลทั่วไป รวมทั้งประเภท 30 วัน และบัตรแรบบิท สำหรับนักเรียน นักศึกษา จาก 10 บาท เป็น 15 บาท.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขึ้นค่าโดยสาร BTS ส่วนต่อขยาย เริ่ม 1 เม.ย.นี้ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYszMo2FeRlxDM40uX95C4qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102141" target="_blank"&gt;ขึ้นค่าโดยสาร BTS ส่วนต่อขยาย เริ่ม 1 เม.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร เปิดเผยว่า ตั้งแต่วันที่ 1 เมษายน นี้ เป็นต้นไป จะปรับค่าโดยสารรถไฟฟ้าบีทีเอส ส่วนต่อขยายสายสุขุมวิท ช่วงสถานีอ่อนนุช - แบริ่งและส่วนต่อขยายสายสีลม สถานีวงเวียนใหญ่ ถึง บางหว้า เป็น 15 บาท จากปัจจุบันจัดเก็บค่าโดยสารเส้นทางดังกล่าวในอัตรา 10 บาทตลอดสาย เนื่องจาก กทม.ต้องจัดสรรงบประมาณเพื่อรองรับค่าใช้จ่ายส่วนต่างที่เกิดขึ้นในการบริหารจัดการระบบขนส่งมวลชน ปีละกว่า 600 ล้านบาท&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>แอลพีเอ็น คาดไตรมาส 4 ปีนี้ คอนโดเปิดใหม่ 1.5 หมื่นยูนิต - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/725675</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGN9swqlqY8WxQRj4flgJXcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT9mQI</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2016 03:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/725675" target="_blank"&gt;แอลพีเอ็น คาดไตรมาส 4 ปีนี้ คอนโดเปิดใหม่ 1.5 หมื่นยูนิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รายงานข่าวจากสำนักวิจัยและพัฒนาบริษัท แอล.พี.เอ็น.ดีเวลลอปเมนท์ เปิดเผยว่า ภาพรวมการเปิดโครงการคอนโดมิเนียมในพื้นที่กรุงเทพฯและปริมณฑล ช่วง 9 เดือนแรก 2559 มีโครงการอาคารชุดเปิดใหม่ 80 โครงการ รวม 42,464 ยูนิต ลดลง 5% เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันปีก่อน โดยระดับราคาที่เปิดตัวสูงสุด ได้แก่ 2-3 ล้านบาท สัดส่วน 25% เท่ากับราคา 1-1.5 ล้านบาท ส่วนระดับราคาต่ำกว่า 1 ล้านบาท มีสัดส่วน 18% ระดับราคา 3-5 ล้านบาท สัดส่วน 11% ทั้งนี้ ระดับราคา 1.5-2 ล้านบาท และระดับราคามากกว่า 5 ล้านบาท สัดส่วน 10% เท่ากัน โดยยอดขายเฉลี่ยเมื่อวันเปิดตัวอยู่ที่ 46% เพิ่มขึ้น 9% เมื่อเทียบกับยอดขายเฉลี่ยปีก่อน สำหรับทำเลที่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ลิฟต์ BTS เสร็จเพิ่ม 4 สถานี - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/869415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFretf4q8IInFtHXz_APs4sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/869415" target="_blank"&gt;ลิฟต์ BTS เสร็จเพิ่ม 4 สถานี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชดำริ, พร้อมพงษ์, ทองหล่อ, อ่อนนุช-1 เม.ย.เปิดแบริ่ง-สำโรง นายสุธน อาณากุล รอง ผอ.สำนักการจราจรและขนส่ง (สจส.) เปิดเผยว่า สำนักการจราจรและขนส่ง ได้หารือกับสำนักการคลัง กทม. เกี่ยวกับแนวทางการชำระเงินค่าโอนกรรมสิทธิ์ โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยาย แบริ่ง-สมุทรปราการ จำนวน 3,557 ล้านบาท แก่การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ซึ่งมี 2 แนวทาง คือเสนอขอใช้งบ กทม.ผ่านสภา กทม. และเสนอของบเงินอุดหนุนจากรัฐบาล ส่วนความคืบหน้าการติดตั้งระบบอาณัติสัญญาณ และระบบการเดินรถต่างๆ ซึ่งบริษัท กรุงเทพ–ธนาคม จำกัด หรือเคที รัฐวิสาหกิจของ กทม.ได้รับมอบหมายให้เป็นผู้ดำเนินการนั้น ขณะนี้มีความคืบหน้าแ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>= ไปไหนไม่ได้ = - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530149/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPj_f4cjhsH1CU_zx6Eh0UUqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378530149/" target="_blank"&gt;= ไปไหนไม่ได้ =&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เด็กๆบ้านห้วยพาน ต.กรุงชิง อ.นพพิตำ จ.นครศรีธรรมราช นั่งดูกระแสน้ำที่ยังคงไหลลงสู่คลองนบ ที่ถูกน้ำป่าตัดสะพานขาด เมื่อวันที่ 5 มกราคมที่ผ่านมา แม้ฝันร้ายในวันนั้นจะผ่านไปแล้ว แต่พวกเขา และชาวบ้านทั้วไปยังไม่สามารถเดินทางออกสู่โลกภายนอกได้ ขณะที่กรมทางหลวงกำลังเร่งมือสร้างสะพานแบริ่งชั่วคราวความยาวประมาณ 30 เมตร ข้ามคลองแห่งนี้ เพื่อบรรเทาความเดือดร้อน ให้ประชาชนโดยเร็วที่สุด&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>รถไฟฟ้ามาหาแล้วนะ! อัพเดต 10 รถไฟฟ้ามาใหม่ทั่วกรุงเทพฯ ที่ไหนยังไงไปดู! - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/874047</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFijAoFWxiI2FZM8_Pcfe8IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/874047" target="_blank"&gt;รถไฟฟ้ามาหาแล้วนะ! อัพเดต 10 รถไฟฟ้ามาใหม่ทั่วกรุงเทพฯ ที่ไหนยังไงไปดู!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนเมืองกรุงคงชินและชา ไปกับปัญหารถติดหนักเข้าขั้นอัมพาตกันไปโดยปริยาย นี่ถึงขนาดว่า INRIX บริษัทวิเคราะห์ข้อมูลการจราจร เขาออกมาเผยรายงานการประเมินสภาพจราจรทั่วโลก ประจำปี 2016 หรือ Global Traffic Scorecard Report ผลปรากฏว่าพี่ไทยเราครองแชมป์อันดับ 1 เมืองรถติดที่สุดในโลก (ข้อมูล : บีบีซีไทย) โดยคนไทยในแต่ละเมืองทั่วประเทศ เสียเวลาเฉลี่ยราว 61 ชั่วโมงต่อปีไปกับรถติดบนถนน โอ้ มาย ก๊อด! คงไม่ผิดนักถ้าจะบอกว่ารถไฟฟ้าคือทางออกที่ดีที่สุดของการเดินทางในกรุงเทพฯ งั้นมาลองเช็กกันดีกว่าว่าตอนนี้มีรถไฟฟ้าสายใหม่สายไหนบ้างที่เตรียมเปิดให้บริการในอนาคตอันใกล้นี้ (ปี 2560-2564) ไทยรัฐออนไลน์ รวบรวมมาให...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปรับโฟกัสแคบไล่ล่า? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/952768</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIqoQBA41NMcy2EoqmyiPQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/952768" target="_blank"&gt;ปรับโฟกัสแคบไล่ล่า?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทั้งนี้ เนื่องจากมรสุมตะวันตกเฉียงใต้มีกำลังแรงขึ้น หย่อมความกดอากาศต่ำปกคลุมประเทศเวียดนาม และอ่าวตังเกี๋ย และในช่วงวันที่ 26-28 พฤษภาคม 2560 หย่อมความกดอากาศต่ำที่ปกคลุมบริเวณอ่าวเบงกอลตอนล่างจะมีกำลังแรงขึ้น และมีแนวโน้มเคลื่อนขึ้นไปอ่าวเบงกอลตอนบนและประเทศเมียนมา ทำให้ประเทศไทยมีฝนตกชุกหนาแน่น และมีฝนตกหนัก ถึงหนักมากบางพื้นที่ ประกาศจากกรมอุตุนิยมวิทยา วันที่ 25 พ.ค.2560 เวลา 11.00 น. เป็นเหตุเป็นผลจากภัยธรรมชาติ ที่กรมอุตุฯประกาศมาต่อเนื่อง นั่นคงไม่ต้องไปโทษดวงดาว ดวงชะตา ฤกษ์ผานาทีทางโหราศาสตร์ใดๆ กับเหตุการณ์ฝนกระหน่ำในห้วงนี้ โดยเฉพาะ กทม. หลังฝนซา น้ำเอ่อล้นทะลักถนน กทม.แปรสภาพเป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สนข.เมินข้อเสนอเชื่อมรถไฟเร็วสูง หวั่นฉุดแผนพีพีพี-เส้นทางซ้ำซ้อน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1014890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnjIhADKs3H_voP2HDt7sUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1014890" target="_blank"&gt;สนข.เมินข้อเสนอเชื่อมรถไฟเร็วสูง หวั่นฉุดแผนพีพีพี-เส้นทางซ้ำซ้อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชัยวัฒน์ ทองคำคูณ ผู้อำนวยการสำนักงานนโยบายและแผนการขนส่งและจราจร (สนข.) เปิดเผยถึงกรณีประเทศญี่ปุ่นเสนอให้ขยายโครงการรถไฟความเร็วสูง กรุงเทพฯ-พัทยา-ระยอง ไปจนถึง จ.พระนครศรีอยุธยา ว่า ขณะนี้ สนข.และญี่ปุ่น ยังไม่มีการหารือใดๆเพิ่มเติม เนื่องจากโครงการรถไฟความเร็วสูง กรุงเทพฯ-พัทยา-ระยอง ได้เดินหน้าในการดำเนินการไปมากแล้ว และข้อเสนอดังกล่าวยังซ้ำซ้อนกับเส้นทางอื่นด้วย “เข้าใจว่าที่เราไม่ได้ตอบรับ เพราะกระบวนการรัฐเอกชนร่วมลงทุน (พีพีพี) จนใกล้จะเสร็จแล้ว แต่หากทำตามข้อเสนอนั้นต้องใช้เวลา อาจต้องหยุดและรื้อพีพีพีเก่าทิ้งหมด ซึ่งจะมีปัญหาซ้ำซ้อนกันถึง 3 โครงการ คือ กรุงเทพฯ-เชียงใหม่, กรุง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นครบาลแจ้งหลายพื้นที่ยังมีน้ำท่วมขัง!! - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756556</link><guid isPermaLink="false">CAIiENWAym0ZBl-JvG9-PMkd7vUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 07:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756556" target="_blank"&gt;นครบาลแจ้งหลายพื้นที่ยังมีน้ำท่วมขัง!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.ต.ต.จิรพัฒน์ ภูมิจิตร รอง ผบช.น. และ พล.ต.ต.จิรสันต์ แก้วแสงเอก ผบก.จร. ได้ประชาสัมพันธ์ข่าวด้านการจราจร มายังประชาชนผู้ใช้รถใช้ถนน ตอนเวลา 14.30 น. ในพื้นที่กรุงเทพมหานคร และปริมณฑล จุดที่ยังมีน้ำท่วมขัง และจุดที่น้ำแห้งแล้วสามารถสัญจรได้ตามปกติ ดังนี้ 1.ถนนวิภาวดี 1.1 ข้างด่านสุทธิสาร ขาออก ความลึก 40 ซม. ตั้งแต่อาคารวังเด็ก-หน้าไทยรัฐ ช่องทางด่วน 1 ช่องทางด้านซ้าย (แห้งแล้ว) 1.2 ซอยวิภาวดี 3-5 และบริเวณหลังกรมขนส่งทางบก(แห้งแล้ว) 2.ถนนพหลโยธิน 2.1 ขาเข้า จาก ขสมก.ถึงสะพานบางบัว เสมอฟุตบาต 1 ช่องทางซ้าย (แห้งแล้ว) 2.2 ขาเข้า หน้าโรงแรมมารวย ถึง ธนาคาร ธกส. เสมอฟุตบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ครม.รับทราบกทม.เดินรถไฟฟ้าสายสีเขียวแทนรฟม. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751867</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMoI-kFSXxoAzW7Lj93srCoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 09:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751867" target="_blank"&gt;ครม.รับทราบกทม.เดินรถไฟฟ้าสายสีเขียวแทนรฟม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม เปิดเผยว่า กระทรวงคมนาคมได้สรุปมติที่ประชุม คณะกรรมการจัดระบบการจราจรทางบก เสนอให้ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) พิจารณารับทราบกรณีที่ คณะกรรมการนโยบายกำกับดูแลรัฐวิสาหกิจ (คนร.) มอบหมายให้กรุงเทพมหานคร (กทม.) เป็นผู้บริหารจัดการเดินรถโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวเหนือช่วงหมอชิต - สะพานใหม่ - คูคต และสายสีเขียวใต้ช่วงแบริ่ง - สมุทรปราการ แทน การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่ประเทศไทย (รฟม.) โดยขณะนี้อยู่ระหว่างการเจรจาเรื่องเงื่อนไขการใช้โครงสร้างรางของ รฟม. นอกจากนี้ ยังมอบให้ รฟม. กทม และกระทรวงการคลังไปหารือแนวทางการเดินรถและการลงทุนในอนาคตของโครงการรถไฟไฟฟ้าสีเขียวส่วนต่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ห้องร้องทุกข์ 12/09/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1066279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIL1ALkfzo4E_geE3fuERg8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1066279" target="_blank"&gt;ห้องร้องทุกข์ 12/09/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถนนสุขุมวิท 105 (ซอยลาซาล) แขวงและเขตบางนา ช่วงหน้าตลาดดวงพลอย ไปจนถึงตลาดลาซาล ชาวบ้านแจ้งมา ถนนบางช่วงเป็นหลุมบ่อ พื้นผิวถนนยุบตัว! ฝนตกเกิดน้ำขังเป็นแอ่ง สัญจรลำบาก โดยเฉพาะมอเตอร์ไซค์ หักหลบหลุมไม่ทันอาจเกิดอุบัติเหตุได้ หน้าที่ใครดูแลรับผิดชอบ เร่งซ่อมแซมด่วน... ดูปัญหาป้ายรถโดยสารประจำทาง บริเวณ ใต้ BTS สถานีแบริ่ง ถนนสุขุมวิท แขวงและเขตบางนา คนใช้รถเมล์ร้องมา จุดดังกล่าวไม่มีไฟส่องสว่าง กลางคืนมืดน่ากลัว หวั่นไม่ปลอดภัยต่อชีวิตและทรัพย์สิน ฝาก หน่วยงานดูแลรับผิดชอบ ลงพื้นที่ดำเนินการติดไฟให้ที... เด็กแว้นป่วนกวนเมือง บนถนนศรีนครินทร์ ตั้งแต่แยกพัฒนาการ ไปจนถึง แยกศรีอุดม คนใช้รถใช้ถน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คอนโดแบริ่งยอดขายพุ่งสูงสุดรอบ5ปี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/773715</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6ls8RcU-QnKGe7c_uVFM4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/773715" target="_blank"&gt;คอนโดแบริ่งยอดขายพุ่งสูงสุดรอบ5ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพนม กาญจนเทียมเท่า กรรมการผู้จัดการ บริษัท ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย จำกัด กล่าวว่า การพัฒนาคอนโดมิเนียมพักอาศัยในย่านสุขุมวิทตอนปลายแบริ่ง มีศักยภาพในการขยายตัวและเติบโตได้ ทั้งตอบสนองความต้องการของคนทำงานในเมืองและคนทำงานในย่านสมุทรปราการ โดยบริเวณดังกล่าวจะได้ประโยชน์จาก 1. ความได้เปรียบจากทำเลที่ตั้ง กล่าวคือ ได้ประโยชน์จากเส้นทางรถไฟฟ้าสายสีเขียว บีทีเอส ซึ่งเชื่อมต่อกับศูนย์กลางธุรกิจสำคัญย่านสุขุมวิท เพลินจิต สีลม และย่านการค้าสยาม โดยช่วยให้คนทำงานกลางเมืองเดินทางเข้าถึงแหล่งงานและแหล่งช้อปปิ้งสำคัญย่านทองหล่อและสยามได้อย่างสะดวกรวดเร็ว เพียง 15-25 นาทีจากสถานีแบริ่งโดยไม่ต้องเปลี่ยนส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ชงของบสภากทม. เร่งจ่ายค่าโอนรถไฟฟ้า - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739464</link><guid isPermaLink="false">CAIiENYcfrDurF6zFya68lG1oz4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 04:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739464" target="_blank"&gt;ชงของบสภากทม. เร่งจ่ายค่าโอนรถไฟฟ้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร.ต.ต.เกรียงศักดิ์ โลหะชาละ ประธานสภากรุงเทพมหานคร(กทม.) แจ้งว่า ในวันพุธที่8ก.พ. เวลา10.00น. จะมีการประชุมสภากทม. สมัยประชุมสามัญ สมัยที่2 (ครั้งที่4)ประจำปีพ.ศ.2560โดยที่ประชุมจะมีการพิจารณาญัตติขอความเห็นชอบให้ กทม. จ่ายขาดเงินสะสมกทม. จำนวน3,200ล้านบาท เพื่อดำเนินการตามภารกิจและอำนาจหน้าที่ตามกฏหมาย เป็นการเร่งด่วน เนื่องจากได้รับการจัดสรรงบประมาณตามข้อบัญญัติ เรื่อง งบประมาณรายจ่ายประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2560ไว้ไม่เพียงพอ นอกจากนี้จะมีญัตติร่างข้อบัญญัติกรุงเทพมหานคร เรื่อง งบประมาณรายจ่ายเพิ่มเติมประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2560 (ฉบับที่..) ขณะเดียวกันจะมีการรายงานผลการดำเนินการและขอความเห็นชอบใน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'คนร.' เคาะกทม.คุมรถไฟฟ้าสายสีเขียว 'เหนือ-ใต้' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741420</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpKHCT2ilm0UCd0H-ZZgfoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 08:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741420" target="_blank"&gt;'คนร.' เคาะกทม.คุมรถไฟฟ้าสายสีเขียว 'เหนือ-ใต้'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯ กทม. เปิดเผยว่า ได้หารือกับ บริษัทกรุงเทพธนาคม จำกัด (มหาชน) (เคที) ในฐานะวิสาหกิจ กทม. และสำนักการจราจรและขนส่ง (สจส.) กทม. ในการดำเนินการโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต และช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ ภายหลังจากที่ประชุมคณะกรรมการนโยบายรัฐวิสาหกิจ (คนร.) ซึ่งมีนายสมคิด จาตุศรีพิทักษ์ รองนายกรัฐมนตรี เป็นประธานการประชุมมีมติให้กทม. เป็นผู้บริหารจัดการเดินรถโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต และช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยได้มอบหมายให้เคที ไปดำเนินการหาผู้ดำเนินการ เดินรถโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต และช่วงแบริ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ทดลองเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียวแบริ่ง–สมุทรปราการ มี.ค.นี้ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100620</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPibE0IctN6NSQIBQKA9Tt8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100620" target="_blank"&gt;ทดลองเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียวแบริ่ง–สมุทรปราการ มี.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯกทม. เปิดเผยว่า ภายในเดือนมี.ค.นี้ กทม.จะเริ่มทดสอบการเดินรถโครงการก่อสร้างรถไฟฟ้าสายสีเขียวใต้ ช่วงแบริ่ง–สมุทรปราการ 13 กม. 9 สถานี เป็นเวลา 1 เดือน ก่อนจะเปิดเดินรถจริงในวันที่ 1 เม.ย.2560 เป็นต้นไป อย่างไรก็ตาม ในช่วงที่เปิดเดินรถจริงประชาชนสามารถทดลองนั่งได้ทันทีและไม่เสียค่าโดยสารจนถึงปี 2561 ซึ่งจะเปิดให้บริการตลอดทั้งสายสีเขียวใต้ครบทุกสถานี&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ของบสภาโอนหนี้ รฟม.วันนี้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/848349</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnJV0vht0uIF__a_tHITuAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/848349" target="_blank"&gt;ของบสภาโอนหนี้ รฟม.วันนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ติดซิกแนลลิ่งช้า 15%, เดินรถแบริ่ง-สำโรงไม่ทัน มี.ค.นี้ ร.ต.ต.เกรียงศักดิ์ โลหะชาละ ประธานสภากรุงเทพมหานคร แจ้งว่า ในวันพุธที่ 1 ก.พ.60 เวลา 10.00 น. จะมีการประชุมสภากรุงเทพมหานคร สมัยประชุมสามัญ สมัยที่ 2 โดยที่ประชุมจะมีการพิจารณา ญัตติขอความเห็นชอบให้กรุงเทพมหานครจ่ายขาดเงินสะสมกรุงเทพมหานคร จำนวน 3,200,000,000 บาท (สามพันสองร้อยล้านบาทถ้วน) เพื่อดำเนินการตามภารกิจและอำนาจหน้าที่ตามกฎหมาย เป็นการเร่งด่วน รวมทั้งญัตติร่างข้อบัญญัติกรุงเทพมหานคร เรื่อง งบประมาณรายจ่ายเพิ่มเติมประจำปีงบประมาณ พ.ศ.2560 (ฉบับที่...) อีกทั้งจะมีการรายงานผลการ ดำเนินการและขอความเห็นชอบในหลักการในการดำเนินการโคร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รื้อ"สะพานข้ามคลองหลอด"แล้ว - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378523811/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyyogLtLmjqOkmJR0S86QMqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 04:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378523811/" target="_blank"&gt;รื้อ"สะพานข้ามคลองหลอด"แล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 9.00 น. ของวันที่ 16 พฤศจิกายน 2559 หน่วยทหารช่าง กองพันทหารช่างที่ 2 รักษาพระองค์ รื้อถอนสะพานแบริ่งข้างสะพานช้างโรงสี หลังกระทรวงกลาโหม ที่สร้างขึ้นเพื่อเป็นเส้นทางระบายประชาชนสู่พระบรมมหาราชวังเมื่อวันที่ 24 ตุลาคม ที่ผ่านมา โดยจะย้ายไปติดตั้งบริเวณ พล.2 เยื้อง โรงแรมรัตนโกสินทร์ ข้างสะพานผ่านพิภพลีลา และ สะพานแบริ่งอีกอัน เพื่อเพิ่มช่องทางข้ามคลองหลอดผ่านทางจุดคัดกรองที่ 8 ตรงบริเวณพระแม่ธรณีบีบมวยผม เข้าสู่ท้องสนามหลวง คาดว่าจะใช้เวลาในการเคลื่อนย้ายและติดตั้งไม่เกิน 16.00 น. ของวันนี้&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>“รายงานวันจันทร์”-ลงมือใน 3 เดือน-ใช้เวลาสร้าง 3 ปี 3 เดือน ที่ตั้ง-เส้นทาง 2 โมโนเรล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/976903</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPa2RCtB3eO7_GcJkZV7wGQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/976903" target="_blank"&gt;“รายงานวันจันทร์”-ลงมือใน 3 เดือน-ใช้เวลาสร้าง 3 ปี 3 เดือน ที่ตั้ง-เส้นทาง 2 โมโนเรล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 16 มิ.ย.2560 ที่ผ่านมา การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ได้ลงนามสัญญาสัมปทานกับกิจการร่วมค้า BSR (บีทีเอส, ซิโน-ไทย, บริษัทไฟฟ้า ราชบุรีโฮลดิ้ง) เพื่อดำเนินโครงการรถ ไฟฟ้าสายสีชมพู แคราย-มีนบุรี และโครงการรถไฟฟ้าสายสีเหลือง ลาดพร้าว-สำโรง..... “รายงานวันจันทร์” วันนี้ มีรายละเอียดเรื่อง เส้นทาง ตำแหน่งสถานี ของรถไฟฟ้าโมโนเรลทั้งสองสายนี้ มานำเสนอให้ทราบ รถไฟฟ้าสายสีชมพู แคราย-มีนบุรี เริ่มจากศูนย์ราชการนนทบุรี-ถนนติวานนท์- ถนนแจ้งวัฒนะ-ถนนรามอินทรา ไปสิ้นสุดที่มีนบุรี มี 30 สถานี ได้แก่ 1.สถานีศูนย์ราชการนนทบุรี ตั้งอยู่บนถนนรัตนาธิเบศร์ (เชื่อมรถไฟฟ้าสายสีม่วง) 2.สถานีแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตรียมเปิดแน่นอน รถไฟฟ้าแบริ่ง-สมุทรปราการ 3 เม.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/885652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoKoFzOK1HO5_60nijv-VsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/885652" target="_blank"&gt;เตรียมเปิดแน่นอน รถไฟฟ้าแบริ่ง-สมุทรปราการ 3 เม.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้ว่าฯ กทม.นำคณะเปิดทดสอบเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการระหว่าง 15 มี.ค.-2 เม.ย. ก่อนเปิดบริการประชาชนฟรีตั้งแต่ 3 เม.ย... เมื่อวันที่ 15 มี.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร หรือ กทม. นำคณะจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้องเปิดทดลองเดินรถเสมือนจริง โครงการรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยเดินทางจากสถานีแบริ่ง-สถานีสำโรง โดย พล.ต.อ.อัศวิน กล่าวว่า ตามแผนการเดินรถของ กทม.ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ กำหนดเปิดให้บริการสถานีแรกที่สถานีสำโรง โดยทดลองเดินรถเสมือนจริงระหว่างวันที่ 15 มี.ค.-2 เม.ย. 2560 จากนั้น จะเปิดให้บริการเดิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถไฟฟ้าสีม่วงยังไม่ปรับราคา - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHi1rsUzmfA4eLBvDHEXdrIqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 01:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100212" target="_blank"&gt;รถไฟฟ้าสีม่วงยังไม่ปรับราคา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เดือนสิงหาคม จะเปิดเดินรถไฟฟ้า สายสีน้ำเงิน เชื่อมต่อสถานีเตาปูน-บางซื่อ หลังการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทสไทย ลงนามสัญญาว่าจ้างกับ BEM เชื่อจะมีผู้ใช้บริการรถไฟฟ้าสายสีม่วงมากขึ้น 15-20% ส่วนสายสีม่วงยังไม่ปรับราคาค่าโดยสารขึ้น รฟม.ขอประเมินอีกครั้ง ตามที่คณะรัฐมนตรีได้เห็นชอบว่าจ้างบริษัททางด่วนและรถไฟฟ้ากรุงเทพ หรือ BEM ติดตั้งระบบ จัดการเดินรถไฟฟ้า และบริหารจัดการเดินรถไฟฟ้าสายสีน้ำเงิน ช่วงเตาปูน-บางซื่อ ระยะทาง 1 กิโลเมตร ในวงเงินจ้างรวม 918 ล้านบาท โดยนายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม ได้เป็นประธานในพิธีลงนามสัญญาว่าจ้างติดตั้งระบบรถไฟฟ้า จัดการเดินรถไฟฟ้า และบริหารจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สนข.มั่นใจกลางปีเห็น 'ตั๋วร่วม' รถไฟฟ้าแอร์พอร์ตลิงก์ประเดิมรายแรก - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/903582</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ-qaSKEd4Z7aDxIx2mTjUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/903582" target="_blank"&gt;สนข.มั่นใจกลางปีเห็น 'ตั๋วร่วม' รถไฟฟ้าแอร์พอร์ตลิงก์ประเดิมรายแรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สนข.เผยกลางปีเห็นการเชื่อมต่อระบบตั๋วร่วม รถไฟฟ้าแอร์พอร์ตลิงก์ประเดิมรายแรก รถไฟฟ้าสายสีม่วง และรถเมล์ ขสมก. 800 คัน ในช่วงเดือน ต.ค. พร้อมติดตั้งระบบเพิ่มในรถไฟฟ้าสายสีเขียว และรถไฟใต้ดินสายสีน้ำเงิน เพิ่มด้วย เมื่อวันที่ 3 เม.ย. 60 นายเผด็จ ประดิษฐ์เพชร ผู้อำนวยการสำนักบริหารจัดการระบบตั๋วร่วม สำนักนโยบายและแผนการขนส่งและจราจร (สนข.) เปิดเผยภายหลังการประชุมคณะกรรมการบริหารจัดการตั๋วร่วม ว่า ที่ประชุมมีมติให้การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) เป็นหน่วยงานบริหารจัดการระบบศูนย์บริหารจัดการรายได้กลาง (CCH) เพื่อรวบรวมรายได้ของตั๋วร่วม ก่อนตัดเข้าสู่ระบบของเอกชนผู้ให้บริการ โดยมี สนข.แล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'กทม.' เผยเหลือ 3 จุดรอระบายน้ำท่วมขัง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLa6sxqr9PCBFUlx4yxY3cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756543" target="_blank"&gt;'กทม.' เผยเหลือ 3 จุดรอระบายน้ำท่วมขัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์ควบคุมระบบป้องกันน้ำท่วม สำนักระบายน้ำ กทม. เผยข้อมูลว่า ขณะนี้ยังมีถนนสายหลักอีก 3 จุด จาก 25 จุดที่ต้องเร่งระบายน้ำอยู่ โดยประกอบด้วย 1. ถนนศรีนครินทร์ บริเวณวัดศรีเอี่ยม เขตประเวศ 2. ถนนพัฒนาการบริเวณแยกคลองตัน-คลองลาว เขตสวนหลวง และ 3. ถนนสุขุมวิท บริเวณสถานีรถไฟฟ้าแบริ่งขาออก เขตบางนา ทั้งนี้ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สำหรับ ถนนสายหลัก 25 จุดที่ ศูนย์ควบคุมระบบป้องกันน้ำท่วม สำนักระบายน้ำ ได้รายงานว่ามีน้ำท่วมหนัก ประกอบด้วย 1. ถนนแจ้งวัฒนะ บริเวณโลตัส เขตหลักสี่ 2. ถนนแจ้งวัฒนะ บริเวณหน้าร.1พัน2รอ. เขตหลักสี่ 3. ถนนงามวงศ์วาน บริเวณหน้าตลาดพงษ์เพชรเขตหลักสี่ 4. ถนนงามวงศ์วาน บริเวณปากซ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เดือนละ 20 ล้าน BTS แบริ่งไปสำโรง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1019339</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXjCSCMCvYiIlXd57Cj0qIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 22:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1019339" target="_blank"&gt;เดือนละ 20 ล้าน BTS แบริ่งไปสำโรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ค่าจ้างเดินรถ- ผู้ว่าฯ “อัศวิน” ยังหวังรัฐบาลจ่ายหนี้ รฟม.6 หมื่นล้านให้ กทม. พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯ กทม. กล่าวถึงการชำระเงินค่าก่อสร้างโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยายแบริ่ง-สมุทรปราการ และส่วนต่อขยายหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต จำนวนกว่า 60,000 ล้านบาท ซึ่ง กทม.ได้รับโอนภารกิจจากการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ว่า รัฐบาลจะเป็นผู้พิจารณาจ่ายเงินในส่วนนี้ทั้งหมด ส่วนการติดตั้งระบบอาณัติสัญญาณ การเดินรถ การซ่อมบำรุง กทม.จะเป็นผู้รับผิดชอบ โดยได้มอบหมายให้บริษัท กรุงเทพธนาคม จำกัด หรือเคที เป็นผู้บริหารจัดการ และเคทีได้จ้างบีทีเอส เดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยาย ซึ่งเปิดให้บริการตั้งแต่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝนถล่มรอบกรุง เมืองทอง-ศรีนครินทร์ ท่วมสูง ส่งผลจราจรติดขัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/952293</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDDbNu9Tl9udNpZYG9kdZwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/952293" target="_blank"&gt;ฝนถล่มรอบกรุง เมืองทอง-ศรีนครินทร์ ท่วมสูง ส่งผลจราจรติดขัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฝนถล่มกรุง! นนทบุรี หนักด้วย แยกเมืองทองฯ จรดสะพานข้ามคลองบางพูด ท่วมสูง 15-20 ซม. ยาว 500 เมตร ขณะที่ แยกแบริ่งตัดลาซาล รวมถึงตามซอกซอย สูงประมาณ 15-20 ซม. สมุทรปราการ ถนนท่วมจม สัญจรลำบาก เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 25 พ.ค. ภายในหมู่บ้านเมืองทองธานี ถนนแจ้งวัฒนะ ต.คลองเกลือ อ.ปากเกร็ด จ.นนทบุรี บริเวณถนนบอนด์สตรีท ตั้งแต่ทางเข้าหมู่บ้านด้านแยกเมืองทองธานีไปจนถึงสะพานข้ามคลองบางพูด ยังมีน้ำท่วมขังสูง 15-20 ซม. เป็นระยะทางประมาณ 500 เมตร บางจุดมีระดับความลึกถึง 30 ซม. รวมทั้งบ้านเรือนประชาชนหลายร้อยหลังคาเรือนที่อยู่ในโครงการ 1 ที่ติดกับทะเลสาบ ถนนในโครงการถูกน้ำท่วมจมทั้งหมด ทำให้ประชาชนเดิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถไฟฟ้าไม่ใช่ภารกิจ กทม. ส.ก.ขวางรับโอนสายสีเขียว - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/854526</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtHiE171iQWdhlOfRG8kMUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/854526" target="_blank"&gt;รถไฟฟ้าไม่ใช่ภารกิจ กทม. ส.ก.ขวางรับโอนสายสีเขียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อัศวินยันเดินหน้า-รฟม.จ่อทำเอง เมื่อวันที่ 8 ก.พ.60 มีการประชุมสภากรุงเทพมหานคร สมัยที่ 1 (ครั้งที่ 4) ประจำปี พ.ศ.2560 เพื่อพิจารณาญัตติที่ฝ่ายบริหาร กทม.ขอความเห็นชอบในหลักการการดำเนินการโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต และช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ โดยนายชยาวุธ ศิริยุทธ์วัฒนา สมาชิกสภา กทม. ในฐานะคณะกรรมการวิสามัญเกี่ยวกับการจราจรและการขนส่ง กล่าวว่า หาก กทม.เป็นผู้ดำเนินการ และมอบหมายให้บริษัท กรุงเทพธนาคม จำกัด (เคที) ซึ่งเป็นรัฐวิสาหกิจของ กทม.จะเข้าข่ายเป็นการเอื้อบริษัทเอกชนหรือไม่ นอกจากนี้ ต้องพิจารณาให้รอบคอบว่าเข้าข่าย พ.ร.บ.ร่วมทุนหรือไม่ จากนั้นมีสมาชิกสภา กทม.หล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ถกวันนี้ค่าเช่าสายสีเขียว รฟม.นัด กทม.หารือเตรียมเปิดวิ่ง 1 สถานี-จากแบริ่งไปสำโรง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/882551</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFU-6SdARHgAp5JVxIaL0wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/882551" target="_blank"&gt;ถกวันนี้ค่าเช่าสายสีเขียว รฟม.นัด กทม.หารือเตรียมเปิดวิ่ง 1 สถานี-จากแบริ่งไปสำโรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รฟม.นัด กทม.ถกค่าเช่าราง สถานีสำโรงเขียวใต้ ส่วนเขียวเหนือก่อสร้างเร็วกว่าแผน 2% นายสุรเชษฐ์ เหล่าพูลสุข ผู้ช่วยผู้ว่าการ การรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ในฐานะผู้อำนวยการโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียว ช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต เปิดเผยว่า จากการประชุมหารือร่วมกับสำนักการจราจรและขนส่ง (สจส.) กทม. เรื่องแผนการใช้พื้นที่สถานีแบริ่ง-สำโรง เมื่อวันที่ 9 มี.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งเป็นการประชุมระดับปฏิบัติการ โดย รฟม.ได้แจ้งต่อที่ประชุมทราบถึงมติบอร์ด รฟม.ที่เห็นชอบให้ กทม.เช่าราง และพื้นที่สถานีสำโรง เพื่อเตรียมความพร้อมเปิดให้บริการรถไฟฟ้า 1 สถานี ระหว่างรอการเจรจาเรื่องการโอนห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คอนโดทำเล“แบริ่ง-สำโรง”ขยายตัว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758490</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsfwLqTQORG0mgGblk6GisqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT9mQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 14:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758490" target="_blank"&gt;คอนโดทำเล“แบริ่ง-สำโรง”ขยายตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพนม กาญจนเทียมเท่า กรรมการผู้จัดการ บริษัท ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย จำกัด กล่าวว่า การพัฒนาคอนโดมิเนียมพักอาศัยในย่านสุขุมวิทตอนปลาย แบริ่ง สำโรง มีศักยภาพในการขยายตัวและเติบโตได้ ทั้งตอบสนองความต้องการของคนทำงานในเมืองและคนทำงานในย่านสมุทรปราการ ทั้งนี้ ในทำเลดังกล่าว โดยบริเวณดังกล่าวจะได้ประโยชน์จาก 1.ความได้เปรียบจากทำเลที่ตั้งและต้นทุนที่ดิน กล่าวคือ ได้ประโยชน์จากการขยายเส้นทางรถไฟฟ้าสายสีเขียว บีทีเอส ซึ่งปัจจุบันอยู่ในระหว่างการก่อสร้างไปถึงสมุทรปราการและถนนแพรกษา โดยสถานีสำโรงเปิดให้บริการแล้วในปัจจุบัน รถไฟฟ้าสายสีเขียวซึ่งเชื่อมต่อกับศูนย์กลางธุรกิจสำคัญย่านสุขุมวิท เพลินจิต สีลม ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นายกฯ เปิดเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว แบริ่ง-สำโรง ให้นั่งฟรี 1 เดือน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/903341</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHNAPUFWBHloBPceygCCXmUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 04:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/903341" target="_blank"&gt;นายกฯ เปิดเดินรถไฟฟ้าสายสีเขียว แบริ่ง-สำโรง ให้นั่งฟรี 1 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกฯ เป็นประธานเปิดพิธีเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวแบริ่ง-สำโรง ชี้รัฐมีนโยบายแก้ปัญหาจราจร กทม.ลดการติดขัด กำชับใช้วัสดุก่อสร้างในประเทศลดค่าใช้จ่าย แต่ต้องเน้นปลอดภัย ย้ำ ปชช.เดินทางปลอดภัยช่วงสงกรานต์ เมื่อวันที่ 3 เม.ย.60 ที่รถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสถานีสำโรง พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คสช. เป็นประธานพิธีเปิดการเดินรถไฟฟ้าส่วนต่อขยายสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สำโรง โดยมี พล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา รมว.มหาดไทย นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร และนายพีรยุทธ สิงห์พัฒนากุล ผู้ว่าการการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย และหน่วยงานที่เ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>BTS - ซื้อ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744286</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBryTwovcOy7MX1jjZLoQMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMKCbmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744286" target="_blank"&gt;BTS - ซื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประเด็นการลงทุน ความคิดเห็นที่เราได้รับจากนักลงทุนภายในประเทศที่เราได้พบบ่งชี้ถึงมุมมองเชิงบวกต่อแนวโน้มการเติบโตของบริษัทในระยะกลางถึงยาว ซึ่งจะหนุนโดย 3 ธุรกิจหลัก ได้แก่ ธุรกิจขนส่งมวลชน, ธุรกิจสื่อโฆษณา และ ธุรกิจอสังหาริมทรัพย์ อย่างไรก็ตามนักลงทุนดูเหมือนจะมีมุมมองเชิงบวกต่อโครงการรถไฟฟ้าสายสีเหลืองมากกว่าโครงการสายสีชมพูเนื่องจาก สร้างบนพื้นที่ที่มีประชากรอาศัยอยู่อย่างหนาแน่น ทั้งนี้เราได้สรุปสาระสำคัญต่างๆไว้ดังนี้ #1: ส่วนต่อขยายรถไฟฟ้าใหม่และรถไฟฟ้าโมโนเรล คาดว่าจะเซ็นสัญญาในเร็วๆนี้ ธุรกิจขนส่งมวลชนจะยังคงเป็นปัจจัยหลักซึ่งหนุนการเติบโตของ BTS โครงการส่วนต่อขยายของรถไฟฟ้าสายสีเข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รถ BTS ลอตใหม่จ่อถึงไทย 22 ขบวน เริ่มทยอยเข้าต้นปี 61 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1079717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2innYEvmd96Ji9T7wfWzUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1079717" target="_blank"&gt;รถ BTS ลอตใหม่จ่อถึงไทย 22 ขบวน เริ่มทยอยเข้าต้นปี 61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปรับโฉมภายในสว่างขึ้นกว้างขึ้น นายสุรพงษ์ เลาหะอัญญา กรรมการผู้อำนวยการใหญ่ บริษัทระบบขนส่งมวลชนกรุงเทพ จำกัด (มหาชน) เปิดเผยว่า ตามที่บริษัทฯได้ลงนามในสัญญาซื้อรถไฟฟ้า 46 ขบวน 184 ตู้ มูลค่ารวมประมาณ 11,000 ล้านบาท เมื่อวันที่ 23 พฤษภาคม 2559 กับบริษัท ซีอาร์อาร์ซี ฉางชุน เรลเวย์เวฮิเคิล จำกัด 24 ขบวน และบริษัท ซีเมนส์ จำกัด 22 ขบวน เพื่อรองรับจำนวนผู้โดยสารที่เพิ่มขึ้นทั้งในเส้นทางปัจจุบัน สายสุขุมวิท หมอชิต-แบริ่ง และสายสีลม สถานีสนามกีฬาแห่งชาติ-บางหว้า ระยะทางรวม 36.25 กิโลเมตรและในเส้นทางส่วนต่อขยายจากสถานีแบริ่งไปสมุทรปราการ ระยะทาง 13 กิโลเมตร และจากสถานีหมอชิตไปคูคต จ.ปทุมธานี ระยะ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>