<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>กระสือ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR040WmpFeEVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:41:14 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>"หมอเสม" ท้าพิสูจน์ แนะวิธีสังเกตใครเป็นกระสือ ให้ดูที่เสื้อผ้า แจงเรื่อง รปภ.ตาย - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1923469</link><guid isPermaLink="false">52781245951893</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1923469" target="_blank"&gt;"หมอเสม" ท้าพิสูจน์ แนะวิธีสังเกตใครเป็นกระสือ ให้ดูที่เสื้อผ้า แจงเรื่อง รปภ.ตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.sanook.com/news/7602894/" target="_blank"&gt;ชาวบ้านยันเห็นแสงไฟวูบวาบ คนดูแลบ้านร้างเฝ้า 2 ปี ไม่เจอผี หรือแสงไฟฉาย?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sanook&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dailynews.co.th/regional/681343" target="_blank"&gt;หมอผีประจำหมู่บ้านลั่นไม่เชื่อ ดวงไฟปริศนาคือ'กระสือ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1924719" target="_blank"&gt;แม่เฒ่า เผยเส้นทางเห็น กระสือ เล่าเรื่องหลอน! เพิ่งเจอจังๆ คิดบวก "มาให้โชค"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.matichon.co.th/news-monitor/news_1263132" target="_blank"&gt;ฝนตกไล่วัยรุ่นดักดู "ผีกระสือ" หนีกระเจิง พ่อค้าส้มตำยิ้มร่าขายของดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;มติชน&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlWMzZtN2tZQU1FWE5GbXhPS3lVN1lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;ดูเรื่องราวทั้งหมดใน Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/MzWPASJiOgp4MmVYox62E3Mkqh4Iu7nLP28TFM9EmMTADUj-au0UK4-ThsLQXG4uRr49Qr_nYRxumKDgd8ZytcyrRJ8n8LXJjPgRmwBsKfhmiX5kzTgdFesafJ0jPqLqHXrK2Q96SLpNBMyahRag5CVrCphDtV670ArF80b1KlMpimeDLbgRiucAzSjNVPLb46w938j0-w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>สาวเล่านาทีผวา เจอดวงไฟลอย ถูกดวงตาจ้องหน้า แต่ไม่ใช่คน กรีดร้องลั่นทุ่ง - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1923695</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTkyMzY5NdIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1923695" target="_blank"&gt;สาวเล่านาทีผวา เจอดวงไฟลอย ถูกดวงตาจ้องหน้า แต่ไม่ใช่คน กรีดร้องลั่นทุ่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวเล่านาทีผวา - จากกรณี ชาวบ้านในพื้นที่ ม.4 ต.ท่างาม อ.เมืองปราจีนบุรี จ.ปราจีนบุรี ต่างพากันแตกตื่นกับ ผีกระสือ หลังจากมีผู้คนพบเห็น ดวงไฟเป็นแสงสีเขียวนวล ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/2nN_CWK8szlLTlVTCAAiX_TtAq2FXmfXXOayRu5xojSsTstfDShleS93hIT520dzJH_L1_i-iMoCihWvnTSGu0xLVdjRqtMRq_4cjEss54aj8zvfsrQL0Sz4pQMg-Tou8nR5p43ETlcmO_GLu6je6fb6kTimod8xP9WIE5cVc63wEtN9KWiDY0X9Ky-9PJZavg-mPgUOWQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>จากกระสือ ถึงปอบ เมื่อคนมีอำนาจ มักกล่าวหาผู้หญิง ว่าเป็นผี และบทลงโทษที่เจ็บปวด - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1925769</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvc3BlY2lhbC1zdG9yaWVzL25ld3NfMTkyNTc2OdIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/special-stories/news_1925769" target="_blank"&gt;จากกระสือ ถึงปอบ เมื่อคนมีอำนาจ มักกล่าวหาผู้หญิง ว่าเป็นผี และบทลงโทษที่เจ็บปวด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระแสคนพบเห็นผีกระสือ ออกมาอีกครั้ง ทำให้ผู้คนส่วนหนึ่งตั้งคำถามว่าในยุคที่โลกพัฒนาไปมากแล้ว แต่ทำไมยังมีคนเชื่อว่ามีผีอยู่ โดยเฉพาะผีกระสือ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/6c7IDvTXPf8nHTYB3pSMe4j65DALZgczlWj8EPY3y_1Pxfjlwj_dvTcobwLDtoD-iJVmeF9HsYfNccMO0I4r0WopNEUajkTnDmtQkjY-yURCV_Cl3ckfBEURPv60jDBXAndd33_ahQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>แห่แชร์ป้ายเตือนจากหอพัก... เมื่อเจอผีควรทำอย่างไร? - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEPRoieRnTvVy249cn3YhxB4qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 11:56:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โลกออนไลน์แห่แชร์ป้ายเตือนสุดสยองปนฮาของหอพักมหาวิทยาลัยแห่งหนึ่ง แนะนำวิธีเมื่อเจอผีในหอพักควรทำตัวอย่างไรเป็นกระแสต้อนรับเปิดเทอมของนักศึกษาใหม่เมื่อต้องเข้าไปใช้ชีวิตในรั้วมหาวิทยาลัย โดยเฉพาะมหาวิทยาลัยที่มีหอพักภายใน ซึ่งบางที่มักเจอเรื่องราวที่บางอย่างไม่สามารถสัมผัสได้ โดยเมื่อวันที่ 12 กรกฎาคม เฟซบุ๊กแฟนเพจ องค์การนักศึกษา มหาวิทยาลัยราชภัฏอุดรธานี ได้โพสต์ภาพป้ายประกาศจากหอพัก เป็นข้อแนะนำ 24 ข้อเมื่อเจอผีในหอพักควรทำตัวอย่างไร โดยมีตัวอย่างเช่นอย่านอนเตียงที่มีใต้เตียงโล่ง ถ้ากลัวมาก ๆ ก็ให้ไปนอนใต้เตียงแทน ปล่อยให้ผีนอนบนเตียงไป,ถ้ากลัวผีช่องแอร์ให้เปิดหน้าต่างนอน ให้กระสือมาหลอก...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ผีเปรต ผีฉมบ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/838404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvjo0KgbeTyLxRkVbc4i_oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/838404" target="_blank"&gt;ผีเปรต ผีฉมบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พญาลิไท พระเจ้าแผ่นดินสุโขทัย นอกจากใช้ศาสนา ยังใช้ “ผี” เป็นประโยชน์ในการปกครองบ้านเมือง พระราชนิพนธ์ ไตรภูมิพระร่วง กล่าวถึงบาปกรรมที่ทำให้มนุษย์กลายเป็นผี หรือสัตว์นรก โดยเฉพาะเปรต สาเหตุแห่งกรรมที่ทำให้เป็นเปรตมีหลายประการ ล้วนแต่เป็นการกระทำที่ส่งผลต่อความสงบของรัฐ เช่น การคดโกงขายข้าวเมล็ดลีบ การเผาป่า และการเป็นผู้ปกครองที่ไม่ตั้งอยู่ในความยุติธรรม ...แลมีเปรตจำพวก 1 มีวิมานดังเทพยดา...เปรตนั้น อยากกินเผ็ดเร็ดไร้นักหนาหาอาหารจะกินบมิได้ แลย่อมเอาเล็บมือของตนอันคมดังมีดกรดนั้น มาข่วนมาขูดเอาเนื้อแลหนังของตนออกมากินต่างอาหารไส้ เปรตเหล่านี้ เมื่อก่อนโพ้นมันได้เป็นนายเมือง แลแต่งบังคับค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สยองขวัญ! ข้าวต้มสุโขทัยสุดแปลก แต่งร้านด้วยชิ้นส่วนคน ตานี ผีเปรตก็มา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1000975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjeEp8jddU3wSmY7defDnQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 05:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1000975" target="_blank"&gt;สยองขวัญ! ข้าวต้มสุโขทัยสุดแปลก แต่งร้านด้วยชิ้นส่วนคน ตานี ผีเปรตก็มา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร้านข้าวต้มกุ๊ยไอเดียแปลก นำถุงพลาสติกทำเป็นรูปผีและชิ้นส่วนมนุษย์ ตกแต่งหน้าร้านกลายเป็นร้านข้าวต้มสุดสยอง เอกลักษณ์ไม่ซ้ำใคร เจ้าของร้านเผย ชอบเรื่องผีและงานประดิษฐ์ ลูกค้าชมข้าวต้มอร่อย สะอาด กินไปผวาไป เมื่อวันที่ 11 ก.ค. 60 นายอุทัย เม็นไทยสงค์ อายุ 48 ปี เจ้าของร้านข้าวต้มสยอง จ.สุโขทัย เปิดเผยว่า ตนเปิดร้านขายข้าวต้มกุ๊ยมานานกว่า 26 ปี และเป็นคนชอบทำงานประดิษฐ์ และชอบเรื่องผี จึงได้คิดไอเดียดีๆ นำถุงพลาสติกที่ใช้แล้ว นำมาทำเป็นรูปผี รวมทั้งทำเป็นชิ้นส่วนอวัยวะมนุษย์ ประดับตกแต่งหน้าร้านให้ดูแปลกตา ชวนสยอง และมีเอกลักษณ์ที่ไม่เหมือนใคร ใช้เวลาว่างทำสะสมมาตลอด 10 ปีที่ผ่านมา ทั้งรูปผีก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนสุรินทร์แห่ดูดวงไฟประหลาด ลืออาจเป็น 'กระสือ' หรือ 'ผีโพง' - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1059192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpAI83ltEpNNqzjt0CrrZwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1059192" target="_blank"&gt;คนสุรินทร์แห่ดูดวงไฟประหลาด ลืออาจเป็น 'กระสือ' หรือ 'ผีโพง'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนสุรินทร์ ตื่นลูกไฟประหลาดโผล่ปลายนาท้ายหมู่บ้าน พากันเฝ้าดูพบมาตอนหัวค่ำ เป็นไฟสีขาวสลับส้ม ลอยสูงประมาณยอดไม้ ลือกันไปอาจเป็น 'กระสือ' หรือ 'ผีโพง' ตามความเชื่อของชาวบ้าน เมื่อวันที่ 4 ก.ย. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อช่วงค่ำที่ผ่านมา ชาวบ้าน ม.19 ต.ชุมพลบุรี อ.ชุมพลบุรี จ.สุรินทร์ ทั้งเด็กและผู้ใหญ่หลายสิบคน พากันออกมายืนดูลูกไฟประหลาดที่ลอยเหนือยอดไม้ ท้ายทุ่งนาภายในหมู่บ้าน ซึ่งคาดว่าดวงไฟดังกล่าวลอยขึ้นมาจากบริเวณหนองน้ำสาธารณะ ที่อยู่ห่างออกไปจากจุดบันทึกภาพ ประมาณ 1 กิโลเมตร และอยู่ไม่ไกลจากแม่น้ำมูล โดยลูกไฟดังกล่าวเป็นไฟสีขาวสลับสีส้มในบางจังหวะ และมีการลอยไป-มา ช้าๆ เมื่อทีมข่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวชัยภูมิผวาผีปอบ หลังมีคนเสียชีวิตต่อเนื่อง 8 ราย - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/99276</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJfm0DPvX9LR1cFZ5FjZ6uAqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 05:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/99276" target="_blank"&gt;ชาวชัยภูมิผวาผีปอบ หลังมีคนเสียชีวิตต่อเนื่อง 8 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากมีชาวบ้านโนนจาน ใน 2 หมู่บ้าน คือ หมู่ 5 และ หมู่ 14 ต.ละหาน อ.จัตุรัส จ.ชัยภูมิ เสียชีวิต 8 รายในช่วงประมาณกว่า 1 เดือนที่ผ่านมา ทั้งที่ผู้เสียชีวิต มีร่างกายแข็งแรง แต่เสียชีวิตขณะนอนหลับ ทำให้ชาวบ้าน ได้รวมตัวกันไปหารือผู้นำชุมชน ให้ช่วยไปนิมนต์ พระครูโอภาส สิทธิวิมล เจ้าอาวาสวัดชุมพู บ้านห้วยหว้า ต.กุดตุ้ม อ.เมือง จ.ชัยภูมิ ทำพิธีจับผีปอบใส่ข้องและขวดน้ำพลาสติก ตามความเชื่อของชาวบ้าน มีรายงานจากผู้ทำพิธีว่าจับได้รวม 210,540 ตัว ก่อนจะนำไปทำพิธีเผาอุทิศส่วนกุศลส่งวิญาณทั้งหมดไปเกิดใหม่ในภพภูมิที่ดีต่อไป นายชัย ทุมพันธุ์ อายุ 62 ปี บ้านเลขที่ 96/1 ม.14 บ้านโนนจาน เล่าว่าก่อนหน้านี้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ผวา! แสงไฟประหลาดโผล่ เชื่อเป็น 'ผีกระสือ' หมาที่เลี้ยงตายไปหลายตัว - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/844184</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA26S75dBVfyjEvh8TGfNaUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 03:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/844184" target="_blank"&gt;ผวา! แสงไฟประหลาดโผล่ เชื่อเป็น 'ผีกระสือ' หมาที่เลี้ยงตายไปหลายตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่เชื่ออย่าลบหลู่!! ชาวบ้านเหล่าหลวง จ.กาฬสินธุ์ ตื่นผวาหลังพบแสงไฟประหลาดลอยเข้ามาในหมู่บ้าน ต่างเชื่อกันว่าน่าจะเป็น "ผีกระสือ" แถมมีผู้ที่สามารถถ่ายวิดีโอแสงไฟนี้ได้ ทำให้ชาวบ้านรู้สึกหวาดกลัวไปตามๆ กัน เมื่อวันที่ 26 ม.ค.2560 ผู้สื่อข่าวเดินทางไปที่บ้านเหล่าหลวง หมู่ 8 ต.ภูดิน อ.เมือง จ.กาฬสินธุ์ หลังทราบว่าเมื่อคืนมีชาวบ้านสามารถถ่ายคลิปวิดีโอเห็นแสงไฟประหลาดไว้ได้ ซึ่งชาวบ้านส่วนใหญ่ ต่างเชื่อว่าเป็นผีกระสือ สร้างความหวาดผวาให้กับชาวบ้านเป็นอย่างมาก นายองอาจ วิระพันธุ์ เจ้าของคลิปวิดีโอได้บอกกับผู้สื่อข่าวว่า ได้ยินเรื่องแสงไฟประหลาดจากปากชาวบ้านมาได้หลายวันแล้ว ครั้งแรกตนก็ไม่เชื่อเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไพร์มไทม์กับเทพชัย คว้ารางวัลวิเคราะห์เจาะลึกสถานการณ์ดีเด่น - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSPR4TTu84eAFvoSADh8kAqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100336" target="_blank"&gt;ไพร์มไทม์กับเทพชัย คว้ารางวัลวิเคราะห์เจาะลึกสถานการณ์ดีเด่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อค่ำคืนที่ผ่านมา ณ หอประชุมเล็ก ศูนยวัฒนธรรมแห่งประเทศไทยจัดงานมอบรางวัลให้กับคนทำงานโทรทัศน์ที่สำคัญ อย่างรางวัลโทรทัศน์ทองคำ ประจำปีพ.ศ. 2559 ซึ่งจัดขึ้นเป็นครั้งที่ 31 แล้วโดยในปีนี้คณะผู้จัดงาน เล็งเห็นถึงสถานการณ์ของบ้านเราอยู่ในช่วงแห่งความโศกเศร้า จึงมีแนวคิดในการจัดงานปีนี้คือ สืบสานศิลป์ไทย เทิดไท้รำลึกราชัน เพื่อเชิญชวนให้บุคลากรด้านงานโทรทัศน์ร่วมกันสืบสานพระราชปณิธานด้านศิลปวัฒนธรรมไทยของพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช โดยรางวัลสำคัญ ๆ ในปี้นี้ได้แก่ รางวัลเกียรติยศคนทีวี มอบให้แก่บุคลากรในงานโทรทัศน์ที่ทำงานอย่างหนักเพื่อผลิตผลงานมาตลอดช่วงชีวิต ได้แก่ คุณนฤพนธ์ ดุร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>คน เงิน ผี และรอยร่างแห่งการอพยพ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748586</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4gBzsrA2t2PIOkI68tmCIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748586" target="_blank"&gt;คน เงิน ผี และรอยร่างแห่งการอพยพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เคยสงสัยไหมว่าทำไมผีกระสือจึงต้องถอดหัวพาเครื่องในเดินทางไปกลางอากาศ ทิ้งร่างแน่นิ่งไว้รอคอยการกลับมาของหัว ทำไมผีกระสือจึงมีลักษณะประหลาดเช่นนั้น? ที่จริงเราไม่ได้อยากจะมาชวนถกเถียงถึงความลึกลับของเรื่องผีไทยที่แสนคลาสสิค แต่ ณ ที่นี้ ผีกระสือ และ "ผี" กลายมาเป็นเครื่องมือหนึ่งในการอธิบายแนวคิดของงานศิลปะของศิลปินรุ่นใหม่กลุ่มหนึ่ง ว่าด้วยมุมมองที่มีต่อเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ไว้อย่างน่าสนใจ นิทรรศการศิลปะสื่อผสม People, Money, Ghost (Movement as Metaphor) ที่กำลังแสดงอยู่ที่หอศิลป์ บ้านจิม ทอมป์สัน เป็นนิทรรศการกลุ่มของศิลปินในพำนัก (Artist in Residency) กลุ่มหนึ่งที่เดินทางจากบ้านเกิดเมือง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ตายเยอะอันดับสองของโลก ลุงตู่จัดเต็ม ม.44 เน้นความปลอดภัยในการใช้รถ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/892442</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHulehS5AMBL1U9RS7PwbUMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/892442" target="_blank"&gt;ตายเยอะอันดับสองของโลก ลุงตู่จัดเต็ม ม.44 เน้นความปลอดภัยในการใช้รถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องถนนที่เต็มไปด้วยภัยอันตรายจากอุบัติเหตุทางรถยนต์ในประเทศไทยทำให้จำนวนผู้บาดเจ็บและเสียชีวิตสูงติดอันดับสองของโลก เป็นสถิติที่ชี้ให้เห็นถึงการขับรถของพวกเราได้เป็นอย่างดี การไม่ใส่ใจหรือให้ความสำคัญกับกฎจราจรทำให้คนไทยต้องพบกับตัวเลขความสูญเสียบนถนนสูงลิบติดอันดับต้นๆ ของโลกซึ่งเป็นเรื่องที่ไม่น่าภาคภูมิใจเป็นอย่างยิ่ง การแก้ไขปัญหาใหญ่ดังกล่าว รัฐบาล คสช. นั้นเล็งไปที่การบังคับใช้กฎหมายจราจรให้มีความเข้มงวดมากยิ่งขึ้น ขับรถต้องรัดเข็มขัดนิรภัยทั้งคนขับและผู้โดยสารไม่ว่าจะนั่งหน้าหรือนั่งหลัง คนที่โดนใบสั่งแต่ไม่ยอมไปเสียค่าปรับจะไม่สามารถต่อทะเบียนได้แถมยังโดนส่งฟ้องศาลโดยเฉพาะโดนตรวจจั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ตั๊ก' เหี้ยมสั่งตัดคอ 'น้ำตาล' 'สมาร์ท' ร่ำไห้หนักแทบขาดใจ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412485</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcE0w0NvlFdeuyaAqiojQwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 23:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412485" target="_blank"&gt;'ตั๊ก' เหี้ยมสั่งตัดคอ 'น้ำตาล' 'สมาร์ท' ร่ำไห้หนักแทบขาดใจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรียกว่าพีกขั้นสุด และคลายทุกปมข้อสงสัยถึงเรื่องราวที่ทำให้ สาว น้ำตาล-ชลิตา เป็นกระสือ เพราะครั้งอดีตถูก ตั๊ก-นภัสกร สาปและเชือดคอต่อหน้าคนรัก อย่าง สมาร์ท-กฤษฎา ในละคร “สาปกระสือ” ทาง ช่อง 8 โดยเป็นฉากย้อนอดีตที่ อนันตราช (ตั๊ก) จับตัว สาวิตราณี (น้ำตาล) และ สิงหล (สมาร์ท) มาลงโทษข้อหาคบชู้ และสั่งประหารสาวิตราณีต่อหน้าสิงหล พร้อมสาปให้มีแต่หัวกับไส้ไปชั่วกัป ชั่วกัลป์ สิงหลร้องไห้แทบขาดใจ ติดตามอ่านเรื่องย่อนิยาย "สาปกระสือ" ได้ที่นี่ ฉากนี้ถ่ายทำที่ป่า ย่านปากเกร็ด โดยเนรมิตฉากเป็นลานประหาร ซีนนี้ น้ำตาล ต้องทำอารมณ์หนัก ตั๊ก เลยคอยแนะนำ เริ่มถ่ายจริง น้ำตาล ร่ำไห้ สั่งลา สมาร์ท ครั้งสุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไอซ์ ซาดิสต์หลอก ต็อบ ขึ้นเตียง ถอดหัวกระสือกินไส้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1405876</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOF3IC52IDM4BvFUmVV4HQ4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 01:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1405876" target="_blank"&gt;ไอซ์ ซาดิสต์หลอก ต็อบ ขึ้นเตียง ถอดหัวกระสือกินไส้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรื่องราวไปกันใหญ่แล้ว เมื่อจู่ๆมีกระสือสาวสุดหิวโหย ไอซ์-อธิชนัน โผล่มาอีกตนในละคร “สาปกระสือ” แถมคราวนี้ยังหลอกล่ออดีตคนรัก ต็อบ-ชัยวัฒน์ มาเล่นสวาท อั๊ยยะ!! จะสยิวหรือสยองไปดูกัน โดยเป็นฉากที่ ปัณรี (ไอซ์) กำลังหิวหนักเพราะขาดของ เป็นจังหวะเดียวกับที่ น็อต (ต็อบ) กิ๊กเก่าติดต่อมา ปัณรี จึงคิดแผนล่อลวง น็อต มาโรงแรมที่ปลอดคน และทำท่าทีร้อนรักซาดิสต์จับ น็อต ขึงเชือก เอาแส้ฟาด ก่อนที่จะเอาเล็บจิกข่วนจนเลือดออก ก่อนจะกลายร่างเป็นกระสือกินไส้ น็อต ตายอนาถ! อ่านเรื่องย่อนิยาย "สาปกระสือ" ได้ที่นี่ ฉากนี้ถ่ายทำที่โรงแรมย่านบางใหญ่ เป็นซีนที่กระสือ ไอซ์ ล่อลวง ต็อบ มากินไส้ แต่จะนอนตายไส้กลวงธร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'น้ำตาล' พอ นางงาม โดดลงละคร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404577</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5A1aWUdYHO-22kz3Yr1YIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 17:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404577" target="_blank"&gt;'น้ำตาล' พอ นางงาม โดดลงละคร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นนางงามขวัญใจมหาชนของแท้สำหรับสาวสวยจากสมุทรปราการ น้ำตาล–ชลิตา ส่วนเสน่ห์ เพราะเธอเข้าประกวดเวทีขาอ่อนมิสยูนิเวิร์สไทยแลนด์ 2016 ด้วยหน้าตาสวยแบบไทยๆ แต่สรีระแขนขายาวสไตล์อินเตอร์ ทำให้เธอเข้าตากรรมการ และแซงนางงามตัวเก็งปาดหน้าคว้ามงกุฎไปครอง ท่ามกลางดราม่าร้อนฉ่าว่ามีล็อกโผ! หลังจากคว้ามงมาสวมสำเร็จ น้ำตาล ได้เล่าให้ฟังว่า เธอมีคุณแม่เป็นแรงบันดาลใจในการก้าวขึ้นเวทีขาอ่อนครั้งนี้ เนื่องจากตอนที่แม่ยังเป็นสาวๆ แม่ก็เคยขึ้นประกวดเทพีสงกรานต์มาก่อน เมื่อแม่คลอดลูกสาวซึ่งก็คือ น้ำตาล จึงดีใจนักหนา ตั้งใจจะต้องปั้นให้มาสานฝันตัวเองให้ได้ เมื่อโตเป็นสาวเต็มตัว น้ำตาล จึงยื่นใบสมัคร โดยมีแม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘น้ำตาล’ ตั้งใจเอาดีด้านละคร สเปกแฟนไม่ต้องรวยแต่ถ้ามีแล้วลำบากก็โน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401972</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuFOmkTD4MGG-4S9-1rW3MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401972" target="_blank"&gt;‘น้ำตาล’ ตั้งใจเอาดีด้านละคร สเปกแฟนไม่ต้องรวยแต่ถ้ามีแล้วลำบากก็โน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากเวทีนางงาม วันนี้ น้ำตาล-ชลิตา ส่วนเสน่ห์ ถอดมงกุฎมิสยูนิเวิร์สไทยแลนด์ปี 59 กระโดดลงละครมารับบทผีกระสือในละครเรื่อง “สาปกระสือ” ทางช่อง 8 เรียกว่ากล้าหาญชาญชัยไม่กลัวกระทบภาพลักษณ์เล้ย วันนี้มีโอกาสนั่งคุยแบบเปิดอกกับ น้ำตาล แบบตัวต่อตัว เริ่มจากละครที่กำลังฉายอยู่ทางช่อง 8 ของเธอก่อน “เป็นการตัดสินใจที่ถูกนะคะสำหรับตาลกับการมาเล่นละครเรื่องนี้ ฟังจากกระแสถือว่าดีเลย หายเหนื่อยค่ะ แต่ตาลลุ้นทุกวัน ต้องดูตัวเองในละครทุกวัน จะได้เอามาแก้ไขในจุดที่บกพร่องให้ดีขึ้น” มีละครเรื่องอื่นอีกมั้ย? “มีค่ะ กำลังคุยเรื่องบทอยู่” แสดงว่าจะเอาดีด้านนี้เลย? “สนุกค่ะ ชอบ รู้สึกว่าจะมาทางด้านนี้” ตั้งแต่ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘สมาร์ท’ พิสูจน์รักแท้ ยื่นแขนให้ ‘กระสือน้ำตาล’ กัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaBEH1RJOOkUdOGXCRv4ogqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400861" target="_blank"&gt;‘สมาร์ท’ พิสูจน์รักแท้ ยื่นแขนให้ ‘กระสือน้ำตาล’ กัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหมๆ อะไรจะรักมั่นคงขนาดนี้ ก็แม้จะรู้ว่านางเอกสาว น้ำตาล–ชลิตา เป็นผีกระสือ แต่พระเอกหนุ่ม สมาร์ท–กฤษฎา ก็ยังรักสุดหัวใจในละคร “สาปกระสือ” วันนี้เลยมีวีรกรรมของคนรักมั่นมาฝาก เป็นฉากที่ บุรัณย์ (บอส–พุทธิพงษ์) และ มธุรส (มีน–อจิมา) กำลังวิ่งไล่ตามแสงไฟประหลาดมาที่ชายป่า ตฤณฤทธิ์ (สมาร์ท) รู้ว่า นลิน กำลังออกล่าเหยื่อ ชายหนุ่มจึงรีบวิ่งมาดัก นลิน เห็นกำลังกินไส้อยู่ ตฤณ เลยยื่นแขนให้ นลิน กัดเพื่อเบนความสนใจ และล่อกระสือ นลิน ไปอีกทาง ฉากนี้ถ่ายทำที่วัดสิงห์ ปทุมธานี เป็นฉากที่ น้ำตาล ต้องถอดหัวกินไส้อีกแล้ว เลยต้องมาในชุดกรีน ห้อยไส้ไฟกะพริบอีกเช่นเคย ถึงเวลา ผกก.เรียก บอส มีน สมาร์ท น้ำตา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น้ำตาล มีดีกว่าสวย แย้ม 'สาปกระสือ' เพิ่มตอน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1397185</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKshKi47iWt8qgStDA056FoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 23:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1397185" target="_blank"&gt;น้ำตาล มีดีกว่าสวย แย้ม 'สาปกระสือ' เพิ่มตอน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถือเป็นก้าวแรกที่เป๊ะปังกับการเป็นนางเอกละครเต็มตัวของ น้ำตาล-ชลิตา ส่วนเสน่ห์ ที่วางมง มาชิมลางละคร “สาปกระสือ” ทางช่อง 8 ครั้งแรก อ่านเรื่องย่อนิยายเรื่อง “สาปกระสือ” ได้ที่นี่ ซึ่งเจ้าตัวยอมรับว่าเครียดตั้งแต่ก่อนถ่ายทำว่าจะแสดงได้ไม่ดี แต่ก็ผิดคาด เพราะกระแสตอบรับแรงเกินคาด “หายเหนื่อยเลยค่ะ ที่มีคนชื่นชอบชมว่าละครสนุก และก็ชมว่าเราแสดงดี เพราะหลายคนอาจจะมองว่านางงามก็แค่สวย แต่ตาลเชื่อว่านางงามทุกคนมีความสามารถแต่แตกต่างกันไปเท่านั้นเอง ยอมรับว่าตอนแรกตาลกดดันมาก เครียดสุดๆ เพราะนักแสดงรอบข้างมืออาชีพหมดก็กลัวจะเป็นตัวถ่วง ด้วยความที่มารับบทนำเป็นตัวเดินเรื่องถือว่าหนักมาก ยิ่งพี่ๆทุกค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘น้ำตาล’ หวิดได้เลือดฉากถอดหัว สงสารกระสือมือใหม่กินไส้อ้วกพุ่ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1388752</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYtoLCqcL64G4NFSMgqQz8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1388752" target="_blank"&gt;‘น้ำตาล’ หวิดได้เลือดฉากถอดหัว สงสารกระสือมือใหม่กินไส้อ้วกพุ่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นฉากที่หลายคนรอคอย สำหรับฉากถอดหัวของกระสือสาว น้ำตาล-ชลิตา ส่วนเสน่ห์ ในละคร “สาปกระสือ” ซึ่งเบื้องหลังการถ่ายทำฉากนี้ทำเอา น้ำตาล เกือบตาย! ไม่รู้เหมือนกันว่าเป็นอาถรรพณ์หรืออะไร? แถมฉากกระสือมือใหม่ที่ออกไปล่าเหยื่อครั้งแรกนี้ ก็ยังทำให้ น้ำตาลถึงกับอาเจียนจนแทบหมดกระเพาะทีเดียว! โดยฉากดังกล่าวเป็นตอนที่ นลิน (น้ำตาล) มีอาการเจ็บคอจนลงไปนอนดิ้นทุรนทุรายก่อนที่หัวจะถอดออกจากร่าง นลิน เห็นร่างตัวเองในกระจกเป็นกระสือก็ตกใจ แต่ก็ไม่อาจทนแรงหิวได้จึงพุ่งออกไปล่าเหยื่อด้วยความหิวโหย ฉากนี้ถ่ายทำที่บ้านย่านคลองหลวงถือเป็นไฮไลต์เลย ผกก.บอก น้ำตาล ขอกินไส้หมูจริงๆ น้ำตาล ก็บอกว่าได้ แต่แอบยี้ใ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ในละครเล่นเป็นคู่รัก นอกจอ กบ-ฌอห์ณ เป็นคู่พี่น้องคู่ใหม่ พี่บรู๊ค ไม่มีหึง! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1385262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiLQFs9rXufrmPqJsrzTwMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1385262" target="_blank"&gt;ในละครเล่นเป็นคู่รัก นอกจอ กบ-ฌอห์ณ เป็นคู่พี่น้องคู่ใหม่ พี่บรู๊ค ไม่มีหึง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในละคร “บาปรัก” ช่องวัน 31 เล่นเป็นคู่รัก นอกจอ กบ-สุวนันท์ กับ ฌอห์ณ เป็นคู่พี่น้องคู่ใหม่ งานนี้ พี่บรู๊ค-ดนุพร ไม่มีหึง! ไฟเขียวให้ กบ ปล่อยพลังดราม่าควีนเต็มที่. ละคร “สาปกระสือ” ลงจอเรียกเรตติ้งให้ช่อง 8 สุดปัง นอกจาก บอสโด่ง-องอาจ จะยิ้มไม่หุบ ฟากผู้จัด เอ๊ะ-อิสริยา คงได้ละครลอตใหม่ปีหน้าอีกเพียบแน่. ส่วนนางเอกกระสือ น้ำตาล-ชลิตา ตอนนี้ไปไหนมีแต่คนยกตำแหน่งติดแฮชแท็ก ว่า “กระสือมีมง” แต่ที่โดนใจน้ำตาลชอบชื่อ “กระสือยูนิเวิร์ส” ดูไม่น่ากลัว สวยมีไส้แซ่บดี!! ปล่อย เคน-ธีรเดช ไปเล่นหนัง THE POOL ทุ่มสุดตัว หน่อย-บุษกร ก็เป็น “เมีย 2018” ลงรูปขอคลิปจากทีมงานโปรโมตวนไป เป็นแอดมินเพจที่ขยัน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตั๊ก โหด!ฟันไม่ยั้งปล้ำทำเมีย น้ำตาล หนักเปิดตัว ‘สาปกระสือ’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1382328</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcK27iqBvEVPHL0uVsWDfYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1382328" target="_blank"&gt;ตั๊ก โหด!ฟันไม่ยั้งปล้ำทำเมีย น้ำตาล หนักเปิดตัว ‘สาปกระสือ’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดฉากแรกก็ยิ่งใหญ่เลอค่าทั้งฉากและเสื้อผ้าหน้าผมสมการรอคอยเลยทีเดียว สำหรับละคร “สาปกระสือ” ทางช่อง 8 ซึ่งเป็นซีนเปิดตัวสุดโหดของนางเอกสาว น้ำตาล–ชลิตา ที่มีทั้งฉากบู๊และฉากเลิฟซีนดุดันกับตัวร้ายร่างบึ้ก ตั๊ก–นภัสกร ในฉากที่ อนันตราช (ตั๊ก) บุกมายึดเมืองและจะฆ่าพ่อแม่ของ สา-วิตราณี (น้ำตาล) แต่สาวิตราณี เอาดาบมาขวางไว้ อนันตราช ถูกใจในความงามของ สาวิตราณี ทั้งคู่ต่อสู้กัน สุดท้าย สาวิตราณี พ่ายแพ้ถูกปล้ำทำเมีย ฉากนี้ปักหลักถ่ายที่สตูดิโอกันตนาศาลายา เป็นพาร์ตย้อน อดีต ก่อนหน้านี้ น้ำตาล ไปเรียนฟันดาบมาบ้างแล้ว แต่ตอนซ้อมกับ ตั๊ก นี่รู้เลยว่าเรานั้นอยู่คนละชั้น สู้แรงไม่ไหว ฟันแต่ละดาบสะท้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อาร์เอสลุยผังใหม่‘ช่อง8’ดันเรทติ้งอันดับ3 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/785639</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnyv3B9zR2p77fn7SSlbsgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 01:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/785639" target="_blank"&gt;อาร์เอสลุยผังใหม่‘ช่อง8’ดันเรทติ้งอันดับ3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุรชัย เชษฐโชติศักดิ์ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท อาร์เอส จำกัด (มหาชน) เปิดเผยว่า อาร์เอสเตรียมเปิดผังรายการใหม่ เริ่มตั้งแต่วันที่ 8 ม.ค.2561 เป็นต้นไป ตอกย้ำแนวคิด "เข้มทุกเรื่องราว สุดทุกอารมณ์" ภายใต้กลยุทธ์ Primetime Focus พร้อมทุ่มงบสำหรับดึงคอนเทนท์ระดับพรีเมียมลงจอช่วงไพรม์ไทม์ 2 เวลาหลัก คือ 06.00-09.00 น. และ 18.00-22.30 น. เพื่อผลักดันให้เรทติ้งเติบโตแบบก้าวกระโดดแตะ 7 แสนรายต่อนาที ก้าวสู่อันดับ 3 ทีวีดิจิทัลของไทยในสิ้นปีหน้า โดยขณะนี้เรทติ้งช่อง 8 พุ่งทะยานสูงขึ้นต่อเนื่องตามเป้าหมาย 5 แสนรายต่อนาทีภายในสิ้นปีนี้ เป็นไปตามกลยุทธ์หลักมุ่งคัดคอนเทนท์พรีเมียมทั้งในและต่างป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เฮียฮ้อ เปิดผังช่อง8 ปีหน้า อัดละครฟอร์มยักษ์-ซีรีส์บอลลีวูดลงจอ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1116959</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAvBCosPfzR4YmIf3hfEQcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2017 00:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1116959" target="_blank"&gt;เฮียฮ้อ เปิดผังช่อง8 ปีหน้า อัดละครฟอร์มยักษ์-ซีรีส์บอลลีวูดลงจอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คัดสรรความครบรสสู้ศึกการแข่งขันอันเข้มข้นปีหน้า “เฮียฮ้อ-สุรชัย เชษฐโชติศักดิ์” ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท อาร์เอส จำกัด (มหาชน) เตรียมลุยเต็มสูบเผยแนวทาง “ช่อง 8” ปี 61 ว่า “แนวทางบริหารช่อง 8 ทุ่มงบดึงสุดยอดคอนเทนต์พรีเมียมระดับคุณภาพทั้งในและต่างประเทศมาเขย่าจอช่วงไพรม์ไทม์ คือเวลา 06.00-09.00 น. และเวลา 18.00-22.30 น. เพื่อเร่งขยายฐานผู้ชมทั่วประเทศตลอดทั้งปี เตรียมคว้าซีรีส์บอลลีวูดที่โด่งดังระดับโลกมาเสริมทัพพร้อมสานต่อความสำเร็จจากซีรีส์สุดฮิต “หนุมาน สงครามมหาเทพ” ได้แก่ “วัลลัภ มหาราชย์รักสุดแผ่นดิน” และ “พิฆเนศ มหาเทพไอยรา” ซีรีส์ฟอร์มมหึมาจากอินเดีย ขณะเดียวกันเดินหน้าเสริมคว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>