<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภออ่าวลึก - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1J0ZW5aeEVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:16:20 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>นึกว่าถ่ายหนัง! บิ๊กไบค์ช่วยตร.ล่าคนร้ายแหกด่าน | 07-12-61 | ไทยรัฐนิวส์โชว์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=h6Xg0t4TxOQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxTJ7YNYzA6LevN8FQCLaUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMK-dmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:28:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=h6Xg0t4TxOQ" target="_blank"&gt;นึกว่าถ่ายหนัง! บิ๊กไบค์ช่วยตร.ล่าคนร้ายแหกด่าน | 07-12-61 | ไทยรัฐนิวส์โชว์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดคลิปล่าระทึก หนุ่มขี่บิ๊กไบค์พาตำรวจสภ.อ่าวลึก ตามจับชายขับรถชน แหกด่าน ข้ามจังหวัดระยะทางกว่า 100 กิโลเมตร ก่อนถูกตำรวจยิงล้อยางระเบิด เสียหลักตกข้างทาง สุดท้ายถูกล้อมจับกุมได้ ตรวจพบมีสารเสพติดในร่างกาย ติดตามเราได้ที่ Website : http://www.thairath.tv Facebook : https://www.facebook.com/thairathtv Twitter : https://twitter.com/Thairath_TV Instagram : https://instagram.com/thairathtv Youtube Channel : https://bit.ly/1P7vV7z&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดใจ ผู้กองดิน ตำรวจซ้อนท้ายหนุ่มขี่ R1 เตือนไม่ชำนาญอย่าคิดเลียนแบบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439695</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGrKPQLp1Cjhki3XDPqMU8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439695" target="_blank"&gt;เปิดใจ ผู้กองดิน ตำรวจซ้อนท้ายหนุ่มขี่ R1 เตือนไม่ชำนาญอย่าคิดเลียนแบบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดใจ "ผู้กองดิน" นายตำรวจโดดซ้อนท้ายหนุ่มขี่ R1 ไล่ล่ากระบะแหกด่าน ยันไม่ได้ยิงรถคนร้าย แต่ยางระเบิดเอง พร้อมฝากถึงประชาชน หากไม่มีความชำนาญอย่าคิดเลียนแบบ... จากกรณีมีการเผยแพร่คลิปขณะตำรวจ สภ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ซ้อนท้ายรถจักรยานยนต์บิ๊กไบค์ ยี่ห้อยามาฮ่า R1 สีน้ำเงิน ขับไล่ล่ารถกระบะซิ่งแหกด่าน จนมีการแชร์ต่อไปเป็นจำนวนมากนั้น ล่าสุด วันที่ 7 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวเดินทางไปยัง สภ.อ่าวลึก เพื่อสอบถามเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นจาก ร.ต.อ.บดินทร์ กะลูแป หรือ ผู้กองดิน รอง สวป.สภ.อ่าวลึก ซึ่งเป็นนายตำรวจที่นั่งซ้อนท้ายรถจักรยานยนต์บิ๊กไบค์ เล่าว่า ขณะกำลังเข้าเวรปฏิบัติหน้าที่ร้อยเวรสายตรวจ 191 ได้รับแจ้งจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดคลิป นาทีระทึก ตำรวจ สภ.อ่าวลึก ไล่ล่า คนร้าย – คลิป - The Thaiger ภาษาไทย</title><link>https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%b4%e0%b8%9b-%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%b6%e0%b8%81-%e0%b8%95%e0%b8%b3%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%88</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ50Gse21Pa8T2BdQd4UmUUqGQgEKhAIACoHCAow4LWICzD7iYcDMNXZmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:23:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%b4%e0%b8%9b-%e0%b8%99%e0%b8%b2%e0%b8%97%e0%b8%b5%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%97%e0%b8%b6%e0%b8%81-%e0%b8%95%e0%b8%b3%e0%b8%a3%e0%b8%a7%e0%b8%88" target="_blank"&gt;เปิดคลิป นาทีระทึก ตำรวจ สภ.อ่าวลึก ไล่ล่า คนร้าย – คลิป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Thaiger ภาษาไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดคลิป นาทีระทึก ตำรวจ สภ.อ่าวลึก ไล่ล่า คนร้าย ขับรถเฉี่ยวชน แหกด่าน เจ้าหน้าที่ต้องยิงล้อสกัด สุดท้ายรถคนร้ายเสียหลักพุ่งลงข้างทาง เจ้าหน้าที่เข้าจับกุมตัวได้ พบมีสารเสพติดในร่างกาย แจ้ง 4 ข้อหาดำเนินคดีตามกฎหมาย สารภาพทะเลาะกับเมียแล้วเครียด ขับรถไล่ชน วันที่ 6 ธ.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ขณะนี้ได้มีการแชร์ในโลกโซเซี่ยล และมีชาวเน็ต เข้าไปดูจำนวนมากเป็นคลิปนาทีเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ขับรถกระบะไล่ตามคนร้ายที่กำลังขับรถกระบะ สีบรอนซ์เงิน หลบหนี อย่างรวดเร็ว บนถนนเซ้าเทิร์นซีบอร์ด ขณะที่เจ้าหน้าที่ตำรวจขับรถยนต์ และขับรถจักรยายนต์ ไล่ตามไปติด ๆ จากนั้น เจ้าหน้าที่นั่งท้ายรถจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thethaiger.com">The Thaiger ภาษาไทย</source></item><item><title>นักธุรกิจสิงคโปร์ซิ่งรถยนต์หรูชนตำรวจจราจรตั้งด่านเมืองกระบี่ - The Thaiger ภาษาไทย</title><link>https://thethaiger.com/thai/%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%98%e0%b8%b8%e0%b8%a3%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%87%e0%b8%84%e0%b9%82%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e0%b8%8b%e0%b8%b4%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%a3</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWrKVdH_A8IB2zLr3T6XjIqGQgEKhAIACoHCAow4LWICzD7iYcDMLfXmwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:14:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thethaiger.com/thai/%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%81%e0%b8%98%e0%b8%b8%e0%b8%a3%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%aa%e0%b8%b4%e0%b8%87%e0%b8%84%e0%b9%82%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b9%8c%e0%b8%8b%e0%b8%b4%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%a3" target="_blank"&gt;นักธุรกิจสิงคโปร์ซิ่งรถยนต์หรูชนตำรวจจราจรตั้งด่านเมืองกระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Thaiger ภาษาไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระบี่ – นักธุรกิจชาวสิงคโปร์ ซิ่ง รถยนต์หรู ชนเจ้าหน้าที่ตำรวจจราจร สถานีตำรวจภูธรเมืองกระบี่ ได้รับบาดเจ็บ ขณะกำลังเก็บด่านตรวจความเร็ว บนถนนเพชรเกษม แจ้งข้อหาขับรถโดยประมาทเป็นเหตุให้ผู้อื่นได้รับบาดเจ็บ เวลา 12.00 น.วันที่ 29 พ.ย.61 ร.ต.อ.นิวัติ ทิมเกตุ รอง สว.สอบสวน สภ.เมืองกระบี่ รับแจ้งเหตุเจ้าหน้าที่ตำรวจถูกรถชนได้รับบาดเจ็บ เหตุเกิดบนถนนเพชรเกษม หน้าสำนักจัดการทรัพยากรป่าไม้ที่ 12 สาขากระบี่ ต.ทับปริก อ.เมือง จ.กระบี่ ขณะตั้งด่านตรวจ บังคับใช้กฎหมาจราจร จึงเดินทางไปตรวจสอบพบรถที่ก่อเหตุชนเป็นรถยนต์เก๋ง ยี่ห้อปอร์เช่ สีแดง ทะเบียน SLU 320Z มีนาย Simon Ong Chin Sim อายุ 65 ปี นักธุรก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thethaiger.com">The Thaiger ภาษาไทย</source></item><item><title>เปิดข้อมูลสัมปทานโรงงานโม่หิน - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBlKKMaV92PVMBFUdLkP-NYqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMJiznQM</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:03:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนึ่งในชาวบ้านที่ไม่เห็นด้วยกับการก่อสร้างโรงงานโม่หิน ใน พื้นที่ ม.2 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ชาวบ้านได้เปิดข้อมูลสาเหตุที่การก่อสร้างถูกระงับ ตรวจสอบกับภาสพล โตหอมบุตร&lt;/p&gt;</description></item><item><title>‘เฉลิมเกียรติ’ รุดประชุมตร.กระบี่ จี้ประเด็นเงินโรงโม่ ล่าแก๊งโหด 8 ศพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1003232</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsiDpxkTQrzebXc-H1Y1PwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1003232" target="_blank"&gt;‘เฉลิมเกียรติ’ รุดประชุมตร.กระบี่ จี้ประเด็นเงินโรงโม่ ล่าแก๊งโหด 8 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชัดเจนขึ้นตามลำดับ ปมประเด็นสังหารหมู่ ฆ่าโหด 8 ศพครอบครัว ผญบ.อ่าวลึก จ.กระบี่ รอง ผบ.ตร.ล่องใต้อีกรอบ เรียกประชุมวางแผนการทำงาน หลังพยานหลักฐานพุ่งชี้ไปที่เรื่องการทวงเงินหลายสิบล้าน ของกลุ่มนายทุนโรงโม่หิน... วันที่ 13 ก.ค. ผู้สื่ข่าวรายงานความคืบหน้าคดีกลุ่มคนร้ายสังหารโหด นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญบ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ กับคนในครอบครัว รวม 8 ศพ ซึ่งล่าสุดปมประเด็นการสั่งหาร บีบแคบเหลือเพียงเรื่องที่พบหลักฐานผู้ตายไปรับเงินจากกลุ่มนายทุนโรงโม่หิน จำนวนหลายสิบล้านบาท เพื่อมาเคลื่อนไหวในการขอสัมปทานโรงโม่หินในพื้นที่ แต่ปรากฏว่า ภายหลังมีการค้นพบหลักฐานทางโบราณคดี จนกรมศิล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เฉลิมเกียรติ'ส่งสำนวนคดีฆ่า 8ศพ ให้อัยการ บี้ 3ข้อหาหนัก โทษถึงประหาร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1047464</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOg5E2yQYI34pkpBHrh7uiAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1047464" target="_blank"&gt;'เฉลิมเกียรติ'ส่งสำนวนคดีฆ่า 8ศพ ให้อัยการ บี้ 3ข้อหาหนัก โทษถึงประหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คืบ 8 ศพ!! "เฉลิมเกียรติ" นำทีมส่งมอบสำนวน 5 แฟ้มให้อัยการ จ.กระบี่ พิจารณา เผยมี 3 ข้อหาอย่างต่ำ มั่นใจโทษถึงประหาร ส่วนการพิจารณา คาดอัยการตรวจสำนวนไม่เกินกันยายนนี้ ก่อนนำส่งฟ้องศาลได้... เมื่อเวลา 13.30 น. วันที่ 23 ส.ค.60 ที่สำนักงานอัยการ จ.กระบี่ พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รอง ผบ.ตร. พล.ต.อ.สุเทพ เดชรักษา รอง ผบ.ตร. พล.ต.ท.ธเนตร์ พิณเมืองงาม รักษาการผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 8 พล.ต.ต.ดำรัส วิริยะกุล รอง ผบช.ภ.8 เรือโทสมนึก เสียงก้อง โฆษกอัยการสูงสุด นายประยุทธ เพชรคุณ รองโฆษกฯ นายสมชาย อู่ทอง รองอธิบดีอัยการภาค 8 และนายพิเชษฐ์ เชาว์กิจค้า อัยการจังหวัดกระบี่ ร่วมส่งมอบสำนวนการสอบสวนจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดทำความสะอาดบ้าน 'ผู้ใหญ่บัติ' ล้างคราบเลือดทั้งน้ำตา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766505</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFj1d5xjjvYB1md1abE4eyYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766505" target="_blank"&gt;เปิดทำความสะอาดบ้าน 'ผู้ใหญ่บัติ' ล้างคราบเลือดทั้งน้ำตา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีนายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้ใหญ่บัติ ผู้ใหญ่บ้านใน จ.กระบี่ ถูกบังฟัต พร้อมพวกบุกสังหารโหดฆ่ายกครัว 8 ศพ ก่อนที่ตำรวจจะติดตามจับกุมบังฟัต พร้อมพวกได้ยกทีม ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น ความคืบหน้าล่าสุดวันที่ 27 ก.ค. นายจรีย์ บุตรเติบ พ่อตาของผู้ใหญ่บัติ พร้อมชาวบ้านญาติๆ เจ้าหน้าที่จากโรงพยาบาลส่งเสริมสุขภาพตำบลบ้านกลาง อบต.บ้านกลาง รวมกว่า 20 คน เดินทางเข้าไปที่บ้านเลขที่ 14/3 หมู่ 1 บ้านเขางาม ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เพื่อร่วมกันทำความสะอาดบ้านหลังดังกล่าวเป็นครั้งแรก หลังได้รับการคืนจากเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.อ่าวลึก ในช่วงหลังเกิดเหตุที่มีการเก็บหลักฐานต่างๆ ทางด้านคดี ซึ่งพบว่าภายในบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ผวานองเลือด! ญาติ ‘บังฟัต’ ลง เลือกตั้ง ‘ผญบ.’ แทนผู้ใหญ่บัติ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1013990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJ2xv74stYfIWmY17T8tFAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 01:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1013990" target="_blank"&gt;ผวานองเลือด! ญาติ ‘บังฟัต’ ลง เลือกตั้ง ‘ผญบ.’ แทนผู้ใหญ่บัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.มอบหมาย ผบก.ภ.จ. กระบี่ เยี่ยมปลอบขวัญครอบครัว ผู้ใหญ่บัติ เหยื่อฆ่าล้างครัว 8 ศพ เหลือลูกชายวัยแบเบาะ 3 เดือนรอดชีวิตเพียงคนเดียว พักอาศัยอยู่กับตายาย นายอำเภออ่าวลึกประกาศรับสมัครผู้ใหญ่บ้านแทนตำแหน่งที่ว่าง มีผู้สมัครทั้งฝ่ายเครือญาติผู้ใหญ่บัติและบังฟัต 3 คน เตรียมเรียกมาพูดคุยเจรจาสมานฉันท์ให้ทั้ง 2 ฝ่ายปรองดองไม่ให้เกิดเหตุรุนแรงซ้ำรอย ส่วนทีมสังหาร 8 คนที่ถูกคุมตัวในเรือนจำเริ่มปรับสภาพคลายเครียดลงแล้ว แต่ยังไม่มีญาติขอเข้าเยี่ยม พนักงานสอบสวนเดินหน้าทำสำนวนคดี สอบพยานไปแล้ว 18 ปาก ยังต้องสอบเพิ่มเติมหรืออาจเข้าไปสอบผู้ต้องหาในเรือนจำ พร้อมรอผลตรวจทางนิติวิทยาศาสตร์ก่อนสรุปสำนว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ประมวลภาพ ปฏิบัติการ‘ยันหว่าง’ ตั้งแต่กลางวัน-ตี 5 เช็กบิลแก๊งทมิฬ 8 ศพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRf0aXI5kdlfQCxUGeZM7AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 06:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006165" target="_blank"&gt;ประมวลภาพ ปฏิบัติการ‘ยันหว่าง’ ตั้งแต่กลางวัน-ตี 5 เช็กบิลแก๊งทมิฬ 8 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจ ทหารประสานกำลังใช้ ม.44 เช็กบิลแก๊งทมิฬฆ่า 8 ศพ ครอบครัวผู้ใหญ่บ้านที่ จ.กระบี่ ปฏิบัติการข้ามคืนแบบม้วนเดียวจบ ตั้งแต่กลางวัน "ยันหว่าง"... เกือบตลอดทั้งวัน ของวันที่ 15 ก.ค. เข้าสู่วันใหม่ วันที่ 16 ก.ค. เจ้าหน้าที่ตำรวจ ทหารใช้ ม.44 เข้าตรวจค้นยึดรถยนต์ ควบคุมตัวผู้ต้องหาในคดีฆ่าโหด 8 ศพ ครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิต 8 ศพ ภายหลังใช้เวลาในการสืบสวนสอบสวนหาหลักฐานอยู่ 5 วัน ตั้งแต่หลังเกิดเหตุ 11 ก.ค. จนจับกุมคนร้ายในคดีนี้ได้แล้วเบื้องต้น 6 คน ซึ่งต่อมา ผบ.ตร. ยืนยันว่า สามารถจับกุมผู้ต้องหาได้ทั้งหมดแล้ว จากนั้นให้หนึ่งในผู้ต้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร. สอบเอง‘บังฟัต’นายทุนโหด ฆ่า 8 ศพ-จับครบทีม 8 คน เมียร่วมด้วย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006475</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgte083f0HcYSgTLojC6h0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006475" target="_blank"&gt;ผบ.ตร. สอบเอง‘บังฟัต’นายทุนโหด ฆ่า 8 ศพ-จับครบทีม 8 คน เมียร่วมด้วย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.สอบเอง บังฟัต นายทุนเงินกู้-จำนำรถ นำลูกน้อง 8 คนเคลียร์หนี้ 2 ล้าน ผญบ.ที่กระบี่ เหตุจากปมหนี้เงินจำนองที่ดิน 2 ล้าน ชำระแล้วแต่ไม่ยอมคืนทำให้ถูกขู่ฆ่า เลยวางแผนไปหาถึงบ้าน ก่อนล้างแค้นด้วยการฆาตกรรมหมู่สุดสยอง 8 ศพ... วันที่ 16 ก.ค. รายงานข่าวแจ้งว่า เจ้าหน้าที่ชุดคลี่คลายคดีฆ่า 8 ศพ ได้จับกุมหัวหนัาแก๊ง ซึ่งทราบชื่อที่ชัดเจนแล้ว คือ นายซูริกฟัต อายุ 41 ปี บ้านนบวงศ์สกุล บังฟัต ชาว ต.แม่นางขาว อ.คุระบุรี จ.พังงา พร้อมพวกรวม 8 คน เป็นชาว จ.ระนอง 2 คน ภูเก็ต 3 คน พังงา 2 คน และ นครศรีธรรมราช 1 คน สอบสวน ทราบว่าก่อนเกิดเหตุกลุ่มคนร้ายทั้งหมด ถูกนายซูริกฟัต หรือบังฟัต เปิดธุรกิจจำนำรถ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝ่ายมั่นคงตรวจสอบชาวบ้าน ปิดทางเข้า-ออกสวนปาล์มเอกชนจ.กระบี่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/772076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVGXxCMWgPuZ-OuHAM84YoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/772076" target="_blank"&gt;ฝ่ายมั่นคงตรวจสอบชาวบ้าน ปิดทางเข้า-ออกสวนปาล์มเอกชนจ.กระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.ท.สมบัติ แสวงสุข รอง ผกก.สภ.ปลายพระยา จ.กระบี่พ้อมเจ้าหน้าที่ฝ่ายความมั่นคงเจ้าหน้าที่ตำรวจ ฝ่ายปกครอง เจ้าหน้าที่ป่าไม้ รวม กว่า 200 นาย เข้า ตรวจสอบ ตรวจค้น ที่พัก ยานพาหนะหาสิ่งของผิดกฎหมาย ยาเสพติด ถ่ายรูปตรวจสอบประวัติกลุ่มเกษตรกรสรรค์สร้างสังคมใหม่ ที่เข้าปิดทางเข้า-ออก ห้ามคนงานเก็บเกี่ยวผลปาล์มพร้อมสร้างที่พัก ชั่วคราวกว่า 50 หลัง รวมกว่า 100 คน ภายในสวนปาล์มน้ำมันพื้นที่ 2,500 ไร่ ของบริษัท ไทยอุตสาหกรรมน้ำมันและสวนปาล์ม จำกัด ตำบลปลายพระยา อำเภอปลาพระยาจังหวัดกระบี่ มากว่า 1 เดือน เพื่อเรียกร้องให้กรมป่าไม้ ยกเลิกการอนุญาตสัมปทาน ปลูกปาล์มน้ำมันหลังจากการตรวจสอบพบว่าหนังสืออนุ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ทีมฆ่า8ศพสารภาพจ่อยิงเพราะกลัวผู้ใหญ่บ้านเอาคืน!! - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPA5f-vIHPzCxhvzQLSd9LEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 07:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764736" target="_blank"&gt;ทีมฆ่า8ศพสารภาพจ่อยิงเพราะกลัวผู้ใหญ่บ้านเอาคืน!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความคืบหน้ากรณีคนร้ายไม่ต่ำกว่า 6-7 คน อาวุธปืนครบมือ แต่งชุดลายพราง เข้าไปบ้านนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้าน บ้านเขางาม อยู่บ้านเลขที่ 14/3 หมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ แล้วจับคนในบ้านและญาติๆ ของภรรยานายวรยุทธ และครอบครัว รวม 11 คน ก่อนลงมือสังหารอย่างโหดเหี้ยม โดยใช้ปืน .38 ของผู้ใหญ่บ้านยิงศีรษะทีละคน จนเสียชีวิต 8 คน และบาดเจ็บ 3 คน เหตุเกิดเวลา 00.30 น.คืนวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา เหตุการณ์ดังกล่าวสร้างความสะเทือนขวัญต่อผู้คน จนพล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. พร้อมทีมสืบสวนต้องลงพื้นที่คลี่ปมสังหารหมู่ครั้งนี้ เบื้องต้นพบมีชนวนการสังหารจาก 4 ประเด็น คือ เรื่องขัดแย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เปิดตัว "นาย น." ทุนใหญ่หนุนสร้างโรงโม่หินอ่าวลึก - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/105981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_ltGmXczgTOCtHSEBSxZgqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/105981" target="_blank"&gt;เปิดตัว "นาย น." ทุนใหญ่หนุนสร้างโรงโม่หินอ่าวลึก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม้ ผบ.ตร. พลตำรวจเอกจักรทิพย์ ชัยจินดา จะยืนยันว่ายังไม่มีการควบคุมตัวผู้ต้องสงสัย 1 คนตามที่เป็นข่าว แต่ก็มีรายงานจากชุดสืบสวนเช่นกันว่า นอกจากการเรียกสอบปากคำพยานที่อาจรู้เห็นเหตุการณ์สังหารโหด 8 ศพ มาสอบปากคำเกือบ 10 ปากแล้ว ยังมีการเชิญตัว นายเชษฐ์ดนัย ถิ่นพังงา ซึ่งเป็นเพื่อนสนิทของผู้ใหญ่บ้านวรยุทธ มาสอบถามข้อมูล ซึ่งไม่ใช่การเรียกตัวในฐานะพยานด้วย จากการตรวจสอบประวัตินายเชษฐ์ดนัย พบว่า เขาเป็นกรรมการบริหาร บริษัท กระบี่ ภูทรัพย์อนันต์ จำกัด ซึ่งประกอบกิจการโรงโม่หิน บริษัทแห่งนี้ตั้งอยู่ในอำเภอเมือง จังหวัดกระบี่ โดยนายเชษฐ์ดนัย เป็นเพื่อนสนิทของผู้ใหญ่บ้านวรยุทธ เจ้าตัวอ้างว่าเรียน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>กระบอกเดียวยิง8ศพ! พบใช้ปืน ผญบ.ฆ่าล้างครัว ผญบ.ลูกโม่ .38 บรรจุ5นัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDE2O_uZtyXK9YMOSWJlQ4wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 05:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002095" target="_blank"&gt;กระบอกเดียวยิง8ศพ! พบใช้ปืน ผญบ.ฆ่าล้างครัว ผญบ.ลูกโม่ .38 บรรจุ5นัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบก.พฐ. เปิดหลักฐานปืนที่คนร้ายใช้สังหารหมู่ 8 ศพ ครอบครัวผู้ใหญ่บ้านที่กระบี่ เป็นปืนลูกโม่ ขนาด .38 แบบบรรจุกระสุน 5 นัด ที่เป็นของเจ้าของบ้านเอง พบเพียงกระบอกเดียว คาดเป็นทูตมรณะที่ใช้ยิงคนทั้ง 11 คนในบ้าน... วันที่ 12 ก.ค. พล.ต.ต.ธวัชชัย เมฆประเสริฐสุข ผู้บังคับการกองพิสูจน์หลักฐานกลาง เปิดเผยว่า อาวุธปืนที่คนร้ายใช้ก่อเหตุยิงล้างครัวผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ตำบลบ้านกลาง อำเภออ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิต 8 ศพ บาดเจ็บ 3 เมื่อช่วงคืนวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา เจ้าหน้าที่ชุดสืบสวนได้ส่งตรวจที่ศูนย์ พฐ.8 สุราษฎร์ธานี เป็นปืนลูกโม่ ขนาด .38 แบบบรรจุกระสุน 5 นัด ซึ่งเป็นปืนของ นายวรายุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จัด 3 คน ประกบ 'บังฟัต' เรียกผู้สมัคร ผญบ. ญาติ 2 ฝ่ายแจง หวั่นขัดแย้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1014119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5Q1oiBzxOEJEWIZj4z9M4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 03:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1014119" target="_blank"&gt;จัด 3 คน ประกบ 'บังฟัต' เรียกผู้สมัคร ผญบ. ญาติ 2 ฝ่ายแจง หวั่นขัดแย้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรียกประชุมชุดสอบสวน เร่งสรุปหลักฐาน สอบปากคำเพิ่ม คดีฆ่า 8 ศพ ขณะที่อำเภออ่าวลึก เรียกผู้สมัครผู้ใหญ่บ้าน ซึ่งเป็นญาติของ 'ผู้ใหญ่บัติ-บังฟัต' แจงข้อกฎหมาย หวั่นเกิดการขัดแย้ง ส่วนที่เรือนจำกระบี่ จัด 3 คน ประกบ 'บังฟัต' ห้ามเยี่ยมผู้ต้องหา เว้นญาติสนิท ... จากกรณีคนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัว ลูกๆ และญาติ รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ต่อมา เจ้าหน้าที่จับกุมตัว นายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล อายุ 41 ปี นายทุนเงินกู้และปล่อยดอกเบี้ย พร้อมพวกอีกรวม 8 คน โดยให้การว่าสาเหตุมาจากความโกรธในคืนที่ผู้ตายข่มขู่จะฆ่า เนื่องจากปัญหาก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดสารบบที่ดินอ่าวลึก "บังฟัต" ทำนิติกรรมอำพราง? - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/106033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTvwEoWZdu34JvSmZJB1tMqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/106033" target="_blank"&gt;เปิดสารบบที่ดินอ่าวลึก "บังฟัต" ทำนิติกรรมอำพราง?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากแผนประทุษกรรมนาทีฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้านวรยุทธ ซึ่งชี้ชัดว่านายซุริก์ฟัตไม่ได้ลงมือคนเดียว วันนี้ทีมล่าความจริงยังมีข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมเกี่ยวกับปัญหาขัดแย้งเรื่องที่ดินของครอบครัวผู้ใหญ่ฯวรยุทธ กับนายซูริก์ฟัต / คุณชลธิชา รอดกันภัย ลงพื้นที่สำนักงานที่ดินจังหวัดกระบี่ สาขาอ่าวลึก และพบพฤติการณ์บางอย่างของนายซูริก์ฟัต ที่หน้าฉากทำธุรกิจรับขายฝากที่ดิน เรื่องราวจะซับซ้อนอย่างไร ติดตามจากรายงานพิเศษ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>'โกเก่ง' เจ้าของโรงโม่หิน โผล่ขอ ตร.คุ้มครอง ปัดเอี่ยวฆ่า 8 ศพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1005887</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqTWfaAgHLeuLK3cLYdwyMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 13:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1005887" target="_blank"&gt;'โกเก่ง' เจ้าของโรงโม่หิน โผล่ขอ ตร.คุ้มครอง ปัดเอี่ยวฆ่า 8 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“โกเก่ง” เจ้าของโรงโม่หินตรังภูทอง โผล่! อยู่ในสภาพอิดโรย ขอกำลังตำรวจคุ้มกันดูแลความปลอดภัย หลังตกเป็นผู้ต้องสงสัย คดีฆ่า 8 ศพ ยันไม่เกี่ยว ... เมื่อเวลา 18.00 น. วันที่ 15 ก.ค.60 ที่กองบังคับการตำรวจภูธรจังหวัดตรัง นายนรินทร์ เก่งธนทรัพย์ หรือ โกเก่ง อายุ 59 ปี เจ้าของโรงโม่หินตรังภูทอง จ.ตรัง อยู่ในสภาพอิดโรย ได้เดินทางเข้ายื่นหนังสือต่อ พล.ต.ต.สมพงษ์ ทองใบ ผบก.ภ.จว.ตรัง เพื่อขอกำลังคุ้มกัน หลังตกเป็นผู้ต้องสงสัยในคดีฆ่า 8 ศพ แต่เนื่องจาก พล.ต.ต.สมพงษ์ ติดภารกิจไปกรุงเทพฯ จึงสั่งการให้ พ.ต.ท.พิเชษฐ์ กัณฑาส้ม รอง ผกก.ฝอ.ภ.จว.ตรัง ซึ่งเป็นเลขาฯ รับเรื่องไว้ นายนรินทร์ เปิดเผยว่า หลังตกเป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยำตำรวจ หั่นดอกไม้และกระบอง 16/07/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1005595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXZDD7zE5R-gYRIaGbcfysqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1005595" target="_blank"&gt;ยำตำรวจ หั่นดอกไม้และกระบอง 16/07/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา - พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน - พล.ต.ต.สุรเชษฐ์ หักพาล “ทุกคนมีจุดเด่นจุดด้อย ไม่มีใครเก่งทุกอย่าง คนเราควรรู้และทบทวนจุดเด่นจุดด้อยของตนอยู่เสมอ” กากบาท เข้าเวรประจำวันอาทิตย์ที่ 16 กรกฎาคม 2560 จับตานโยบาย พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี มอบให้คณะกรรมการปฏิรูปตำรวจที่มี พล.อ.บุญสร้าง เนียมประดิษฐ์ ประธาน และคณะกรรมการหลากหลายอาชีพ 36 คน ยึดหลัก 3 ด้าน ปฏิรูปองค์กร-กระบวนการยุติธรรม-บุคลากร คาดหวังทำให้ตำรวจได้รับการยอมรับและไว้วางใจจากสังคมยันเดิน “สายกลาง” ยึดประชาชนเป็นศูนย์กลาง คำนึงประโยชน์ของทุกฝ่ายที่เกี่ยวข้อง เน้นแก้ปัญหาที่หมักหมม แต่งตั้งโยกย้าย ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บริษัทโรงโม่หิน เอี่ยวปมยิงยกครัวผญบ. 8 ศพ ปิดทำการนานแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1003117</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcATCYBV4r8FWpXqb6dkP4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 03:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1003117" target="_blank"&gt;บริษัทโรงโม่หิน เอี่ยวปมยิงยกครัวผญบ. 8 ศพ ปิดทำการนานแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ตั้งบริษัทโรงโม่หิน เอี่ยวยิงยกครัว 8 ศพ ผญบ.อ่าวลึก กระบี่ ปิดทำการแล้ว หลังกรมศิลปากรประกาศเขตโบราณสถาน อีกปมที่ตำรวจพุ่งเป้า เพราะเสียผลประโยชน์มหาศาลหลังไม่ได้ทำโรงโม่ฯ ความคืบหน้าเพิ่มเติม กรณีที่ผู้ใหญ่บ้าน นายวรยุทธ สังหลัง เข้าไปสนับสนุนให้นายทุนเข้าไปซื้อการขอประทานบัตรระเบิดภูเขาเทือกเขาเขาขาว ซึ่งมีภูเขาที่จะระเบิดหิน และมีการลงทุนกว้านซื้อที่ดินรวมทั้งชักจูงให้ชาวบ้านสนับสนุนแต่ถูกคัดค้านอย่างหนัก และวันที่ 4 เมษายน 2559 กรมศิลปากรได้ประกาศให้พื้นที่ดังกล่าวเป็นเขตโบราณสถาน ส่งผลให้ไม่สามารถเข้าทำได้ ซึ่งเป็น 1 ในประเด็นที่ตำรวจพุ่งเป้าว่าอาจทำให้เกิดความโกรธแค้นที่ลงทุนไปอย่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กองปราบรวบพ่อบังเกิดเกล้าข่มขืนลูกในไส้!! - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/772060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJChN6y3q_JNLA0Lb7YKOl0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/772060" target="_blank"&gt;กองปราบรวบพ่อบังเกิดเกล้าข่มขืนลูกในไส้!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่กองบังคับการปราบปราม (บก.ป) พล.ต.ต.สุทิน ทรัพย์พ่วง ผบก.ป. สั่งการให้ พ.ต.อ.อรุณ วชิรศรีสุกัญยา ผกก.2 บก.ป. พ.ต.ต.กรกช ยงยืน สว.กก.2 บก.ป. และเจ้าหน้าที่ชุดปฏิบัติการ กก.2 บก.ป. ทำการจับกุมตัว นายผัน (นามสมมุติ) อายุ 64 ปี ชาว จ.กาฬสินธุ์ ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดกระบี่ ที่ 119/2545 ลงวันที่ 11 ธันวาคม 2545 ในความผิดฐาน กระทำชำเราเด็กหญิงอายุไม่เกิน 15 ปี และเป็นการกระทำแก่ผู้สืบสันดาน โดยสามารถจับกุมตัวได้ที่ บริเวณกระท่อมกลางทุ่งนา อ.กุฉินารายณ์ จ.กาฬสินธุ์ การจับกุมครั้งนี้สืบเนื่องจากเมื่อปี 2545 นางเอ นามสมมุติ ชาว จ.กระบี่ มารดา พร้อมด้วย ด.ญ.บี นามสมมุติ อายุ 8 ปี บุตรสาว ได้เ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>2บิ๊กตร.ล่าทีมฆ่า8ศพ สงสัยทหารนอกรีต-กองกำลังรับจ้างเฝ้าสวน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764690</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmNkSqSLxZin-Is7XbNhjAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764690" target="_blank"&gt;2บิ๊กตร.ล่าทีมฆ่า8ศพ สงสัยทหารนอกรีต-กองกำลังรับจ้างเฝ้าสวน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รายงานข่าวแจ้งว่า พล.ต.ท.สุวัฒน์ แจ้งยอดสุข ผู้บัญชาการตำรวจสันติบาล (ผบช.ส.) พล.ต.ท.รณศิลป์ ภู่สาระ ผู้บัญชาการศูนย์ปฏิบัติการตำรวจชายแดนภาคใต้ (ผบช.ศชต.) หัวหน้าชุดคลี่คลายคดีที่ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) แต่งตั้งได้แบ่งกำลังไปหาข่าวในพื้นที่ จ.ระนอง จ.ตรัง และจังหวัดอื่นๆ ที่ใกล้เคียง อีกทั้งมีความเป็นไปได้ที่กลุ่มคนร้ายหลบหนีไปซ่อนตัว รายงานข่าวแจ้งว่าเจ้าหน้าที่ชุดคลี่คลายคดีให้น้ำหนักไปที่กลุ่มทหารนอกรีตและอดีตทหารนอกราชการ ซึ่งจากพฤติกรรมเชื่อว่าน่าจะเป็นฝีมือของกลุ่มกองกำลังรับจ้างเฝ้าสวนปาล์ม-สวนยาง ให้นายทุนใน จ.กระบี่ และ จ.พังงา เนื่องจากลักษณะก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ผบ.ตร.ยอมรับคุมตัว2ผู้ต้องหาคดีฆ่า8ศพ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764702</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQNd6KlVNlpPb-1X21eRr8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 14:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764702" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.ยอมรับคุมตัว2ผู้ต้องหาคดีฆ่า8ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 20.00 น. วันที่ 15 กรกฎาคม พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) เปิดเผยว่าถึงความคืบหน้าคดีสังหารหมู่ 8 ศพ นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน ในอ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ว่า วันนี้ตนเดินทางกลับจากจ.กระบี่ มายัง กทม. และเดินทางกลับเข้าพื้นที่จ.กระบี่อีกครั้ง เพื่อเกาะติดคดี โดยล่าสุดชุดสืบสวนได้คุมตัวผู้ต้องหาร่วมก่อเหตุสังหารหมู่ครั้งนี้ได้แล้ว 2 คน อยู่ระหว่างคุมตัวเพื่อสืบสวนขยายผลหาผู้ร่วมก่อเหตุ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เจออีก งูเห่าในบ่อเกรอะ หลังโผล่ส้วมตีตายแล้ว 7 เตรียมรื้อหาตัวแม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004707</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoTfjTE9RcoLIL784YFK48qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 09:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004707" target="_blank"&gt;เจออีก งูเห่าในบ่อเกรอะ หลังโผล่ส้วมตีตายแล้ว 7 เตรียมรื้อหาตัวแม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวกระบี่ผวาไม่เลิก พบงูเห่าเพิ่มอีกตัว กำลังแผ่แม่เบี้ย ไม่ยอมเลื้อยหนี หลังจากวานนี้ตีตายไปแล้ว 7 เตรียมรื้อพื้นห้องน้ำ หาตัวแม่ ... วันที่ 14 ก.ค. 60 ภายหลังจากเจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยกู้ชีพอ่าวลึก จ.กระบี่ ตรวจสอบบ้านชั้นเดียว เลขที่ 46/3 ม.7 ต.นาเหนือ อ.อ่าวลึก ซึ่งภายในห้องน้ำพบงูเห่า อยู่ภายในโถส้วมแบบนั่งยอง ซึ่งทางเจ้าของบ้านได้นำของมาวางทับไว้ เมื่อเจ้าหน้าที่เปิดออกปรากฏมีงูเห่าตัวขนาดยาวประมาณ 50 ซม. อยู่ภายใน จึงได้ใช้ไม้จับงู และตีงูเห่าตาย รวม 5 ตัว หลังจากก่อนหน้านี้เจ้าของบ้านตีตายไปแล้ว 2 ตัว รวมเป็น 7 ตัว รวมทั้ง พบคราบงูเห่าตัวใหญ่อีก 1 คราบ แต่ไม่พบตัว นางสาวศรทิพย์ ภูมิศ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร.เผยนายกฯกำชับคดีฆ่า8ศพ ย้ำดูแล3พยานรอดชีวิตอย่างดี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCOQC_QQCEgKKAECPToMgAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 06:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764087" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.เผยนายกฯกำชับคดีฆ่า8ศพ ย้ำดูแล3พยานรอดชีวิตอย่างดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (ตร.) เมื่อเวลา 10.20 น. วันที่12 กรกฎาคม พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) กล่าวถึงกรณีการลงพื้นที่ตรวจสอบเหตุคนร้ายบุกบ้านผู้ใหญ่บ้านที่ ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ยิงทั้งครอบครัวเสียชีวิต 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ว่า เมื่อวานนี้ (11ก.ค.) ตนพร้อมกับคณะทำงานได้ลงพื้นที่รับฟังบรรยายสรุปที่ สภ.อ่าวลึก สำหรับเบาะแสของคนร้ายตำรวจกำลังเร่งสืบสวน เบื้องต้นยังไม่สามารถสรุปสาเหตุหรือแรงจูงใจในการลงมือได้ แต่ยอมรับว่ามีข้อมูลรายงานเข้ามาเรื่อยๆ ซึ่งตนเองได้กำชับแนวทางการสืบสวนสอบสวน เพื่อรวบรวมพยานหลักฐานติดตามจับกุมคนร้ายไปแล้ว ส่วนกล้องวงจรปิดในพื้น...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เฉลิมเกียรติ'บินด่วนพบหลักฐานเด็ดฆ่าล้างครัว8ศพ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764501</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKxi8097eGiNRQg--iU_9cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 07:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764501" target="_blank"&gt;'เฉลิมเกียรติ'บินด่วนพบหลักฐานเด็ดฆ่าล้างครัว8ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (ตร.) พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รอง ผบ.ตร. ได้เดินทางลงพื้นที่ จ.กระบี่ เป็นรอบที่ 3 เพื่อสมทบกับ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. และทีมสืบสวนสอบสวนคลี่คลายคดีฆ่าล้างครัว 8 ศพ ผู้ใหญ่บ้าน ม.1 ต.อ่าวลึก จ.กระบี่ เนื่องจากได้รับโทรศัพท์จากเจ้าหน้าที่ชุดคลี่คลายคดี ซึ่งแจ้งข้อมูลและเบาะแสสำคัญคดี ทำให้ต้องเดินทางทันที เพื่อร่วมหารือและประเมินสถานการณ์ทางคดีกับ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. ส่วนจะเป็นข่าวดีถึงขั้นรู้กลุ่มคนร้าย หรือได้หลักฐานสำคัญในระดับไหนนั้น ยังไม่อยากให้ด่วนสรุป ขอให้รอ พล.ต.อ.จักรทิพย์ เป็นผู้ให้ข้อมูล ทั้งนี้ มีรายงานจากทีมสืบสวนคลี่คลายคดี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รถยาริสถึงกระบี่ ตร.คุมตัวผู้ต้องสงสัยฆ่ายกครัวได้ 4 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1005939</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJm401fkcGDyfvFAGOhq1pUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1005939" target="_blank"&gt;รถยาริสถึงกระบี่ ตร.คุมตัวผู้ต้องสงสัยฆ่ายกครัวได้ 4 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เก๋งผู้ใหญ่บ้าน ถึงกรมทหารที่ จ.กระบี่ ด้านตำรวจควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยได้ 4 คน หลังจากใช้ ม.44 จ.ภูเก็ต... วันที่ 15 ก.ค. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานบรรยากาศบริเวณกองพันทหารราบที่ 1 กรมทหารราบที่ 15 อ.คลองท่อม จ.กระบี่ พบว่า รถยนต์ของสำนักงานตำรวจแห่งชาติ หลายคันวิ่งเข้าออกหลายเที่ยว ซึ่งตำรวจควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยได้แล้ว 4 คน หลังจากใช้ ม.44 เข้าควบคุมผู้ต้องสงสัยที่ จ.ภูเก็ต หนึ่งในกลุ่มผู้ต้องสงสัยรับสารภาพว่า เดินทางไปยังบ้านนายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้ใหญ่บัติ ผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เพื่อทวงหนี้ ซึ่งได้พูดคุยและเจรจากันนานพอสมควร แต่พลั้งมือเหตุการณ์จึงบานปลาย ซึ่งยืนยัน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร.สั่งผู้การฯไปเยี่ยม มอบ5หมื่น ‘ด.ช.นาบิล’ลูกผญ.บัติ คนร้ายละเว้น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1013672</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgOq0nFwpsctMIr4MdsIDcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1013672" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.สั่งผู้การฯไปเยี่ยม มอบ5หมื่น ‘ด.ช.นาบิล’ลูกผญ.บัติ คนร้ายละเว้น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้การฯ กระบี่ รับคำสั่ง ผบ.ตร. ไปเยี่ยมปลอบขวัญ ด.ช.นาบิล เด็กชายวัย 3 เดือน ลูกชายคนสุดท้องของผู้ใหญ่บัติ ที่ทีมฆ่าละเว้นชีวิต ส่วนบังฟัตนอนเรือนจำยังไม่มีญาติเยี่ยม พงส.เผยสอบพยานไปแล้ว 18 ปาก... วันที่ 23 ก.ค. มีรายงานความคืบหน้า คดีคนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัว ลูกๆ และญาติ รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย คดีอยู่ระหว่างการสอบสวน และฝากขัง โดยผู้ต้องหา 8 คน มีนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล หรือบังฟัต อายุ 41 ปี นายทุนเงินกู้และปล่อยดอกเบี้ย เป็นตัวการ ในชั้นสอบสวนบังฟัต ผู้ต้องหาให้การว่า สาเหตุมาจากความโกรธแค้นที่ผู้ตายข่มขู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปล้นรถ ปล้นปืน! เผย 8 ศพกระบี่ เป็นไปได้ทีมฆ่าถูกสั่งตรงจากชายแดนใต้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002137</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvNpb2X0lkdjGy5D_7I4W0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 06:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002137" target="_blank"&gt;ปล้นรถ ปล้นปืน! เผย 8 ศพกระบี่ เป็นไปได้ทีมฆ่าถูกสั่งตรงจากชายแดนใต้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘จักรทิพย์’ ยอมรับ พฤติกรรมคนร้ายฆ่ายกครัว 8 ศพที่กระบี่ คล้ายการก่อเหตุของกลุ่มก่อความไม่สงบชายแดนใต้ พบมีการปล้นรถและอาวุธปืนของผู้เสียชีวิต เผยยังไม่ตัดประเด็นใดทิ้ง เตรียมลงพื้นที่เร่งรัดคดีอีกครั้ง... วันที่ 12 ก.ค. พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. เปิดเผยภายหลังการลงพื้นที่ติดตามความคืบหน้าคดีฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ตำบลบ้านกลาง อำเภออ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิต 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย นอกจากประเด็นเรื่องอาวุธปืนที่คนร้ายนำปืนขนาด .38 ของเจ้าของบ้าน ยิงคนทั้ง 11 คน และภาพสเกตช์ของผู้ต้องสงสัย เป็นคนร้าย 1 รายแล้ว ผบ.ตร.ยังกล่าวถึงรถยนต์ที่คนร้ายปล้นเอาไปพร้อมอาวุธปืนบางส่วนของผู้ใหญ่บ้าน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เลือกตั้ง ผญบ.ใหม่ แทนผู้ใหญ่บัติ ตร.ยังคุ้มครองเข้ม 3 พยาน คดี 8 ศพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1031674</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDglit3NMmvHES3nsqhiwkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1031674" target="_blank"&gt;เลือกตั้ง ผญบ.ใหม่ แทนผู้ใหญ่บัติ ตร.ยังคุ้มครองเข้ม 3 พยาน คดี 8 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ออกมาลงคะแนนเลือกตั้งผู้ใหญ่บ้านคนใหม่ แทน "ผู้ใหญ่บัติ" ที่ถูกฆ่าพร้อมครอบครัว 8 ศพ จนท.ยังคุ้มกันหนาแน่น 3 พยาน ขณะที่พ่อตาคนตายวอนภาครัฐช่วยเรื่องถูกโกงที่ดิน... วันที่ 8 ส.ค.60 ที่ศาลาประชาคม หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ นายวุฒิชัย บัวทอง นายอำเภออ่าวลึก พร้อมเจ้าหน้าที่ อส. ตำรวจ ร่วมกันดูแลการจัดการเลือกตั้งผู้ใหญ่บ้าน แทนนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ที่ถูกคนร้ายยิงเสียชีวิตพร้อมครอบครัวและญาติๆ รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 คน เหตุเกิดเมื่อค่ำวันที่ 10 ก.ค.ที่ผ่านมา โดยมีผู้สมัคร 3 ราย คือ นางวันดี จงรักษ์, นายจักกฤษณ์ หนูรินทร์ และนายไชยา มาต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'พ.ต.ท.สันธนะ' ยื่นหลักฐานยัน 'เจ้ ชุมพร' บงการฆ่า8ศพ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766105</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHe_iH_fRhQlsydF4Yj8G7QqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766105" target="_blank"&gt;'พ.ต.ท.สันธนะ' ยื่นหลักฐานยัน 'เจ้ ชุมพร' บงการฆ่า8ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (ตร.) เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 25 กรกฎาคม - พ.ต.ท.สันธนะ ประยูรรัตน์ อดีต รอง ผกก.ส.2 (รองผู้กำกับการตำรวจสันติบาล 2) เดินทางมาให้ข้อมูลเกี่ยวกับเบาะแสคดีฆาตกรรมครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง อายุ 49 ปี ผู้ใหญ่บ้าน ม.1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิต รวม 8 ศพ ตามที่มีหนังสือแจ้งมายังตน โดยมี พล.ต.อ.สุเทพ เดชรักษา รองผบ.ตร. ในฐานะหัวหน้าชุดสอบสวน พล.ต.อ.สุชาติ ธีระสวัสดิ์ ที่ปรึกษา สบ.10 พล.ต.ต.สุทิน ทรัพย์พ่วง ผบก.ป. ร่วมรับฟังการให้ข้อมูล พ.ต.ท.สันธนะ กล่าวว่า การนำหลักฐานมาวันนี้ เพื่อให้เจ้าหน้าที่ตำรวจทำการขยายผลจับกุมผู้ที่เกี่ยวข้องเพิ่มเติม โดยเฉพาะ "เจ้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>คนกระบี่ไม่ทำกันแบบนี้! นายก อบต.คู่กรณีผญบ. รับขัดแย้งแต่ไม่เคยคิดฆ่า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwHsh3CB_VH3KewQ-QntNAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002330" target="_blank"&gt;คนกระบี่ไม่ทำกันแบบนี้! นายก อบต.คู่กรณีผญบ. รับขัดแย้งแต่ไม่เคยคิดฆ่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายก อบต.คู่กรณี ผญบ.ถูกฆ่าล้างครัว ฟ้องร้องกันเรื่องที่ดินหลวง รับขัดแย้งจริง แต่ไม่ถึงขนาดต้องฆ่าฟันกัน ชี้คดีฆ่าล้างครัว 8 ศพ คนร้ายโหดเหี้ยมมาก กระบี่ไม่เคยเกิดเหตุร้ายแบบนี้มาก่อน... จากกรณีกลุ่มคนร้ายไม่ต่ำกว่า 6-7 คน อาวุธปืนครบมือ แต่งชุดลายพราง เข้าไปที่บ้านของ นายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้าน บ้านเขางาม หมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ก่อนจับคนในบ้านและญาติๆ ของภรรยานายวรยุทธ รวม 11 คน ลงมือสังหารอย่างโหดเหี้ยม โดยใช้ปืน .38 ของผู้ใหญ่บ้านยิงศีรษะทีละคน จนเสียชีวิต 8 คน บาดเจ็บ 3 คน เหตุเกิดเมื่อเวลา 00.30 น. คืนวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งเหตุการณ์ดังกล่าวสร้างควา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดใจที่นี่ที่เดียว! ญาติ ผญบ.-เหยื่อ 8 ศพมึน สาเหตุมาจากอะไร? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004692</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1yMT6NbxW1EbYSRXC5nCkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 09:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004692" target="_blank"&gt;เปิดใจที่นี่ที่เดียว! ญาติ ผญบ.-เหยื่อ 8 ศพมึน สาเหตุมาจากอะไร?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ญาติยังไม่รู้สาเหตุ ผญบ. พร้อมเมีย และญาติๆ ถูกสังหารโหด 8 ศพ ชี้ประเด็นคบผู้หญิงอีกคนที่ จ.สิงห์บุรี ไม่น่าจะใช่ชนวน ระบุทุกวันนี้ยังหวาดผวา... จากกรณี เกิดคดีอุกฉกรรจ์สะเทือนขวัญยิงฆ่ายกครัว นายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ใน ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมครอบครัวทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 คน บาดเจ็บอีก 3 คน ล่าสุด ผู้บาดเจ็บทั้ง 3 คน อาการปลอดภัย ตำรวจอยู่ระหว่างเร่งคลี่คลายคดี ยังไม่ตัดประเด็นก่อเหตุใดๆ ทั้งนั้น เมื่อวันที่ 14 ก.ค. นายเอ (นามสมมติ) ญาติฝ่ายภรรยาของ นายวรยุทธ เปิดเผยกับ "ทีมข่าวไทยรัฐออนไลน์" ว่า อาศัยอยู่ในพื้นที่หมู่บ้านวันเกิดเหตุ ซึ่งวันเกิดเหตุข้อมูลส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘บังฟัด’ จอมบงการ ชิงฆ่า 8 ศพ เบี้ยวโฉนดจำนอง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDG1nhwzTkXSfiRjQPDb74EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006907" target="_blank"&gt;‘บังฟัด’ จอมบงการ ชิงฆ่า 8 ศพ เบี้ยวโฉนดจำนอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผญบ.ใช้หนี้แล้วไม่คืนให้ ต่างแค้นขู่อาฆาตเรื่อยมา จับยกแก๊งทีมสังหารโหด “จักรทิพย์” แถลงปิดคดีฆ่ายกครัว “ผู้ใหญ่บัติ” 8 ศพ ชุดสืบสวนใช้เวลา 5 วันแกะรอยตามตะครุบ “บังฟัด” นายทุนเงินกู้โหดพร้อมเมียและแก๊งรับจ้างทวงหนี้ได้ 8 คน แฉชนวนเหตุขัดแย้งจำนองที่ดิน ผู้ตายเอาที่พ่อตาไปจำนอง หลังนำเงินใช้หนี้กลับไม่ยอมคืนโฉนดจนมีเรื่องฟ้องร้องกัน กลายเป็นเรื่องบาดหมางถึงขั้นขู่ฆ่าล้างโคตร ก่อนนำทีมบุกล้างแค้นและลงมือยิงคนเดียวทีละคน แถมใช้ปืนผู้ตายจัดฉากเป็นเหยื่อฆ่าล้างครัวเรื่องหนี้สิน แต่ไม่รอด ลั่นจริงๆไม่อยากได้ตัวเป็นๆ หลังคนร้ายสุดอำมหิตยิงได้แม้กระทั่งเด็ก ขณะที่ชุดสืบสวนตามของกลาง ทั้งซากรถผู้ตา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>5วัน จับ5คน พาชี้5จุด ฟังจากปากผบ. สาเหตุแท้จริง แก๊งทมิฬฆ่า8ศพ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRbiSPMvzTtVUOgUEQxd0MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 01:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006090" target="_blank"&gt;5วัน จับ5คน พาชี้5จุด ฟังจากปากผบ. สาเหตุแท้จริง แก๊งทมิฬฆ่า8ศพ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.ยืนยัน จับได้ทั้งหมด แก๊งทมิฬฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้านที่กระบี่ 8 ศพ เป็น"พลเรือน" นำ "ไอ้โม่ง" หนึ่งในทีมสังหาร ไปชี้จุดที่นำรถยาริสของเหยื่อไปเผาทิ้งพร้อมเสื้อลายพราง ฝังเมมฯการ์ดกล้องวงจรปิด ปืน กระสุน เตรียมแถลงวันนี้... ปฏิบัติการตามล่าคนร้ายแก๊งทมิฬ สังหารหมู่ ครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 บ้านเลขที่ 14/3 หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชวีต 8 ศพ ตั้งแต่วันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา เข้าสู่วันที่ 5 คือ วันที่ 15 ก.ค. เจ้าหน้าที่ตำรวจและทหารร่วมสนธิกำลังเข้าจับกุมกลุ่มผู้ต้องหา ซึ่งเบื้องต้นเป็นพลเรือน 5 คน อยู่ในพื้นที่จ.พังงา และนครศรีธรรมราช เริ่มจากเจ้าหน้าที่ตำ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'พ่อตาผู้ใหญ่บ้าน'ขอบคุณ'ผบตร.'คลี่คลายคดีฆ่าโหด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx3-kN2rkmKVBtTvuAiaBcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764755" target="_blank"&gt;'พ่อตาผู้ใหญ่บ้าน'ขอบคุณ'ผบตร.'คลี่คลายคดีฆ่าโหด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจรีย์ บุญเติบ พ่อตานายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน ม.1ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เข้าไปกอดและกล่าวขอบคุณ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร.ที่สามารถคลี่คลายคดีสังหารโหด 8 ศพ ครอบครัว นายวรยุทธ ได้อย่างรวดเร็ว หลังเกิดเหตุเมื่อวันที่ 10 ก.ค.ที่ผ่านมา นอกจากนี้ยังมีกลุ่มชาวบ้านในพื้นที่ และผู้นำชุมชน กำนัน ผู้ใหญ่บ้านจังหวัดกระบี่ มาร่วมแสดงความขอบคุณเป็นจำนวนมาก ที่กองบังคับการตำรวจภูธรจังหวัดกระบี่ ( 16 ก.ค.2560 ) ภาพ จรูญ ทองนวล#NationPhoto&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รองผบ.ตร.เร่งสำนวนฆ่า 8 ศพ-แฉ‘บังฟัต’ทำนิติกรรมอำพราง หลอกเอาที่ดิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1014530</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9wegMPx3bXLza0W7z349kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 08:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1014530" target="_blank"&gt;รองผบ.ตร.เร่งสำนวนฆ่า 8 ศพ-แฉ‘บังฟัต’ทำนิติกรรมอำพราง หลอกเอาที่ดิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รองผบ.ตร.เตรียมลงพื้นที่กระบี่อีกครั้ง ติดตามสำนวนคดีฆ่า 8 ศพ ส่วนบังฟัตนอนเรือนจำ ญาติยังไม่มีใครกล้าไปเยี่ยม นิติกร สนง.ยุติธรรมจังหวัด ชี้สัญญาซื้อขายที่ดินไม่สุจริต เข้าข่ายนิติกรรมอำพราง ต้องฟ้องเรียกโฉนดคืน... วันที่ 24 ก.ค.ผู้สื่อข่าว จ.กระบี่ รายงานความคืบหน้าคดีคนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัว ลูก และญาติ เสียชีวิตรวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ต่อมาเจ้าหน้าที่จับกุมตัวนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล อายุ 41 ปี นายทุนเงินกู้ พร้อมพวกรวม 8 คน โดยให้การว่าสาเหตุมาจากความโกรธแค้นที่ผู้ตายข่มขู่จะฆ่าจากปัญหาการจำนองที่ดิน ขณ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไร้คนบงการบังฟัต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010477</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrAvD2-s3yKsOEclIVJsR0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010477" target="_blank"&gt;ไร้คนบงการบังฟัต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘สุชาติ ธีระสวัสดิ์’ ยืนยัน อนุมัติหมายจับ8ทีมฆ่า โดนหนัก-กว่า10ข้อหา! ศาลออกหมายจับ “บังฟัต” นายทุนเงินกู้อำมหิตพร้อมทีมสังหารอีก 7 คน ฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บัติและญาติ 8 ศพ อ่วมโดนหนักกว่า 10 ข้อหา อาทิ ร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยเจตนาและไตร่ตรองไว้ก่อน ร่วมกันพยายามฆ่า ซ่องโจร ร่วมกันปล้นทรัพย์ยันแต่งกายเลียนแบบเจ้าหน้าที่ ขณะที่ ผบ.ตร.พร้อมบินรับมอบตัวจากทหาร หลังใช้คำสั่ง คสช.คุมตัวไว้ในค่าย จ่อขยายผลเอาผิดผู้เกี่ยวข้องอีก 3-4 คน มีทั้งน้องเมีย น้องเขย และอดีตเมียบังฟัต ไปถึงเจ้าของรถยนต์โตโยต้าฟอร์จูนเนอร์ ยังคงเป็นคดีที่สังคมให้ความสนใจ กรณีตำรวจจับกุมผู้ต้องหาฆ่าล้างครัวนายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มอบบ้านคืนให้ ญาติ 'ผู้ใหญ่บัติ' จัดการมรดก ผู้เสียชีวิต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1016542</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELDV_VrOEppLTs-pxYue_wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 07:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1016542" target="_blank"&gt;มอบบ้านคืนให้ ญาติ 'ผู้ใหญ่บัติ' จัดการมรดก ผู้เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คืนบ้านที่เกิดเหตุ สังหาร 8 ศพ ให้ญาติ 'ผู้ใหญ่บัติ' ขณะที่เจ้าหน้าที่อัยการจังหวัดคุ้มครองสิทธิฯ เข้าให้การช่วยเหลือบุตรชาย ที่รอดชีวิต เกี่ยวกับการตั้งผู้ปกครองผู้เยาว์ และจัดการมรดก จากกรณีคนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัว และญาติภรรยา รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ต่อมาเจ้าหน้าที่จับกุมตัวนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล อายุ 41 ปี นายทุนเงินกู้และปล่อยดอกเบี้ย พร้อมพวกรวม 8 คน โดยให้การว่า สาเหตุมาจากความโกรธคืนที่ผู้ตายข่มขู่จะฆ่า เนื่องจากปัญหาการจำนองที่ดิน ซึ่งทาง ผบ.ตร. นำทีมผู้มาล่าผู้ต้องหาทั้งหมดด้วยตัวเอง เหตุเกิดเมื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร.ปฏิเสธ จับผู้ต้องสงสัยฆ่า 8 ศพ ไม่มีทั้งที่กระบี่-นครศรีธรรมราช - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6Ol_hgbRlIKa8Ykf5qj0MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 12:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004935" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.ปฏิเสธ จับผู้ต้องสงสัยฆ่า 8 ศพ ไม่มีทั้งที่กระบี่-นครศรีธรรมราช&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.ยังอยู่กระบี่ เรียกประชุมชุดสืบสวนคลี่คลายคดีฆ่าหมู่ 8 ศพรอบเย็น ปฏิเสธไม่มีการจับกุมผู้ต้อสงสัยทั้งใน จ.กระบี่ นครศรีธรรมราช ส่วนเพื่อนสนิท ผญบ. ตำรวจแค่เชิญมาสอบถามและปล่อยกลับไปแล้ว... ที่กองบัญชาการตำรวจภูธร จังหวัดกระบี่ เมื่อเวลา 18.30 น. วันที่ 14 ก.ค. พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. ได้เรียกประชุมชุดสืบสวนทั้งหมดในคดีคนร้ายฆ่าหมู่ครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ตำบลบ้านกลาง อำเภออ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิต 8 ศพ อาทิ พล.ต.อ.สุชาติ ธีระสวัสดิ์ ที่ปรึกษา (สบ.10) พล.ต.ท.ชัยวัฒน์ เกตุวรชัย ผู้ช่วย ผบ.ตร. พล.ต.ท.สุวัฒน์ แจ้งยอดสุข ผบช.ส. พล.ต.ท.รณศิลป์ ภู่สาระ ผบช.ศชต. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ใช้ ม.44 คุมผู้ต้องหาฆ่ายกครัว 8 ศพในค่ายทหาร - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/07/72417</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf8NDkNnlSpP7MzYTVQolkqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 05:04:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/07/72417" target="_blank"&gt;ใช้ ม.44 คุมผู้ต้องหาฆ่ายกครัว 8 ศพในค่ายทหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;16 ก.ค. 2560 สำนักข่าวไทย รายงานว่าพล.ท.ปิยวัฒน์ นาควานิช แม่ทัพภาคที่ 4 เปิดเผยถึงการควบคุมตัวผู้ต้องหาฆ่านายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ และคนในครอบครัว รวม 8 ศพ ว่า กองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยของกองทัพภาคที่ 4 ใช้อำนาจตามมาตรา 44 ในการเข้าตรวจค้น และจะควบคุมตัวไว้ 7 วัน ที่กองพันทหารราบที่ 1 กรมทหารราบที่ 15 (ร.15 พัน.1) อ.คลองท่อม จ.กระบี่ เนื่องจากเป็นค่ายทหารเพียงหน่วยเดียวที่อยู่ใกล้ที่เกิดเหตุมากที่สุด โดยตำรวจและทหารได้บูรณาการการทำงานอย่างต่อเนื่อง ซึ่งตนและ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ รวมถึงหัวหน้าทีมสืบสวน ได้ต่อสายพู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>'บังฟัต' ติดคุกคืนแรกเครียด จนท.จับตาใกล้ชิด หวั่นถูกทำร้าย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765781</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKi6Z0rA4k-ZmfRNDssgIgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 10:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765781" target="_blank"&gt;'บังฟัต' ติดคุกคืนแรกเครียด จนท.จับตาใกล้ชิด หวั่นถูกทำร้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกอบเกียรติ กสิวิวัฒน์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์ เปิดเผยภายหลังเจ้าหน้าที่นำตัวนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์กุล หรือ บังฟัต อายุ 41 ปี พร้อมพวกรวม 8 คน ผู้ต้องหาในคดีร่วมกันฆ่าครอบครัวนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ รวม 8 ศพ ไปควบคุมที่เรือนจำจังหวัดกระบี่ว่า นายสมศักดิ์ เตียงตระกูลทอง ผบ.เรือนจำจังหวัดกระบี่ ได้รับรายงานว่า หลังรับตัวผู้ต้องขังเข้าเรือนจำได้นำผู้ต้องขังชาย 7 คนไปอยู่ แดนชาย แยกขังเป็น 4 ห้อง ห้องละ 2 คน โดยคุมขังรวมกับผู้ต้องขังอื่น ส่วนผู้ต้องขังหญิง แยกไปอยู่แดนหญิง แต่อยู่ภายในรั้วเรือนจำเดียวกัน โดยกำชับให้ดูแลและระมัดระวังการทะเลาะวิวาทหรือถูกทำร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ตร.ชี้ "สันธนะ" ข้อมูลเก่า ไม่โยงคดีฆ่า 8 ศพ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/106134</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtscMHQyiq2N50CVQBHGPcqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/106134" target="_blank"&gt;ตร.ชี้ "สันธนะ" ข้อมูลเก่า ไม่โยงคดีฆ่า 8 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ชี้ "สันธนะ" ข้อมูลเก่า ไม่โยงคดีฆ่า 8 ศพ วันนี้มีความคืบหน้าคดีฆ่ายกครัว8ศพ ครอบครัวของผู้ใหญ่ฯวรยทุธ สังหลัง ที่จังหวัดกระบี่ หลังจากตำรวจคุมตัวนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล หรือบังฟัต กับพวกผู้ต้องทั้ง8คน เพื่อฝากขังยังศาลจังหวัดกระบี่ไปแล้วเมื่อวันที่21กรกฎาคมที่ผ่านมา โดยก่อนหน้านี้ ผบ.ตร. ได้แถลงชัดเจนว่าจับกุมผู้ต้องหาหมดแล้ว แต่อีกด้านก็ยังมีอดีตตำรวจออกมาให้ข้อมูลว่า"เจ้ ชุมพร"อยู่เบื้องหลังคดีนี้ เมื่อเช้านี้ พันตำรวจโท สันธนะ ประยูรรัตน์ อดีตรองผู้กำกับการตำรวจสันติบาล2เข้าให้ข้อมูลเกี่ยวกับเบาะแสของ"เจ๊ ชุมพร"ที่อ้างว่ามีความเชื่อมโยงกับผู้ต้องหาคดีฆ่ายกครัวนายวรยุทธ สังหลัง ผู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สุดหดหู่! ญาติผู้ใหญ่บัติ เก็บบ้านไปร้องไห้ไป ยังไม่รู้ใครจะมาอยู่ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1017971</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyJaVpZdGjCg89YkN-3HUMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1017971" target="_blank"&gt;สุดหดหู่! ญาติผู้ใหญ่บัติ เก็บบ้านไปร้องไห้ไป ยังไม่รู้ใครจะมาอยู่ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ่อตา 'ผู้ใหญ่บัติ' พร้อมญาติๆ และชาวบ้าน เข้าทำความสะอาดบ้านที่เกิดเหตุ สังหาร 8 ศพ หลังได้รับคืนจากเจ้าหน้าที่ บรรยากาศสุดหดหู่ บางคนทำไปร้องไห้ไป เนื่องจากพบคราบเลือดตามห้องต่างๆ เตรียมหารือกันในครอบครัว จะให้ใครมาอยู่แทน... จากกรณีคนร้ายยิง นายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัว และญาติภรรยา รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ต่อมา เจ้าหน้าที่จับกุมตัว นายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล อายุ 41 ปี นายทุนเงินกู้และปล่อยดอกเบี้ย พร้อมพวกรวม 8 คน โดยให้การว่าสาเหตุมาจากความโกรธคืนที่ผู้ตายข่มขู่จะฆ่า เนื่องจากปัญหาการจำนองที่ดิน ซึ่งทาง ผบ.ตร. นำทีมม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จ่อเลิกม.44คุม'บังฟัต'กับพวก8คน ฟันหมายจับแทน-คดีคืบเกิน80% - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765020</link><guid isPermaLink="false">CAIiELftrEeGHRXAHqXjb2iKmksqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765020" target="_blank"&gt;จ่อเลิกม.44คุม'บังฟัต'กับพวก8คน ฟันหมายจับแทน-คดีคืบเกิน80%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (ตร.) - พล.ต.อ.สุเทพ เดชรักษา รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (รองผบ.ตร.) ในฐานะหัวหน้าชุดสอบสวน กล่าวถึงความคืบหน้าคดี นายซูริก์ฟัต หรือ บังฟัต บ้านนบวงศกุล กับพวกรวม 8 คน ผู้ต้องสงสัยร่วมกันก่อเหตุฆาตกรรมยกครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้ใหญ่บ้าน ม.1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิตรวม 8 ศพ ว่าทั้งหมดอยู่ในการควบคุมตัวของเจ้าหน้าที่ทหารตาม ม.44 ขณะนี้ในส่วนของการรวบรวบพยานหลักฐานมีความคืบหน้าเกิน 80 % แล้ว และมั่นใจว่าไม่เกินวันพรุ่งนี้ (19ก.ค.) จะสามารถขออำนาจศาลจังหวัดกระบี่ ออกหมายจับผู้ต้องหาทั้งหมดได้ โดยกำชับให้ชุดสืบสวนลงพื้นที่ไปตรวจค้นสถานที่เกี่ยวเน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ชมไลฟ์สด แถลงข่าวคดีฆ่ายกครัว 8 ศพ ที่นี่!! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4It28Sibvfof_X_wCBC3cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 09:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006504" target="_blank"&gt;ชมไลฟ์สด แถลงข่าวคดีฆ่ายกครัว 8 ศพ ที่นี่!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ติดตาม พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. แถลงข่าวคดีฆ่ายกครัว 8 ศพที่ จ.กระบี่ หลังเจ้าหน้าที่ชุดคลี่คลายคดี สามารถจับกุมหัวหน้าแก๊ง พร้อมพวกรวม 8 คน... จากกรณีคนร้ายอาวุธครบมือ แต่งชุดลายพรางบุกเข้าไปที่บ้านของ นายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้าน บ้านเขางาม อยู่บ้านเลขที่ 14/3 หมู่ที่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ และจับคนในบ้านและญาติๆ ของภรรยานายวรยุทธ และครอบครัว รวม 11 คน ก่อนลงมือสังหารอย่างโหดเหี้ยม โดยใช้ปืน .38 ของผู้ใหญ่บ้านยิงศีรษะทีละคน จนเสียชีวิต 8 คน และบาดเจ็บ 3 คน เหตุเกิดเมื่อเวลา 00.30 น. คืนวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งเหตุการณ์ดังกล่าวสร้างความสะเทือนขวัญต่อผู้คน จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จนท.ส่งมอบบ้านคืนให้ญาติ 'วรยุทธ สังหลัง' แล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZ3aUV6oLytHvkyPUn_9mQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/766283" target="_blank"&gt;จนท.ส่งมอบบ้านคืนให้ญาติ 'วรยุทธ สังหลัง' แล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจ ภูธรอ่าวลึก อำเภออ่าวลึก จังหวัดกระบี่ ส่งมอบคืนพื้นที่เกิดเหตุบ้านพักของนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน บ้านเขางาม ตำบลบ้านกลาง อ.อ่าวลึก สถานที่เกิดเหตุคนร้ายบุกเข้าไปสังหารคนในบ้านเสียชีวิต รวม 8 ศพ เมื่อวันที่ 10 กรกฎาคม ที่ผ่านมา หลังเกิดเหตุเจ้าหน้าที่กันพื้นที่ ห้ามผู้ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องเข้าพื้นที่เพื่อตรวจสอบเก็บพยานหลักฐานต่างๆ โดยมี นายสุรัย เชาวลิต อัยการจังหวัดคุมครองสิทธิและช่วยเหลือทางกฎหมายและการบังคับคดีจังหวัดกระบี่ให้การแนะนำด้านกฎหมายดำเนินการเกี่ยวกับการตั้งผู้ปกครองผู้เยาว์ให้แก่ เด็กชายยุทธศิลป์ สังหลัง อายุ3 เดือนที่รอดชีวิต สูญเสียทั้งพ่อและแม่ รวมทั้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กระสุนยิง 8 ศพ ยันเป็นปืนผญบ. ผบ.ตร.ยกเลิกกลับ กทม.คดีคืบหน้าไปมาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004154</link><guid isPermaLink="false">CAIiENywoj1aHAdbKJmAKdAop7gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 02:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004154" target="_blank"&gt;กระสุนยิง 8 ศพ ยันเป็นปืนผญบ. ผบ.ตร.ยกเลิกกลับ กทม.คดีคืบหน้าไปมาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.ตร.ยกเลิกกลับกทม.ช่วง 10 โมง หลังสั่งกำลังกระจายออกคลี่คลายคดีตั้งแต่ตี 5 ขณะที่ผลตรวจกระสุนพบเป็นกระบอกเดียวกันทั้งหมด โดยคนร้ายใช้ปืนของผญบ.ส่วนผลดีเอ็นเอกล่องข้าวของคนร้าย อยู่ระหว่างรวบรวม วันที่ 14 ก.ค.60 ความคืบหน้ากรณีคนร้ายยิงครอบครัวนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมครอบครัวและญาติๆ ภรรยารวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 คน ล่าสุด ทาง พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. เดินทางมาติดตามคลี่คลายคดีตั้งแต่ช่วงเย็นวันที่ 13 ก.ค.ที่ผ่านมา โดยเรียกชุดสืบสวนที่ระดมมาจากภาคต่างๆ ทั้งกองปราบปราม สอบสวนกลาง ภาค 1 ภาค 7 และภาค 9 เพื่อร่วมสืบสวนหาผู้กระทำความผิด โดยวันนี้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไม่เว้นน้องแม่ 'บังฟัต' หลอกเอาที่จำนองเข้าแบงก์ รู้อีกทีกำลังจะถูกยึด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010945</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXV_n3X0U9BNxIN1badyecqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010945" target="_blank"&gt;ไม่เว้นน้องแม่ 'บังฟัต' หลอกเอาที่จำนองเข้าแบงก์ รู้อีกทีกำลังจะถูกยึด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้องแม่ 'บังฟัต' สภาพขาพิการเผย นำที่ดินจำนองหลาน เพราะเชื่อใจ ไม่อ่านเอกสาร รู้ตัวอีกที ที่ดินกำลังจะโดนยึด เพราะ 'บังฟัต' เอาที่จำนองไปเข้าแบงก์ เสียทั้งเงิน ทั้งที่ ด้าน อำเภออ่าวลึก ร่วมยุติธรรม จ.กระบี่ ลงพื้นที่ช่วยเหยื่อ พบมีกว่า 10 ราย ... จากกรณี คนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน พร้อมครอบครัวและญาติ รวม 8 ศพ เจ็บอีก 3 ราย เหตุเกิดที่ ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก ซึ่งต่อมาทางเจ้าหน้าที่ได้จับกุมผู้ต้องหาได้ 8 คน นำโดย นายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล หรือ บังฟัต ซึ่งเป็นนายทุนเงินกู้และรับจำนอง โดยพบว่าสาเหตุมาจากการที่ บังฟัต ใช้กลโกงหลอกให้โอนที่ดินและนำเข้าธนาคารไปกู้เงิน ขณะที่กลุ่มญาต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวบ้านยืนยัน ย้ำแก๊งฆ่า8ศพ แต่งชุดพรางอ้างเป็นจนท. โชว์หมายศาลถามทาง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002462</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEupkfEyDsCI9EUayGLiTckqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002462" target="_blank"&gt;ชาวบ้านยืนยัน ย้ำแก๊งฆ่า8ศพ แต่งชุดพรางอ้างเป็นจนท. โชว์หมายศาลถามทาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เบาะแสล่าสุด คนร้ายฆ่าโหดยกครัว 8 ศพที่กระบี่มีพยานยืนยันย้ำ แต่งกายด้วยชุดพราง ขับรถฟอร์จูนเนอร์สีดำ จอดถามทาง อ้างเป็น จนท. พร้อมโชว์หมายศาล หลังก่อเหตุหนีออกทาง อ.ปลายพระยา ที่สามารถทะลุไปนครศรีธรรมราชได้... จากเหตุกรณีกลุ่มคนร้ายเป็นชาย 6-7 คน แต่งกายชุดลายพรางคล้ายทหาร พร้อมอาวุธ อ้างตัวเป็นเจ้าหน้าที่มาขอตรวจค้นบ้านเลขที่ 14/3 ม.1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ซึ่งเป็นบ้านของ นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ก่อนจับคนในบ้าน 11 คน คุมตัวใส่กุญแจมือและปิดบังใบหน้า ใช้อาวุธปืนยิงอย่างโหดเหี้ยม ทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 ราย บาดเจ็บสาหัส 3 ราย หลังเกิดเหตุคนร้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝากขังผัด 2 คดียิง 8 ศพ ตร.สอบครบ 8 คน ‘บังฟัตกับพวก’ สั่งสอบพยานเพิ่ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1027344</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjFSdcf1eYoYPN1wzPgWmEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1027344" target="_blank"&gt;ฝากขังผัด 2 คดียิง 8 ศพ ตร.สอบครบ 8 คน ‘บังฟัตกับพวก’ สั่งสอบพยานเพิ่ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คดี ‘บังฟัตและพวก’ ฆ่า 8 ศพครอบครัวผู้ใหญ่บัติ ที่อ่าวลึก จ.กระบี่ ครบฝากขังผัดแรก 12 วัน ตร.สอบผู้ต้องหาทั้ง 8 คนแล้ว ขอศาลฝากขังผัด 2 พร้อมเรียกสอบพยานเพิ่ม หลังรอง ผบ.ตร.ลงมาประชุมเอง สั่งทำสำนวนให้รอบคอบรัดกุมที่สุด... จากคดีสุดสะเทือนขวัญ คนร้ายยิงนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัวและญาติภรรยา รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย ต่อมาเจ้าหน้าที่จับกุมตัวนายซูริก์ฟัต บ้านนบวงศ์สกุล อายุ 41 ปี หรือบังฟัต นายทุนเงินกู้และพวกรวม 8 คน ให้การว่า สาเหตุมาจากความโกรธแค้นที่ผู้ตายข่มขู่จะฆ่า จากความขัดแย้งเรื่องจำนองที่ดิน ขณะนี้ผู้ต้องหาทั้งหมดถูก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เพราะมันเป็นหน้าที่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1021622</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFZpt_koImVVbaPAtuQXnIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1021622" target="_blank"&gt;เพราะมันเป็นหน้าที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แบบเรียนนอกตำราต้องอาศัยค้นคว้าหาจากประสบการณ์การทำงาน พ.ต.อ.พิษณุ พ่วงพร้อม ผกก.สส.ภ.จ.กระบี่ โชคดีเติบโตมาจากนครบาลผ่าน “ตำนานนักสืบ” รุ่นลายครามฝีมือระดับต้นของยุทธจักรสีกากีที่คอยบ่มเพาะ จิตวิญญาณความเป็นตำรวจ มาตั้งแต่เริ่มต้นเก้าอี้ รอง สวส.สน.บางเขน คลุกคลีตีโมงอยู่ในห้องสืบสวนยุค พล.ต.ต.วีระศักดิ์ มีนะวาณิชย์ เป็น สว.สส.สน.บางเขน ทำให้ตัวเองหลงใหลในงานนักสืบ ต่อมาได้เคล็ดวิชาเสริมเขี้ยวจาก พล.ต.ท.กฤษฎา พันธุ์คงชื่น พล.ต.ต.ฉัตรกนก เขียวแสงส่อง พล.ต.ต.เมธี กุศลสร้าง พ.ต.อ.วิวัฒน์ วรรธนะวิบูลย์ พ.ต.อ.ปกรณ์ กิตติวัฒน์ วิ่งฟัดจับโจรสารพัดแก๊ง รวมถึงอาชญากรรมเงื่อนงำซับซ้อนที่มี สุจริตชนต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ส่งมอบสำนวนคดีฆ่าโหด8ศพ2,382หน้าให้อัยการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769950</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOerRH_2VPNmqKvj0EePSsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769950" target="_blank"&gt;ส่งมอบสำนวนคดีฆ่าโหด8ศพ2,382หน้าให้อัยการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สำนักงานอัยการ จ.กระบี่ ถนนอุตรกิจ ต.ปากน้ำ อ.เมืองกระบี่ พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รอง ผบ.ตร. พล.ต.อ.สุเทพ เดชรักษา รอง ผบ.ตร. พล.ต.ท.ธเนตร์ พิณเมืองงาม รักษาการผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 8 พล.ต.ต.ดำรัส วิริยะกุล รอง ผบ.ช.ภ.8 เรือโทสมนึก เสียงก้อง โฆษกอัยการสูงสุด นายประยุทธ เพชรคุณ รองโฆษกฯ นายสมชาย อู่ทอง รองอธิบดีอัยการภาค 8 และนายพิเชษฐ์ เชาว์กิจค้า อัยการจังหวัดกระบี่ ร่วมส่งมอบสำนวนการสอบสวนจากตำรวจคดีฆ่า 8 ศพผู้ใหญ่บ้านให้กับทางอัยการ โดยสำนวนการสอบสวนมี 5 แฟ้ม รวมจำนวน 2,382 หน้า ซึ่งสำนวนการสอบสวนนั้นทางพนักงานสอบสวนได้รวบรวม สอบปากคำ หลักฐานต่างๆ ทั้งพยานแวดล้อม และทางนิติวิทย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บิ๊กแป๊ะ ยันชัด 'บังฟัต' สุดอำมหิต ยิงเองฆ่ายกครัว 8 ศพ ปมที่ดิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwpI-7l9Qtu9uwqYLeVpuAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006585" target="_blank"&gt;บิ๊กแป๊ะ ยันชัด 'บังฟัต' สุดอำมหิต ยิงเองฆ่ายกครัว 8 ศพ ปมที่ดิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บิ๊กแป๊ะ ตั้งโต๊ะแถลง ยัน "บังฟัต" ตัววางแผน สุดอำมหิต ลงมือยิงเอง ฆ่ายกครัว 8 ศพ ปมขัดแย้งฝากขายที่ดิน มีปากเสียงตั้งแต่ปลายปี 59 ถึงขั้นขู่ฆ่าล้างโคตร พยายามสร้างเรื่องว่าผู้ใหญ่บ้านมีปัญหาเรื่องเศรษฐกิจ ลั่นต้องโดนประหาร... เมื่อเวลาประมาณ 16.45 น. วันที่ 16 ก.ค. พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. แถลงข่าวคดีคนร้ายพร้อมอาวุธครบมือ บุกเข้าไปบ้านของนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านเขางาม อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เมื่อคืนวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา นำไปสู่การฆ่ายกครัว 8 ศพ และต่อมาเจ้าหน้าที่สามารถจับกุมผู้ต้องหาได้ 8 คน ว่า กลุ่มคนร้ายไปที่เกิดเหตุจริง 7 คน และมีผู้เกี่ยวข้อง 2-3 คน เบื้องต้นถู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พยานผู้รอดชีวิตคดีฆ่า8ศพ จดจำ4คนร้ายได้แม่นยำ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764097</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0ZzLTkMWc3ibnopgB-CqsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764097" target="_blank"&gt;พยานผู้รอดชีวิตคดีฆ่า8ศพ จดจำ4คนร้ายได้แม่นยำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีกลุ่มคนร้ายคน แต่งกายด้วยชุดลายพรางพร้อมอาวุธปืนยิง นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ และครอบครัว รวม 8 ศพ บาดเจ็บ 3 ราย เหตุเกิดในบ้านเลขที่ 14/3 หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก เมื่อกลางดึกวันที่ 10 กรกฎาคม ที่ผ่านมา ตามข่าวที่เสนอไปแล้วนั้น เมื่อวันที่ 12 กรกฎาคม หนึ่งในผู้รอดชีวิตจากเหตุการณ์ดังกล่าว ให้การกับเจ้าหน้าที่ตำรวจว่า กลุ่มคนร้ายบุกเข้ามาในบ้าน 4 คน อีกจำนวนหนึ่งอยู่นอกบ้าน เมื่อนายวรยุทธกลับมาถึง คนร้ายก็ควบคุมตัวและจับมัดมือ เอาผ้าคลุมหัวปิดหน้า ก่อนจะทอยยิงทีละคน ส่วนตนเองโชคดีที่กระสุนเฉี่ยวขมับ ขณะนั้นรู้สึกตัวจึงล้มฟุบลงกับพื้น ทำทีว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เตรียมสอบเส้นทางการเงินผู้ใหญ่บ้าน ล่าปมสังหารโหด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764211</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzoKmlslYx9S2IbOng4ANcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764211" target="_blank"&gt;เตรียมสอบเส้นทางการเงินผู้ใหญ่บ้าน ล่าปมสังหารโหด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากเหตุการณ์สะเทือนขวัญ คนร้ายเป็นชาย 6-7 คน ใช้ยานพาหนะ 2 คัน แต่งกายชุดลายพรางคล้ายทหารพร้อมอาวุธครบมือ บุกบ้านเลขที่ 14/3 หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก ซึ่งเป็นบ้านของ นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก ก่อนจ่อยิงศีรษะทุกคนในบ้านจนมีผู้เสียชีวิตทั้งหมด 8 คนและบาดเจ็บอีก 3 ราย หลังเกิดเหตุ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รองผบ.ตร. พล.ต.ท.ชัยวัฒน์ เกตุวรชัย ผู้ช่วยผบ.ตร. พล.ต.ท.รณศิลป์ ภู่สาระ ผบช.ศชต. พล.ต.ท.สุวัฒน์ แจ้งยอดสุข ผบช.ส. พล.ต.ต.อิทธิพล อัจฉริยะประดิษฐ์ ผบก.สส.บช.น. พ.ต.อ.นพศิลป์ พูลสวัสดิ์ รองผบก.สส.บช.น. ลงพื้นที่สืบสวนด้วยตน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สื่อนอกตีข่าว ฆ่ายกครัว 8 ศพที่กระบี่ ชี้เหตุที่ดินแพงทำคนไทยฆ่ากันตาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002050</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYUOQ2Dm_-ia215eVMS1ssqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 05:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002050" target="_blank"&gt;สื่อนอกตีข่าว ฆ่ายกครัว 8 ศพที่กระบี่ ชี้เหตุที่ดินแพงทำคนไทยฆ่ากันตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สื่อนอกยักษ์ใหญ่ ประโคมข่าว เหตุฆ่ายกครัวสุดสะเทือนขวัญ 8 ศพ ที่จ.กระบี่ นายตำรวจระดับสูงของไทย คาดปมเหตุเกี่ยวข้องกับการขัดแย้งเรื่องที่ดิน หรือการเมือง ขณะ เอพีชี้ราคาที่ดินในจ.กระบี่แพงต่อเนื่อง ทำคนไทยฆ่ากันตาย เมื่อ 12 ก.ค. สำนักข่าวต่างประเทศยักษ์ใหญ่ ทั้งเอพี รอยเตอร์ และบีบีซี รายงานข่าวไปทั่วโลก ถึงเหตุการณ์สุดสะเทือนขวัญ ฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้าน ที่อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ดับ 8 ศพ เจ็บ 3 ราย โดยมีกลุ่มมือปืนจำนวน 6 หรือ 7 คน แต่งกายในชุดพรางทหารทำทีขอค้นบ้านของนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จากนั้นได้จับคนในบ้าน 11 คนใส่กุญแจมือและปิดบังใบหน้า ก่อนลงมือสังหารสมาชิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลออกหมายจับแล้ว บังฟัตกับพวก แก๊งฆ่ายกครัว 8 ศพกระบี่ เจออ่วม11ข้อหา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010005</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkSjtaxmDoO_GshMMVPplEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010005" target="_blank"&gt;ศาลออกหมายจับแล้ว บังฟัตกับพวก แก๊งฆ่ายกครัว 8 ศพกระบี่ เจออ่วม11ข้อหา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลกระบี่ ออกหมาจับ "บังฟัต" กับพวกรวม 8 คน ผู้ต้องหาในคดีฆ่า 8 ศพ ผญบ.ที่อ่าวลึก หลังถูกจับตาม ม.44 ควบคุมตัวในค่ายทหาร เจออ่วม 11 ข้อหา "ร่วมฆ่าเพื่อเอาผลประโยชน์-แต่งเครื่องแบบทหาร" ตัวการใหญ่โดนร่วมฆ่าโดยไตร่ตรองด้วย... วันที่ 19 ก.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ศาลจังหวัดกระบี่ ได้ออกหมายจับ 11 ข้อหาหนัก กับ 8 ผู้ต้องหา ในคดีฆ่ายกครัว 8 ศพ "ผู้ใหญ่บัติ" แล้ว โดยผู้ต้องหา 8 คน ประกอบด้วย 1. นายซูริกฟัต บ้านนบวงศ์กุล 2. นางสาวชลิตา สังขโชติ 3. นายประจักษ์ บุญทอย 4. นายคมสรรค์ เวียงนนท์ 5. นายอับดุลเลาะ ดอเลาะ 6. นายธวัฒชัย บุญคง 7. นายอรุณ ทองคำ และ 8. นายธนชัย จำนอง ทั้งหมดถูกดำเนินคดีในข้อหา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลออกหมายจับ8ผู้ต้องหา คดีฆ่ายกครัว8ศพแล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBJ0Ol4-50bRxpls2LKJEYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/765279" target="_blank"&gt;ศาลออกหมายจับ8ผู้ต้องหา คดีฆ่ายกครัว8ศพแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความคืบหน้าคดี นายซูริก์ฟัต หรือ บังฟัต บ้านนบวงศกุล กับพวกรวม 8 คน ผู้ต้องสงสัยร่วมกันก่อเหตุฆาตกรรมยกครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้ใหญ่บ้าน ม.1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ เสียชีวิตรวม 8 ศพ ซึ่งทั้งหมดอยู่ในการควบคุมตัวของเจ้าหน้าที่ทหารตาม ม.44 ได้ขออำนาจศาลจังหวัดกระบี่ และได้อนุมัติออกหมายจับผู้ต้องหาทั้งหมดแล้ว ประกอบด้วย 1.นายซูริกฟัต บ้านนบวงศ์กุล 2.นายประจักษ์ บุญทอย 3.นายคมสรรค์ เวียงนนท์ 4.นายอับดุลเลาะ ดอเลาะ 5.นายอรุณ ทองคำ 6.นายธวัฒชัย บุญคง 7.นายธนชัย จำนอง และ8.นางสาวชลิตา สังขโชติเบื้องต้น&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เตือนนทท.หลีกเลี่ยงเล่นน้ำตก พบน้ำมีสีขุ่นหลังฝนตกหนัก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/770612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgDJNBuGQDhKT27FRoj3qIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 07:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/770612" target="_blank"&gt;เตือนนทท.หลีกเลี่ยงเล่นน้ำตก พบน้ำมีสีขุ่นหลังฝนตกหนัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ 29 ส.ค.60 ที่น้ำตกธารโบกขรณีอุทยานแห่งชาติธารโบกขรณี อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ทางเจ้าหน้าที่ได้คอยแจ้งเตือนนักท่องเที่ยวที่เดินทางเข้ามาเนื่องจากระดับน้ำภายในน้ำตกยังสูง ไม่เหมาะสำหรับการเล่นน้ำ และได้แจ้งห้ามลงเล่นบริเวณสระใหญ่ปากทางถ้ำน้ำลอด เนื่องจากน้ำลึก ทั้งนี้สภาพภายในน้ำตก หลังฝนตกหนักและมีน้ำหลากเมื่อวานนี้ เริ่มลดระดับลง แต่ยังไม่สามารถลงเล่นน้ำได้ เนื่องจากน้ำไหลแรง และยังมีสีขุ่น โดยนายวีระศักดิ์ ศรีสัจจัง หัวหน้าอุทยานแห่งชาติธารโบกขรณี กล่าวว่า ได้แจ้งเตือนนักท่องเที่ยวที่จะเดินทางมาให้ระมัดระวัง หลีกเลี่ยงการลงเล่นน้ำในช่วงนี้ เนื่องจากน้ำไหลแรงเกรงจะเกิดอันตรายได้ ขณะที่ที่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ตำรวจพุ่งปมขัดโรงโม่ รับเงิน50ล้าน ชนวนฆ่าโหด8ศพที่กระบี่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHd0ZCK2JLHKsFVsWfA0BYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002949" target="_blank"&gt;ตำรวจพุ่งปมขัดโรงโม่ รับเงิน50ล้าน ชนวนฆ่าโหด8ศพที่กระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผญบ.เปาสังหารรู้ตัวพกปืนได้รูปสเกตช์แล้ว-ระดมตร.ล่า นายกอบต.คู่กรณีปดมีเอี่ยว ผบ.ตร.สั่งระดมชุดสืบสวนมือดีทั้งสันติบาล กองปราบปราม บก.สส.บช.น. เข้าคลี่ปมฆ่าล้างครัวผู้ใหญ่บ้าน 8 ศพ ได้ภาพกล้องวงจรปิดรถโตโยต้าฟอร์จูนเนอร์ของคนร้ายขับมุ่งหน้าไปทาง จ.สุราษฎร์ธานี พร้อมออกภาพสเกตช์หนึ่งในคนร้ายตามคำให้การผู้รอดชีวิต แต่ รรท.ผบช.ภ.8 ปฏิเสธไม่ใช่ ขณะที่ชุดสืบสวนกองปราบฯพบพยาน ระบุคนร้ายอ้างเป็นเจ้าหน้าที่นำหมายศาลโชว์พยานเพื่อถามทางไปบ้านเหยื่อ ส่วนพยานที่รอดชีวิตระบุหนึ่งในคนร้าย “สวมไอ้โม่ง” มีการพูดถึงเรื่องเงินที่มอบให้ผู้ใหญ่บ้านเหยื่อสังหาร ให้น้ำหนักปมขัดแย้งเรื่องผู้ตายรับเงินจากกลุ่มนายท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝากขังผู้ต้องหาฆ่ายกครัว 8 ศพ ผลัด3 ที่เรือนจำกระบี่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/768943</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOWAICx-K0EIhra-DMTO-MqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/768943" target="_blank"&gt;ฝากขังผู้ต้องหาฆ่ายกครัว 8 ศพ ผลัด3 ที่เรือนจำกระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีกลุ่มคนร้าย ร่วมกันก่อเหตุ ฆ่านายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี เป็น ผญ.บ้าน หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.เภออ่าวลึก จ.กระบี่พร้อมครอบครัว และญาติ รวม 8 ศพ ภายในบ้านพัก เหตุเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 11 ก.ค.59 ที่ผ่านมา ต่อมา เจ้าหน้าที่สืบสวน สอบสวน ติดตาม จับกุมตัว นายซูริก์ฟัน บ้านนพวงศ์สกุล อายุ 41 ปี พร้อมพวก รวม 8 คน เป็นผู้ต้องหา ที่ร่วมกันก่อเหตุขณะนี้ถูกคุมขัง ฝากขังผลัด ที่ 3ตั้งแต่วัน ที่ 13-25ส.ค ความคืบหน้า วันที่ 15 ส.ค. พ.ต.อ.ตานิตย์รามดิษฐ์รองผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดกระบี่ เปิดเผยว่า เมื่อวันที่ 13 ส.ค. ที่ผ่านมาพนักงานสอบสวนสถานีตำรวจภูธรจังหวัดกระบี่ขออนุมัติศาลจังหวัดกระบี่ ฝากขัง ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สุดท้ายต้องกลับมาที่หลักฐาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfueg6P-axmB6sm-joInQUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004480" target="_blank"&gt;สุดท้ายต้องกลับมาที่หลักฐาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชุดสืบสวนมือดีทั่วประเทศถูกสั่งให้ลงไปคลี่คลายคดี กำลังวิ่งกันฝุ่นตลบเพื่อคลี่คลายคดี กลุ่มโฉดพฤติกรรมเหี้ยมจ่อยิงฆ่า 8 ศพ ครอบครัว นายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ ประเด็นร้อนๆที่ชุดคลี่คลายคดีตั้งมาเบื้องต้น 4 ประเด็น ตั้งแต่ความขัดแย้งกับนักการเมืองท้องถิ่น เรื่องร้องเรียนการสร้างโรงโม่หิน ความขัดแย้งกับชาวบ้านที่บุกรุกที่ และความขัดแย้งเรื่องธุรกิจมืดเกี่ยวกับยาเสพติด เริ่มคลี่คลายแต่ยังไม่มีประเด็นไหนเด่นชัด ถึงตอนนี้คงต้องกลับมาที่การหาพยานหลักฐานที่มีอยู่บานเบอะ? ตั้งแต่พยานที่รอดชีวิตอย่างปาฏิหาริย์ เป็นตัวละครที่สำคัญที่สุด ต้องส่งมือสอบสวนชั้นดีไป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผบ.ตร.ระบุยังไม่มีการจับ-คุมตัวผู้ต้องสงสัยคดีฆ่า 8 ศพที่กระบี่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh6dqlzbMjUPbh2ldNlOT0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004992" target="_blank"&gt;ผบ.ตร.ระบุยังไม่มีการจับ-คุมตัวผู้ต้องสงสัยคดีฆ่า 8 ศพที่กระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คืบหน้าคดี 8 ศพ ผบ.ตร.ระบุยังไม่มีการจับกุมตัวหรือควบคุมผู้ต้องสงสัย พร้อมระบุไม่ตัดทิ้งทุกประเด็น รอการรวบรวมหลักฐานจากทุกฝ่ายเร่งคลี่คลายคดี ด้านรอง ผบ.ตร.ยอมรับคุยกับนายเชษฐ์ดนัย ถิ่นพังงา เพื่อขอรายละเอียดเรื่องทั่วไป... เมื่อเวลา 18.45 น.วันที่ 14 ก.ค.60 ที่ศูนย์ปฏิบัติการเฉพาะกิจ กองบังคับการตำรวจภูธร จ.กระบี่ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร.ประชุมพร้อมด้วยผู้เกี่ยวข้องทีมชุดคลี่คลายคดียิง 8 ศพ ครอบครัวนายวรยุทธ สังหลัง อายุ 46 ปี ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ พร้อมด้วยครอบครัวและญาติรวม 8 ศพ เหตุเกิดเมื่อวันที่ 11 กค.ที่ผ่านมา โดยก่อนเข้าห้องประชุม พล.ต.อ.จักรทิพย์ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฟ้อง 'บังฟัต' 8ศพ มอบอัยการกระบี่ ชี้โทษถึงประหาร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1047887</link><guid isPermaLink="false">CAIiENB0-P9xyYIB8qS0CNXs98MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1047887" target="_blank"&gt;ฟ้อง 'บังฟัต' 8ศพ มอบอัยการกระบี่ ชี้โทษถึงประหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รอง ผบ.ตร.ส่งมอบสำนวนคดีฆ่าล้างครัวผู้ใหญ่บัติ จำนวน 5 แฟ้ม 2,382 หน้า ให้พนักงานอัยการจังหวัดกระบี่พิจารณาสำนวน โดยมีโฆษกอัยการสูงสุดร่วมรับมอบบังฟัตกับพวก ผู้ต้องหาทั้ง 8 คน ถูกตั้งข้อหายาวเหยียดนับสิบข้อหา โฆษกอัยการสูงสุดเผย สำนักงานอัยการจัดชุดประสานงานตำรวจในการทำสำนวนมาก่อนแล้ว คาดว่าภายในเดือน ก.ย. จะตรวจสำนวนและส่งฟ้องผู้ต้องหาต่อศาลได้อย่างน้อย 3 ข้อกล่าวหา คือร่วมกันฆ่าผู้อื่น พยายามฆ่าผู้อื่น และปล้นทรัพย์ เป็นโทษมีอัตราสูงสุดถึงประหารชีวิต คดีฆ่าล้างครัวนายวรยุทธ สังหลัง หรือผู้ใหญ่บัติ ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ หมกบ้านมีผู้เสียชีวิต 8 ศพ บาดเจ็บ 3 คน ตำรว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ล่าเพิ่มอีก 3 ฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้าน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/106009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJha31ds0XqI3HyEV8KtaHUqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/106009" target="_blank"&gt;ล่าเพิ่มอีก 3 ฆ่ายกครัวผู้ใหญ่บ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยังคงมีความคืบหน้าในคดีฆ่ายกครัว8ศพผู้ใหญ่บ้านวรยุทธ สังหลัง ที่อำเภออ่าวลึก จังหวัดกระบี่ หลังจากตำรวจชุดคลี่คลายคดีสามารถจับกุม นายซูรีฟัต บ้านนพวงสกุล พร้อมพวกอีก6คนที่เชื่อว่าเป็นมือก่อเหตุได้ ล่าสุดตำรวจเตรียมออกหมายจับยกทีม หลังรับมอบตัวจากฝ่ายทหาร พร้อมเร่งขยายผลจับกุมผู้เกี่ยวข้องอีก2-3คน พลตำรวจเอก สุชาติ ธีระสวัสดิ์ ที่ปรึกษา สัญญาบัตร10สำนักงานตำรวจแห่งชาติ เปิดเผยกับ"ล่าความจริง"ว่า การควบคุมตัวทีมสังหารยกครัวผู้ใหญ่บ้านวรยุทธในช่วงที่ผ่านมา เป็นการคุมตัวของฝ่ายทหาร โดยอาศัยอำนาจตามมาตรา44ฉะนั้นหลังจากนี้ภายใน1-2วัน ตำรวจจะออกหมายจับกลุ่มผู้ต้องหาทั้งหมด7คน และรับมอบตัวจากฝ่ายทห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>คนกระบี่ กว้านซื้อเกลี้ยง เลขบ้าน-รถ คดีฆ่า8ศพ บอกไม่เคยมีแบบนี้มาก่อน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1006112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAl0QgeKQiNpE-K25uOd-TgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 03:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1006112" target="_blank"&gt;คนกระบี่ กว้านซื้อเกลี้ยง เลขบ้าน-รถ คดีฆ่า8ศพ บอกไม่เคยมีแบบนี้มาก่อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนกระบี่ยังคนติดตามคดีฆ่ายกครัว 8 ศพ ผญบ.อ่าวลึก ทั้งตามข่าว และตามซื้อเลขทะเบียนรถยาริสที่คนร้ายเอาไปเผาทิ้งใน จ.พังงา รวมถึงเลขที่บ้านเกิดเหตุ บอกเป็นเหตุฆ่ากันตายที่มีผู้เสียชีวิตมากที่สุดตั้งแต่มีมา... วันที่ 16 ก.ค. ผู้สื่อข่าวออกสำรวจแผงจำหน่ายสลากกินแบ่งรัฐบาล หรือลอตเตอรี่ ย่านถนนมหาราช กลางเมืองกระบี่ ซึ่งเป็นย่านการค้า มีบรรดาพ่อค้าแม่ค้าลอตเตอรี่ตั้งแผงขายกว่า 20 แผง พบประชาชนมาเลือกซื้อลอตเตอรี่เสี่ยงโชคกันจำนวนมาก เพราะใกล้หวยออก และพบว่าเลขที่เกี่ยวข้องกับคดีสังหารโหดครอบครัวผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ มีผู้เสียชีวิตถึง 8 ศพ เมื่อวันที่ 11 ก.ค.ที่ผ่านมา ทั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เริ่มเข้าเค้า ฆ่า8ศพกระบี่ ส่อนายทุนโรงโม่หินทวงเงิน-ปมร่ำรวยผิดปกติ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1002482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDw2C3mGb-Mcka9bpI_FdAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1002482" target="_blank"&gt;เริ่มเข้าเค้า ฆ่า8ศพกระบี่ ส่อนายทุนโรงโม่หินทวงเงิน-ปมร่ำรวยผิดปกติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ตัดประเด็นให้แคบลง คดีคนร้ายสังหารโหดผญบ.และครอบครัวที่กระบี่ 8 ศพ มุ่งเรื่องที่ผู้ตายรับเงินกลุ่มนายทุนโรงโม่หินมาเดินเรื่อง แล้วทำไม่ได้อย่างที่รับปาก จึงส่งลูกน้องมาทวง กับเรื่องที่พักหลังที่ร่ำรวยเร็วผิดปกติ... ช่วงบ่ายวันที่ 12 ก.ค. มีรายงานความคืบหน้าการสืบสวนสอบสวน คดีคนร้ายฆ่าโหด ฆาตกรรมหมู่ ครอบครัวนายวรยุทธ สังหลัง ผู้ใหญ่บ้านหมู่ 1 ต.บ้านกลาง อ.อ่าวลึก จ.กระบี่ จับคนในบ้าน 11 คน คุมตัวใส่กุญแจมือและปิดบังใบหน้า ใช้อาวุธปืนยิงอย่างโหดเหี้ยมทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 ราย บาดเจ็บสาหัส 3 ราย ล่าสุด มีรายงานในส่วนของเจ้าหน้าที่ชุดสืบสวน ได้มุ่งประเด็นหลักในเรื่องของโรงโม่หิน เนื่องจากก่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แจงแล้ว! กรมป่าไม้ เผยไม่พบเอกชนทำสวนปาล์มรุกที่ป่าสงวนฯ กระบี่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1043854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnDn-F7Ttr-9Em44trqmIYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 05:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1043854" target="_blank"&gt;แจงแล้ว! กรมป่าไม้ เผยไม่พบเอกชนทำสวนปาล์มรุกที่ป่าสงวนฯ กระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อธิบดีกรมป่าไม้ เร่งแจงชาวบ้าน ไม่พบเอกชนทำสวนปาล์มน้ำมันรุกที่เพิ่มจากการอนุญาตในเขตป่าสงวนแห่งชาติ พร้อมจับมือทุกภาคส่วนเฝ้าระวังการรุกป่า วันที่ 20 ส.ค.60 นายชลธิศ สุรัสวดี อธิบดีกรมป่าไม้ กล่าวชี้แจงถึงกรณีการนำเสนอข่าวที่ชาวบ้านกลุ่มเกษตรสรรค์สร้างสังคมใหม่ได้ปิดทางเข้า-ออก สวนปาล์มน้ำมัน ของบริษัทเอกชนแห่งหนึ่ง ต.ปลายพระยา อ.ปลายพระยา จ.กระบี่ หลังจากตรวจสอบพบว่าเป็นการบุกรุกพื้นที่ป่าสงวนแห่งชาติป่าย่านยาว ป่าเขาวง และเขตปฏิรูปที่ดินเพื่อการเกษตรกรรม กว่า 7,000 ไร่ เป็นเวลามานานกว่า 20 ปี ทั้งที่บริษัทดังกล่าวได้รับอนุญาตสัมปทานพื้นที่ปลูกปาล์มน้ำมัน จำนวน 8,500 ไร่ แต่ครอบครองพื้นที...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>