<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอสบปราบ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3YW5NME1SSUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:34 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>รถพ่วงประสานงา 6 ล้อ คนขับ 2 รายเจ็บ - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEEEa6EqZmuk6VLqZdcQe1hwqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 05:07:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถพ่วงบรรทุกปูนประสานงา รถ 6 ล้อบรรทุกไก่สด คนขับ 2 ราย ถูกอัดติดในรถนานนับชั่วโมง เคราะห์ดีเจ้าหน้าที่ช่วยส่งโรงพยาบาลทัน การจราจรติดหนึบ อุบัติเหตุรถพ่วงชนกับรถหกล้อ นี้เกิดบนถนนพหลโยธินขาล่อง หลักกิโลเมตรที่ 683-684 เขตบ้านวังพร้าว ม.2 ต.วังพร้าว อ.เกาะคา จ.ลำปาง เมื่อตำรวจและกู้ภัยไปถึง พบรถพ่วงบรรทุกปูน ชนกับรถบรรทุกหกล้อบรรทุกไก่ ด้านหน้ารถทั้งสองคันพังยับเยิน มีเศษเนื้อไก่ ชิ้นส่วนไก่สด ตกเกลื่อนกลาดเต็มถนน ภายในห้องโดยสารรถบรรทุกพ่วง พบคนขับถูกอัดติดอยู่ในรถร้องขอความช่วยเหลือเนื่องจากประตูรถได้หนีบอัดขาทั้งสองข้าง ไม่สามารถขยับได้ เจ้าหน้าที่จึงเร่งนำเครื่องตัดถ่างช่วยเหลือคนขับและ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>'พาณิชย์' เปิด ฟาร์มเอาต์เลต เพิ่มช่องทางเกษตรกร นำผลิตผลมาจัดจำหน่าย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/854953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHalR4AyqAb_aZFQIp-TBOcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/854953" target="_blank"&gt;'พาณิชย์' เปิด ฟาร์มเอาต์เลต เพิ่มช่องทางเกษตรกร นำผลิตผลมาจัดจำหน่าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'พาณิชย์' เปิดศูนย์จำหน่ายสินค้าเกษตรชุมชน Farm Outlet สบปราบฟาร์เมอร์มาร์เก็ต จ.ลำปาง ถือเป็นแห่งที่ 47 ของประเทศ เพื่อช่วยเหลือเกษตรกรให้มีช่องทางการจำหน่ายสินค้าทางการเกษตรเพิ่มขึ้น พร้อมเดินหน้าเปิดต่อในจังหวัดอื่นๆ เมื่อวันที่ 9 ก.พ. 60 นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ รมช.พาณิชย์ เปิดเผยภายหลังการเปิดศูนย์จำหน่ายสินค้าเกษตรชุมชน (Farm Outlet) สบปราบฟาร์เมอร์มาร์เกต ที่จ.ลำปางว่า สบปราบฟาร์เมอร์มาร์เก็ตแห่งนี้ เป็นศูนย์ Farm Outlet แห่งที่ 47 ของประเทศ ที่กรมการค้าภายในได้ผลักดันในการจัดตั้ง เพื่อให้เป็นสถานที่ให้เกษตรกรนำสินค้าเกษตรมาจำหน่าย ทั้งการจำหน่ายให้กับสมาชิก ผู้บริโภค นักท่องเที่ยว ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบ2หนุ่ม ขนยาบ้าเกือบ2แสนเม็ด เตรียมนำส่งกทม. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/762748</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLAqnBhXvLqxSNP4VWBLCcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/762748" target="_blank"&gt;รวบ2หนุ่ม ขนยาบ้าเกือบ2แสนเม็ด เตรียมนำส่งกทม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อเวลา 13.00 น. วันนี้ (3 ก.ค.) ที่อาคารกองบัญชาการตำรวจภูธรภาค 5 อ.เมือง จ.เชียงใหม่ พล.ต.ท.พูลทรัพย์ ประเสริฐศักดิ์ ผบช.ภ.5 พร้อมด้วย พล.ต.ต.พิทยา ศิริรักษ์ , พล.ต.ต.มนตรี สัมบุณณานนท์ , พล.ต.ต.ภาณุเดช บุญเรือง รอง ผบช.ภ.5 และเจ้าหน้าที่ตำรวจภูธรภาค 5 ได้ร่วมกันแถลงข่าวจับกุมผู้ต้องหา 2 คนที่ลักลอบขนยาบ้าผ่านรถทัวร์ คือ นายนัฐสิต วงษาฝั้น อายุ 51 ปีอยู่บ้านเลขที่41/1 หมู่ที่ 3 ต.สันติสุข อ.ดอยหล่อ จ.เชียงใหม่ และ นายธนพงศ์ วงค์อินทร์ อายุ 23 ปีอยู่บ้านเลขที่153 หมู่ที่ 9 ต.น้ำดิบ อ.ป่าซาง จ.ลำพูน พร้อมของกลางยาบ้า 199,400 เม็ด พล.ต.ท.พูลทรัพย์ ประเสริฐศักดิ์ ผบช.ภ....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สาวเมืองรถม้าเฮง ถูกรางวัลที่ 1 พ่วงข้างเคียง รับทรัพย์ 6 ล.กว่า - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/872240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8RFFQb4-a1w6EArIVBxIoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 13:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/872240" target="_blank"&gt;สาวเมืองรถม้าเฮง ถูกรางวัลที่ 1 พ่วงข้างเคียง รับทรัพย์ 6 ล.กว่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวใหญ่เมืองรถม้าโชคดีถูกรางวัลที่ 1 และข้างเคียง เผยว่าต้องการจะไปซื้อเลขอายุ 52 แต่หยิบ 53 มาด้วย หวังถูกแค่เลขท้าย 2 ตัว แต่เฮงมากถูกทั้งสองใบ เบ็ดเสร็จรับเงินไป 6 ล้าน 5 หมื่นบาท รีบมาลงบันทึกประจำวันที่ สภ.สบปราบ... เมื่อเวลา 16.30 น. วันที่ 2 มี.ค.60 พ.ต.ท.ชุมพร ธุระกิจ รอง ผกก.(สอบสวน) สภ.สบปราบ ได้รับแจ้งจาก นางพึ่งพุทธ วงศ์สืบ อายุ 52 ปี อยู่บ้านเลขที่ 194 หมู่ 2 ต.สบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง ว่า ตนเองถูกสลากกินแบ่งรัฐบาลรางวัลที่ 1 และรางวัลข้างเคียงรางวัลที่ 1 งวดวันที่ 1 มี.ค.60 พร้อมกับนำสลากกินแบ่งรัฐบาล หมายเลข 978453 และ 978452 ชุดที่ 11-12 รวม 2 ใบ ที่ถูกรางวัลมาลงบันทึกประจำวั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ระทึก!! รถบรรทุกแก๊ส 3หมื่นลิตรพลิกคว่ำที่ลำปาง โชคดีระบบเซฟตี้ทำงาน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/918387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlUFcQtf-WOtd_aEsYI0uUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/918387" target="_blank"&gt;ระทึก!! รถบรรทุกแก๊ส 3หมื่นลิตรพลิกคว่ำที่ลำปาง โชคดีระบบเซฟตี้ทำงาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กู้ระทึก รถบรรทุกแก๊สอันตราย 18 ล้อ จำนวน 30,000 ลิตร พลิกคว่ำ เดชะบุญระบบเซฟตี้ทำงานแก๊สไม่รั่ว ก่อนใช้รถยกขนาดใหญ่กู้ คนขับสารภาพหลับในขณะขับออกจากกำแพงเพชร มุ่งหน้าไปคลังก๊าซลำปาง เมื่อเวลา 11.30 น. วันที่ 20 เมษายน 2560 ที่ถนนพหลโยธินลำปาง-สบปราบ เขตบ้านนาแส่ง ม.1 ต.นาแส่ง อ.เกาะคา จ.ลำปาง นายชูชาติ โพธิสัตว์ ผู้จัดการคลังก๊าซ ปตท.ลำปาง พร้อมวิศวกร เจ้าหน้าที่ตำรวจ เจ้าหน้าที่กู้ภัยกว่า 300 คน ไปร่วมอำนวยการกู้รถบรรทุก 18 ล้อ ยี่ห้อวอลโว่ หมายเลขทะเบียน 77-7419 กรุงเทพ พลิกคว่ำตกลงร่องกลางถนน ซึ่งเหตุเกิดเมื่อกลางดึกวันเดียวกัน โดยใช้รถยกขนาดใหญ่และรถดับเพลิงจากเทศบาลต่างๆ ของ อ.เกาะคา ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หวิดตายหมู่! กระบะขนผักแซงไม่พ้น ปะทะรถทัวร์ที่ลำปางอย่างจัง เจ็บ 6 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/846978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuLa6OrBRH88_mqdotebOgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 07:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/846978" target="_blank"&gt;หวิดตายหมู่! กระบะขนผักแซงไม่พ้น ปะทะรถทัวร์ที่ลำปางอย่างจัง เจ็บ 6&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจากตำรวจทางหลวงลำปาง) พ่อค้าเมืองสุโขทัย ซิ่งกระบะแซงไม่พ้น พุ่งชนรถทัวร์อย่างจังบนถนนกำลังปรับปรุง จ.ลำปาง หน้ารถเยิน ร่างติดภายในสาหัส ส่วนรถทัวร์เสียหลักตกร่องชนต้นไม้ ผู้โดยสาร-คนขับเจ็บรวม 5 พ.ต.ท.ชุมพร ธุรกิจ สว.สส.สภ.สบปราบ จ.ลำปาง รับแจ้งเมื่อกลางดึกที่ผ่านมา เกิดอุบัติเหตุรถกระบะชนกับรถทัวร์มีผู้บาดเจ็บหลายราย บริเวณถนนสายพหลโยธินขาล่อง กม.656-657 เขตบ้านแม่กัวะ ม.5 ต.แม่กัวะ อ.สบปราบ รุดไปตรวจสอบพบเจ้าหน้าที่กู้ภัย อบต.แม่กัวะ และตำรวจทางหลวงหน่วยบริการเถิน ส.ทล.2กก.5 ลำปาง กำลังช่วยเหลือผู้บาดเจ็บ 5 ราย ออกจากรถทัวร์นครชัยแอร์ ทะเบียน 15-7275 กรุงเทพมหานคร ส่ง รพ.สบปราบ ใกล้ก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กระบะบรรทุกผักซิ่งประสานงานรถทัวร์เจ็บ6 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738277</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFK_tNVK1rXEq6xqWpjx9xAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 05:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738277" target="_blank"&gt;กระบะบรรทุกผักซิ่งประสานงานรถทัวร์เจ็บ6&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.ท.ชุมพร ธุระกิจ สารวัตรสอบสวน สภ.สบปราบ จ.ลำปาง เจ้าหน้าที่สมาคมกู้ภัยลำปางจุดสบปราบ เดินทางตรวจสอบบริเวณถนนพหลโยธิน หลักกิโลเมตรที่656-657 เขต ม.5 ต.แม่กวั๊ะ อ.สบปราบ จ.ลำปาง หลังรับแจ้งว่าเกิดอุบัติเหตุรถทัวร์ชนกับรถกระบะมีผู้ได้รับบาดเจ็บจำนวนหลายราย ที่เกิดเหตุพบรถทัวร์สีฟ้า-ขาวของบริษัทนครชัยแอร์ จำกัด สายเชียงใหม่-กรุงเทพฯ ทะเบียน15-7275 กรุงเทพมหานคร ชนกับรถกระบะบรรทุกผัก ยี่ห้ออีซูซุ ทะเบียน บบ-7168 สุโขทัย สภาพกระบะพังยับเยิิน ส่วนรถทัวร์ด้านหน้าเสียหายเบื้องต้นมีผู้ได้รับบาดเจ็บรวมทั้งหมด 6 ราย แยกเป็นรถทัวร์ 5 รายและคนขับรถกระบะอาหารสาหัสติดอยู่ในรถ 1 ราย เจ้าหน้าที่จึงระดมช่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อ้างไม่รู้กระเป๋าใคร แต่ค้นตัวเจอลูกกุญแจ รวบ2หนุ่มขนยาบ้า 1.9 แสนเม็ด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/992403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZo_wR0JxwOgkSYfxV6h4oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/992403" target="_blank"&gt;อ้างไม่รู้กระเป๋าใคร แต่ค้นตัวเจอลูกกุญแจ รวบ2หนุ่มขนยาบ้า 1.9 แสนเม็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ด่านตรวจสบปราบ ตรวจค้นรถโดยสารสายกรุงเทพฯ-เชียงใหม่ พบกระเป๋าต้องสงสัย 2 ใบ ถูกปิดล็อก สอบถามเจ้าของที่นั่งปฏิเสธไม่รู้ของใคร แต่ค้นในตัวเจอลูกกุญแจ เปิดดูเจอยาบ้า 1.9 แสนเม็ด 2 หนุ่มสารภาพ รับจ้างขนส่ง กทม. แต่โดนจับก่อน ... เมื่อเวลา 12.30 น. วันที่ 3 ก.ค. ที่หน้าสำนักงานตำรวจภูธรภาค 5 อ.เมือง จ.เชียงใหม่ พล.ต.ท.พูลทรัพย์ ประเสริฐศักดิ์ ผบช.ภ.5 พร้อมทั้ง พล.ต.ต.ภาณุเดช บุญเรือง รอง ผบช.ภ.5 พล.ต.ต.นิยม ด้วงสี ผบก.ภ.จว.ลำปาง พร้อมฝ่ายทหารและฝ่ายปกครอง จ.ลำปาง ร่วมกันแถลงข่าวการจับกุมยาเสพติดรายสำคัญ โดยจับกุมตัว นายนัฐสิต วงษาฝั้น อายุ 51 ปี ชาว อ.ดอยหล่อ จ.เชียงใหม่ นายธนพงศ์ วงศ์อินทร์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ล่องแก่ง 'วังวิล' ลำปาง แหล่งท่องเที่ยวแห่งใหม่เมืองเหนือ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnDSEQKp4leqzxg8G42GvUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748087" target="_blank"&gt;ล่องแก่ง 'วังวิล' ลำปาง แหล่งท่องเที่ยวแห่งใหม่เมืองเหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายนภดล วุธวงศ์ เจ้าของบริหารวังวิล (vangviel) แหล่งท่องเที่ยวแห่งใหม่ของจังหวัดลำปาง เปิดเผยว่า ด้วยความหลงไหลธรรมชาติ ประกอบกับตัวเองมีอาชีพเป็นไกด์นำเที่ยว มานานกว่า 25 ปี เดินทางไปทั่วทั้งในประประเทศและต่างประเทศได้รู้ได้เห็นสถานที่ท่องเที่ยวมากมาย แต่พอมาเป็นเขยอยู่ที่อำเภอเถิน จังหวัดลำปาง ได้มีโอกาสพายเรือล่องไปตามแม่น้ำวังเขตติดต่ออำเภอเถิน-อำเภอสบปราบ ทำให้เกิดไอเดีย ผุดวังวิล(vangviel) พายเรือคายัค เล่นแม่น้ำวัง ชิมอาหาร-เครื่องดื่ม ห้องน้ำสะอาดต้องแวะวังวิล สำหรับจุดเริ่มต้น การผุดแหล่งท่องเที่ยวแห่งนี้ เนื่องจากมามีครอบครัวที่อำเภอเถิน ด้วยความชอบและอาชีพไกด์ ที่ต้องเดินทางท่องเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ลำปาง สลด พ่อเฒ่าวัย 62 ปี เลี้ยงวัวบนภูเขา ช็อกกะทันหันดับ! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1004099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGq_wywMWIN1LZoUdZVeppEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 01:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1004099" target="_blank"&gt;ลำปาง สลด พ่อเฒ่าวัย 62 ปี เลี้ยงวัวบนภูเขา ช็อกกะทันหันดับ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลำปาง สลดพ่อเฒ่า วัย 62 ปี เลี้ยงวัวบนภูเขาเกิดช็อกกะทันหัน ดับคาขนำเลี้ยงวัวกลางดึก กู้ภัยต้องเดินเท้าขึ้นไปกว่า 1 กม. กว่าจะนำศพลงมาได้ เมื่อเวลา 03.00 น. วันที่ 14 ก.ค.60 พ.ต.ต.กฤตเมธ ทาคำ สว.(สอบสวน) สภ.แม่ทะ อ.แม่ทะ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุคนเสียชีวิต ที่กลางหุบเขา หมู่ที่ 6 ตำบลบ้านบอม อ.แม่ทะ จึงรุดไปที่เกิดเหตุ พร้อมด้วยหน่วยกู้ภัย มูลนิธิ อปพร.เทศบาลป่าตัน-นาครัว และกำลังตำรวจสายตรวจจำนวนหนึ่ง ที่เกิดเหตุ เป็นขนำเลี้ยงวัวอยู่บนภูเขาหนองหลวง รอยต่อ อ.สบปราบ จนท.ต้องเดินเท้าเข้าไปกว่า 1 กม.เนื่องจากไม่สามารถนำรถเข้าไปได้ ที่บนขนำดังกล่าวพบศพ นายเย็น สายแก้ว อายุ 62 ปี อยู่บ้านเลขที่ 142 ห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กระบะขนลูกชิ้นตกเหว แม่-ลูกขาหัก ตะเกียกตะกาย5ชม.ร้องคนช่วย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734356</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAf9_nVVPiJOu0vT673o2VwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734356" target="_blank"&gt;กระบะขนลูกชิ้นตกเหว แม่-ลูกขาหัก ตะเกียกตะกาย5ชม.ร้องคนช่วย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 2 ม.ค. 2560 ร.ต.อ.สมชาย ปันทะนันท์ ร้อยเวรสอบสวนเวร สภ.เกาะคา จ.ลำปาง เจ้าหน้าที่สมาคมเกาะคาลำปาง เจ้าหน้าที่สมาคมกู้ภัยลำปางจุดสบปราบ รุดเดินทางไปตรวจสอบบนถนนพหลโยธิน เกาะคา-สบปราบ บริเวณหลักกิโลเมตรที่ 674 เขตต.นาแก้ว อ.เกาะคา จ.ลำปาง หลังรับแจ้งว่า มีผู้ได้รับบาดเจ็บขอความช่วยเหลือนอนอยู่ข้างถนน หลังประสบอุบัติเหตุรถพลิกคว่ำตกเหวข้างทาง ทั้งนี้ เมื่อไปถึงที่เกิดเหตุเจ้าหน้าที่พบผู้ได้รับบาดเจ็บเป็นผู้หญิงอายุประมาณ 40 ปีเศษ นอนอยู่ข้างถนนสภาพร่างกายสะบัดสะบอมอิดโรยอ่อนเพลียไม่มีเรี่ยวแรงและขาหักแต่ยังพอพูดได้ ทราบชื่อต่อมาว่า น.ส.เนตรดาว พู่ห้อย อายุ 42 ปี ชาวนค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ได้เงินง่ายดี! จับหนุ่มรับจ้างขนยาบ้าแสนเม็ดขึ้นรถทัวร์ จ่อส่งประจวบฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1024325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoi0CZx4pnRPAo0_tqCplQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1024325" target="_blank"&gt;ได้เงินง่ายดี! จับหนุ่มรับจ้างขนยาบ้าแสนเม็ดขึ้นรถทัวร์ จ่อส่งประจวบฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทหาร-ตร.ลำปาง ตรวจค้นรถทัวร์เชียงใหม่-หัวหิน เจอกระเป๋ามีกลิ่นคล้ายช็อกโกแลตหึ่ง เรียกหนุ่มเจ้าของมาเปิด เจอยาบ้า 1.2 แสนเม็ด สารภาพ รับจ้างขนเพราะเงินดี เมื่อวันที่ 2 ส.ค. 60 เจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.สบปราบ จ.ลำปาง นำตัว นายเจตนันท์ ขำทวี อายุ 20 ปี ที่อยู่ 89/4 ม.2 ต.เกาะหลัก อ.เมือง จ.ประจวบคีรีขันธ์ พร้อมยาบ้า 120,000 เม็ด ไปสอบสวนขยายผลเพิ่มเติม หลังช่วงกลางดึกที่ผ่านมา ที่ด่านตรวจร่วมยาเสพติดอำเภอสบปราบ ตำรวจและทหารตั้งด่านตรวจค้นยาเสพติด ขณะนั้นมีรถทัวร์เดินทางจาก จ.เชียงใหม่ มุ่งหน้า อ.หัวหิน จ.ประจวบคีรีขันธ์ ผ่านมา จึงขอตรวจสอบ พบว่าบริเวณที่เก็บสัมภาระใต้ท้องรถมีกลิ่นคล้ายช็อกโกแลต จึ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุกจับ2นายพราน มีอาวุธปืนไว้ล่าสัตว์ที่สบปราบ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/732694</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkGlVBQJeVNztAKRIhMVNoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 11:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/732694" target="_blank"&gt;บุกจับ2นายพราน มีอาวุธปืนไว้ล่าสัตว์ที่สบปราบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเช้าวันที่ 20 ธ.ค. พ.ต.อ.ณรงค์ แสวงธีรกุล ผกก.สภ.สบปราบ จ.ลำปาง พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ฝ่ายทหารนำโดย ร.ต.องอาจ ความสุข หน.ชป.การข่าว มทบ.32 ลำปาง ได้จับกุมนายสมพร นันทวิชัย อายุ 47 ปี ชาวสบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง และนายสน ชะระ อายุ 50 ปี ชาวสบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง ผู้ต้องหา มีอาวุธปืนไว้ใน ครอบครองโดยไม่ได้รับอนุญาต"พร้อมอาวุธลูกซองยาวจำนวน 2 กระบอกก่อนนำตัวส่งร้อยเวรสอบสวน สภ.สบปราบ ดำเนิคคดีตามกฏหมาย ทั้งนี้การกวาดล้างจับกุมเป็นไปตามแผนประชารัฐนโยบายรัฐบาลฯปี 2559-2560 และโครงการบ้านสีขาวปลอดยาเสพติด ของตำรวจภูธรภาค 5 และ ภ.จว.ลำปาง เจ้าหน้าที่จึงนำกำลังเข้าตรวจค้นบ้านของผู้ต้องหาทั้งสองค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กลับจากเยี่ยมแม่ป่วยที่ลำปาง สาวขับเก๋งตกร่องกลางสะพาน สาหัส 3 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/985925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtA4uP3F299pf_znpBvNLYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 16:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/985925" target="_blank"&gt;กลับจากเยี่ยมแม่ป่วยที่ลำปาง สาวขับเก๋งตกร่องกลางสะพาน สาหัส 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครดิตภาพ : หน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปาง จุดสบปราบ หญิงวัย 37 ขับเก๋งมาจากชลบุรีไปเยี่ยมแม่ที่ป่วยรพ.ลำปาง ขากลับพลิกคว่ำตกร่องกลางสะพานแถวสบปราบ เจ็บสาหัส 3 คาดเสียหลักหรืออาจหลับใน... เมื่อวันที่ 27 มิ.ย. ร.ต.อ.ศุภกฤต วิเชียร รอง สว.(สอบสวน) สภ.สบปราบ รับแจ้งอุบัติเหตุรถเก๋งเสียหลักตกร่องกลางสะพานข้ามลำห้วยแม่แก้ ถนนสายพหลโยธิน สบปราบ-เถิน (ขาล่อง) กม.ที่ 661-662 หมู่ 4 ต.แม่กัวะ อ.สบปราบ จ.ลำปาง จึงไปที่เกิดเหตุพบรถยนต์เก๋ง ยี่ห้อโตโยต้า ยาริส สีขาว ทะเบียน 4 กม 4390 กทม. พลิกคว่ำตกอยู่ในร่องกลางสะพานดังกล่าว มีผู้ได้รับบาดเจ็บสาหัส 3 ราย ติดอยู่ภายในรถ คือ นางสุดารัตน์ พรรณลาภ คนขับ อายุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบหนุ่มประจวบฯ ลอบขนยาบ้า 1.2 แสนเม็ด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/767195</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbNqQQ3SXa8tgxuAVEOsNIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 04:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/767195" target="_blank"&gt;รวบหนุ่มประจวบฯ ลอบขนยาบ้า 1.2 แสนเม็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อกลางดึกวันที่ 1 ส.ค.เจ้าหน้าที่ตำรวจสภ.สบปราบลำปาง พร้อมเจ้าหน้าที่ทหาร ร.17 พัน ชป.ด่านตรวจยาเสพติด สภ.สบปราบ ถนนพหลโยธิน อ.สบปราบ จ.ลำปางได้ร่วมกันจับกุมนายเจตนันท์ ขำทวี อายุ 20 ปี อยู่บ้านเลขที่ 89/4 ม.2 ต.เกาะหลัก อ.เมือง จ.ประจวบคีรีขันธ์ พร้อมของกลางยาบ้า จำนวนประมาณ120,000เม็ด หลังซุกซ่อนไว้ในกระเป๋าสะพายในห้องเก็บสัมภาระของรถทัวร์โดยสาร มาสอบสวน ทั้งนี้ขณะที่เจ้าหน้าที่ตำรวจสภ.สบปราบ พร้อมเจ้าหน้าที่ทหาร ร.17 พัน ชป.ด่านตรวจยาเสพติด สภ.สบปราบกำลังปฏิบัติหน้าที่ อยู่ด่านตรวจ ปรากฏว่ามีรถทัวร์ สายเชียงใหม่-หัวหิน ขับมาทาง อ.เกาะคา จ.ลำปาง กำลังผ่านด่านตรวจ เจ้าหน้าที่จึงให้สัญญา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หมอหนุ่มไปไม่ถึงเชียงใหม่ ปิกอัพประสานงาที่ลำปาง คู่กรณีตาย1 บาดเจ็บ3 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1058629</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkqIJwFCwXW6eI3SpqqAoEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1058629" target="_blank"&gt;หมอหนุ่มไปไม่ถึงเชียงใหม่ ปิกอัพประสานงาที่ลำปาง คู่กรณีตาย1 บาดเจ็บ3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอหนุ่มอยู่สุโขทัย ขับรถมาคนเดียวจะไปเชียงใหม่ ใช้เส้นทางพหลโยธิน สายเถิน-สบปราบ เกิดอุบัติเหตุชนประสานงากับรถกระบะมากัน 3 คน พ่อ แม่ ลูก รถพังยับ บาดเจ็บทั้ง 2 ฝ่าย ก่อนที่ฝ่ายคู่กรณี คนเป็นแม่จะเสียชีวิต... เวลา 07.00 น. วันที่ 3 ก.ย. 60 พ.ต.ท.ชุมพร ธุรกิจ สว.(สอบสวน) สภ.สบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง รับแจ้งอุบัติเหตุรถชนกัน ที่ถนนพหลโยธิน สายเถิน-สบปราบ กม.ที่ 647 บ้านวัฒนา หมู่ 6 ต.สบปราบ อ.สบปราบ จึงรุดไปที่เกิดเหตุพร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปางเขตสบปราบ ที่บนถนนสายดังกล่าว พบรถยนต์กระบะยี่ห้อเชฟโรเล็ต สีบรอนซ์ หมายเลขทะเบียน บร 4042 ลำปาง สภาพด้านหน้ารถพังยับ มีผู้ได้รับบาดเจ็บคือ นา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนุ่มอบต.หลับใน ซิ่งฝ่าหมอกพาหมอดับ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/97644</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqq4fsdHo_3SScbucZyZsUqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/97644" target="_blank"&gt;หนุ่มอบต.หลับใน ซิ่งฝ่าหมอกพาหมอดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มอบต.ควบเก๋งฝ่าสายหมอกกลางดึก พร้อมเพื่อนหมอ แต่เกิดหลับใน รถเสียหลักพลิกคว่ำลงข้างทางดับทั้งคู่ เมื่อเวลา 01.45 น. วันนี้ (13 ม.ค.) พ.ต.ต.มนตรี ดวงวะนา สารวัตรสอบสวน สภ.เกาะคา จ.ลำปาง ได้รับแจ้งว่ามีรถเก๋งเสียหลักพลิกคว่ำลงข้างทาง บนถนนเกาะคา-สบปราบหลัก ต.วังพร้าว อ.เกาะคา จ.ลำปาง ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 ราย จึงรุดยังที่เกิดเหตุ ที่เกิดเหตุพบรถเก๋ง ยี่ห้อมาสด้า 2 สีแดง หมายเลขทะเบียน กง-6677 กรุงเทพมหานคร พลิกหงายท้อง ล้อชี้ฟ้า รถพังยับเยินทั้งคัน และพบ "เสาหลักลาย" ริมถนนถูกชนจนล้มระเนระนาด ภายในซากรถมีผู้เสียชีวิต 2 ราย จากการสอบสวนทราบชื่อ คือ นายธีระทัศน์ อินทรประพันธ์ อายุ 25 ปี อยู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ลูกเขยควบกระบะ ยางหลังระเบิด เสียหลักชนต้นสัก พ่อตาดับ เจ็บอีก 5 ราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1344623</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSeKdAOpVwphEGB5gXVdPkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1344623" target="_blank"&gt;ลูกเขยควบกระบะ ยางหลังระเบิด เสียหลักชนต้นสัก พ่อตาดับ เจ็บอีก 5 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่ควบกระบะรับภรรยาที่โรงพยาบาลลำปาง ระหว่างขับกลับบ้าน ยางหลังเกิดระเบิด เสียหลักพุ่งชนต้นไม้ข้างทาง พ่อตาดับ เจ็บอีก 5 ถนนพหลโยธินขาล่อง เมื่อเวลา 15.20 น. วันที่ 30 ก.ค. 61 พ.ต.ท.มนตรี ดวงวะนา รอง สว.(สอบสวน) สภ.เกาะคา อ.เกาะคา จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุรถกระบะชนต้นไม้ มีผู้เสียชีวิต และบาดเจ็บหลายราย ที่ กม. 674 ถนนพลโยธินขาล่อง หมู่ที่ 1 ต.นาแส่ง อ.เกาะคา จึงรุดไปที่เกิดเหตุพร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยเกาะคา หน่วยกู้ชีพ รพ.เกาะคา ที่เกิดเหตุบริเวณข้างทาง พบรถกระบะอีซูซุ สีบรอนซ์ หมายเลขทะเบียน บล 8214 ลำปาง ชนกับต้นสักขนาดกว่า 1 คนโอบที่ข้างทาง สภาพด้านหน้ารถและด้านข้างได้รับความเสีย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สยอง! อ้าง นึกว่าชนสุนัข ทัวร์ชนชายชราขี่จักรยาน ลากศพหัวขาดไกล 20 กม. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1218282</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1esuJ46mhJiJunqVeif_YqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1218282" target="_blank"&gt;สยอง! อ้าง นึกว่าชนสุนัข ทัวร์ชนชายชราขี่จักรยาน ลากศพหัวขาดไกล 20 กม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุดสยอง! ลำปาง รถทัวร์สองชั้น ขับชนชายชราขี่จักรยาน แล้วลากศพติดรถมาไกล 20 กม.จนหัวขาด เนื้อหลุดลุ่ย คนขับ อ้าง นึกว่าชนสุนัข ตร.เร่งสอบหาข้อเท็จจริง อีกครั้ง เมื่อเวลา 19.30น.วันที่ 2 มี.ค.61 พ.ต.ท.เสถียร พันธริยเสถียร สว.(สอบสวน) สภ.เถิน. อ.เถิน จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุรถชนจักรยานที่บนถนนพหลโยธิน ขาขึ้น กม.ที่ 628 เขตบ้านสบเติน หมู่ที่ 6 ต.แม่ถอด อ.เถิน จึงรุดไปที่เกิดเหตุ พร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยออมบุญเถิน และหน่วยกู้ภัย อบต.แม่ถอด ตรวจสอบในที่เกิดเหตุ พบเพียงกะโหลกศรีษะ เศษสมองกระจายบนพื้น และจักรยานอีกหนึ่งคัน แต่ไม่พบศพจึงคาดว่า ติดไปกับรถที่ชน ต่อมา เมื่อได้รับแจ้งจาก สภ.สบปราบ ว่า พบรถโดยสาร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปิดฉากรัก! หนุ่มลำปางง้อเมียไม่ได้ ดื่มย้อมใจก่อนแขวนคอตายหน้ารั้วบ้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1186632</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDh39LT7V7w8f0Mv1hbxJL8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1186632" target="_blank"&gt;ปิดฉากรัก! หนุ่มลำปางง้อเมียไม่ได้ ดื่มย้อมใจก่อนแขวนคอตายหน้ารั้วบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครดิตภาพ หน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปางเขตสบปราบ สลดอีก! อดีตพลทหารง้อเมียไม่สำเร็จ ซื้อนมมาให้ลูกสาวแล้วดื่มเหล้าย้อมใจ ก่อนใช้เข็มขัดแขวนคอตายคาประตูหน้าบ้านอดีตภรรยาที่ลำปาง... เมื่อวันที่ 25 ม.ค.61 พ.ต.ท.ชุมพร ธุระกิจ สว.(สอบสวน) สภ.สบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุคนผูกคอตายเสียชีวิตที่บ้านหลังหนึ่งในพื้นที่หมู่ 15 ต.สบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง ใกล้กับด่านตรวจยาเสพติด สภ.สบปราบ ถนนพหลโยธินสายลำปาง-ตาก จึงรุดไปที่เกิดเหตุ พร้อมด้วยแพทย์ รพ.สบปราบ และหน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปางเขตสบปราบ ที่เกิดเหตุบริเวณประตูรั้วหน้าบ้านหลังดังกล่าว ซึ่งเป็นประตูเหล็กชนิดแบบตาข่าย พบศพ นายธวัชชัย ช่วยกิตติ อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวเถิน5พันคนรับ'ตูน'เช้านี้ มอบเงินพับเป็นรูปส้มเกลี้ยง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/785336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKHKA-wPp11LfGQGdzUguIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 01:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/785336" target="_blank"&gt;ชาวเถิน5พันคนรับ'ตูน'เช้านี้ มอบเงินพับเป็นรูปส้มเกลี้ยง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงวานว่า เมื่อวันที่ 18 ธ.ค. บรรยากาศถนนพหลโยธิน ก่อนถึงปั๊มน้ำมันปตท.เถิน ขาขึ้น เขต ต.ล้อมแรด อ.เถิน จ.ลำปาง ประชาชนชาวอำเภอเถินกว่า 5,000 คน ได้ยืนรอต้อนรับและมอบเงิน.ให้กับ"ตูน บอดี้แสลมและทีมงานก้าวคนละก้าว หลังทีมงานได้วิ่งออกจากโรงเรียนแม่เชียงราย ต.พระบาทวังตวง อ.แม่พริก จ.ลำปาง เมื่อตี 3 ครึ่งที่ผ่านมา โดยบรรยากาศคึกคักอย่างมากประชาชนมอบเงินและตะโกนเรียกชื่อพี่ตูนๆๆตลอดเส้นทาง ล่าสุด"ตูน บอดี้แสลมและทีมงานก้าวคนละก้าวได้วิ่งเข้ามา ปั๊มน้ำมันปตท.เถิน ขาขึ้น เขต ต.ล้อมแรด อ.เถิน จ.ลำปางโดยมีนายภูดิท ศรีสอาด นายอำเภอเถินพร้อมหน่วยงานราชการ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ร่วมให้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>‘ตูน’ อึด วิ่งขึ้นเนินเขา สัมผัสหนาว 13 องศา ชาวลำปางให้กำลังใจแน่น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1156790</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuEKgj0qSJ7_iM_06frxcwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 03:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1156790" target="_blank"&gt;‘ตูน’ อึด วิ่งขึ้นเนินเขา สัมผัสหนาว 13 องศา ชาวลำปางให้กำลังใจแน่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พี่ตูน พร้อมคณะ วิ่งมุ่งหน้าสู่ เซตที่ 3 บริเวณทางเข้าบ่อลูกรัง อ.เกาะคา ซึ่งตลอดเส้นทางเป็นเนินขึ้นลงเขา ชาวบ้านต่างมารอให้กำลังใจตลอดเส้นทาง ขณะที่ดารานักแสดงจำนวนมากร่วมวิ่งแจม ล่าสุดยอดเงินบริจาค อยู่ที่กว่า 872 ล้านบาท.. เมื่อเวลา 08.25 น. วันที่ 19 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่บริเวณลานมันดวงอุปถัมภ์ เขต ต.นาแส่ง อ.เกาะคา จ.ลำปาง นายอาทิวราห์ คงมาลัย หรือ ตูน บอดี้สแลม พร้อมคณะได้ออกวิ่งจากจุดดังกล่าว มุ่งหน้าไปยัง เซตที่ 3 ซึ่งอยู่ที่บริเวณทางเข้าบ่อลูกรัง สามแยกนาแก้ว ต.นาแก้ว อ.เกาะคา ระยะทาง 10 กม. ซึ่งตลอดสองข้างทางเป็นเนินขึ้นลงเขา ท่ามกลางบรรยากาศหนาวเย็น 13 องศา และบรรยากาศที่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พี่ตูน วิ่งวันที่ 49 ออกจากเถินมุ่งหน้าสบปราบ เงินบริจาคกว่า 869 ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1156593</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPVYLgkdGkipS1Zi0RESD0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1156593" target="_blank"&gt;พี่ตูน วิ่งวันที่ 49 ออกจากเถินมุ่งหน้าสบปราบ เงินบริจาคกว่า 869 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การวิ่งวันที่ 49 พี่ตูน และทีมงานก้าวคนละก้าว ออกวิ่งตั้งแต่เวลา 03.00น.ออกจาก อ.เถิน มุ่งหน้า อ.สบปราบ โดยเซตที่ 1 ระยะทาง 20 กม.ขณะที่ ยอดเงินบริจาครวมกว่า 869 ล้านบาท... ชาวไทยทั่วประเทศยังระดมเงินบริจาคเข้าโครงการ “ก้าวคนละก้าวเพื่อ 11 โรงพยาบาลทั่วประเทศ” ของร็อกสตาร์ขวัญใจมหาชน “ตูน บอดี้สแลม” หรือนายอาทิวราห์ คงมาลัย ที่ออกวิ่งจากใต้สุดของไทย อ.เบตง จ.ยะลา มุ่งหน้าไปเหนือสุด อ.แม่สาย จ. เชียงราย ระยะทาง 2,191 กม. ออกสตาร์ตเมื่อวันที่ 1 พ.ย. เมื่อวันที่วันที่ 19 ธันวาคม 2560 เข้าสู่การวิ่งวันที่ 49 พี่ตูน และทีมงานก้าวคนละก้าว ออกวิ่งตั้งแต่เวลา 03.00น. โดยเซต 1 เริ่มต้นจาก ครัวโคตรแซ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ตูน' วิ่งเข้าสู่อำเภอเถิน ชาวลำปางกว่า 2 พันคน รอให้กำลังใจ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1155955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBZjYCtzLJCqnWRqvZyIVEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 05:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1155955" target="_blank"&gt;'ตูน' วิ่งเข้าสู่อำเภอเถิน ชาวลำปางกว่า 2 พันคน รอให้กำลังใจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พี่ตูน พร้อมคณะ วิ่งถึง เซตที่ 2 เข้าสู่อำเภอเถิน ประชาชนกว่าสองพันคนให้การต้อนรับพร้อมให้กำลังใจ ขณะที่ดารานักแสดงจำนวนมากร่วมวิ่งแจม เพื่อช่วยรับบริจาคสมทบทุนก้าวคนก้าว ล่าสุดยอดเงินบริจาค อยู่ที่กว่า 856 ล้านบาท.. เมื่อเวลา 08.00 น. วันที่ 18 ธ.ค.60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ปั๊ม ปตท.อ.เถิน จ.ลำปาง นายภูดิท ศรีสะอาด นายอำเภอสบปราบ พร้อมด้วยหัวหน้าส่วนราชการ และประชาชนกว่าสองพันคนให้การต้อนรับ นายอาทิวราห์ คงมาลัย หรือ ตูน บอดี้สแลม และคณะวิ่งโครงการก้าวคนละก้าว เพื่อ 11 โรงพยาบาลทั่วประเทศ ซึ่งวิ่งเป็นวันที่ 48 ขณะที่ เมื่อช่วงตีสามที่ผ่านมา ได้วิ่งออกจากโรงเรียนแม่เชียงรายบน เข้าสู่ SET ท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อีกแล้ว รถตู้หลับใน เสยท้ายเทรลเลอร์ ทัวร์ครอบครัว บาดเจ็บ 12 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1136400</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjZfmQ65aIRzj5Lx5gqv3oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1136400" target="_blank"&gt;อีกแล้ว รถตู้หลับใน เสยท้ายเทรลเลอร์ ทัวร์ครอบครัว บาดเจ็บ 12 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถตู้นำนักท่องเที่ยวแบบครอบครัวจะไปเชียงใหม่ ระหว่างทางขึ้นเขาที่ลำปาง พุ่งชนท้ายรถเทรลเลอร์ ผู้โดยสารลูกเล็กเด็กแดงบาดเจ็บ 12 คน คนขับยอมรับ หลับใน เผยเพิ่งเกิดเหตุสลดรถตู้ชนไฟคลอก 14 ศพที่สิงห์บุรี... เมื่อเวลา 05.30 น. วันที่ 26 พ.ย.60 พ.ต.ท.ชุมพร ธุรกิจ รอง ผกก.(สอบสวน) สภ.สบปราบ อ.สบปราบ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุรถตู้ชนท้ายรถเทรลเลอร์มีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายรายที่ถนนทางหลวงหมายเลข 1 พหลโยธินสายลำปาง – ตาก ขาเข้า จ.ลำปาง กม.ที่ 664 – 665 เขตบ้านแม่กัวะ ต.แม่กัวะ อ.สบปราบ จ.ลำปาง จึงรุดไปที่เกิดเหตุพร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยตำบลแม่กัวะ หน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปาง และกู้ภัยลำปางจุดสบปราบ นำเครื่องตัดถ่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>