<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>การวินิจฉัยทางการแพทย์ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVFUxY0dwdE16Y1NBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:22:56 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>วินิจฉัยโรคผิดชีวิตเปลี่ยน สาวโวยเจอหั่นมดลูกซ้ำไตหาย! - เดลีนีวส์</title><link>https://dailynews.co.th/regional/681372</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vZGFpbHluZXdzLmNvLnRoL3JlZ2lvbmFsLzY4MTM3MtIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dailynews.co.th/regional/681372" target="_blank"&gt;วินิจฉัยโรคผิดชีวิตเปลี่ยน สาวโวยเจอหั่นมดลูกซ้ำไตหาย!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวใหญ่ร้องศูนย์ดำรงธรรมอุดรธานี โวยหมอวินิจฉัยโรคผิด ไม่ยอมรอผลตรวจชิ้นเนื้อ สุดท้ายไม่ได้เป็นมะเร็ง แต่กลับผ่าตัดหั่นมดลูกทิ้ง แถมเปิดช่องลำไส้ ซ้ำร้ายไตหายไปอีก 1 ข้าง.&lt;/p&gt;</description><source url="https://dailynews.co.th">เดลีนีวส์</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/2jFsfPQDVECnSqHHQvrjXMxOmGWNGSPOq7RJcrUeHr6-MRhzh2YJqJVfvzHYVNhX6mcS1qofzZ1kVoAqwLu7-VrWIlHSeGjZfQ_HBCoMsIFq9-FQRlLK8Oi-KHUhEwmkrJs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ขนลุก พยาธิไช โผล่ตามผิวหนัง ลุงวัย 77 นิยมเปิบอาหารสุกๆดิบๆ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1440253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL19jHyvOVtCUbEH_f1tajkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1440253" target="_blank"&gt;ขนลุก พยาธิไช โผล่ตามผิวหนัง ลุงวัย 77 นิยมเปิบอาหารสุกๆดิบๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลุงวัย 77 นิยมเปิบอาหารสุกๆดิบๆ ก่อนพบก้อนเนื้อดิ้นได้ใต้ผิวหนัง เมื่อเกาก็จะมีบางอย่างโผล่ออกมา แพทย์ตรวจพบเป็นพยาธิตัวจี๊ด แนะกินอาหารปรุงสุก... วันที่ 8 ธ.ค.2561 ผู้สื่อข่าวลงพื้นที่ ต.หนองแฝก อ.สารภี จ.เชียงใหม่ หลังทราบข่าวว่า มีชายสูงวัย มีพยาธิชอนไซออกมาตามผิวหนัง จึงไปตรวจสอบ พบ นายคำ แสงส่อง หรือ "ลุงคำหลง" อายุ 77 ปี โดย ลุงคำหลง เล่าว่า สมัยเป็นหนุ่มๆ มีอาชีพค้าเนื้อควายสด และยังชอบนำเนื้อควายมาปรุงอาหารดิบๆ เช่น ลาบ ส้า รวมถึงหลู้เลือด ลาบปลา เป็นต้น เพราะชอบในรสชาติ โดยรับประทานติดต่อกันมานานหลายปี ส่วนการถ่ายยาฆ่าพยาธินั้น ก็เคยกินยาเหมือนกัน แต่นานๆ ครั้ง โดยเมื่อไม่กี่เดือนท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวร้อง หมอมั่วอ้างเจอมะเร็ง ตัดมดลูก รังไข่ ช็อกซ้ำ เพิ่งรู้ ไตหาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOUawUBiN9MGD_qY0RyRpIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439830" target="_blank"&gt;สาวร้อง หมอมั่วอ้างเจอมะเร็ง ตัดมดลูก รังไข่ ช็อกซ้ำ เพิ่งรู้ ไตหาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวโสดร้องศูนย์ดำรงธรรม โวย"หมอศัลยกรรมลำไส้"รพ.อุดรฯอ้างเจอก้อนคล้ายมะเร็งผ่าตัดโดยไม่มีหมอสูติฯร่วม ตัดรังไข่ มดลูก ก่อนบอกไม่เป็นมะเร็งแถมมารู้ทีหลัง ไตหายไป 1 ข้างต้องทุกข์ทรมานไปตลอดชีวิต เวลา 10.00 น. วันที่ 7 ธ.ค. ศูนย์ดำรงธรรม ศาลากลาง จ.อุดรธานี น.ส.วรรณลี แสนชาติ อายุ 56 ปี อยู่บ้านเลขที่ 37 บ้านไร่สวรรค์ หมู่ 5 ต.หนองวัวซอ อ.หนองวัวซอ จ.อุดรธานี นำ น.ส.ศินวพร หอมกลาง อายุ 33 ปี บุตรสาว และนายยิ่งศักดิ์ สิงหัดชัย ทนายความ เดินทางเข้าพบนายวัฒนา พุฒิชาติ ผวจ.อุดรธานี เพื่อยื่นหนังสือร้องขอความเป็นธรรม และแจ้งความร้องทุกข์กับแพทย์ รพ.ศูนย์อุดรธานี โดยมีนายกฤษชานนท์ อุทัยเลี้ยง นักวิช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>WatchOS 5.1.2 มาพร้อมฟีเจอร์อ่านค่าคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (EKG) และแจ้งเตือนหัวใจเต้นผิดปกติ - Siamphone</title><link>https://news.siamphone.com/news-39339.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPywVuM2-0bf_xAjJAeQ6-4qGAgEKg8IACoHCAowmcOVAjC83i4w_o6JBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.siamphone.com/news-39339.html" target="_blank"&gt;WatchOS 5.1.2 มาพร้อมฟีเจอร์อ่านค่าคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (EKG) และแจ้งเตือนหัวใจเต้นผิดปกติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Siamphone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apple ปล่อยอัพเดต watchOS 5.1.2 สำหรับนาฬิกา Apple Watch ซึ่งอัพเดตเวอร์ชั่นนี้จะทำให้ - ผู้ใช้ Apple Watch Series 4 สามารถอ่านค่าคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (EKG) โดยยังจำกัดให้ใช้งานได้เฉพาะในอเมริกาเท่านั้น - แจ้งเตือนจังหวะการเต้นหัวใจที่ผิดปกติ - แก้ปัญหาการแจ้งเตือนผิดพลาด ตอนที่ Apple เปิดตัวนาฬิกา Apple Watch Series 4 เดือนกันยายนที่ผ่านมา ฟีเจอร์ใหม่ที่สำคัญนอกจากหน้าจอที่ใหญ่ขึ้นอาจเป็นเรื่องของความสามารถในการอ่านค่าคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (EKG) โดยปุ่มหมุนเม็ดมะยมข้างหน้าปัดจะทำหน้าที่เป็นขั้วไฟฟ้า หากต้องการใช้ฟีเจอร์ EKG ผู้ใช้งานเพียงเปิดแอพ EKG บนนาฬิกาและวางนิ้วชี้ลงบนปุ่มหมุนเม็ดมะยมเป็นเวลา 3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.siamphone.com">Siamphone</source></item><item><title>โรคหน้าหนาว ต้องระวังลูกป่วย ทารก เด็กเล็ก เสี่ยงโรคร้าย แถมมีโรคแทรกซ้อนรุนแรงถึงชีวิต! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/โรคหน้าหนาว/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhAkDszGQtKB8Mf5cT9PnQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:23:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/โรคหน้าหนาว/" target="_blank"&gt;โรคหน้าหนาว ต้องระวังลูกป่วย ทารก เด็กเล็ก เสี่ยงโรคร้าย แถมมีโรคแทรกซ้อนรุนแรงถึงชีวิต!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรคหน้าหนาว พ่อแม่ต้องระวัง โรคหน้าหนาว โรคร้ายแรงมากมาย ที่อาจเกิดขึ้นได้ ทั้งยังมีโรคแทรกซ้อนรุนแรง อาจถึงตายได้เลย โดยกรมอนามัย กระทรวงสาธารณสุข เตือนหน้าหนาวเสี่ยงเป็นโรคทางเดินหายใจ เช่น ไข้หวัดใหญ่ แนะศูนย์เด็กเล็กคัดกรองเด็กป่วยป้องกันการแพร่ระบาด ส่วนประชาชนทั่วไปให้ออกกำลังกาย กินอาหารครบ 5 หมู่ พักผ่อนให้เพียงพอ ดื่มน้ำอุ่นเพิ่มความอบอุ่นให้ร่างกาย กรมอนามัยเตือนภัยโรคหน้าหนาว แพทย์หญิงพรรณพิมล วิปุลากร อธิบดีกรมอนามัย เปิดเผยถึงโรคหน้าหนาว ว่า ในช่วงฤดูหนาวอากาศเริ่มเย็นลง กลุ่มเด็กเล็ก ควรได้รับการดูแลสุขภาพร่างกายเป็นพิเศษ เพื่อป้องกันโรคระบบทางเดินหายใจ เช่น ไข้หวัดใหญ่ โรคไข้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ก้าวทัน “โรคธาลัสซีเมีย” - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhVqmV-lM_BiCdXSRT-q9gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439111" target="_blank"&gt;ก้าวทัน “โรคธาลัสซีเมีย”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“โรคโลหิตจางธาลัสซีเมีย” เป็นโรคทางพันธุกรรมที่พบบ่อย โดยร้อยละ 40 ของประชากรไทยมียีนแฝง และสามารถถ่ายทอดความผิดปกติจากพ่อแม่สู่ลูกได้ ... ในประเทศไทยมีผู้ป่วยธาลัสซีเมียร้อยละ 1 ของประชากร คิดเป็นจำนวนมากถึง 700,000 คน ซึ่งในจำนวนนี้ 100,000 คน มีอาการรุนแรงมาก ต้องได้รับเลือดอย่างสม่ำเสมอ ผู้ป่วยธาลัสซีเมีย คือ คนที่มีความผิดปกติของเม็ดเลือดแดง เม็ดเลือดแดงมีขนาดเล็ก มีอายุสั้น และถูกทำลายได้ง่ายกว่าเม็ดเลือดแดงของคนปกติ ในรายที่มีอาการรุนแรง จะมีอาการแสดงหลัก ดังนี้ 1. ซีดมาก ตาเหลือง ตั้งแต่อายุ 6 เดือน ถึง 3 ปี 2. ตับโต ม้ามโต เนื่องจากต้องผลิตเม็ดเลือดแดงชดเชยเม็ดเลือดแดงที่ถูกทำลายไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แพทย์แนะวิธีการปฏิวัติตนเองให้ห่างไกลจากโรคหลอดเลือดหัวใจ หากพบอาการบ่งชี้ควรรีบพบแพทย์ทันที - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEJhrlaEQGVWoM5stjJKAmzoqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLqqnQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สถาบันโรคทรวงอก กรมการแพทย์ ชี้โรคหัวใจเป็นปัญหาสำคัญของประเทศไทยและมีอัตราตายอยู่ในอับดับ 1 ใน 3 ของประเทศมาตลอด หากมีอาการบ่งชี้ จุกแน่นหน้าอกตลอดเวลา เจ็บหน้าอกเหมือนมีอะไรมากดทับนานกว่า 3 - 5 นาที พักแล้วไม่ทุเลา อาจมีความเสี่ยงเป็นโรคหลอดเลือดหัวใจให้รีบไปพบแพทย์ทันทีนายแพทย์ณัฐพงศ์ วงศ์วิวัฒน์ รองอธิบดีกรมการแพทย์ เปิดเผยว่า โรคหัวใจเป็นปัญหาสำคัญของประเทศไทย โดยมีอัตราตายอยู่ในอับดับ 1 ใน 3 ของประเทศมาตลอด โดยเฉพาะกลุ่มช่วงอายุตั้งแต่วัยกลางคนขึ้นไป ที่มักมีปัญหาของโรคหลอดเลือดหัวใจ ดังนั้นเพื่อความไม่ประมาทประชาชนควรดูแลหัวใจให้แข็งแรงอยู่เสมอ เพราะหัวใจเป็นอวัยวะสำคัญของร่างกายที่...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>พบคนไทยป่วยเบาหวานเกือบ 5 ล้านคน เร่งสร้างความเข้าใจคนในครอบครัว - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ByGnFmMkE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgGo1ZFH-9Rwia4YjDn95MqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 04:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ByGnFmMkE" target="_blank"&gt;พบคนไทยป่วยเบาหวานเกือบ 5 ล้านคน เร่งสร้างความเข้าใจคนในครอบครัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า โรคเบาหวานเป็นโรคไม่ติดต่อเรื้อรังที่ยังเป็นปัญหาสาธารณสุขทั่วโลก รวมถึงในประเทศไทยด้วย ซึ่งมีแนวโน้มเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง จากรายงานการสำรวจสุขภาพประชาชนไทยโดยการตรวจร่างกาย พบว่าคนไทยอายุ 15 ปีขึ้นไป ป่วยด้วยโรคเบาหวาน เพิ่มขึ้น 1.6 ล้านคน ในช่วง 5 ปีที่ผ่านมา (จากผู้ป่วยโรคเบาหวาน 3.2 ล้านราย ในปี 2552 เป็น 4.8 ล้านรายในปี 2557) และพบว่าผู้ป่วยเบาหวานร้อยละ 43.2 ไม่เคยได้รับการวินิจฉัยมาก่อนและไม่ทราบว่าตนเองป่วยเป็นโรคเบาหวาน นอกจากนี้ ยังพบว่าร้อยละ 78.5 หรือมากกว่า 3 ใน 4 ของผู้ป่วยโรคเบาหวานจะมีโรคความดันโลหิตสูงร่วมด้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เริ่มเรียนเร็ว ทำให้เด็กอเมริกันสมาธิสั้น ? - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HyBSqMaAX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGbmxkpTu22Q7kn5Vh-jPAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:44:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HyBSqMaAX" target="_blank"&gt;เริ่มเรียนเร็ว ทำให้เด็กอเมริกันสมาธิสั้น ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วง 20 ปีที่ผ่านมา เด็กที่เป็นโรคสมาธิสั้นในสหรัฐอเมริกามีจำนวนสูงขึ้นอย่างมาก แค่เฉพาะในปี 2016 ก็มีเด็กชาวอเมริกันอายุ 2 ถึง 17 ปี จำนวน 6.1 ล้านคน หรือคิดเป็น 9.4 เปอร์เซ็นต์ของเด็กในช่วงอายุดังกล่าว ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคสมาธิสั้น งานวิจัยใหม่จากฮาร์วาร์ดที่ตีพิมพ์ในวารสารการแพทย์นิวอิงแลนด์ เมื่อวันที่ 28 พฤศจิกายน ตั้งข้อสังเกตว่าส่วนหนึ่งของจำนวนเด็กสมาธิสั้นที่เพิ่มขึ้นอาจเกิดจากการวินิจฉัยอย่างไม่เหมาะสม ในหลายๆ รัฐของอเมริกามีการกำหนดให้เด็กอายุ 5 ขวบที่เข้าเรียนระดับอนุบาล ต้องเกิดก่อนวันที่ 1 กันยายน นั่นหมายความว่าในรัฐเหล่านั้น เด็กที่เกิดเดือนสิงหาคมจะมีอายุน้อยที่สุด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>รู้จัก "กอร์แฮม ดีซีส" โรคกระดูกละลาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1433610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGbyplO-axWNVwGKMdcloAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1433610" target="_blank"&gt;รู้จัก "กอร์แฮม ดีซีส" โรคกระดูกละลาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม้จะมีผู้ป่วยไม่มากเมื่อเทียบกับโรคอื่นๆ แต่สำหรับ กอร์แฮม ดิซีส หรือที่ชื่อภาษาอังกฤษเรียกว่า Gorham-Stout Disease (GSD) กลับมีความน่าสนใจไม่น้อย อย่างหนึ่งคือ ยังไม่มีแพทย์คนไหนในโลกสามารถหาสาเหตุที่แน่ชัดของการเกิดโรคนี้ได้... มีเพียงงานวิจัยจากผู้ที่ป่วยด้วยโรคนี้เพียง 300 คนในโลก ว่า ภาวะดังกล่าวมีความสอดคล้องกับการเติบโตที่ผิดปกติของระบบน้ำเหลือง แต่ก็ยังไม่มีข้อยืนยันหรือข้อบ่งชี้ที่ชัดเจนว่า ความผิดปกติของระบบน้ำเหลืองเป็นสาเหตุทำให้สูญเสียมวลกระดูก จนกลายเป็นโรคที่เรียกว่า กระดูกละลาย หรือ ภาวะกระดูกทำลายตัวเอง นพ.สมศักดิ์ อรรฆศิลป์ อธิบดีกรมการแพทย์ ให้ข้อมูลว่า โรคกอร์แฮม ดิซีส ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'1 ธ.ค. วันเอดส์โลก' กรมวิทย์ฯ ร่วมศึกษาวิจัยเพื่อยุติปัญหาการติดเชื้อเอชไอวีในไทย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r17dw_JyE</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7LHEJNhrT3eJI6uMh7OFoqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 03:10:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r17dw_JyE" target="_blank"&gt;'1 ธ.ค. วันเอดส์โลก' กรมวิทย์ฯ ร่วมศึกษาวิจัยเพื่อยุติปัญหาการติดเชื้อเอชไอวีในไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์โอภาส การย์กวินพงศ์ อธิบดีกรมวิทยาศาสตร์การแพทย์ เปิดเผยว่า วันที่ 1 ธันวาคม ของทุกปี เป็นวันเอดส์โลก (World AIDS Day) กรมวิทยาศาสตร์การแพทย์ เป็นองค์กรหลักที่กำหนดมาตรฐานและควบคุมคุณภาพการตรวจเพื่อการวินิจฉัยและการติดตามการรักษาการติดเชื้อเอชไอวีของห้องปฏิบัติการต่างๆ ในประเทศ อีกทั้งยังเป็นห้องปฏิบัติการอ้างอิงเพื่อตรวจยืนยันการติดเชื้อและการตรวจหาเชื้อดื้อยาของประเทศและประเทศเพื่อนบ้าน โดยกรมวิทยาศาสตร์การแพทย์ ได้กำหนดมาตรฐานและแนวทางการตรวจการติดเชื้อเอชไอวีที่ครอบคลุมประชากรกลุ่มเสี่ยงทุกกลุ่มอายุ โดยจัดทำเป็นคู่มือสำหรับห้องปฏิบัติการขึ้นเป็นเล่มแรก เมื่อปี พ.ศ. 2539 ซึ่งได้ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ความวิตกในห้องไอซียู อาจก่อให้เกิดภาวะซึมเศร้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1432853</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN8siWZm--7C8NPe2jrtTYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1432853" target="_blank"&gt;ความวิตกในห้องไอซียู อาจก่อให้เกิดภาวะซึมเศร้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การเจ็บป่วยที่ได้รับการรักษาในห้องผู้ป่วยหนักหรือห้องไอซียู (Intensive Care Unit-ICU) ดูจะเป็นเรื่องปกติธรรมดาหากมองในมุมของผู้คนทั่วไป แต่สำหรับผู้ป่วยแล้วการอยู่ในห้องไอซียูอาจกระทบต่อภาวะสุขภาพจิตอย่างซับซ้อน เมื่อเร็วๆนี้มีการวิจัยใหม่เผยว่าผู้ป่วยที่รอดชีวิตจากการรักษาในห้องไอซียู อาจมีความเสี่ยงต่อภาวะซึมเศร้าเพิ่มขึ้น โดยภาวะดังกล่าวมีความสัมพันธ์กับความเสี่ยงต่อการเสียชีวิต นักวิจัยด้านการแพทย์ที่ดูแลผู้ป่วยหนักจากสถาบันวิจัยสุขภาพแห่งชาติ และมหาวิทยาลัยออกซ์ฟอร์ด ในอังกฤษ ได้ติดตามผู้ป่วยไอซียูจำนวน 4,943 รายที่ใช้เวลาอย่างน้อย 24 ชั่วโมงใน 1 ห้องไอซียู ของจำนวนห้องไอซียู 26 แห่งใน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“บุญทรง”เลื่อนผ่าตัดหมอนรองกระดูก - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfCRRjyG2v_TG0BGau95oQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25208" target="_blank"&gt;“บุญทรง”เลื่อนผ่าตัดหมอนรองกระดูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“บุญทรง” เลื่อนผ่าตัดหมอนรองกระดูก หลังพบเป็นไซนัส แพทย์หวั่นมีอาการแทรกซ้อน เมื่อวันที่ 29 พ.ย.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากกรณีที่ได้รับรายงานจากกรมราชทัณฑ์ ว่า นายบุญทรง เตริยาภิรมณ์ อดีต รมว.พาณิชย์ ผู้ต้องขังในคดีทุจริตระบายข้าวแบบรัฐต่อรัฐ มีอาการป่วยด้วยโรคหมอนกระดูกเคลื่อน จำเป็นต้องเข้ารับการผ่าตัดที่ รพ.ตำรวจ แต่เมื่อเข้ามาตรวจปรากฎว่านายบุญทรง มีอาการโรคไซนัส ทำให้มาสามารถทำการผ่าตัดได้ เนื่องจากกลัวว่าจะได้รับอันตรายเพราะอาการแทรกซ้อน แพทย์จึงมีคำสั่งให้นำตัวนายบุญทรงกลับไปรักษาให้โรคไซนัสให้มีอาการดีขึ้นก่อน จากนั้นภายใน 2 สัปดาห์ ให้กลับมาพบแพทย์อีกครั้ง เพื่อวินิจฉัยว่าจะดำเนินการ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>“กลุ่มอาการดาวน์” เรื่องน่ารู้สำหรับคุณแม่มือใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1432951</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeU5kUhinnFl-881-qbXU8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1432951" target="_blank"&gt;“กลุ่มอาการดาวน์” เรื่องน่ารู้สำหรับคุณแม่มือใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อใดที่คุณผู้หญิงทั้งหลายรู้ตัวว่ากำลังจะเป็น “คุณแม่” กำลังจะมีชีวิตน้อยๆ อีกชีวิตอยู่ในตัวของเรา แน่นอนว่าคุณแม่ทุกคนจะต้องดูแลใส่ใจสุขภาพของตนเองทั้งกายและใจให้ดี บำรุงด้วยอาหารต่างๆ มากมาย ลด ละ เลิกสิ่งที่จะเป็นอันตรายต่อลูกน้อยในครรภ์ เพื่อให้เขาเกิดมาเป็นเด็กที่สมบูรณ์แข็งแรง เติบโตสมวัย ซึ่งเรื่องหนึ่งที่คุณแม่จะมองข้ามไม่ได้เลยก็คือการคัดกรองกลุ่มอาการดาวน์ของทารกในครรภ์ เพื่อป้องกันไม่ให้เด็กที่เกิดมามีความผิดปกติดังกล่าว กลุ่มอาการดาวน์ คืออะไร คนปกติทั่วไปจะมีโครโมโซมทั้งหมด 23 คู่ แบ่งเป็นโครโมโซมร่างกาย 22 คู่ และโครโมโซมเพศ 1 คู่ ภายในโครโมโซมจะบรรจุสารพันธุกรรมที่ถ่ายทอดม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'กำไลวิเศษ' ช่วยชีวิตผู้ป่วยโรคถุงลมโป่งพอง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyIjIBY0X</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIef-SeJcPaN3L9tgmCqD-wqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:18:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyIjIBY0X" target="_blank"&gt;'กำไลวิเศษ' ช่วยชีวิตผู้ป่วยโรคถุงลมโป่งพอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมศักดิ์ จังตระกุล ผู้ว่าราชการจังหวัดขอนแก่น เป็นประธานเปิดชมรม “ลมวิเศษ” และ สายรักข้อมืออัจฉริยะสำหรับผู้ป่วยโรคถุงลมโป่งพอง โดยร่วมกับคณะแพทยศาสตร์ มหาวิทยาลัยขอนแก่น หน่วยงานภาครัฐและภาคเอกชน จัดกิจกรรมขึ้นเนื่องในวันโรคถุงลมโป่งพองโลก ประจำปี 2561 ตามที่องค์การอนามัยโลกและองค์การโรคถุงลมโป่งพองแห่งโลก กำหนดให้วันพุธที่ 3 ของเดือน พ.ย.ทุกปี เป็นวันถุงลมโป่งพองโลก นายสมศักดิ์ กล่าวว่า ประเทศไทยพบผู้ป่วยโรคถุงลมโป่งพองประมาณปีละ 1,500,000 คน ในจำนวนนี้พบว่ามีผู้เสียชีวิตจากโรคดังกล่าวปีละประมาณ 6,000 คน หรือ เฉลี่ยวันละ 16 คน ถือว่าโรคดังกล่าวเป็นโรคร้ายแรงถึงเวลาแล้วที่ประเทศไทย ควรม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ตั้งเป้าปี '63 ยุติการติดเชื้อ HIV ในทารกแรกเกิดต่ำกว่าร้อยละ 1 - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Byc86Q0Am</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoPO7rJEUUO6_QrL6DxiHAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:58:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Byc86Q0Am" target="_blank"&gt;ตั้งเป้าปี '63 ยุติการติดเชื้อ HIV ในทารกแรกเกิดต่ำกว่าร้อยละ 1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แพทย์หญิงพรรณพิมล วิปุลากร อธิบดีกรมอนามัย เปิดเผยว่า กรมอนามัยได้วางแผนการดำเนินงานการยุติการถ่ายทอดเชื้อเอชไอวีและซิฟิลิสจากแม่สู่ลูก โดยตั้งเป้าให้ลดลงต่ำกว่าร้อยละ 1 ในปี 2563 ภายใต้การสนับสนุนให้สถานบริการสาธารณสุขทุกเครือข่ายทั่วประเทศ จัดบริการ ปรึกษาแบบคู่ เพื่อตรวจหาการติดเชื้อเอชไอวีสำหรับหญิงตั้งครรภ์และสามี (Couple counseling) ทั้งก่อนและหลังการตรวจหาเชื้อเอชไอวีแก่หญิงตั้งครรภ์และสามีอย่างมีคุณภาพมากกว่าร้อยละ 60 และเก็บผลการตรวจเป็นความลับอย่างเคร่งครัด โดยแจ้งให้ทราบเฉพาะบุคคลและผู้ที่ได้รับการตรวจหาเชื้อเอชไอวีอนุญาตเท่านั้น สำหรับหญิงตั้งครรภ์ที่ติดเชื้อเอชไอวีจะได้รับการรั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>โรค 4s คือ อะไร ทารกไข้ขึ้น มีผื่นแดง ลูกผิวหนังลอก คล้ายน้ำร้อนลวก ต้องรีบไปโรงพยาบาล - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b9%82%e0%b8%a3%e0%b8%84-4s-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCEMOV4GGgHQfzzOs4VOo0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 11:28:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b9%82%e0%b8%a3%e0%b8%84-4s-%e0%b8%84%e0%b8%b7%e0%b8%ad/" target="_blank"&gt;โรค 4s คือ อะไร ทารกไข้ขึ้น มีผื่นแดง ลูกผิวหนังลอก คล้ายน้ำร้อนลวก ต้องรีบไปโรงพยาบาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรค 4s คือ โรค 4s คือ อะไร โรค staphylococcal scalded skin syndrome (SSSS) อาการทารกเป็นโรค 4s มีอาการแบบไหน แม่จะสังเกตได้อย่างไร ลูกเป็นโรค 4s น้องเอส (นามสมมติ) อายุ 6 เดือน มีอาการเบ้าตาแดงบวม มีไข้ ร้องกวนมากผิดปกติ ต่อมาก็มีผื่นแดงทั้งตัว และมีผิวลอกคล้ายกับโดนน้ำร้อนลวก และหน้าบวมขึ้นมาก จึงมาพบคุณหมอ เมื่อคุณหมอได้ตรวจร่างกายก็ทราบว่าน้องบีเป็นโรค Staphylococcal scalded skin syndrome หรือ SSSS (เรียกสั้นๆว่า “four S”) นั่นเอง จึงได้อธิบายให้คุณพ่อฟังดังนี้ค่ะ โรค staphylococcal scalded skin syndrome (SSSS) คืออะไร? SSSS เป็นโรคที่เกิดจาก toxin (พิษของเชื้อโรค) Staphylococcus aureus ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>มรณภาพแล้ว! เจ้าอาวาสถูกพระลูกวัดใช้จอบฟันศีรษะ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24941</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFbdBpfYCQFTiAhcv9-bJ4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 07:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24941" target="_blank"&gt;มรณภาพแล้ว! เจ้าอาวาสถูกพระลูกวัดใช้จอบฟันศีรษะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าอาวาสวัดมะม่วงเอนมรณภาพแล้ว หลังถูกพระลูกวัดใช้จอบฟันศีรษะอาการสาหัส หลังรักษาตัวที่ รพ.นานกว่า 10 วัน ขณะที่รองเจ้าอาวาสอาการดีขึ้น บาดแผลหายแล้ว แต่ยังต้องอยู่ในความดูแลของแพทย์อย่างใกล้ชิด ส่วนผู้ต้องหายังรักษาตัวที่ รพ.จิตเวช ล่าสุดถูกแจ้งข้อหาพยายามฆ่า จากกรณี ที่พระครูบุญหนัก สุวรรณ อายุ 90 ปี เจ้าอาวาสวัดมะม่วงเอน อ.เขาพนม จ.กระบี่ ถูกพระพีระยุทธ หอมสูง อายุ 37 ปี พระลูกวัด ใช้จอบฟันกลางหน้าผาก อาการสาหัส นอกจากนี้ยังได้ก่อเหตุใช้ก้อนหินขนาดใหญ่ทุบหัวพระดำรง ชัยธรรม อายุ 77 ปี รองเจ้าอาวาสสาหัสอีกราย เหตุเกิดภายในวัดมะม่วงเอน ม.5 ต.พรุเตียว อ.เขาพนม จ.กระบี่ เมื่อวันที่ 14 พ.ย.ที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ร้องกองปราบจับแพทย์แสบ คลินิคทำหน้าอกฉาว ชี้เหยื่ออื้อทำเป็นขบวนการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHF-oSILa75qIa0rauOK7IIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819660" target="_blank"&gt;ร้องกองปราบจับแพทย์แสบ คลินิคทำหน้าอกฉาว ชี้เหยื่ออื้อทำเป็นขบวนการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่กองบังคับการปราบปราม - นายรณณรงค์ แก้วเพ็ชร์ ทนายความ นำผู้เสียหาย 2 ราย พร้อมเอกสารหลักฐานที่เกี่ยวข้องกับการทำศัลยกรรมเสริมหน้าอกกับทางคลินิคแห่งหนึ่ง เข้าร้องขอความเป็นธรรมกับตำรวจกองปราบปราม เพื่อขอให้ดำเนินคดีกับแพทย์ที่ทำการผ่าตัด และคลินิคที่ให้บริการกับผู้เสียหาย แต่ต่อมากลับพบว่าบาดแผลจากการผ่าตัดมีเลือดซึมออกมา จนสุดท้ายเกือบทำให้เสียชีวิต หนึ่งในผู้เสียหายเปิดเผยว่า ไปทำศัลยกรรมกับคลินิคแห่งนี้เมื่อวันที่ 3 สิงหาคมที่ผ่านมา หลังจากเห็นโฆษณาในอินเทอร์เน็ตดูน่าเชื่อถือ และมีการตรวจสอบจากเว็บไซต์ต่างๆ ว่า แพทย์ที่รับผิดชอบมีตัวตนจริง และมีชื่อเสียงเรื่องการเสริมความงาม ประกอบกับใ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>มอบรางวัลสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล 4 ศาสตราจารย์วิจัย "มะเร็ง-อหิวาตกโรค" - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZCul28OxUWyTEiOakZ_v8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;มอบรางวัลสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล 4 ศาสตราจารย์วิจัย "มะเร็ง-อหิวาตกโรค"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศผลการตัดสินผู้ได้รับพระราชทานรางวัลสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล ครั้งที่ 27 ประจำปี 2561 สาขาการแพทย์ ได้แก่ ศ.นพ.ไบรอัน เจ. ดรูเคอร์ ค้นพบยาต้นแบบของการรักษาโรคมะเร็งแบบมุ่งเป้า และ ศ.ดร.แมรี่ แคลร์ คิง ค้นพบยีนที่เป็นสาเหตุของโรคมะเร็งเต้านม ขณะที่สาขาการสาธารณสุข ศ.นพ.จอห์น ดี. คลีเมนส์ และศ.นพ.ยอน อาร์. โฮล์มเกรน ร่วมกันพัฒนาวัคซีนป้องกันอหิวาตกโรคชนิดกิน เมื่อวันที่ 21 พ.ย. ที่ รพ.ศิริราช ศ.ดร.นพ.ประสิทธิ์ วัฒนาภา คณบดีคณะแพทยศาสตร์ ศิริราชพยาบาล ในฐานะรองประธานมูลนิธิรางวัลสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล ในพระบรมราชูปถัมภ์ น.ส.บุษฎี สันติพิทักษ์ อธิบดีกรมสารนิเทศ กระทรวงการต่างประเทศ ในฐานะประ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'โรค 4S' โรคผิวหนังที่เกิดจากเชื้อแบคทีเรีย พบบ่อยในเด็กทารก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HkoEqD7CQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBXUgvcx4vydhT6yzx3EWoqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 01:20:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HkoEqD7CQ" target="_blank"&gt;'โรค 4S' โรคผิวหนังที่เกิดจากเชื้อแบคทีเรีย พบบ่อยในเด็กทารก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์ณรงค์ อภิกุลวณิช รองอธิบดีกรมการแพทย์และโฆษกกรมการแพทย์ เปิดเผยว่า จากกรณีที่ผู้ใช้เฟซบุ๊กชื่อว่า “คุณหญิง ฉัตรเพชรฯ” โพสต์ข้อความเล่าเรื่องราวของเด็กหญิงอายุ 5 เดือน 5 วัน ป่วยเป็น "โรค4S" โรคผิวหนังชนิดหนึ่งที่มีอาการผิวหนังเริ่มด้วยอาการหลุดลอกมีจุดเล็กๆ สีเหลือง หนังที่แดงเริ่มปริออกเหมือนคนถูกน้ำร้อนลวก ผิวหนังแดงที่เบ้าตา 2 ข้าง รอบปาก ร้องงอแง ซึ่งได้ไปพบแพทย์ วินิจฉัยว่าเด็กมีการติดเชื้อทางผิวหนังอย่างรุนแรง ต้องให้ยาปฏิชีวนะ ถ้าไม่ทันอาจติดเชื้อเข้ากระแสเลือดถึงแก่ชีวิต จากข้อมูลดังกล่าวพบว่า โรค 4S พบได้บ่อยในกลุ่มเด็กทารก และเด็กเล็กอายุน้อยกว่า 5 ปี รวมถึงมีโอกาสเกิดกับผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>แพทย์เผย 'โรคเพมฟิกัส' ไม่ใช่โรคติดต่อ รักษาให้หายได้ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r1ZjvO9aX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwQDXhZ92T899n4_g7a7MsqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:16:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r1ZjvO9aX" target="_blank"&gt;แพทย์เผย 'โรคเพมฟิกัส' ไม่ใช่โรคติดต่อ รักษาให้หายได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สมศักดิ์ อรรฆศิลป์ อธิบดีกรมการแพทย์ เปิดเผยว่า จากกรณีการเสนอข่าว สาวโรงงานวัย 42 ปี จากจังหวัดชลบุรี ป่วยเป็นโรคผิวหนังชนิดหนึ่ง มีอาการผิวหนังพุพอง กระดำกระด่างเต็มตัว มีน้ำเหลืองทั่วตัว เป็นมากว่า 1 ปี จากข้อมูลดังกล่าวพบว่าผู้ป่วยมีอาการของโรคในกลุ่มตุ่มน้ำพองเรื้อรังซึ่งเกิดจากภูมิต้านทานของร่างกายทำงานผิดปกติ ทำให้มีการสร้างแอนติบอดีมาทำลายการยึดเกาะของเซลล์ผิวหนัง ทำให้ผิวหนังหลุดลอกออกจากกันได้ง่าย ประกอบกับปัจจัยทางพันธุกรรมและปัจจัยเสี่ยงทางสิ่งแวดล้อมมีส่วนในการกระตุ้นโรคด้วย อย่างไรก็ตาม โรคนี้พบไม่บ่อย แต่จัดเป็นโรคผิวหนังที่มีความรุนแรง ผู้ป่วยส่วนใหญ่มีอายุเฉลี่ย 50-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เป็นเบาหวานแล้วไง? 5 เรื่องควรรู้ เพื่อรับมือ-ป้องกัน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkgpLPd6X</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJ7_uxPDBpf_iRRv0M-7BoqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 15:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkgpLPd6X" target="_blank"&gt;เป็นเบาหวานแล้วไง? 5 เรื่องควรรู้ เพื่อรับมือ-ป้องกัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ข้อมูลจากสหพันธ์โรคเบาหวานนานาชาติ (IDF) ซึ่งสำรวจสถิติด้านสาธารณสุขทั่วโลก พบว่าผู้ป่วยโรคเบาหวานทั่วโลกเพิ่มเป็น 425 ล้านคน หรือประมาณ 1 ใน 11 ของประชากรโลก ทำให้ 'โรคเบาหวาน' และ 'ผู้ป่วยโรคเบาหวาน' เป็นประเด็นที่ใกล้ตัวใครหลายคน เพราะแทบทุกคนจะรู้จักผู้ป่วยเบาหวานอย่างน้อย 1 คน และคาดว่าในปี พ.ศ. 2588 จำนวนผู้ป่วยโรคเบาหวานทั่วโลกจะเพิ่มขึ้นเป็น 629 ล้านคน อย่างไรก็ตาม ผู้ป่วยด้วยโรคเบาหวานจำนวนมาก 'ไม่รู้ตัว' ว่ามีอาการของโรค จึงไม่ได้ไปพบแพทย์เพื่อวินิจฉัย ทำให้ผู้ป่วยโรคเบาหวานเสี่ยงต่อการเป็นโรคอื่นๆ ที่ร้ายแรงและเป็นผลสืบเนื่องจากอาการเบาหวานเรื้อรัง ซึ่งหลายโรคเป็นอันตรายร้ายแรงถึ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>บิ๊กจิน ยังนอนรพ. หมอส่องกล้องผ่าตัดหมอนรองกระดูกอักเสบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDACLPul4K8lhvwHt6gUNysqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419330" target="_blank"&gt;บิ๊กจิน ยังนอนรพ. หมอส่องกล้องผ่าตัดหมอนรองกระดูกอักเสบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กจิน" ยังนอนโรงพยาบาล ป่วยหมอนรองกระดูกอักเสบ หมอส่องกล้องผ่าตัดเล็ก ให้หายเร็วขึ้น ก่อนทำกายภาพบำบัด... เมื่อวันที่ 12 พ.ย. พล.อ.อ.มณฑล สัชฌุกร โฆษกประจำตัวรองนายกรัฐมนตรี (พล.อ.อ.ประจิน จั่นตอง) เปิดเผยถึงความคืบหน้าการรักษาอาการหมอนรองกระดูกอักเสบพล.อ.อ.ประจิน จั่นตอง รองนายกรัฐมนตรี และ รมว.ยุติธรรม ว่า ภายหลังได้เข้ารับการรักษาตัวด้วยโรคหมอนรองกระดูกอักเสบ ที่โรงพยาบาลภูมิพล ซึ่งจากการวินิจฉัยของคณะแพทย์มีความเห็นว่า เพื่อให้หายจากอาการหมอนรองกระดูกอักเสบเร็วขึ้น ควรจะใช้วิธีผ่าตัดเล็กด้วยการส่องกล้อง เป็นลักษณะการเจาะที่บริเวณหลังที่อักเสบเพียงเล็กน้อยเพื่อใส่เครื่องมือ ซึ่งจะใช้เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“อัจฉริยะ” จี้สธ. ฟัน “รพ.พระราม2” คดีสาดน้ำกรด เรียกค่าเสียหาย10ล. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDuKLU_QZBuvNz5Hg8bO-ZEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419060" target="_blank"&gt;“อัจฉริยะ” จี้สธ. ฟัน “รพ.พระราม2” คดีสาดน้ำกรด เรียกค่าเสียหาย10ล.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“อัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์” พาญาติหญิงถูกสามีสาดน้ำกรดเสียชีวิต ยื่นหนังสือสธ. จี้สอบแพทย์-รพ.พระราม2 ขาดจริยธรรม เมินรักษาคนไข้ฉุกเฉิน พร้อมเรียกค่าเสียหาย 10 ล้าน นายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม พร้อม น้องเต บุตรสาวและครอบครัวของนางสาวช่อลัดดา ทาระวัน อายุ 38 ปี หญิงที่ถูกสามีสาดน้ำกรดจนเสียชีวิต เนื่องจากไม่ได้รับการรักษาอย่างทันท่วงที เดินทางมายื่นหนังสือร้องขอความเป็นธรรมต่ออธิบดีกรมสนับสนุนบริการสุขภาพ, นายกแพทยสภา, นายกสภาการพยาบาล เพื่อเอาผิดกับ เจ้าหน้าที่เกี่ยวข้อง คือ ผู้บริหารโรงพยาบาลพระราม 2 รวมถึงแพทย์ และพยาบาลที่ประกอบวิชาชีพเวชกรรมในขณะเกิดเหตุ เน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>Broken heart syndrome! อกหักใครว่าไม่ตาย - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/sci-news/289440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUHtpdBDgwhFWLsAtbm1cIqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:52:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/sci-news/289440" target="_blank"&gt;Broken heart syndrome! อกหักใครว่าไม่ตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรคอกหัก หรืออีกชื่อที่เรารู้จักกันก็คือ takotsubo syndrome เป็นโรคที่เกิดจาก กล้ามเนื้อหัวใจห้องล่างซ้ายไม่สามารถสูบฉีดเลือดได้ (ที่ได้ชื่อว่า takotsubo เพราะเมื่อตอนที่กล้ามเนื้อหัวใจขยายตัวแล้วไม่สามารถหดกลับเพื่อฉีดเลือดได้นั้นมันมีลักษณะเหมือนที่ดีกปลาหมึกของญี่ปุ่นนั่นเอง) อาการนี้จะสัมพันธ์กับอารมณ์ ความรู้สึก ความเครียด อย่างเช่น การสูญเสียบุคคลอันเป็นที่รัก หรือ การตกงานเป็นต้น และนอกจากนี้ อาการนี้ยังสัมพันธ์กับอาการทางกายภาพ เช่น อาการหอบหืด หรือ การผ่าตัดใหญ่อีกด้วย อาการของโรค Broken heart syndrome จะมีอาการคล้ายกับอาการของโรคหัวใจ รวมไปถึงอาการ เจ็บหน้าอก และ หายใจหอบ แต่จะต่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwdJlCQapGg9J2ld8ZasX4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416716" target="_blank"&gt;"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่เชื่อก็ต้องเชื่อ ว่า 30-40% ของผู้หญิงมีโอกาสที่จะมีเนื้องอกที่มดลูก และอาจส่งผลถึงภาวะการมีบุตรยาก ท้องแล้วแท้งได้ พญ.รุ่งทิวา กมลเดชเดชา สูตินรีแพทย์ สาขาเวชศาสตร์การเจริญพันธุ์ และแพทย์ผู้ชำนาญการด้านการผ่าตัด ผ่านกล้องทางนรีเวช ศูนย์สุขภาพสตรีกรุงเทพ โรงพยาบาลกรุงเทพ บอกว่า ถ้าเปรียบมดลูกมีลักษณะเหมือนผลชมพู่ การเกิดเนื้องอกในมดลูกส่วนใหญ่จะมีอยู่ 3 ตำแหน่ง คือ เนื้องอกบริเวณผิวนอกผนังมดลูก, เนื้องอกในเนื้อมดลูกหรือในผนังมดลูก และ เนื้องอกในโพรงมดลูก “ปัจจัยสำคัญที่ผู้หญิงหลายคนอาจจะมองข้าม แต่ถือเป็นปัจจัยสำคัญที่ทำให้คนที่ต้องการจะมีบุตรแต่ไม่สามารถที่จะตั้งครรภ์ได้ ก็คือ การมีเนื้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แพทย์เตือนระวัง 'โรคตา' เหตุติดจอมากไป - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BJa2he6h7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPnqn56-J6ZQknQabOshPEqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 01:48:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BJa2he6h7" target="_blank"&gt;แพทย์เตือนระวัง 'โรคตา' เหตุติดจอมากไป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์ปานเนตร ปางพุฒิพงศ์รองอธิบดีกรมการแพทย์เปิดเผยว่าปัจจุบันกลุ่มผู้ป่วยโรคตาที่มีสาเหตุมาจากการอยู่กับหน้าจอมากเกินไป มีจำนวนเพิ่มมากขึ้นเรื่อยๆ ทั้งในวัยเด็กและผู้ใหญ่ซึ่งเป็นสาเหตุให้เกิดกลุ่มอาการตาไม่สู้แสง โดยจะมีอาการแสบตา ตาแห้ง ปวดตา ซึ่งอาการดังกล่าวจะเกิดขึ้นชั่วคราว เมื่อพักตาอาจช่วยบรรเทาอาการ แต่หากปล่อยทิ้งไว้อาจเกิดผลตามมา เช่น กระจกตาอักเสบ กล้ามเนื้อตาล้า ดังนั้น หากเกิดอาการผิดปกติทางตา ควรพบจักษุแพทย์เพื่อรับการตรวจวินิจฉัยที่ถูกต้องเหมาะสม ด้านแพทย์หญิงสายจินต์ อิสีประดิฐ ผู้อำนวยการโรงพยาบาลเมตตาประชารักษ์ (วัดไร่ขิง) กล่าวเพิ่มเติมว่า ผู้ป่วยที่เข้ารับการรักษาในโ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>haemolacria ร้องไห้เป็นเลือด! อาการหายากที่เกิดขึ้นจริง - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/sci-news/288618</link><guid isPermaLink="false">CAIiECetUsm3z5s8jwSVwSV2t5oqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:43:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/sci-news/288618" target="_blank"&gt;haemolacria ร้องไห้เป็นเลือด! อาการหายากที่เกิดขึ้นจริง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฟังดูเหมือนเป็นเรื่องน่ากลัวในวันฮัลโลวีน แต่สำหรับชายชาวอิตาลีวัย 52 ปีคนนี้มันกลับเป็นเรื่องที่เกิดขึ้นจริงๆ ชายสูงวัยคนนี้ถูกพามาส่งที่ห้องฉุกเฉินหลังจากที่มีอาการเลือดไหลออกมาจากดวงตาทั้งสองข้าง ซึ่งอาการนี้ไม่เคยเกิดขึ้นกับเขามาก่อนเลย อ้างอิงจากงานวิจัยที่ตีพิมพ์ใน The New England Journal of Medicine เมื่อวันที่ 31 ตค. ที่ผ่านมา ถึงแม้ว่ามันจะฟังดูน่ากลัว แต่มันกลับไม่มีอาการปวดเลย ก่อนหน้าที่จะมีอาการ ชายคนนี้ปฏิเสธว่าไม่เคยได้รับอุบัติเหตุการกระทบกระแทกบริเวณใบหน้า เขายังคงสามารถมองเห็นเป็นปกติ และกรอกตาไปมาได้ หลังจากนั้น 1 ชั่วโมง อาการนี้ก็หยุดไป แพทย์ได้วินิจฉัยว่าเป็น haemolacr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>'หุ่นยนต์ดินสอ' แอดว้านซ์ ติดเอไอดมกลิ่นมะเร็ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEi8b6rGR-mmpW3oxY6iiOcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816911" target="_blank"&gt;'หุ่นยนต์ดินสอ' แอดว้านซ์ ติดเอไอดมกลิ่นมะเร็ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เฉลิมพล ปุณโณทก ประธานเจ้าหน้าที่บริหารบริษัท ซีที เอเชีย โรโบติกส์ จำกัด แชร์ไอเดียที่จะพัฒนาเพื่อยกระดับหุ่นยนต์ดินสอมินิ ในงานไทยแลนด์แล็บอินเตอร์เนชั่นแนล 2018 โดยมีทั้งส่วนที่ "สนใจ" และส่วนที่ได้ "ลงมือ" พัฒนาแล้ว ในเบื้องต้นทางด้านกายภาพอาจจะเห็นดินสอมินิ เวอร์ชั่น 4 ที่อยู่ระหว่างการพัฒนา จะสามารถเคลื่อนที่ได้เพื่อติดตามดูแลได้ทุกพื้นที่โดยไม่คลาดสายตา โดยเฉพาะในห้องน้ำหรือห้องอาบน้ำซึ่งเป็นจุดเสี่ยงสูงที่จะล้ม โดยตั้งเป้าไกลถึงให้ไต่ขึ้นลงบันไดได้ด้วย ทางด้านทักษะความสามารถนั้นโดยหลักก็จะทำงานร่วมกับเทคโนโลยีเซ็นเซอร์ในด้านต่างๆ เริ่มจากเซ็นเซอร์ดมกลิ่น เช่น ดมกลิ่นแล้วเตือนเมื่อต้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก 3 โรคพฤติกรรมเด็ก วิธีสังเกตลูกเป็นโรคพฤติกรรมผิดปกติหรือไม่ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNaPeHLQyajRQ4q3mlXrjsqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:51:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก/" target="_blank"&gt;โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก 3 โรคพฤติกรรมเด็ก วิธีสังเกตลูกเป็นโรคพฤติกรรมผิดปกติหรือไม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก 3 โรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก โรคพฤติกรรมเด็ก ตัวอย่างพฤติกรรมผิดปกติของเด็กที่พบบ่อย พร้อมวิธีสังเกตลูกเป็นโรคพฤติกรรมผิดปกติหรือไม่ แม่จะรู้ได้อย่างไรว่าลูกเป็น มาดูตัวอย่าง! ตัวอย่างโรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก พฤติกรรมผิดปกติของเด็กที่พบบ่อย คุณพ่อคุณแม่อาจเคยสงสัยว่าพฤติกรรมและพัฒนาการบางอย่างของลูกที่แสดงออกมานั้นผิดปกติหรือไม่เช่น พูดช้า ซน หรือดื้อ ก้าวร้าว ไม่อยู่นิ่ง เป็นความผิดปกติหรือไม่ วันนี้หมอจะมาเล่าเกี่ยวกับโรคพฤติกรรมผิดปกติในเด็ก ที่พบบ่อย 3 โรค รวมทั้งตัวอย่างผู้ป่วย ดังนี้ค่ะ - โรคสมาธิสั้น พฤติกรรมผิดปกติในเด็ก เป็นโรคความผิดปกติทางพฤติกรรมที่พบได้บ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คุณหมอปัญญาประดิษฐ์ 'ดุ๊ก'ทดลองใช้ตรวจ/แจ้งเตือนภาวะติดเชื้อใน รพ. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1N9n25erAdszCq5awCiFEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMLT9mQI</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816910" target="_blank"&gt;คุณหมอปัญญาประดิษฐ์ 'ดุ๊ก'ทดลองใช้ตรวจ/แจ้งเตือนภาวะติดเชื้อใน รพ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การแพทย์ในปัจจุบันนอกจากความชำนาญของแพทย์แล้ว ความก้าวหน้าในเทคโนโลยีก็นับว่ามีส่วนสำคัญไม่แพ้กัน ภาวะติดเชื้อ (Sepsis) เป็นภาวะแทรกซ้อนที่อันตรายถึงชีวิต พบได้บ่อยในผู้ที่มีระบบภูมิคุ้มกันอ่อนแอ ซึ่งเกิดขึ้นได้จากการติดเชื้อที่รุนแรง ภาวะนี้อาจเกิดขึ้นได้หลังจากร่างกายมีการติดเชื้อที่รุนแรงบางอย่าง เพื่อต่อสู้กับการติดเชื้อนั้น ร่างกายจะหลั่งสารเคมีบางอย่างทำให้เกิดการอักเสบเพื่อทำให้การติดเชื้อน้อยลง แต่ถ้าเป็นการติดเชื้อรุนแรงหรือระบบภูมิคุ้มกันของผู้ป่วยอ่อนแอจากโรคประจำตัวที่เรื้อรังหรือจากสาเหตุอื่นๆ แล้ว การอักเสบนั้นจะเป็นทั่วร่างกายได้ ซึ่งทำให้อวัยวะต่างๆ ได้รับบาดเจ็บและเกิดภาวะแ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>วงการแพทย์งุนงง!! โรคลึกลับทำให้เด็กเกิดอาการไขสันหลังอ่อนแอเฉียบพลัน - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/mystery-disease/4621265.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6yRkP3org8xJEwVfr-PSQqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw5r8W</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 06:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/mystery-disease/4621265.html" target="_blank"&gt;วงการแพทย์งุนงง!! โรคลึกลับทำให้เด็กเกิดอาการไขสันหลังอ่อนแอเฉียบพลัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่สาธารณสุขของรัฐบาลกลางสหรัฐฯ ต่างพากันงุนงงกับอาการเจ็บป่วยที่ลึกลับ และไม่ได้เกิดขึ้นบ่อยนัก ซึ่งดูเหมือนว่าสามารถทำร้ายเด็กจนเป็นอัมพาตได้ เมื่อวันอังคารที่ผ่านมา แพทย์ยืนยันว่ามีผู้ป่วยไขสันหลังอ่อนแอเฉียบพลันถึง 62 รายใน 22 รัฐ และยังมีผู้ที่อาจจะเจ็บป่วยด้วยอาการเดียวกันนี้และกำลังได้รับการตรวจวินิจฉัยอีก 65 ราย Nancy Messonnier เจ้าหน้าที่ระดับสูงแห่งศูนย์ควบคุมโรค กล่าวว่า ยังมีสิ่งต่างๆ อีกมากมายที่เรายังไม่ทราบเกี่ยวกับ AFM (Acute Flaccid Myelitis) หรืออาการไขสันหลังอ่อนแอเฉียบพลัน และไม่ว่าจะพยายามมากแค่ไหน แต่ก็ยังไม่สามารถระบุสาเหตุของอาการเจ็บป่วยที่ลึกลับนี้ได้ แต่ท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>กินอาหารสุขภาพช่วยลดเสี่ยงมะเร็งลำไส้ใหญ่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1403225</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6PBl-5S5U2oaH-9AhG_CgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1403225" target="_blank"&gt;กินอาหารสุขภาพช่วยลดเสี่ยงมะเร็งลำไส้ใหญ่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การกินอาหารสุขภาพ (Healthy diets) เป็นสิ่งที่ดีต่อร่างกายไม่ว่าจะเป็นการป้องกันโรคอะไรก็ตาม หรือกินเพื่อส่งเสริมสุขภาพในช่วงก่อนป่วยและหลังจากการรักษา แต่ต้องกินให้เหมาะสมตามคำแนะนำของแพทย์เพราะโรคแต่ละชนิดอาจต้องกินอาหารที่แตกต่างกันไป ซึ่งเมื่อเร็วๆ นี้สมาคมโรคมะเร็งแห่งสหรัฐอเมริกาได้รายงานถึงผลการวิจัยเกี่ยวกับอิทธิพลของคุณภาพอาหารและส่วนประกอบของอาหารบางอย่าง ที่สัมพันธ์กับความเสี่ยงที่ลดลงของการเสียชีวิตจากโรคมะเร็งลำไส้ใหญ่ (colorectal cancer–CRC) สมาคมโรคมะเร็งแห่งสหรัฐอเมริกามีโครงการระยะยาวที่ศึกษาการป้องกันมะเร็ง (The Cancer Prevention Study II หรือ CPS-II) เริ่มมาตั้งแต่ปี พ.ศ.2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หัวใจไม่ใช่ภาระ! ลูก4เดือน ป่วยเบาจืด โรคหายาก หมดทางรักษา กินยาตลอดชีวิต (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1403369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrXzTci3r6QrbqS1pHa1ZUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1403369" target="_blank"&gt;หัวใจไม่ใช่ภาระ! ลูก4เดือน ป่วยเบาจืด โรคหายาก หมดทางรักษา กินยาตลอดชีวิต (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เอ่ยชื่อ “โรคเบาจืด” เชื่อว่าหลายคนคงไม่ค่อยคุ้นกับชื่อนี้ และมักจะได้ยินคนเป็น “โรคเบาหวาน” เสียมากกว่า นั่นเป็นเพราะโรคนี้พบได้ไม่มากนัก ดังเรื่องราวชีวิตที่เลือกไม่ได้ของแม่ผู้ไม่ย่อท้อวัย 21 ปี เฝ้าดูแลลูกสาวป่วยปากแหว่ง จมูกไม่มีสันและมีจมูกรูเดียวตั้งแต่เกิด โชคร้ายซ้ำสอง ขณะลูกอายุได้ 2 เดือน ตรวจพบอีก 2 โรค เคราะห์ซ้ำกรรมซัด 1 ในโรคที่พบ คือ เบาจืด โรคที่แสนคนจะเจอ 3-4 ราย ไม่มีวันรักษาให้หาย ต้องกินยาตลอดชีวิต ขาดยาอาจช็อก อันตรายถึงชีวิต.... ลูกคือหัวใจ ไม่ใช่ภาระ บำรุง ดูแลดีตั้งแต่ตั้งครรภ์ หลังคลอดกลับไม่ครบ 32 “เลี้ยงลูกปกติ ว่า เหนื่อยแล้ว เลี้ยงลูก ไม่ปกติเหนื่อยยิ่งกว่าค่ะ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มารู้จัก “โรคอะโครเมกาลี” กันเถอะ (ตอน 2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1398292</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC5o40re05UPaQzZOcstNAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1398292" target="_blank"&gt;มารู้จัก “โรคอะโครเมกาลี” กันเถอะ (ตอน 2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากที่ได้รู้จักสาเหตุ อาการ และการวินิจฉัย “โรคอะโครเมกาลี” กันไปแล้ว ศุกร์สุขภาพสัปดาห์นี้ยังมีความรู้เรื่องการรักษาโรคนี้กันต่อ (มารู้จัก “โรคอะโครเมกาลี” กันเถอะ (ตอน 1)) การรักษา ปัจจุบันโรคนี้สามารถรักษาให้หายขาดได้ หรือถ้าไม่หายขาด จะช่วยลดภาวะแทรกซ้อนของโรคได้ ดังนั้นถ้ามีอาการที่สงสัยโรคนี้ ไม่ควรรีรอที่จะปรึกษาแพทย์ เพื่อรับการวินิจฉัยและรักษาโรคแต่เนิ่นๆ เป้าหมายของการรักษาโรคอะโครเมกาลี คือ ลดระดับโกรทฮอร์โมนและลดขนาดก้อนเนื้องอกต่อมใต้สมอง เพื่อช่วยลดภาวะแทรกซ้อนต่างๆ ของโรค การผ่าตัด ปัจจุบันการผ่าตัดเนื้องอกต่อมใต้สมองมีความปลอดภัยมากขึ้นกว่าเดิม การผ่าตัดจะส่องกล้องผ่านทา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>การแพทย์ก้าวหน้า! Google AI ตรวจจับเซลล์มะเร็งเต้านมระยะลุกลามได้ดีกว่านักพยาธิวิทยา ให้ความแม่นยำสูงถึง 99% - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/itnews/284404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8noIbeGRk302t0u6TRKMsqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:14:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/itnews/284404" target="_blank"&gt;การแพทย์ก้าวหน้า! Google AI ตรวจจับเซลล์มะเร็งเต้านมระยะลุกลามได้ดีกว่านักพยาธิวิทยา ให้ความแม่นยำสูงถึง 99%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำ AI แข่งเกมโกะกับคนจริงๆ ก็ทำมาแล้ว คราวนี้ ยักษ์ใหญ่แห่งวงการไอทีก็ได้โอกาสสร้าง AI เพื่อรักษาชีวิตมนุษย์กันบ้าง โดยล่าสุด Google เผยว่า AI อาจกลายเป็นสิ่งสำคัญในอนาคต ที่จะช่วยอำนวยความสะดวกในการตรวจจับเซลล์มะเร็ง โดยนักวิจัยของกูเกิลได้ออกแบบและพัฒนาระบบ Deep Learning ที่ตรวจจับเซลล์มะเร็งเต้านมระยะลุกลามในสไลด์ ได้แม่นยำกว่านักพยาธิวิทยาเสียอีก ซึ่งนักวิจัยได้พัฒนาอัลกอริทึมที่ชื่อว่า Lymph Node Assistant (LYNA) เพื่อจำแนกลักษณะของเนื้องอกจากสไลด์ตัวอย่างทั้งสองชุด จึงสามารถตรวจหาการแพร่กระจายของเนื้อร้ายได้หลายรูปแบบ นอกจากนี้ AI ยังแยกแยะสไลด์ที่มีเซลล์มะเร็งกับสไลด์ที่ไม่มีเซลล์มะเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ขูดมดลูก อันตรายไหม ต้องพักฟื้นกี่วัน ใช้ประกันสังคม-บัตรทองได้หรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ขูดมดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJguo1849ri7TfrjVFR3o4gqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:36:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ขูดมดลูก/" target="_blank"&gt;ขูดมดลูก อันตรายไหม ต้องพักฟื้นกี่วัน ใช้ประกันสังคม-บัตรทองได้หรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขูดมดลูก คืออะไร ขูดมดลูก คือ การนำเอาเนื้อเยื่อที่ตกค้างอยู่ภายในโพรงมดลูกออกมา เพื่อวินิจฉัยความผิดปกติที่เกิดขึ้น เช่น มีเลือดออกจากโพรงมดลูกผิดปกติหลังหมดประจำเดือน และการขูดมดลูกเพื่อรักษา เช่น การแท้งลูก การทำแท้ง หรือตกเลือดหลังคลอด เป็นต้น วิธีการขูดมดลูกนั้น เริ่มจากที่คุณนอนแยกขาออกจากกันบนขาหยั่ง เหมือนกับการตรวจภายในก่อนที่คุณหมอจะใช้ยาสลบหรือยาชาเพื่อไม่ให้คุณรู้จึกเจ็บ จากนั้นคุณหมอจะเริ่มทำความสะอาดมดลูกด้วยน้ำยาฆ่าเชื้อ สอดเครื่องถ่างผ่านปากมดลูก แล้วขูดเอาเนื้อเยื่อออกมาค่ะ ขูดมดลูกเจ็บไหม ระหว่างที่คุณหมอทำการขูดมดลูกคุณจะไม่รู้สึกเจ็บ เนื่องคุณหมอใช้ยสลบ และยาชาเพื่อระงับ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เอ็กซเรย์เรือนจำพบผู้ป่วยวัณโรค 3,905 ราย - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/22712</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbKZghHhtCeoHG2jt0YeBcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 04:55:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/22712" target="_blank"&gt;เอ็กซเรย์เรือนจำพบผู้ป่วยวัณโรค 3,905 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมควบคุมโรคจับมือกรมราชทัณฑ์ เร่งค้นหาผู้ป่วยวัณโรคในเรือนจำทั่วประเทศ ผลการเอกซเรย์ผู้ต้องขังในเรือนจำ 143 แห่งทั่วประเทศ พบผู้ป่วย 3,905 ราย ซึ่งสูงขึ้นกว่า 2 เท่า เมื่อวันที่ 11 ต.ค. นพ.สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า วัณโรค ยังคงเป็นโรคติดต่อที่เป็นปัญหาสาธารณสุขของไทยและองค์การอนามัยโลกจัดให้ไทยเป็น 1 ใน 14 ประเทศของโลกที่มีปัญหาวัณโรค วัณโรคที่สัมพันธ์กับการติดเชื้อเอชไอวี และวัณโรคดื้อยาหลายขนานสูง โดยกลุ่มเสี่ยงที่อาจป่วยเป็นวัณโรค ได้แก่ ผู้ต้องขังในเรือนจำ ผู้สูงอายุ ผู้ติดเชื้อเอชไอวี ผู้ป่วยเบาหวาน แรงงานข้ามชาติ และบุคลากรด้านสาธารณสุข ซึ่งตามแผนปฏิบัติ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ลูกเล็กเด็กแดงฉีดวัคซีนหรือยัง? ป้องกันโรคหัดระบาด คนยะลาตายแล้ว 4 ราย - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/โรคหัด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8UWAfcbmLQpYntJifmKzoqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/โรคหัด/" target="_blank"&gt;ลูกเล็กเด็กแดงฉีดวัคซีนหรือยัง? ป้องกันโรคหัดระบาด คนยะลาตายแล้ว 4 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรคหัด ระบาด โรคหัด ระบาดยาลา ตายแล้ว 4 ราย เร่งนำวัคซีนป้องกันโรคหัดไปฉีด โรคหัดระบาดยาลาเสียชีวิต 4 ราย พล.อ.สุรเชษฐ์ ชัยวงศ์ หัวหน้าผู้แทนพิเศษรัฐบาลของรัฐบาล มีความห่วงใยเยาวชนในจังหวัดชายแดนภาคใต้ หลังมีรายงานว่า ห้วง 2 สัปดาห์ที่ผ่านมามีการระบาดของโรคหัด และทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 ราย ในพื้นที่จังหวัดยะลาโดยเป็นบุคคลที่ไม่ได้รับวัคซีนป้องกันโรคหัดมาก่อน จึงได้ประสานและขับเคลื่อนการรณรงค์ให้ประชาชนในจังหวัดชายแดนภาคใต้ ได้รับวัคซีนอย่างทั่วถึง และขอให้พ่อแม่พาบุตรหลานไปฉีดวัคซีนป้องกันโรคหัด โดยยอมรับว่ามีบางพื้นที่ที่มีปัญหาการต่อต้านการฉีดวัคซีนในเด็กมุสลิม กระทรวงสาธารณสุขและสำนักจุฬา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>มารู้จัก “โรคอะโครเมกาลี” กันเถอะ (ตอน 1) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1393506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGOAHe4JbRd4o00_M6uXsIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1393506" target="_blank"&gt;มารู้จัก “โรคอะโครเมกาลี” กันเถอะ (ตอน 1)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“อะโครเมกาลี (Acromegaly)” คือ โรคที่เกิดจากความผิดปกติของฮอร์โมน เกิดจากเนื้องอกต่อมใต้สมอง สร้างฮอร์โมนที่ควบคุมการเจริญเติบโต (growth hormone หรือโกรทฮอร์โมน) มากผิดปกติ ทำให้ร่างกายมีการเจริญเติบโตมากเกินไป หน้าที่ของโกรทฮอร์โมน โกรทฮอร์โมนทำหน้าที่ควบคุมการเจริญเติบโตของร่างกาย โดยเฉพาะช่วงเด็กและวัยรุ่น และมีผลต่อระบบเผาผลาญพลังงาน ควบคุมระดับไขมันและน้ำตาลในเลือด ทำให้กล้ามเนื้อและกระดูกแข็งแรง โกรทฮอร์โมนเป็นหนึ่งในฮอร์โมนที่ผลิตจากต่อมใต้สมอง (pituitary) ซึ่งเป็นต่อมเล็กๆ ขนาดเท่าเมล็ดถั่วอยู่ใต้ต่อสมอง ต่อมใต้สมองยังมีหน้าที่ผลิตฮอร์โมนอีกหลายชนิดที่ทำหน้าที่เกี่ยวกับระบบสืบพันธุ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คัดกรองผู้ต้องขังป่วย 'วัณโรค' ในเรือนจำทั่วประเทศ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJXHir35Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGATqMhOKIvti4o2KyNoSnQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 04:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJXHir35Q" target="_blank"&gt;คัดกรองผู้ต้องขังป่วย 'วัณโรค' ในเรือนจำทั่วประเทศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (11 ต.ค. 2561) นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า โครงการ “คืนคนสุขภาพดี สู่ชุมชน เพื่อทุกคนปลอดภัยจากวัณโรค” ของสำนักวัณโรค ได้รับรางวัลผลงานคุณภาพ ประจำปี พ.ศ.2561 จากสำนักงานคณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ (สำนักงาน ก.พ.ร.) ซึ่งเป็นรางวัลระดับประเทศ และถือเป็นรางวัลอันทรงเกียรติที่มอบให้ส่วนราชการต่างๆ ที่มีผลการพัฒนาคุณภาพการให้บริการแก่ประชาชน โดยได้รับรางวัลเลิศรัฐ สาขาบริการภาครัฐแห่งชาติ ระดับดีเด่น ประเภทการบริการที่เป็นเลิศ วัณโรค ยังคงเป็นโรคติดต่อที่เป็นปัญหาสาธารณสุขของไทยและองค์การอนามัยโลกจัดให้ไทยเป็น 1 ใน 14 ประเทศของโลกที่มีปัญหาวัณโรค วัณโรคท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>มะกันผวาโรคหายาก อาการคล้ายโปลิโอ เด็กป่วยแล้ว 6 ราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1393845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2ShNtTeIM5RM7OgO5el1oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1393845" target="_blank"&gt;มะกันผวาโรคหายาก อาการคล้ายโปลิโอ เด็กป่วยแล้ว 6 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เด็กๆ ในสหรัฐฯ ป่วยเป็นโรค ไขสันหลังอับเสบอ่อนแรงเฉียบพลัน โรคหายากที่มีอาการเหมือนโรคโปลิโอแล้ว 6 ราย โดยแพทย์ไม่รู้ว่าโรคเกิดจากอะไรและไม่มีวิธีรักษาที่ชัดเจน... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานเมื่อ 9 ต.ค. ว่า บรรดาแพทย์และพ่อแม่ในสหรัฐอเมริกากำลังเฝ้าระวัง หลังในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมา มีเด็กป่วยเป็นโรค ‘ไขสันหลังอับเสบอ่อนแรงเฉียบพลัน’ (acute flaccid myelitis : AFM) โรคร้ายแรงหายาก มีอาการคล้ายโรคโปลิโอ จนต้องเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลแล้ว 6 ราย นาย เจมส์ ฮิล เปิดเผยต่อสื่อว่า ควินตัน ลูกชายวัย 7 ขวบของเขาเริ่มมีอาการเมื่อยคอ ก่อนที่จะไม่สามารถขยับคอและแขนซ้ายได้ หลังจากไปโรงพยาบาล หมอก็วินิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตือน 2 โรค พบบ่อยช่วงปลายฝนต้นหนาว - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/H1Me9Tt9X</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPluMCFEV4jb38Yf8bnzV0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/H1Me9Tt9X" target="_blank"&gt;เตือน 2 โรค พบบ่อยช่วงปลายฝนต้นหนาว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า ในช่วงปลายฝนต้นหนาวปีนี้ สภาพอากาศแปรปรวน บางพื้นที่ยังมีฝนตกสลับอากาศร้อน และอากาศเริ่มเย็นลงในช่วงเช้า ขณะที่ร่างกายปรับตัวไม่ทัน อาจทำให้ติดเชื้อได้ง่าย จึงขอให้ประชาชนระมัดระวังและดูแลสุขภาพตนเอง โดยเฉพาะกลุ่มเสี่ยง เด็กเล็กและผู้สูงอายุ ผู้ที่มีภูมิคุ้มกันต่ำ ซึ่งเสี่ยงเจ็บป่วยได้ง่ายกว่ากลุ่มอื่น โดยเฉพาะโรคติดต่อระบบทางเดินหายใจ เช่น โรคไข้หวัดใหญ่ โรคปอดบวม ที่ปนเปื้อนอยู่ในอากาศ ติดต่อได้ง่ายในกลุ่มคนที่อยู่รวมกันหนาแน่น ข้อมูลจากสำนักระบาดวิทยา กรมควบคุมโรค ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม–1 ตุลาคม 2561 พบผู้ป่วยโรคไข้หวัดใหญ่ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปวดศีรษะแบบไหน ต้องรีบไปพบแพทย์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1389978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxTDBMD9Ow6CxUR93vhD8oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1389978" target="_blank"&gt;ปวดศีรษะแบบไหน ต้องรีบไปพบแพทย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เชื่อว่าแทบทุกคนต้องมีอาการปวดศีรษะกันมาบ้างไม่มากก็น้อย ซึ่งอาการปวดศีรษะนั้นก็มีด้วยกันมากมายหลายแบบ แล้วอาการปวดศีรษะแบบไหนล่ะที่ต้องรีบไปพบแพทย์ คอลัมน์ “ศุกร์สุขภาพ” สัปดาห์นี้มีคำตอบ ก่อนที่จะไปถึงอาการปวดศีรษะ เรามาทำความรู้จักโครงสร้างของศีรษะกันก่อน ซึ่งบริเวณที่สร้างความเจ็บปวดให้คนเราได้แบ่งออกเป็น 2 ลักษณะคือ • โครงสร้างภายในสมอง ได้แก่ เยื่อหุ้มสมอง หลอดเลือดดำ หลอดเลือดแดง และเส้นประสาทสมอง • โครงสร้างภายนอกสมอง เป็นอวัยวะข้างเคียงบริเวณศีรษะและสมอง ที่ทำให้มีอาการปวดศีรษะได้ เช่น ผิวหนัง ถ้ามีอาการอักเสบบริเวณหน้าหรือลำคอ ก็อาจจะทำให้เข้าใจว่าปวดศีรษะได้ กล้ามเนื้อตึงตัวบริเว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พบผู้ป่วย 'โรคมือ เท้า ปาก' ช่วงหน้าฝนปีนี้กว่า 4 หมื่นราย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rk0CUmEq7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlr-oGSnfHpe2Dze7nfY7QqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rk0CUmEq7" target="_blank"&gt;พบผู้ป่วย 'โรคมือ เท้า ปาก' ช่วงหน้าฝนปีนี้กว่า 4 หมื่นราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า ในช่วงนี้เป็นปลายฝนต้นหนาว สภาพอากาศเริ่มเย็นและในบางพื้นที่ยังมีฝนตก ประกอบกับช่วงนี้โรงเรียนปิดเทอม เด็กๆ อยู่บ้านกับครอบครัว ผู้ปกครองต้องดูแลบุตรหลานและสังเกตอาการป่วยอย่างใกล้ชิด โดยเฉพาะโรคมือ เท้า ปาก ที่ยังคงต้องระวังเด็กป่วย เนื่องจากเป็นโรคนี้มักพบในเด็กอายุต่ำกว่า 5 ปี และพบมากในช่วงหน้าฝน สำหรับสถานการณ์ของโรคมือ เท้า ปาก ในปีนี้ จากข้อมูลของสำนักระบาดวิทยา กรมควบคุมโรค ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม–1 ตุลาคม 2561 มีรายงานผู้ป่วย 55,070 ราย ไม่มีผู้เสียชีวิต พบผู้ป่วยมากสุดในกลุ่มอายุ 1-3 ปี เฉพาะในช่วงฤดูฝนระหว่างเดือนมิถุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง เรื่องใกล้ตัวของครอบครัว เด็กขี้แพ้ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง-เรื่องใกล้ตัวของ-เด็กขี้แพ้/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsZ7RigcpsG6IzdFJ6B5J0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง-เรื่องใกล้ตัวของ-เด็กขี้แพ้/" target="_blank"&gt;การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง เรื่องใกล้ตัวของครอบครัว เด็กขี้แพ้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง เป็นหนึ่งในขั้นตอนของการวินิจฉัยและดูแลรักษาผู้ป่วยโรคภูมิแพ้ โดยเฉพาะผู้ป่วยที่มีแนวโน้มแพ้บางสิ่งบางอย่างรุนแรง รวมไปถึงคนไข้ที่ต้องการทราบว่าตัวเองแพ้อะไรกันแน่ โรงพยาบาลเด็กสมิติเวช จะพาไปรู้จักกับขั้นตอนนี้กันค่ะ การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนัง หรือ Skin Prick Test จะช่วยให้คุณหมอและผู้ป่วยทราบว่า ร่างกายจะมีปฏิกิริยาต่อต้านเมื่อถูกกระตุ้นด้วยสารก่อภูมิแพ้ชนิดใด ไม่ว่าจะเป็น เกสรพืช เชื้อรา ไรฝุ่น ขนสัตว์เลี้ยง แมลงสาบ อาหาร ยา หรือสารเคมีต่าง ๆ เป็นอีกหนึ่งทางเลือกที่คุณหมอมักแนะนำควบคู่ไปกับการทดสอบภูมิแพ้ด้วยการตรวจเลือด (Specific IgE) การทดสอบภูมิแพ้ทางผิวหนังคื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>'ไข้เลือดออก' แนวโน้มดีขึ้น หลังพบผู้ป่วยลดลงต่อเนื่อง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkQ-X-Q9Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgQYe177UX36FPZF04t0OQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 03:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkQ-X-Q9Q" target="_blank"&gt;'ไข้เลือดออก' แนวโน้มดีขึ้น หลังพบผู้ป่วยลดลงต่อเนื่อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวถึงกรณีที่นักท่องเที่ยวจากต่างประเทศมีความกังวลถึงสถานการณ์โรคไข้เลือดออกในไทย นั้น กรมควบคุมโรค ขอให้ข้อมูลว่า ประเทศไทยเป็นเขตร้อนชื้นเช่นเดียวกับประเทศอื่นๆ ในภูมิภาค จึงพบโรคไข้เลือดออกได้ สำหรับสถานการณ์โรคไข้เลือดออกในไทยขณะนี้มีแนวโน้มดีขึ้น จำนวนผู้ป่วยลดลงอย่างต่อเนื่องจาก 5,000–8,000 ราย/สัปดาห์ เหลือ 2,000–3,000 ราย/สัปดาห์ นักท่องเที่ยวทั้งชาวไทยและต่างชาติสามารถเดินทางท่องเที่ยวได้ตามปกติ แต่ขอให้ปฏิบัติตนในการป้องกันโรคตามปกติ คือ ระมัดระวังอย่าให้ถูกยุงกัด นอกจากนี้ ประเทศไทย โดยความร่วมมือจากทุกภาคส่วนได้ดำเนินการป้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ไขข้อสงสัยการตรวจคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (ECG) บน Apple Watch โดยแพทย์ รพ. สมิติเวช - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/105495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5b_dmgjJPt0GwYPCBpBDMqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 09:02:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/105495" target="_blank"&gt;ไขข้อสงสัยการตรวจคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (ECG) บน Apple Watch โดยแพทย์ รพ. สมิติเวช&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อกลางเดือนที่ผ่านมา แอปเปิลอัพเดตผลิตภัณฑ์ฮาร์ดแวร์ Apple Watch Series 4 ที่มีไฮไลท์คือการตรวจวัดคลื่นไฟฟ้าหัวใจ (Electrocardiogram - ECG/EKG) สามารถตรวจหาความผิดปกติของการเต้นของหัวใจได้สร้างความฮือฮาและความตื่นตัวในแง่ของการมี ECG บนอุปกรณ์สวมใส่ แต่การมาถึงของ ECG บน Apple Watch ยังมีคำถามตามมามากมาย ทั้งความสามารถว่าอุปกรณ์เหล่านี้ให้ผลเทียบเท่าอุปกรณ์ทางการแพทย์ที่ใช้ในสถานพยาบาลหรือไม่ ความน่าเชื่อถือว่าแม่นยำแค่ไหน ไปจนถึงประเด็นว่าเราควรจะเชื่อผลการตรวจ ECG บนข้อมือมากน้อยแค่ไหน Blognone จึงขอสัมภาษณ์ น.พ. กฤษฎา วิไลวัฒนากร อายุรแพทย์โรคหัวใจ (Cardiologist) โรงพยาบาลสมิติเวช สุข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ส่งต่อความหวัง เพื่อน้องสู้โรคเลือดและมะเร็งเด็ก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7pBwFskDHAgRCusgetKrIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813798" target="_blank"&gt;ส่งต่อความหวัง เพื่อน้องสู้โรคเลือดและมะเร็งเด็ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้ป่วยเหล่านี้หากได้รับการวินิจฉัยอย่างรวดเร็วและได้รับการรักษาที่เหมาะสม สามารถกลับไปมีสุขภาพและคุณภาพชีวิตใกล้เคียงกับเด็กปกติ อย่างไรก็ตามโรคส่วนใหญ่เป็นโรคเรื้อรัง ผู้ป่วยจำเป็นต้องได้รับการดูแลรักษาอย่างต่อเนื่องยาวนาน อีกทั้งจำเป็นต้องอาศัย ทีมบุคคลากรทางการแพทย์ที่มีความชำนาญ ยาและเครื่องมือทางการแพทย์ที่ทันสมัย และที่สำคัญคือการดูแลเอาใจใส่จากผู้ปกครองหรือผู้ดูแลอย่างใกล้ชิด ปัจจุบัน สาขาวิชาโลหิตวิทยาและมะเร็งเด็ก คณะแพทยศาสตร์ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย ได้ให้การดูแลรักษาผู้ป่วยเด็กโรคเลือดและมะเร็งจำนวนมากกว่า 500 ราย โดยมีผู้ป่วยใหม่ได้รับการวินิฉัยปีละ 40-50 ราย ผู้ป่วยโรคโลหิตจางธ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โวยหมอผ่าตัดลืมผ้าก๊อซในท้องคนไข้ ผ่าซ้ำทรุดตาย - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21960</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkfb6J9uzDCTzgktc3f870qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 15:55:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21960" target="_blank"&gt;โวยหมอผ่าตัดลืมผ้าก๊อซในท้องคนไข้ ผ่าซ้ำทรุดตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้องสาวเข้าร้องเรียนต่อศูนย์ดำรงธรรม จ.ขอนแก่น หมอผ่าตัดพี่ชายลืมผ้าก๊อซไว้ในท้อง ต้องผ่าตัดรอบที่ 2 จนทำให้อาการทรุดจนเสียชีวิต เมื่อวันที่ 25 ก.ย. ที่ศูนย์ดำรงธรรม จ.ขอนแก่น นางบุญถม ลายภูเขียว เข้าร้องเรียนต่อเจ้าหน้าที่ว่า นายแอ๊ด ลายภูเขียว พี่ชายได้เข้ารักษาตัวที่ รพ.ชุมแพ จ.ขอนแก่น ผ่าตัดพี่ชายของเธอด้วยอาการเนื้องอกในไต แต่แพทย์ที่ ทำการรักษากลับลืมผ้าก๊อซไว้ในท้อง ต้องทำการผ่าตัดรอบที่ 2 ทำให้พี่ชาย อาการทรุดและเสียชีวิต เมื่อวันที่ 24 ก.ย.ที่ผ่านมา นางบุญถม เล่าว่า พี่ชายของเธอ คือนายแอ๊ด เข้ารับการรักษาที่ รพ.ชุมแพ เมื่อวันที่ 26 มิ.ย.2561 โดยแพทย์วินิจฉัยว่าเป็นเนื้องอกในไต และแ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ลูกติดเริมจากจูบแม่ ทารก 21 เดือน ติดเริมจากจุมพิษรัก แค่จูบแค่หอมลูกก็ป่วยได้ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกติดเริมจากจูบแม่/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgSFAbe94VDpqOwLo-GG-IqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:04:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกติดเริมจากจูบแม่/" target="_blank"&gt;ลูกติดเริมจากจูบแม่ ทารก 21 เดือน ติดเริมจากจุมพิษรัก แค่จูบแค่หอมลูกก็ป่วยได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกติดเริมจากจูบแม่ ลูกติดเริมจากจูบแม่ อาการโรคเริมของลูก ค่อย ๆ ก่อตัวทีละน้อย เริ่มจากทารกมีไข้ จนเกิดแผลพุพองบนหลัง จนมาเกิดขึ้นใกล้กับปากของลูก เมื่อลูกติดเริมจากจูบแม่ เจ้าตัวเล็กช่างน่ารักน่าชัง แม่ก็อยากกอด อยากหอมสักหลาย ๆ ฟอด แต่การกอดและหอมลูกรักนั้น ก็มีความเสี่ยง! การจูบทารกที่ใบหน้า หรือจูบบนริมฝีปากลูก ทำให้ลูกป่วยหนักได้นะ! เช่นเดียวกับคุณแม่ท่านหนึ่งที่ได้โพสต์ลงเฟซบุ๊ก เพื่อเตือนพ่อแม่คนอื่น ๆ ที่ชอบจูบลูก ถึงความเสี่ยงของการติดเชื้อ เมื่อความรักของแม่ที่บรรจงจูบลูกน้อย กลับทำให้ลูกติดเชื้อโรคเริม คุณแม่เจ้าของเฟซบุ๊ก Rachel Faith Badong-Sebastian เล่าว่า Sky ลูกสาวของเธอ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เผาแล้วน้องวิว ด.ญ.ป.5 ป่วยตายปริศนา คาเตียงรพ.ใหญ่ชัยนาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1378010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4_nTZOYzbDvUz7hTts4iIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1378010" target="_blank"&gt;เผาแล้วน้องวิว ด.ญ.ป.5 ป่วยตายปริศนา คาเตียงรพ.ใหญ่ชัยนาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เผาแล้ว ‘น้องวิว’ ด.ญ.ป.5 ที่ชัยนาท ถึงแม้ครอบครัวยังติดใจการรักษาของ รพ.ใหญ่ในจังหวัด ที่ไม่เอาใจใส่ ปล่อยให้ตายคาเตียง ทั้งที่เด็กปวดท้องนอนทรมานอยู่หลายชั่วโมง ซ้ำใบมรณบัตร ไม่ระบุทั้งชื่อแพทย์ที่ทำการรักษา-สาเหตุการเสียชีวิต จากกรณีครอบครัว "น้องวิว" เด็กหญิงภคพร ลือพักตร์ อายุ 11 ปีนักเรียนชั้น ป.5 โรงเรียนวัฒนะโชติได้ร้องเรียน เพราะสงสัยในการเสียชีวิตของลูกสาว หลังเข้ารับการรักษาอาการปวดท้องที่โรงพยาบาลแห่งหนึ่งในจังหวัดชัยนาท ได้เพียง 1 คืน มีอาการชักจนเสียชีวิตคาเตียง เชื่อว่าเป็นเพราะการวินิจฉัยโรคที่ผิด รวมไปถึงการรักษาที่ล่าช้าไม่ทันกาล ท่ามกลางความสงสัยของพ่อแม่ และญาติ เนื่องจา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ประสานทำงานสุขภาพหนึ่งเดียว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1376678</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9OU_ZOikvbVC6c-JaxFFwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1376678" target="_blank"&gt;ประสานทำงานสุขภาพหนึ่งเดียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ถ้ำ” จัดเป็นสถานที่ที่จัดว่าเป็นพื้นที่เฝ้าระวังพิเศษ เพราะระบบนิเวศที่แตกต่างจากบริบทที่มนุษย์อาศัยอยู่ สภาวะแวดล้อมภายในถ้ำจะคงที่เนื่องจากไม่มีสิ่งรบกวนจากภายนอก การไม่มีแสงแดดส่องถึง ทำให้มีสัตว์บางชนิดที่อาศัยอยู่ในถ้ำอาจมีสิ่งมีชีวิตบางจำพวกที่เป็นแหล่งรังโรคของเชื้อโรคต่างๆ และไม่เคยปรากฏที่ใด โดยเฉพาะค้างคาว สัตว์ฟันแทะ และแมลงชนิดต่างๆ เช่น ริ้นฝอยทราย หากมีมนุษย์ไปสัมผัสหรืออยู่ในถ้ำนานๆ อาจส่งผลต่อการเกิดโรคอุบัติใหม่ได้ ทั้งนี้ เชื้อโรคที่พบได้ในสัตว์รังโรคในถ้ำ ที่พบบ่อยได้แก่ 1.ค้างคาว ซึ่งอาจเป็นแหล่งรังโรคของเชื้อไวรัสชนิดต่างๆ ที่พบได้ในเขตตะวันออกเฉียงใต้ ได้แก่ ไวรัสโคโร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.เชียงรายฯ ใช้แอปฯ ช่วยคัดกรองร่องรอยโรคมะเร็งช่องปากระยะแรก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hy085uod7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBtHxOuXN3cwLdK1x4y9pIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:15:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hy085uod7" target="_blank"&gt;รพ.เชียงรายฯ ใช้แอปฯ ช่วยคัดกรองร่องรอยโรคมะเร็งช่องปากระยะแรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทันตแพทย์หญิงกานต์สุดา อินทจักร์ ทันตแพทย์ด้านเวชศาสตร์ช่องปาก โรงพยาบาลเชียงรายประชานุเคราะห์ เปิดเผยว่า โรงพยาบาลเชียงรายประชานุเคราะห์ ร่วมกับศูนย์ทันตระหว่างประเทศ กรมอนามัย จัดทำโครงการคัดกรองรอยโรคมะเร็งช่องปาก (Chaingrai Model) โดยใช้แอปพลิเคชัน Oral Screen คัดกรองรอยโรคมะเร็งช่องปากเชิงรุก ให้ทันตบุคลากรในคลินิกทันตกรรม โรงพยาบาลชุมชน อาสาสมัครสาธารณสุขที่ผ่านการฝึกอบรม เป็นผู้บันทึกข้อมูลการคัดกรองและส่งข้อมูลเพื่อวินิจฉัยโดยแพทย์อย่างเป็นระบบ ทำให้ได้ข้อมูลที่ถูกต้อง ครบถ้วน ช่วยค้นหาผู้ป่วยมะเร็งในช่องปากได้ตั้งแต่ในระยะแรกได้มากขึ้น นอกจากนี้ยังได้พัฒนาเครือข่ายจัดระบบการจัดการแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>กรมบัญชีกลางปรับเกณฑ์ขยายสิทธิเบิกจ่ายตรงรักษาโรคมะเร็งเพิ่มเติม - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rk65S8i_7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcKZxsVNU4qvJMK0oUvKdgqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 04:40:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rk65S8i_7" target="_blank"&gt;กรมบัญชีกลางปรับเกณฑ์ขยายสิทธิเบิกจ่ายตรงรักษาโรคมะเร็งเพิ่มเติม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น.ส.สุทธิรัตน์ รัตนโชติ อธิบดีกรมบัญชีกลาง เปิดเผยว่า กรมบัญชีกลางจะประกาศหลักเกณฑ์และเงื่อนไขการเบิกจ่ายค่ารักษาพยาบาลสำหรับผู้มีสิทธิและบุคคลในครอบครัวที่เป็นผู้ป่วยโรคมะเร็งและโลหิตวิทยาเพิ่มเติม ซึ่งหลักเกณฑ์ดังกล่าวได้กำหนดเงื่อนไขการเบิกค่ายา 41 รายการ ที่ไม่สามารถเบิกในระบบจ่ายตรง โดยกำหนดให้จำนวน 4 รายการ สามารถเบิกจ่ายตรงได้โดยไม่ต้องทดรองจ่ายไปก่อน สำหรับยาอีก 37 รายการ ที่เหลือ หากแพทย์ผู้ทำการรักษาผู้ป่วยโรคมะเร็งได้ใช้ยาหรือวิธีการรักษาอื่นก่อนแล้ว และวินิจฉัยเพิ่มเติมว่าผู้ป่วยมีความจำเป็นต้องใช้ยาดังกล่าว ให้สถานพยาบาลยื่นเรื่องมาที่กรมบัญชีกลางเพื่อขออนุมัติให้เบิกจ่ายตรงสำห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>"เพน อินเทอร์เวนชั่น+ผ่าตัดแผลเล็ก" เทคโนโลยี..รักษาปัญหากระดูกสันหลัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1375898</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGr8MdZnhJlvd8eqkbVH40qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1375898" target="_blank"&gt;"เพน อินเทอร์เวนชั่น+ผ่าตัดแผลเล็ก" เทคโนโลยี..รักษาปัญหากระดูกสันหลัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เชื่อว่าไม่น้อยกว่า 1 ครั้งในชีวิต ทุกคนน่าจะเคยประสบกับอาการปวดหลังมาบ้าง มีสถิติที่ทำไว้ในประเทศสหรัฐอเมริกา ระบุว่า คน 1 คนอย่างน้อยมากกว่า 50% เคยมีประวัติปวดหลังทั้งที่ปวดแบบเป็นครั้งคราวหรือปวดเรื้อรัง นพ.สาริจฉ์ ศรีสุภาพ ผู้อำนวยการสถาบันโรคกระดูกสันหลังกรุงเทพ โรงพยาบาลกรุงเทพ อธิบายอาการของการปวดหลัง ว่า มีได้หลายลักษณะ เช่น เคลื่อนไหวในท่าที่ไม่ถูกต้อง การนั่งทำงานในท่าเดิมเป็นเวลานานๆ การยกของที่หนัก การก้มหรือบิดเอี้ยวตัวผิดท่า รวมทั้งการบาดเจ็บจากการเล่นกีฬาหรืออุบัติเหตุ ปัญหากระดูกสันหลังไม่ใช่เรื่องเล็กๆ อาการปวดหลังมีตั้งแต่เล็กน้อยไปจนถึงปวดมากหรือมีอาการรุนแรง เช่น มีอากา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตือน ปชช.หากพบสัตว์ป่วยผิดปกติ อย่าชำแหละกิน ควรแจ้งปศุสัตว์ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HyLLHs2_Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7TRzO2Mstifg6gRcT8cckqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 04:06:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HyLLHs2_Q" target="_blank"&gt;เตือน ปชช.หากพบสัตว์ป่วยผิดปกติ อย่าชำแหละกิน ควรแจ้งปศุสัตว์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวถึงกรณีที่มีรายงานข่าวเกี่ยวกับประชาชนชำแหละเนื้อวัวที่ตายจากโรคพิษสุนัขบ้า มาประกอบอาหารและรับประทานในพื้นที่จังหวัดนครศรีธรรมราช นั้น กรมควบคุมโรค ได้สั่งการให้ทีมเฝ้าระวังสอบสวนเคลื่อนที่เร็ว (SRRT) จากสำนักงานป้องกันควบคุมโรคที่ 11 จังหวัดนครศรีธรรมราช ลงพื้นที่ร่วมกับสำนักงานสาธารณสุขจังหวัด ปศุสัตว์จังหวัด และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องในพื้นที่ดังกล่าว เพื่อดำเนินการสอบสวนโรค เร่งค้นหา ติดตามผู้สัมผัสโรค ซึ่งไม่พบผู้ติดเชื้อแต่อย่างใด จากอาการตามรายงานข่าว จึงไม่ใช่อาการของพิษสุนัขบ้าโดยระยะฟักตัวของโรคพิษสุนัขบ้าในคนเฉลี่ย 3 สัปด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ตรวจตาอย่างง่ายอาจช่วยทำนายโรคอัลไซเมอร์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1367749</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaIUpJqvhXgHxJPM2ipwp4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1367749" target="_blank"&gt;ตรวจตาอย่างง่ายอาจช่วยทำนายโรคอัลไซเมอร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อัลไซเมอร์เป็นหนึ่งในโรคเกี่ยวกับภาวะสมองเสื่อมที่พบบ่อยและยังไม่มีทางรักษา ความเสียหายของสมองจากโรคอัลไซเมอร์จะเริ่มต้นราวๆ 20 ปีก่อนที่สัญญาณการสูญเสียความจำจะปรากฏขึ้น ทุกวันนี้ประชากรเกือบ 50 ล้านคนทั่วโลกกำลังเผชิญกับภาวะสมองเสื่อมและคาดว่าจะมีผู้เสียชีวิตในช่วงไม่กี่สิบปีนี้ แม้จะยังไร้หนทางรักษา แต่หากตรวจสอบพบสัญญาณของโรคได้ล่วงหน้าก็อาจทำให้แพทย์หาวิธีรับมือกับโรคได้ทันกาล ปัจจุบันแพทย์ใช้เครื่อง PET Scan เป็นการสแกนด้วยรังสีเพื่อตรวจหาความผิดปกติทางสมองและการเจาะน้ำไขสันหลังเพื่อช่วยในการวินิจฉัยโรคอัลไซเมอร์ ทว่าวิธีนี้มีราคาแพงและล่วงล้ำเข้าไปในร่างกาย ล่าสุด ผู้เชี่ยวชาญด้านจัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสียชีวิตเพราะพิษสุนัขบ้าเพิ่มอีก 1 ราย ที่ื จ.ตาก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1ptE16D7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCR44AM-hrVhAtrrTFkRxkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 06:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1ptE16D7" target="_blank"&gt;เสียชีวิตเพราะพิษสุนัขบ้าเพิ่มอีก 1 ราย ที่ื จ.ตาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวว่า สถานการณ์โรคพิษสุนัขบ้าในปี 2561 มีผู้เสียชีวิตอย่างต่อเนื่อง ล่าสุดกรมควบคุมโรคได้รับรายงานว่าในรอบสัปดาห์ที่ผ่านมาพบผู้เสียชีวิตจากโรคพิษสุนัขบ้าเพิ่มอีก 1 ราย เป็นเพศหญิง อายุ 50 ปี เสียชีวิตที่ จ. ตาก โดยมีประวัติถูกสุนัขกัดบริเวณหลังมือขวา เมื่อประมาณ 1 ปี ที่ จ.สุราษฎร์ธานี ซึ่งหลังจากถูกกัดไม่ได้ฉีดวัคซีนป้องกันโรคพิษสุนัขบ้า และไม่ทราบประวัติการฉีดวัคซีนของสุนัข อย่างไรก็ตาม ปัจจุบัน (รวมถึงรายล่าสุด) ประเทศไทยมีจำนวนผู้เสียชีวิตจากโรคพิษสุนัขบ้าในปี 2561 รวมเป็น 16 ราย (จากบุรีรัมย์และระยอง จังหวัดละ 2 ราย สุรินทร์ สงข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>สพศท.หนุนร่างพ.ร.บ.ยาฉบับใหม่ ชี้ช่วยให้ปชช.เข้าถึงยาง่ายขึ้น - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/By_bgPmvm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH9TTWH_3AwbNxPp7ZfKWQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 03:33:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/By_bgPmvm" target="_blank"&gt;สพศท.หนุนร่างพ.ร.บ.ยาฉบับใหม่ ชี้ช่วยให้ปชช.เข้าถึงยาง่ายขึ้น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวานนี้ (28 ส.ค.61) สมาพันธ์แพทย์โรงพยาบาลศูนย์/โรงพยาบาลทั่วไปแห่งประเทศไทย ได้ออกแถลงการณ์ สนับสนุนร่างพระราชบัญญัติยาฉบับใหม่ โดยเนื้อหาของแถลงการณ์ระบุดังนี้ แพทย์มีหน้าที่ ในการ ตรวจวินิจฉัยและบำบัดรักษาโรค ดังนั้น การที่แพทย์จ่ายยาให้กับผู้ป่วยแต่ละราย ซึ่งแพทย์เป็นผู้ตรวจวินิจฉัยโรคให้ผู้ป่วยรายนั้น คือ ขั้นตอนหนึ่งในประกอบวิชาชีพเวชกรรม มิใช่การ “ขายยา” ให้แก่ประชาชนทั่วไป มิได้ก้าวล่วงการประกอบวิชาชีพด้านสุขภาพสาขาอื่นแต่อย่างใด ดังนั้น ร่างพ.ร.บ.ยา ฉบับใหม่ของ อย.จึงไม่ขัดต่อ พ.ร.บ. วิชาชีพเวชกรรม และดูแลรักษาผู้ป่วยของแพทย์ซึ่งได้กระทำอยู่ในปัจจุบัน รวมทั้ง ร่างพ.ร.บ.ยา ฉบับใ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ผอ.รพ.จะนะ โพสต์แสดงความเห็น พ.ร.บ.ยาฯ หวั่นเอื้อร้านสะดวกซื้อ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBO9hxajRK-Pb2o3YnB2-iEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811646" target="_blank"&gt;ผอ.รพ.จะนะ โพสต์แสดงความเห็น พ.ร.บ.ยาฯ หวั่นเอื้อร้านสะดวกซื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 29 สิงหาคม 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นพ.สุภัทร ฮาสุวรรณกิจ กรรมการชมรมแพทย์ชนบท และผู้อำนวยการโรงพยาบาล (รพ.) จะนะ จ.สงขลา โพสต์ผ่านเฟซบุ๊ก นพ.สุภัทร ฮาสุวรรณกิจ แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับร่าง พ.ร.บ.ยาฯ ว่า "APOTHEKE ของบ้านเขา กับ พ.ร.บ.ยา เพื่อเจ้าสัวของบ้านเรา สวิสเซอร์แลนด์ฝั่งตอนเหนือร้านขายยาจะมีป้าย Apotheke แต่ตอนใต้ที่ติดอิตาลีป้ายจะเขียนว่า Farmacia ระบบยาและร้านขายยาที่นี่มีหัวใจที่การคุ้มครองผู้บริโภคและตรวจสอบกันเองระหว่างวิชาชีพ ในยุโรปรวมทั้งอารยะประเทศ ร้านขายยาต้องมีเภสัชกรเต็มเวลาเท่านั้น จะให้คนอื่นวิชาชีพอื่นมาขายยาแทนไม่ได้ เภสัชกรก็จะจ่ายยาตามใบสั่งแพทย์เท่าน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โรค APS ในแม่ท้องเสี่ยงแท้งลูกได้ คนท้อง อย่าประมาทว่าแค่ขาบวม! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1360717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA655u8vOrwAgH8iXmFbSHcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 07:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1360717" target="_blank"&gt;โรค APS ในแม่ท้องเสี่ยงแท้งลูกได้ คนท้อง อย่าประมาทว่าแค่ขาบวม!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วงตั้งครรภ์การดูแลรักษาตนเองให้มีสุขภาพแข็งแรงเป็นสิ่งสำคัญ เพราะหมายถึงสุขภาพของเจ้าตัวน้อยจะได้แข็งแรงตามไปด้วย แต่ถ้าคุณแม่เกิดเป็นโรค APS ขึ้นมาจะเป็นอย่างไร โรค APS มีอาการอย่างไร สามารถรักษาได้หรือไม่ โรค APS ในแม่ท้องเสี่ยงแท้งลูกได้ โรค APS สามารถพบได้ทุกไตรมาสของการตั้งครรภ์ ทำให้การตั้งครรภ์ผิดปกติ การเจริญของทารกในครรภ์ต่ำกว่าปกติ การเกิดภาวะครรภ์เป็นพิษได้ โดยที่ในช่วงต้นของการตั้งครรภ์ อาจทำให้เกิดการแท้งโดยไม่ทราบสาเหตุ หรือในไตรมาสสุดท้ายของการตั้งครรภ์อาจทำให้ทารกคลอดก่อนกำหนดได้ อีกทั้งยังพบข้อมูลว่าอัตราการสูญเสียทารกในแม่ที่ไม่ได้รับการรักษาสูงถึง 90% มาทำความรู้จักก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กรมควบคุมโรค เตือนอย่าตื่นตระหนกโรคไข้หวัดใหญ่ แนะป้องกันได้ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S13IfF587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPauSCejxfGhGN8zljkT_9YqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:35:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S13IfF587" target="_blank"&gt;กรมควบคุมโรค เตือนอย่าตื่นตระหนกโรคไข้หวัดใหญ่ แนะป้องกันได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมควบคุมโรค กระทรวงสาธารณสุข ขอประชาชนอย่าตื่นตระหนก กรณีมีผู้เสียชีวิตจากโรคไข้หวัดใหญ่ เผยโรคนี้เป็นโรคตามฤดูกาลพบมากในช่วงหน้าฝนและหน้าหนาว แนะโรคไข้หวัดใหญ่ทุกสายพันธุ์สามารถป้องกันได้ด้วยการยึดหลัก“ปิด ล้าง เลี่ยง หยุด” หลีกเลี่ยงการอยู่ในสถานที่แออัดหรือที่ที่มีคนอยู่รวมกันจำนวนมาก ในปีนี้มีผู้ป่วยเกือบ 9 หมื่นราย และเสียชีวิต 12 ราย ซึ่งพบว่าจำนวนผู้ป่วยและผู้เสียชีวิตน้อยกว่าปีที่ผ่านมา นายแพทย์สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย อธิบดีกรมควบคุมโรค กล่าวถึงกรณีที่มีรายงานข่าวว่าหญิงสาวชาวอุทัยธานีเสียชีวิตจากโรคไข้หวัดใหญ่ นั้น กรมควบคุมโรค ขอให้ข้อมูลว่าขณะนี้ได้สั่งการให้ทีมเฝ้าระวังสอบส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>รู้จัก “โรคมะเร็งไต” (ตอน 2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1358979</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVc1rXnpJbSE_PMAMW0xusqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1358979" target="_blank"&gt;รู้จัก “โรคมะเร็งไต” (ตอน 2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากบทความวันศุกร์ที่แล้ว เราได้ความรู้เรื่องอาการ ชนิด การวินิจฉัย และการรักษาโรคมะเร็งไตด้วยการผ่าตัดไปแล้ว (รู้จัก “โรคมะเร็งไต” (ตอน 1)) ซึ่งยังมีการรักษาโรคไตด้วยวิธีการอื่นๆ อีกคือ การรักษาเพื่อบรรเทาอาการในระยะโรคแพร่กระจาย ได้แก่ @ การฉายรังสี เป็นการบรรเทาอาการ แต่ไม่สามารถทำให้โรคมะเร็งไตหายขาดได้ @ การใช้ยาเคมีบำบัด แต่พบว่ามะเร็งไตเป็นโรคที่ตอบสนองกับยาเคมีบำบัดได้ไม่ดี จึงไม่ใช้ในการรักษามะเร็งไต @ การให้ยากระตุ้นภูมิ ได้แก่ - ยาอินเตอร์ฟีรอน (Interferon) และยาอินเตอร์ลิวคิน-2 (Interleukin-2) ที่มีข้อมูลทั้งในการรักษาโรคระยะแพร่กระจาย และในการรักษาหลังการผ่าตัดมะเร็งออกทั้งหมด ท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แห่เก็บอังกาบหนู ยายวัย 81 ต้มดื่มเนื้องอกหาย! แพทย์ เฉลยรักษามะเร็งได้จริงหรือ? - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%81%e0%b8%ab%e0%b9%88%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b9%87%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b9-%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%a2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfbKVLSNTXmUQhpkmA0-_4qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 23:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%81%e0%b8%ab%e0%b9%88%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b9%87%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b9-%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%a2/" target="_blank"&gt;แห่เก็บอังกาบหนู ยายวัย 81 ต้มดื่มเนื้องอกหาย! แพทย์ เฉลยรักษามะเร็งได้จริงหรือ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากที่มีข่าวว่า “ต้นอังกาบหนู” มีสรรพคุณสามารถช่วยรักษาโรคมะเร็งให้หายได้นั้น ทำให้มีชาวบ้านในหลายจังหวัดแห่ไปเก็บจนเหี้ยน ทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์ ได้พูดคุยกับ นายบุญช่วย วิบูลย์อรรถ อายุ 39 ปี หลานชายของ คุณยายจุ๋น วิบูลย์อรรถ อายุ 81 ปี ชาวบ้าน อ.ศีขรภูมิ จ.สุรินทร์ เล่าให้ทีมข่าวฟังว่า ยายของตนป่วยเป็นเนื้องอกใต้ตับ 2 ก้อนขนาดใหญ่ ตั้งแต่ 3 ปีที่แล้ว แต่หมอยังไม่ได้สรุปว่าเป็นมะเร็ง โดยคุณยายต้องนอนรักษาตัวอยู่โรงพยาบาลเดือนครึ่ง และหมอก็อนุญาตให้กลับมาอยู่บ้าน จากนั้น ยายก็จะมีอาการเจ็บปวด จนทนไม่ได้ จึงเอาใบของต้นอังกาบหนู 3 ใบมาให้เคี้ยว ก็มีอาการดีขึ้น สามารถนอนหลับได้ไม่ค่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>สิทธิการรักษาของกลุ่มประชากรเพศทางเลือก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1ih7raUm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLcGSbwZM_ojx2nC1h3OHAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 08:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1ih7raUm" target="_blank"&gt;สิทธิการรักษาของกลุ่มประชากรเพศทางเลือก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในสังคมที่ศิวิไลซ์และหลากหลาย การรังเกียจ หวาดกลัว และเกลียดชังกลุ่มคนเพศทางเลือกเป็นสิ่งที่รับไม่ได้และควรถูกต่อต้าน จึงเป็นเรื่องน่ายินดีอย่างยิ่งเมื่อองค์การอนามัยโลกได้ถอดสภาวะเพศสภาพไม่สอดคล้องกับสภาพร่างกายกำเนิดออกจากกลุ่มความผิดปกติของโรคทางจิตในคู่มือวินิจฉัยและจัดประเภทของโรคระหว่างประเทศฉบับล่าสุด (ICD-11) เพื่อมิให้กลุ่มประชากรดังกล่าวถูกตีตราเป็นผู้ผิดปกติในสังคมอีกต่อไป อย่างไรก็ตาม การเปลี่ยนแปลงดังกล่าวก็อาจส่งผลต่อระบบสุขภาพไทย ทั้งทางด้านเตรียมความพร้อมบุคลากรการแพทย์ งบประมาณ ตลอดจนระบบกฎหมาย กลุ่มประชากรเพศทางเลือกยังคงต้องการการบริการทางแพทย์ ในวงการศึกษาเรื่องความยุติธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'ไบโพลาร์' คืออะไร? ทำความรู้จักโรคอารมณ์ 2 ขั้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1359858</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWeHzxF7b8I-tu8bVIksyUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1359858" target="_blank"&gt;'ไบโพลาร์' คืออะไร? ทำความรู้จักโรคอารมณ์ 2 ขั้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาจเพราะสภาวะความเครียดที่เพิ่มมากขึ้นในปัจจุบัน เป็นสาเหตุให้จำนวนผู้ป่วยกลุ่มโรคอารมณ์ผิดปกติมีเพิ่มมากขึ้น ไม่ว่าจะเป็นโรคซึมเศร้า หรือโรคอารมณ์สองขั้วที่เราเรียกกันว่าไบโพลาร์... หลังจากที่ อดีตภรรยาของเสก-โลโซ กานต์ วิภากร แสงสายทิม ออกมาเล่าถึงอดีตสามี ที่ตอนนี้อยู่ในขั้นตอนการรักษาของแพทย์หลังพบว่าเป็นโรคไบโพลาร์ระดับที่ 3 ดังนั้นวันนี้ ไลฟ์สไตล์ไทยรัฐ จะขอมาเล่าถึงอาการของโรคไบโพลาร์ ให้คุณผู้อ่านได้ทำความเข้าใจกับโรคนี้มากขึ้น... ไบโพลาร์คืออะไร “ไบโพลาร์” หรือโรคอารมณ์สองขั้ว (Bipolar Disorder) เป็นหนึ่งในกลุ่มโรคอารมณ์ผิดปกติที่พบได้บ่อยในทั่วโลก ประมาณ 1-2% ของอาการป่วยทางจิต ที...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>