<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อุทยานประวัติศาสตร์พนมรุ้ง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREowZEhkNEVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:29:58 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>หกล้อขน นร.-ครู ร.ร.วรราชวิทยาคว่ำ ตรงโค้งขึ้นเขาพนมรุ้งเจ็บร่วม40ราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439050</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr4uO88_93BnpPIj28f2goqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439050" target="_blank"&gt;หกล้อขน นร.-ครู ร.ร.วรราชวิทยาคว่ำ ตรงโค้งขึ้นเขาพนมรุ้งเจ็บร่วม40ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถสองแถว พาคณะครูและนักเรียนของ โรงเรียนวรราชวิทยา อ.วังสะพุง มาเที่ยวชมปราสาทพนมรุ้ง เกิดพลิกคว่ำลงข้างทางหน้าศาลเจ้าพ่อปราสาททอง ทำให้คนบนรถบาดเจ็บร่วม 40 ราย... เมื่อช่วงเย็นวันที่ 6 ธ.ค.2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เกิดอุบัติเหตุรถหกล้อดัดแปลงเป็นรถสองแถว พาคณะครูและนักเรียนของ โรงเรียนวรราชวิทยา อ.วังสะพุง จ.เลย เตรียมมาแข่งทักษะงานฝีมือด้านหัตถกรรมที่ อ.ลำปลายมาศ จ.บุรีรัมย์ วันที่ 8 ธ.ค.2561 ที่เดินทางมาถึงก่อนล่วงหน้า จึงนำนักเรียนและครูไปเที่ยวชมปราสาทพนมรุ้ง เกิดเสียหลักพลิกคว่ำตรงหน้าโค้งศาลเจ้าพ่อปราสาททอง ทางขึ้นเขาพนมรุ้ง หมู่ 2 ต.ตาเป๊ก อ.เฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ พบนางสาวเพชร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ลอยกระทง” บุรีรัมย์จัดยิ่งใหญ่ ชวนแต่งชุดไทยเที่ยวงาน ปราสาทเมืองต่ำ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdFe_CQyt7LvHjRMHo5DfMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426175" target="_blank"&gt;“ลอยกระทง” บุรีรัมย์จัดยิ่งใหญ่ ชวนแต่งชุดไทยเที่ยวงาน ปราสาทเมืองต่ำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ เชิญชวนแต่งชุดไทยเที่ยวงานประเพณีลอยกระทง "บารายศรัทธา สมมาสายน้ำ ปราสาทเมืองต่ำ น้อมนำบูชา" ขอขมาต่อสายน้ำ 22 พ.ย. 2561 วันที่ 21 พ.ย. นายธีรวัฒน์ วุฒิคุณ ผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ เปิดเผยว่า ในวันที่ 22 พ.ย.2561 ซึ่งตรงกับวันลอยกระทง ทางจังหวัดบุรีรัมย์ได้เตรียมจัดงานสืบสานประเพณีลอยกระทง ภายใต้สโลแกน “บารายศรัทธา สมมาสายน้ำ ปราสาทเมืองต่ำ น้อมนำบูชา” ณ ปราสาทเมืองต่ำ อำเภอประโคนชัย จังหวัดบุรีรัมย์ โดยการจัดงานดังกล่าว มีวัตถุประสงค์ส่งเสริมและสื่อสารอัตลักษณ์ความเป็นไทยสู่สายตาชาวต่างชาติ และภาพพจน์ที่ดีของประเทศไทย นอกจากนี้ยังถือเป็นการส่งเสริมพื้นฟู สื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชี้มวยเด็ด 12/02/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/856316</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOaNgPFwQCu3IRRI-LK6KQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/856316" target="_blank"&gt;ชี้มวยเด็ด 12/02/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ช่อง 7 : ยอดพนมรุ้ง–ดี/กุหลาบดำ–น่าลุ้น เวทีมวยรังสิต-สนามมวยช่อง 7 สี และ เวทีราชดำเนิน วันอาทิตย์ที่ 12 ก.พ. (วันนี้) มีมวยให้ชมกันทั้ง 3 แห่ง “ชัย ศิษย์ อ.บี้” ขอวิจารณ์ไปตามฝีมือดังนี้ ศึกมวยดีวิถีไทย ช่องเอ็นบีที.ถ่ายสด 12.30 น. สิงห์พยัคฆ์ พยัคฆ์ลำพอง มวยจังหวะเตะต่อยหมัดแทงเข่ารุนแรงกว่า จะชนะ พญาเสือ เอฟ.เอ.กรุ๊ป 120 ป. เพชรกลางดง ต.เป้าเปี่ยมทรัพย์แปดริ้ว มวยจังหวะเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรงฉลาด จะชนะ มาวิน ศูนย์กีฬาห้วยต้ม 115 ป. เพชรบุญส่ง เพชรจินดา มวยจังหวะฝีมือเตะต่อยหมัดแทงเข่าแม่นยำรุนแรงฉลาดเก๋าเกมกว่า จะชนะ ปิ่นเงิน บ.จงเจริญ 121 ต่อ 122 ป. ซุปเปอร์แบล็ค สจ.ต้อยแปดริ้ว ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทศกาลแตงโมหวาน - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiECj3ipcW6QE7VSbDH3gGFc0qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 05:27:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บุรีรัมย์จัดงานเทศกาลแตงโมหวาน เพื่่อให้เกษตรกรชูจุดขายแตงโม สร้างรายได้ช่วงหน้าแล้ง พร้อมเชื่อมโยงการท่องเที่ยวอารยธรรมขอมโบราณ รองนายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดบุรีรัมย์ และเกษตรกรผู้ปลูกแตงโมตำบลจรเข้มาก ร่วมเปิดงานเทศกาลแตงโมหวาน ที่ปราสาทเมืองต่ำ อ.ประโคนชัย จ.บุรีรัมย์ เพื่อประชาสัมพันธ์ ขยายช่องทางการตลาด ส่งเสริมให้เกษตรกรจำหน่ายแตงโมในราคาถูก และยังเป็นการส่งเสริมการท่องเที่ยวเชิงเกษตรและวัฒนธรรม เชื่อมโยงแหล่งท่องเที่ยวอารยะธรรมขอมโบราณ เช่น ปราสาทเมืองต่ำ ปราสาทหินพนมรุ้ง แหล่งท่องเที่ยวเชิงเกษตร กิจกรรมภายในงาน ยังมีการประกวดแกะสลักแตงโม ประกวดแตงโมยักษ์ พร้อมชมการแข่งขันกินแตงโม ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>อันซีนที่สตูล ชาวบ่อเจ็ดลูก ชวนเที่ยวปราสาทหินพันยอด เกาะเขาใหญ่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/852966</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKS3qnYq8Fe26HzYgd7N7KAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 03:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/852966" target="_blank"&gt;อันซีนที่สตูล ชาวบ่อเจ็ดลูก ชวนเที่ยวปราสาทหินพันยอด เกาะเขาใหญ่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจาก นายไรน่าน เด็นเบ็น) ชาวบ้านบ่อเจ็ดลูก อ.ละงู จ.สตูล ชวนนักท่องเที่ยวมาเกาะเขาใหญ่ ที่ถูกค้นพบประมาณ 10 ปีที่แล้ว ยังมีกัลปังหาสีขาว แส้ทะเล ซีแฟน ม้าน้ำ ปลาสวยงาม ปะการังอ่อนที่สวยงามและยังอุดมสมบูรณ์อีกด้วย เมื่อวันที่ 7 ก.พ.60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ชาวบ้านบ่อเจ็ดลูก ต.ปากน้ำ อ.ละงู จ.สตูล ร่วมกับเครือข่ายท่องเที่ยวโดยชุมชน กลุ่มรีฟกาเดี้ยน ได้ร่วมกันสำรวจแหล่งท่องเที่ยวใหม่คือ เกาะเขาใหญ่ ซึ่งชาวบ้านค้นพบมากว่า 10 ปี แต่ไม่ได้รับการเปิดเผย จนกระทั่งชาวบ้านพร้อมแล้วที่จะเปิดความมหัศจรรย์ของแหล่งท่องเที่ยวใหม่ดังกล่าว จึงจัดทริปการท่องเที่ยวขึ้น สำหรับเกาะเขาใหญ่ เป็นเกาะที่อยู่ในควา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักท่องเที่ยวแห่ชมปรากฎการณ์ พระอาทิตย์ตรง15ช่องประตูพนมรุ้ง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102304</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmNpYaSRDtdzel31vMFbMwqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102304" target="_blank"&gt;นักท่องเที่ยวแห่ชมปรากฎการณ์ พระอาทิตย์ตรง15ช่องประตูพนมรุ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักท่องเที่ยวยังรอชมปรากฏการณ์ธรรมชาติ พระอาทิตย์ขึ้นตรง 15 ช่องประตูพนมรุ้งวันที่สอง ประทับใจแม้เห็นไม่เต็มดวง พรุ่งนี้ (5 เม.ย.)ชมได้อีกวัน เมื่อวันที่ 4 เม.ย. ประชาชนและนักท่องเที่ยวจำนวนมาก ยังคงปักหลักเฝ้ารอชมปรากฏการณ์มหัศจรรย์ดวงอาทิตย์ขึ้นตรง 15 ช่องประตูปราสาทพนมรุ้ง ที่อุทยานประวัติศาสตร์พนมรุ้ง ต.ตาเป๊ก อ.เฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ ซึ่งเป็นวันที่ 2 โดยมีนักท่องเที่ยวเดินทางมาเฝ้ารอปรากฎการณ์ทางธรรมชาติตั้งแต่เช้ามืด สำหรับวันนี้พระอาทิตย์ขึ้น 06.00 น. แต่ท้องฟ้ามีเมฆมาก จึงไม่สามารถมองเห็นดวงอาทิตย์ขึ้นตรง 15 ช่องประตูปราสาทพนมรุ้งได้ในช่วงแรก กระทั่งเวลา 06.07 น. จึงเริ่มมองเห็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>พรีวิวคมชัดลึก ศึกมวยไทยท่อน้ำไทย เดอะฮีโร่ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100408</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPIIgAAE7q-6jMp26gBmCwqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMKSamQI</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 11:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100408" target="_blank"&gt;พรีวิวคมชัดลึก ศึกมวยไทยท่อน้ำไทย เดอะฮีโร่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คมชัดลึก ศึกมวยไทยท่อน้ำไทย เดอะฮีโร่ อาทิตย์นี้สดจากสนามมวย คมชัดลึก อตก.3 จังหวัดนนทบุรี คู่เอกนำรายการคู่ที่ 5 ของการถ่ายทอดสด พิกัด 119 ปอนด์ พนมรุ้งเล็ก ช.พัชรพล ปะทะ เด่นหนองพลวง ป.เชิดชัย พนมรุ้งเล็ก ช.พัชรพล กำปั้นจากอ.รังวิเศษ จ.ตรัง อายุ 23 ปี สูง 178 ซม. ชกมาทั้งหมด 93 ไฟต์ ชนะ 69 ครั้ง เสมอ2 ครั้ง แพ้ 22 ครั้ง สไตล์การชก มวยสูงยาวเข่าแหลม ท้าชนปล้ำตีเด้งตี ขยันสู้ดี มีฮึด ไฟต์ล่าสุด ชนะคะแนน ซุปเปอร์เจ๋ง ส.สมานการ์เมนท์ ,แพ้คะแนน วรวุฒิ บ่าววียีนส์ ,แพ้คะแนน เก่งกาจ ป.เป็กโก้ เด่นหนองพลวง ป.เชิดชัย นักชกจากอ.จอมพระ จ.สุรินทร์ วัย 26 ปี สูง 171 ซม. ชก 118 ไฟต์ ชนะ 83 ครั้ง เสมอ2 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>"พนมรุ้งเล็ก" ปะทะ "เด่นหนองพวง" คู่เอก คมชัดลึกศึกมวยไทย - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100378</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVxe-ZPcezdapVPhRgFLO8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMKSamQI</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 06:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100378" target="_blank"&gt;"พนมรุ้งเล็ก" ปะทะ "เด่นหนองพวง" คู่เอก คมชัดลึกศึกมวยไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อช่วงเช้าที่ผ่านมา ที่สนามมวยคม ชัด ลึก อ.เมือง จ.นนทบุรี ได้มีการสอบน้ำหนักนักมวยคมชัดลึกศึกมวยไทย ท่อน้ำไทย เดอะฮีโร่ ที่จะลงตะบันกันค่ำคืนนี้คู่เอกในพิกัด 119 ปอนด์พนมรุ้งเล็ก ช.พัชรพล โคจรมาพบกับ เด่นหนองพวง ป.เชิดชัย ความเคลื่อนไหวการแข่งขันการชกมวย คมชัดลึกศึกมวยไทย ท่อน้ำไทย เดอะฮีโร่ ที่จะแข่งขันในเวลา 18.25-20.45 น. โดยเมื่อช่วงเช้าที่ผ่านมาได้มีการชั่งน้ำหนักเป็นที่เรียบร้อย คู่เอกในพิกัด 119 ปอนด์ พนมรุ้งเล็ก ช.พัชรพล จะลงตะบันกับ เด่นหนองพวง ป.เชิดชัย ผลปรากฏว่า ทั้งคู่สามารถผ่านเกณฑ์ตาชั่งได้ตามกำหนด แม้ทาง เด่นหนองพวง ต้องเสียเวลารีดน้ำหนักซึ่งเกินมา แต่สุดท้ายก็สามารถผ่าน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ชี้มวยเด็ด 06/04/06 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/905412</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7jZ-5of3LcnRZBQVn1wt0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/905412" target="_blank"&gt;ชี้มวยเด็ด 06/04/06&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“จิตร เมืองนนท์”จัดมวยนัดใหญ่เงินล้าน แสงมณีเหลี่ยมดีจะชนะซุปเปอร์เล็กสนุก เพชรอู่ทอง-เพชรมรกต-โยธิน-ต้องลุ้น เวทีราชดำเนิน วันพฤหัสบดีที่ 6 เม.ย. (วันนี้) เป็นรายการมวย ศึกจิตรเมืองนนท์ จัดโดยโปรโมเตอร์ สมจิตร แว่นแก้ว คู่มวยคู่คี่ เก็บค่าดู 500-1,000-2,000 บาท “ชัย ศิษย์ อ.บี้” ขอวิจารณ์ไปตามฝีมือดังนี้ ไข่มุกขาว เพชรยินดีอคาเดมี่ มวยจังหวะฝีมือเตะต่อยหมัดแทงเข่าแม่นยำรุนแรงฉลาดหลักเหลี่ยมดีชื่อชั้นเหนือกว่า จะชนะ รถถัง จิตรเมืองนนท์ 131 ป. โยธิน เอฟ.เอ.กรุ๊ป มวยแข็งแกร่งเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรงฟอร์มสดมีฮึดตลอด จะชนะ เก่งกาจ ป.เป๊กโก้ 117 ต่อ 118 ป. เพชรมรกต ว.สังข์ประไพ มวยจังหวะเต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แปรขบวนรูปปราสาทพนมรุ้งถวายอาลัย - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378521044/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3KdgBDrPpmhBQrXNeKKMUqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378521044/" target="_blank"&gt;แปรขบวนรูปปราสาทพนมรุ้งถวายอาลัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบุรีรัมย์กว่า 10,000 คน แปรขบวนเป็นรูปปราสาทพนมรุ้ง ถวายอาลัยพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิถลอดุลยเดช พร้อมก้มกราบเบื้องหน้าพระบรมฉายาลักษณ์เพื่อแสดงความจงรักภักดี และสำนึกในพระมหากรุณาธิคุณ นายอนุสรณ์ แก้วกังวาล ผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ นำหัวหน้าส่วนราชการและประชาชนกว่า 10,000 คน ร่วมถวายความอาลัยแด่พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช ที่บริเวณพระบรมราชานุสาวรีย์สมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราช รัชกาลที่ 1 ผู้ทรงก่อตั้งเมืองบุรีรัมย์ ที่ชาวบุรีรัมย์เคารพสักการะ พร้อมทั้งได้ร่วมกันยืนสงบนิ่งเป็นเวลา 9 นาทีเพื่อตั้งจิตอธิษฐานขอให้ดวงพระวิญญาณของพระองค์ทรงเสด็จสู่สวรรคาลัย และได้ร่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>โรงแรม-รีสอร์ท ขานรับแข่งโมโตจีพี คาดเงินสะพัด500ล้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746503</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKCh46QzfzfAHnOSBBcq7UqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746503" target="_blank"&gt;โรงแรม-รีสอร์ท ขานรับแข่งโมโตจีพี คาดเงินสะพัด500ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากที่ประชุมคณะรัฐมนตรีมติอนุมัติงบประมาณขอเป็นเจ้าภาพ จัดการแข่งขันรถจักรยานยนต์ชิงแชมป์โลก (โมโตจีพี) โดยรัฐบาลจะจ่ายค่าลิขสิทธิ์ ในการขอเป็นเจ้าภาพปีละ 100 ล้านบาท รวม 3 ปี ระหว่างปี 2561-2563 ในส่วนค่าใช้จ่ายในการจัดการแข่งขันทั้งหมดรัฐบาลจะหารือกับภาคเอกชน เพื่อระดมทุนในการดำเนินการ สำหรับสนามแข่งที่มีความพร้อมในการแข่งขันในประเทศ มีเพียงสนาม "ช้างอินเตอร์เนชั่นแนล เซอร์กิต" จ.บุรีรัมย์ ซึ่งจะส่งผลดีต่อภาคธุรกิจ เศรษฐกิจโดยรวมทั้งประเทศ โดยเฉพาะ จ.บุรีรัมย์ นายวสันต์ เทพนคร ผู้ประกอบการโรงแรม และในฐานะที่ปรึกษาชมรมธุรกิจโรงแรม จ.บุรีรัมย์ คาดการณ์ว่าช่วงที่มีการจัดแข่งขันรถจักรยานยนต์ช...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ซุปเปอร์แบงค์ จะชนะ เสกสรรสนุกอีกครั้ง - ชี้มวยเด็ด 03/05/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/928584</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjKWX-7dm184nzzgbZKfYIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/928584" target="_blank"&gt;ซุปเปอร์แบงค์ จะชนะ เสกสรรสนุกอีกครั้ง - ชี้มวยเด็ด 03/05/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“วิทยา เพชรสี่หมื่น”จัดมวยนัดใหญ่เงินล้าน ซุปเปอร์แบงค์ จะชนะ เสกสรรสนุกอีกครั้ง ปืนกล–ทักษิณ–ชนะศึก–กิ่งซางเล็ก–ดี เวทีราชดำเนิน วันพุธที่ 3 พ.ค. (วันนี้) เป็นรายการมวย ศึกเพชรวิทยานัดใหญ่เงินล้าน จัดโดยโปรโมเตอร์ วิทยา เพชรสี่หมื่น คู่มวยคู่คี่ เก็บค่าดู 500–1,000–2,000 บาท “ชัย ศิษย์ อ.บี้” ขอวิจารณ์ไปตามฝีมือดังนี้ สุริยันต์เล็ก อบต.กำพี้ มวยทรหดเตะต่อยหมัดแทงเข่าศอกรุนแรงจิตใจสู้มีฮึดตลอดแต่เข่าในเป็นรอง จะแพ้ กุมารดอย (ส.จิตรภักดี) เพชรเจริญวิทย์ 119 ป. ลูกนิมิตร สิงห์คลองสี่มวยเก่าทรหดเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรงมีฮึดตลอดเก๋าเกมกว่า จะชนะ พลอยวิทยา หมูสะพานใหม่ ชนิดสนุกพลิกไปมาอีกค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คณะครู-นร.โรงเรียนนางรอง แปรอักษรทับหลังพนมรุ้ง ภายในมี เลข ๙ งดงาม - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/786177</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODqPLjcbZsQ7xdZC-rFWkcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/786177" target="_blank"&gt;คณะครู-นร.โรงเรียนนางรอง แปรอักษรทับหลังพนมรุ้ง ภายในมี เลข ๙ งดงาม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.โรงเรียนนางรอง นำคณะครูและนักเรียนกว่า 1,000 คน แปรอักษรรูปประกอบทับหลังพนมรุ้ง ภายในเป็นเลข ๙ และรูปหัวใจ พร้อมกันนี้ นายอำเภอนางรอง ได้ร่วมวาดภาพในหลวง ร.9 กับนักเรียนด้วย ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายสมศักดิ์ แต้มโคกสูง ผอ.โรงเรียนนางรอง อ.นางรอง จ.บุรีรัมย์ นำคณะครูและนักเรียนกว่า 1,000 คน แปรอักษรเป็นรูปส่วนประกอบทับหลังพนมรุ้ง ภายในเป็นเลข ๙ และรูปหัวใจ พร้อมอักษร โรงเรียนนางรอง เพื่อรำลึกถึงพระมหากรุณาธิคุณในหลวง ร. 9 และมีการแสดงนาฏศิลป์ ชุด "ขอน้อมส่งพระองค์สู่สรรคาลัย" นายสมศักดิ์ เปิดเผยว่า ปราสาทพนมรุ้งเป็นสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ของชาว อ.นางรอง ในโอกาสนี้คณะครูและนักเรียนโรงเรียนนางรอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สำรวจ "ปราสาทไบแบก" เตรียมบูรณะเป็นแหล่งท่องเที่ยวอารยธรรม - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/92947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwPLmApiPsqmKUG9of3Un4qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 04:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/92947" target="_blank"&gt;สำรวจ "ปราสาทไบแบก" เตรียมบูรณะเป็นแหล่งท่องเที่ยวอารยธรรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทศบาลจันทบเพชร จ.บุรีรัมย์ สำรวจปราสาทไบแบก กลุ่มปราสาทบริวารปราสาทพนมรุ้ง เพื่อร่วมกับกรมศิลปากรบูรณะให้เป็นแหล่งท่องเที่ยวโบราณสถานแห่งใหม่ เชื่อมโยงกับแหล่งท่องเที่ยวอารยธรรมขอมโบราณ นายสันติ อุทุมพร นายกเทศมนตรีตำบลจันทบเพชร อ.บ้านกรวด จ.บุรีรัมย์ พร้อมเจ้าหน้าที่ ได้เข้าสำรวจปราสาทไบแบก ศาสนสถานในศิลปะขอม ที่มีอายุราวพุทธศตวรรษที่ 16– 17 ตั้งอยู่เขตรอยต่อชายแดนไทย-กัมพูชา ใน ต.จันทบเพชร อ.บ้านกรวด เพื่อร่วมกับกรมศิลปากรบูรณะตัวปราสาท ปรับภูมิทัศน์โดยรอบ และซ่อมแซมถนน ให้เป็นแหล่งท่องเที่ยวโบราณสถานแห่งใหม่เชื่อมโยงกับแหล่งท่องเที่ยวอารยะธรรมขอมโบราณ สำหรับปราสาทไบแบก มีตัวปราสาทก่อด้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ชี้มวยเด็ด 21/03/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/890477</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaLQ0juFpsHL2JRaLi0MdkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/890477" target="_blank"&gt;ชี้มวยเด็ด 21/03/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฉมวกทองมีฮึดกว่าจะชนะชูเจริญอีกครั้ง วัชรพล-วรวุฒิ-ดาวไฟ-เพชรสายฝน-ดี เวทีลุมพินี วันอังคารที่ 21 มี.ค. (วันนี้) เป็นรายการมวย ศึกอีมิเน้นท์แอร์ จัดโดยโปรโมเตอร์ สมบูรณ์ นิรุตติเมธี คู่มวยคู่คี่ เก็บค่าดู 400-800-2,000 บาท “ชัย ศิษย์ อ.บี้” ขอวิจารณ์ไปตามฝีมือดังนี้ ยอด พรัญชัย มวยแข็งแกร่งเตะเข่าในปล้ำตี เหนียวแน่นกว่า จะชนะ คุณหลวง ส.คงเดช 106 ป. ศักดิ์ศรี เกียรติหมู่ 9 มวยจังหวะเตะแทงเข่าปล้ำตีคล่องแต่เสียดสีเป็นรอง จะแพ้ คมไผ่ มหาชัยพัฒนา ชนิดสนุกอีกครั้ง 103/102 ป. เพชรสายฝน เอราวัณ มวยจังหวะเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรง ฉลาดกว่า จะชนะ ก้องศึก ศิษย์สารวัตรเสือ 110 ป. แก่นสวน ศศิประภาย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นทท.เซ็งเมฆบดบัง แสงอาทิตย์ส่องทะลุ 15 ประตูปราสาทหินพนมรุ้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1063665</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrtB4Jnm_9pb5QXPAsn40kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1063665" target="_blank"&gt;นทท.เซ็งเมฆบดบัง แสงอาทิตย์ส่องทะลุ 15 ประตูปราสาทหินพนมรุ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประชาชนมารอชมพระอาทิตย์ขึ้น 15 ช่องประตูที่ปราสาทพนมรุ้งแต่เช้ามืด โดยเช้าที่ผ่านมา อากาศไม่เป็นใจ มีเมฆมากทำให้แสงส่องทะลุไม่ครบ 15 ประตู โดยปรากฏการณ์นี้เกิดช่วงวันที่ 8-10 ก.ย.2560 ช่วงอาทิตย์ขึ้น... เมื่อเวลา 05.00 น. วันที่ 8 กันยายน 2560 พ.ต.ท.อาทิตย์ ฉัตรชัยรัตนเวช รองผกก.ป.สภ.เฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ และนายวสันต์ เทพสุริยานนท์ หัวหน้าอุทยานประวัติศาสตร์พนมรุ้ง ร่วมดูแลให้ความเรียบร้อยกับประชาชนที่มาชมพระอาทิตย์ขึ้น 15 ช่องประตูที่ปราสาทพนมรุ้ง อ.เฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ มีประชาชนในพื้นที่และนักท่องเที่ยวกว่า 100 คน เตรียมตัวมาดูพระอาทิตย์ขึ้น ตลอดหลายวันที่ผ่านมา มีฝนตกทุกวัน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวบ้านเฮ! รัฐเร่งทวงคืน'ทับหลังปราสาทหนองหงส์' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJriy5QaW8JafNn37Hl-XawqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 07:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760465" target="_blank"&gt;ชาวบ้านเฮ! รัฐเร่งทวงคืน'ทับหลังปราสาทหนองหงส์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สืบเนื่องจากคำสั่งแต่งตั้งคณะกรรมการติดตามโบราณวัตถุของไทยที่อยู่ในต่างประเทศ ซึ่งกระทรวงวัฒนธรรมได้ติดตามมาตลอด และพบว่าตั้งแต่ปี 2508 ไทยได้รับคืนโบราณวัตถุจากประเทศต่างๆรวมแล้ว 19 ครั้ง จำนวน 1,024รายการ โดยในส่วนของประเทศสหรัฐอเมริกาได้รับคืนมา 14 ครั้ง 851 รายการ โดยกระทรวงวัฒนธรรมจึงร่วมมือกับกระทรวงการต่างประเทศ ส่งเจ้าหน้าที่ไปสำรวจตามพิพิธภัณฑ์ และสถานศึกษาต่างๆ พบว่าขณะนี้มีโบราณวัตถุที่จัดแสดงอยู่ตามที่ต่างๆ 133 รายการ ทั้งนี้โบราณวัตถุทั้ง 133 ชิ้น ที่ตรวจพบนั้น มี 2 ชิ้นอยู่ที่สหรัฐอเมริกา แต่ขณะนี้มีหลักฐานที่ชี้ชัดแน่นอนแล้วว่า มีต้นทางอยู่ในไทย คือ ทับหลัง ปราสาทเขาโล้น จ.สร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ลีลา ศิวนาฏราช - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1418758</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeGgdKr8T49_Ttec39fxqIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1418758" target="_blank"&gt;ลีลา ศิวนาฏราช&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผมนับถือข้อเขียนครูอาจารย์หลายคน ใน “ทางอีศาน” กำลังจำ พ่อขุนรามคำแหง สุโขทัย เป็นคนแซ่เลือง ตระกูลพ่อมดหมอผี ตามคำพังเพย เลืองเฮ็ดหมอ ขณะคนแซ่ลอ “ลอเฮ็ดท้าว” เป็นตระกูลนักปกครอง ความรู้มีชีวิตแตกหน่อขยายกอเพิ่ม อีกอาจารย์หาข้อมูล เขียนแย้ง “ไม่น่าจะใช่” ความรู้แบบว่า ใช่ หรือไม่ใช่ นี่แหละ ยอดของความหรรษาของคนรุ่นผม เรื่องแรก ทางอีศาน ฉบับเดือนพฤศจิกายน 2561 ผมเริ่มส่ายตา จากเนื้อหา ไม่ได้เงยขึ้นไปดูชื่อคนเขียน เรื่องที่เคยอ่านยากแบบวิชาการ แต่คราวนี้อ่านง่าย ท่าร่ายรำพระศิวะ ทำให้โลกหมุนเวียนเปลี่ยนกาลเวลา เมื่อโลกก้าวสู่สหัสวรรษใหม่ ชาวฮินดูว่า เกิดจากพระศิวะร่ายรำจังหวะพอดี โลกสงบสุข หา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กำเนิดหน้ากาล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377082</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMM8Bqwri596zPHnN4NxqYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377082" target="_blank"&gt;กำเนิดหน้ากาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลวดลายบนทับหลังปราสาทหินเขมร เราพอรู้จัก “นารายณ์บรรทมสินธุ์” หน้าปราสาทหินเขาพนมรุ้ง แต่ที่ผมรู้สึกว่าคุ้นตามาก อยากรู้จักเพิ่ม คือลวดลายหินสลัก หน้ากาล ทับหลังศิลปะเขมร ในหนังสือ ตรีมูรติ อภิมหาเทพของฮินดู (สำนักพิมพ์เมืองโบราณ พ.ศ.2551) อรุณศักดิ์ กิ่งมณี เขียนเรื่อง การต่อสู้กับชลันธร และกำเนิดหน้ากาล ผมอยากรู้เรื่องหน้ากาล แต่ต้องรู้เรื่องชลันธรเป็นของแถม ครั้งหนึ่งพระศิวะลืมพระเนตรที่สาม (ตาไฟ) เพ่งไปในทะเลเกลือ จุดบรรจบระหว่างแม่น้ำสินธุกับทะเลเกิดทารกคนหนึ่ง ส่งเสียงร้องไห้ ทำให้แผ่นดินไหวสะเทือนไปถึงสัตยโลก ที่สถิตของพระพรหม พระพรหมเสด็จ พระสมุทรอุ้มทารกถวาย ทารกโผกอดพระศอ พระพรหมท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สุดอลังการดินแดนภูเขาไฟ ประเพณีขึ้นเขาพนมรุ้ง จ.บุรีรัมย์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/797533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYE_F2m5vT3_B3-jld-dDUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/797533" target="_blank"&gt;สุดอลังการดินแดนภูเขาไฟ ประเพณีขึ้นเขาพนมรุ้ง จ.บุรีรัมย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"งานประเพณีขึ้นเขาพนมรุ้ง" ถือเป็นเทศกาลใหญ่แห่งปีของจังหวัดบุรีรัมย์ โดยจัดขึ้นทุกปลายเดือนมีนาคม - ต้นเดือนเมษายน ของทุกปี ที่อุทยานประวัติศาสตร์พนมรุ้ง อำเภอเฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ สำหรับในปีนี้ตรงกับวันที่ 30 มีนาคม - 1 เมษายน 2561 โดยมีจุดประสงค์เพื่ออนุรักษ์และสืบทอดประเพณีขึ้นเขาพนมรุ้ง ที่แสนงดงามและทรงคุณค่า อีกทั้งส่งเสริมและประชาสัมพันธ์ประวัติศาสตร์ วัฒนธรรม และประเพณีท้องถิ่นของชาวบุรีรัมย์ โดยภายในงานจะมีร้านอาหาร และผลิตภัณฑ์ OTOP, สาธิตการวาดภาพปราสาทพนมรุ้ง, การประกวดรำอัปสรา และการแสดงต่างๆ ส่วนไฮไลท์คือ ขบวนแห่ที่แต่ละอำเภอจะประชันความงดงามอลังการ ทั้งเสื้อผ้า หน้าผม ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นทท.คึกคักแห่ชมงาน 'ปีใหม่ พนมรุ้ง รับอรุณเบิกฟ้า' ปราสาทหินพนมรุ้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1166687</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqaJUbUDHcT6xrgJ4PjDbEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1166687" target="_blank"&gt;นทท.คึกคักแห่ชมงาน 'ปีใหม่ พนมรุ้ง รับอรุณเบิกฟ้า' ปราสาทหินพนมรุ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ส่งท้ายปีเก่า! นักท่องเที่ยวคึกคัก แห่เที่ยวชมงาน "ปีใหม่ พนมรุ้ง รับอรุณเบิกฟ้า" ประจำปี 2561 ที่อุทยานประวัติศาสตร์ปราสาทหินพนมรุ้ง จ.บุรีรัมย์... เมื่อวันที่ 31 ธ.ค. 60 นายอนุสรณ์ แก้วกังวาล ผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ พร้อมด้วยหัวหน้าส่วนราชการ นายอำเภอ พนักงานรัฐวิสาหกิจ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น กำนันผู้ใหญ่บ้าน ร่วมเปิดงาน "ปีใหม่ พนมรุ้ง รับอรุณเบิกฟ้า" ประจำปี 2561 ที่อุทยานประวัติศาสตร์ปราสาทหินพนมรุ้ง อ.เฉลิมพระเกียรติ จ.บุรีรัมย์ เพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยววันหยุดช่วงเทศกาลปีใหม่ โดยมีกิจกรรมการแสดงศิลปะพื้นบ้าน การออกร้านค้าผลิตภัณฑ์ชุมชน กิจกรรมส่งเสริมอาชีพ การย้อมผ้าภูอัคนีด้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทศบาลนางรอง เตรียมจัดโครงการค่ายเด็ก เพื่อขับเคลื่อนเศรษฐกิจท้องถิ่น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1159312</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBE_B-SLVW2-c2DjfGHOTMsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1159312" target="_blank"&gt;เทศบาลนางรอง เตรียมจัดโครงการค่ายเด็ก เพื่อขับเคลื่อนเศรษฐกิจท้องถิ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทศบาลเมืองนางรอง จ.บุรีรัมย์ จัดโครงการค่ายฝึกอบรมพัฒนาเด็กและเยาวชน ขององค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ เพื่อสนับสนุนให้เด็ก-เยาวชน มีภาวะความเป็นผู้นำที่ดี พร้อมขับเคลื่อนเศรษฐกิจท้องถิ่น.. เมื่อวันที่ 21 ธ.ค. 60 นายสิทธิรัตน์ ตรีสง่า รองนายกเทศมนตรีเทศบาลเมืองนางรอง จ.บุรีรัมย์ พร้อม นายทองใบ เพ็งธรรม ปลัดเทศบาลเมืองนางรอง แถลงข่าวการจัดงาน "โครงการค่ายฝึกอบรมพัฒนาเด็กและเยาวชน ขององค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ" โดยมีคณะครูจากโรงเรียนเทศบาลทั่วภาคอีสานกว่า 100 คน ร่วมแถลงข่าว ที่ห้องประชุมชั้น 3 สนง.เทศบาลเมืองนางรอง อ.นางรอง จ.บุรีรัมย์ นายสิทธิรัตน์ ตรีสง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"สมจิตร" จัด "ศึกจิตรเมืองนนท์นัดใหญ่เงินล้าน" - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1117444</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiW7sT0v8LarR05HzwLhqYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1117444" target="_blank"&gt;"สมจิตร" จัด "ศึกจิตรเมืองนนท์นัดใหญ่เงินล้าน"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สมจิตร” จัดศึกจิตรเมืองนนท์นัดใหญ่เงินล้าน แสงมณีจะชนะพันธ์พยัคฆ์สนุกแก้มือได้ ยอดพนมรุ้ง-ยอดบัวแดง-สามดี-ต้องลุ้น เวทีราชดำเนิน วันจันทร์ที่ 6 พ.ย. (วันนี้) เป็นรายการมวย ศึกจิตรเมืองนนท์นัดใหญ่เงินล้าน จัดโดยโปรโมเตอร์ สมจิตร แว่นแก้ว คู่มวยคู่คี่ เก็บค่าดู 500–1,000–2,000 บาท “ชัย ศิษย์ อ.บี้” ขอวิจารณ์ไปตามฝีมือดังนี้ ช็อปเปอร์ ก.สะเภาทอง มวยจังหวะเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรงฉลาดเก๋าเกมกว่า จะชนะ เงาพยัคฆ์ อบต.โนนทอง ชนิดสนุกอีกครั้ง 112 ป. ไชโย เพชรยินดีอคาเดมี่ มวยจังหวะเตะต่อยหมัดแทงเข่าปล้ำตีรุนแรงมีฮึดตลอดแต่กระดูกเสียดสีเป็นรอง จะแพ้ บรรลือฤทธิ์ ศิษย์วัชรชัย ชนิดสนุกอีกครั้ง 10...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักท่องเที่ยวแห่ชมเขาพนมรุ้งหลังอากาศเย็น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/778871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCS74CINlqnVcmEUfDLI6UqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/778871" target="_blank"&gt;นักท่องเที่ยวแห่ชมเขาพนมรุ้งหลังอากาศเย็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 29 ต.ค.60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นักท่องเที่ยวทั้งชาวไทยและชาวต่างชาติ ได้พาครอบครัวเดินทางขึ้นไปสัมผัสอากาศหนาว พร้อมชมความงดงามของปราสาทพนมรุ้ง ซึ่งตั้งอยู่บนอุทยานประวัติศาสตร์พนมรุ้ง อ.เฉลิมพระเกียรติ และปราสาทเมืองต่ำ อ.ประโคนชัย จ.บุรีรัมย์ ซึ่งเป็นแหล่งท่องเที่ยวทางอารยะธรรมขอมโบราณอายุหลายพันปีกันอย่างคึกคัก หลังสภาพอากาศเปลี่ยนแปลงเข้าสู่ฤดูหนาว ประกอบกับปราสาทพนมรุ้งตั้งอยู่บนยอดเขาสูง หากใครเดินทางขึ้นมาเที่ยวช่วงนี้ก็จะได้สัมผัสกับลมหนาว และทัศนียภาพที่สวยงาม โดยช่วงนี้เพียงต้นฤดูก็มีนักท่องเที่ยวเดินทางขึ้นมาสัมผัสลมหนาว และชมความงดงามของปราสาทพนมรุ้งแล้ววันละ 2,000-3...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>