<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFV6TW5OekVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:58:24 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>นักศึกษาสาวคณะวิทย์ มช.โดดน้ำปิงลาโลก คาดเครียดปัญหาเรื่องเรียน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438843</link><guid isPermaLink="false">52781248829752</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438843" target="_blank"&gt;นักศึกษาสาวคณะวิทย์ มช.โดดน้ำปิงลาโลก คาดเครียดปัญหาเรื่องเรียน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dailynews.co.th/regional/681094" target="_blank"&gt;'สาวมช.'เครียดหลายเรื่องรุมเร้า ทิ้งจดหมายลาโดดน้ำปิง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439288" target="_blank"&gt;สลด 'นศ.ปี4' โดดแม่น้ำปิง จดหมายระบุเครียด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk0c3RtOGtZQU1FVzB2X3ItZ1NBalNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;ดูเรื่องราวทั้งหมดใน Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Z3gYUijdBi1Jn7fNg26eG9fjZ7BCb-3PwE4TYcngqtCdYFdExQMTBhuYCbUwW9rpDg81Yr_QDjaIHIjj_-6f0J3XOw7ZKuYcmQ43xOlYwstjMseUS7zgBxXv3lecS3NKLyY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>โพลละอ่อนมช. ผลโหวตชัดเจน 98% ไม่เลือกพลังประชารัฐ !! - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/politics/news_1912034</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvcG9saXRpY3MvbmV3c18xOTEyMDM00gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/politics/news_1912034" target="_blank"&gt;โพลละอ่อนมช. ผลโหวตชัดเจน 98% ไม่เลือกพลังประชารัฐ !!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เฟซบุ๊กเพจ สมัชชาเสรีแห่งมหาวิทยาลัยเชียงใหม่เพื่อประชาธิปไตย ซึ่งเป็นกลุ่มนักศึกษามหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ที่ทำกิจกรรมทางด้านการเมือง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/P6u4bqHMOnabKRZYeaonxLT2XJGZBlqOU_rlbZPAgPFHn6agEVy3mQuZDxAM8s3iDUT8_MKbwT_N9Ggwr3szC2N8EftXkrRUuhaSp0AmI4YGQs89r1jt6twbUeZlntnvTh1QNdli1A=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>นัดสืบพยานโจทก์นัดแรก คดีเวทีวิชาการไม่ใช่ค่ายทหาร - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SJ-mK1uJ4</link><guid isPermaLink="false">CAIiELv-JJy94kpAY73MwCi6DLYqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SJ-mK1uJ4" target="_blank"&gt;นัดสืบพยานโจทก์นัดแรก คดีเวทีวิชาการไม่ใช่ค่ายทหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลแขวงเชียงใหม่นัดสืบพยานโจทก์นัดแรก 'คดีเวทีวิชาการไม่ใช่ค่ายทหาร' โดยมีจำเลยทั้งหมด 5 คน ประกอบไปด้วย ประกอบไปด้วย ดร.ชยันต์ วรรธนะภูติ ผู้อำนวยการศูนย์ภูมิภาคศึกษาด้านสังคมศาสตร์และการพัฒนาอย่างยั่งยืน คณะสังคมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่, นางภัควดี วีระภาสพงษ์ นักแปลและนักเขียนอิสระ, นายนลธวัช มะชัย นักศึกษาปริญญาตรีคณะการสื่อสารมวลชน มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ , นายชัยพงษ์ สำเนียง นักศึกษาปริญญาเอกคณะสังคมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ และ นายธีรมล บัวงาม นักศึกษาปริญญาโทคณะการสื่อสารมวลชน มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ และบรรณาธิการสำนักข่าวประชาธรรม ในข้อหาฝ่าฝืนคำสั่งหัวหน้าคสช.ที่ 3/2558 ข้อ 12 เรื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>แจงปรับหลักสูตรครูเป็น 4 ปี - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4DHqOo_urZcqbn4xgYQhEqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 11:10:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24899" target="_blank"&gt;แจงปรับหลักสูตรครูเป็น 4 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เลขาธิการคณะกรรมการการอุดมศึกษา ออกคำแถลงการณ์ เรื่อง การปรับหลักสูตรครูเป็น 4 ปี เมื่อวันที่ 24 พ.ย. ดร.สุภัทร จำปาทอง เลขาธิการคณะกรรมการการอุดมศึกษา ออกคำแถลงการณ์ ฉบับที่ 3/2561 เรื่อง การปรับหลักสูตรครูเป็น 4 ปี ระบุว่า เนื่องจากสื่อมวลชนได้ให้ความสนใจเกี่ยวกับการปรับหลักสูตรครูเป็น 4 ปี โดย นายไมตรี อินทร์ประสิทธิ์ คณบดีคณะศึกษาศาสตร์ มหาวิทยาลัยขอนแก่น ระบุว่า ตามที่กระทรวงศึกษาธิการมีนโยบายให้สถาบันผลิตครูกลับมาเปิดสอนหลักสูตร 4 ปี เริ่มตั้งแต่ปีการศึกษา 2562 เป็นต้นไป ทำให้เกิดผลกระทบกับการปรับหลักสูตรของมหาวิทยาลัยฯ และการรับสมัครนักศึกษาในปีการศึกษา 2562 เพราะมาตรฐานวิชาชีพครูและ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ประกาศราชกิจจาฯ แต่งตั้งกก.สภามหาวิทยาลัยผู้ทรงคุณวุฒิ มช. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819465</link><guid isPermaLink="false">CAIiECa5nduGk9xDR-BRReF6Jc8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819465" target="_blank"&gt;ประกาศราชกิจจาฯ แต่งตั้งกก.สภามหาวิทยาลัยผู้ทรงคุณวุฒิ มช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี เรื่อง แต่งตั้งกรรมการสภามหาวิทยาลัยผู้ทรงคุณวุฒิของมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ตามที่ได้มีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมแต่งตั้งกรรมการสภามหาวิทยาลัย ผู้ทรงคุณวุฒิของมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ตั้งแต่วันที่ 4 สิงหาคม 2558 ตามประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี ลงวันที่ 7 สิงหาคม 2558 และมีพระราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมแต่งตั้งกรรมการ สภามหาวิทยาลัยผู้ทรงคุณวุฒิของมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ตั้งแต่วันที่ 30 สิงหาคม 2560 ตามประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี ลงวันที่ 5 กันยายน 2560 รวม 7 ราย นั้น เนื่องจากกรรมการสภามหาวิทยาลัยผู้ทรงคุณวุฒิดังกล่าว ได้ดำรงตำแหน่งมาครบกำหนดตามวาระแล้ว และที่ประชุม สภาม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>28 ประชาสังคม ร้องถอนฟ้อง 5 นักวิชาการ คดีฝืนคำสั่ง คสช. ปมกิจกรรมในงานไทยศึกษา - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/08/72830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcxo67WtcNmJYhLlzBDRpkqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 09:20:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/08/72830" target="_blank"&gt;28 ประชาสังคม ร้องถอนฟ้อง 5 นักวิชาการ คดีฝืนคำสั่ง คสช. ปมกิจกรรมในงานไทยศึกษา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;28 เครือข่ายองค์กรภาคประชาชนออกแถลงการณ์ เรียกร้องรัฐบาลและหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง ถอนการแจ้งข้อกล่าวหาต่อ อ.ชยันต์และพวกทันที หลังถูกหมายเรียกคดีฝืนคำสั่งชุมนุมทางการเมือง ปมกิจกรรมชูป้ายข้อความว่า “เวทีวิชาการ ไม่ใช่ค่ายทหาร” ในงานไทยศึกษา ดร.ชยันต์ วรรธนะภูติ (คนซ้ายมือ) 16 ส.ค.2560 จากกรณีที่เจ้าหน้าที่ตำรวจได้ออกหมายเรียกนักวิชาการและนักศึกษา 5 คน ประกอบด้วย ดร.ชยันต์ วรรธนะภูติ ผู้อำนวยการศูนย์ภูมิภาคศึกษาด้านสังคมศาสตร์และการพัฒนาอย่างยั่งยืน มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (มช.) และยังเป็นประธานกรรมการและประธานฝ่ายวิชาการจัดงานประชุมไทยศึกษาครั้งที่ 13 ที่ จ.เชียงใหม่เมื่อเดือน ก.ค.ที่ผ่านมา เป็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>คณะแพทย์มช.กว่า 2500 คน จุดเทียนและ ร่วมแปรอักษร แสดงความอาลัย - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378525539/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgttKxfmfGmdhIf47eYdlEqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378525539/" target="_blank"&gt;คณะแพทย์มช.กว่า 2500 คน จุดเทียนและ ร่วมแปรอักษร แสดงความอาลัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เชียงใหม่-คณาจารย์-นศ.คณะแพทย์ มช.กว่า 2,500 คนร่วมแปรอักษร และจุดเทียน แสดงความอาลัย และน้อมรำลึกในพระมหากรุณาธิคุณอันหาที่สุดมิได้ของพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลเดช พร้อมร่วมกันขับร้องบทเพลงเทิดพระเกียรติ เมื่อเวลา 17.00น. วันนี้ (29 พ.ย.) ที่สนามฟุตบอลคณะแพทยศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ อ.เมือง จ.เชียงใหม่ คณะผู้บริหาร คณาจารย์ บุคลากร นักศึกษาจากคณะแพทยศาสตร์ฯ นำโดย ศาสตราจารย์เกียรติคุณ นพ.อาวุธ ศรีสุกรี รักษาการแทนอธิการบดี มช. พร้อมด้วย ศ.คลินิก นพ.วัฒนา นาวาเจริญ คณบดีณะแพทยศาสตร์ และ ผศ.นพ.นิสิต วรรธนัจฉริยา ผอ.โรงพยาบาลมหาราชนครเชียงใหม่ รวมทั้งพสกนิกรชาวเชียงใหม่ รวมกว่า 2,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>นร.ไทยซิวเหรียญทองแดง แข่งขันฟิสิกส์สัประยุทธ์ ที่สิงคโปร์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/763971</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZPI-VVX-W_t17yyzzxoi4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/763971" target="_blank"&gt;นร.ไทยซิวเหรียญทองแดง แข่งขันฟิสิกส์สัประยุทธ์ ที่สิงคโปร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ดร.พรพรรณ ไวทยางกูร ผู้อำนวยการสถาบันส่งเสริมการสอนวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี (สสวท.)เปิดเผยว่าทีมผู้แทนประเทศไทยที่เข้าร่วมการแข่งขันฟิสิกส์สัประยุทธ์ระดับนานาชาติInternational Young Physicists' Tournament (IYPT)ครั้งที่30ตั้งแต่วันที่5 - 12กรกฎาคม2560ณ ประเทศสิงคโปร์ สามารถคว้าเหรียญรางวัลได้เป็นครั้งแรกจากฝีมือของ นายธีธัช วงษ์วานิช นายเปมกิตติ ปุกทะเล นายสราวุฒิ สิรโฆษิต จากโรงเรียนกำเนิดวิทย์ จ.ระยอง นายภูมิ สิริวิบูลย์ โรงเรียนมหิดลวิทยานุสรณ์ จ.นครปฐม นางสาววารี เศรษฐพรรค์ โรงเรียนจุฬาภรณราชวิทยาลัย ปทุมธานี การแข่งขันครั้งนี้แบ่งเป็นการแข่งเพื่อเก็บคะแนนจำนวน5ยก ทีมประเทศไทยสามารถทำคะแ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>8เยาวชนคว้าเหรียญทอง'คอมพิวเตอร์โอลิมปิกระดับชาติ' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/759955</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDrAahI3LuGr-LJbvQvDIcqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/759955" target="_blank"&gt;8เยาวชนคว้าเหรียญทอง'คอมพิวเตอร์โอลิมปิกระดับชาติ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 15มิถุนายน 2560 ได้มีการประกาศผลการแข่งขันคอมพิวเตอร์โอลิมปิกระดับชาติ ครั้งที่ 13 ณ ห้องGrand Auditoriumชั้น 4 อาคารคณะICTมหาวิทยาลัยมหิดล ศาลายาจัดขึ้นโดยโรงเรียนมหิดลวิทยานุสรณ์ ร่วมกับคณะเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร(ICT)มหาวิทยาลัยมหิดล การแข่งขันในครั้งนี้ มีนักเรียนจากศูนย์สอวน.(มูลนิธิส่งเสริมโอลิมปิกวิชาการและพัฒนามาตรฐานวิทยาศาสตร์ศึกษา ในพระอุปถัมภ์สมเด็จพระเจ้าพี่นางเธอ เจ้าฟ้ากัลยาณิวัฒนา กรมหลวงนราธิวาสราชนครินทร์)ทั่วประเทศ 13 ศูนย์ จำนวน 93 คน เข้าร่วมแข่งขันเขียนโปรแกรมคอมพิวเตอร์เพื่อแก้ไขโจทย์ปัญหาในด้านการคำนวณเชิงตัวเลข วิทยาการคอมพิวเตอร์ และสาขาที่เกี่ยวข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>แฟนคลับกรี๊ด! เตี้ย สุนัขขวัญใจชาวมช. ร่วมวิ่งสร้างสีสันรับน้องขึ้นดอย (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1064618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIY895r0cussp88d2VHJJw4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1064618" target="_blank"&gt;แฟนคลับกรี๊ด! เตี้ย สุนัขขวัญใจชาวมช. ร่วมวิ่งสร้างสีสันรับน้องขึ้นดอย (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดคลิป เตี้ย สุนัขไทยพันธุ์ผสมคนดังแห่ง มช. ร่วมสร้างสีสันวิ่งร่วมขบวนนักศึกษาในงานรับน้องขึ้นดอยเป็นประจำทุกปี แฟนคลับมาให้กำลังใจเพียบ สร้างสีสันและรอยยิ้มให้กับงานประเพณีรับน้องขึ้นดอยของมหาวิทยาลัยเชียงใหม่เป็นประจำทุกปี สำหรับ “เตี้ย” สุนัขไทยพันธุ์ผสม ขวัญใจนักศึกษาและชาวโลกออนไลน์ ซึ่งวันนี้ (9 ก.ย.60) ทางเพจเฟซบุ๊ก เตี้ยสตอรี่ ก็ได้เปิดเผยคลิปของเตี้ยที่ร่วมวิ่งไปกับขบวนนักศึกษาเพื่อขึ้นไปนมัสการพระบรมธาตุดอยสุเทพเหมือนเดิม อย่างไรก็ตามได้มีแฟนคลับของเตี้ย เข้ามาคอมเมนต์กันจำนวนมาก โดยระบุว่า มารอชมความน่ารักของเตี้ย และในปีนี้เตี้ยก็ยังแข็งแรงสามารถวิ่งได้อย่างรวดเร็วจนถึงข้างบน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>Too Fast ร่วมพันธมิตร SCB รุกตลาดมหาลัย ไร้เงินสดเต็มรูปแบบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1057614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3MDAIIuDVttf-Tmt9Vk8UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1057614" target="_blank"&gt;Too Fast ร่วมพันธมิตร SCB รุกตลาดมหาลัย ไร้เงินสดเต็มรูปแบบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ส.ค.ที่ผ่านมา ผ่านพ้นไป 1 เดือนเต็ม Too Fast to Sleep.SCB กลายเป็น Too Fast สาขาแรกที่สามารถทำกำไรได้ตั้งแต่เดือนแรก ขณะที่สาขาอื่นๆยังขาดทุนราวเดือนละ 100,000-200,000 บาท โดยล่าสุด กลุ่ม Too Fast และเอสซีบีได้ขยายความร่วมมือเข้าสู่ Too Fast สาขามหาวิทยาลัย เกษตรศาสตร์แล้ว นายอเนก จงเสถียร ผู้ก่อตั้งร้าน Too Fast To Sleep เปิดเผยว่า สาขาที่ทำร่วมกับเอสซีบี ซึ่งตั้งอยู่บนชั้น 2 ของธนาคารไทยพาณิชย์ สาขาสยามสแควร์นั้น ทำกำไรได้ตั้งแต่เดือนแรก (เปิดเมื่อ 1 ส.ค.2560) ราว 70,000 บาท เนื่องจากเอสซีบีให้การสนับสนุนพื้นที่ ทำให้ไม่มีภาระเรื่องค่าเช่า และยังถือเป็นสาขาที่ได้รับความนิยมอย่างมาก ทำให้เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักวิชาการแจงแผ่นดินไหวเชียงใหม่ เกิดจากรอยเลื่อนที่มองไม่เห็น - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEOLK9fTtOW37OZ2Te2q_vjQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 06:33:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักวิชาการ มช. แจงแผ่นดินไหวที่เกิดขึ้นในพื้นที่จังหวัดเชียงใหม่ เกิดจากรอยเลื่อนที่มองไม่เห็น เชื่ออาจสั่งสะเทือนได้ถึงขนาด 5 แต่ไม่ส่งต่อการพังทลายของอาคาร ให้จับตารอยเลื่อนแม่ทา รอยเลื่อนแม่จัน รอยเลื่อนแม่ลาว รอยเลื่อนพะเยา ที่เคยปล่อยพลังขนาด 6 สร้างความเสียหายมาแล้ว ด้านนักวิชาการอิสระ ชี้จับตา อ.จอมทอง อ.อมก๋อง อ.แม่วาง อาจเกิดแผ่นดินไหวขนาด 6.5 ปภ.เตรียมให้ความรู้เรื่องแผ่นดินไหวและซ้อมแผนรับมือ รศ.ดร.สัมพันธ์ สิงหราชวราพันธ์ คณบดีคณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (มช.) ผู้เชี่ยวชาญด้านแผ่นดินไหว เปิดเผยว่า การที่จังหวัดเชียงใหม่เกิดแผ่นดินไหวถี่ตั้งแต่เมื่อช่วงเดือนธันวาคม 2559 ท...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>มอบรางวัล 14 นักวิจัยผลงานดีเด่น จากหิ้งสู่ห้าง ร่วมสร้างประเทศไทย 4.0 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/833977</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjEN17RCRXuuae0wmIYwM8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/833977" target="_blank"&gt;มอบรางวัล 14 นักวิจัยผลงานดีเด่น จากหิ้งสู่ห้าง ร่วมสร้างประเทศไทย 4.0&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สกว. จับมือ สกอ. มอบรางวัลเชิดชู 14 นักวิจัยที่มีผลงานโดดเด่นจาก 8 สถาบัน โดยปีนี้ มหิดล-มช.กวาดไปสถาบันละ 3 รางวัล รองนายกฯ ชงนักวิจัยนำผลงานไปต่อยอดพัฒนาประเทศไทย 4.0 เมื่อวันที่ 11 ม.ค. 60 พลอากาศเอก ประจิน จั่นตอง รองนายกรัฐมนตรี เป็นประธานในพิธีเปิดการประชุมและปาฐกถานำเรื่อง "ความคาดหวังของการสร้างชาติโดยการวิจัย" ในงาน "นักวิจัยรุ่นใหม่...พบ...เมธีวิจัยอาวุโส สกว." ครั้งที่ 16 พร้อมมอบรางวัล 2017 TRF-OHEC-Clarivate Analytics Research Excellence Award และ 2017 TRF-OHEC-Scopus Researcher Award โดยมีนักวิจัยร่วมงาน 1100 คน เพื่อให้นักวิจัยได้พบปะแลกเปลี่ยนประสบการณ์ในการทำงานวิจัย และรับ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ปู' ควงเพื่อน มช.ชมศูนย์เกษตร ปราจีนฯ ชิมทุเรียน อุดหนุนผลไม้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/959677</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnu9yAFEOOCx8t4FHtWjP8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/959677" target="_blank"&gt;'ปู' ควงเพื่อน มช.ชมศูนย์เกษตร ปราจีนฯ ชิมทุเรียน อุดหนุนผลไม้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ยิ่งลักษณ์" ควงเพื่อนร่วมรุ่นรัฐศาสตร์ มช.ชมศูนย์การเรียนรู้เกษตร จ.ปราจีนบุรี พร้อมชิมทุเรียนพันธุ์ต่างๆ อุดหนุนซื้อผลไม้เกษตรกร เมื่อวันที่ 1 มิ.ย.60 น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี พร้อมด้วยเพื่อนร่วมรุ่นรัฐศาสตร์ รุ่น 21 มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ นายวัฒนา เมืองสุข และนายชยุตม์ ภุมมะกาญจนะ อดีต ส.ส.พรรคไทยรักไทย เดินทางมาเยี่ยมชมสวนทุเรียนของ ลุงมนัส ฮวดจึง ต.ดงขี้เหล็ก อ.เมือง จ.ปราจีนบุรี ซึ่งเป็นศูนย์การเรียนรู้เพิ่มประสิทธิภาพการผลิตสินค้าเกษตร โดยมีแนวทางการพัฒนาเพื่อลดต้นทุนการผลิตทุเรียน ตรวจวิเคราะห์ดิน การใช้ปุ๋ยอินทรีย์ ปุ๋ยสั่งตัดเพื่อลดทุนการผลิต การใช้น้ำอย่างประหยัด การ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไทยรัฐทีวี จับมือ ‘ม.เชียงใหม่’ สร้างนักสื่อสารมวลชนคุณภาพคับแก้ว - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/919467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE985IYLfMVQpEkF9rp90tMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/919467" target="_blank"&gt;ไทยรัฐทีวี จับมือ ‘ม.เชียงใหม่’ สร้างนักสื่อสารมวลชนคุณภาพคับแก้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจาก ‘ไทยรัฐทีวี’ ได้ลงนามบันทึกข้อตกลงความร่วมมือ (MOU) ทางวิชาการกับคณะนิเทศศาสตร์ มหาวิทยาลัยกรุงเทพ มุ่งพัฒนาศักยภาพของบุคลากรด้านสื่อสารมวลชน เมื่อวันที่ 1 มี.ค. 60 นั้น เพื่อปณิธานอันแน่วแน่ต่อไป ล่าสุดไทยรัฐทีวีจึงจับมือกับคณะการสื่อสารมวลชน มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ลงนามเอ็มโอยูร่วมกัน นับเป็นก้าวย่างสำคัญในการพัฒนาวิชาชีพสื่อมวลชนยุคใหม่ วันนี้ (21 เม.ย.) เวลา 13.20 น. นายวัชร วัชรพล ประธานเจ้าหน้าที่บริหารธุรกิจ บริษัททริปเปิล วี บรอดคาสท์ จำกัด (ไทยรัฐทีวี ช่อง 32) และ รศ.ธีรภัทร วรรณฤมล คณบดีคณะการสื่อสารมวลชน ม.เชียงใหม่ ลงนามในบันทึกข้อตกลงความร่วมมือทางวิชาการ ร่วมกันสร้างสรรค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โปรดเกล้าฯ 'สุพล อนันตา' เป็นศาสตราจารย์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756625</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-0P0furAwKHsNAfI7kCMMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/756625" target="_blank"&gt;โปรดเกล้าฯ 'สุพล อนันตา' เป็นศาสตราจารย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ ๒๕ พฤษภาคม ๒๕๖๐ ประกาศสํานักนายกรัฐมนตรี เรื่อง แต่งตั้งศาสตราจารย์ มีพระราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมแต่งตั้ง รองศาสตราจารย์สุพล อนันตา ข้าราชการพลเรือนในสถาบันอุดมศึกษา ตําแหน่ง รองศาสตราจารย์ สังกัดคณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ให้ดํารงตําแหน่ง ศาสตราจารย์ ในสาขาวิชาวัสดุศาสตร์ สังกัดคณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ตั้งแต่วันที่ ๒๗ เมษายน ๒๕๕๐ ประกาศ ณ วันที่ ๓ พฤษภาคม พ.ศ. ๒๕๖๐ ผู้รับสนองพระราชโองการ พลอากาศเอก ประจิน จั่นตอง รองนายกรัฐมนตรี ภาพ-science.cmu.ac.th&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>3ม.ดังร่วมพัฒนาขับเคลื่อนไทยแลนด์ 4.0 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/727536</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaekT5_yUknistD1Ff8pXgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/727536" target="_blank"&gt;3ม.ดังร่วมพัฒนาขับเคลื่อนไทยแลนด์ 4.0&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รศ.ดร.ชูศักดิ์ ลิ่มสกุล อธิการบดีมหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์(มอ.) กล่าวว่า ตามที่มหาวิทยาลัย 3 แห่ง ประกอบด้วย มอ., มหาวิทยาลัย ขอนแก่น (มข.) และมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (มช.) ได้ลงนามบันทึกข้อตกลง "ความร่วมมือ มข.-ม.อ.-มช. 3 พลังเพื่อแผ่นดิน ครั้งที่ 2" ในโครงการ "แลกเปลี่ยนเรียนรู้ประเพณี มข.-มช.-ม.อ." ซึ่งจัดขึ้นปีละครั้ง เพื่อเป็นการพัฒนาความร่วมมือตามพันธกิจและยุทธศาสตร์ ของมหาวิทยาลัย แลกเปลี่ยนประสบการณ์การบริหารจัดการ เปิดโลกทัศน์ให้กับบุคลากร การพัฒนาองค์ความรู้นวัตกรรม ร่วมเป็นแหล่งเรียนรู้ในเรื่องที่เกี่ยวข้องกับการบริหารองค์กรนั้น ปีนี้ ได้มีการกำหนดแนวทางในการแลกเปลี่ยนเพิ่มเติม โดยมห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>5 ว่าที่คุณหมอจุฬาฯ-มช.คว้าทุนสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล เปิดใจมุ่งสกัด 5 โรคร้าย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/840869</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhg9gSI-tsEM6bbbSsy8VcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/840869" target="_blank"&gt;5 ว่าที่คุณหมอจุฬาฯ-มช.คว้าทุนสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล เปิดใจมุ่งสกัด 5 โรคร้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โครงการเยาวชนรางวัลสมเด็จเจ้าฟ้ามหิดล โครงการที่ส่งเสริมให้เยาวชนไทยที่รักและมุ่งมั่นในวิชาชีพด้านการแพทย์ ดำเนินตามรอยเบื้องพระยุคลบาท สมเด็จพระมหิตลาธิเบศรอดุลยเดชวิกรม พระบรมราชชนก ที่ทรงอุทิศชีวิตเพื่อสร้างสรรค์สุขภาพอนามัยของมวลมนุษยชาติ โดยคัดเลือกนิสิต นักศึกษาแพทย์ทั่วประเทศปีละ 5 คนเดิน ทางไปปฏิบัติงานด้านการวิจัย ฝึกปฏิบัติวิชาชีพ หรือด้านการพัฒนาชุมชนในหรือต่างประเทศเป็นเวลา 1 ปี เพื่อนำทักษะความรู้มาแก้ไขปัญหาด้านการแพทย์และการสาธารณสุขของประเทศไทย เริ่มดำเนินการตั้งแต่ปี 2552 จนถึงปัจจุบันมีผู้ได้รับพระราชทานทุนไปแล้ว 7 รุ่น จำนวน 33 คน ส่วนหนึ่งได้รับทุนศึกษาต่อต่างประเทศและส่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนุนกระทรวงอุดมฯเก็บข้อมูลนิสิต นศ. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/923021</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsRjyJ8ONrdCJrCfNXAXM0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/923021" target="_blank"&gt;หนุนกระทรวงอุดมฯเก็บข้อมูลนิสิต นศ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ค้านคุมมหาวิทยาลัย-งบฯ เสนอยกเลิกเกณฑ์หลักสูตรรับศาสตร์ใหม่ ดร.สุภัทร จำปาทอง เลขาธิการคณะกรรมการการอุดมศึกษา (กกอ.) เปิดเผยถึงความคืบหน้าในการประชาพิจารณ์การจัดตั้งกระทรวงการอุดมศึกษา ว่า คณะทำงานเตรียมการจัดตั้งกระทรวงการอุดมศึกษา ได้จัดประชาพิจารณ์รับฟังความเห็นผู้มีส่วนเกี่ยวข้องกับการจัดตั้งกระทรวงการอุดมศึกษาแล้ว จำนวน 3 ครั้ง คือ ที่ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย, ม.ขอนแก่น และ ม.เชียงใหม่ และครั้งสุดท้ายจะจัดวันที่ 29 เม.ย.ที่มหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์ อย่างไรก็ตาม ในเบื้องต้น จากการรับฟังความเห็น 3 ครั้งที่ผ่านมา พบว่าผู้เข้าร่วมแสดงความเห็นส่วนใหญ่คืออาจารย์มหาวิทยาลัย แต่กลุ่มที่มาร่วมประช...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โซเชียลเผยภาพทหาร ตรวจค้นรถหนุ่มลาหู่ จี้ปมคาใจมีระเบิดจริงหรือไม่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/897460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDx50PeW6s0PWZ_cZLwtAd0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/897460" target="_blank"&gt;โซเชียลเผยภาพทหาร ตรวจค้นรถหนุ่มลาหู่ จี้ปมคาใจมีระเบิดจริงหรือไม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพจากเฟซบุ๊ก พลเมืองต่อต้าน ซิงเกิล เกตเวย์เพื่อเสรีภาพ เฟซบุ๊กเพจ พลเมืองต่อต้าน ซิงเกิล เกตเวย์เพื่อเสรีภาพ นำภาพทหารตรวจค้นรถยนต์ของหนุ่มลาหู่ ไม่มีภาพการต่อสู้ขัดขวางต้านก่อนถูกวิสามัญฯ ด้าน นศ.-อาจารย์มช.เตรียมจัดเสวนาเพื่อหาข้อสรุปในเรื่องนี้... ความคืบหน้าคดีเจ้าหน้าที่ทหารร้อย ม.2 บก.ควบคุมที่ 1 ฉก.ม.5 ประจำจุดตรวจบ้านรินหลวง ต.เมืองนะ อ.เชียงดาว จ.เชียงใหม่ ใช้อาวุธปืนเอ็ม 16 ยิง นายชัยภูมิ ป่าแส อายุ 21 ปี นักเรียนชั้น ม.5 โรงเรียนเชียงดาววิทยาคม นักกิจกรรมชาติพันธุ์ลาหู่ ประธานเครือข่ายเยาวชนต้นกล้าเยาวชนพื้นเมือง เสียชีวิตจากการตรวจค้นยาเสพติดและสิ่งผิดกฎหมาย ล่าสุด เมื่อวันที่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มาแล้ว! วช.ขนผลงานกว่า 1,000 ชิ้น เปิดท้ายตลาดนัดงานวิจัย ครั้งที่ 2 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1070064</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKkUVSszjcuSUuFLeH8Ci0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1070064" target="_blank"&gt;มาแล้ว! วช.ขนผลงานกว่า 1,000 ชิ้น เปิดท้ายตลาดนัดงานวิจัย ครั้งที่ 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วช.ร่วมกับหน่วยงานภาครัฐ เอกชน และมหาวิทยาลัย นำผลงานวิจัยกว่า 1,000 ชิ้น จัดงานตลาดนัดเปิดโลกผลงานวิจัยและนวัตกรรม ครั้งที่ 2 ณ ไปรษณีย์กลางบางรัก วันที่ 23-24 ก.ย. 60 น.ส.สุกัญญา ธีระกูรณ์เลิศ ที่ปรึกษาด้านการติดตามและประเมินผลการบริหารงานวิจัย สำนักงานคณะกรรมการวิจัยแห่งชาติ (วช.) เปิดเผยการจัดงานตลาดนัดเปิดโลกผลงานวิจัยและนวัตกรรม ครั้งที่ 2 ว่า ผลงานที่นำมาจัดแสดงในครั้งนี้ ผ่านการคัดกรอง วิเคราะห์ข้อมูลจากคลังข้อมูลงานวิจัยไทย ที่เชื่อมโยงข้อมูลจากหน่วยงานทั่วประเทศ เพื่อขยายผลไปสู่การใช้ประโยชน์เกิดการสร้างมูลค่าเพิ่มในเชิงพาณิชย์ จำนวนกว่า 1,000 เรื่อง โดยผลงานแต่ละชิ้นมาจากเครือข่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วุ่นไม่เลิก! สภามช.พลิกตั้ง'ศ.นพ.อาวุธ'รักษาการแทนอธิการบดี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/725942</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYYHYr6x_nZn4bZr4dC_1EqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/725942" target="_blank"&gt;วุ่นไม่เลิก! สภามช.พลิกตั้ง'ศ.นพ.อาวุธ'รักษาการแทนอธิการบดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รศ.ธีรภัทร วรรณฤมล ปฎิบัติการแทนอธิการบดีในงานฝ่ายสื่อสารองค์กรและนักศึกษาเก่าสัมพันธ์ ปฎิบัติการแทนอธิการบดีมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ เปิดเผยว่า ด้วยมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ได้มีเอกสารแถลงการณ์สภามหาวิทยาลัยเชียงใหม่ เรื่องการเสนอโปรดเกล้าฯแต่งตั้งอธิการบดีมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ลงวันที่ 4 พฤศจิกายน 2559 โดยระบุว่า ด้วยศาสตราจารย์คลินิก นายแพทย์นิเวศน์ นันทจิต อธิการบดีมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ปัจจุบัน จะดำรงตำแหน่งครบ 4 ปี ตามวาระในวันที่ 9 พฤศจิกายน 2559 สภามหาวิทยาลัยเชียงใหม่ จึงได้แต่งตั้งคณะกรรมการสรรหาขึ้นคณะหนึ่ง เพื่่อสรรหาผู้สมควรดำรงตำแหน่งอธิการบดีในวาระต่อไป เมื่อกระบวนการสรรหาเสร็จสิ้นคณะกร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>จี้กระทรวงอุดมฯ ยึดประโยชน์ประชาชน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/891052</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkWXpXNRiEEOk4wQB5Qx1wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/891052" target="_blank"&gt;จี้กระทรวงอุดมฯ ยึดประโยชน์ประชาชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อนาคตไม่มี ม.44-สร้างธรรมภิบาล จัดอำนาจชัดสกัดการเมืองแทรก นพ.ธีระเกียรติ เจริญเศรษฐศิลป์ รมว.ศึกษาธิการ กล่าวเปิดประชุมสัมมนาเพื่อรับฟังความคิดเห็นในการจัดตั้งกระทรวงการอุดมศึกษา ตอนหนึ่งว่า หลายคนเตือนตนว่าหากแยกอุดมศึกษาออกมาจะทำให้การบริหารงานจะถูกนักการเมืองแทรกแซง แต่ตนอยากให้แยกเพราะที่ผ่านมา ศธ. มีโครงสร้างที่ใหญ่เทอะทะทำให้การบริหารจัดการไม่มีความคล่องตัว ถ้า ศธ.เล็กลงเป็นเรื่องที่ดี หากจำเป็นต้องลดขนาดก็ควรจะแยกสำนักงานคณะกรรมการการอุดมศึกษา (สกอ.)ออกมา เพราะมหาวิทยาลัยมีความเป็นอิสระ สามารถบริหารจัดการตัวเองได้อยู่แล้ว และที่สำคัญถ้าไม่เปลี่ยนแปลงในรัฐบาลนี้ ก็ไม่แน่ใจว่ารัฐบาลหน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดใจ 'หนุ่มไบรท์' นศ.แพทย์ เผยเคล็ดลับคว้าอันดับ 7 สอบแอดมิชชั่น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/973727</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpLcOicYXIBj5e5WF9hns0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/973727" target="_blank"&gt;เปิดใจ 'หนุ่มไบรท์' นศ.แพทย์ เผยเคล็ดลับคว้าอันดับ 7 สอบแอดมิชชั่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เก่งและหล่อต้องปรบมือ! เปิดใจหนุ่ม 'ไบรท์' เศรษฐบุตร ศรีใจอินทร์ นศ.แพทย์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ที่สอบแอดมิชชั่นปี 60 ได้คะแนนรวมร้อยละ 82.03 คว้าอันดับ 7 ไปครอง พร้อมเผยเคล็ดลับเรียนอย่างไรให้สนุก นายเศรษฐบุตร ศรีใจอินทร์ หรือ ไบรท์ นักศึกษาคณะแพทยศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (มช.) ที่ได้คะแนนสอบร้อยละ 82.03 ของการสอบแอดมิชชั่น คว้าอันดับ 7 ในปีนี้ไปครอง กล่าวว่า ตนติดโควตาของคณะแพทยศาสตร์ มช. ไปก่อนแล้ว แต่ก็มีความสนใจในคณะวิศวกรรมศาสตร์เช่นเดียวกัน เนื่องจากเป็นคนชอบคำนวณ จึงยื่นคะแนนแอดมิชชั่นไปอีกครั้ง สุดท้ายได้คณะวิศวกรรมศาสตร์ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย คาดไม่ถึงว่าจะได้คะแนนสูงอันดับที่ 7...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลมใต้ปีกสตาร์ทอัพ ‘พณชิต กิตติปัญญางาม’ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748231</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbIaIow4LuPjsD-LlOpJCkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 02:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748231" target="_blank"&gt;ลมใต้ปีกสตาร์ทอัพ ‘พณชิต กิตติปัญญางาม’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถือเป็นอีกหนึ่งสมอง สองมือ ที่ช่วยขับเคลื่อนบุกเบิกวงการสตาร์ทอัพไทย แต่รู้ไหมว่า "ดร. พณชิต กิตติปัญญางาม" ยังสวมบท "Angel Investor" อีกด้วย ว่ากันว่านักลงทุนกลุ่มนี้เปรียบเหมือนพ่อพระ แม่พระ เป็นลมใต้ปีกของเหล่าสตาร์ทอัพที่เพิ่งเริ่มต้น อาจยังมีแค่ไอเดียเท่านั้น (ระยะ seed และระยะ early stage) "ผมมองว่ามันได้ลุ้น ได้เปิดมุมมองตัวเอง เวลาสตาร์ทอัพจะทำอะไรที่เราไม่เคยทำ หรือเคยทำมาบ้าง แต่เขาต้องลงลึกกว่า เขาจะมาอัพเดทให้ฟัง เราก็ได้ความรู้เรื่องนั้นไปด้วย แต่หลักๆคือการลงรอบเออรี่ ถ้าเราเลือกคนดีๆ ก็มีโอกาสซัคเซส" อย่างไรก็ตาม การลงทุนในสตาร์ทอัพระดับนี้ถือเป็นการลงทุนที่มีความเสี่ยงสูงมาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>งานคือเงิน 27/05/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/953078</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJRpmpy1qP3YZ9OTlVRSPcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/953078" target="_blank"&gt;งานคือเงิน 27/05/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนโง่นั่งรอโอกาส แต่คนฉลาดจะแสวงหาโอกาสเพื่อก้าวเดินสู่เป้าหมายและความสำเร็จในชีวิต สารพัด ตำแหน่งงานดีๆ มีให้เลือก จับจองกันเสมอที่ งานคือเงิน คณะสถาปัตยกรรมศาสตร์และการผังเมือง มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ รับ เลขานุการประจำโครงการ 1 อัตรา วุฒิ ปริญญาตรีขึ้นไป มีประสบการณ์ทำงานทางด้านที่เกี่ยวข้องมาแล้วไม่น้อยกว่า 1 ปี สมัครที่ห้องงานบุคคลและสื่อสารองค์กร อาคารสถาปัตยกรรมศาสตร์และการผังเมือง ชั้น 3 มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ศูนย์รังสิต สอบถาม โทร.0-2986-9605 (-6), 0-2986-9434 ต่อ 3011, 3012 หรือดูที่ www.tds.tu.ac.th รับถึง 31 พ.ค.นี้ มหาวิทยาลัยสุโขทัยธรรมาธิราช รับ อาจารย์ 4 อัตรา สำนักเทคโนโลยีกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แห่อาลัย'คุณหมอ' บัณฑิตแพทย์มช. รถคว่ำดับก่อนงานรับปริญญา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736034</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpGtM3TB0SQDorrhsz0FsEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 02:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736034" target="_blank"&gt;แห่อาลัย'คุณหมอ' บัณฑิตแพทย์มช. รถคว่ำดับก่อนงานรับปริญญา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีอุบัตเหตุรถยนต์พลิกคว่ำ บริเวณหลักกิโลเมตรที่ 682 ขาขึ้น ก่อนถึงฮักยูลำปางประมาณ 1 กิโลเมตร เขตบ้านวังพร้าว ต.วังพร้าว อ.เกาะคา มีผู้เสียชีวิตในที่เกิดเหตุ 2 รายติดอยู่ภายในรถ คือ นายจักราวุฒิ อิงคะประดิษฐ์ อายุ 33 ปี และนายธีระทัศน์ อินทรประพันธ์ อายุ 25 ปี แพทย์ประจำอยู่ที่ รพ.เถิน อ.เถิน จ.ลำปาง เหตุเกิดเมื่อเวลา 02.00 น. วันที่ 13 ม.ค. จากการตรวจสอบบริเวณใกล้เคียงพบร่องรอยของรถแหกโค้งพุ่งลงข้างทาง และได้พุ่งชนกับต้นไม้ข้างทางหัก 1 ต้น ก่อนที่จะพลิกคว่ำรถหงายท้อง เบื้องต้นสันนิษฐานว่า ทั้งสองคนจะเดินทางเข้ามายังตัวอำเภอเมืองลำปาง แต่ระหว่างทางได้เกิดถนนลื่นและหมอกลงจัด เนื่องจากได...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ที่ประชุมสภานิสิตนักศึกษาฯ ย้ำกิจกรรมนักศึกษาต้องยึดสิทธิมนุษยชน - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/07/72320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrBaE6gAOW8GFlZeet7_DEqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 20:58:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/07/72320" target="_blank"&gt;ที่ประชุมสภานิสิตนักศึกษาฯ ย้ำกิจกรรมนักศึกษาต้องยึดสิทธิมนุษยชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ประชุมสภานิสิตนักศึกษาสัมพันธ์แห่งประเทศไทย 36 สถาบัน/วิทยาเขต แถลงจุดยืน 6 ข้อ กิจกรรมต้อนรับนักศึกษาใหม่ต้องยึดหลักสิทธิมนุษยชน เป็นไปอย่างสมัครใจ เรียกเก็บเงินต้องโปร่งใส คำนึงความปลอดภัย เปิดเผยตรวจสอบได้ และเป็นไปอย่างสร้างสรรค์ 9 ก.ค. 2560 เมื่อวันที่ 9 ก.ค. 60 ในเพจสภานิสิตจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย มีการเผยแพร่ "ประกาศจุดยืนที่ประชุมสภานิสิตนักศึกษาสัมพันธ์แห่งประเทศไทย เรื่อง กิจกรรมต้อนรับและเตรียมความพร้อมนิสิตนักศึกษาใหม่" โดยมีข้อเสนอว่ากิจกรรมต้อนรับและเตรียมความพร้อมนิสิตนักศึกษาใหม่ จะต้องดำเนินไป 6 ข้อ โดยมีรายละเอียดต่อไปนี้ ประกาศจุดยืนที่ประชุมสภานิสิตนักศึกษาสัมพันธ์แห่งป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>มิสยูนิเวิร์สฯ 2017 ตื่นตาตื่นใจชมวิวทิวทัศน์สันเขาม่อนแจ่ม - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1102354</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-h93PEMnrZznh3rGhX-uUqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 12:30:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1102354" target="_blank"&gt;มิสยูนิเวิร์สฯ 2017 ตื่นตาตื่นใจชมวิวทิวทัศน์สันเขาม่อนแจ่ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกาะติดสาวงามผู้เข้าประกวดมิสยูนิเวิร์สไทยแลนด์ 2017 เมื่อช่วงบ่ายวันที่ 20 ก.ค.60 สาวๆ เดินทางไปยัง "ม่อนแจ่ม” แหล่งท่องเที่ยวที่เป็นที่นิยมอย่างมากของนักเดินทาง ที่ชมชอบสัมผัสอากาศที่หนาวเย็นบนสันเขาที่สูงจากระดับน้ำทะเล 1,350 เมตร ตั้งอยู่บนสันเขาบริเวณหมู่บ้าน ม้งหนองหอย อำเภอแม่ริม จังหวัดเชียงใหม่ โดยเหล่าสาวงามผู้เข้าประกวดมิสยูนิเวิร์สไทยแลนด์ 2017 ได้ถ่ายทำวีทีอาร์ จากจุดชมวิวที่สามารถมองเห็นวิวทิวทัศน์ โดยเฉพาะทิวเขาที่สลับกันไกลจนสุดลูกหูลูกตา พร้อมกับเยี่ยมชมหมู่บ้านม้งหนองหอย และพื้นที่ศูนย์พัฒนาโครงการหลวงหนองหอย ซึ่งเป็นแปลงปลูกผัก และวิจัยพืชเมืองหนาวอีกด้วย ​ ต่อมาในเวลา 18...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>ทปอ.เดินสายแจงสอบแบบใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/922115</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBDzGTQr5AyRSzW5hJCeOgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/922115" target="_blank"&gt;ทปอ.เดินสายแจงสอบแบบใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศ.ดร.สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์ ประธานที่ประชุมอธิการบดีแห่งประเทศไทย (ทปอ.) อธิการบดีสถาบันเทคโนโลยีพระจอมเกล้าเจ้าคุณทหารลาดกระบัง (สจล.) ในฐานะประธานที่ประชุมอธิการบดีแห่งประเทศไทย (ทปอ.) เปิดเผยว่า ตามที่ ทปอ.มีมติเห็นชอบปรับกระบวนการคัดเลือกบุคคลเข้าศึกษาในสถาบันอุดมศึกษารูปแบบใหม่ ตั้งแต่ปีการศึกษา 2561 เป็นต้นไปนั้น ทปอ.จะเดินสายชี้แจงทำความเข้าใจในระบบการคัดเลือกใหม่ พร้อมรับฟังข้อเสนอแนะ ข้อคิดเห็นของผู้มีส่วนเกี่ยวข้องในทุกกลุ่มเป้าหมายใน 4 ภูมิภาค ดังนี้ ครั้งที่ 1 วันที่ 28 พ.ค. ที่ ม.เชียงใหม่, ครั้งที่ 2 วันที่ 12 มิ.ย. ที่ ม.สงขลานครินทร์, ครั้งที่ 3 วันที่ 16 มิ.ย. ที่ ม.ขอนแก่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คณบดีวิทยาลัยศิลปะ มช. ส่งหนังสือแจง4ข้อ-ไม่ได้ถูกปปช.ชี้มูล - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/749693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0AI3PFWU6OiP-8H7oEGNMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/749693" target="_blank"&gt;คณบดีวิทยาลัยศิลปะ มช. ส่งหนังสือแจง4ข้อ-ไม่ได้ถูกปปช.ชี้มูล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผศ.ดร.ปิติพงษ์ ยอดมงคล คณบดีวิทยาลัยศิลปะ สื่อ และเทคโนโลยี มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ได้ส่งหนังสือชี้แจง ระบุว่า ตามที่เว็บไซต์กรุงเทพธุรกิจ ได้นำเสนอข่าว "ปปช.ชี้มูลกรณีคณบดีวิทยาลัยศิลปะฯ มช. ปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ-ยึดเงินสะสม" โดยมีรายละเอียดของข่าวตามเอกสารที่อ้างถึง ผศ.ดร.ปิติพงษ์ ยอดมงคล คณบดีวิทยาลัยศิลปะ สื่อ และเทคโนโลยี มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ซึ่งขอชี้แจงข้อเท็จจริงเกี่ยวกับเรื่องดังกล่าว ข้อ 1 นายพรเทพฯ ได้ไปแจ้งความร้องทุกข์ต่อพนักงานสอบสวนสถานีภูพิงค์ราชนิเวศน์ กล่าวหาว่าข้าพเจ้า ปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ กรณียึดหน่วงเงินสะสมพนักงานจากกองทุนสำรองเลี้ยงชีพ จำนวน 80,714.93 บาท ของนายพรเทพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เปิดรับสมัครการแข่งขัน E-Sports ระดับมหาวิทยาลัย U-League ปีที่ 2 - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/184588</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbkEK0luimY3d7o7ZXGjVQqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 02:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/184588" target="_blank"&gt;เปิดรับสมัครการแข่งขัน E-Sports ระดับมหาวิทยาลัย U-League ปีที่ 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook Page “U-League Thailand” ประกาศว่า การแข่งขัน U-League ครั้งนี้จะเริ่มต้นแล้ว โดยจัดขึ้นเป็นปีที่ 2 โดยใช้เกมในการแข่งขันถึง 3 เกม คือ HON ROV LOL การแข่งขันได้รับการสนับสนุนจาก Lenovo, Intel, Garena, Neolution ซึ่งสามารถติดตามข่าวการรับสมัครของแต่ละมหาวิทยาลัยได้ตามเพจเหล่านี้ได้ตั้งแต่บัดนี้ (บางมหาวิทยาลัยเริ่มเปิดรับสมัครแล้ว บางมหาวิทยาลัยยังไม่เริ่มเปิดรับสมัคร ให้ติดตามข่าวเรื่อยๆ) CU : https://www.facebook.com/Chula.Esports/ BU : https://www.facebook.com/BU.ITClub/ KMITL : https://www.facebook.com/KMITL.esports/ TU : https://www.facebook.com/TUesportclub/ KMUTT : https://w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>แลกบ้านกันอยู่ ‘นวพร เรืองสกุล’ลองมาแล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745509</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTcLYc-BykISR1iXZkG3d4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 06:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745509" target="_blank"&gt;แลกบ้านกันอยู่ ‘นวพร เรืองสกุล’ลองมาแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม้วัยจะล่วงเลยกว่า 74 ปี อดีตผู้บริหารระดับสูง และนักเขียนคนนี้ ก็ไม่เคยหมดไฟ และยังเท่าทันโลก ซึ่งคนรุ่นใหม่หลายคน อาจตามเธอไม่ทัน เธอมีเรื่องเล่าเขียนในบล็อกและเฟสบุ้คอย่างต่อเนื่อง ซึ่งเป็นเรื่องเล่าที่สนุกและมีสาระ หากย้อนดูประวัติคร่าวๆ นวพร เรืองสกุลเป็นคนเรียนเก่งมาก เคยสอนได้ที่ 1 ของโรงเรียนเตรียมอุดม และที่ 1 ของประเทศเคยเป็นผู้บริหารระดับสูง ประธานกรรมธนาคารเกียรตินาคิน จำกัด(มหาชน) กรรมการตลาดหลักทรัพย์แห่งประเทศไทย และตำแหน่งอีกมากมาย เพื่อทำหน้าที่บริหารองค์กร ปัจจุบันเธอเลือกที่จะเขียนหนังสือ เพื่อถ่ายทอดความรู้ และมุมมองต่างๆ มีผลงานหนังสือหลายสิบเล่ม รวมถึงเป็นกรรมการผู้ทร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สวย เก่ง มีกึ๋น! นศ.แพทย์ ม.เชียงใหม่ คว้าเทพีสงกรานต์ 2560 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/914140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgY-mFv9Ubkh9TIFGt-KT0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/914140" target="_blank"&gt;สวย เก่ง มีกึ๋น! นศ.แพทย์ ม.เชียงใหม่ คว้าเทพีสงกรานต์ 2560&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาว 18 นศ.แพทย์ ม.เชียงใหม่ คว้าตำแหน่งเทพีสงกรานต์ 2560 ถ้วยรางวัล สายสะพาย มงกุฎ พร้อมด้วยเงินสด ขณะที่ตำแหน่งเทพบุตรสงกรานต์ หนุ่มสถาบันการพลศึกษา วิทยาเขตเชียงใหม่ วัย 22 ปี คว้าไปครอง เมื่อเวลา 22.00 น. วันที่ 14 เม.ย.นี้ ที่เวทีประกวดบริเวณข่วงอนุสาวรีย์สามกษัตริย์ อ.เมือง จ.เชียงใหม่ เทศบาลนครเชียงใหม่ ร่วมกับ องค์การบริหารส่วนจังหวัดเชียงใหม่ การท่องเที่ยวแห่งประเทศไทยสำนักงานเชียงใหม่ กองทุนสนับสนุนสร้างเสริมสุขภาพ (สสส.) จัดงานป๋าเวณีปี๋ใหม่เมืองเจียงใหม่ ภายใต้แนวคิด "สุขก๋าย เย็นใจ๋ ปลอดภัย ไร้แอลกอฮอล์" พร้อมทั้งจัดประกวดเทพีสงกรานต์เชียงใหม่ ประจำปี 2560 และเทพบุตรสงกรานต์ ประ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักวิชาการมช. แจงแผ่นดินไหว เกิดจากรอยเลื่อนที่มองไม่เห็น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-OAGu2fDgKjcqsCPIEuU8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 09:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736300" target="_blank"&gt;นักวิชาการมช. แจงแผ่นดินไหว เกิดจากรอยเลื่อนที่มองไม่เห็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รศ.ดร.สัมพันธ์ สิงหราชวราพันธ์ คณบดีคณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (มช.) ผู้เชี่ยวชาญด้านแผ่นดินไหว เปิดเผยว่า การที่จังหวัดเชียงใหม่เกิดแผ่นดินไหวถี่ตั้งแต่เมื่อช่วงเดือนธันวาคม 2559 ที่ผ่านมาจนถึงปัจจุบัน เนื่องจากเชียงใหม่มีสภาพทางธรณีวิทยาที่เป็นแอ่ง มีภูเขาล้อมรอบ และภายในแอ่งที่มีภูเขาล้อมรอบนี้มีรอยเลื่อน ที่ซ่อนอยู่มองไม่เห็นและไม่ปรากฏในแผนที่อยู่หลายรอย ซึ่งการเลื่อนตัวของรอยเลื่อนที่มองไม่เห็นนี้อาจทำให้เกิดแรงสั่นสะเทือนได้ถึงขนาด 5 ได้ ซึ่งความแรงดังกล่าวนี้จะไม่ส่งกระทบให้เกิดการพังทลายของอาคารหรือสิ่งปลูกสร้าง เพียงแต่สร้างการรับรู้ถึงแรงสั่นสะเทือนได้เท่านั้น ทั้งนี้รอย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เฟ้น 10 ยอดทีม "ชนช้างกราฟฟิก" "เรขศิลป์" เพื่อชุมชน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/813922</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFu5WGsx8QeVHD391Uohc0gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/813922" target="_blank"&gt;เฟ้น 10 ยอดทีม "ชนช้างกราฟฟิก" "เรขศิลป์" เพื่อชุมชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โครงการชนช้างกราฟฟิก โครงการดีๆของ สำนักงานศิลปวัฒนธรรมร่วมสมัย กระทรวงวัฒนธรรม ซึ่งจัดขึ้นเป็นปีที่ 2 ติดต่อกันแล้ว ด้วยแนวคิดของโครงการที่ต้องการเฟ้นสุดยอดผลงานด้านเรขศิลป์ หรือที่รู้จักกันว่า “กราฟฟิก” ที่ต้องตอบโจทย์ความต้องการของชุมชน และสอดคล้องกับวิถีชีวิตของชุมชน จึงเหมือนเป็นสนามประลองผลงานที่แปลกใหม่สำหรับกลุ่มหนุ่ม-สาว ในรั้วมหาวิทยาลัยที่เรียนด้านกราฟฟิก และแสวงหาเวทีเพื่อจะได้ออกมาปล่อยของกัน สำหรับโครงการในปีนี้ทางสำนักงานศิลปวัฒนธรรมร่วมสมัย ได้เปิดรับสมัครนิสิต นักศึกษาจากทั่วประเทศ เพื่อร่วมฝ่าด่านอรหันต์จากคณะกรรมการ คัดเลือกเฉพาะทีมที่เป็น “หัวกะทิ” จนเหลือ 10 ทีมสุดท้าย ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปปช.ชี้มูลคณบดีวิทยาลัยศิลปะฯมช. ทำหน้าที่มิชอบ-ยึดเงินสะสม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746481</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOd5BIshP12jbdHQY-v8An8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 03:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746481" target="_blank"&gt;ปปช.ชี้มูลคณบดีวิทยาลัยศิลปะฯมช. ทำหน้าที่มิชอบ-ยึดเงินสะสม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สำนักงานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ประจำจังหวัดเชียงใหม่ ได้มีหนังสือลับ ที่ปช.0034(ชม) 1881 ลงวันที่ 11 พฤศจิกายน 2559เรื่องการการแจ้งผลพิจารณาของคณะกรรมการ ป.ป.ช. โดยอ้างถึงบันทึกคำให้การของนายพรเทพ ฑีฆานนท์ อดีตอาจารย์ประจำสาขาแอนนิเมชั่น วิทยาลัยศิลปะ สื่อ และเทคโนโลยี มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ผู้กล่าวหา สภ.ภูพิงค์ราชนิเวศน์ อ.เมือง จ.เชียงใหม่ ฉบับลงวันที่ 8 มกราคม 2558 โดยระบุว่าตามบันทึกคำให้การที่อ้างถึงนายพรเทพ ได้กล่าวหา ผศ.ดร.ปิติพงษ์ ยอดมงคล คณบดีวิทยาลัยศิลปะ สื่อ และเทคโนโลยี มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ว่าปฎิบัติหน้าที่โดยมิชอบ กรณียึดหน่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>Smart City ชีวิตดี ถ้ามีข้อมูล - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744918</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIv9EOt3kX2ABYzCzorWLP0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744918" target="_blank"&gt;Smart City ชีวิตดี ถ้ามีข้อมูล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากโร้ดแม็ปสวยหรูที่ภาครัฐหวังปั้นให้เมืองใหญ่มีความเป็นสมาร์ท ซิตี้ แต่ที่จริงแล้ว การจะเป็นเมืองฉลาดล้ำได้ จำเป็นต้องใช้งบมหาศาลหรือไม่..สำหรับภาสกร แช่มประเสริฐหัวหน้ากลุ่มวิจัย Research Group วิศวะ มช. คณะวิศวกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ที่ได้สะท้อนถึงแนวคิดการสร้างสมาร์ทซิตี้แบบไม่ต้องจัดชุดใหญ่ไฟกระพริบว่า ที่ต้องเริ่มจริงๆ ไม่ใช่การเอาเทคโนโลยีไปลง แต่ต้องเริ่มจาก "ข้อมูล" ที่ครบถ้วน และการจัดการข้อมูลอย่างเป็นประสิทธิภาพนั่นต่างหาก - มิสเตอร์ 'ภัยพิบัติ' ก่อนจะเริ่มบทสนทนา นักวิชาการท่านนี้ออกตัวตั้งแต่เริ่มว่า"ผมเป็นคนบ้าข้อมูล"โดยถ้าเป็นเมื่อก่อน ชาวทวิตเตอร์อาจรู้จักเขาในชื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>LannaOCR แหล่งค้นคว้าข้อมูลคัมภีร์โบราณล้านนา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760064</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdbF0UKtEui7xitKCpHRjwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760064" target="_blank"&gt;LannaOCR แหล่งค้นคว้าข้อมูลคัมภีร์โบราณล้านนา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชื่อผลงานวิจัย: การรู้จำภาพอักษรธรรมล้านนาที่จารในคัมภีร์ใบลาน คณะผู้วิจัย: นายปภังกร อิ่นแก้ว นักศึกษา คปก.-สกว. รศ.ดร.จีรยุทธ ไชยจารุวณิช และคณะ ความสำคัญและที่มา คัมภีร์ใบลาน เป็นเอกสารโบราณประเภทหนึ่ง ทำมาจากใบต้นลาน มีการจาร (บันทึก) องค์ความรู้และเรื่องราวต่างๆ ที่ล้วนแต่มีความสำคัญต่อการศึกษาพระพุทธศาสนา ประวัติศาสตร์ วรรณกรรม ตำรายา และภูมิปัญญาของคนในอดีต หน่วยงานต่างๆ ได้ทำการออกสำรวจและอนุรักษ์คัมภีร์ใบลานซึ่งส่วนมากถูกเก็บรักษาตามวัดต่างๆ ทั่วประเทศ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่เป็นหน่วยงานหนึ่งที่ได้ริเริ่มการสำรวจคัมภีร์ใบลานและเอกสารโบราณอื่นๆ ในพื้นที่ภาคเหนือของประเทศไทย ตั้งแต่ปี พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เด็กเก่งสอบโอเน็ตคณิตเต็ม100 ติดแพทย์4สถาบัน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747099</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAD8NxzcoTc_ccIqZGv38wqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747099" target="_blank"&gt;เด็กเก่งสอบโอเน็ตคณิตเต็ม100 ติดแพทย์4สถาบัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่โรงเรียนเฉลิมขวัญสตรี อ.เมือง จ.พิษณุโลก ดร.พยัพ อนันนิล ผู้อำนวยการโรงเรียน สำนักงานเขตพื้นที่การศึกษามัธยมศึกษาเขต 39 ด้วยได้ทำพิธีมอบเสื้อสามารถ โล่ประกาศเกียรติคุณ ให้กับ น.ส.พิมพ์รัก บารมี นักเรียนกชั้น ม. 6 รร.เฉลิมขวัญสตรี ที่สามารถทำผลการทดสอบวิชาคณิตศาสตร์ ในการทดสอบทางการศึกษาระดับชาติ ขั้นพื้นฐาน O-NET ได้คะแนนเต็ม 100 คะแนน โดยมีอาจารย์ที่ปรึกษา ฝ่ายวิชาการ และนายบุญเหลือ บารมี นายอำเภอบางกระทุ่ม นางนาตยา บารมี บิดาและมารดา ของนส.พิมพ์รัก บารมีมาร่วมแสดงความยินดี น.ส.พิมพ์รัก บารมี นอกเหนือจากทำคะแนนทดสอบวิชาคณิตศาสตร์ได้เต็ม 100 คะแนนแล้ว ยังมีผลการเรียนวิชาต่างๆ ในชั้นดีเลิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เฟ้นเด็กไทยแข่งออกแบบสร้าง 'หุ่นยนต์' ที่จีน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/994335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECJeUxAxDSRmRMp_lwV15IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/994335" target="_blank"&gt;เฟ้นเด็กไทยแข่งออกแบบสร้าง 'หุ่นยนต์' ที่จีน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เอ็มเทค-สวทช." เปิดเวทีฉลอง 10 ปี หนุนเด็กไทยโชว์ทักษะการสร้างหุ่นยนต์ในหัวข้อ "รัชกาลที่ 9 กับการเกษตร" น้อมนำแนวพระราชดำริเกษตรยั่งยืนสู่สนาม ในการแข่งขันออกแบบและสร้างหุ่นยนต์แห่งประเทศไทย (RDC2017) เพื่อหาตัวแทนเด็กไทย ร่วมแข่งขันเวทีออกแบบและสร้างหุ่นยนต์ระดับนานาชาติ "IDC RoBoCon 2017" ที่สาธารณรัฐประชาชนจีน... ศูนย์เทคโนโลยีโลหะและวัสดุแห่งชาติ (เอ็มเทค) สำนักงานพัฒนาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งชาติ (สวทช.) กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ร่วมกับ 4 มหาวิทยาลัย ได้แก่ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีสุรนารี และมหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์ โดยได้รับการสนับสนุน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทคโนโลยีราชมงคลล้านนา ร่วมแสดงความอาลัย - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378522454/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEzLur8IHTFkrLX74BHPgQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378522454/" target="_blank"&gt;เทคโนโลยีราชมงคลล้านนา ร่วมแสดงความอาลัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะผู้บริหาร นักศึกษา มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคลล้านนา กว่า 3,000 คน ร่วมแสดงความอาลัย แด่พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช พร้อมเปิดนิทรรศการพระบรมฉายาสาทิสลักษณ์ ฉลุลายคำ โดยฝีมือคณาจารย์และนักศึกษา เผยเป็นมหาวิทยาลัยแห่งแรกที่ได้สนองแนวพระราชดำริ สร้างหุ่นยนต์เดินได้ พูดได้ตัวแรกของประเทศ เมื่อเวลา 09.00 น.วันนี้( 4 พ.ย.) ที่ลานบัว มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคลล้านนา อ.เมือง จ.เชียงใหม่ รศ.ดร.นำยุทธ สงค์ธนาพิทักษ์ อธิการบดีมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคลล้านนา ดร.กฤษพงศ์ กีรติกร นายกสภามหาวิทยาลัยเทคโนโลยีราชมงคลล้านนา นายณฐพล บุญน้อม นายกสโมสรนักศึกษา พร้อมด้วยคณะผู้บริหาร คณาจารย์ เจ้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>เลือก 'บิ๊กตี๋'​ นั่งเก้าอี้ปธ.กมธ.ยุทธศาสตร์ชาติ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELq8zXlDlqT0nAZVNIJV-8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751260" target="_blank"&gt;เลือก 'บิ๊กตี๋'​ นั่งเก้าอี้ปธ.กมธ.ยุทธศาสตร์ชาติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่รัฐสภา ผู้สื่อข่าวรายงานว่ามีการประชุมคณะกรรมาธิการ (กมธ.) วิสามัญพิจารณาร่างพ.รบ.การจัดทำยุทธศาสตร์ชาติ พ.ศ. .... สภานิติบัญญัติแห่งชาติ (สนช.) เป็นนัดแรกเพื่อพิจารณาคัดเลือกตำแหน่งสำคัญในคณะกมธ. ซึ่งผลปรากฏว่า ที่ประชุมมีมติเลือก พล.อ.วรพงษ์ สง่าเนตร สนช. อดีตผบ.สส.เป็นประธาน ขณะที่ตำแหน่งรองประธานกมธ.จำนวน 4 คน ที่ประชุมมีมติเลือก กมธ.สัดส่วนจากครม.ทั้งหมดโดยนายสุวิทย์ เมษินทรีย์ รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี เป็นรองประธานคนที่ 1 นายบวรศักดิ์ อุวรรณโณ อดีตกรรมาธิการยกร่างรัฐธรรมนูญ เป็นรองประธานคนที่ 2 พล.อ.ชูศักดิ์ เมฆสุวรรณ์ สมาชิกสภาขับเคลื่อนการปฏิรูปประเทศ (สปท.) เป็นรองประธานคน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บัณฑิตพาญาติพี่น้อง แห่ถ่ายรูปแปลงดอกดาวเรือง หน้าหอประชุม มช. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/841600</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0NBGF_iGGsEgWiu64TQ2UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/841600" target="_blank"&gt;บัณฑิตพาญาติพี่น้อง แห่ถ่ายรูปแปลงดอกดาวเรือง หน้าหอประชุม มช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บัณฑิต มช.สวมชุดครุย พาครอบครัวถ่ายภาพแปลงดอกดาวเรืองสีเหลืองอร่ามตา ที่บริเวณไร่ฟอร์ด หน้าหอประชุมมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ก่อนเข้ารับพระราชทานปริญญาบัตรวันที่ 23 ม.ค.นี้ แนะ ปชช.หลีกเลี่ยงเส้นทางโดยรอบ จราจรอาจติดขัด... เมื่อวันที่ 22 ม.ค.2560 ผู้สื่อข่าวรายงานมาว่า ที่บริเวณไร่ฟอร์ด หน้าหอประชุมมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ทางมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ได้ปรับพื้นปลูกดอกดาวกระจาย และดอกดาวเรืองสีเหลืองอร่ามตาเรียงกันเป็นเลข ๙ และทำแปลงดอกไม้นานาพันธุ์ เป็นเลข 9 และสื่อความหมาย คำว่า รักพ่ออย่างสวยงาม เพื่อเป็นการรำลึกถึงพระมหากรุณาธิคุณของพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช ที่มีต่อมหาวิทยาลัยเชียงใหม่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เชียงใหม่จัดระเบียบ งดให้รถบัสขึ้นดอยสุเทพ 12-18 เม.ย.นี้ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcKm65c3jVlMmFf_1QJrekqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102614" target="_blank"&gt;เชียงใหม่จัดระเบียบ งดให้รถบัสขึ้นดอยสุเทพ 12-18 เม.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ป้องกันอุบัติเหตุ ให้สี่ล้อแดงรับส่งผู้โดยสารแทน จัดเวลาขึ้น-ลงดอยทั้งเช้า-บ่าย รองรับนักท่องเที่ยวช่วงสงกรานต์ เมื่อวันที่ 11 เมษายน ตำรวจจราจรเชียงใหม่ได้มีประกาศของดรถบัสขึ้นดอยสุเทพในช่วงเทศสงกรานต์ของจังหวัดเชียงใหม่ ตั้งแต่วันที่ 12-18 เมษายน นี้ เนื่องจากจะเป็นช่วงวันหยุดยาวที่ประชาชนชาวเชียงใหม่ และนักท่องเที่ยวทั้งชาวไทย และชาวต่างประเทศนิยมเดินทางขึ้่นไปทำบุญที่วัดพระธาตุดอยสุเทพวรมหาวิหาร โดยผู้ประสงค์จะเดินทางในช่วงวันเวลาดังกล่าว สามารถใช้บริการรถโดยสารสาธารณะแทนได้ ซึ่งจะมีคิวรถสี่ล้อแดง บริเวณหน้ามหาวิทยาลัยเชียงใหม่ และหน้าสวนสัตว์ให้บริการ เพื่อให้เกิดความคล่องตัวในการเดินท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สำเนียงผู้หญิง: บทวิจารณ์วารสาร สตรี เพศสถานะ และเพศวิถีฉบับปฐมฤกษ์ - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/05/71502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrXWB6_-SesCpPcP18qxJYqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 12:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/05/71502" target="_blank"&gt;สำเนียงผู้หญิง: บทวิจารณ์วารสาร สตรี เพศสถานะ และเพศวิถีฉบับปฐมฤกษ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผมได้รับ วารสาร สตรี เพศสถานะ และเพศวิถีศึกษา ฉบับปฐมฤกษ์ [1] ซึ่งวารสารฉบับแรกนี้มีหัวข้อหลักคือ ผู้หญิงกับ[หอ]จดหมายเหตุ[ศึกษา] โดยส่วนตัว ผลผลิตทางวิชาการของโครงการฯ นี้ส่งผลกับวิธีคิดและการตัดสินใจเรียนต่อของผมยังมหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์พอสมควร เมื่อครั้งสมัยเรียนปริญญาตรีปี 4 และ 5 ที่มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ (พ.ศ. 2544-2545) กิจกรรมทางวิชาการของสตรีศึกษาธรรมศาสตร์ (ผมขออนุญาตเรียกในชื่อที่คุ้นเคย) เป็นที่โด่งดังในแง่ของการเปิดพรมแดนความรู้ทางทฤษฏีเป็นอย่างยิ่ง โดยเฉพาะแนวคิดโครงสร้างนิยม, หลังโครงสร้างนิยม และหลังอาณานิคมนิยม บทความจำนวนมากทั้งที่เป็นภาษาอังกฤษ, บทความแปล และการถอดความจาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>บุคคลในข่าว 23/12/59 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/818713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBuXfF6WdoAz1Zm8kFTRMAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/818713" target="_blank"&gt;บุคคลในข่าว 23/12/59&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทูลกระหม่อมหญิงอุบลรัตนราชกัญญา สิริวัฒนาพรรณวดี เสด็จไปทรงเปิด ศูนย์เพื่อนใจ TO BE NUMBER ONE พร้อมเป็นองค์ประธานในการแสดงคอนเสิร์ต TO BE NUMBER ONE ณ โรงเรียนสตรีสิริเกศ จ.ศรีสะเกษ เมื่อวันก่อน. การสูญเสียเวลา เป็นอาชญากรรมทำร้ายอนาคต...หนังสือพิมพ์ไทยรัฐเพื่อท่านผู้อ่านฉบับนี้ ประจำวันศุกร์ที่ 23 ธันวาคม 2559............ ก่อการร้าย กลายเป็น สิ่งปกติใหม่ของโลก ที่โหดสยองหนักขึ้นทุกวัน ยุโรป หลายประเทศ และ สหรัฐอเมริกา ผวาเตรียมรับมือเหตุร้ายก่อน คริสต์มาส กันเข้มข้น หลังเกิดเหตุ ผู้ก่อการร้ายใช้รถบรรทุก ขับพุ่งชนผู้คน ในตลาดย่านช็อปปิ้งสำคัญที่ เบอร์ลิน เยอรมนี ตายกว่า 10 บาดเจ็บครึ่งร้อย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักวิชาการจัดเสวนา วิสามัญฆาตกรรม ห่วงความโปร่งใส่คดีหนุ่มลาหู่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/901471</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqzsMEN31OJOT2zAJNjT_oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 20:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/901471" target="_blank"&gt;นักวิชาการจัดเสวนา วิสามัญฆาตกรรม ห่วงความโปร่งใส่คดีหนุ่มลาหู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลุ่มนักวิชาการด้านกฎมหาย และสิทธิมนุษยชน จัดเสวนา "จากตัวตนอยู่หนใด? สู่ "วิสามัญฆาตกรรม License to Kill?" ที่ มช.ยกคดี ชัยภูมิ ป่าแส แนะให้เปิดเผยทุกด้านให้ปชช.รู้ ที่สำคัญคือ เปิดภาพวงจรปิดในที่เกิดเหตุเพื่อให้หายคาใจ... เมื่อเวลา 13.00 น.วันที่ 31 มี.ค.2560 ที่ตึกชั้น 4 คณะสังคมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ทางกลุ่มนักวิชาการและผู้นำกลุ่มชาติพันธุ์จัดกิจกรรมเสวนา ในเรื่อง"จากตัวตนอยู่หนใด? สู่ "วิสามัญฆาตกรรม License to Kill?" คืออะไรมีนักศึกษา อาจารย์ นักวิชาการ นักกฎหมาย และนายโดยในการเสวนาจะมีการนำมิวสิควีดีโอเพลง "จงภูมิใจ" ของ ชัยภูมิ ป่าแส มาเปิดละคร เรื่อง "วิสามัญฆาตกรรม License t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักวิชาการมช.พร้อมพวก พบตร.ปัดข้อหาฝ่าฝืนคำสั่งคสช. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769660</link><guid isPermaLink="false">CAIiENngOssh_Qc_yR8ijrAKEeMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/769660" target="_blank"&gt;นักวิชาการมช.พร้อมพวก พบตร.ปัดข้อหาฝ่าฝืนคำสั่งคสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจาก ดร.ชยันต์ วรรรธนะภูติ ผู้อำนวยการศูนย์ภูมิภาคศึกษาด้านสังคมศาสตร์และการพัฒนาอย่างยั่งยืน มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ พร้อมพวกรวม 5 คน ได้เดินทางมารับทราบข้อกล่าวหา ตั้งแต่เมื่อเวลา 13.00 น. และได้ออกจากสภ.ช้างเผือก ท่ามกลางนักวิชาการ และประชาชน ที่มาให้กำลังใจเป็นจำนวนมาก เมื่อเวลา 15.30 น. นายสุมิตรชัย หัตถสาร ทนายความ เปิดเผยว่า ทุกคนที่เดินทางมาในวันนี้ ให้การปฏิเสธทุกข้อกล่าวหา และจะให้การเป็นลายลักษณ์อักษร โดยทางพนักงานสอบสวนได้นัดเข้ามาอีกครั้งในวันที่ 1 กันยายน 60 เวลา 10.00 น. โดยจะยื่นคำให้การเป็นลายลักษณ์อักษรพร้อมพยานหลักฐานพร้อมกันในวันดังกล่าวเพื่อแก้ต่าง สำหรับข้อกล่าวหา พนัก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>มช. ค้นพบเห็ดทรัฟเฟิล 'ขาวเทพสุคนธ์' ชนิดใหม่ของโลก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1060277</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM3FAHhwFN6Nmn4AUfpbhMwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 21:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1060277" target="_blank"&gt;มช. ค้นพบเห็ดทรัฟเฟิล 'ขาวเทพสุคนธ์' ชนิดใหม่ของโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ แถลงข่าวค้นพบ 'เห็ดทรัฟเฟิล ขาวเทพสุคนธ์' ซึ่งเป็นชนิดใหม่ของโลก ขณะทีมวิจัย มุ่งศึกษาพัฒนาการทำฟาร์มเพาะเห็ดทรัฟเฟิล หวังให้เป็นอาชีพใหม่เกษตรกรไทย เพื่อการส่งออก สร้างรายได้ให้ประเทศ วันที่ 4 กันยายน 2560 ที่ ห้องประชุมพระยาศรีวิสารวาจา สำนักงานอธิการบดี มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ อำเภอเมือง จังหวัดเชียงใหม่ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ จัดงานแถลงข่าวในหัวข้อ "ครั้งแรกในเมืองไทยกับการค้นพบ เห็ดทรัฟเฟิลขาวเทพสุคนธ์ ชนิดใหม่ของโลก ชื่อพระราชทานจาก สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี" โดยมี ศาสตราจารย์ ดร.สายสมร ลำยอง, ดร.นครินทร์ สุวรรณราช และ ดร.จตุรงค์ คำหล้า ทีมนักวิจัยที่ค้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สืบสานประเพณี นศ.ใหม่ รุ่นพี่ ศิษย์เก่า มช.ร่วมร้อยใจเดินขึ้นดอยสุเทพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1064612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7ddpM1SIKKCBm5PrCIpywqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1064612" target="_blank"&gt;สืบสานประเพณี นศ.ใหม่ รุ่นพี่ ศิษย์เก่า มช.ร่วมร้อยใจเดินขึ้นดอยสุเทพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มหาวิทยาลัยเชียงใหม่จัดงาน ลูกจ๊างเตียวขึ้นดอย...สืบฮีต...โตยฮอย...องค์พระป๋ารมี นำนักศึกษาใหม่เดินขึ้นไปนมัสการพระบรมธาตุดอยสุเทพ ประจำปี 2560 เป็นระยะทาง 12 กม.มีผู้เข้าร่วมงานกว่า 30,000 คน... เมื่อเวลา 06.00 น. วันที่ 9 กันยายน 2560 นี้ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ร่วมสืบสานประเพณีนำนักศึกษาใหม่เดินขึ้นไปนมัสการพระบรมธาตุดอยสุเทพ ประจำปี 2560 “ลูกจ๊างเตียวขึ้นดอย...สืบฮีต...โตยฮอย...องค์พระป๋ารมี” รวมใจกันเป็นหนึ่งเดียว เดินจากมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ขึ้นไปนมัสการพระบรมธาตุดอยสุเทพระยะทาง 12 กม. โดยมีนายแพทย์ อาวุธ ศรีสุกรี อุปนายกสภามหาวิทยาลัยเชียงใหม่ รักษาการแทนอธิการบดีมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ เป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ครูสาวฆ่าโหดทอมเชียงใหม่ บีบคอใช้สำลีอุดจมูก หมกศพคาห้องพัก - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/889781</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYRL5OuAhVkPB2Z3mf0q30qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 17:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/889781" target="_blank"&gt;ครูสาวฆ่าโหดทอมเชียงใหม่ บีบคอใช้สำลีอุดจมูก หมกศพคาห้องพัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดเหตุฆ่าโหดสาวทอมบีบคอใช้สำลีอุดจมูกจนขาดใจตาย พยานระบุเห็นมีปากเสียงกับแฟนสาวที่เป็นครู ก่อนกลายเป็นศพคาห้องพักกลางเมืองเชียงใหม่ คาดเป็นผู้ต้องสงสัยลงมือ ขณะที่ครูสาวเข้ามอบตัวแล้วโดยรับสารภาพ ระบุถูกทำร้ายก่อน... เมื่อเวลา 20.00น.วันที่ 19 มี.ค. 60 พ.ต.ท.ณัฐพงษ์ ไชยชนะ สารวัตร(สอบสวน) สภ.ภูพิงคราชนิเวศน์เมืองเชียงใหม่ ได้รับแจ้งวามเหตุฆาตกรรม สาวมทอมเสียชีวิตที่บ้านหลังหนึ่งในพื้นที่ หมู่ 15 ต.สุเทพ จึงพร้อมกับพ.ต.อ.สถาพร โพธิ์ศรี รอง ผบก.ภ.เชียงใหม่ พ.ต.ท.เอกน ไชยวงค์ รอง ผกก.หน.งานสอบสวน และแพทย์ ร.พ.มหาราชนครเชียงใหม่ และตำรวจพิสูจน์หลักฐานเชียงใหม่ ไปสอบสวน พบศพ น.ส.ชนัสนันท์ ทองบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ช่วยขยาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/930648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_m_2LDB3Rzom7TnQ1QgK8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/930648" target="_blank"&gt;ช่วยขยาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 พ.ค. “วันเสรีภาพสื่อมวลชนโลก” องค์กรสื่อฯ รวมพลังจัดเเคมเปญคึกคักมากกว่าทุกปี พุ่งเป้าต่อหัวเชื้อต้านเนื้อหาร่าง พ.ร.บ.กดหัวสื่อ มัดมือและปิดปากประชาชน ของ สปท. พอไปผสมรวมกับดราม่า “บิ๊กเยิ้ม” พล.อ.ธวัชชัย สมุทรสาคร สมาชิก สปท.พ่นวลี “ยิงเป้า” กลางสภาอันทรงเกียรติ ยิ่งทำให้กระแสขยายวง ก็แหม วิธีลงทัณฑ์นักโทษเด็ดขาดประหารชีวิตด้วยการยิงเป้า กลายเป็นอดีต ปิดตำนานไปเเล้วตั้งเเต่ปีมะโว้ ถึงแม้ถูกสังคมโซเชียลถล่มหนักว่าใช้ประโยครุนแรงล้าหลัง แต่สำหรับนักข่าวในสภาที่นั่งฟัง ไม่อยากเชื่อว่า “บิ๊กเยิ้ม” จะเป็นไดโนเสาร์เต่าล้านปี อยากตีตั๋วพานักข่าวนั่งไทม์เเมชชีนย้อนอดีตไปสู่สมัยเผด็จการเต็มรูปแบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รางวัล ก.พ.ร. (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1038207</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_ax1VSQNvVYx1hfbh_ZDIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1038207" target="_blank"&gt;รางวัล ก.พ.ร. (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจาก สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ) รางวัลบริการภาครัฐแห่งชาติ ประจำปี พ.ศ.2560 ที่สำนักงาน ก.พ.ร.ได้ประกาศผลงานประจำปี พ.ศ.2560 นั้น ยังมีอีก 2 ประเภท รางวัลนวัตกรรมการบริการ มีจำนวน 16 ผลงาน แบ่งเป็น ระดับดีเด่น 8 ผลงาน ได้แก่ 1.กองทัพบก โรงพยาบาลค่ายสุรศักดิ์มนตรี ผลงานสู้สารเคมีเข้าตาเบาแรงด้วยอุปกรณ์ช่วยล้างดวงตา 2.กองทัพเรือ หน่วยศัลยกรรมหัวใจและทรวงอก โรงพยาบาลสมเด็จพระปิ่นเกล้า กรมการแพทย์ทหารเรือ ผลงานโครงการบริการร่วมรักษาการผ่าตัดหัวใจของทีมผ่าตัดหัวใจ โรงพยาบาลสมเด็จพระปิ่นเกล้า กรมแพทย์ทหารเรือ กับโรงพยาบาลศิริราช และโรงพยาบาลเจริญกรุงประชารักษ์ 3.สำนักงานปลัดกระทรวงสาธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กู้ภัย-นศ.มช. ช่วยลูกแมวตกท่อ พลเมืองดีรับดูแลต่อพร้อมตั้งชื่อ บุญรอด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/962068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpRMmX8-7_1WyQab2fMgTAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/962068" target="_blank"&gt;กู้ภัย-นศ.มช. ช่วยลูกแมวตกท่อ พลเมืองดีรับดูแลต่อพร้อมตั้งชื่อ บุญรอด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่กู้ภัยเชียงใหม่ รับแจ้งจากนักศึกษา มช. พบลูกแมวในท่อระบายน้ำ รุดช่วยกันงัดฝาท่อช่วยขึ้นมาได้สำเร็จ พลเมืองอาสารับเลี้ยง พร้อมตั้งชื่อ “บุญรอด” เมื่อวันที่ 4 มิ.ย. 60 เจ้าหน้าที่กู้ภัยมูลนิธิรวมใจ อปพร. อ.เมืองเชียงใหม่ ได้รับแจ้งจากพลเมืองดีขอความช่วยเหลือลูกแมวติดอยู่ในท่อระบายน้ำริมถนนสุเทพ ใกล้ประตูด้านหลังมหาวิทยาลัยเชียงใหม่ จึงรุดไปตรวจสอบ พบลูกแมวสีดำส่งเสียงร้องอยู่ในท่อ เจ้าหน้าที่จึงใช้เหล็กพยายามงัดฝาตะแกรงออก โดยมีกลุ่มนักศึกษาและประชาชนที่เดินผ่านไปมาช่วยงัดจนสำเร็จ จากนั้นลงไปช่วยเหลือแมวขึ้นมาได้อย่างปลอดภัย เป็นลูกแมวสีดำเพศผู้ อายุไม่ถึง 1 ปี อยู่ในอาการตื่นกลัว ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>