<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>มดลูก - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQyTTNJU0FuUm9LQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:41:04 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>สาวร้อง หมอมั่วอ้างเจอมะเร็ง ตัดมดลูก รังไข่ ช็อกซ้ำ เพิ่งรู้ ไตหาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439830</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOUawUBiN9MGD_qY0RyRpIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439830" target="_blank"&gt;สาวร้อง หมอมั่วอ้างเจอมะเร็ง ตัดมดลูก รังไข่ ช็อกซ้ำ เพิ่งรู้ ไตหาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวโสดร้องศูนย์ดำรงธรรม โวย"หมอศัลยกรรมลำไส้"รพ.อุดรฯอ้างเจอก้อนคล้ายมะเร็งผ่าตัดโดยไม่มีหมอสูติฯร่วม ตัดรังไข่ มดลูก ก่อนบอกไม่เป็นมะเร็งแถมมารู้ทีหลัง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ความก้าวหน้าครั้งสำคัญ! เด็กคนแรกจากมดลูกผู้เสียชีวิต - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/world/573106</link><guid isPermaLink="false">CBMiJmh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vd29ybGQvNTczMTA20gEA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:25:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/world/573106" target="_blank"&gt;ความก้าวหน้าครั้งสำคัญ! เด็กคนแรกจากมดลูกผู้เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หญิงที่ได้รับการปลูกถ่ายมดลูกจากผู้บริจาคที่เสียชีวิตสามารถให้กำเนิดทารกเพศหญิงได้สำเร็จ ถือเป็นความก้าวหน้าครั้งสำคัญทางการแพทย์.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/hzGhSKVM_eV-prGhhIZLL0p19ZMOV-sOGRa_hShg3SqDMt44zWLkS3rRFPEPsq_sE1e2C8ANVlZz_FxHZpBjIAD0dMc0agjW4VOAINsvBOQ-k1MSocPS0GCQQbqwuEtF5Oou178NvW1oUw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ครั้งแรกในโลก! หญิงบราซิลใช้มดลูกจากคนตายมีลูกสำเร็จ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438313</link><guid isPermaLink="false">52781246930181</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438313" target="_blank"&gt;ครั้งแรกในโลก! หญิงบราซิลใช้มดลูกจากคนตายมีลูกสำเร็จ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://workpointnews.com/2018/12/06/%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81-%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%A5/" target="_blank"&gt;รายแรกของโลก! หญิงบราซิลคลอด 'ทารก' จากมดลูกของผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WorkpointNews&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1917908" target="_blank"&gt;สำเร็จครั้งแรกในโลก ทารกคลอดจากมดลูกผู้บริจาคที่ตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dailynews.co.th/foreign/680966" target="_blank"&gt;หญิงบราซิลคลอดบุตรจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://mgronline.com/around/detail/9610000121203" target="_blank"&gt;In Clip: ฮือฮาข้ามโลก!! “คุณแม่บราซิล” ใช้ “มดลูกคนตาย” คลอดทารกเพศหญิงสำเร็จ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ผู้จัดการออนไลน์&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlGdXVXN2tZQU1FUk5zRVBMY3RnR3RLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;ดูเรื่องราวทั้งหมดใน Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/3NDv5WPHSpcISEoyRvrZ-1s9b21BAM9Gx-l2o4AOBxJ9MUZBbp-O8iIhXUDcayW7irLueL0PCw3lJCwHgk9UHzsvnAPvbyNiUdA1i2RHymLP4LFsx1jTv-4wGsCWLRhyW3FCgjdFR9CaVuogCL_MuMWpZwY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>หญิงบราซิลให้กำเนิดทารกคนแรกของโลกจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิต - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/bbc-thai/news_1916436</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYmJjLXRoYWkvbmV3c18xOTE2NDM20gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/bbc-thai/news_1916436" target="_blank"&gt;หญิงบราซิลให้กำเนิดทารกคนแรกของโลกจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หญิงบราซิลให้กำเนิดทารกคนแรกของโลกจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิต - BBCไทย หญิงชาวบราซิลวัย 32 ปี ให้กำเนิดทารกหญิง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/b1ejZzQWKg8Jgp2TvlSSRHPKcAZIiccjTD7-6Q9S4tV-ase6_DRRaujis5Q-bEdJSTu9mV5kNAiJgzTpdBx-nu1-YhOWXqnPb-r4_q4e5Of5XFgrToUQFgLqI8xt8BJhozHZy4bblN0rTnzeZoDSMo-HakUtBojaWY9TITZYBMXLCpxTKqrM58XCfnydlBpZRlMMQL592ik21qljDarxq6jySg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>หญิงบราซิลให้กำเนิดทารกจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิต - pptvhd36.com</title><link>https://www.pptvhd36.com/news/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%99/94370</link><guid isPermaLink="false">CBMihwFodHRwczovL3d3dy5wcHR2aGQzNi5jb20vbmV3cy8lRTAlQjglOUIlRTAlQjglQTMlRTAlQjglQjAlRTAlQjklODAlRTAlQjglOTQlRTAlQjklODclRTAlQjglOTklRTAlQjglQTMlRTAlQjklODklRTAlQjglQUQlRTAlQjglOTkvOTQzNzDSAdQBaHR0cHM6Ly93d3ctcHB0dmhkMzYtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnBwdHZoZDM2LmNvbS9uZXdzLyVFMCVCOCU5QiVFMCVCOCVBMyVFMCVCOCVCMCVFMCVCOSU4MCVFMCVCOCU5NCVFMCVCOSU4NyVFMCVCOCU5OSVFMCVCOCVBMyVFMCVCOSU4OSVFMCVCOCVBRCVFMCVCOCU5OS85NDM3MC9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pptvhd36.com/news/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%99/94370" target="_blank"&gt;หญิงบราซิลให้กำเนิดทารกจากมดลูกผู้บริจาคที่เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pptvhd36.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทีมแพทย์บราซิลเปิดเผยความสำเร็จในการทำคลอดทารกเพศหญิงที่มารดารับมดลูกปลูกถ่ายจากผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้ว โดยขณะนี้หนูน้อยกำลังเติบโต และมีสุขภาพแข็งแรงดี.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pptvhd36.com">pptvhd36.com</source></item><item><title>"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwdJlCQapGg9J2ld8ZasX4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416716" target="_blank"&gt;"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่เชื่อก็ต้องเชื่อ ว่า 30-40% ของผู้หญิงมีโอกาสที่จะมีเนื้องอกที่มดลูก และอาจส่งผลถึงภาวะการมีบุตรยาก ท้องแล้วแท้งได้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สำเร็จ! เด็กคนแรกที่เกิดจากการบริจาคมดลูกของผู้เสียชีวิต - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/sci-news/295702</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6iJuNJErvqQF_WXP_SUSsqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:43:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/sci-news/295702" target="_blank"&gt;สำเร็จ! เด็กคนแรกที่เกิดจากการบริจาคมดลูกของผู้เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การปลูกถ่ายอวัยวะไม่ใช่เรื่องน่าแปลกใหม่สำหรับยุคปัจจุบัน แต่การปลูกถ่าย ‘มดลูก’ จากผู้เสียชีวิตกลับเป็นเรื่องใหม่สำหรับทางการแพทย์ มดลูกกว่า 39 ชิ้น ที่ถูกบริจาคโดยผู้บริจาคที่ยังมีชีวิต ทำให้พวกเขามีลูกได้สมใจ แต่สำหรับงานวิจัยเรื่องการปลูกถ่ายมดลูกจากผู้เสียชีวิต 10 ชิ้นก่อนหน้านี้มันกลับล้มเหลว ปี 2016 ใน São Paolo ประเทศ Brazil เป็นเวลากว่า 10 ชั่วโมงในการผ่าตัด และการรักษาการปฏิสนธิ ทำให้หญิงวัย 32 ที่ป่วยเป็นโรค Mayer-Rokitansky-Küster-Hauser syndrome (โรคที่จะเกิดกับผู้หญิง 1 ใน 4,500 คน โรคนี้จะทำให้การเตรียมพร้อมในการตั้งครรภ์ของมดลูก และช่องคลอดผิดปกติ) ทำให้เธอไม่สามารถตั้งครรภ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ครั้งแรกของโลก! หญิงที่ได้รับบริจาคมดลูกจากผู้เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้ - ไทยแวร์</title><link>https://news.thaiware.com/15266.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDmPjL4SVzRofMLnUGqe7AqGQgEKhAIACoHCAow0IHwCjDh0c8CMOqhmwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.thaiware.com/15266.html" target="_blank"&gt;ครั้งแรกของโลก! หญิงที่ได้รับบริจาคมดลูกจากผู้เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยแวร์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วงการแพทย์ประสบความสำเร็จครั้งแรก เมื่อหญิงที่ได้รับการปลูกถ่ายมดลูกจากผู้บริจาคที่เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้เป็นครั้งแรกของโลก โดยที่ผ่านมานั้น ทารก 11 รายที่ถือกำเนิดจากการปลูกถ่ายมดลูกของผู้เป็นแม่ ล้วนได้รับการบริจาคมดลูกจากผู้ที่ยังมีชีวิตอยู่ทั้งสิ้น ซึ่งมักเป็นญาติ หรือเพื่อนของตัวเอง จากความสำเร็จดังกล่าว ทำให้การใช้มดลูกจากผู้หญิงที่เสียชีวิตไปแล้ว มาปลูกถ่ายให้คนไข้มีสิทธิ์ที่จะเป็นไปได้มากขึ้น หลังจากความพยายาม 10 ครั้งก่อนหน้านี้ ทั้งในประเทศสาธารณรัฐเช็ก, ตุรกี และสหรัฐอเมริกา ล้วนประสบความล้มเหลวทั้งหมด ดร. Dani Ejzenberg หัวหน้าทีมแพทย์ผู้ทำการผ่าตัดแห่ง University of S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.thaiware.com">ไทยแวร์</source></item><item><title>น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง ใหญ่กว่า ลำบากกว่าจริงไหม? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvwD4aFXrAT9Tv2YIDDKQMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:05:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง/" target="_blank"&gt;น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง ใหญ่กว่า ลำบากกว่าจริงไหม?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง คุณแม่ท้องสองหลายท่านอาจจะรู้สึกว่าท้องนี้แต่ต่างกับท้องแรกหลายอย่างเลย โดยเฉพาะอย่างยิ่ง น้ำหนักที่ขึ้นมากกว่าตอนท้องแรกเยอะมาก อีกทั้งท้องก็ใหญ่โตเหลือเกิน ว่าแต่ทำไมท้องสองครั้งนี้มันช่างแตกต่างกันมากขนาดนี้นะ สาเหตุที่ทำให้ น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง มักจะใหญ่กว่าท้องแรก อาจเป็นเพราะสาเหตุดังนี้ #1 น้ำหนักที่ยังอยู่หลังคลอดลูกคนแรกและฮอร์โมนที่เปลี่ยนไป - หลังจากที่คุณแม่คลอดลูกใหม่ ๆ อาจจะยากสักหน่อยที่จะลดน้ำหนักที่เพิ่มขึ้นในระหว่างตั้งครรภ์ลงไปได้อย่างรวดเร็ว โดยเฉพาะถ้าท้องแรกและท้องสองนั้นมีระยะเวลาห่างกันไม่มาก ก็อาจทำให้ร่างกายมีเวลาป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กำเนิดทารกคนแรกจากการปลูกถ่ายมดลูกของผู้บริจาคที่เสียชีวิต - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25499</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJ2X0It4bCRzC5g5Dj6eagqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:10:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25499" target="_blank"&gt;กำเนิดทารกคนแรกจากการปลูกถ่ายมดลูกของผู้บริจาคที่เสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักวิจัยรายงานในวันพุธว่าการปลูกถ่ายมดลูกของผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้วสามารถช่วยเหลือผู้หญิงที่มีปัญหามีลูกยาก หลังผู้หญิงที่ผ่าตัดปลูกถ่ายมดลูกได้ให้กำเนิดลูกน้อยสำเร็จแล้วเป็นคนแรก รายงานอีกขั้นของความสำเร็จในวงการแพทย์ถูกตีพิมพ์ลงบนวารสารเดอะแลนเซ็ต โดยการผ่าตัดซึ่งเกิดขึ้นตั้งแต่เมื่อเดือนกันยายนปีพ.ศ. 2559 ที่เมืองเซาเปาโลของประเทศบราซิล ได้แสดงให้เห็นว่าการปลูกถ่ายมดลูกเกิดขึ้นได้จริงและสามารถช่วยเหลือผู้หญิงนับพันที่ประสบกับภาวะมีบุตรยาก โดยก่อนหน้านี้ผู้หญิงที่มีภาวะมีบุตรยากมีทางเลือกแค่รับเลี้ยงบุตรบุญธรรมหรือไม่ก็ใช้บริการคุณแม่อุ้มบุญเท่านั้น การผ่าตัดปลูกถ่ายมดลูกนี้เป็นครั้งแรก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เสียลูกจากความเครียด เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียดมาก ร้องไห้ตอนท้อง ต้องระวัง! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เสียลูกจากความเครียด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvM0N6y4ogwNkCaCcfOW5wqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เสียลูกจากความเครียด/" target="_blank"&gt;เสียลูกจากความเครียด เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียดมาก ร้องไห้ตอนท้อง ต้องระวัง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสียลูกจากความเครียด แม่แชร์เรื่องราวสุดสะเทือนใจ เสียลูกจากความเครียด เมื่อต้องสูญเสียลูกน้อยในครรภ์ไปตลอดกาล เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียด ร้องไห้บ่อย ต้องระวัง! ทารกเสียชีวิตในครรภ์จากการขาดออกซิเจน ทารกเสียชีวิตในครรภ์จากการขาดออกซิเจน คุณแม่ท่านหนึ่งได้แชร์การสูญเสียครั้งใหญ่หลวง เมื่อต้องเสียลูกจากความเครียด ว่า ฝากเตือนแม่ ๆ หน่อยค่ะ ระวังเสียลูกจากความเครียด เราเป็นคนคิดมาก เก็บมาคิดทุกเรื่อง ร้องไห้แทบทุกวัน ท้อง 16 สัปดาห์ อาการแรกปวดท้องแบบบีบ ๆ ปวด ๆ หาย ๆ เราคิดว่าปวดเพราะมดลูกบีบตัวปกติ แต่ไม่ใช่ค่ะ สุดท้ายหาหมอ (วันที่ 25-11-61 เวลา 04.30 น.) นอนรอดูอาการจนเช้า หมอเข้ามาตรวจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เมื่อจำเป็นต้องเร่งคลอด ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องหรือเปล่า ? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ยาเร่งคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDu4zGZgqWK49sKuZMGmrgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ยาเร่งคลอด/" target="_blank"&gt;เมื่อจำเป็นต้องเร่งคลอด ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องหรือเปล่า ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องไหม ? ยาเร่งคลอด เป็นยาที่มีคุณสมบัติช่วยให้มดลูกบีบตัว ช่วยเร่งให้เจ็บครรภ์ได้เร็ว และทำให้การคลอดสิ้นสุดลงได้เร็ว แต่การใช้ยาเร่งคลอดจะทำให้คุณแม่มีอาการเจ็บท้องมากกว่าปกติ แน่นอนว่าเป็นการคลอดที่ไม่เป็นธรรมชาติ อาจก่อให้เกิดผลกระทบต่อลูกน้อยตามมาได้ ใช้ยาเร่งคลอดลูกในท้องจะเป็นอะไรไหม? เมื่อคนท้องใช้ยาเร่งคลอด อาจจะส่งผลให้ทารกเกิดอาการของภาวะขาดเลือด ขาดสารอาหาร หรือขาดออกซิเจนในช่วงนั้นได้ ซึ่งอาการเหล่านี้ ซึ่งอาการผิดปกติเหล่านี้ สามารถสังเกตได้จากกราฟ หรือจากการฟังเสียงหัวใจของทารกในครรภ์ได้ เนื่องจากว่าหัวใจของทารกเต้นช้าลง โดยแพทย์จะรีบทำการช่วยเหลือโ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุยสวย เมื่อโตแล้วหัวลูกจะเป็นยังไง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกหัวแบน-ควรทำอย่างไร/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFz2CKs_WOZ-xLMKtEXRqkgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:45:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกหัวแบน-ควรทำอย่างไร/" target="_blank"&gt;ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุยสวย เมื่อโตแล้วหัวลูกจะเป็นยังไง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุย สวย ต้องทำยังไง …เรื่องลูกหัวแบนเป็นปัญหาที่สำคัญเรื่องหนึ่งซึ่งทำให้คุณพ่อคุณแม่ไม่สบายใจ เรามาทำความเข้าใจกับภาวะศีรษะแบน เพื่อการป้องกันและแก้ไข ทารกหัวแบน กันดีกว่าค่ะ อยากให้ทารกหัวทุย กลม สวย ภาวะศีรษะแบนในทารกคืออะไร? ภาวะศีรษะแบน ซึ่งขออนุญาตเรียกง่ายๆว่า “หัวแบน” ในทารก เป็นภาวะที่ผิดปกติของกะโหลกศีรษะ โดยมีการผิดรูปร่างคือกะโหลกที่บริเวณท้ายทอยแบนราบ หากแบนทั้ง 2 ข้าง ซ้ายและขวาอย่างเท่ากันก็จะเห็นเป็นลักษณะหัวแบน แต่หากแบนเพียงข้างใดข้างหนึ่งก็จะมีลักษณะหัวเบี้ยว ผิดรูปผิดร่าง ทารกหัวแบนเกิดจากอะไร? ทารกหัวแบนอาจพบได...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ร.พ. ชี้แจงแล้ว ทำหมันแล้วท้อง มีโอกาสท้อง 1 ใน 1,000 สาเหตุเป็นเพราะอะไร? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ทำหมันแล้วท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUv9VFX-HPDnvRCrPJoEB4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:14:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ทำหมันแล้วท้อง/" target="_blank"&gt;ร.พ. ชี้แจงแล้ว ทำหมันแล้วท้อง มีโอกาสท้อง 1 ใน 1,000 สาเหตุเป็นเพราะอะไร?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำหมันแล้วท้อง เป็นเพราะอะไร จากกรณีที่ น.ส.น้ำมนต์ บุญเสน่ห์ ประชาชนเขตคลองเตย ที่ตกเป็นข่าวเรื่อง ทำหมันแล้วท้อง เปิดเผยว่า หลังจากคลอดลูกคนที่ 3 ตนได้ทำหมันกับโรงพยาบาลแห่งหนึ่ง แต่ปรากฎว่าผ่านไปประมาณปีเศษกลับตั้งครรภ์ลูกคนที่ 4 ขึ้นมาอีก โดยปัจจุบันคนที่ 4 ได้คลอดออกมาแล้ว 5 เดือนแล้ว แต่ทางโรงพยาบาลกลับปฏิเสธเยียวยาตามที่เคยรับปากไว้ โดยที่ทางแพทย์ตอบว่าแม้ทำหมันแล้วแต่ก็ยังมีโอกาส 1 ใน 1,000 ที่จะท้องได้ และบอกว่าตัวหมอเองช่วยได้แค่ฝากครรภ์ฟรี ทำคลอดฟรีเท่านั้น หากตนต้องการอย่างอื่นมากกว่านี้ต้องไปคุยกับแผนกเยียวยาของโรงพยาบาลเอง คำชี้แจงจากโรงพยาบาล ล่าสุด (30 พ.ย.) โรงพยาบาลเลิดสิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ที่ตรวจครรภ์ยังถูกหลอก! รกทดลองจากห้องแลปที่เหมือนจริงมากที่สุด - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/sci-news/294781</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER4lYou96VoAWdSPIkvK7QqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:12:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/sci-news/294781" target="_blank"&gt;ที่ตรวจครรภ์ยังถูกหลอก! รกทดลองจากห้องแลปที่เหมือนจริงมากที่สุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักวิทยาศาสตร์สามารถเพาะ รก (Placenta) ในห้องทดลองได้ โดยมีลักษณะคล้ายคลึงกับของจริงอย่างมาก รกนี้ถูกเพาะขึ้นมาจากเซลล์หลายเซลล์ที่มีหน้าที่แตกต่างกัน เพื่อให้มีคุณสมบัติใกล้เคียงกับรกของจริงมากที่สุด มันสามารถทำได้แม้กระทั่งปล่อยฮอร์โมนที่ให้ผลบวกในเครื่องตรวจการตั้งครรภ์ การเพาะและการศึกษานี้ถูกเรียกว่า “Organoid” (เซลล์ที่ถูกเพาะด้วยวิธีการจัดเรียงตัวแบบสามมิติจาก Stem cell ในจานทดลอง เพื่อพัฒนากลุ่มของเซลล์ที่มีลักษณะ และการทำงานบางอย่างที่คล้ายอวัยวะจริง) โดยการศึกษานี้นักวิทยาศาสตร์สามารถศึกษาการเปลี่ยนแปลงและการสร้างของรกได้ นอกจากนี้มันจะยิ่งทำให้เราเข้าใจถึงความผิดปกติที่เกิดขึ้นใน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอด เป็นแบบไหน แม่หลังคลอด มีอาการอย่างไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ผิดปกติหลังคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJO3cGe1uYHcsKXqeyTfpiIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ผิดปกติหลังคลอด/" target="_blank"&gt;ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอด เป็นแบบไหน แม่หลังคลอด มีอาการอย่างไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผิดปกติหลังคลอด อาการเป็นแบบไหน แบบนี้ปกติหรือไม่ อาการปกติหลังคลอดเป็นอย่างไร แบบไหนคือ ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอดแบบไหนที่แม่หลังคลอดต้องกังวล แม่หลังคลอดมีอาการแบบนี้อันตรายหรือเปล่า อาการปกติหลังคลอด ที่ไม่ได้ผิดปกติหลังคลอด - แม่คลอดธรรมชาติเจ็บช่องคลอด อาการเจ็บช่องคลอดของคนที่คลอดด้วยวิธีธรรมชาติจะยังคงมีอยู่ประมาณ 7-10 วัน ทั้งยังมีอาการเจ็บและบวมบริเวณช่องคลอด ทำให้ปัสสาวะได้ลำบาก และอาจเกิดปัสสาวะเล็ดได้ - แม่ผ่าคลอดมักมีอาการเจ็บแผลผ่าคลอด โดยคนที่คลอดด้วยวิธีผ่าคลอด C-Section จะเจ็บแผลนานกว่าและหนักกว่าคนที่คลอดเอง ช่วง 1-2 วันแรก - น้ำคาวปลาหลังคลอด คือเลือดที่ออกมาหล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ขั้นตอนคลอดลูก ทั้งคลอดเอง VS ผ่าคลอด แบบที่แม่ท้องควรรู้ ขั้นตอนคลอดลูกแต่ละสเต็ป - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ขั้นตอนคลอดลูก-ทั้งคลอดเองและผ่าคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8NTnqo2v33PEfPiqBBp4EqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ขั้นตอนคลอดลูก-ทั้งคลอดเองและผ่าคลอด/" target="_blank"&gt;ขั้นตอนคลอดลูก ทั้งคลอดเอง VS ผ่าคลอด แบบที่แม่ท้องควรรู้ ขั้นตอนคลอดลูกแต่ละสเต็ป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขั้นตอนคลอดลูก สำหรับคุณแม่ที่เตรียมความพร้อมร่างกายตัวเองเพื่อที่จะทำการคลอดลูกเอง หรือว่าคุณแม่ที่ต้องผ่าคลอดในกรณีที่ไม่สามารถคลอดเองตามธรรมชาติได้ มาดูกันค่ะว่าแต่ละ ขั้นตอนคลอดลูก ที่คุณแม่ต้องเจอนั้นเป็นอย่างไรกันบ้าง ขั้นตอนคลอดลูกแบบที่แม่ท้องควรรู้!! การคลอดลูกแบบธรรมชาติ แบ่งออกเป็น 3 ขั้นตอน คือ ขั้นตอนคลอดลูกขั้นตอนที่ 1 ขอบคุณภาพประกอบ : www.honestdocs.co เริ่มตั้งแต่ในระยะเจ็บครรภ์จริง ที่คุณแม่จะรู้สึกเจ็บครรภ์สม่ำเสมอเป็นระยะ เนื่องจากการหดรัดตัวของกล้ามเนื้อมดลูก จนกระทั่งถึงเวลาที่ปากมดลูกเปิดประมาณ 10 ซม. ช่วงนี้จะมีมูกเลือดออกมาทางช่องคลอด ในระยะนี้คุณแม่ยังคงเจ็บครรภ์อย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง กินอะไรลูกในท้องถึงตัวใหญ่ คลอดมาแข็งแรง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpg6U-TziT1lKHAfRS62VwqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:25:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง/" target="_blank"&gt;กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง กินอะไรลูกในท้องถึงตัวใหญ่ คลอดมาแข็งแรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง กินอะไรลูกในท้องถึงตัวใหญ่ ในช่วงระหว่างที่ตั้งครรภ์อยู่นั้น คุณแม่ท้องหลายท่านมักจะเกิดความกังวลเรื่อง น้ำหนักของทารกในครรภ์ เพราะกลัวว่าเมื่อคลอดแล้ว ลูกจะมีน้ำหนักน้อยกว่าเกณฑ์ ตัวจะเล็ก ไม่แข็งแรง จึงทำให้เกิดคำถามตามมาว่า กินอะไรลูกในท้องถึงตัวใหญ่ กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง ซึ่งวันนี้ เรามีข้อมูลดี ๆ มาฝาก จะรู้ได้อย่างไรว่าลูกในท้องตัวเล็ก ก่อนจะพูดถึงเรื่องที่ว่า กินอะไรเพิ่มน้ำหนักลูกในท้อง เรามาดูกันก่อนว่า จะรู้ได้อย่างไรว่าลูกในท้องตัวเล็ก น้ำหนักน้อย โดยเราอาจจะสงสัยได้ว่า ทารกในครรภ์ตัวเล็ก ถ้าน้ำหนักของคุณแม่ท้อง ไม่เพิ่มขึ้นตามเกณฑ์ปกติ และสำหร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องโตช้า คลอดออกมาลูกซึมเศร้า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้อง-ร้องไห้-แม่เครียดเสี่ยงแท้ง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWLJcXM_zRd5hhyo7KXVCoqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้อง-ร้องไห้-แม่เครียดเสี่ยงแท้ง/" target="_blank"&gt;คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องโตช้า คลอดออกมาลูกซึมเศร้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง รู้หรือไม่! คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ความคิดมากของแม่ กระทบลูกในท้อง ทำให้ทารกเติบโตช้าในครรภ์ เสี่ยงทารกติดเชื้อในครรภ์สูงขึ้นด้วย ไม่อยากดราม่า แต่กลั้นน้ำตาเอาไว้ไม่อยู่ แม่เครียดขนาดนี้ กลัวลูกในท้องจะเป็นอันตราย แม่ท้องเครียดเกินไปหรือเปล่า คนท้องร้องไห้ทุกวัน จากปัญหาถาโถม ไหนจะมีเรื่องกับแม่ผัว พอเครียดก็ไม่อยากแต่งตัว ปล่อยเนื้อปล่อยตัวให้โทรม จนผัวเมิน เผลอ ๆ ผัวก็แอบไปมีกิ๊ก พอจับได้ก็ยิ่งเครียด ร้องห่มร้องไห้ไปกันใหญ่ ไม่ว่า ปัญหาอะไร ก็ถือเป็นเรื่องใหญ่สำหรับคนท้อง ไม่ใช่ว่าดราม่าไปเองหรอกนะ มันมีเหตุผล ทำไมคนท้องร้องไห้บ่อย ร้องไห้ง่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดเร็ว วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน คนท้องกินอะไรดี - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5PfbAvbyf4MaohVJcdvrQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:06:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a2/" target="_blank"&gt;กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดเร็ว วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน คนท้องกินอะไรดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดง่าย คนท้องกินอะไรดีนะถึงจะคลอดง่าย คลอดเร็ว ไม่ต้องเจ็บท้องนาน ๆ วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน แม่ท้องกินอะไรคลอดง่าย แม่ท้องไตรมาสสุดท้าย อยากคลอดง่าย คลอดเร็ว ๆ ไม่อยากเจ็บท้องนาน ต้องกินอะไรให้คลอดง่าย คนท้องกินอะไรคลอดง่าย กินอินทผาลัมช่วยให้คลอดง่าย อินทผาลัม หรือ DATES มีทั้งแบบสด แต่อินทผลัมชนิดอบแห้งจะหาได้ง่ายกว่า ประโยชน์ของอินทผาลัม คือเป็นผลไม้ที่อุดมไปด้วยสารอาหาร ได้แก่ วิตามิน A, วิตามิน B1, วิตามิน B2, วิตามิน B6, วิตามิน K, แคลเซียม, ซัลเฟอร์, เหล็ก, โพแทสเซียม, ฟอสฟอรัส, แมงกานิส, แมกนีเซียม และน้ำมันโวลาไทล์ นอกจากนี้ ยังช่วยสร้างความแข็งแร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>หมอสูติฯ ไขปม ทำไมคนไข้ไม่เห็น ไม่มั่นใจ ถูกหมอใหญ่สอดใส่ เอาขึ้นจอ? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1422761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn9s88D3MYmlxVM2TX-JkoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1422761" target="_blank"&gt;หมอสูติฯ ไขปม ทำไมคนไข้ไม่เห็น ไม่มั่นใจ ถูกหมอใหญ่สอดใส่ เอาขึ้นจอ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานราชวิทยาลัยสูตินรีแพทย์ฯ ไข้ข้อข้องใจ ตรวจภายใน จำเป็นต้องส่องกล้องขึ้นจอ ต้องจำลองการมีเพศสัมพันธ์ และทำไมเหยื่อถึงไม่เห็นว่าแพทย์กำลังทำอะไร?... จากกรณีที่มีคนไข้สาวร้องเรียน ภายหลังจากถูกหมอข่มขืนกระทำชำเรา ขณะตรวจภายใน และมีการเสนอเงินจากแพทย์ เพื่อแลกให้เธอยอมความ ล่าสุด ทีมข่าวเจาะประเด็น พูดคุยกับ ศ.นพ.ภิเศก ลุมพิกานนท์ ประธานราชวิทยาลัยสูตินรีแพทย์แห่งประเทศไทย ถึงรายละเอียดการตรวจภายในสำหรับผู้หญิง ในประเด็นที่น่าสนใจหลายประการ - ตรวจภายใน จำเป็นต้องส่องกล้อง ขึ้นจอด้วยหรือ? - ศ.นพ.ภิเศก ให้ความเห็นในกรณีนี้ว่า ในส่วนที่เหยื่อให้การว่า แพทย์ได้สั่งให้ขึ้นนอนบนเตียงขาหยั่ง และ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเตรียมฝึกเอาไว้ จะได้คลอดลูกง่ายขึ้น - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJmgdBW81x4HpxWKczxP2YqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:29:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด/" target="_blank"&gt;ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเตรียมฝึกเอาไว้ จะได้คลอดลูกง่ายขึ้น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเวลาท้องแก่ใกล้คลอด จำเป็นต้องเตรียมพร้อมในการคลอดลูกมากมาย ไม่ว่าจะของใช้เตรียมคลอด ค่าใช้เด็กอ่อน จัดบ้านไว้ให้ลูกน้อย รวมถึงเตรียมร่างกายของคุณแม่ด้วย สำหรับคุณแม่ที่คลอดเองต้องยิ่งฟิตร่างกายให้พร้อมเลยค่ะ โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด มีวิธีการ หรือขั้นตอนอย่างไรบ้าง มาดูกันค่ะ วิธีการเตรียมพร้อมก่อนออกกำลังกาย - หายใจช้าๆ ค่อยเป็นค่อยไปตามกำลังความสามารถของคุณ - ออกกำลังกาย 2 ถึง 3 ครั้งต่อวัน และทำ 10 ครั้งในแต่ละเซ็ต - คุณอาจเริ่มบริหารร่างกายขณะตั้งครรภ์เมื่ออายุครรภ์เข้าสู่สัปดาห์ที่ 16 ถึง 20 - ก่อนการฝึก ให้สวมเสื้อผ้าที่สบาย ไม่รัด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แม่แฝด 3 ธรรมชาติ เล่าประสบการณ์ ลูก 2 คนหยุดหายใจหลังคลอด จับแยกยื้อชีวิต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413863</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOv6KDiXiQqbg9k3_BM7fQcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413863" target="_blank"&gt;แม่แฝด 3 ธรรมชาติ เล่าประสบการณ์ ลูก 2 คนหยุดหายใจหลังคลอด จับแยกยื้อชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องลูกคนเดียวว่าหนักแล้ว ทั้งการดูแลตัวเองและลูกระหว่างตั้งครรภ์จนกระทั่งคลอด แต่คุณแม่วัย 36 ปี จ.นครปฐม กลับท้องลูกแฝดสามตามธรรมชาติ นับเป็นเรื่องสุดมหัศจรรย์ แม้แต่ 3 แพทย์ที่ร่วมกันดูแลครรภ์ยังประหลาดใจ เพราะเกิดจากการผสมกันของไข่ 1 ใบ กับอสุจิ 1 ตัว แตกเป็น 3 ถุง และใช้รกเพียงเส้นเดียวร่วมกัน ซึ่งพบได้ยาก..... เรื่องราวสุดมหัศจรรย์แห่งความสุขของครอบครัว “รอบคอบ” ที่ได้แฝดสามสาว ยี่หวา (ด.ญ.ชนจันทร์) ย่าหยา (ด.ญ.ชนธัญ) และ ยาหยี (ด.ญ.ชนนัช) มาเป็นลูกคนที่ 3 - 4 - 5 ของครอบครัว เมื่อ 18 ก.ค. 59 นางสุคนธรส หรือ โบว์ ผู้เป็นแม่เริ่มเล่าชีวิตสุดสตรอง คุณแม่ลูก 5 กับทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ทำไมท้องใหญ่ พุงย้วย ไม่ยุบสักที - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ร่างกายแม่หลังคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDNuRtKo5cVi-icUTkAdzgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 08:49:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ร่างกายแม่หลังคลอด/" target="_blank"&gt;ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ทำไมท้องใหญ่ พุงย้วย ไม่ยุบสักที&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ร่างกายแม่หลังคลอด แม้ว่าตอนที่ท้องอยู่ๆ ท้องก็โตขึ้นๆ โตขึ้นเรื่อยๆ จนคุณแม่ที่ไม่เคยมีพุง อยากจะกรีดร้องออกมาเป็นภาษากรีก แต่ในความเป็นจริงแล้ว หลังจากที่คุณแม่คลอดลูกแล้ว พุงส่วนเกินนั้นก็ไม่มีทีท่าว่าจะยุบลงไปเสียด้วยซ้ำ 1. มดลูกยังขยายตัวอยู่ ซึ่งใช้เวลาประมาณ 6 อาทิตย์ ก่อนที่จะหดตัวลงไปที่ขนาดก่อนการตั้งครรภ์ นอกจากนี้ยังมีของเหลวส่วนเกินที่ยังตกค้างอยู่ในร่างกายคุณแม่ ไม่ต้องเป็นห่วงไปค่ะ ร่างกายจะขับออกมาเอง สำหรับกล้ามเนื้อหน้าท้องและผิวหนังที่ถูกยืดออกไปถึง 8-9 เดือน รวมถึงไขมันที่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน ตั้งครรภ์ ท้องต่ำ ท้องลดใกล้คลอดหรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท้องลดตอนกี่สัปดาห์/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKg8vnxTrDkV6x5TEix0D7QqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท้องลดตอนกี่สัปดาห์/" target="_blank"&gt;ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน ตั้งครรภ์ ท้องต่ำ ท้องลดใกล้คลอดหรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ แม่อยากรู้ ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน คุณแม่ท้องต่ำมาก เป็นสัญญาณใกล้คลอดหรือไม่ ความมหัศจรรย์ของการตั้งครรภ์ - ระหว่างการตั้งครรภ์ ท้องน้อย ๆ ของคุณแม่จะค่อย ๆ ป่องขึ้น เนื่องจากมดลูกขยายเพื่อรองรับเจ้าตัวน้อย - เมื่อแม่ท้องตั้งครรภ์ได้ประมาณ 20 สัปดาห์ หรือตั้งครรภ์ 5 เดือน ยอดมดลูกจะคลำได้ที่ระดับสะดือ - ตั้งท้องได้ประมาณ 32 สัปดาห์ ยอดมดลูกจะอยู่ที่ระดับกึ่งกลางสะดือกับกระดูกลิ้นปี่ - ตั้งครรภ์ได้ประมาณ 36 สัปดาห์ หรือ 9 เดือน ยอดมดลูกก็ถึงลิ้นปี่ ท้องลดคืออะไร ภายหลังตั้งครรภ์ 36 สัปดาห์ ทารกในครรภ์เจริญเติบโต และอยู่ในท่าพร้อมคลอด คือ ทารกเริ่มเคลื่อนศีร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1408761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQ8Tvmx4V2MZLxfzaCxZoAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1408761" target="_blank"&gt;คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วงไตรมาสที่ 2 ทารกในครรภ์มีอวัยวะต่างๆ เกือบสมบูรณ์แล้วนะคะ สมองก็เริ่มขยายตัวมากขึ้นเรื่อย ๆ เจ้าหนูขณะที่อยู่ในถุงน้ำคร่ำ เมื่อคุณแม่เคลื่อนไหวลูกน้อยก็จะเคลื่อนไหวไปมาตามคุณแม่ไปด้วย ทำให้ผิวหนังของทารกจะรับรู้การสัมผัสกับผนังด้านในของมดลูกตลอดเวลามีผลต่อการพัฒนาระบบประสาทรับรู้ความรู้สึก นอกจากกิจกรรมต่าง ๆ ที่คุณแม่ทำอยู่ในชีวิตประจำวัน การเดิน ยืน นั่ง นอน ล้วนมีผลต่อพัฒนาการของลูกได้ทั้งสิ้น หากเป็นเช่นนี้ อยากชวนคุณแม่มานั่งเก้าอี้โยกเพื่อเสริมพัฒนาการทารกในครรภ์กันค่ะ คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์ 1. การเสริมพัฒนาการทารกในครรภ์ด้วยวิธีการนั่งเก้าอี้โยกของคนท้อง เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลูกแฝด แจ็กพอตธรรมชาติ หรือเทรนด์ฮิต จ่ายครึ่งล้านภาวะแทรกซ้อนเพียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1407975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIcSl6H_5xKOzOqrlnsoN8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1407975" target="_blank"&gt;ลูกแฝด แจ็กพอตธรรมชาติ หรือเทรนด์ฮิต จ่ายครึ่งล้านภาวะแทรกซ้อนเพียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทรนด์ลูกแฝดกำลังมาแรงอย่างคนดังฮอลลีวูด ไม่ว่าจะเป็นคู่ของ “บียอนเซ่กับเจย์-ซี” และลูกแฝดชายหญิงเชอร์-รูมี่ “จอร์จ คลูนีย์กับอามาล” กับลูกแฝดชายหญิง อเล็กซานเดอร์-แอลล่า “คริส เฮมส์เวิร์ธ กับ เอลซา พาทากี” ลูกแฝดชาย ทริสตัน-ซาช่า ขณะที่บ้านเราคู่รักดารา-ศิลปิน ก็มีลูกแฝดน่ารักๆ นับสิบคู่ ทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์ พาไปทำความเข้าใจที่ถูกต้องเกี่ยวกับ “เทรนด์ลูกแฝด” เพราะกว่าจะมีฝาแฝดได้ ไม่ใช่เรื่องง่าย แถมยังเสี่ยงเจ็บตัวและภาวะแทรกซ้อนทางสูติศาสตร์ด้วย โดยผู้ที่จะมาให้ข้อมูลเรื่องนี้คือ รศ.นพ.สมชาย ธนวัฒนาเจริญ ภาควิชาสูติศาสตร์-นรีเวชวิทยา คณะแพทยศาสตร์ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย บียอนเซ่กั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หมอเตือน! ยาคุมฉุกเฉินอันตรายหากใช้ผิดวิธี อาจท้องนอกมดลูก หรือเสี่ยงตกเลือดตาย! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFov9FbrzXmuT8xg8ukDTIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:43:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี/" target="_blank"&gt;หมอเตือน! ยาคุมฉุกเฉินอันตรายหากใช้ผิดวิธี อาจท้องนอกมดลูก หรือเสี่ยงตกเลือดตาย!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี หญิงใช้ยาคุมฉุกเฉินบ่อย มีสิทธิ์ตั้งครรภ์นอกมดลูก เมื่อวันที่ 24 ต.ค. 61 ที่ผ่านมา พ.ต.ต.อรัณ ไตรตานนท์ นายแพทย์ สบ 2 กลุ่มงานสูตินรีเวชกรรม โรงพยาบาลตำรวจ ได้โพสต์เรื่องราวเกี่ยวกับ “ภัยจากการใช้ยาคุมฉุกเฉิน” ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี ผ่านเฟซบุ๊ก อรัณ ไตรตานนท์ โต๊ะทำงาน โดยระบุข้อความว่า จากประสบการณ์การดูแลคนไข้ บ่อยครั้งได้ดูแลสตรีตั้งครรภ์ที่ประสบปัญหาตั้งครรภ์นอกมดลูก ซึ่งเป็นภาวะที่ค่อนข้างอันตราย และในคนไข้บางรายอาจโชคร้าย ความรุนแรงจากการเสียเลือดอาจนำไปสู่การเสียชีวิต พร้อมกันนี้ได้ยกตัวอย่างเคสหนึ่งเป็นคนไข้อายุราว 20 ปี เพิ่งรู้จักกับเพื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>จับแก๊งขายยาทำแท้งออนไลน์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPKL6umZ88Tw6ymp1R-a48qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23437" target="_blank"&gt;จับแก๊งขายยาทำแท้งออนไลน์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจร่วมกับ อย.แถลงจับกุมแก๊งขายยาทำแท้งออนไลน์ เตือนอันตรายออกฤทธิ์ทำให้มดลูกบีบรัดตัวอย่างรุนแรง ทำกล้ามเนื้อมดลูกปริแตกจนไม่สามารถกลับมาตั้งท้องได้อีก หรือทำให้มีตกเลือดรุนแรงเสียชีวิตได้ เมื่อวันที่ 26 ต.ค. พ.ต.อ.จิรกฤต จารุนภัทร์ ผู้กำกับการ กองกำกับการสวัสดิภาพเด็กและสตรี (ผกก.กก.ดส.) พร้อมด้วย ภก.ประพนธ์ อางตระกูล ที่ปรึกษาสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา (อย.) ร่วมกันแถลงข่าว การทลายเพจขายยาทำแท้งเถื่อน จับผู้ต้องหาได้ 4 ราย พร้อมของกลาง พ.ต.อ.จิรกฤต กล่าวว่า พฤติการณ์ในคดีนี้คือเจ้าหน้าที่ชุดจับกุมได้สืบทราบว่ามีบุคคลซึ่งมีพฤติกรรมแอบลักลอบจำหน่ายยาอันตรายที่ใช้สำหรับทำแท้ง โดยจำหน่าย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เย็บปากมดลูก ป้องกันคลอดก่อนกำหนด ทำไมต้องเย็บปากมดลูก คนท้องต้องเย็บปากมดลูกทุกคนหรือไม่ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เย็บปากมดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXx0h0fkI0pNgc_AN91Cp4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เย็บปากมดลูก/" target="_blank"&gt;เย็บปากมดลูก ป้องกันคลอดก่อนกำหนด ทำไมต้องเย็บปากมดลูก คนท้องต้องเย็บปากมดลูกทุกคนหรือไม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เย็บปากมดลูก แม่ก้อย หรือครูก้อย นัชชา ลอยชูศักดิ์ จากเพจ BabyandMom.co.th ภรรยาของเจมส์ เรืองศักดิ์ ลอยชูศักดิ์ เผยประสบการณ์ เย็บปากมดลูก หลังจากตั้งครรภ์ได้ราว ๆ 4 เดือน หรือตั้งครรภ์ 16 สัปดาห์ โดยได้บอกเล่าเรื่องราวผ่านอินสตาแกรม หลังผ่าตัดเย็บปากมดลูก ว่า “ฟื้นแล้วค่า 2 ชม. เต็มที่อยู่ในห้องผ่าตัด หมอให้ยาคลายกังวล และยานอนหลับ ก่อนฉีดบล็อคหลัง เลยไม่รู้สึกตัวตอนเย็บเลยค่ะ แต่ตอนนี้ท่อนล่างยังชา ยังขยับไม่ได้เลย อึดอัดมาก ต้องนอนรอสังเกตการณ์ที่ห้องคลอดทั้งคืนค่ะ เพื่อดูการเกร็งตัวของมดลูก ก่อนจะย้ายไปพักที่ห้องส่วนตัวได้ในวันพรุ่งนี้ คุณหมอยังไม่ให้ทานอาหารค่ะ เพราะลำไส้ยังทำงานไม่เต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ประจำเดือนหลังผ่าคลอด เรื่องที่คุณแม่ผ่าคลอดต้องรู้ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เรื่องน่ารู้-ประจำเดือนหลังผ่าคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEES5wCVvlxJ0uUB1YhFe5mkqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:21:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เรื่องน่ารู้-ประจำเดือนหลังผ่าคลอด/" target="_blank"&gt;ประจำเดือนหลังผ่าคลอด เรื่องที่คุณแม่ผ่าคลอดต้องรู้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประจำเดือนหลังผ่าคลอด คุณแม่หลังคลอดหลายคนมีความกังวลใจว่า ทำไม ประจำเดือนหลังผ่าคลอด ยังไม่มาเสียที เรามีสาระดี ๆ เกี่ยวกับประจำเดือนหลังคลอดมาฝาก 1. ประจำเดือนหลังผ่าคลอดทำไมยังไม่มา ปัจจัยที่ส่งผลต่อประจำเดือนหลังผ่าคลอด ขึ้นอยู่กับการให้นมลูกและระดับฮอร์โมนในร่างกายของคุณแม่ ซึ่งโดยปกติแล้ว ระดับฮอร์โมน เอสโตรเจน โพรเจสเทอโรน และฮอร์โมน hCG จะลดลงหลังคลอด แต่การให้นมลูกจะทำให้ระดับฮอร์โมนเหล่านั้นยังอยู่ หรือลดลงช้ากว่าปกติ จึงอาจจะทำให้ประจำเดือนแรกหลังคลอดยังไม่มา หรือมาช้าได้เป็นเรื่องปกติ 2. ประจำเดือนหลังผ่าคลอดเริ่มมาเมื่อไหร่ สถิติโดยทั่วไปทั้งของคุณแม่ที่ทำการผ่าคลอด หรือคลอดธรร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก มีลูกตอนอายุมาก หญิงตั้งครรภ์อายุมาก อันตรายไหม - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ-แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPvP9u8HtHufiiui-KtUWwqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 09:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ-แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก/" target="_blank"&gt;เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก มีลูกตอนอายุมาก หญิงตั้งครรภ์อายุมาก อันตรายไหม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก เช็คความเสี่ยงก่อนตัดสินใจ แม่ตั้งท้องตอนอายุมาก ตั้งครรภ์อายุมาก เสี่ยงอย่างไร แม่ท้องตอนอายุมาก ความเสี่ยง ตั้งครรภ์ ตั้งท้องตอนอายุมาก อายุที่เพิ่มมากขึ้น ทำให้แม่ท้องเสี่ยงต่อปัจจัยหลาย ๆ ด้านระหว่างการตั้งครรภ์ แต่กระนั้นก็ยังมีหวัง! เพราะเคยมีข่าวว่า คุณแม่ชาวอินเดียได้ให้กำเนิดลูกชาย ในวัย 70 ปี (หลังจากเข้ารับทำเด็กหลอดแก้วกับสามีวัย 79 ปี) ดังนั้นแม่ตั้งท้องตอนอายุมากจึงยังมีความหวัง หรือจริง ๆ แล้วผู้หญิงที่อายุมากก็สามารถตั้งครรภ์ได้? อย่างแรกที่แม่ตั้งท้องตอนอายุมากต้องรู้ คือ อายุที่เพิ่มมากขึ้น จะทำให้ผู้เป็นแม่มีความเสี่ยงหลาย ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้องจามบ่อย จามจนปวดท้องอันตรายไหม ลูกในท้องจะเป็นอะไรหรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้องจามบ่อย/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGL_iptQvwNUr_UZRrRQd8qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:00:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้องจามบ่อย/" target="_blank"&gt;คนท้องจามบ่อย จามจนปวดท้องอันตรายไหม ลูกในท้องจะเป็นอะไรหรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้องจามบ่อย เป็นเพราะอะไร แม่ท้องมักจะประสบปัญหาต่างๆ มากมายระหว่างตั้งครรภ์ เช่น เหนื่อยง่าย ง่วงบ่อย ปวดเมื่อย หรือแม้แต่การไอหรือจาม ทำให้คนท้องหลายคนสงสัยว่า คนท้องจามบ่อย ผิดปกติไหมน้า แล้วลูกในท้องล่ะจะเป็นอะไรหรือเปล่า สิ่งที่คุณแม่กำลังกังวลใจอยู่ทั้งหมดนี้ เรามีคำตอบมาฝากกันค่ะ คนท้องจามบ่อยปกติไหม? คนท้องจามบ่อยๆ เป็นเรื่องปกติค่ะ เพราะการเปลี่ยนแปลงทางด้านร่างกายของหญิงตั้งครรภ์ ทำให้เกิดการอักเสบของเยื่อบุจมูกที่เกิดจากการตั้งครรภ์ ซึ่งตัวการที่ทำให้คุณแม่เป็นโรคนี้ก็คือ ฮอร์โมนเอสโตรเจนที่เข้าไปกระตุ้นระบบประสาทที่มาเลี้ยงเยื่อบุจมูก ทำให้เส้นเลือดในเยื่อบุจมูกมีการขยายตัว แล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ขูดมดลูก อันตรายไหม ต้องพักฟื้นกี่วัน ใช้ประกันสังคม-บัตรทองได้หรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ขูดมดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJguo1849ri7TfrjVFR3o4gqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:36:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ขูดมดลูก/" target="_blank"&gt;ขูดมดลูก อันตรายไหม ต้องพักฟื้นกี่วัน ใช้ประกันสังคม-บัตรทองได้หรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขูดมดลูก คืออะไร ขูดมดลูก คือ การนำเอาเนื้อเยื่อที่ตกค้างอยู่ภายในโพรงมดลูกออกมา เพื่อวินิจฉัยความผิดปกติที่เกิดขึ้น เช่น มีเลือดออกจากโพรงมดลูกผิดปกติหลังหมดประจำเดือน และการขูดมดลูกเพื่อรักษา เช่น การแท้งลูก การทำแท้ง หรือตกเลือดหลังคลอด เป็นต้น วิธีการขูดมดลูกนั้น เริ่มจากที่คุณนอนแยกขาออกจากกันบนขาหยั่ง เหมือนกับการตรวจภายในก่อนที่คุณหมอจะใช้ยาสลบหรือยาชาเพื่อไม่ให้คุณรู้จึกเจ็บ จากนั้นคุณหมอจะเริ่มทำความสะอาดมดลูกด้วยน้ำยาฆ่าเชื้อ สอดเครื่องถ่างผ่านปากมดลูก แล้วขูดเอาเนื้อเยื่อออกมาค่ะ ขูดมดลูกเจ็บไหม ระหว่างที่คุณหมอทำการขูดมดลูกคุณจะไม่รู้สึกเจ็บ เนื่องคุณหมอใช้ยสลบ และยาชาเพื่อระงับ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ซัดกันนัว! สามีชกหมอสูติไม่ยั้ง เพราะไม่ยอมให้ภรรยาผ่าคลอดตามฤกษ์ที่หมอดูบอก - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9H-j8MHT_oYnDegwXuLsYqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด/" target="_blank"&gt;ซัดกันนัว! สามีชกหมอสูติไม่ยั้ง เพราะไม่ยอมให้ภรรยาผ่าคลอดตามฤกษ์ที่หมอดูบอก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด สามีอยากให้ภรรยา ผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด แต่หมอสูติไม่ยอม! จึงซัดกันนัวตามภาพ… สำหรับเหตุการณ์นี้ เกิดขึ้นที่เมืองจีน โดยชายชาวจีนวัย 46 ปี ได้ทำร้ายร่างกายสูตินรีแพทย์ภายในโรงพยาบาล Peking University First Hospital เพราะโมโหที่หมอสูติไม่ยอมผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด จากที่หมอดูได้บอกกับครอบครัวเอาไว้ เพียงแค่คุณหมอท่านนี้ปฏิเสธที่จะผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด ก็ถูกทำร้ายร่างกายอย่างรุนแรง ถึงขั้นที่กระดูกหักหลายจุด นายแพทย์จาน แพทย์ร่วมทำคลอดพร้อมกับคุณหมอแซ่ฮี (หมอสูติที่ถูกทำร้าย) เล่าถึงเหตุการณ์ครั้งนี้ว่า สาเหตุที่ทีมแพทย์ตัดสินใจไม่ผ่าคลอดตามฤกษ์เกิด เพราะเห็นว่า ถ้าคุณแม่คลอดลูกด้วยวิธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กำหนดคลอด นับยังไง พร้อมตารางคำนวณวันครบกำหนดคลอดที่ดูง๊าย ง่าย และแม่นยำ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/กำหนดคลอด-นับยังไง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECV1xTBHlhkBE6IccNpUrCgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 08:25:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/กำหนดคลอด-นับยังไง/" target="_blank"&gt;กำหนดคลอด นับยังไง พร้อมตารางคำนวณวันครบกำหนดคลอดที่ดูง๊าย ง่าย และแม่นยำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กำหนดคลอด นับยังไง ให้แม่นยำที่สุด กำหนดคลอด นับยังไง คุณแม่คงกำลังวางแผนลาคลอด หรือวางแผนเตรียมเงิน เตรียมของใช้สำหรับลูกและแม่ ไหนจะเก็บกวาดบ้านรอเจ้าตัวน้อยอีก เรามาดูวิธีคำนวณอย่างง่ายกันดีกว่าค่ะ ทำไมถึงนับอายุครรภ์เป็นสัปดาห์ สาเหตุที่คุณหมอส่วนใหญ่นับอายุครรภ์ของคุณแม่เป็นสัปดาห์ เพราะว่ามีความแม่นยำกว่าการนับแบบเดือน เนื่องจากในแต่ละเดือนมีจำนวนวันไม่เท่ากัน 30 วันบ้าง 31 วันบ้างนั่นเองค่ะ อายุครรภ์นับยังไง 1. นับอายุครรภ์จากประจำเดือน วิธีการนี้ จะมากกว่าอายุของตัวอ่อนในครรภ์จริง ๆ (Ovulatory age) ประมาณ 2 สัปดาห์ สำหรับแม่ท้องที่มีประจำเดือนมาปกติสม่ำเสมอทุก 28 วัน 2. นับอายุครรภ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>หมอสูติฯ ใจบุญช่วยทำคลอดหญิงท้องแก่หลังรถกระบะ ปลอดภัยทั้งแม่-ลูกชาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1396664</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBv4oWtl4R3O3NmDdyWyuMMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1396664" target="_blank"&gt;หมอสูติฯ ใจบุญช่วยทำคลอดหญิงท้องแก่หลังรถกระบะ ปลอดภัยทั้งแม่-ลูกชาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอสูติฯ ผ่านมาประสบเหตุหญิงเจ็บท้องใกล้คลอดบนท้ายกระบะ หน้า สน.ดอนเมือง ตัดสินใจทิ้งธุระลงมือช่วยกับกู้ภัย จนแม่และเด็กทารกปลอดภัย เผย ดีใจได้ทำหน้าที่หมอช่วยทำคลอด แม้จะไปไม่ทันธุระ... เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 14 ต.ค. ด.ต.วิเชษฐ์ ฑีฆายุทธสกุล เจ้าหน้าที่วิทยุ สน.ดอนเมือง รับแจ้งมีหญิงใกล้คลอดบนรถกระบะ ด้านหน้าเสาธงของ สน.ดอนเมือง จึงรุดตรวจสอบพร้อมประสานเจ้าหน้าที่กู้ภัย มูลนิธิป่อเต็กตึ๊ง และรถกู้ชีพคุ้มเกล้า รพ.ภูมิพลอดุลยเดช มาให้การช่วยเหลือ ที่เกิดเหตุพบรถกระบะโตโยต้า สีขาว หมายเลขทะเบียน บต 8060 หนองบัวลำภู จอดอยู่หน้าเสาธงด้านใน สน. บนหลังกระบะพบ น.ส.ปริญญา ธุระพันธ์ อายุ 19 ปี นั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น่าชื่นชม!!! พญ.น้ำใจงามช่วยทำคลอดสาว 19 หน้าสน.ดอนเมือง - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEC3r0uaZn0balZ0TBjHyoK8qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:43:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 14 ต.ค. ด.ต.วิเชษฐ์ ฑีฆายุทธสกุล เจ้าหน้าที่วิทยุ สน.ดอนเมือง รับแจ้งมีหญิงใกล้คลอดบนรถกระบะ ด้านหน้าเสาธงของสน.ดอนเมือง จึงรุดตรวจสอบพร้อมประสานเจ้าหน้าที่กู้ภัย มูลนิธิป่อเต็กตึ๊ง และรถกู้ชีพคุ้มเกล้า รพ.ภูมิพลอดุลยเดช มาให้การช่วยเหลือ ที่เกิดเหตุพบรถกระบะ โตโยต้า สีขาวหมายเลขทะเบียน บต 8060 หนองบัวลำภู จอดอยู่หน้าเสาธงด้านในสน. บนหลังกระบะพบน.ส.ปริญญา ธุระพันธ์ อายุ 19 ปี นุ่งอยู่ในกระบะมีน้ำคล่ำไหลออกมานองพื้น เจ้าหน้าที่ตำรวจจราจร สน.ดอนเมืองจึงทำการปิดการจราจรไม่ให้รถเข้ามาด้านในสน. และเพื่อเป็นการอำนวยความสะดวกให้กับรถพยาบบาล ขณะเดียวกันมีหญิงสาว ผมยาววิ่งเ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ท้องเจ็บตรงสะดือ คนท้องเจ็บสะดือ จี๊ดๆ กดเจ็บ คันรอบๆ สะดือ อันตรายหรือเปล่า ลูกในท้องเป็นอะไรไหม - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท้องเจ็บตรงสะดือ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRQLKJOVzJiqSUF0x9QAUMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 04:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท้องเจ็บตรงสะดือ/" target="_blank"&gt;ท้องเจ็บตรงสะดือ คนท้องเจ็บสะดือ จี๊ดๆ กดเจ็บ คันรอบๆ สะดือ อันตรายหรือเปล่า ลูกในท้องเป็นอะไรไหม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องเจ็บตรงสะดือ ท้องเจ็บตรงสะดือ จี๊ด ๆ กดเจ็บ หรือคันรอบ ๆ สะดือ ตั้งครรภ์ ตึงสะดือ เจ็บสะดือ จี๊ดๆ อาการคัน เจ็บสะดือของคนท้อง เป็นปกติไหม อันตรายหรือเปล่า เกิดจากอะไร คนท้องเจ็บตรงสะดือ สะดือทารกในครรภ์เชื่อมกับสะดือของแม่หรือไม่ ในขณะที่เป็นทารกในครรภ์ สะดือที่ผนังหน้าท้องของทารกทำหน้าที่เป็นจุดเชื่อมต่อจากช่องท้องของทารกผ่านสายสะดือไปยังรกที่เกาะติดอยู่กับผนังมดลูกด้านใน จึงไม่มีการเชื่อมต่อใดใดไปยังสะดือของมารดา ทารกจะได้รับสารอาหารและออกซิเจนผ่านทางสายสะดือพร้อมทั้งขับของเสียออกจากร่างกายทารกผ่านทางสายสะดือนี้ด้วย เมื่อคลอดจำเป็นต้องมีการตัดสายสะดือ ทั้งนี้ เพื่อแยกรกออกไป จึงเป็นกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>น้ำคาวปลามีกลิ่น ผิดปกติไหม น้ำคาวปลากี่วันหมด จำเป็นต้องกินยาขับหรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/น้ำคาวปลามีกลิ่น/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVE-LjP4PLolwPs06Xd9AMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 12:44:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/น้ำคาวปลามีกลิ่น/" target="_blank"&gt;น้ำคาวปลามีกลิ่น ผิดปกติไหม น้ำคาวปลากี่วันหมด จำเป็นต้องกินยาขับหรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำคาวปลามีกลิ่น ผิดปกติไหม ก่อนอื่นต้องทำความเข้าใจก่อนว่าน้ำคาวปลาคืออะไร ซึ่งน้ำคาวปลา คือ อาการเลือดออกหลังจากที่คลอดลูก ไม่ว่าคุณแม่จะคลอดธรรมชาติหรือผ่าคลอดก็ต้องเจอเหมือนกัน โดยน้ำคาวปลานั้นจะออกมาจากช่องคลอดที่เกิดจากรกที่หลุดลอกจากผนังมดลูก แต่ก็สามารถเป็นเลือดจากส่วนที่ฉีกขาดหรือโดนตัดในช่วงที่คุณกำลังทำการคลอดก็ได้ ซึ่งภาวะนี้จะเกิดขึ้นทันทีหลังการคลอด วิธีรับมือกับน้ำคาวปลาหลังคลอด ช่วงที่คุณแม่มีเบือดออกหลังคลอด แนะนะให้เปลี่ยนผ้าอนามัยทุกๆ 2-3 ชั่วโมง ในช่วงวันแรกๆ และจากนั้นเมื่อเลือดเริ่มน้อยลงในวันต่อๆ มาหรือสัปดาห์ต่อมาก็ให้เปลี่ยนทุกๆ 3-4 ชั่วโมง เพราะหากใช้ผ้าอนามัยนาน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ อายุที่เหมาะสมกับการตั้งครรภ์ มีลูกตอนอายุเท่าไหร่ดี ให้ลูกแข็งแรง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRm8R-_bTS-6tnpsQ9zEVMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:50:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่/" target="_blank"&gt;ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ อายุที่เหมาะสมกับการตั้งครรภ์ มีลูกตอนอายุเท่าไหร่ดี ให้ลูกแข็งแรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ อายุที่เหมาะสมกับการตั้งครรภ์ของแม่ไทย ควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ เพื่อให้ตั้งครรภ์ปลอดภัยที่สุด ลูกในครรภ์สมบูรณ์มากที่สุด ลูกในท้องแข็งแรง คลอดออกมาร่างกายครบ 32 แม่ไทยควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ พญ.อัมพร เบญจพลพิทักษ์ รองอธิบดีกรมอนามัย แนะนำสำหรับแม่ไทยควรท้องตอนอายุเท่าไหร่ว่า ช่วงอายุที่เหมาะสมในการตั้งครรภ์ที่เอื้อต่อการมีครรภ์ที่สมบูรณ์คือช่วงอายุ 20-35 ปี ถ้าให้เหมาะสมที่สุดคือ 25-30 ปี ความเสี่ยงของแม่ท้องอายุมากกว่า 35 ปีขึ้นไป หากตั้งครรภ์ในช่วงอายุมากกว่า 35 ปีขึ้นไป แม้จะมีความพร้อมในแง่ของวุฒิภาวะ หน้าที่การงาน แต่เรื่องโครงสร้างทางพันธุกรรม ความสมบูรณ์ของไข่ คว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แม่แชร์ประสบการณ์คลอดลูกตัวใหญ่ เบ่งคลอดทรมานสุดๆ แถมหลังคลอดมดลูกหย่อน - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/หลังคลอด-มดลูกต่ำ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_xWssgo9fleirsrx5F8iwqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 09:35:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/หลังคลอด-มดลูกต่ำ/" target="_blank"&gt;แม่แชร์ประสบการณ์คลอดลูกตัวใหญ่ เบ่งคลอดทรมานสุดๆ แถมหลังคลอดมดลูกหย่อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังคลอด มดลูกต่ำ แม่แชร์ประสบการณ์ หลังคลอด มดลูกต่ำ มดลูกหย่อนหลังคลอด เพราะทารกในครรภ์ตัวใหญ่ โดยคุณแม่เล่าว่า วันนี้จะมาแชร์ประสบการณ์การคลอดธรรมชาติค่ะ แม่บ้านนี้น้ำหนักขึ้นมา 15 กิโลกรัม ไม่ได้ควบคุมอาหารเลยค่ะ จึงเกิดปัญหาหลาย ๆ อย่างในการคลอดเอง แม่โดนเร่งคลอดเพราะปากมดลูกเปิดแค่ 1 เซนติเมตร 2 วันทรมานสุด ๆ แม่เบ่งน้องจนริดสีดวงโผล่ โดนกรีดแผลไปยันก้น เพราะน้องมีน้ำหนักเยอะ น้ำหนัก 3810 กรัม ตอนนี้คลอดน้องได้เกือบเดือนแล้วเหมือนมีอาการมดลูกต่ำคล้าย ๆ จะมดลูกย้อย ถ้ามดลูกย้อยจะเป็นมะเร็งได้ หมอแนะนำให้ขมิบทุกวันเพื่อให้กล้ามเนื้อแข็งแรง ก็อยากจะขอเตือนแม่ ๆ ที่อยากให้ลูกน้อยมีน้ำหนัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ทําหมันพร้อมผ่าคลอดเลยดีไหม ทำหมันแบบไหนเจ็บตัวน้อยสุด และฟื้นตัวได้เร็ว - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ทําหมันพร้อมผ่าคลอดเลยดีไหม/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZ-Ah-ayNuvNj3sLVF6FXYqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:06:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ทําหมันพร้อมผ่าคลอดเลยดีไหม/" target="_blank"&gt;ทําหมันพร้อมผ่าคลอดเลยดีไหม ทำหมันแบบไหนเจ็บตัวน้อยสุด และฟื้นตัวได้เร็ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทําหมันพร้อมผ่าคลอดเลยดีไหม คุณแม่ที่กำลังตั้งครรภ์และกำลังคิดว่าไหนๆ ก็ผ่าคลอดอยู่แล้วทำหมันพร้อมกันไปเลยดีไหม? ไหนๆ ก็ผ่าล่ะจะได้เจ็บครั้งเดียวไปเลย ถ้าทำหมันพร้อมผ่าคลอดแผลจะมีขนาดเท่าไหร่ เท่าแผลผ่าคลอดไหม แล้วใช้ระยะเวลาพักฟื้นนานเท่าไหร่กันน้า คุณหมอจากเพจ ใกล้มิตรชิดหมอ ได้ให้คำแนะนำเกี่ยวกับการทำหมันของคุณแม่ไว้ดังนี้ - คุณแม่ผ่าคลอด จะเสียเลือดไปประมาณ 500 ซีซี หรือเกือบครึ่งลิตร และจะทิ้งรอยแผลยาวประมาณสิบเซนติเมตร - คุณแม่ที่คลอดลูกเองหรือคลอดธรรมชาติพร้อมกับทำหมัน คุณแม่ต้องเสียเลือดประมาณ 200 ซีซี - คุณแม่ที่ทำหมันหลังคลอด จะเสียเลือดไม่เกิน 10 ซีซี และจะทิ้งรอยแผลผ่ยาวประมาณสอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด ปวดแบบไหนอันตราย ต้องรีบไปพบหมอ! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrm6UuUgmV6IF42X9iwLcIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:17:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด/" target="_blank"&gt;อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด ปวดแบบไหนอันตราย ต้องรีบไปพบหมอ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด ปวดแบบไหนอันตราย อาการปวดของคนท้องที่พบบ่อยที่สุด ส่วนใหญ่จะเกิดจากที่ลูกน้อยในท้องมีขนาดตัวที่ใหญ่ขึ้น อวัยวะภายในท้องของคุณแม่ที่มีขนาดเล็กจึงต้องขยายตาม เมื่อเกิดการขยายตัวอย่างฉับพลันจึงเกิดอาการปวดมากมายตามมาค่ะ แต่ทั้งนี้คุณแม่ต้องดูอาการอื่นร่วมด้วยนะคะ เช่น มูกเลือด หรือเลือดไหล ลองมาดูกันว่าคนท้องปวดท้องสามารถบอกอะไรได้บ้าง 1.ปวดอุ้งเชิงกราน คุณแม่ที่ปวดบริเวณอุ้งเชิงกราน เป็นอาการปวดปกติไม่เป็นอันตรายใดๆ เกิดจากการที่เอ็นที่ยึดติดบริเวณมดลูกที่เรียกว่า round ligaments เกิดการขยายตัวรองรับขนาดของทารกที่ใหญ่ขึ้น ทำให้คุณแม่วดเกร็งบริเวณเส้นเอ็น เจ็บแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>4 ท่าทารกผิดท่า คลอดยาก เสี่ยงผ่าคลอด ท่าของทารกในครรภ์ เมื่อลูกไม่กลับหัว - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/4-ท่าทารกผิดท่า/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHnBAGU3Fg1YFVDPEj4nE4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/4-ท่าทารกผิดท่า/" target="_blank"&gt;4 ท่าทารกผิดท่า คลอดยาก เสี่ยงผ่าคลอด ท่าของทารกในครรภ์ เมื่อลูกไม่กลับหัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;4 ท่าทารกผิดท่า ลูกอยู่ท่านี้คลอดยากนะแม่ 4 ท่าทารกผิดท่า เสี่ยงผ่าคลอด! เพราะลูกไม่กลับหัว ท่าของทารกที่ไม่เหมาะสำหรับคลอดธรรมชาติ ท่าของทารกในครรภ์ท่าต่าง ๆ ท่าทารกในครรภ์ที่คลอดง่าย - ท่า Left Occiput Anterior (LOA) คือท่าที่ทารกเอาหัวลงและอยู่ในท่าที่ท้ายทอยอยู่ทางด้านซ้ายของช่องเชิงกราน เป็นท่าที่สบายและเป็นปกติของทารกทั่วไป ช่วยให้คลอดง่ายผ่านการคลอดธรรมชาติ - ท่า Right Occiput Anterior (ROA)คือท่าที่ศีรษะของทารกเป็นส่วนนำ ท้ายทอยอยู่ด้านหน้าข้างขวาของช่องเชิงกราน เป็นท่าที่ปกติทั่วไปสำหรับการคลอดธรรมชาติ ท่าทารกในครรภ์ที่คลอดยาก - ท่า Left Occiput Transverse (LOT) คือท่าที่ทารกอยู่ใน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แผลคลอดธรรมชาติ แผลฝีเย็บ ใช้มีดกรีด หรือกรรไกรตัด ระหว่างช่องคลอดกับทวารหนัก - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/แผลคลอดธรรมชาติ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdqEiiF1SyPcMEnXdHyg54qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 11:07:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/แผลคลอดธรรมชาติ/" target="_blank"&gt;แผลคลอดธรรมชาติ แผลฝีเย็บ ใช้มีดกรีด หรือกรรไกรตัด ระหว่างช่องคลอดกับทวารหนัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แผลคลอดธรรมชาติ แม่สงสัย แผลคลอดธรรมชาติ หมอใช้มีดกรีดหรือกรรไกรตัด? แผลฝีเย็บที่เกิดขึ้นระหว่างช่องคลอดกับทวารหนัก หมอทำอย่างไร แผลฝีเย็บจากการคลอดธรรมชาติ นพ.แมนวัฒน์ โชคสุวัฒนสกุล เจ้าของเพจ เรื่องเล่าจากโรงหมอ ได้โพสต์ถึงกรณีที่มีการถกเถียงกันว่า เวลาคลอดลูก เค้ากรีดหรือเค้าตัดแผลฝีเย็บกันแน่? โดยระบุว่า การตัดแผลฝีเย็บเพื่อช่วยคลอด เป็นหัตถการที่มีประโยชน์ ถ้าเลือกใช้อย่างเหมาะสม ทำได้ไม่ยาก แต่หลายคนโดยเฉพาะบุคลากรการแพทย์ อาจไม่เคยรู้ว่า หัตถการนี้ เป็นสิ่งที่ผู้หญิงเค้ากลัวกันทั้งโลก มีการสำรวจในต่างประเทศที่การแพทย์พัฒนาไปมาก ๆ การตัดแผลฝีเย็บ คือเรื่องน่ากลัวสำหรับคุณแม่ติดอันดับต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>การขับถ่ายของทารกในครรภ์ พ่อแม่รู้หรือไม่? ทารกอึ-ฉี่ อย่างไรในท้องแม่ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/การขับถ่ายของทารกในครรภ์/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmvkaiVZpdatQYWQ5Mfc1UqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/การขับถ่ายของทารกในครรภ์/" target="_blank"&gt;การขับถ่ายของทารกในครรภ์ พ่อแม่รู้หรือไม่? ทารกอึ-ฉี่ อย่างไรในท้องแม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การขับถ่ายของทารกในครรภ์ การขับถ่ายของทารกในครรภ์ เป็นอย่างไรกันแน่นะ? คนท้องส่วนใหญ่มีหลายเรื่องให้สงสัยเกี่ยวกับลูกในท้อง เช่น ลูกดิ้นรู้สึกอย่างไร ทำไมลูกถึงดิ้น ลูกในท้องจะมีพัฒนาการอย่างไร กินอาหารทางไหน ทำไมลูกถึงสะอึก หรือแม้แต่เรื่องขับถ่าย ลูกน้อยมีการอึหรือฉี่เหมือนเราบ้างไหม? ถ้ามีลูกน้อยถ่ายอย่างไร มาดูคำตอบกันค่ะ ลูกในท้องมีการขับถ่ายอย่างไร? American College of Obstetricians and Gynecologists (ACOG) ได้อธิบายว่า ทารกในครรภ์จะเริ่มเรียนรู้การกลืนของเหลวเมื่อคุณแม่มีอายุครรภ์ได้ระหว่างสัปดาห์ที่ 13-16 ในตอนนี้ร่างกายของทารกจะเริ่มต้นการทำงานของไต และกระเพาะปัสสาวะแล้ว ทำให้ลูกน้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้องปวดท้องน้อย ปวดอุ้งเชิงกราน ปวดจี๊ดๆ แบบหน่วงๆ จะเป็นอันตรายไหม - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้องปวดท้องน้อย-จะเป็นอันตรายไหม/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVb-A_3yxYcvf4Fdazpx-gqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:59:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้องปวดท้องน้อย-จะเป็นอันตรายไหม/" target="_blank"&gt;คนท้องปวดท้องน้อย ปวดอุ้งเชิงกราน ปวดจี๊ดๆ แบบหน่วงๆ จะเป็นอันตรายไหม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้องปวดท้องน้อย อันตรายไหม คนท้องปวดท้องน้อย ปวดแบบนี้บ่อยๆ จะเป็นอะไรหรือเปล่า? อาการปวดท้องแบบนี้คุณแม่ควรทำอย่างไร ก่อนอื่นคุณแม่ต้องสังเกตตัวเองว่าตัวเองมีอาการอื่นร่วมด้วยหรือเปล่า ปวดบ่อยแค่ไหน และช่วงเวลาที่ปวดคุณแม่ตั้งครรภ์อยู่ในไตรมาสที่เท่าไหร่ ลองมาหาคำตอบกันค่ะ ท้องน้อยอยู่บริเวณไหน ท้องน้อยจะอยู่บริเวณใต้สะดือ ประกอบไปด้วยอวัยวะต่างๆ ได้แก่ ลำไส้เล็ก กระเพาะปัสสาวะ ท่อปัสสาวะ ลำไส้เล็ก ลำไส้ใหญ่ มดลูก รังไข่ และช่องคลอด ลักษณะอาการ อาการปวดตรงช่วงท้องน้อย ปวดแบบหน่วงหรือปวดจี๊ด ๆ คล้ายกับอาการปวดประจำเดือน โดยจะมีอาการปวดเป็นพัก ๆ จากนั้นจึงจะค่อย ๆ จะหายไปเอง คนท้องปวดท้องน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน ทำอย่างไรให้ลูกในท้องกลับหัวเร็วๆ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe5jA4-MbQKV6x3f_78hZQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:54:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน/" target="_blank"&gt;ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน ทำอย่างไรให้ลูกในท้องกลับหัวเร็วๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน ลูกในท้องเริ่มกลับหัวตอนไหน แม่ๆ คงอยากรู้ใช่ไหมค่ะ คำตอบคือ ลูกน้อยในท้องของคุณแม่เมื่อเข้าสู่สัปดาห์ที่ 34 ทารกจะเริ่มเคลื่อนไหวทั่วท้อง นั่นแสดงว่าทารกมักจะกลับหัวเพื่อเตรียมคลอดเมื่ออายุครรภ์ได้ประมาณ 33-34 สัปดาห์ หากคุณแม่อัลตร้าซาวน์อาจจะเห็นว่าน้องหันหัวขึ้นบ้าง หันไปด้านข้างบ้าง จากนั้นก็จะหัวศีรษะลงในท่าที่พร้อมจะเกิด ทำไมทารกต้องเอาหัวลงตอนคลอด สาเหตุที่ทารกต้องเอาหัวออกมาก่อนในขณะคลอด เพราะว่าต้องการช่วยให้คุณแม่สามารถคลอดลูกได้ง่ายขึ้น เนื่องจากกระดูกศีรษะของทารกที่มีทั้งความนุ่มและยืดหยุ่นจะช่วยผลักดันให้ช่องคลอดเปิดออกเพื่อให้ทารกน้อยผ่านออกมาได้อย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง แบบง่ายๆ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgmWMavybM1bm3yIG_dd_0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 07:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง/" target="_blank"&gt;วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง แบบง่ายๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง คุณแม่ท้องหลายท่านมักจะเกิดความเครียด กังวล ไม่ว่าจะเป็นเรื่องครอบครัว เรื่องการงาน เรื่องของรูปร่างที่เปลี่ยนไป ความกังวลเกี่ยวกับการเลี้ยงลูก และอีกสารพัดปัญหา ซึ่งเราจะมาดูกันว่า ถ้าคนท้องเครียด จะส่งผลอย่างไร มีผลกับลูกไหนท้องไหม และจะมีวิธีแก้อย่างไร เรามีคำตอบมาฝาก พร้อมด้วย วิธีหายใจคลายเครียดสำหรับคนท้อง แบบง่าย ๆ มาแนะนำ เครียดตอนท้อง เรื่องที่ไม่ควรมองข้าม ก่อนอื่นเรามาดูกันว่า ถ้าเครียดมาก ๆ ตอนท้อง แล้วจะส่งผลอย่างไร ซึ่งสำหรับแม่ท้องที่มีความเครียดมาก ๆ ก็จะส่งผลให้เกิดอาการเหนื่อยทั้งกายและใจ นอนไม่หลับ ปวดศีรษะ ปวดหลัง รู้สึกเบื่ออาหาร หรือกลาย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>60 วันแรกในท้องแม่ ทารกในครรภ์มีรูปร่างอย่างไร พ่อแม่อยากเห็นไหม? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/60-วันแรกในท้องแม่/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHz1zDytNRxUIvUJL6gEG6IqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 10:16:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/60-วันแรกในท้องแม่/" target="_blank"&gt;60 วันแรกในท้องแม่ ทารกในครรภ์มีรูปร่างอย่างไร พ่อแม่อยากเห็นไหม?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;60 วันแรกในท้องแม่ ลูกในท้องจะเป็นอย่างไร 60 วันแรกในท้องแม่ ลูกในท้องจะมีรูปร่างหน้าตาเป็นอย่างไร พ่อแม่คงอดสงสัยกันไม่ได้ใช่ไหม วันนี้เราจะมาเปิดเผยถึงระบบต่างๆ ในร่างกาายของทารกในครรภ์ รวมถึงพัมนาการต่างๆ ตั้งแต่วันที่เริ่มปฎิสนธิไปจนถึงวันที 60 อยากรู้ไหมว่าลูกน้อยในท้องของคุณแม่จะการเปลี่ยนแปลงไปอย่างไรบ้าง เมื่อคุณแม่ตั้งครรภ์ได้ 9.5 สัปดาห์ ตัวอ่อนหรือทารกน้อยในครรภ์จะมีความยาวเกือบ 16 มิลลิเมตร หรือขนาดประมาณเหรียญ 25 สตางค์ หากใช้เครื่อง 3 มิติ สำรวจเข้าไปยังร่างกายของทารกน้อยจะพบว่า ตัวอ่อนเริ่มมีระบบหัวใจ หลอเลือด และกระดูกบางแล้ว ซึ่งสามารถดูได้จากรูปภาพจากซ้ายไปขวา Bernadette d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม ยาคลายเครียด สำหรับคนท้อง กินได้ไหม วิธีทำให้แม่ท้องหลับง่าย - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5vWkAIHzixL1MDuggEj04qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม/" target="_blank"&gt;คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม ยาคลายเครียด สำหรับคนท้อง กินได้ไหม วิธีทำให้แม่ท้องหลับง่าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม ตั้งท้องแล้วนอนยาก นอนไม่หลับ นอนดึกแทบทุกวัน พลิกก็แล้ว เปลี่ยนท่านอนก็แล้ว นอนยังไงก็ไม่หลับง่าย ๆ คนท้องกินยานอนหลับได้ไหม ยาคลายเครียด สำหรับคนท้อง ให้นอนหลับสบาย หรือวิธีทำให้แม่ท้องหลับง่ายโดยไม่ต้องพึ่งยา มีบ้างไหม ทำไมคนท้องมักจะนอนไม่หลับ แม่ท้องหลายคนประสบปัญหานอนไม่หลับ นอนไม่พอทุก ๆ คืน การนอนดึก นอนน้อย ทำให้ร่างกายอ่อนเพลีย โดยเฉพาะช่วงไตรมาสแรกของการตั้งครรภ์ ที่มีอาการแพ้ท้องมารังควาน ซึ่งสาเหตุสำคัญที่ทำให้คนท้องนอนไม่หลับนั้น เกิดจากร่างกายที่เปลี่ยนแปลงระหว่างการตั้งครรภ์ อย่างในไตรมาสแรกจะง่วงนอนบ่อย ๆ อ่อนเพลีย เวียนศีรษะ และในไตรมาสสุดท้าย แม่ท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แม่ท้องต้องระวัง ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง ถึงตายหรือไม่ก็พิการทั้งชีวิต - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHux7U3y_9hMqtOtXi6F13YqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 06:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง/" target="_blank"&gt;แม่ท้องต้องระวัง ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง ถึงตายหรือไม่ก็พิการทั้งชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง ถึงตายหรือไม่ก็พิการ ใคร ๆ ก็รู้กันดีกว่าบุหรี่นั้นส่งผลร้ายต่อสุขภาพเป็นอย่างมากไม่ว่าจะเป็นต่อตัวคนสูบเองหรือต่อคนรอบข้างที่ได้สูดดมควันเข้าไป ไม่ว่าจะเป็นส่งผลต่อระบบทางเดินหายใจ โรคปอด โรคหัวใจ เป็นต้น แต่รู้หรือไม่ว่าแม้แต่ลูกน้อยที่อยู่ในครรภ์ของคุณแม่ก็ได้รับผลกระทบจากบุหรี่ด้วยเช่นกัน ไม่ว่าจะเป็นเพราะคุณแม่เป็นคนสูบเอง หรือแค่สูดดมควันเข้าไปก็ตาม และถึงแม้ว่าเด็กจะไม่ได้รับควันบุหรี่เองโดยตรง แต่กลับได้รับผลกระทบที่รุนแรงกว่าผู้ใหญ่อย่างเราหลายเท่า เพราะ ควันบุหรี่ทำร้ายลูกในท้อง จนอาจถึงขั้นแท้ง หรือเสียชีวิตในครรภ์ตั้งแต่ยังไม่ได้ลืมตาดูโลกเลยด้วยซ้ำค่ะ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ท่าคลอดลูกธรรมชาติ มีท่าอะไรบ้าง แม่ท้องคลอดลูกเองควรเลือกท่าอะไรดี? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท่าคลอดลูกธรรมชาติ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0r7k-CEhcyECK9eR97O6IqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 11:20:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท่าคลอดลูกธรรมชาติ/" target="_blank"&gt;ท่าคลอดลูกธรรมชาติ มีท่าอะไรบ้าง แม่ท้องคลอดลูกเองควรเลือกท่าอะไรดี?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท่าคลอดลูกธรรมชาติ มีท่าอะไรบ้างนะ ท่าคลอดลูกธรรมชาติ มีกี่ท่า ท่าไหนที่ช่วยให้แม่ท้องคลอดลูกสบายที่สุด แม่ๆ อยากรู้ไหม ก่อนอื่นต้องอธิบายก่อนว่าการคลอดลูกธรรมชาติ ประกอบด้วย 2 ส่วนหลักๆ คือ แรงเบ่ง และท่าที่ใช้คลอด ซึ่งท่าคลอดนี้เองที่จะบอกได้ว่าท่าไหนคลอดได้ง่าย ท่าไหนคลอดได้ยาก แต่ส่วนใหญ่เชื่อกันว่าท่าแนวตรงหรือแนวดิ่ง เช่น ท่ายืน เดิน นั่งยองๆ หรือท่ากึ่งนั่ง จะทำให้เกิดการหดรัดตัวของมดลูกแรงกว่าในท่าราบ 1. ท่าตรง (Upright Position) คุณแม่บางคนเลือกที่จะคลอดลูกในท่าตรง เช่น นั่งคุกเข่าหรือการโยกตัวไปมา เพื่อให้แรงโน้มถ่วงช่วยให้คลอดลูกได้ง่ายยิ่งขึ้น ตามที่สถาบัน ACOG ระบุว่าท่านี้จะช่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กินอะไรบํารุงมดลูก อยากให้มดลูกแข็งแรง ไม่แท้งง่ายต้องทานอะไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/กินอะไรบํารุงมดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK03GrBWJMeHq93C_s6reksqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 11:28:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/กินอะไรบํารุงมดลูก/" target="_blank"&gt;กินอะไรบํารุงมดลูก อยากให้มดลูกแข็งแรง ไม่แท้งง่ายต้องทานอะไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กินอะไรบํารุงมดลูก ? ? กินอะไรบำรุงมดลูก ทำอย่างไรให้มดลูกแข็งแรง สำหรับผู้หญิงแล้วมดลูกมีความสำคัญมาก เนื่องจากเป็นระบบสืบพันธุ์ของเพศหญิง หากผู้หญิงคิดที่จะมีลูก หรืออยากจะตั้งครรภ์อย่างปลอดภัยต้องหมั่นทำให้มดลูกมีสุขภาพที่ดี โดยเริ่มจากการทานอาหารเพื่อเสริมสร้างมดลูกในแข็งแรง ทั้ง 10 ชนิด ดังนี้ 1.ไฟเบอร์ อาหารที่มีเส้นใยมากๆ จะช่วยให้เราสามารถขจัดของเสียและสารพิษออกจากร่างกายได้เยอะ นอกจากนี้ยังช่วยกำจัดเอสโตเจนที่มีมากเกินไปในร่างกายของผู้หญิง ทำให้ช่วยป้องกันไม่ให้เกิดเนื้องอกภายในมดลูกได้ ซึ่งไฟเปอร์จะมีอยู่มากในถั่ว และธัญพืช สำหรับคุรแม่ตั้งครรภ์แล้วแนะนำให้ทานผักและผลไม้ที่ปลอดสาร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เนื้องอก โตเต็มมดลูก หญิงสาวสุดกลัว ขนาดใหญ่เท่าเด็ก - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%ad%e0%b8%81-%e0%b9%82%e0%b8%95%e0%b9%80%e0%b8%95%e0%b9%87%e0%b8%a1%e0%b8%a1%e0%b8%94%e0%b8%a5%e0%b8%b9%e0%b8%81-%e0%b8%ab%e0%b8%8d%e0%b8%b4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwJWq07XbkDzoizwWJLlg4qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMIbK8wU</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%ad%e0%b8%81-%e0%b9%82%e0%b8%95%e0%b9%80%e0%b8%95%e0%b9%87%e0%b8%a1%e0%b8%a1%e0%b8%94%e0%b8%a5%e0%b8%b9%e0%b8%81-%e0%b8%ab%e0%b8%8d%e0%b8%b4/" target="_blank"&gt;เนื้องอก โตเต็มมดลูก หญิงสาวสุดกลัว ขนาดใหญ่เท่าเด็ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เนื้องอก โตเต็มมดลูก หญิงสาวสุดกลัว ขนาดใหญ่เท่าเด็ก เนื้องอก – เมื่อวันที่ 8 ก.ย. เว็บไซต์ข่าว วอชิงตันโพสต์ รายงานว่า ผู้หญิงชาวสิงคโปร์ อายุ 53 ปี (ไม่ประสงค์ออกนาม) เข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาล หลังจากเกิดเนื้องอกในมดลูก เมื่อหลายปีก่อน โดยพบว่าขนาดของเนื้องอกมีน้ำหนักสูงถึง 61 ปอนด์ (ประมาณ 26.7 กิโลกรัม) ซึ่งหนักใกล้เคียงกับเด็ก 1 คน ทีมแพทย์ได้ผ่าเนื้องอกมดลูกออกได้สำเร็จ Pumpkin-Size ‘Giant’ Fibroid Removed from Woman’s Uterus https://t.co/tm9CnPEjaQ pic.twitter.com/soBgA6p1Ny — Live Science (@LiveScience) September 7, 2018 ถึงแม้ว่าเนื้องอกนี้จะไม่ส่งผลให้เป็นมะเร็ง แต่มันอาจโตขึ้นจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>คนท้องไม่ควรกินยาอะไร ยาแก้ปวดที่คนท้องห้ามกิน มีผลต่อหัวใจและหลอดเลือดลูกในท้อง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้องไม่ควรกินยาอะไร/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPE9ki_Mo_4KspJCKG_thg0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 10:39:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้องไม่ควรกินยาอะไร/" target="_blank"&gt;คนท้องไม่ควรกินยาอะไร ยาแก้ปวดที่คนท้องห้ามกิน มีผลต่อหัวใจและหลอดเลือดลูกในท้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้องไม่ควรกินยาอะไร คนท้องไม่ควรกินยาอะไร ยาอันตรายสำหรับคนท้อง ยาแก้ปวดตัวไหน คนท้องห้ามกิน ยาแก้ปวดที่คนท้องไม่ควรกิน เพจ Drama-addict ได้โพสต์ถึงยาแก้ปวดที่คนท้องไม่ควรกิน โดยเล่าว่า มีลูกเพจซึ่งตั้งท้องอยู่ อายุครรภ์ประมาณ 8 เดือนมาปรึกษา โดยปกติแม่ท้องคนนี้ก็กินพวกวิตามินแคลเซียมบำรุงร่างกายทุกวัน ไม่รู้ใครเอายาแก้ปวด brufen ไปใส่ไว้ในลิ้นชักข้าง ๆ ที่วางแคลเซียมไว้ แล้วหน้าตาเหมือนกัน เลยหยิบมากินแทนแคลเซียม กินไปสองวัน เพิ่งมารู้ตัว จึงมาสอบถามว่า อันตรายกับเด็กในท้องหรือไม่ ตอบว่า ถ้าไตรมาสแรกกับไตรมาสสองของการตั้งท้อง ยังไม่พบอันตรายของการใช้ยาตัวนี้กับทารกในครรภ์ (แต่อาจเพิ่มควา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด หลังจากคลอดลูกออกมา ทำไมแม่คนนี้ถึงกล้าเลียทารกแรกเกิด! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwSfZ1AbsfpxeUUkbLLGEMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:33:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด/" target="_blank"&gt;ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด หลังจากคลอดลูกออกมา ทำไมแม่คนนี้ถึงกล้าเลียทารกแรกเกิด!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด ภาพแม่เลียลูกแรกเกิด ที่ถูกเผยแพร่บนโลกออนไลน์นี้ ทำให้ชาวเน็ตหัวร้อน วิพากษ์วิจารณ์ถึงความเหมาะสม และก่อให้เกิดความสงสัยว่า แม่คนนี้เลียลูกทำไม, การเลียลูกแรกเกิดปลอดภัยหรือไม่, การเลียเด็กแรกเกิดมีประโยชน์อย่างไร แม่ชาวบราซิลเลียลูกแรกเกิด คุณแม่มือใหม่มีชื่อว่า Catia เธออยู่ที่ซัลวาดอร์ ประเทศบราซิล หลังจากให้กำเนิดลูกชาย Kirone เธอก็ทำสิ่งที่ไม่มีใครคาดคิด นั่นคือทำตามสัญชาตญาณความเป็นแม่ ด้วยการเลียลูกชายแรกเกิดของเธอ จากพฤติกรรมที่ออกจะแปลกกว่าที่ใครเคยพบมา ทำให้ Catia ถูกวิจารณ์อย่างหนาหู วิวัฒนาการจากการเลียลูกแรกเกิด แม่ ๆ หลายคนมองว่าการเลียทารกแรกเกิดนั้น ไม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ โค้งสุดท้ายแล้วคนท้องต้องเจออะไรบ้าง? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPA56VRrLrSs6My8m-Y5JcUqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:24:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ/" target="_blank"&gt;เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ โค้งสุดท้ายแล้วคนท้องต้องเจออะไรบ้าง?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ เรื่องจริงที่แม่ท้องใกล้คลอดต้องเจอ ยิ่งใกล้คลอดใช่ว่าความกังวลจะลดน้อยลง กลับกลายเป็นว่ายิ่งมีความกังวลเรื่องอื่นๆ เพิ่มมากขึ้น ตั้งแต่การคลอดแล้ว เช่น จะแต่งตัวไปคลอดแบบไหนดี เตรียมของให้ลูกครบหรือยังนะ ของใช้ของแม่ละพรอ้มแล้วหรือยัง ลูกคลอดออกมาจะแข็งแรงสมบูรณ์ไหม ลูกจะหน้าตาเหมือนใคร นั่งนับวันเวลาที่จะเจอลูกแล้ว สิ่งเหล่านี้เองที่คนท้องยิ่งใกล้คลอดยิ่งทำให้พ่อแม่คิดมากขึ้น นอกจากนี้ยังมีเรื่องอะไรอีกนะที่คนท้องต้องเจอมาดูกันค่ะ 1.กังวลว่าเมื่อไหร่จะถึงวันคลอด คุณแม่ส่วนใหญ่จะรู้ว่าวันไหนคือวันครบกำหนดคลอดคร่าวๆ เท่านั้น สำหรับคุณแม่ที่ผ่าคลอดอาจจะไม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง วิธีการแก้อาการท้องผูกในหญิงตั้งครรภ์ บรรเทาท้องผูก ปวดท้อง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlD4aDtRrXFV49mA287bI8qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง/" target="_blank"&gt;อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง วิธีการแก้อาการท้องผูกในหญิงตั้งครรภ์ บรรเทาท้องผูก ปวดท้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง แม่ท้องปวดท้อง ท้องผูก เบ่งไม่ออก ไม่ถ่ายมาหลายวัน อาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง มีอะไรบ้าง แม่ท้องไม่อยากกินยา ต้องเลือกรับประทานอาหาร เพื่อแก้อาการท้องผูกในหญิงตั้งครรภ์ ก่อนจะไปดูอาหารแก้ท้องผูกสําหรับคนท้อง แม่ ๆ มาทำความเข้าใจกันก่อนว่า ทำไมคนท้องมักจะท้องผูกตลอด 9 เดือนของการตั้งครรภ์ ทำไมคนท้องมักจะท้องผูกบ่อย ท้องผูกขณะตั้งครรภ์ ช่วงไตรมาสแรก เดือนที่ 1-3 ในช่วงที่คุณแม่เริ่มตั้งครรภ์ที่มักจะประสบปัญหากับอาการแพ้ท้อง จนทำให้ร่างกายอ่อนเพลีย เมื่อยล้าง่าย รวมถึงอาการท้องผูก เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงของฮอร์โมนโปรเจสเตอโรนที่เพิ่มขึ้น มีส่วนทำให้กล้ามเนื้อส่วน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น ลูกดิ้นรู้สึกอย่างไร อาการแบบไหนที่เรียกว่าลูกดิ้น? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb88tjzqpmmbfKjhNvFrqQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 11:15:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น/" target="_blank"&gt;ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น ลูกดิ้นรู้สึกอย่างไร อาการแบบไหนที่เรียกว่าลูกดิ้น?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น ท้องกี่เดือนลูกถึงจะดิ้น อาการแบบไหนที่เรียกว่าลูกดิ้นน่ะ แม่ท้องแรกที่ไม่มีประสบการณ์จะจับความรู้สึกของทารกในครรภ์ได้ยากกว่าคุรแม่ที่เคยท้องมาก่อน เพราะไม่รู้ว่าความรู้สึกนี้เรียกว่าลูกดิ้น หรือท้องร้อง หรือมีลมในท้องกันแน่ ความรู้สึกว่าลูกดิ้นจะเริ่มขึ้นที่เดือนไหน สัปดาห์ที่เท่าไหร่น้า โดยปกติแล้วคุณแม่จะรู้สึกถึงการเคลื่อนไหวของลูกในท้องช่วงประมาณสัปดาห์ที่ 16-25 ของการตั้งครรภ์ สำหรับคุณแม่ที่เพิ่งจะท้องลูกคนแรกอาจจะยังไม่มีความรู้สึกนั้น เนื่องจากคุณแม่ยังไม่มีประสบการณ์มาก่อน จึงไม่แน่ใจว่าความรู้สึกแบบนี้เรียกว่าเรื่องดิ้นหรือเปล่านะ ในทางกลับกันสำหรับคุณแม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ คลอดธรรมชาติเจ็บไหม วิธีลดความเจ็บปวดระหว่างคลอด ก่อนคลอดต้องรู้ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu-z0Cn_oZUyK28T-gdLI4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 09:26:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ/" target="_blank"&gt;คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ คลอดธรรมชาติเจ็บไหม วิธีลดความเจ็บปวดระหว่างคลอด ก่อนคลอดต้องรู้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ ก่อนคลอดต้องเตรียมตัวอย่างไร คลอดลูกยังไงไม่ให้เจ็บ วิธีลดความเจ็บปวดระหว่างคลอด และเคล็ดลับคลอดง่าย ทรมานไม่นาน คลอดธรรมชาติเจ็บไหม ความเจ็บปวดขณะคลอดแบ่งออกเป็น 2 ระยะ - อาการปวดท้องในระยะเตรียมคลอด เกิดจากมดลูกบีบตัว ทำให้ขาดเลือดหล่อเลี้ยงในมดลูก - ความรู้สึกเจ็บในช่วงคลอดลูก เกิดจากเนื้อเยื่อฝีเย็บขยายตัวเพื่อเปิดทางให้ทารกแทรกตัวออกมา แม่คลอดธรรมชาติจะมีสาเหตุความเจ็บปวด รู้สึกไม่สบายตัวจากภายในร่างกายที่มีการเปลี่ยนแปลง เช่น - ภาวะเลือดเป็นกรด (acidosis) - ฮอร์โมน catecholamine - อัตราการเต้นหัวใจสูง - ความดันเลือดสูง - เลือดหล่อเลี้ยงหัวใจและมดลูกลดลง วิธีคลอด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ผ่าคลอด มีลูกได้กี่คน แม่ผ่าคลอด มีลูกได้ 2 คนจริงหรือ? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1360698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOlQW94JiBT7TOo98Ate8wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 07:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1360698" target="_blank"&gt;ผ่าคลอด มีลูกได้กี่คน แม่ผ่าคลอด มีลูกได้ 2 คนจริงหรือ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผ่าคลอด มีลูกได้กี่คน แม่ผ่าคลอด มีลูกได้ 2 คนจริงหรือ? คุณแม่อาจเคยได้ยินว่า หากผ่าคลอด จะมีลูกได้เพียง 2 คนเท่านั้น ข้อมูลนี้จริงหรือไม่ ควรผ่าคลอดกี่ครั้งถึงไม่อันตราย แล้วจะมีลูกคนต่อไปได้เมื่อไหร่ ในปัจจุบันการผ่าคลอดมีความปลอดภัยขึ้นมาก และคุณแม่จำนวนไม่น้อยที่กลัวเจ็บ หรือต้องการคลอดลูกตามฤกษ์มงคล ก็มักจะเลือกวิธีผ่าคลอดโดยไม่ลังเล แต่คุณแม่ทราบหรือไม่ว่า การผ่าคลอดบ่อยครั้ง เกิดความเสี่ยงอะไรบ้าง มดลูกแตก ข้อมูลจากเพจใกล้มิตรชิดหมอ ระบุว่า การผ่าตัดคลอดนั้น ไม่ได้ทำให้คุณแม่มีแผลที่หน้าท้องเท่านั้น แต่ยังมีแผลที่มดลูกด้วย ยิ่งผ่าบ่อยครั้งยิ่งมีแผลที่มดลูกมากขึ้นเท่านั้น เมื่อมีแผลที...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฮอร์โมนคนท้อง มีอะไรบ้าง ฮอร์โมนสำคัญของคนท้อง ถ้าฮอร์โมนต่ำ มีผลกับลูกในท้องอย่างไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ฮอร์โมนคนท้อง-มีอะไรบ้าง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzAeea8vt3FkIUKUS2vuXIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 11:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ฮอร์โมนคนท้อง-มีอะไรบ้าง/" target="_blank"&gt;ฮอร์โมนคนท้อง มีอะไรบ้าง ฮอร์โมนสำคัญของคนท้อง ถ้าฮอร์โมนต่ำ มีผลกับลูกในท้องอย่างไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฮอร์โมนคนท้อง มีอะไรบ้าง ฮอร์โมนคนท้อง มีอะไรบ้าง มารู้จัก ฮอร์โมนสำคัญของคนท้อง ถ้าหญิงตั้งครรภ์มีฮอร์โมนต่ำ จะมีผลกับลูกในท้องอย่างไร 3 ฮอร์โมนสำคัญของคนท้อง มีอะไรบ้าง ฮอร์โมนหรือสารเคมีที่ร่างกายสร้างไว้แล้วส่งไปตามกระแสเลือดในส่วนต่าง ๆ ของร่างกายเพื่อกระตุ้นหรือยับยั้งกระบวนการต่าง ๆ ในเซลล์ ฮอร์โมนจะช่วยควบคุมการทำงานของอวัยวะในร่างกายให้ทำงานปกติ เมื่อแม่ตั้งครรภ์ ระดับฮอร์โมนในร่างกายของแม่ท้องจึงเปลี่ยนแปลง ซึ่งการเปลี่ยนแปลงของฮอร์โมนระหว่างตั้งครรภ์นี้ จะ เริ่มตั้งแต่การปฏิสนธิ ตั้งท้อง จนถึงช่วงหลังคลอด ฮอร์โมนคนท้องที่สำคัญ มีอะไรบ้าง ฮอร์โมนคนท้อง hCG ฮอร์โมนตัวแรกที่มีการเปล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม ต้องกินเท่าไหร่ถึงช่วยเร่งคลอดได้? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPc0vKEf1bC1azmVAMagQbsqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 02:04:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม/" target="_blank"&gt;สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม ต้องกินเท่าไหร่ถึงช่วยเร่งคลอดได้?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม สับปะรดช่วยเร่งคลอดจริงไหม กินแล้วช่วยกระตุ้นให้คลอดได้เร็วขึ้นหรือเปล่า และต้องกินสับปะรดจำนวนเท่าไหร่ในช่วงโค้งสุดท้ายของการตั้งครรภ์ ถ้าเช่นนั้นระหว่างตั้งครรภ์คุณแม่ควรหลีกเลี่ยงการกินสับปะรดหรือเปล่า เพราะอาจทำให้คลอดก่อนกำหนดหรือแท้งได้ เรามาหาคำตอบกันค่ะ สับปะรดช่วยเร่งคลอดได้หรือไม่? คำตอบคือ ใช่ค่ะ สับปะรดสามารถช่วยกระตุ้นให้เกิดการคลอดได้ อย่างไรก็ตามสับปะรดเพียงลูกเดียวไม่สามารถทำให้คุณแม่คลอดลูกได้เร็วขึ้นได้ แต่คุณแม่ต้องกินสับปะรดอย่างน้อยถึง 7 ลูก เพื่อให้เกิดการกระตุ้นในการเร่งคลอดค่ะ สับปะรดช่วยในเร่งคลอดได้อย่างไร? สับปะรดช่วยกระตุ้นให้เกิดการเร่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ผิดปกติต้องรีบหาหมอ! แพทยสภาเผย 5 สาเหตุ แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHQWscd_WrwruhBeRyXU40qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก/" target="_blank"&gt;ผิดปกติต้องรีบหาหมอ! แพทยสภาเผย 5 สาเหตุ แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก มีอะไรบ้าง 5 อันดับ คนท้องเสียชีวิตขณะคลอดหรือสาเหตุการเสียชีวิตของมารดา พร้อมวิธีป้องกันความเสี่ยงที่แม่ ๆ ควรทำตามคำแนะนำของแพทย์ 5 สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูกต้องระวัง เพจแพทยสภา เปิดเผย 5 สาเหตุที่แม่เสียชีวิตจากการคลอดลูก โดยระบุว่า #ทุกการคลอดมีความเสี่ยง ณ วันนี้ยังมีแม่ที่ต้องเสียชีวิตจากการคลอดลูกในทุกประเทศทั่วโลก ไม่ว่าประเทศนั้นจะมีความเจริญทางการแพทย์มากเพียงใดก็ตาม ข้อมูลล่าสุด ประเทศไทยมีการคลอดปีละกว่า 700,000 คน แต่มีแม่ผู้โชคร้ายที่เสียชีวิตจากการคลอดราว 100 คน สาเหตุหลัก ๆ 5 อันดับแรก คือ ตกเลือด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด แม่ท้องตกเลือด พ่อควรทำยังไง ก่อนส่ง รพ. - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwUeeNFl0MMSWCzqGxQgn8qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 08:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด/" target="_blank"&gt;วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด แม่ท้องตกเลือด พ่อควรทำยังไง ก่อนส่ง รพ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด แม่ท้องตกเลือด พ่ออย่าตกใจ! วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด ก่อนนำแม่ท้องส่งโรงพยาบาล ตั้งครรภ์อายุมากเสี่ยงต่อโรคฉุกเฉิน ต้องรู้วิธีปฐมพยาบาลคนท้องตกเลือด จากสถิติ ตลอดทั้งปี พ.ศ. 2560 พบว่า มีการนำส่งผู้ป่วยเพศหญิง อายุระหว่าง 30-50 ปี ที่เจ็บป่วยฉุกเฉินจากการตั้งครรภ์ การคลอดและนรีเวช 8,410 คน คิดเป็นร้อยละ 0.53 จากผู้ป่วยฉุกเฉินทั้งหมด โดยจังหวัดที่มีผู้ป่วยฉุกเฉินมาก 5 อันดับแรก คือ นราธิวาส 478 ราย , สงขลา 471 ราย , อุบลราชธานี 338 ราย , ขอนแก่น 328 ราย และ ปัตตานี 289 ราย นพ.บุญศิริคำชัย รองเลขาธิการสถาบันการแพทย์ฉุกเฉินแห่งชาติ (สพฉ.) กล่าวว่า ระดับความเสี่ยงขอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก คนท้อง 1 เดือนต้องเจอกับอะไรบ้าง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3-cjE_9kwIAll4OfGkTXkqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 11:20:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก/" target="_blank"&gt;การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก คนท้อง 1 เดือนต้องเจอกับอะไรบ้าง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก การดูแลตัวเองขณะตั้งครรภ์เดือนแรก โดยเฉพาะคุณแม่ท้องแรกที่ไม่เคยมีประสบการณ์มาก่อนยิ่งต้องรู้ เพราะถ้าคุณแม่รู้จักวิธีดูแลตัวเองตั้งแต่ช่วงแรกๆ ของการตั้งครรภ์ ก็จะทำให้ลูกในท้องมีพัฒนาการที่ดี แข็งแรงสมบูรณ์ ไม่เกิดอาการเสี่ยงทั้งแม่และลูก การดูแลตัวเองในช่วงต้นๆ จึงสำคัญ สิ่งที่ควรทำเมื่อตั้งครรภ์เดือนแรก - ดูแลตัวเองในช่วงเริ่มต้น: เมื่อคุณแม่ตั้งครรภ์ควรที่จะเข้มงวดกับการดูแลตัวเองมากขึ้น โดยเฉพาะอย่างยิ่งเรื่องของอาหารการกิน คุณแม่ต้องเลือกทานอาหารให้ครบ 5 หมู่ เน้นทานอาหารที่มีกรดโฟลิก วิตามินบี 6 ธาตุเหล็ก และแคลเซียม เพื่อให้ลูกน้อยในครรภ์มีพัฒนาการ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item></channel></rss>