<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ภาคกลาง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZqWDNaa0VnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:36:46 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>'เฉลิมชัย' เปิดตัวว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ปชป.ภาคกลาง กว่า 40 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMgHro9NzCa2PT1eEj_DyAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439146" target="_blank"&gt;'เฉลิมชัย' เปิดตัวว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ปชป.ภาคกลาง กว่า 40 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คึกคัก!! "เฉลิมชัย" เปิดตัวว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ประชาธิปัตย์ ภาคกลาง กว่า 40 คน "มาร์ค" นำทีมแกนนำ ปชป.ร่วมงานเพียบ.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ภาคเหนือ หนาว อีสาน กลาง ตะวันออก เย็น ใต้ฝนหนัก - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/social/general/572290</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vc29jaWFsL2dlbmVyYWwvNTcyMjkw0gEA</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:48:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/social/general/572290" target="_blank"&gt;ภาคเหนือ หนาว อีสาน กลาง ตะวันออก เย็น ใต้ฝนหนัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุเผย ภาคเหนืออากาศหนาว อีสาน ตะวันออก กลาง เย็น มีหมอกบางตอนเช้า ใต้ฝนตกหนักบางแห่ง.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/Ie36v70S49utP_zzsfq9KZrRqMKiUQD0f4MTFhYRjk9S59A4uE0IW0J7n_kqjyGQ0PrrF36dMTPZJXej1215IhBcnvuLiKJ_OyE-Gxr3lPmfIZlldKE5o3BxHb2E1yhIOr555s8Z6kFBOQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1427656</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESouva5_ate2rFo8utnvWAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1427656" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง) ของกระทรวงมหาดไทยมีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อุตุฯ เตือน ทั่วไทยเตรียมรับฝน ส่วนใต้ระวังท่วมฉับพลัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1440120</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnZqUWDlsFs4NovO1OLu3sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1440120" target="_blank"&gt;อุตุฯ เตือน ทั่วไทยเตรียมรับฝน ส่วนใต้ระวังท่วมฉับพลัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาคหนือ อีสาน กลาง ตะวันออก รวมทั้งกรุงเทพฯและปริมณฑลมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นกับมีลมกระโชกแรง สาวนใต้ตอนล่างยังคงมีฝนตกหนักาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลันและน้ำป่าไหลหลาก เมื่อวันที่ 7 ธ.ค.2561 กรมอุตุนิยมวิทยา รายงานสภาพอากาศลักษณะทั่วไป ระบุ ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงจากประเทศจีนได้แผ่ลงมาปกคลุมประเทศลาวและเวียดนามตอนบน และทะเลจีนใต้ ส่งผลทำให้มีลมตะวันออกเฉียงใต้พัดนำความชื้นจากทะเลจีนใต้และอ่าวไทยเข้ามาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณประเทศไทยตอนบนมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นกับมีลมกระโชกแรง ส่วนลมตะวันออกเฉียงใต้พัดปกคลุมอ่าวไทยและภาคใต้ ทำให้ภาคใต้มีฝนตกหนักบางแห่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เหนือ-อีสานอุณหภูมิลด 4 องศา-หมอกจัด ส่วนใต้ยังตกต่อ - The Thaiger ภาษาไทย</title><link>https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad-%e0%b8%ad%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b8%93%e0%b8%ab%e0%b8%a0%e0%b8%b9%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%a5%e0%b8%94-4-%e0%b8%ad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXXUVW8-Ef8Q6ZlfWonbEYqGQgEKhAIACoHCAow4LWICzD7iYcDMPXZmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:47:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b7%e0%b8%ad-%e0%b8%ad%e0%b8%b5%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b8%93%e0%b8%ab%e0%b8%a0%e0%b8%b9%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b8%a5%e0%b8%94-4-%e0%b8%ad" target="_blank"&gt;เหนือ-อีสานอุณหภูมิลด 4 องศา-หมอกจัด ส่วนใต้ยังตกต่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Thaiger ภาษาไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุเตือนภาคใต้จะยังคงมีฝนตกอย่างต่อเนื่องและอาจจะหนักในบางพื้นที่ ภาคใต้ฝั่งตะวันออก มีเมฆมาก และฝนฟ้าคะนอง ร้อยละ 60 อาจมีฝนตกหนักบางแห่ง บริเวณจังหวัดสุราษฎร์ฯ นครศรีฯ พัทลุง สงขลา ปัตตานี ยะลา และนราธิวาส ส่วนภาคใต้ฝั่งตะวันตก มีเมฆเป็นส่วนมากและมีฝนฟ้าคะนอง ร้อยละ 40 ของพื้นที่ บริเวณจังหวัดกระบี่ ตรัง และสตูล ทะเลมีคลื่นสูงประมาณ 1 เมตร ในส่วนพื้นที่อื่นๆของประเทศ ภาคกลางรวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑลมีเมฆบางส่วน กับมีหมอกบางในตอนเช้า อุณหภูมิอยู่ที่ 25-36 องศา ภาคกลาง มีเมฆบางส่วน กับมีหมอกบางในตอนเช้า อุณหภูมิอยู่ที่ 22-36 องศา ภาคตะวันออก มีเมฆบางส่วนและมีหมอกบางในตอนเช้า อุณหภู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thethaiger.com">The Thaiger ภาษาไทย</source></item><item><title>“เหนือ-อีสาน”อากาศเย็น - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEEjVg3jdXqw21YY5Gi0JcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;“เหนือ-อีสาน”อากาศเย็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา ระบุ ประเทศไทยตอนบนมีหมอกในตอนเช้ากับมีหมอกหนาบางพื้นที่ ภาคเหนือ อีสาน ยังคงมีอากาศเย็นในตอนเช้า ภาคใต้ตอนล่างฝนตกต่อเนื่อง เมื่อวันที่ 7 ธ.ค.กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ภาคใต้ตอนล่างยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง และมีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนประเทศไทยตอนบนมีหมอกในตอนเช้ากับมีหมอกหนาบางพื้นที่ สำหรับภาคเหนือและภาคตะวันออกเฉียงเหนือยังคงมีอากาศเย็นในตอนเช้า ขอให้ประชาชนบริเวณประเทศไทยตอนบนระวังอันตรายจากการสัญจรผ่านบริเวณที่มีหมอกหนาไว้ด้วย อนึ่ง บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงจากประเทศจีนได้แผ่เสริมลงปกคลุมถึงประเทศลาวและเวียดนามตอนบนแล้ว คาดว่าในช่วงวันที่ 7-1...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เหนือ-อีสาน อุณหภูมิลดลง 2-4 องศา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKetVAk03z7XXeC7-t06G0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820606" target="_blank"&gt;เหนือ-อีสาน อุณหภูมิลดลง 2-4 องศา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ภาคใต้ตอนล่างยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง และมีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนประเทศไทยตอนบนมีหมอกในตอนเช้ากับมีหมอกหนาบางพื้นที่ สำหรับภาคเหนือและภาคตะวันออกเฉียงเหนือยังคงมีอากาศเย็นในตอนเช้า ขอให้ประชาชนบริเวณประเทศไทยตอนบนระวังอันตรายจากการสัญจรผ่านบริเวณที่มีหมอกหนาไว้ด้วย อนึ่ง บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงจากประเทศจีนได้แผ่เสริมลงปกคลุมถึงประเทศลาวและเวียดนามตอนบนแล้ว คาดว่าในช่วงวันที่ 7-10 ธ.ค. 61 จะแผ่ลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณดังกล่าวมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นในระยะแรก หลังจากนั้นอากาศจะหนาวเย็นลงกับมีลมแรง โดยอุณหภูมิจะลดลง 2-4 องศาเซลเซียสในภาคเหนือ และภ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>พปชร.โวคะแนนนิยมดีวันดีคืน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdyrcB9wv15KwLDS4gTe9sqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25384" target="_blank"&gt;พปชร.โวคะแนนนิยมดีวันดีคืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พปชร. เห็นชอบแผนยุทธศาสตร์หาเสียง คุยคะแนนนิยมดีวันดีคืน มอบ"สุริยะ"คุมอีสาน "อนุชา"ภาคกลาง ด้าน “ณัฏฐพล” ดู กทม. เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 3 ธ.ค. ที่พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) นายธนกร วังบุญคงชนะ สมาชิก พปชร. ในฐานะโฆษกคณะกรรมการเฉพาะกิจในการรณรงค์ การหาเสียงเลือกตั้ง กล่าวภายหลังการประชุมคณะกรรมการเฉพาะกิจฯ ว่า ที่ประชุมเห็นชอบแผนยุทธศาสตร์การหาเสียงเลือกตั้ง เพื่อเตรียมพร้อมรองรับหลังจากที่ คสช. จะปลดล็อกทางการเมืองแล้ว ซึ่ง พปชร.จะเดินหน้าตามแผนและวิธีการ โดยดูในแต่ละพื้นที่ว่าจะใช้วิธีการหาเสียงอย่างไร เบื้องต้นจะยึดนโยบายหลักจากส่วนกลางและนโยบายของผู้สมัครให้เหมาะสมในแต่ละพื้น ในภาคอีสา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>กรมอุตุฯ คาด คาด 7-12 ธ.ค.นี้ กรุงเทพฯ หนาว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820589</link><guid isPermaLink="false">CAIiED75GMLWoaInJq-xC5z4edoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820589" target="_blank"&gt;กรมอุตุฯ คาด คาด 7-12 ธ.ค.นี้ กรุงเทพฯ หนาว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา ในช่วงวันที่ 7-12 ธ.ค. บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงระลอกใหม่จากประเทศจีนจะแผ่ลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณดังกล่าวจะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นในระยะแรก หลังจากนั้นอากาศจะหนาวเย็นลงกับมีลมแรง สำหรับมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือที่พัดปกคลุมอ่าวไทยและภาคใต้จะมีกำลังแรงขึ้น ทำให้ภาคใต้ยังคงมีฝนตกต่อเนื่องกับมีฝนตกหนักบางแห่งลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา ในช่วงวันที่ 7-12 ธ.ค. บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงระลอกใหม่จากประเทศจีนจะแผ่ลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณดังกล่าวจะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นในระยะแรก หลังจากนั้นอากาศจะหนาวเย็นลงกับมีลมแรง สำหรับมรสุมตะวัน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“เหนือ-อีสาน” หมอกหนา-อากาศเย็น ภาคใต้ฝนตกต่อเนื่อง - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25423</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQzdfF_RErtsLA4UxLixKMqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 03:25:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25423" target="_blank"&gt;“เหนือ-อีสาน” หมอกหนา-อากาศเย็น ภาคใต้ฝนตกต่อเนื่อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา คาดหมายลักษณะอากาศทั่วไป พยากรณ์อากาศ 24ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณความกดอากาศสูงกำลังอ่อนปกคลุมประเทศไทยตอนบนและทะเลจีนใต้ ทำให้บริเวณดังกล่าวมีหมอกในตอนเช้าและมีหมอกหนาในบางพื้นที่ ส่วนภาคเหนือตอนบนและภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนบนยังคงมีอากาศเย็นในตอนเช้า ในขณะที่ลมตะวันออกเฉียงใต้พัดปกคลุมภาคเหนือ ลักษณะเช่นนี้ทำให้บริเวณดังกล่าวมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ในระยะนี้ สำหรับมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือพัดปกคลุมอ่าวไทยและภาคใต้ ทำให้ภาคใต้ยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง และมีฝนตกหนักบางแห่ง พยากรณ์สภาพอากาศและปริมาณฝน24 ชั่วโมงในแต่ละภาค ภาคเหนือ อากาศเย็น กับมีหมอกในตอนเช้าและมีหมอกหนาในบางพื้นที่ โดย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>7 ธ.ค.นี้หนาวอีกรอบ กรมอุตุฯ ชี้เย็นลง 2-4 องศาฯ เหนือ อีสาน กลาง กทม. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438210</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIozVOybEYxFflJxjtBhh4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438210" target="_blank"&gt;7 ธ.ค.นี้หนาวอีกรอบ กรมอุตุฯ ชี้เย็นลง 2-4 องศาฯ เหนือ อีสาน กลาง กทม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพ ทะเลหมอกบนยอดภูทอก อ.เชียงคาน จ.เลย บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงระลอกใหม่จากประเทศจีนจะแผ่ลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบนช่วง 7-10 ธ.ค.ทำให้ เหนือ อีสาน กลาง ตะวันออกและ กทม.เย็นลงอีก 2-4 องศาฯ ส่วนใต้ฝนหนักบางแห่ง... กรมอุตุนิยมวิทยา รายงานว่า ในระหว่างช่วงวันที่ 7-10 ธ.ค. 61 บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงระลอกใหม่จากประเทศจีนจะแผ่ลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณดังกล่าวจะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นในระยะแรก หลังจากนั้นอากาศจะหนาวเย็นลงกับมีลมแรง โดยอุณหภูมิจะลดลง 2-4 องศาเซลเซียสในภาคเหนือ และภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ส่วนภาคกลาง ภาคตะวันออก รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล อุณหภูมิจะลด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อัสสัมชัญศรีราชา – วัดเขียนเขต ลิ่ว 16 ทีม ตะวันออก- ปริมณฑล - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEG0tl6lbymb0hZqtAYHhKToqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMPeonQM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:56:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฟุตบอลคิง เพาเวอร์ คัพ 2018" รุ่นอายุไม่เกิน 15 ปี รอบคัดเลือกภูมิภาค ภาคตะวันออกและปริมณฑล ได้ 2 ทีม ที่เป็นตัวแทนผ่านเข้ารอบ คือ โรงเรียนอัสสัมชัญศรีราชา และโรงเรียนวัดเขียนเขตการแข่งขันฟุตบอล"คิง เพาเวอร์ คัพ 2018" รุ่นอายุไม่เกิน 15 ปี รอบคัดเลือกภูมิภาค โซนภาคตะวันออกและปริมณฑลณสนามกีฬากลางจังหวัดระยอง พร้อมกับเฟ้นหาเยาวชนฝีเท้าดีจำนวน 10 คน เพื่อเข้าร่วมโครงการ "ฟ็อกซ์ ฮันท์" รุ่นที่ 4 ไปฝึกทักษะฟุตบอลแบบมืออาชีพที่สโมสรเลสเตอร์ ซิตี้ ประเทศอังกฤษ เป็นเวลา 2 ปีครึ่ง มาถึงรอบ4 ทีมสุดท้าย ที่ทำการแข่งขันเพื่อ หา 2 ทีม เข้าไปเล่นในรอบสุดท้ายระดับประเทศ หรือรอบ 16 ทีมสุดท้าย คิง เพาเวอร์ ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ดัชนี RSI เดือนพ.ย.61 .คาดแนวโน้มอนาคตเศรษฐกิจดีทุกภูมิภาค - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhk9XehYO-n_ASmVZ-gFnQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819804" target="_blank"&gt;ดัชนี RSI เดือนพ.ย.61 .คาดแนวโน้มอนาคตเศรษฐกิจดีทุกภูมิภาค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพิสิทธิ์ พัวพันธ์ ผู้อำนวยการสำนักงานนโยบายเศรษฐกิจมหภาค เปิดเผยรายงานดัชนี ความเชื่อมั่นอนาคตเศรษฐกิจภูมิภาค ประจำเดือนพฤศจิกายน 2561 ว่า "การประมวลผลข้อมูลการสำรวจภาวะเศรษฐกิจรายจังหวัดล่าสุด จากสำนักงานคลังจังหวัด 76 จังหวัดทั่วประเทศ สภาอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย และสภาหอการค้าแห่งประเทศไทย พบว่า ดัชนีความเชื่อมั่นอนาคตเศรษฐกิจ (คาดการณ์ 6 เดือนข้างหน้า) อยู่ในเกณฑ์ที่ดีทุกภูมิภาค นำโดยภาคเหนือ ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ และภาคตะวันตก โดยได้รับปัจจัยสนับสนุนจากภาคการจ้างงานและภาคอุตสาหกรรม เป็นสำคัญ" ดัชนีความเชื่อมั่นอนาคตเศรษฐกิจภาคเหนือ มีทิศทางการขยายตัวดีอย่างต่อเนื่องอยู่ที่ระดับ 77.5 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ไทยตอนบนมีหมอกหนาบางพื้นที่ ภาคใต้ฝนตกต่อเนื่องหนักบางแห่ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820290</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVyURfWz2VjlIyWG68px2kqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820290" target="_blank"&gt;ไทยตอนบนมีหมอกหนาบางพื้นที่ ภาคใต้ฝนตกต่อเนื่องหนักบางแห่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา รายงานลักษณะอากาศทั่วไป ประจำวันที่ 4 ธันวาคม 2561 พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยตอนบนมีหมอกในตอนเช้ากับมีหมอกหนาในบางพื้นที่ และมีฝนบางแห่ง ส่วนภาคเหนือตอนบนและภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนบนยังคงมีอากาศเย็นในตอนเช้า ขอให้ประชาชนบริเวณประเทศไทยตอนบนระวังอันตรายจากการสัญจรผ่านบริเวณที่มีหมอกหนาไว้ด้วย สำหรับภาคใต้ยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง และมีฝนตกหนักบางแห่ง ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา บริเวณความกดอากาศสูงกำลังอ่อนปกคลุมประเทศไทยตอนบนและทะเลจีนใต้ ทำให้บริเวณดังกล่าวมีหมอกในตอนเช้าและมีหมอกหนาในบางพื้นที่ ส่วนภาคเหนือตอนบนและภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนบนยังคงมีอากาศเย็นในตอน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ยก "สวนลิ้นจี่ 200 ปี สมุทรสงคราม" ต้นแบบศูนย์วิจัยชุมชน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1433016</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQQybeEKI4FtcYWswSiyGMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1433016" target="_blank"&gt;ยก "สวนลิ้นจี่ 200 ปี สมุทรสงคราม" ต้นแบบศูนย์วิจัยชุมชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะกรรมการวิจัยแห่งชาติ ชู "สวนลิ้นจี่ 200 ปี สมุทรสงคราม" ต้นแบบ "ศูนย์วิจัยชุมชน" ตั้งเป้า 20 ศูนย์ทั่วประเทศ ยกระดับฐานราก ลดความเหลื่อมล้ำ สู่ความมั่นคงเศรษฐกิจประเทศ... ดร.วิภารัตน์ ดีอ่อง รองเลขาธิการคณะกรรมการวิจัยแห่งชาติ เป็นประธานประชุมคณะกรรมการเครือข่ายวิจัยภูมิภาค : ภาคกลาง สภาเกษตรกรจังหวัดสมุทรสงคราม เปิดเผยถึงการจัดตั้งศูนย์วิจัยชุมชน สวนลิ้นจี่ 200 ปี ต.แควอ้อม อ.อัมพวา และ สวนสระแก้ว จ.สระแก้ว ว่า เป็นตัวอย่างความสำเร็จในการนำงานวิจัยไปต่อยอดช่วยแก้ปัญหาผลผลิตลิ้นจี่ และมะม่วงทับทิมทอง ให้เกษตรกรรายอื่นและผู้สนใจได้เรียนรู้นำไปพัฒนาตนเอง ทั้งนี้ได้รับนโยบายมาจากพลเอกประจิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (3) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDINRVJhiZqKzRJTKbggG7cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429283" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (3)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง)ของกระทรวงมหาดไทยมีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ขอต่อให้ครบถ้วนดังนี้ 66.นายพีระ การุญ นายอำเภอราชสาส์น ฉะเชิงเทรา เป็นนายอำเภอคลองใหญ่ ตราด 67.นายพีระวัฒน์ วังรัตน์กุล นายอำเภอเกาะกูด ตราดเป็นนายอำเภอเขาสมิง ตราด 68.นางสาววรรณี วุฒิฤทธากุล นายอำเภอทองแสนขัน อุตรดิตถ์ รักษาการในตำแหน่งหัวหน้ากลุ่มแผนงานยุทธศาสตร์ กองวิชาการและแผนงานกรมการปกครอง เป็นนายอำเภอองครักษ์นครนายก 69.นายสุภณ สยามบุญนัญ นายอำเภอทุ่งหว้า สตูล รักษาการในตำแหน่งนายอำเภอมหาราช พระนครศรีอยุธยา เป็นนายอำเภอดอนตูม นครปฐม 70.นายเลิศยศ แย้มพราย นายอำเภ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426838</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdYMR-H2j_65-QoC5H5B1QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426838" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพ : นายณัฐพงษ์ ศิริบุญ ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง) ของกระทรวงมหาดไทย มีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ขอใช้เวลาช่วงนี้นำเสนอให้ทราบดังนี้ 1.นายสืบสาย ศักดิ์โสภิษฐ์ นายอำเภอวชิรบารมี พิจิตร เป็นนายอำเภอทองผาภูมิ กาญจนบุรี 2.ว่าที่ร้อยเอกอานนท์ เชื้อเล็ก นายอำเภอหล่มเก่า เพชรบูรณ์ เป็นนายอำเภอเลาขวัญ กาญจนบุรี 3.นายสมชาย ลี้วงศกร นายอำเภอขลุง จันทบุรี เป็นนายอำเภอเมืองจันทบุรี 4.นายณัฐพงษ์ ศิริบุญ นายอำเภอเมืองนครนายก เป็นนายอำเภอขลุง จันทบุรี 5.นายวีระ พวงภู่ นายอำเภอสอง แพร่ เป็นนายอำเภอมะขาม จันทบุรี 6.นายวิทยา ชพานนท์ นายอำเภอแกลง ระยอง เป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ทั่วไทย” อุณหภูมิลด 2-6 องศา “ภาคใต้” ยังมีฝนหนักบางพื้นที่ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuXLq_vxAO_35wyUK_QzSwqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 03:40:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24761" target="_blank"&gt;“ทั่วไทย” อุณหภูมิลด 2-6 องศา “ภาคใต้” ยังมีฝนหนักบางพื้นที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา คาดหมายลักษณะอากาศทั่วไป วันที่ 22 พ.ย. หย่อมความกดอากาศต่ำกำลังแรงปกคลุมบริเวณภาคใต้ตอนล่าง ทำให้ภาคใต้มีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนในช่วงวันที่ 23-27 พ.ย. บริเวณความกดอากาศสูงกำลังปานกลางถึงค่อนข้างแรงอีกระลอกหนึ่งจากประเทศจีนจะแผ่เสริมลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน และทะเลจีนใต้ ทำให้ประเทศไทยตอนบนมีฝนเล็กน้อยบางแห่ง โดยอุณหภูมิจะลดลงอย่างต่อเนื่อง 4-6 องศา ทำให้มีอากาศหนาวเย็นลง สำหรับมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือพัดปกคลุมบริเวณอ่าวไทยและภาคใต้ ส่งผลให้ภาคใต้มีฝนตกต่อเนื่อง ส่วนคลื่นลมบริเวณอ่าวไทยและทะเลอันดามันมีกำลังปานกลาง อนึ่ง พายุดีเปรสชันบริเวณด้านตะวันออกของประเทศฟิลิปปินส์ มีแนว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เหนือ-อีสาน เย็นลง อุณหภูมิลด 2-4 องศาฯ ใต้มีฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430721</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyyexxqnIB4C_oGyF4FwycqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430721" target="_blank"&gt;เหนือ-อีสาน เย็นลง อุณหภูมิลด 2-4 องศาฯ ใต้มีฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุฯ เผยไทยตอนบนมีอากาศเย็น-ลมแรง อุณหภูมิลดลง 2-4 องศาฯ และมีน้ำค้างแข็งบริเวณยอดดอย มีฝนเล็กน้อยบางแห่งบริเวณเหนือ-อีสาน-ตะวันออก ส่วนใต้มีฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่ เมื่อวันที่ 27 พ.ย.61 กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยตอนบนจะมีอากาศเย็นกับมีลมแรง อุณหภูมิจะลดลง 2-4 องศาเซลเซียส และมีน้ำค้างแข็งเกิดขึ้นบริเวณยอดดอยในภาคเหนือ โดยมีฝนเล็กน้อยบางแห่งบริเวณภาคเหนือ ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ และภาคตะวันออก สำหรับภาคใต้มีฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่ ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา บริเวณความกดอากาศสูงกำลังค่อนข้างแรงจากประเทศจีน อีกระลอกหนึ่งได้แผ่ปกคลุมประเทศลาว และประเทศเวียดนามแล้ว ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ใต้ฝนหนัก ระวังอันตราย! เหนือ-อีสาน-กลาง-ตอ.เย็นลง 22-25 พ.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425736</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkCOrlYhVP0BRwn01yONYMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425736" target="_blank"&gt;ใต้ฝนหนัก ระวังอันตราย! เหนือ-อีสาน-กลาง-ตอ.เย็นลง 22-25 พ.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุฯ เผยภาคใต้มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางแห่ง เตือนประชาชนระวังอันตรายจากฝนตกสะสม อาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน-น้ำป่าไหลหลาก อ่าวไทย-อันดามัน คลื่นสูงประมาณ 2 เมตร เตือนชาวเรือเดินเรือระมัดระวัง ส่วนภาคเหนือ-อีสาน-กลาง-กทม.ฝนลดลง 22-25 พ.ย.นี้ ประเทศไทยอุณหภูมิลดลง-ลมแรง ทำให้ทุกภาคอากาศเย็นลง ยกเว้นภาคใต้ เมื่อวันที่ 21 พ.ย.61 กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณภาคใต้ตั้งแต่จังหวัดชุมพรลงไป มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางแห่ง ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าว ระวังอันตรายจากฝนตกหนักและฝนที่ตกสะสม อาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลันและน้ำป่าไหลหลากไว้ด้วย ส่วนบริเวณอ่าวไทยและทะเลอันดามัน มีคลื่นส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อากาศเย็นถึงหนาวกับมีลมแรง อุณหภูมิจะลดอีก1-3องศาฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819745</link><guid isPermaLink="false">CAIiENK8XrrqUA0zsRanS2cha7sqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819745" target="_blank"&gt;อากาศเย็นถึงหนาวกับมีลมแรง อุณหภูมิจะลดอีก1-3องศาฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา รายงานลักษณะอากาศทั่วไป ประจำวันที่ 28 พฤศจิกายน 2561 พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณภาคเหนืออากาศเย็นถึงหนาวกับมีลมแรง อุณหภูมิจะลดลงอีก 1-3 องศาเซลเซียส ส่วนภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ภาคกลาง ภาคตะวันออก รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑลจะมีอากาศเย็น อุณหภูมิจะลดลงเล็กน้อย โดยมีฝนเล็กน้อยบางแห่งบริเวณภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ภาคตะวันออก รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล สำหรับบริเวณยอดดอยมีอากาศหนาวถึงหนาวจัดกับมีน้ำค้างแข็งบางพื้นที่ ขอให้ประชาชนบริเวณภาคเหนือดูแลสุขภาพเนื่องจากสภาพอากาศที่หนาวเย็นลงด้วย สำหรับภาคใต้มีฝนเพิ่มขึ้นกับมีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนบริเวณอ่าวไทยตอนบนมีคลื่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สุเทพ คารวะแผ่นดิน ชาวตลาดเมืองเพชรต้อนรับดี ไร้เงา คน ปชป.มาร่วม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430976</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmY6ZiNXIEx13fZj5efeyoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430976" target="_blank"&gt;สุเทพ คารวะแผ่นดิน ชาวตลาดเมืองเพชรต้อนรับดี ไร้เงา คน ปชป.มาร่วม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุเทพ นำทีมพรรครวมพลังประชาชาติไทย เดินคารวะแผ่นดินมาจนถึงที่จังหวัดเพชรบุรี โดยเยี่ยมทักทายชาวบ้านที่ตลาดสดเทศบาลเมืองเพชรบุรี ก่อนเตรียมลุยภาคกลาง โดยพรุ่งนี้เข้าราชบุรี... เมื่อเวลา 07.00 น. วันที่ 27 พ.ย. คาราวานรถยนต์หาเสียงพรรครวมพลังประชาชาติไทย นายสุเทพ เทือกสุบรรณ ออกนำเดินเท้าลงพื้นที่พบปะประชาชนชาวเพชรบุรี เชิญชวนสมัครสมาชิกพรรค ตามถนนพานิชเจริญ และถนน 18 เมตร ต.ท่าราบ อ.เมือง จ.เพชรบุรี ซึ่งเป็นย่านเศรษฐกิจการค้า กลางเมือง นายสุเทพ เดินทักทายพี่น้องชาวเพชรบุรี เดินเข้าไปในตลาดสดเทศบาลเมืองเพชรบุรี โดยมีแม่ค้า ประชาชนที่มาจับจ่ายซื้อของต้อนรับนายสุเทพ ด้วยการนำอาหารที่เอามาขายมาม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กรมอุตุฯ เผยสัปดาห์นี้อุณหภูมิลดฮวบ 'เหนือ-อีสาน' หนาวถึงหนาวจัด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtP5EEo8EfKQNj73nC3D6QqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819576" target="_blank"&gt;กรมอุตุฯ เผยสัปดาห์นี้อุณหภูมิลดฮวบ 'เหนือ-อีสาน' หนาวถึงหนาวจัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา คาดการณ์สภาพอากาศในช่วงระหว่างวันที่ 26 พ.ย. - 2 ธ.ค. ช่วงวันที่ 26-29 พ.ย. ประเทศไทยตอนบนมีอากาศเย็น อุณหภูมิจะลดลง 3-5 องศาเซลเซียส ในภาคเหนือและภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ส่วนบริเวณยอดดอยมีอากาศหนาวถึงหนาวจัด และมีน้ำค้างแข็งบางพื้นที่ โดยจะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ในภาคตะวันออกเฉียงตอนล่าง ภาคตะวันออก ภาคกลางตอนล่าง รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล สำหรับภาคใต้มีฝนเพิ่มขึ้น ส่วนในช่วงวันที่ 30 พ.ย. - 2 ธ.ค. ประเทศไทยตอนบนอุณหภูมิจะสูงขึ้น 1-3 องศาเซลเซียส และมีหมอกในตอนเช้า แต่บริเวณภาคเหนือและภาคตะวันออกเฉียงเหนือยังคงมีอากาศเย็น สำหรับภาคใต้ยังคงมีฝนตกต่อเนื่องและมีฝนตกหนักบาง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เหนือ-อีสาน-กลาง-ตะวันออก มีฝนบางพื้นที่ และอุณหภูมิจะลด 1-3 องศา - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ByvCADXRm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9eYSHXmXLESsNULYxxJFUqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:41:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ByvCADXRm" target="_blank"&gt;เหนือ-อีสาน-กลาง-ตะวันออก มีฝนบางพื้นที่ และอุณหภูมิจะลด 1-3 องศา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณภาคใต้มีฝนลดลง สำหรับบริเวณภาคเหนือ ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ภาคกลาง และภาคตะวันออก มีฝนได้บางพื้นที่ และอุณหภูมิจะลดลง 1-3 องศาเซลเซียส สำหรับ พายุดีเปรสชันบริเวณทางตอนใต้ของประเทศฟิลิปปินส์ ได้เคลื่อนสู่ทะเลจีนใต้ตอนกลางแล้ว มีแนวโน้มจะทวีกำลังแรงขึ้นเป็นพายุโซนร้อน และคาดว่าจะเคลื่อนขึ้นฝั่งทางตอนใต้ของประเทศเวียดนาม ในช่วงวันที่ 24-27 พ.ย. และจะอ่อนกำลังลงอย่างรวดเร็วเป็นพายุดีเปรสชั่น และหย่อมความกดอากาศต่ำ ตามลำดับ ภาคเหนือ อากาศเย็นในตอนเช้า และอุณภูมิจะลดลง 1-3 องศาเซลเซียส โดยมีฝนฟ้าคะนองร้อยละ 10 บางพื้นที่ อุณหภูมิต่ำสุด 19-24 อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>พายุโทราจีทำภาคใต้ฝนตกหนัก - เหนือ - อีสานเย็นลง 2-4 องศาฯ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJ8I6hxAX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnp1Z27S3hKxLHYADlX8kwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 02:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJ8I6hxAX" target="_blank"&gt;พายุโทราจีทำภาคใต้ฝนตกหนัก - เหนือ - อีสานเย็นลง 2-4 องศาฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศกรมอุตุนิยมวิทยาเรื่อง "พายุ “โทราจี”(Toraji) (มีผลกระทบจนถึงวันที่ 21 พ.ย. 2561) " ฉบับที่ 8 ลงวันที่ 20 พ.ย. 2561 เมื่อเวลา 04.00 น. ของวันนี้ (20 พ.ย. 61) หย่อมความกดอากาศต่ำกำลังแรงที่อ่อนกำลังลงจากพายุดีเปรสชัน “โทราจี” (Toraji) ปกคลุมบริเวณอ่าวไทย คาดว่าจะเคลื่อนผ่านภาคใต้ในวันนี้ (20 พ.ย.) หลังจากนั้นจะเคลื่อนลงทะเลอันดามันในวันพรุ่งนี้ (21 พ.ย.) ประกอบกับมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือที่พัดปกคลุมอ่าวไทยและภาคใต้มีกำลังแรง ทำให้ภาคใต้มีฝนตกหนักบางแห่ง ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวระวังอันตรายจากฝนที่ตกหนักและฝนที่ตกสะสมไว้ด้วย โดยมีผลกระทบดังนี้ วันที่ 20 พ.ย. 2561 จังหวัดประจวบคีรีขันธ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'เหนือ-อีสาน-กลาง-ตะวันออก' ยังมีฝนฟ้าคะนอง กทม.ฝน20% - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJbsxx6T7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEzNuVqDoncY6gxQoI53MkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 04:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJbsxx6T7" target="_blank"&gt;'เหนือ-อีสาน-กลาง-ตะวันออก' ยังมีฝนฟ้าคะนอง กทม.ฝน20%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณภาคเหนือ ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ภาคกลาง และภาคตะวันออกยังคงมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ในระยะนี้ ส่วนภาคใต้ตอนล่างยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง ขอให้ประชาชนบริเวณภาคใต้ตอนล่างระวังอันตรายจากฝนที่ตกสะสมไว้ด้วย สำหรับในช่วงวันที่ 18-20 พฤศจิกายน 2561 หย่อมความกดอากาศต่ำกำลังแรงบริเวณทะเลจีนใต้จะเคลื่อนเข้าปกคลุมปลายแหลมญวน และเคลื่อนผ่านภาคใต้ ทำให้บริเวณดังกล่าวมีฝนเพิ่มมากขึ้นและมีฝนตกหนักบางแห่ง ภาคเหนือ อากาศเย็นในตอนเช้า โดยมีฝนฟ้าคะนอง ร้อยละ 30 ของพื้นที่ ส่วนมากบริเวณจังหวัดเชียงใหม่ เชียงราย ลำพูน ลำปาง พะเยา น่าน และตาก อุณหภูมิต่ำสุด 21-25 อง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ชาวบ้านส่งเสียง สะท้อนผลกระทบ 'เขตเศรษฐกิจพิเศษ' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hk35MJ1Cm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAptIfaAuqxc0rt7LNisZngqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:04:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hk35MJ1Cm" target="_blank"&gt;ชาวบ้านส่งเสียง สะท้อนผลกระทบ 'เขตเศรษฐกิจพิเศษ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครือข่ายประชาชนและนักวิชาการ รวมถึงขบวนการต่อสู้าด้านสิทธิที่ดินทำกิน จัดเสวนา “นโยบายเขตเศรษฐกิจพิเศษชายแดน และเขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก (EEC) กับผลกระทบต่อวิถีชุมชน การแย่งยึดที่ดิน” ในวันที่ 18 พ.ย. 2561 โดย นายสมนึก จึงมีวศิน นักวิชาการด้านสิ่งแวดล้อมภาคตะวันออก กล่าวว่า การผลักดันนโยบายเขตเศรษฐกิจพิเศษชายแดน และเขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก (อีอีซี) นั้นมีมาตั้งแต่รัฐบาลก่อนๆ แต่เมื่อคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) เข้ามาเป็นรัฐบาล ได้มีการใช้อำนาจตามมาตรา 44 ออกคำสั่ง คสช.ในการกำหนดพื้นที่เขตเศรษฐกิจพิเศษ 10 จังหวัดทั่วประเทศ ทำให้ราคาที่ดินราคาสูงขึ้นจนรัฐบาลไม่สามารถซื้อที่ดินเอกชนมาทำโคร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เตือนฉบับที่ 13 ภาคใต้ฝนตกหนักถึงหนักมาก พื้นที่ 7 จังหวัด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818131</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJBwcJy-QLk2Dk9XmTpi3sqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818131" target="_blank"&gt;เตือนฉบับที่ 13 ภาคใต้ฝนตกหนักถึงหนักมาก พื้นที่ 7 จังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศกรมอุตุนิยมวิทยา "ฝนตกหนักถึงหนักมากในบริเวณภาคใต้(มีผลกระทบจนถึงวันที่ 10 พ.ย. 61)" ฉบับที่ 13 ลงวันที่ 09 พฤศจิกายน 2561 ในช่วงวันที่ 9-10 พฤศจิกายน 2561 ภาคใต้มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้นที่ ขอให้ประชาชนในพื้นที่เสี่ยงภัยบริเวณภาคใต้ระมัดระวังอันตรายจากฝนตกหนัก ซึ่งอาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลากไว้ด้วย สำหรับภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนล่าง ภาคตะวันออก และภาคกลางตอนล่าง รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล จะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ ขอให้เกษตรกรเตรียมการป้องกันและระวังความเสียหายที่จะเกิดต่อผลผลิตทางการเกษตร โดยส่งผลกระทบดังนี้ ในวันที่ 9 พฤศจิกายน 2561 มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้น...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เตือน เพชรบุรี ประจวบคีรีขันธ์ ชุมพร ฯลฯ ฝนตกหนักถึง 10 พ.ย. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLh8b6c69tTl-yrx0zt94UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416713" target="_blank"&gt;เตือน เพชรบุรี ประจวบคีรีขันธ์ ชุมพร ฯลฯ ฝนตกหนักถึง 10 พ.ย.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศกรมอุตุนิยมวิทยา"ฝนตกหนักถึงหนักมากในบริเวณภาคใต้ (มีผลกระทบจนถึงวันที่ 10 พ.ย. 61)" ฉบับที่ 11 ลงวันที่ 9 พฤศจิกายน 2561 ในช่วงวันที่ 9-10 พฤศจิกายน 2561 ภาคใต้มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้นที่ ขอให้ประชาชนในพื้นที่เสี่ยงภัยบริเวณภาคใต้ระมัดระวังอันตรายจากฝนตกหนัก ซึ่งอาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลากไว้ด้วย สำหรับภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนล่าง ภาคตะวันออก และภาคกลางตอนล่าง รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล จะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ ขอให้เกษตรกรเตรียมการป้องกันและระวังความเสียหายที่จะเกิดต่อผลผลิตทางการเกษตร โดยส่งผลกระทบดังนี้ ในวันที่ 9 พฤศจิกายน 2561 มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้นท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ช่วย30ชีวิต ติดบนเขา ขึ้นไปทำไร่ ฝนตกหนัก นํ้าป่าหลาก ออกไม่ได้! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1418615</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDkcOOt4yBBK2GFaVFBSToqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 22:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1418615" target="_blank"&gt;ช่วย30ชีวิต ติดบนเขา ขึ้นไปทำไร่ ฝนตกหนัก นํ้าป่าหลาก ออกไม่ได้!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้าน 30 ชีวิต ติดค้างบนภูเขาบ้านท่าใหญ่ อ.บางสะพานน้อย จ.ประจวบคีรีขันธ์ ขาดอาหารหิวโซหลังออกไปทำไร่ เจ้าหน้าที่เร่งช่วยเหลือหลังกระแสน้ำคลองไหลเชี่ยวกราก ถูกตัดขาดจากโลกภายนอก ขณะที่ฝนถล่มน้ำท่วมถนนเพชรเกษมอีกรอบ รถสัญจรลำบาก รพ.บางสะพาน น้ำลดเร่งฟื้นฟูเตรียมเปิดให้บริการ นายกฯกำชับดูแลเกษตรกรที่ประสบภัยน้ำท่วมเต็มที่ ผบ.ทบ.สั่งตั้งจุดบริการประชาชน อุตุฯเผยภาคใต้ฝนลดแต่ยังคงมีฝนตกหนักบางแห่ง อ่าวไทยมีคลื่นสูงประมาณ 2 เมตร ภาคใต้ยังมีฝนตกต่อเนื่อง ส่งผลให้เกิดน้ำท่วมหลายจังหวัด เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 11 พ.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยบางสะพาน-น้อยกุศลสงเคราะห์ และทหาร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตือนฉบับที่ 12 ฝนตกหนักมาก 9 จังหวัด รวมเพชรบุรี ประจวบฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODUdGGTVliagPyNORfXqYEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416938" target="_blank"&gt;เตือนฉบับที่ 12 ฝนตกหนักมาก 9 จังหวัด รวมเพชรบุรี ประจวบฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลายพื้นที่ในชุมพร เพชรบุรี ประจวบคีรีขันธ์ เช่น บางสะพาน เจอฝนหนักและน้ำท่วมแล้ว ล่าสุดกรมอุตุนิยมวิทยา ประกาศฉบับที่ 12 เตือนฝนตกหนัก ถึงหนักมากใน 9 จังหวัดภาคใต้ ทั่วไทยรวมกทม. เจอฝนด้วย กรมอุตุนิยมวิทยา ประกาศฉบับที่ 12 เมื่อเวลา 17.00 น.ที่ผ่านมาวันนี้ (9 พ.ย.) เรื่องฝนตกหนัก ถึงหนักมากในบริเวณภาคใต้ ระบุว่าวันที่ 9-10 พ.ย. 2561 ภาคใต้มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้นที่ อาจเกิดน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลากไว้ด้วย โดยวันที่ 9 พ.ย.2561 มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางพื้นที่ บริเวณจังหวัดเพชรบุรี ประจวบคีรีขันธ์ ชุมพร สุราษฎร์ธานี นครศรีธรรมราช ระนอง พังงา ภูเก็ต และกระบี่ ส่วนวันที่ 10 พ.ย.2561 มีฝ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ภาคใต้ฝนตกหนัก อ่าวไทยมีคลื่นสูง เตือนเรือเล็กงดออกจากฝั่ง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SJgl2l-pX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_cXYwmD71kkCzRRRqzjloqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:59:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SJgl2l-pX" target="_blank"&gt;ภาคใต้ฝนตกหนัก อ่าวไทยมีคลื่นสูง เตือนเรือเล็กงดออกจากฝั่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า บริเวณภาคใต้มีฝนตกหนักถึงหนักมากบางแห่ง ขอให้ประชาชนบริเวณภาคใต้ระมัดระวังอันตรายซึ่งอาจเกิดน้ำท่วมฉับพลันและน้ำป่าไหลหลากไว้ด้วย ส่วนคลื่นลมบริเวณอ่าวไทยมีคลื่นสูง 2-3 เมตร บริเวณที่มีฝนฟ้าคะนองคลื่นสูงมากกว่า 3 เมตร ขอให้ชาวเรือบริเวณอ่าวไทยและทะเลอันดามันเดินเรือด้วยความระมัดระวัง เรือเล็กบริเวณอ่าวไทยควรงดออกจากฝั่งจนถึงวันที่ 10 พ.ย. 61 สำหรับ ภาคตะวันออกเฉียงเหนือตอนล่าง ภาคตะวันออก และภาคกลางตอนล่าง รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑลจะมีฝนฟ้าคะนองเกิดขึ้นได้ ดังนั้นขอให้ชาวเกษตรกรควรเตรียมการป้องกันและระวังความเสียหายที่จะเกิดต่อผลผลิตทางก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>“ไทยตอนบน” อากาศเย็นมีหมอกตอนเช้า อุณหภูมิสูงขึ้น 1-3 องศา - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23808</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrPo0P5M2fjFZqvvd72OugqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 03:10:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23808" target="_blank"&gt;“ไทยตอนบน” อากาศเย็นมีหมอกตอนเช้า อุณหภูมิสูงขึ้น 1-3 องศา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 4 พ.ย. กรมอุตุนิยมวิทยา คาดหมายลักษณะอากาศทั่วไป พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยตอนบนมีอากาศเย็นกับมีหมอกในตอนเช้า โดยมีอุณหภูมิสูงขึ้น 1-3 องศาเซลเซียส สำหรับภาคใต้มีฝนเพิ่มขึ้นกับมีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนบริเวณอ่าวไทยมีคลื่นสูงประมาณ 2 เมตร ขอให้ประชาชนบริเวณภาคใต้ระวังอันตรายจากฝนที่ตกหนัก ซึ่งอาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลากได้ ส่วนชาวเรือบริเวณอ่าวไทยควรเดินเรือด้วยความระมัดระวัง พยากรณ์อากาศและปริมาณฝน 24 ชั่วโมงในแต่ละภาค ภาคเหนือ อากาศเย็นกับมีหมอกในตอนเช้า อุณหภูมิจะสูงขึ้น 1-3 องศาเซลเซียส สำหรับบริเวณยอดดอยมีอากาศหนาว อุณหภูมิต่ำสุด 4-13 องศาเซลเซียส อุ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>นักท่องเที่ยวแห่ ขึ้นเหนือ-อีสาน สัมผัส ‘ลมหนาว’ ตามยอดดอยดัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-eRU58ahEJXm4fum66B_UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412033" target="_blank"&gt;นักท่องเที่ยวแห่ ขึ้นเหนือ-อีสาน สัมผัส ‘ลมหนาว’ ตามยอดดอยดัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาคเหนือ-อีสาน อากาศยังหนาวเย็นอย่างต่อเนื่อง ช่วงวันหยุดตามยอดดอย ภูเขาสูงเต็มไปด้วยนักท่องเที่ยว ร้านอาหารขายดิบขายดี โรงแรมที่พักถูกจองเต็ม ไม่เว้นแม้แต่น้ำตก ถึงแม้ว่าน้ำจะเย็นผู้คนก็ยังแน่น ส่งผลให้ร้านขายเสื้อกันหนาวที่ตลาดโรงเกลือสุดคึกคัก ขณะที่ภาคใต้ฝนมาตามนัด โดยเฉพาะ จ.นราธิวาส ประชาชนที่อาศัยริมแม่น้ำ เตรียมขนของไว้ที่สูง เรือเล็กงดออกจากฝั่ง ทางด้านกรมอุตุฯเตือนช่วง 7-10 พ.ย. ความกดอากาศสูงจากจีนจะแผ่ปกคลุมอีกระลอก จะมีฝนตกแล้วค่อยหนาวต่อ ขณะที่พื้นที่ภาคใต้ยังมีฝนตกชุก คลื่นลมแรง พื้นที่ภาคเหนือ อีสาน อากาศยังคงหนาวเย็นอย่างต่อเนื่อง ช่วงวันหยุดนักท่องเที่ยวเดินทางไปเที่ยวรับล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อากาศเย็นมีหมอกตอนเช้า อุณหภูมิจะสูงขึ้น1-3องศาฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817581</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC49J1jxTef6EwozZmA3oEYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 01:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817581" target="_blank"&gt;อากาศเย็นมีหมอกตอนเช้า อุณหภูมิจะสูงขึ้น1-3องศาฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา รายงานลักษณะอากาศทั่วไป ประจำวันที่ 5 พฤศจิกายน 2561 พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยตอนบนมีอากาศเย็นกับมีหมอกในตอนเช้า โดยอุณหภูมิจะสูงขึ้น 1-3 องศาเซลเซียส ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวระมัดระวังการสัญจรผ่านบริเวณที่มีหมอกไว้ด้วยสำหรับภาคใต้มีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนอ่าวไทยมีคลื่นสูงประมาณ 2 เมตร ขอให้ประชาชนบริเวณภาคใต้ระวังอันตรายจากฝนที่ตกหนัก ซึ่งอาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลากได้ ส่วนชาวเรือบริเวณอ่าวไทยควรเดินเรือด้วยความระมัดระวังลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา บริเวณความกดอากาศสูงกำลังอ่อนปกคลุมประเทศไทยตอนบน ทำให้บริเวณดังกล่าวมีอุณหภูมิสูงขึ้นกับมีหมอกในต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เหนือเย็นอีก 2-4 องศา ใต้มีฝนบางพื้นที่ กทม.อากาศเย็นตอนเช้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1409528</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpJo7_-4TQIYa3hbfgRJ18qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1409528" target="_blank"&gt;เหนือเย็นอีก 2-4 องศา ใต้มีฝนบางพื้นที่ กทม.อากาศเย็นตอนเช้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุฯ เผยประเทศไทยตอนบนมีอากาศหนาวเย็น ภาคเหนืออุณภูมิลดอีก 2-4 องศา อีสานตอนบนหนาว ส่วนตอนล่างอากาศเย็น-ลมแรง กลาง-ตะวันออก อากาศเย็นในตอนเช้า ส่วนใต้มีเมฆมากบางส่วน ฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่ กทม.ตอนเช้าอากาศเย็น เมื่อวันที่ 2 พ.ย.61 กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยตอนบนยังคงมีอากาศเย็นโดยทั่วไป โดยภาคเหนืออุณหภูมิจะลดลงอีก 2-4 องศาเซลเซียส ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวดูแลสุขภาพ เนื่องจากอากาศที่หนาวเย็นลงในระยะนี้ สำหรับบริเวณอ่าวไทยมีคลื่นสูงประมาณ 2 เมตร ขอให้ชาวเรือบริเวณอ่าวไทยเดินเรือด้วยความระมัดระวังไว้ด้วย อนึ่งพายุโซนร้อน "ยวี่ถู่" บริเวณทะเลจีนใต้ตอนบน คาดว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สศค.ชี้เศรษฐกิจการคลัง ก.ย. ขยายตัวต่อเนื่อง ดัน GDP ไตรมาส 3 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqngKYDb5VTQbbuPVoBDlMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816990" target="_blank"&gt;สศค.ชี้เศรษฐกิจการคลัง ก.ย. ขยายตัวต่อเนื่อง ดัน GDP ไตรมาส 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เศรษฐกิจภูมิภาคในเดือนกันยายน และไตรมาสที่ 3 ปี 2561 ยังคงขยายตัวต่อเนื่อง ในหลายภูมิภาค นำโดย ภาคกลาง ภาคตะวันออก และภาคเหนือ โดยได้รับปัจจัยสนับสนุนจากการขยายตัวของการบริโภคภาคเอกชน การฟื้นตัวของการลงทุนภาคเอกชนรวมถึงการขยายตัวของภาคการท่องเที่ยว สำหรับเสถียรภาพเศรษฐกิจทุกภูมิภาคยังอยู่ในเกณฑ์ดี " นายพรชัย ฐีระเวช ที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจการเงิน ในฐานะโฆษกสำนักงานเศรษฐกิจการคลังพร้อมด้วย นายวโรทัย โกศลพิศิษฐ์กุล ที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจการคลัง และนายศรพล ตุลยะเสถียร ผู้อำนวยการสำนักนโยบายเศรษฐกิจมหภาค สำนักงานเศรษฐกิจการคลัง เปิดเผยรายงานภาวะเศรษฐกิจภูมิภาคประจำเดือนกันยายน ปี 2561 ว่า "เศรษฐก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อีสานอุณภูมิลด 1-3 องศา ส่วนเหนือ-ตะวันออก-ใต้ ยังมีฝนฟ้าคะนอง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/By8_iN-2Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWNpkQAFHmcjxV-ED0aj-sqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 02:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/By8_iN-2Q" target="_blank"&gt;อีสานอุณภูมิลด 1-3 องศา ส่วนเหนือ-ตะวันออก-ใต้ ยังมีฝนฟ้าคะนอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมอุตุนิยมวิทยา พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ มีอากาศเย็นในตอนเช้ากับมีลมแรง อุณภูมิจะลดลง 1-3 องศา ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวดูแลสุขภาพ เนื่องจากอากาศที่เปลี่ยนแปลงไว้ด้วย ส่วนภาคเหนือ ภาคกลาง ภาคตะวันออก และภาคใต้ยังคงมีฝนฟ้าคะนองบางพื้นที่ ทั้งนี้ ในช่วงวันที่ 30 ต.ค. - 2 พ.ย. 61 บริเวณความกดอากาศสูงกำลังแรงจากประเทศจีนอีกระลอกจะแผ่เสริมลงมาปกคลุมประเทศไทยตอนบน ลักษณะเช่นนี้จะทำให้บริเวณดังกล่าวมีอากาศเย็นกับมีลมแรง อุณหภูมิลดลง 3-5 องศาเซลเซียส สำหรับมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือที่พัดปกคลุมอ่าวไทยและภาคใต้มีกำลังแรง ทำให้ภาคใต้มีฝนเพิ่มขึ้นและมีฝนตกหนักบางแห่ง ส่วนคล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เตือนภาคเหนือ ระวังฝนตกหนัก มีฝนฟ้าคะนอง70%ของพื้นที่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJx0Pd2WiXnyQtFGtx2p4xoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 01:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816437" target="_blank"&gt;เตือนภาคเหนือ ระวังฝนตกหนัก มีฝนฟ้าคะนอง70%ของพื้นที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า ประเทศไทยยังคงมีฝนตกต่อเนื่อง และมีฝนตกหนักบางแห่ง บริเวณภาคเหนือ และภาคกลาง ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวระวังอันตรายจากฝนตกหนักและฝนที่ตกสะสม ที่อาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลากได้ ส่วนภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ภาคตะวันออก และภาคใต้จะมีฝนฟ้าคะนองต่อเนื่อง อนึ่ง ในช่วงวันที่ 24-26 ต.ค. จะมีหย่อมความกดอากาศต่ำเคลื่อนจากอ่าวไทยตอนล่างเข้าสู่ประเทศมาเลเซีย ทำให้บริเวณภาคใต้ยังคงมีฝนตกต่อเนื่องและมีฝนตกหนักบางแห่งในช่วงเวลาดังกล่าว ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา ลักษณะสำคัญทางอุตุนิยมวิทยา หย่อมความกดอากาศต่ำปกคลุมบริเวณประเทศเมียนมา ลักษณะเช่นนี้ทำให้ภาคเหนือ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>21-22 ต.ค. “ภาคกลาง-ตะวันออก-ใต้-กทม.” ฝนตกชุก อิทธิพลดีเปรสชันอ่าวไทย - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxd63r0Aw6c7Vyk3P7Yi2EqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 03:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23162" target="_blank"&gt;21-22 ต.ค. “ภาคกลาง-ตะวันออก-ใต้-กทม.” ฝนตกชุก อิทธิพลดีเปรสชันอ่าวไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 21 ต.ค. กรมอุตุนิยมวิทยา คาดหมายลักษณะอากาศทั่วไป พยากรณ์อากาศ 24 ชั่วโมงข้างหน้า พายุดีเปรสชันบริเวณอ่าวไทย ได้เคลื่อนขึ้นฝั่งบริเวณ อ.กุยบุรี จ.ประจวบคีรีขันธ์แล้ว และได้อ่อนกำลังลงเป็นหย่อมความกดอากาศต่ำปกคลุมจ.ประจวบคีรีขันธ์ ลักษณะเช่นนี้ทำให้บริเวณภาคกลาง ภาคตะวันออก และภาคใต้ รวมทั้งกรุงเทพมหานครและปริมณฑล มีฝนฟ้าคะนองเพิ่มมากขึ้นและมีฝนตกหนักถึงหนักมากบางแห่ง สำหรับบริเวณอ่าวไทยมีคลื่นสูง 2-3 เมตร ขอให้ชาวเรือบริเวณดังกล่าวเดินเรือด้วยความระมัดระวัง และเรือเล็กควรงดออกจากฝั่งในช่วงวันที่ 21-22 ตุลาคม พยากรณ์อากาศและปริมาณฝน 24 ชั่วโมงในแต่ละภาค ภาคเหนือ มีเมฆเป็นส่วนมาก ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เตือนพายุดีเปรสชันฉบับที่6 ขึ้นฝั่งกุยบุรีระวังฝนตกหนัก34จว. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816283</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWzmbwNy1XDEho_gzrEm1sqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 01:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816283" target="_blank"&gt;เตือนพายุดีเปรสชันฉบับที่6 ขึ้นฝั่งกุยบุรีระวังฝนตกหนัก34จว.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศกรมอุตุนิยมวิทยา "พายุดีเปรสชัน" ฉบับที่ 6 ลงวันที่ 21 ตุลาคม 2561 เมื่อเวลา 04.00 น. ของวันนี้ (21 ต.ค. 61) พายุดีเปรสชันบริเวณอ่าวไทย ได้เคลื่อนขึ้นฝั่งบริเวณ อ.กุยบุรี จ.ประจวบคีรีขันธ์ แล้วเมื่อเวลา 22.00 ของวันที่ 20 ต.ค. และได้อ่อนกำลังลงเป็นหย่อมความกดอากาศต่ำปกคลุมบริเวณ จ.ประจวบคีรีขันธ์ ลักษณะเช่นนี้ทำให้ภาคเหนือตอนล่าง ภาคกลาง ภาคตะวันออก และภาคใต้ มีฝนเพิ่มมากขึ้นและมีฝนตกหนักถึงหนักมากบางแห่ง ขอให้ประชาชนบริเวณดังกล่าวระวังอันตรายจากฝนตกหนักและฝนที่ตกสะสม ที่อาจทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลากได้ โดยจะได้รับผลกระทบตามภาคต่างๆ ดังนี้ ในช่วงวันที่ 21-22 ตุลาคม 2561 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประจวบฯ อ่วม 'ดีเปรสชัน' ขึ้นฝั่ง คืนนี้! เตือนทั่วไทยฝนตกหนัก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400369</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqmp--4B95-EO8YYZTZ15kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 13:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400369" target="_blank"&gt;ประจวบฯ อ่วม 'ดีเปรสชัน' ขึ้นฝั่ง คืนนี้! เตือนทั่วไทยฝนตกหนัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อ่วมอีกรอบ! กรมอุตุฯ ออกประกาศเตือนฝนตกหนักในทุกภาค จาก 'พายุดีเปรสชัน' ในอ่าวไทย กำลังเคลื่อนตัวขึ้นฝั่งจ.ประจวบคีรีขันธ์ คืนนี้ (20 ต.ค.) ให้ระวังน้ำท่วมฉับพลัน และน้ำป่าไหลหลาก... เมื่อเวลา 16.00 น. ของวันที่ 20 ต.ค. 61 กรมอุตุนิยมวิทยา ฉบับที่ 4 ประกาศ พายุดีเปรสชันบริเวณอ่าวไทย มีศูนย์กลางอยู่ห่างประมาณ 180 กิโลเมตร ทางด้านตะวันออกของจังหวัดประจวบคีรีขันธ์ หรือที่ละติจูด 11.5 องศาเหนือ ลองจิจูด 101.5 องศาตะวันออก มีความเร็วลมสูงสุดใกล้ศูนย์กลางประมาณ 55 กิโลเมตรต่อชั่วโมง ขณะที่ พายุตัวนี้ กำลังเคลื่อนตัวทางทิศตะวันตกค่อนทางเหนือเล็กน้อยด้วยความเร็ว 30 กิโลเมตรต่อชั่วโมง คาดว่าพายุนี้จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>