<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ศาลฎีกา - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4T1RZd2VIWVNBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:21 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ข่าวทะลุคน : นุจรินทร์ จันทร์พรายศรี ก.ต.ผู้ทรงคุณวุฒิชั้นศาลฎีกา - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/newspaper-column/people/news_1907884</link><guid isPermaLink="false">CBMiPmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvbmV3c3BhcGVyLWNvbHVtbi9wZW9wbGUvbmV3c18xOTA3ODg00gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/newspaper-column/people/news_1907884" target="_blank"&gt;ข่าวทะลุคน : นุจรินทร์ จันทร์พรายศรี ก.ต.ผู้ทรงคุณวุฒิชั้นศาลฎีกา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ข่าวทะลุคน : นุจรินทร์ จันทร์พรายศรี ก.ต.ผู้ทรงคุณวุฒิชั้นศาลฎีกา นุจรินทร์ จันทร์พรายศรี ได้รับแต่งตั้งเป็นกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม(ก.ต.) ในชั้นศาลฎีกา แทนตำแหน่งที่ว่าง.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/JqPQCPQiTneYsIwFrDjCPD8vd25kt3uzoFPXqz0P50CxDqBByn6gsYy5XI7Y-_4yewlAkS1OGXhibn3laW3PFCRf705KZk_-TgGqcb5SYNmi55MO_PKKWLJWNFhW3FzfXnXe2x-zG4qux6YnTKsB0uIkY8_7Uw7ST4WTRpOz9FqVpg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"ศาลฎีกา" หลังใหม่เขตพระนครเริ่มทำการ 9 ม.ค.นี้ - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/social/general/572822</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vc29jaWFsL2dlbmVyYWwvNTcyODIy0gEA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:45:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/social/general/572822" target="_blank"&gt;"ศาลฎีกา" หลังใหม่เขตพระนครเริ่มทำการ 9 ม.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจาฯ ประกาศเปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งศาลฎีกาจากศูนย์ราชการ ไปที่ใหม่เขตพระนครเริ่มทำการ 9 ม.ค.2562.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/3QBtEijzWFSPTufd-jqeZhLLhDJbVHUajXmz4uzRTzeAlAdhi63_i7WQymYNNCP9JOnubkMjUMB_ZhKhjThjm7fFiMtX8T-8d3mht74Uybtwf97rL7fPcT1V6v-9ENhghOsPML7VHfsVjw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ศาลฎีกาตัดสิน อดีตสมภาร วัดหลวงพ่อเงินบางคลาน ส่งมอบบัญชีทรัพย์สิน - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1891373</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTg5MTM3M9IBAA</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1891373" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาตัดสิน อดีตสมภาร วัดหลวงพ่อเงินบางคลาน ส่งมอบบัญชีทรัพย์สิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาตัดสิน อดีตสมภาร วัดหลวงพ่อเงินบางคลาน กับกรรมการวัดชุดเก่า ต้องส่งมอบบัญชีทรัพย์สิน ให้รักษาการเจ้าอาวาส และห้ามขัดขวางการปฏิบัติศาสนกิจ ชี้หากขัดขืนมีโทษ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source></item><item><title>ศาลฎีกาเลื่อนพิจารณาคดี นปช.หมิ่นประมาท "วัชระ เพชรทอง" - ข่าวไทยพีบีเอส</title><link>https://news.thaipbs.or.th/content/276100</link><guid isPermaLink="false">CBMiKWh0dHBzOi8vbmV3cy50aGFpcGJzLm9yLnRoL2NvbnRlbnQvMjc2MTAw0gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.thaipbs.or.th/content/276100" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาเลื่อนพิจารณาคดี นปช.หมิ่นประมาท "วัชระ เพชรทอง"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวไทยพีบีเอส&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาเลื่อนอ่านคำพิพากษาคดี แกนนำ นปช.หมิ่นประมาท นายวัชระ เพชรทอง เป็นวันที่ 12 มี.ค.62 เหตุนายวีระกานต์ ป่วยไม่สามารถเดินทางมารับฟังการพิจารณาได้.&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.thaipbs.or.th">ข่าวไทยพีบีเอส</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/mh_Wx8uvzBsSFG5wql1CBvOJz8M_2AWUw5vWJ-4BgTQ0uhBdMYWwqJGvi3DnarhDcjfRvG0HMWxKsfDoxoywyG49XeAHzHeNSm1hOkDB9SO5jh1XjWDWREG_iyx70TFcQBmFYlFF5DQs4SMOPKCI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ศาลฎีกาเลือกตั้ง รับเรื่องร้องเลือก ส.ว.แล้ว 17 คดี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820700</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbKUYBR8YWx8-xsfGGc-aQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820700" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาเลือกตั้ง รับเรื่องร้องเลือก ส.ว.แล้ว 17 คดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภายหลังการเปิดสมัครเลือก ส.ว. วาระแรก ตามบทเฉพาะกาลรัฐธรรมนูญฯ ใหม่ ปี 2560 ในสัดส่วนที่ให้คณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) เลือกในระดับอำเภอ , จังหวัด , ประเทศ รวม 200 คน เพื่อเสนอให้ คสช.คัดเลือกเหลือ 50 คน ซึ่ง กกต.เริ่มเปิดรับสมัครตั้งแต่วันที่ 26-30 พ.ย.ที่ผ่านมา โดยการเลือก ส.ว.นั้นจะเริ่มการเลือกระดับอำเภอ , จังหวัด และประเทศตามลำดับ ซึ่งวันที่ 5 ธ.ค.ที่ผ่านมาได้มีประกาศรายชื่อผู้มีสิทธิสมัครรับเลือกระดับอำเภอแล้ว และตามขั้นตอนก็ให้ผู้ที่ยื่นสมัครแต่ไม่ได้รับการประกาศรายชื่อว่าเป็นผู้มีสิทธิรับเลือก หรือถูกลบชื่อ สามารถยื่นคำร้องต่อศาลฎีกาแผนกคดีเลือกตั้ง ได้ตั้งแต่วันที่ 5 ธ.ค.ซึ่งเริ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ครั้งแรก! ศาลเปิดบุคคลภายนอกคัดเลือกเป็นก.ต.ศาลยุติธรรม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820703</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTDVQP2Zo__hKeNeIhUvb8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820703" target="_blank"&gt;ครั้งแรก! ศาลเปิดบุคคลภายนอกคัดเลือกเป็นก.ต.ศาลยุติธรรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 7 ธ.ค.61 นายสราวุธ เบญจกุล เลขาธิการสำนักงานศาลยุติธรรม ในฐานะเลขานุการคณะกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (ก.ต.) เปิดเผยถึงการดำเนินการเลือก ก.ต. ผู้ทรงคุณวุฒิในส่วนของบุคคลภายนอก จำนวน 2 คน ตาม พ.ร.บ. ระเบียบข้าราชการฝ่ายตุลาการศาลยุติธรรม พ.ศ. 2543 มาตรา 36 วรรคหนึ่ง (3) ที่แก้ไขใหม่ ว่า นายชีพ จุลมนต์ ประธานศาลฎีกา ได้มีคำสั่งให้ตนซึ่งเป็นเลขานุการ ก.ต. ดำเนินการเลือก ก.ต.ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม พ.ร.บ. ระเบียบข้าราชการฝ่ายตุลาการศาลยุติธรรม พ.ศ. 2543 มาตรา 36 วรรคหนึ่ง (3) ที่แก้ไขใหม่ ซึ่งเดิมในกฎหมายดังกล่าวให้วุฒิสภาเป็นผู้มีอำนาจเลือกสัดส่วนดังกล่าว แต่ตามรัฐธรรมนูญฯ ปี 2560 ได้บัญญั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประกาศราชกิจจาฯ 'นุจรินทร์' เป็นกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONLj1YBw4J7v-a0R8bW9-0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820566" target="_blank"&gt;ประกาศราชกิจจาฯ 'นุจรินทร์' เป็นกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 6 ธ.ค. 61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เว็บไซต์ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ประกาศสำนักงานศาลยุติธรรม เรื่อง รายชื่อผู้ได้รับเลือกเป็นกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิ อาศัยอำนาจตามพระราชบัญญัติระเบียบข้าราชการฝ่ายตุลาการศาลยุติธรรม พ.ศ. 2543 มาตรา 37 (ที่แก้ไขใหม่) ประกอบข้อบังคับประธานศาลฎีกา ว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการเลือกกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิ พ.ศ. 2544 ข้อ 17 จึงประกาศรายชื่อผู้ได้รับเลือกเป็นกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิ ในการตรวจนับคะแนนเมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายน 2561 ดังนี้ ก. ประเภทกรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิในชั้นศาลฎีกาตามมาตรา 36 (2) (ก) แห่ง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประกาศราชกิจจาฯ ศาลฎีกาย้ายกลับข้างสนามหลวง 9 ม.ค.62 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1hFO7apG5eRnQqWrPw8wgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820273" target="_blank"&gt;ประกาศราชกิจจาฯ ศาลฎีกาย้ายกลับข้างสนามหลวง 9 ม.ค.62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2561 ราชกิจจานุเบกษา ได้เผยแพร่ ประกาศคณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม เรื่อง เปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งของศาลฎีกา ระบุว่า ด้วยศาลฎีกา จะย้ายที่ทำการไปยังอาคารที่ทำการศาลหลังใหม่ อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 4 วรรคสาม แห่งพระธรรมนูญศาลยุติธรรม คณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม จึงออกประกาศเปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งของศาลฎีกา จากที่ทำการศาลฎีกาชั่วคราว เลขที่ 120 ศูนย์ราชการเฉลิมพระเกียรติ 80 พรรษา 5 ธันวาคม 2550 อาคารราชบุรีดิเรกฤทธิ์ ถนนแจ้งวัฒนะ แขวงทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร ไปยังอาคารที่ทำการหลังใหม่ เลขที่ 6 ถนนราชดำเนินใน แขวงพระบรมมหาราชวัง เขตพระนคร กรุงเทพมหานคร โดยเริ่มทำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>"ศาลฎีกา" ย้ายกลับข้างสนามหลวง 9 ม.ค.62 - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEI06Lc-lUsapBFBLk9qUm9sqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:26:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา ได้เผยแพร่ ประกาศคณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม เรื่อง เปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งของศาลฎีกา โดยย้ายจากศูนย์ราชการแจ้งวัฒนะ มายังที่ตั้งเดิมข้างสนามหลวง หลังอาคารใหม่ก่อสร้างเสร็จ เริ่มทำการตั้งแต่ 9 ม.ค.62เมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2561 ราชกิจจานุเบกษา ได้เผยแพร่ ประกาศคณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม เรื่อง เปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งของศาลฎีกา ระบุว่า ด้วยศาลฎีกา จะย้ายที่ทำการไปยังอาคารที่ทำการศาลหลังใหม่ อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 4 วรรคสาม แห่งพระธรรมนูญศาลยุติธรรม คณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม จึงออกประกาศเปลี่ยนแปลงสถานที่ตั้งของศาลฎีกา จากที่ทำการศาลฎีกาชั่วคราว เลขที่ 120 ศูนย์ราชการเฉลิมพระ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>กว่า7,100คน ลงสมัครส.ว.ทั่วปท. ใครไม่มีชื่อยื่นค้านได้ใน3วัน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2DviWU3Dx1NQhQSKI-ZyQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820111" target="_blank"&gt;กว่า7,100คน ลงสมัครส.ว.ทั่วปท. ใครไม่มีชื่อยื่นค้านได้ใน3วัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.อ.จรุงวิทย์ ภุมมา เลขาธิการสำนักงานคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) กล่าวถึงผลการรับสมัครส.ว.ว่า ขณะนี้สำนักงานกำลังสรุปยอดรวมของผู้สมัครอย่างเป็นทางการ เบื้องต้นคาดว่ามียอดผู้สมัครคประมาณ 7,100 คนซึ่งหลังปิดรับสมัครแล้วผู้อำนวยการเลือกส.วจะดำเนินการตรวจสอบคุณสมบัติผู้สมัคร โดยใช้เวลา 5 วัน และจะประกาศรายชื่อผู้สมัครวันที่ 5 ธ.ค. โดยผู้ไม่มีชื่อในประกาศ สามารถยื่นคำร้องต่อศาลฎีกาได้ภายใน 3 วัน หรือภายในวันที่ 8 ธ.ค. สำหรับผู้สมัครรับเลือกเป็นส.ว.ซึ่งผู้อํานวยการการเลือกระดับอําเภอ สั่งไม่รับสมัครหรือสั่งลบชื่อผู้สมัครออกจากบัญชีรายชื่อผู้สมัคร หากประสงค์จะยื่นคำร้องคัดค้าน ขอให้ศาลมีคําสั่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'ศาลยุติธรรม' พร้อมจัดการคดีเลือกส.ว. ซักซ้อมศาลชั้นต้นทั่วปท. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHw0IIW3oagq4weVt4xfMH0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819552" target="_blank"&gt;'ศาลยุติธรรม' พร้อมจัดการคดีเลือกส.ว. ซักซ้อมศาลชั้นต้นทั่วปท.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุริยัณห์ หงษ์วิไล โฆษกศาลยุติธรรม ได้เปิดเผยถึงการเตรียมพร้อมของศาลยุติธรรมในการทำหน้าที่ตัดสินคดีเลือกตั้ง ซึ่งล่าสุดกำลังเริ่มสมัครการเลือก ส.ว. ของกกต.ระหว่างวันที่ 26-30 พ.ย.นี้ว่า นายชีพ จุลมนต์ ประธานศาลฎีกา ได้ลงนามในระเบียบที่ประชุมใหญ่ศาลฎีกาว่าด้วยการพิจารณาและวินิจฉัยคดีเกี่ยวกับสิทธิสมัครรับเลือก การดำเนินการเกี่ยวกับการเลือก และการเพิกถอนสิทธิสมัครรับเลือกตั้งในการเลือกสมาชิกวุฒิสภา พ.ศ.2561 ที่ได้กำหนดขั้นตอนการยื่นคำร้อง วิธีการสืบพยาน ลักษณะคดีการเลือก ส.ว. ที่จะเข้าสู่อำนาจพิจารณาของศาลฎีกาแล้ว ภายหลังที่ประชุมใหญ่ศาลฎีกาได้พิจารณาให้ความเห็นชอบร่างระเบียบเมื่อศุกร์ที่ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'สนช.' ผ่านฉลุยร่างกฎหมาย 'แจกเบี้ยประชุมศาล' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1lbEz4Rm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSo1wQ-iLXC36vaRqO2L0EqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:57:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1lbEz4Rm" target="_blank"&gt;'สนช.' ผ่านฉลุยร่างกฎหมาย 'แจกเบี้ยประชุมศาล'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่รัฐสภา การประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ (สนช.) ที่มีนายสุรชัย เลี้ยงบุญเลิญชัย ประธานสนช.คนที่ 1 ทำหน้าที่ประธานการประชุม ได้มีมติในวาระสามผ่านร่างพ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการยุติธรรม (ฉบับที่ ..) พ.ศ. .... ตามที่คณะกรรมาธิการ (กมธ.) วิสามัญฯเสนอ ด้วยคะแนน 145 ต่อ 0 งดออกเสียง 6 โดยที่กมธ.ไม่มีการสงวนความเห็น สมาชิกสนช.ไม่มีการเสนอคำแปรญญัติ ไม่มีการแก้ไข และลุกขึ้นอภิปรายเลยแม้แต่รายเดียว โดยยังคงสาระคัญคือ ให้คณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรมมีอำนาจออกระเบียบกำหนดเบี้ยประชุมของข้าราชการตุลาการ ซึ่งเข้าร่วมในการประชุมใหญ่ของศาลฎีกาและศาลอุทธรณ์ พร้อมกำหนดบทเฉพาะกาลเพื่อรับรอง ระเบียบคณะบริหารราชก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>สนช. ผ่านร่างกม.ไฟเขียวเบี้ยประชุมศาล ต้องจ่ายค่าเบี้ย207ล้านบาทต่อปี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlRZEq0D7VUCQG3rqXc2IMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819273" target="_blank"&gt;สนช. ผ่านร่างกม.ไฟเขียวเบี้ยประชุมศาล ต้องจ่ายค่าเบี้ย207ล้านบาทต่อปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 22 พฤศจิกายน 2561 ที่ประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ (สนช.) มีมีติเห็นชอบ ร่างพระราชบัญญัติ (พ.ร.บ.) ระเบียบบริหารราชการศาลยุติธรรม (ฉบับที่.... ) พ.ศ..... เพื่อกำหนดบทบัญญัติให้คณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรมสามารถออกระเบียบเพื่อกำหนดเบี้ยประชุมของข้าราชการตุลาการที่เข้าร่วมการประชุมใหญ่ในศาลชั้นอุทธรณ์และศาลฎีกาได้ ด้วยเสียงเอกฉันท์ 145 เสียง โดยไม่มี สนช. ลุกอภิปรายทักท้วงแต่อย่างใด ทั้งนี้ กมธ. พิจารณาร่าง พ.ร.บ.ฉบับดังกล่าว ได้ทำข้อสังเกตเพื่อเสนอต่อที่ประชุม สนช. โดยมีสาระสำคัญ คือ การกำหนดระเบียบดังกล่าวต้องกำหนดจำนวนขั้นสูงของการประชุมต่อเดือนให้ชัดเจนพื่อไม่กระทบต่องบประมาณแผ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'ชำนาญ' เซ็งระเบียบถอดถอนไม่มีไต่สวนเหมือนจริยธรรมนักการเมือง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816816</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWXGkm90N2Df3gd4GSqwa4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816816" target="_blank"&gt;'ชำนาญ' เซ็งระเบียบถอดถอนไม่มีไต่สวนเหมือนจริยธรรมนักการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 26 ต.ค.61 เวลา 16.45 น. นายชำนาญ รวิวรรณพงษ์ ประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกา ให้สัมภาษณ์ทางโทรศัพท์ด้วยน้ำเสียงปกติ ไม่มีความตึงเครียด ภายหลังรับทราบผลจากสื่อมวลชน เกี่ยวกับมติถอดถอนให้พ้นจากตำแหน่ง ก.ต.ชั้นฎีกา ซึ่งมีผลทันทีตั้งแต่วันนี้ว่า มติถอดถอนให้พ้นจาก ก.ต.ชั้นฎีกาวันนี้ ไม่เกี่ยวกับการปฏิบัติหน้าที่ของตนในตำแหน่งประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกาที่จะต้องพิจารณาพิพากษาคดี ซึ่งตนก็จะปฏิบัติหน้าที่ในตำแหน่งนี้ต่อไปจนครบอายุราชการ 65 ปี คือเดือน ก.ย.62 ส่วนต่อไปจะปฏิบัติหน้าที่เป็นผู้พิพากษาอาวุโสจนถึงอายุ 70 ปีหรือไม่ ตนเห็นว่ายังเป็นเรื่องไกลไป ขณะที่วันนี้ก็มีกลุ่มเพื่อนผู้พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ลงมติแล้ว! ถอด 'ชำนาญ รวิวรรณพงษ์' พ้นก.ต.ศาลยุติธรรมทันที - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816755</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPEUyudhcbpiNJDZtqyJjUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816755" target="_blank"&gt;ลงมติแล้ว! ถอด 'ชำนาญ รวิวรรณพงษ์' พ้นก.ต.ศาลยุติธรรมทันที&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ห้องประชุมใหญ่ อาคารศาลอาญา ชั้น 12 ถนนรัชดาภิเษก เมื่อเวลา 09.00 น.เศษ สำนักงานศาลยุติธรรมได้ดำเนินการตรวจนับคะแนนบัตรลงมติถอด-ไม่ถอดถอน "นายชำนาญ รวิวรรณพงษ์" ประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกา ให้พ้นจากการปฏิบัติหน้า กรรมการตุลาการศาลยุติธรรมผู้ทรงคุณวุฒิชั้นฎีกา ที่มีการส่งบัตรให้กับผู้พิพากษาทั้งศาลชั้นต้น ศาลอุทธรณ์ ศาลฎีกา ทั่วประเทศ หลังจากนายสืบพงษ์ ศรีพงษ์กุล อธิบดีผู้พิพากษาภาค 2 , นายพงษ์ศักดิ์ ตระกูลศิลป์ ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ , น.ส.มณี สุขผล ผู้พิพากษาหัวหน้าคณะชั้นต้นในศาลจังหวัดฉะเชิงเทรา เป็นตัวแทนคณะผู้รวบรวมรายชื่อผู้พิพากษาทั้งในศาลชั้นต้น และศาลสูง รวม 1,735 คนเสนอสำนักงา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อย่าแทรกองค์กรอิสระ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1403772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyH95cIfn65OO5GdlkTVjAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1403772" target="_blank"&gt;อย่าแทรกองค์กรอิสระ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มีรายงานข่าวว่าเกิดความปั่นป่วนรวนเรขึ้นในพรรคเพื่อไทย หลังจากที่ พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ รองนายกรัฐมนตรี ขอให้ กกต.ตรวจสอบกรณีที่อดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณ ชินวัตร ได้แสดงความเห็นผ่านช่องทางต่างๆหลายครั้ง ในทำนองว่าพรรคเพื่อไทยกับพันธมิตรจะชนะเลือกตั้งกวาดไปถึง 300 ที่นั่ง เข้าข่ายทำผิดกฎหมายพรรคหรือไม่ ฝ่าย กกต.ขานรับในทันที โดยบอกว่าจะตรวจสอบหากเข้าข่ายความผิด พ.ร.บ.พรรคการเมือง มาตรา 28 ซึ่งห้ามผู้ที่มิใช่สมาชิกพรรคกระทำการควบคุม ครอบงำหรือชี้นำกิจกรรมพรรค อาจต้องโทษถึงยุบพรรค แต่ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี ปฏิเสธว่าไม่เคยสั่งการใดๆ เพราะ กกต.เป็นองค์กรอิสระ ใครก็สั่งการไม่ได้ ไม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทนาย 'ยิ่งลักษณ์' โวย 'ป.ป.ช.' ปัดฝุ่นคดีจำนำข้าว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816386</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwQ_ge5A0HU_1PrRlrGi8kqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816386" target="_blank"&gt;ทนาย 'ยิ่งลักษณ์' โวย 'ป.ป.ช.' ปัดฝุ่นคดีจำนำข้าว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายนรวิชญ์ หล้าแหล่ง ในฐานะทนายความของนางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี เรียกร้องต่อคณะกรรมการ ป.ป.ช. ชุดใหญ่ อย่าตกเป็นเครื่องมือหรือยอมให้ถูกใช้เพื่อเป็นวาระทางการเมืองก่อนการเลือกตั้ง​​ด้วยเมื่อสัปดาห์แรกของเดือนตุลาคม 2561 ที่ผ่านมามีกระแสข่าวว่า กรรมการ ป.ป.ช. รายหนึ่ง ที่นางสาวยิ่งลักษณ์ เคยระบุว่ามีอคติต่อตนมาตลอด ได้มีความพยายามที่จะในนำคดีระบายข้าว (จีทูจี) โดยนำสัญญาระบายข้าวที่เหลือมาดำเนินคดีใหม่อีกเป็นครั้งที่ 2 แต่กลับมีการกล่าวหาบุคคลเพิ่มเติมนอกเหนือจากคำพิพากษาของศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง โดยให้จำเลยหลายรายในเรือนจำให้การซัดทอดถึง ดร.ทักษิณ ชินว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ทนายปูด ป.ป.ช.จ่อปัดฝุ่นคดีจำนำข้าว เชือด 'ทักษิณ-เครือญาติ' เพิ่ม!! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401248</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWWdA8qiq9rVJia_HZn9dIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401248" target="_blank"&gt;ทนายปูด ป.ป.ช.จ่อปัดฝุ่นคดีจำนำข้าว เชือด 'ทักษิณ-เครือญาติ' เพิ่ม!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทนาย "ยิ่งลักษณ์" ปูด กก.ป.ป.ช.บางคน เตรียมรื้อคดีจำนำข้าว ให้กล่าวหา "ทักษิณ-เครือญาติ" เพิ่ม แลกโทษในเรือนจำ วอนอย่าตกเป็นเครื่องมือทางการเมือง เมื่อวันที่ 22 ต.ค.61 นายนรวิชญ์ หล้าแหล่ง ทนายความของ น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ตนขอเรียกร้องต่อคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ชุดใหญ่ อย่าตกเป็นเครื่องมือหรือยอมให้ถูกใช้ เพื่อเป็นวาระทางการเมืองก่อนการเลือกตั้งด้วย เมื่อสัปดาห์แรกของเดือน ต.ค.61 ที่ผ่านมา มีกระแสข่าวว่า กรรมการ ป.ป.ช.รายหนึ่งมีความพยายามที่จะนำคดีระบายข้าว (จีทูจี) โดยนำสัญญาระบายข้าวที่เหลือมาดำเนินคดีใหม่อีกเป็นครั้งที่ 2 แต่กลับ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อดีตปลัด! ติด 10 เดือน “สุพจน์ ทรัพย์ล้อม” แจ้งทรัพย์สินเท็จ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399416</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTUqLWfKRlG5_yc6AHVeZgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399416" target="_blank"&gt;อดีตปลัด! ติด 10 เดือน “สุพจน์ ทรัพย์ล้อม” แจ้งทรัพย์สินเท็จ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง พิพากษายืนจำคุก 10 เดือน “สุพจน์ ทรัพย์ล้อม” อดีตปลัดฯคมนาคม รวมทั้งห้ามดำรงตำแหน่งเจ้าหน้าที่รัฐอีก 5 ปี ฐานร่ำรวยผิดปกติ เหตุจงใจยื่นบัญชีทรัพย์สินเท็จเกี่ยวกับเงิน 17 ล้านบาทเศษ และรถโฟล์กสวาเกนอีก 1 คัน โดยชี้แจงที่มาของทรัพย์สินดังกล่าวไม่ได้ ขณะที่เจ้าตัวฝืนเศร้าพูดปลอบใจครอบครัวที่มาให้กำลังใจว่าแป๊บเดียว พิพากษายืนคุก 10 เดือน สุพจน์ ทรัพย์ล้อม อดีตปลัดคมนาคมยื่นบัญชีทรัพย์สินเท็จและชี้แจงไม่ได้ โดยเมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 18 ต.ค. ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง องค์คณะพิจารณาวินิจฉัยอุทธรณ์รวม 9 คน มีนายไสลเกษ วัฒนพั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สั่งคุก10เดือนไม่รอลงอาญา 'สุพจน์' อดีตปลัดคค. ปกปิดบัญชีกว่า20ล้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJ-FczNtQO8RQ6LPgiRPEwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 05:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816045" target="_blank"&gt;สั่งคุก10เดือนไม่รอลงอาญา 'สุพจน์' อดีตปลัดคค. ปกปิดบัญชีกว่า20ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ถ.แจ้งวัฒนะ เวลา 10.00 น. องค์คณะวินิจฉัยอุทธรณ์รวม 9 คน ที่ได้รับเลือกจากที่ประชุมใหญ่ศาลฎีกาให้พิจารณาอุทธรณ์ ซึ่งมีนายไสลเกษ วัฒนพันธุ์ รองประธานศาลฎีกา เป็นเจ้าของสำนวน นัดฟังคำพิพากษาอุทธรณ์คดีหมายเลขดำ อม.27/2560 ที่นายสุพจน์ ทรัพย์ล้อม อายุ 65 ปี อดีตปลัดคมนาคมระหว่างปี 2552-2554 ผู้คัดค้าน ยื่นอุทธรณ์ผลคำพิพากษาองค์คณะศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง 9 คนที่มีนายชำนาญ รวิวรรณพงษ์ ประธานแผนกคดีล้มละลาย เป็นเจ้าของสำนวน มีมติเสียงข้างมาก เมื่อวันที่ 26 ก.ย.60 ที่ให้จำคุก "นายสุพจน์" ตาม พ.ร.บ.ว่าด้วยการป้องกันและปราบปรามก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ไฮโซศักดิ์ชัย ฎีกา-ยกฟ้อง ถอน 158 ล้าน สู้คดีนาน 15 ปี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400004</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDabbm_HfInXnJ8q1JqfHUYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 21:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400004" target="_blank"&gt;ไฮโซศักดิ์ชัย ฎีกา-ยกฟ้อง ถอน 158 ล้าน สู้คดีนาน 15 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาพิพากษายืนยกฟ้อง “ศักดิ์ชัย กาย” ไฮโซดัง ปลอมใบถอนเงินลายมือชื่อของ พล.ต.ต.เพ็ชร์ ณ ป้อมเพ็ชร์ นำไป ถอนเงินกว่า 158 ล้านบาท ชี้แม้เจ้าของลายมือชื่อป่วยแต่ไม่รุนแรงมีสติสัมปชัญญะทำนิติกรรมได้ โจทก์ไม่เคยโต้แย้งการเคลื่อนไหวทางบัญชี ส่วนความผิดฉ้อโกงไม่มีการบรรยายว่าทำผิดอย่างไร ไฮโซดังเผย สู้คดีมา 15 ปี เพื่อแสดงความบริสุทธิ์ จ่อถอนฟ้องกลับคดีแพ่งทั้งหมด “ศักดิ์ชัย กาย” ไฮโซดังชนะคดีเด็ดขาด โดยเมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 19 ต.ค. ที่ห้องพิจารณา 909 ศาลอาญา ศาลอ่านคำพิพากษาศาลฎีกาคดีที่ พล.ต.ต.เพ็ชร์ ณ ป้อมเพ็ชร์ โดย น.ส.นพมาศ ณ ป้อมเพ็ชร์ ฐานะผู้อนุบาล เป็นโจทก์ฟ้องนายศักดิ์ชัย กาย บรรณา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฎีกายืนยกฟ้อง 'ศักดิ์ชัย กาย' ปิดคดีปลอมแปลงมรดก158ล้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816226</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVe8yKE3uD2Zno5W3JUgYYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816226" target="_blank"&gt;ฎีกายืนยกฟ้อง 'ศักดิ์ชัย กาย' ปิดคดีปลอมแปลงมรดก158ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 19 ต.ค.61 ที่ห้องพิจารณา 909 ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก เมื่อเวลา 10.00 น. ศาลอ่านคำพิพากษาศาลฎีกาคดีหมายเลขดำที่ อ.1201/2557 ที่ พล.ต.ต.เพ็ชร์ ณ ป้อมเพ็ชร์ โดย น.ส.นพมาศ ณ ป้อมเพ็ชร์ ฐานะผู้อนุบาล เป็นโจทก์ ยื่นฟ้อง นายศักดิ์ชัย กาย อดีตบรรณาธิการบริหารนิตยสารชื่อดัง และนักจัดดอกไม้ชื่อดัง เป็นจำเลย ในความผิดฐานปลอมเอกสารสิทธิและใช้เอกสารสิทธิปลอม ตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 264, 266, 268 กรณีเมื่อวันที่ 3 ส.ค. 2543 จำเลยได้ปลอมใบถอนเงิน ธ.กรุงไทย จำกัด (มหาชน) ซึ่งมีลายมือชื่อของโจทก์แล้ว นำไปถอนเงินจำนวน 158,330,000 บาทในรูปของแคชเชียร์เช็คแล้วนำไปเข้าบัญชีเงินฝากของจำเลย เหตุเกิดที่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อดีต ปธ.ศาลอุทธรณ์ ประกาศเล่นการเมือง ไม่กลัว 'ประยุทธ์ - พลังประชารัฐ' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJr-wpKi7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeZJ9MZeOX-KkGfLPtaRwQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:21:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJr-wpKi7" target="_blank"&gt;อดีต ปธ.ศาลอุทธรณ์ ประกาศเล่นการเมือง ไม่กลัว 'ประยุทธ์ - พลังประชารัฐ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายศิริชัย วัฒนโยธิน อดีตประธานศาลอุทธรณ์ เปิดใจผ่านรายการ Overview สถานีโทรทัศน์วอยซ์ทีวี หลังลาออกจากประธานศาลอุทธรณ์ เนื่องจากไม่ได้รับเลือกให้เป็นประธานศาลฎีกา ว่า ส่วนตัวไม่คิดว่าจะเป็นแบบนี้ เพราะศาลจะถือระบบอาวุโสเป็นหลักเป็นคนแรก ตนเป็นคนสุดท้ายของรุ่นที่ 19 นอกจากนั้นเป็นรุ่นที่ 20 ดังนั้น ตนเองควรได้เป็นประธานศาลฎีกาตามระบบอาวุโสที่เคยปฏิบัติมา อีกทั้งตนไม่มีข้อเสียในเรื่องความไม่บริสุทธิ์ ซึ่งตนเป็นคนตรง ข้าราชการตุลาการก็รู้ว่าตนเองถูกกลั่นแกล้ง ทั้งนี้ การที่ตนเองถูกโยกเป็นที่ปรึกษาประธานศาลฎีกาถือว่าเป็นเรื่องการเมือง ถ้าตนหาผลประโยชน์จากประธานศาลอุทธรณ์ในคดียาเสพติดจะได้เงินม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'ยิ่งลักษณ์' ส่งทนายยื่นถอนฎีกา '3เกลอปชป.' หมิ่น 'ว.5โฟร์ซีซั่น' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4AUQoeyf2CG8J3-okoyyIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816183" target="_blank"&gt;'ยิ่งลักษณ์' ส่งทนายยื่นถอนฎีกา '3เกลอปชป.' หมิ่น 'ว.5โฟร์ซีซั่น'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 19 ต.ค.61 ที่ห้องพิจารณา 911 ศาลอาญา ถ.รัชดาภิเษก เวลา 09.30 น. ศาลได้นัดฟังคำพิพากษาฎีกาคดีหมิ่นประมาท ว.5 โฟร์ซีซั่น หมายเลขดำ อ.630/2557 ที่พนักงานอัยการฝ่ายคดีอาญา 8 โจทก์ และน.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ผู้เสียหาย โจทก์ร่วม ยื่นฟ้อง นายชวนนท์ อินทรโกมาลย์สุต อดีต ส.ส.บัญชีรายชื่อและอดีตโฆษกพรรคประชาธิปัตย์ , นายเทพไท เสนพงศ์ อดีต ส.ส.นครศรีธรรมราช พรรคประชาธิปัตย์ และนายศิริโชค โสภา อดีต ส.ส.สงขลา พรรคประชาธิปัตย์ และทั้งสามยังเป็นผู้ดำเนินรายการ สายล่อฟ้า ออกอากาศทางสถานีโทรทัศน์ผ่านดาวเทียมบลูสกาย เป็นจำเลยที่ 1-3 ในความผิดฐานหมิ่นประมาทผู้อื่นโดยการโฆษณา ตามปร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>คุก 10 เดือน 'สุพจน์ ทรัพย์ล้อม' ห้ามดำรงตำแหน่งเจ้าหน้าที่รัฐ 5 ปี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BkoK5qHoX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnkN_CJ_CUF6rcAW_D7NVcqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 05:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BkoK5qHoX" target="_blank"&gt;คุก 10 เดือน 'สุพจน์ ทรัพย์ล้อม' ห้ามดำรงตำแหน่งเจ้าหน้าที่รัฐ 5 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง นักฟังคำพิพากษาอุทธรณ์คดีหมายเลขดำ อม.27/2560 ที่นายสุพจน์ ทรัพย์ล้อม อดีตปลัดกระทรวงคมนาคมระหว่างปี 2552-2554 ผู้คัดค้าน ยื่นอุทธรณ์ผลคำพิพากษาองค์คณะศาลฎีกาฯ 9 คนที่มีนายชำนาญ รวิวรรณพงษ์ ประธานแผนกคดีล้มละลาย เป็นเจ้าของสำนวน มีมติเสียงข้างมาก เมื่อวันที่ 26 ก.ย. 2560 จำคุกนายสุพจน์ ทรัพย์ล้อม ตาม พ.ร.บ.ว่าด้วยการป้องกันและปราบปรามการทุจริต พ.ศ. 2542 มาตรา 119 ฐานจงใจยื่นบัญชีทรัพย์สินและเอกสารประกอบอันเป็นเท็จ หรือปกปิดข้อเท็จจริงกรณีพ้นตำแหน่ง รวม 5 กระทง กระทงละ 2 เดือน รวมจำคุก 10 เดือน และมีคำสั่งห้ามนายสุพจน์ ดำรงตำแหน่งเจ้าหน้าที่รัฐ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ตุลาการหญิง (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_f04jfDBEtOaY4Np9kyZgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394705" target="_blank"&gt;ตุลาการหญิง (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลำดับอาวุโสในราชการของตุลาการหญิงยังมีอีกมากโดยเฉพาะอย่างยิ่งในศาลอุทธรณ์ และศาลอุทธรณ์ภาค 46.นางสาวณัชชา น้อยเชื้อเวียง ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 6 47.นางกริตติกา ทองธรรม ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 48.นางมณฑิรา ศิลปศร เชื้ออินทร์ ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 49.นางสมพร ธิติรังสี ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 50.นางสุวิมล ทัสสโร ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 51.นางนริสรา ศรีภิรมย์ ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 52.นางสาววรางคณา สุจริตกุล ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 53.นางสาวจรัสศรี จริยากูล ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 3 54.นางนุสรา สาระสิทธิ์ ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ภาค 1 55.นางอุบลรัตน์ อินทรกุล ผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ปร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สนช.ตั้งกมธ.สอบประวัติ 2 ว่าที่ กกต. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815555</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrOBIUrvPlUZ1WMDzUljRYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815555" target="_blank"&gt;สนช.ตั้งกมธ.สอบประวัติ 2 ว่าที่ กกต.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติ (สนช.) ที่มีนายสุรชัย เลี้ยงบุญเลิศชัย รองประธานสนช. คนที่หนึ่ง เป็นประธานการประชุม มีมติตั้งคณะกรรมาธิการ (กมธ.) เพื่อตรวจสอบประวัติ ความประพฤติและพฤติกรรมทางจริยธรรม บุคคลที่ได้รับการเสนอชื่อให้ดำรงตำแหน่ง กรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) จำนวน 2 คน คือ นายเลิศวิโรจน์ โกวัฒนะ อดีตปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์และอดีตสมาชิกสภาขับเคลื่อนการปฏิรูปประเทศ (สปท.) และ นายฐิติเชฏฐ์ นุชนาฏ ทนายความ จำนวน 17 คน และมีเวลาทำงานเพื่อตรวจสอบประวัติบุคคลดังกล่าว จำนวน 45 วันก่อนจะเสนอรายงานให้ที่ประชุม สนช. ลงมติว่าจะให้ความเห็นชอบดำรงตำแหน่ง กกต. หรือไม่ ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายเลิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศาลรวมสำนวนคดีโกงบ้านเอื้ออาทร 'วัฒนา-กี้ร์' ออกหมายจับ 4 ผู้หลบหนี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1390812</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpkPheyaBND3FLnuDN94lAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1390812" target="_blank"&gt;ศาลรวมสำนวนคดีโกงบ้านเอื้ออาทร 'วัฒนา-กี้ร์' ออกหมายจับ 4 ผู้หลบหนี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาอนุญาตรวมสำนวนคดีโกงบ้านเอื้ออาทร "วัฒนา-อริสมันต์" นัดตรวจหลักฐาน ก.พ.ปีหน้า ศาลตึกใหม่ พร้อมออกหมายจับ 4 จำเลยที่หลบหนี เมื่อวันที่ 5 ต.ค. ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ศาลนัดพิจารณาครั้งแรกคดีทุจริตโครงการบ้านเอื้ออาทรของการเคหะแห่งชาติ หมายเลขดำ อม.42/2561 ที่อัยการสูงสุด เป็นโจทก์ยื่นฟ้องนายวัฒนา เมืองสุข อายุ 60 ปี อดีต รมว.พัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์ (พม.) ยุครัฐบาลทักษิณ 2 และแกนนำพรรคเพื่อไทย, นายมานะ วงศ์พิวัฒน์ อดีตกรรมการการเคหะแห่งชาติ (กคช.) และอดีตประธานอนุกรรมการพิจารณากลั่นกรองโครงการปี 2548–2549, นายพรพรหม วงศ์พิวัฒน์ อดีตผู้อำนวยการฝ่ายการเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทนายความ 'วัฒนา เมืองสุข' มั่นใจสู้ 'คดีบ้านเอื้ออาทร' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BJuFOiE57</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0Q6Fh5YJk18pcJQZFZEbkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 10:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BJuFOiE57" target="_blank"&gt;ทนายความ 'วัฒนา เมืองสุข' มั่นใจสู้ 'คดีบ้านเอื้ออาทร'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายนรินท์พงศ์ จินาภักดิ์ นายกสมาคมทนายความแห่งประเทศไทย ในฐานะทนายความของนายวัฒนา เมืองสุข อดีตรมว.การพัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์ ในคดีโครงการบ้านเอื้ออาทร มั่นใจในการต่อสู้คดี หลังคดีเข้าสู่ขั้นตอนในชั้นศาลอย่างเป็นทางการ โดยเตรียมนำข้อมูลหลักฐาน เข้าหักล้างข้อกล่าวหาและชี้แจงให้ศาลเห็นว่า นายวัฒนาไม่ได้กระทำผิดตามข้อกล่าวหา การดำเนินโครงการเป็นไปตามกฎหมาย โดยเฉพาะเป็นไปตามมติคณะรัฐมนตรี และมติของคณะกรรมการการเคหะฯ สามารถช่วยลดขั้นตอนทางราชการในการจัดซื้อจัดจ้าง และการดำเนินโครงการให้มีความรวดเร็วมากขึ้น ที่สำคัญคือโครงการนี้ไม่ได้สร้างความเสียหายแก่ทางราชการ สร้างประโยชน์ให้กับประชาช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ต้องหนี! ส่อง 6 คดี 7 หมายจับ ทำ 'ทักษิณ' ไม่ยอมบินกลับมารับโทษในไทย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383012</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtodpjrN4KYplB7kJzbIn0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383012" target="_blank"&gt;ต้องหนี! ส่อง 6 คดี 7 หมายจับ ทำ 'ทักษิณ' ไม่ยอมบินกลับมารับโทษในไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่ว่าจะเล่นข่าวอะไร ชื่อของ "ทักษิณ ชินวัตร"​ ดูจะสร้างมูลค่าให้ฝ่ายตรงข้ามสะทก-สะเทือน กันไปทั่วประเทศไทย ไม่เว้นแม้แต่คนใหญ่คนโต บิ๊กดังๆ ในค่ายทหาร วิ่งเต้นขยับตามกันเป็นแถว ล่าสุดนายถาวร เสนเนียม แกนนำ กปปส. ออกมาให้สัมภาษณ์จัดเต็ม เหน็บใส่ ทักษิณ "ประชาธิปไตยจอมปลอม" มิหนำซ้ำยังขุดคุ้ยเรื่องที่ดินรัชดา ที่กำลังจะหมดอายุความ 21 ตุลาคมนี้ ออกมาเผยแพร่ออกสื่อ พร้อมท้าให้กลับเข้ามารับโทษคดีที่โดนหมายจับในเมืองไทย ทีมข่าวเจาะประเด็นไทยรัฐออนไลน์ เปิด 7 หมายจับ 6 คดี ที่ทำให้อดีตนายกรัฐมนตรีไทยต้องบินหนีพลัดถิ่น จนพรรคการเมืองฝ่ายตรงข้าม ถึงกับเอ่ยปากท้าทายให้กลับมาสู้คดี 1.คดีปล่อยกู้เอ็กซ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แจ้งจับอธิบดีศาลภาค2 พร้อมพวกอีก5 คดีหมิ่นชำนาญและพรบ.คอมพ์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377541</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAI9yhtLTys-W14v5myoygsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377541" target="_blank"&gt;แจ้งจับอธิบดีศาลภาค2 พร้อมพวกอีก5 คดีหมิ่นชำนาญและพรบ.คอมพ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ชำนาญ รวิวรรณพงษ์” ประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกาและ ก.ต. ที่ถูกผู้พิพากษา 1,735 คน ทั่วประเทศลงรายชื่อถอดถอน ด้วยข้อกล่าวหาเข้าไปใช้อำนาจบาตรใหญ่ในศาลจังหวัดฉะเชิงเทรา เพื่อช่วยคดีที่ภรรยาฟ้องร้องกับพี่น้องคดีทรัพย์มรดก ส่งทนายแจ้งความตำรวจ สน.ทุ่งสองห้อง ดำเนินคดีนายสืบพงษ์ ศรีพงษ์กุล อธิบดีผู้พิพากษา ภาค 2 พร้อมพวก รวม 6 คน ที่เป็นตัวตั้งตัวตีลงชื่อถอดถอนข้อหาหมิ่นประมาท และ พ.ร.บ.คอมพิวเตอร์ แจงยิบข้อกล่าวหาพร้อมพาดพิงแกนนำที่ลงชื่อถอดถอนว่าเป็นฝ่ายละเว้นปฏิบัติหน้าที่ซะเอง เตรียมทำคำชี้แจงข้อกล่าวหาติดหน้าศาลทั่วประเทศตามระเบียบแล้ว กรณีผู้พิพากษา 1,735 คน ร่วมลงรายชื่อเสนอถอดถอนนายชำ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ชำนาญ' หยุดหน้าที่ ก.ต.ฎีกา รอส่งเอกสารชี้แจงปมถูกถอดถอน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813421</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFqNrxLg3WcgkdRzmHBMfQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813421" target="_blank"&gt;'ชำนาญ' หยุดหน้าที่ ก.ต.ฎีกา รอส่งเอกสารชี้แจงปมถูกถอดถอน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 18 ก.ย.61 นายชำนาญ รวิวรรณพงษ์ ประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกาและกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (ก.ต.) ผู้ทรงคุณวุฒิในศาลฎีกา ได้เปิดเผยภายหลังครบกำหนดการตรวจสอบความสมบูรณ์รายชื่อผู้พิพากษายื่นถอดถอนให้พ้นตำแหน่ง ก.ต. เมื่อวันที่ 17 ก.ย.แล้วพบว่ามีจำนวน 1,734 คนตามเกณฑ์ซึ่งเกิน 1 ใน 5 ผู้พิพากษาทั่วประเทศ ซึ่งขั้นตอนหลังจากนี้ต้องให้นายชำนาญส่งคำชี้แจงปิดประกาศว่า ตนจะส่งเอกสารคำชี้แจงให้ เลขาธิการสำนักงานศาลยุติธรรมเพื่อเผยแพร่ในวันที่ 24 ก.ย.นี้ ซึ่งครบกำหนด 7 วันพอดีตามระเบียบ นายชำนาญ กล่าวว่า เมื่อวันที่ 17 ก.ย.ที่ผ่านมา ตนก็ได้เข้าประชุม ก.ต.เป็นวันสุดท้าย โดยวันนี้ (18 ก.ย.) ตน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นพ.ชลน่าน ระบุ อดีต ส.ส.เพื่อไทย ที่เคยเสนอชื่อแก้ไขกฎหมายที่มา ส.ว.และ ส.ส. ยังอยู่ในกระบวนการศาล - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SykEks3OX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqrrNQUfNhhiugE-_z5TMgqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 03:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SykEks3OX" target="_blank"&gt;นพ.ชลน่าน ระบุ อดีต ส.ส.เพื่อไทย ที่เคยเสนอชื่อแก้ไขกฎหมายที่มา ส.ว.และ ส.ส. ยังอยู่ในกระบวนการศาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์ชลน่าน ศรีแก้ว แกนนำพรรคเพื่อไทย แสดงความเห็นกรณีที่นายไทกร พลสุวรรณ นักเคลื่อนไหวทางการเมืองเห็นว่า อดีต ส.ส. ของพรรคเพื่อไทยกว่า 250 คน ที่เคยเสนอชื่อ แก้ไข กฎหมายที่มาของส.ว. และ ป.ป.ช. ชี้มูลความผิดส่งศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมืองและได้ประทับรับฟ้อง อดีต ส.ส.เพื่อไทย อาจขาดคุณสมบัติ ว่า ประเด็นที่นายไทกร ยกขึ้นมาแสดงความเห็น ยังไม่มีข้อห้าม ทั้งรัฐธรรมนูญฉบับเก่าและรัฐธรรมนูญปัจจุบัน เพราะอดีต ส.ส. กว่า 250 คนยังไม่เคยถูกถอดถอน ไม่เคยถูกพิพากษาว่ากระทำความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ เรื่องดังกล่าวอยู่ระหว่างกระบวนการต่อสู้ในศาล อย่างไรก็ตามกรณีดังกล่าวจะต้องตรวจสอบอีกค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ประธานศาลฎีกา นำข้าราชการ-ปชช. "ทำความดี ด้วยหัวใจ"ถวายในหลวง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1372381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0XC1403Mw4m6jZCs5iNYcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 08:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1372381" target="_blank"&gt;ประธานศาลฎีกา นำข้าราชการ-ปชช. "ทำความดี ด้วยหัวใจ"ถวายในหลวง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานศาลฎีกานำข้าราชการและประชาชน ทำกิจกรรมจิตอาสาพระราชทาน “เราทำความดี ด้วยหัวใจ” ทำความสะอาดและพัฒนาพื้นที่โดยรอบ และใกล้เคียงอาคารศาลยุติธรรม วันที่ 8 กันยายน 2561 เวลา 09.00 น. นายชีพ จุลมนต์ ประธานศาลฎีกา เป็นประธานในพิธีเปิดกิจกรรมจิตอาสาพระราชทานตามแนวพระราชดำริสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว “เราทำความดี ด้วยหัวใจ” ซึ่งศาลยุติธรรมกำหนดจัดขึ้นพร้อมกันทั่วประเทศในวันเสาร์ที่ 8 กันยายน 2561 เพื่อเฉลิมพระเกียรติและแสดงความจงรักภักดีแด่สมเด็จพระเจ้าอยู่หัว โอกาสนี้ ประธานศาลฎีกากล่าวว่า ศาลยุติธรรมมีความปลาบปลื้มปีติเป็นล้นพ้นที่ได้น้อมนำโครงการจิตอาสาพระราชทานตามแนวพระราชดำริสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สมหวังเสียที อินเดียเลิกห้ามรักร่วมเพศ แอลจีบีที กอดกันเฮ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRK-chdR7iVB0Fs3yfZ0nQqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 01:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21096" target="_blank"&gt;สมหวังเสียที อินเดียเลิกห้ามรักร่วมเพศ แอลจีบีที กอดกันเฮ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังต่อสู้กันมายาวนานในการเรียกร้องสิทธิความเท่าเทียมทางเพศ กลุ่มรักร่วมเพศก็สมหวังเสียที เมื่อศาลฎีกาอินเดียมีมติเอกฉันท์ ยกเลิกกฎหมาย ห้ามรักร่วมเพศ คณะผู้พิพากษา 5 คนของศาลฎีกาในกรุงนิวเดลี ของอินเดีย มีมติเป็นเอกฉันท์ยกเลิกกฎหมาย “ห้ามรักร่วมเพศ” ที่ใช้มาตั้งแต่ยุคอาณานิคม ซึ่งถือเป็นคำพิพากษาที่สำคัญครั้งหนึ่งที่กลุ่มนักเคลื่อนไหวหวังว่าจะสนับสนุนสิทธิความเท่าเทียม พฤติกรรมรักร่วมเพศถือเป็นสิ่งต้องห้ามในสังคมอนุรักษ์นิยมของอินเดีย และกฎหมายฉบับนี้ถูกนำกลับมาบังคับใช้ให้เป็นความผิดคดีอาญาอีกครั้ง ในปี 2556 หลังจากระงับโทษนี้ไป 4 ปี โดยคดีรักร่วมเพศมีโทษหนักจำคุกถึง 10 ปี ทั้งนี้ มาตรา 3...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>สู้ 10 ปี! ฎีกายืนยกฟ้อง ‘สุชาติ’ อดีต ผบช.น. ใช้แก๊สน้ำตาสลาย พธม. - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b8%b9%e0%b9%89-10-%e0%b8%9b%e0%b8%b5-%e0%b8%8e%e0%b8%b5%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87-%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%8a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmtfZakv2xuTzvB2Or1nGUqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:22:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b8%b9%e0%b9%89-10-%e0%b8%9b%e0%b8%b5-%e0%b8%8e%e0%b8%b5%e0%b8%81%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87-%e0%b8%aa%e0%b8%b8%e0%b8%8a/" target="_blank"&gt;สู้ 10 ปี! ฎีกายืนยกฟ้อง ‘สุชาติ’ อดีต ผบช.น. ใช้แก๊สน้ำตาสลาย พธม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;องค์คณะวินิจฉัยอุทธรณ์ ศาลฎีกาฯ ยืนยกฟ้อง ‘สุชาติ’ อดีต ผบช.น. ไร้เจตนาใช้แก๊สน้ำตาสลายชุมนุมกลุ่มพันธมิตรฯ ปี 51 ชี้เป็นแค่เครื่องคุมฝูงชน เจ้าตัวยิ้มรับคำตัดสินศาล หลังสู้คดีมา 10 ปี วันที่ 28 สิงหาคม ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ถ.แจ้งวัฒนะ องค์คณะวินิจฉัยอุทธรณ์ 9 คน ออกนั่งบังลังก์อ่านคำพิพากษาอุทธรณ์ในคดีที่ ป.ป.ช. เป็นโจทก์ยื่นฟ้อง พล.ต.ท.สุชาติ เหมือนแก้ว อดีต ผบช.น. จำเลยที่ 4 ในความผิดฐานเป็นเจ้าพนักงานร่วมกันปฏิบัติหน้าที่ หรือละเว้นการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบและโดยทุจริต เพื่อให้เกิดความเสียหายแก่ผู้หนึ่งผู้ใด ตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 157 กรณีการออกคำสั่งขอคื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ศาลฎีกาฯนักการเมือง ยกฟ้อง อดีตนายกฯ นายทักษิณ แทรกแซงฟื้นฟู ทีพีไอ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364415</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICg98PILpBjLjvPGy9cUcAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 06:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364415" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาฯนักการเมือง ยกฟ้อง อดีตนายกฯ นายทักษิณ แทรกแซงฟื้นฟู ทีพีไอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาฯนักการเมือง เสียงข้างมากยกฟ้อง อดีตนายกรัฐมนตรี นายทักษิณ คดีแรก ป.ป.ช. ฟ้องแทรกแซงฟื้นฟูกิจการทีพีไอ ผิดมาตรา 157 วันที่ 29 ส.ค. ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง มีคำพิพากษาด้วยมติเสียงข้างมาก เห็นว่าการที่นายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ไม่ทักท้วงกรณีกระทรวงการคลังเข้าเป็นผู้บริหารแผนฟื้นฟูกิจการบริษัททีพีไอ ไม่ได้มีเจตนาพิเศษที่จะแสวงหาผลประโยชน์เพื่อตนเองหรือเพื่อผู้อื่นในการเสนอชื่อคณะกรรมการบริหารแผน 5 คนใหม่ และข้อเท็จจริงปรากฏว่า การเข้าบริหารแผนพื้นฟูของกระทรวงการคลัง ในกิจการทีพีไอ ก็เกิดจากความยินยอมของธนาคาร เจ้าหน้า ลูกหนี้ สหภาพแรงงาน รวมทั้งเป็นไปตามค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยกฟ้อง 'พล.ต.ท.สุชาติ' คดีสลายพันธมิตร ปี 51 เหตุชุมนุมโดยไม่สงบ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HkSAT8zw7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAutx_eJ1oUGy-tm8PcuKTQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 05:59:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HkSAT8zw7" target="_blank"&gt;ยกฟ้อง 'พล.ต.ท.สุชาติ' คดีสลายพันธมิตร ปี 51 เหตุชุมนุมโดยไม่สงบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง มีคำพิพากษาอุทธรณ์ ยกฟ้อง พลตำรวจโทสุชาติ เหมือนแก้ว อดีตผู้บัญชาการตำรวจนครบาล หรือ ผบช.น.ที่ คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ หรือ ป.ป.ช.มีมติ 8 ต่อ 0 ยื่นอุทธรณ์เพียงคนเดียว ในฐานความผิดปฏิบัติหน้าที่มิชอบ ไม่ยับยั้งวิธีการสลายม็อบที่ส่งผลให้มีผู้บาดเจ็บ-เสียชีวิต กรณีสลายม็อบพันธมิตรประชาชนเพื่อประชาธิปไตย เมื่อวันที่ 7 ตุลาคม 2551 ในฐานะจำเลยที่ 4 ซึ่งศาลฎีกาฯได้ยกฟ้องคดีนี้ไปแล้วเมื่อวันที่ 2 สิงหาคม 2560 ส่วนจำเลยที่ 1-3 คือนายสมชาย วงศ์สวัสดิ์ อดีตนายกรัฐมนตรี พลเอกชวลิต ยงใจยุทธ อดีตรองนายกรัฐมนตรี และ พลตำรวจเอกพัชรวาท วง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ยื่นเรื่องแล้ว! ถอดถอนกต.ศาลฎีกา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK44UOTcG7_C3rfwrejTUScqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364159" target="_blank"&gt;ยื่นเรื่องแล้ว! ถอดถอนกต.ศาลฎีกา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เข้าไป-แทรกแซงในศาลที่น้องเมียเป็นโจทก์ฟ้องคดี รอลงคะแนนลับ! ตัวแทนผู้พิพากษาทั่วประเทศ 1,776 คน ยื่นหนังสือ “สราวุธ เบญจกุล” เลขาธิการศาลยุติธรรม ถอดถอน “ชำนาญ รวิวรรณพงษ์” ประธานแผนกคดีล้มละลายในศาลฎีกา ออกจากตำแหน่งกรรมการตุลาการผู้ทรงคุณวุฒิในศาลฎีกา (ก.ต.) อ้างเหตุเข้าไปแสดงตัวก้าวก่ายการพิจารณาคดีของศาลจังหวัดฉะเชิงเทรา ขณะที่ญาติตัวเองเป็นคู่ความ หลังตรวจสอบหลักฐานเอกสารครบถ้วนใช้วิธีลงมติลับด้วยเสียงผู้พิพากษาทั่วประเทศเกินกึ่งหนึ่ง หรือ 2,272 เสียง การถอดถอนถึงจะสำเร็จ ที่สำนักงานศาลยุติธรรม เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 28 ส.ค. นายสืบพงษ์ ศรีพงษ์กุล อธิบดีผู้พิพากษาศาลภาค 2 นายพงษ์ศัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลฎีกาฯยกฟ้อง 'ทักษิณ ชินวัตร' พ้นผิดคดีทีพีไอ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HkmGmhQPm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkZmXIpCtXe3h7S3buk-5EqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 05:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HkmGmhQPm" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาฯยกฟ้อง 'ทักษิณ ชินวัตร' พ้นผิดคดีทีพีไอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง นัดพิพากษาในคดีที่คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ หรือ ป.ป.ช. เป็นโจทก์ยื่นฟ้องนายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี จำเลยในคดีป.ป.ช.ชี้มูลความผิดสมัยเป็นดำรงตำแหน่งนายกฯ นำเรื่องให้กระทรวงการคลังเข้าไปเป็นผู้บริหารแผนบริษัทอุตสสหกรรมปิโตรเคมีกัลไทย จำกัด (มหาชน)หรือ ทีพีไอ ซึ่งเป็นบริษัทเอกชน ล่าสุดศาลฎีกาฯ ได้อ่านคำพิพากษาลับหลังจำเลยคดี โดยเสียงข้างมากพิพากษายกฟ้อง เหตุจำเลยไม่มีเจตนาพิเศษ ไม่มีความผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 157 อย่างไรก็ตามคดีนี้ป.ป.ช. จะขอดูคำพิพากษาขององค์คณะแต่ละคน ก่อนพิจารณาจะอุทธรณ์หรือไม่ ภายใน30วัน สำหร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>“หมอวรงค์”จ่อยื่นศาลฟัน “เรืองไกร”บิดเบือนจำนำข้าว - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOo5qjzmA-gVKGlH-7aQVkMqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 10:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20484" target="_blank"&gt;“หมอวรงค์”จ่อยื่นศาลฟัน “เรืองไกร”บิดเบือนจำนำข้าว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“หมอวรงค์”ลั่นยื่นศาลฎีกาฯสัปดาห์หน้า ฟัน “เรืองไกร”บิดเบือนคำพิพากษาคดีจำนำข้าว เมื่อวันที่ 25 ส.ค.นพ.วรงค์ เดชกิจวิกรม อดีต ส.ส.พิษณุโลก พรรคประชาธิปัตย์ โพสต์ข้อความผ่านเฟซบุ๊กส่วนตัว ว่า ตามที่นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ สมาชิกพรรคเพื่อไทย ได้นำเสนอข้อมูลการขาดทุนโครงการรับจำนำข้าวในเชิงคำถาม ว่าไม่มีการขาดทุน ทั้งๆที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ได้มีคำพิพากษาออกมาแล้ว จึงทำให้นำไปสู่ความสับสนของประชาชน และมีผู้ไม่หวังดี นำข้อมูลดังกล่าวไปขยายผลในเพจ เพื่อให้เกิดความเข้าใจผิด และหวังผลทางการเมือง ผมและทีมกฏหมายพรรคประชาธิปัตย์ จึงมีความจำเป็นที่จะต้องยื่นให้ศาลฎีกาแผนกคดีอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ศาลชี้ชะตา ‘ทักษิณ’ คดีทีพีไอ 29 ส.ค.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/810940</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpJTL7D8y-z-IC7ktc2E-wqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 12:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/810940" target="_blank"&gt;ศาลชี้ชะตา ‘ทักษิณ’ คดีทีพีไอ 29 ส.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 21 ส.ค.61 ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ถ.แจ้งวัฒนะ องค์คณะผู้พิพากษา 9 คน คดีหมายเลขดำ อม. 40/2561 นัดไต่สวนพยานโจทก์นัดสุดท้าย ที่คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ยื่นฟ้อง นายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี คนที่ 23 เป็นจำเลย ในความผิดฐานเป็นเจ้าพนักงานปฏิบัติหน้าที่หรือละเว้นปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบหรือโดยทุจริตเป็นเหตุให้ผู้หนึ่งผู้ใดเสียหาย ตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 157 กรณีนายทักษิณ ให้ความเห็นชอบกระทรวงการคลัง สมัยที่ ร.อ.สุชาติ เชาว์วิศิษฐ เป็น รมว.คลัง เข้าเป็นผู้บริหารแผนฟื้นฟู บริษัทอุตสาหกรรมปิโตรเคมีกัลไทย จำกัด (มห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'หมอวรงค์' เอาผิด 'เรืองไกร' ละเมิดอำนาจศาล บิดเบือนข้อมูลจำนำข้าว - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyyEMN-Pm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwpvgLV1x_-uGocJqFxWSIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:50:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyyEMN-Pm" target="_blank"&gt;'หมอวรงค์' เอาผิด 'เรืองไกร' ละเมิดอำนาจศาล บิดเบือนข้อมูลจำนำข้าว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์วรงค์ เดชกิจวิกรม อดีต ส.ส.พิษณุโลก พรรคประชาธิปัตย์ พร้อมทีมทนายความ เข้ายื่นเรื่องต่อศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง เพื่อแจ้งข้อเท็จจริงให้พิจารณาการกระทำว่าเป็นการละเมิดอำนาจศาลหรือไม่ กรณีนายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ คณะทำงานกฎหมายพรรคเพื่อไทยออกมาเปิดเผยว่ามีการบิดเบือนข้อมูลการขาดทุนโครงการรับจำนำข้าวในคดีที่เกี่ยวข้องกับนางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี โดยนายแพทย์วรงค์ ระบุว่า สิ่งที่นายเรืองไกร ออกมาเปิดเผยนั้นขัดกับคำพิพากษา ซึ่งจะทำให้เกิดข้อกังขาในคำตัดสินและเกิดความสับสนในสังคม เพราะเมื่อศาลฎีกามีคำตัดสินแล้ว ถือเป็นที่สุดและต้องยุติทุกประเด็น การออกมา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'สุเทพ' ท้า ป.ป.ช.ส่งคดีโรงพักทดแทน ให้ศาลฎีกาฯ ยัน พร้อมสู้คดีชั้นศาล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1358599</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyOy43z7UGtRZ_eMy4GC4sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1358599" target="_blank"&gt;'สุเทพ' ท้า ป.ป.ช.ส่งคดีโรงพักทดแทน ให้ศาลฎีกาฯ ยัน พร้อมสู้คดีชั้นศาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สุเทพ” ท้า ป.ป.ช.ส่งคดีโรงพักทดแทนให้ศาลฎีกาฯ พร้อมสู้คดีในชั้นศาล หากผิดให้มาเอาชีวิตไป จี้ เร่งชี้ขาดคดี บอกความยุติธรรม หมายถึงความรวดเร็วด้วย อย่าปล่อยให้เรื่องยืดเยื้อ วันที่ 20 ส.ค. ที่สำนักงานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) นายสุเทพ เทือกสุบรรณ แกนนำพรรครวมพลังประชาชาติไทย (รปช.) ให้สัมภาษณ์ภายหลังเข้าชี้แจงแก้ข้อกล่าวหาคดีทุจริตโครงการก่อสร้างโรงพักทดแทนว่า นำเอกสารหลักฐานทั้งหมดชี้แจงให้กรรมการ ป.ป.ช.ชุดใหญ่ทราบ เพราะยังไม่เคยเห็นเอกสารเหล่านี้ ได้อธิบายว่า สิ่งที่ดำเนินการไปทำโดยสุจริต ด้วยหลักการเหตุผล ตามที่ สตช.อนุมัติมา ทุกขั้นตอนทำถูกต้องตามกฎหมาย ทั้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ก.ต. เลือก 3 รอง ปธ.ศาลฎีกาคนใหม่'โสฬส'ขึ้น ปธ.แผนกคดีอาญานักการเมือง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1349489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpSRlrDJ_QboSSEbCNkrbIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1349489" target="_blank"&gt;ก.ต. เลือก 3 รอง ปธ.ศาลฎีกาคนใหม่'โสฬส'ขึ้น ปธ.แผนกคดีอาญานักการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ก.ต. เลือกได้แล้ว 3 รอง ปธ.ศาลฎีกาคนใหม่ ยังขาดอีกคนไม่ผ่านมติ 11 ต่อ 3 "บุญมี ฐิตะศิริ" ปธ.แผนกคดีเยาวชนฯ มีสิทธิ์จ่อขึ้น รอประชุม 20 ส.ค.นี้ ส่วน ปธ.แผนกคดีอาญานักการเมือง โสฬส สุวรรณเนตร์ หน.ฎีกาได้ขึ้น มีผลนับแต่ 1 ต.ค.นี้ ที่ห้องประชุมศาลยุติธรรม ชั้น 5 อาคารราชบุรีดิเรกฤทธิ์ ศูนย์ราชการ ถ.แจ้งวัฒนะ วันที่ 6 ส.ค. 61 “นายชีพ จุลมนต์” ประธานศาลฎีกา เป็นประธานการประชุมคณะกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (ก.ต.) 15 คน ตั้งแต่ช่วงเช้า 09.00 น.ที่ผ่านมา ซึ่งมีวาระพิจารณาให้ความเห็นชอบสับเปลี่ยน โยกย้าย แต่งตั้งข้าราชการตุลาการ ระดับรองประธานศาลฎีกา, ระดับประธานแผนกคดีในศาลฎีกา, ระดับประธานศาลอุทธรณ์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วุ่น! แต่งตั้งโยกย้าย มีร้องผู้พิพากษาแทรกแซงหน้าที่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809407</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsqgLaUygUtoqjOQLtnmEMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809407" target="_blank"&gt;วุ่น! แต่งตั้งโยกย้าย มีร้องผู้พิพากษาแทรกแซงหน้าที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ในวันจันทร์ที่ 6 ส.ค.นี้ จะมีการประชุมคณะกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (ก.ต.) ครั้งที่ 13/2561 ซึ่งมีวาระพิจารณาการโยกย้ายแต่งตั้งข้าราชการตุลาการ ระดับรองประธานศาลฎีกา และระดับประธานเเผนกคดีในศาลฎีกา โดยมีรายงานข่าวแจ้งว่า การพิจารณาบัญชีสับเปลี่ยนตำแหน่งระดับสูงในศาลฎีกานั้น มีประเด็นที่ต้องจับตามองถึงความเหมาะสมในการดำรงตำเเหน่ง ซึ่งก่อนหน้านี้ ชั้นอนุกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (อ.ก.ต.) ที่ตรวจสอบความเหมาะสมของผู้พิพากษาเพื่อขึ้นดำรงตำแหน่งรองประธานศาลฎีกาและประธานแผนกคดีในศาลฎีกา เพื่อจะทำบัญชีรายชื่ิอผู้พิพากษาเสนอให้ ก.ต.ชุดใหญ่ 15 คนพิจารณาและลงมติเห็นชอบในวันจันทร์ที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เรืองไกร' เตรียมยื่นหนังสือถึงทูตอังกฤษ คดี 'ยิ่งลักษณ์' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1HmWJNB7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQgzxYh8ZjwMCoLMThAkyoqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 02:42:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1HmWJNB7" target="_blank"&gt;'เรืองไกร' เตรียมยื่นหนังสือถึงทูตอังกฤษ คดี 'ยิ่งลักษณ์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ อดีตสมาชิกวุฒิสภา เปิดเผยว่า จะเข้ายื่นหนังสือต่อเอกอัครราชทูตอังกฤษประจำประเทศไทย เพื่อแสดงหลักฐานเพิ่มเติมที่เป็นข้อเท็จจริงและข้อกฎหมายอันจะนำไปสู่การพิจารณาได้ว่านางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ถูกดำเนินคดีที่เข้าข่ายความผิดที่มีลักษณะทางการเมือง นายเรืองไกร กล่าวว่า ที่พูดถึงสนธิสัญญานั้น ความจริงคือ สัญญาส่งผู้ร้ายข้ามแดนระหว่างกรุงสยามกับอังกฤษ เมื่อวันที่ 4 มี.ค. ค.ศ. 1911 หาใช่สนธิสัญญาแต่อย่างใด โดยสัญญาดังกล่าวข้อ 2 วรรคหนึ่ง ระบุความผิดซึ่งอาจจะส่งผู้ร้ายข้ามแดนได้มีเพียงโทษ 31 รายการเท่านั้น ซึ่งไม่มีการระบุถึงโทษคดีทางการเมืองไว้แต่อย่างใด และค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'เรืองไกร' ยื่นทูตอังกฤษ ร้อง 'คดียิ่งลักษณ์' เข้าข่ายคดีทางการเมือง - Voice TV</title><link>http://www.voicetv.co.th/read/BJwJxIrB7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyf70WsB-Wf1kOQICPH7YwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 05:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voicetv.co.th/read/BJwJxIrB7" target="_blank"&gt;'เรืองไกร' ยื่นทูตอังกฤษ ร้อง 'คดียิ่งลักษณ์' เข้าข่ายคดีทางการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายเรืองไกร ลีกิจวัฒนะ อดีตสมาชิกวุฒิสภา ยื่นหนังสือถึงเอกอัครราชทูตอังกฤษประจำประเทศไทย เพื่อแสดงหลักฐานเพิ่มเติมว่า นางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ถูกดำเนินคดีเข้าข่ายความผิดที่มีลักษณะทางการเมือง โดยนายเรืองไกร เห็นว่าสนธิสัญญาที่ถูกพูดถึง แท้จริงคือ สัญญาส่งผู้ร้ายข้ามแดนระหว่างกรุงสยามกับอังกฤษ ค.ศ. 1911 ซึ่งจะสามารถส่งผู้ร้ายข้ามแดนได้ เพียง 31 รายการความผิดเท่านั้น และไม่มีการระบุถึงโทษคดีทางการเมืองไว้ และความในสัญญาข้อ 2 วรรคสาม ก็ระบุไว้ชัดเจนว่า การจะส่งผู้ร้ายให้กันและกันได้สุดแล้วแต่ประเทศซึ่งรับคำขอให้ส่งเห็นสมควรว่า จะส่งผู้ร้ายข้ามแดนต่อกัน หรือไม่ ขณะเดียวกันคดีค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>อธิบดีอัยการฯยันกับ 'อังกฤษ' ส่งตัว 'ยิ่งลักษณ์-ทักษิณ' ไม่ใช่การเมือง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809040</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxGFxN4VmKdHphVc3Vz_x8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809040" target="_blank"&gt;อธิบดีอัยการฯยันกับ 'อังกฤษ' ส่งตัว 'ยิ่งลักษณ์-ทักษิณ' ไม่ใช่การเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำนาจ โชติชัย อธิบดีอัยการ สำนักงานต่างประเทศ ได้กล่าวถึงการยื่นคำร้องขอส่งผู้ร้ายข้ามเเดน น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี จำเลยที่ต้องโทษจำคุก 5 ปีไม่รอลงอาญา ตามคำพิพากษาศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง เมื่อวันที่ 27 ก.ย.60 ในคดีปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบและโดยทุจริตโครงการรับจำนำข้าวว่า สำนักงานอัยการต่างประเทศ ได้ทำคำร้องขอส่งผู้ร้ายข้ามเเดน น.ส.ยิ่งลักษณ์ ส่งไปยังกระทรวงการต่างประเทศของไทยตั้งเเต่วันที่ 22 มิ.ย.ที่ผ่านมา ซึ่งขั้นตอนต่อไปกระทรวงการต่างประเทศอังกฤษ จะต้องส่งเรื่องไปยังกระทรวงมหาดไทยของประเทศที่มีหน้าที่รับผิดชอบเรื่องคำร้องขอส่งผู้ร้ายข้ามเเดน พิจาร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศาลรับฟ้องยึดทรัพย์42ล. 'เมียอริสมันต์' นัดพิจารณา 28 ก.ย.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqVE6XLiqSQV1G7Vkek2DEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808422" target="_blank"&gt;ศาลรับฟ้องยึดทรัพย์42ล. 'เมียอริสมันต์' นัดพิจารณา 28 ก.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 23 ก.ค.61 ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ถนนแจ้งวัฒนะ ศาลนัดฟังคำสั่งในคดีหมายเลขดำ อม.77/2561 ที่อัยการสูงสุด ผู้กล่าวหายื่นฟ้อง นางระพิพรรณ พงศ์เรืองรอง อายุ 45 ปี อดีตสมชิกสภาผู้แทนราษฎร (ส.ส.) พรรคเพื่อไทย ภรรยานายอริสมันต์ พงศ์เรืองรอง แกนนำแนวร่วมประชาธิปไตยต่อต้านเผด็จการแห่งชาติ (นปช.) ผู้ถูกกล่าวหา ขอให้ทรัพย์สินที่เพิ่มขึ้นผิดปกติตกเป็นของแผ่นดินตามพระราชบัญญัติ (พ.ร.บ.) ประกอบรัฐธรรมนูญว่าด้วยการป้องกันและปราบปรามการทุจริต พ.ศ.2542 มาตรา 38 กรณีที่คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ชี้มูลความผิดเมื่อเดือนพฤษภาคม 2561 ว่า นางระพิพรรณ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศาลฎีกาแผนกการเมือง รับฟ้องคดี 'เมีย อริสมันต์' รวยผิดปกติ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1340161</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnvlJ0udgy10kOn44oSngoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1340161" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาแผนกการเมือง รับฟ้องคดี 'เมีย อริสมันต์' รวยผิดปกติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกการเมือง รับฟ้องคดี "ระพิพรรณ พงศ์เรืองรอง" เมีย'อริสมันต์' รวยผิดปกติ จากกรณี ป.ป.ช.ชี้มูลความผิด ยื่นบัญชีแสดงรายการ หลังพบมีทรัพย์สินเพิ่มขึ้นผิดปกติ รวมมูลค่า 42,816,226 บาท.. เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 23 ก.ค. ที่ศาลฎีกา แผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ศาลนัดฟังคำสั่งคดีที่อัยการสูงสุด ผู้กล่าวหาฟ้อง นางระพิพรรณ พงศ์เรืองรอง อายุ 45 ปี ผู้ถูกกล่าวหา ภรรยานายอริสมันต์ พงศ์เรืองรอง แกนนำ นปช. โดยขอให้ทรัพย์สินที่เพิ่มขึ้นผิดปกติตกเป็นของแผ่นดิน กรณี ป.ป.ช.ชี้มูลความผิดเมื่อเดือน พ.ค. 61 ว่า นางระพิพรรณ สมัยดำรงตำแหน่ง ส.ส.แบบบัญชีรายชื่อ พรรคเพื่อไทย ได้ยื่นบัญชีแสดงราย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ก.ต.เห็นชอบ 'อุบลรัตน์' รองประธานศาลฎีกา มีผล 1 ต.ค.นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-MlWhK5DseUZPZPFjbtmAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808208" target="_blank"&gt;ก.ต.เห็นชอบ 'อุบลรัตน์' รองประธานศาลฎีกา มีผล 1 ต.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 20 ก.ค.61 ที่ห้องประชุมศาลยุติธรรม ชั้น 5 อาคารราชบุรีดิเรกฤทธิ์ ศูนย์ราชการ ถ.แจ้งวัฒนะ ในการประชุมคณะกรรมการตุลาการศาลยุติธรรม (ก.ต.) ที่ประชุมได้พิจารณาและมีมติเห็นชอบในการโยกย้ายแต่งตั้งข้าราชการตุลาการในวาระของวันที่ 1 ต.ค. 2561 โดยมี 3 บัญชี ประกอบด้วยบัญชีผู้พิพากษาอาวุโสสับเปลี่ยนตำแหน่ง 51 ราย บัญชีแต่งตั้งผู้พิพากษาอาวุโส 86 ราย และบัญชีสับเปลี่ยนตำแหน่ง 1 ราย สำหรับบัญชีผู้พิพากษาอาวุโสสับเปลี่ยนตำแหน่งมีรายชื่อที่น่าสนใจ ดังนี้ นายไพโรจน์ วายุภาพ ผู้พิพากษาอาวุโสในศาลฎีกา เป็นผู้พิพากษาอาวุโสในศาลอุทธรณ์ภาค1, นายธานิศ เกศวพิทักษ์ ผู้พิพากษาอาวุโสในศาลฎีกา เป็นผู้พิพา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หมายจับใบที่ 5 ก่อนวันเกิดทักษิณ ย้อนรอยอีก 4 หมายจับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1342031</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPp4EuX-AS6oJcGFiNplDesqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 02:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1342031" target="_blank"&gt;หมายจับใบที่ 5 ก่อนวันเกิดทักษิณ ย้อนรอยอีก 4 หมายจับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ออกหมายจับ นายทักษิณ ชินวัตร กรณีไม่ไปขึ้นศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมืองนัดพิจารณาคดีนัดแรกในคดีหวยบนดิน นับเป็นหมายจับใบที่ 5... เมื่อวันที่ 26 ก.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมืองออกหมายจับ นายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ซึ่งอยู่ระหว่างหลบหนีคดี เนื่องจากไม่ไปศาลคดีหวยบนดิน สืบเนื่องจากเมื่อวัน ที่ 25 ก.ค.ที่ผ่านมา ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง นัดพิจารณาคดีนัดแรกในคดีหมายเลขคดีดําที่ อม.1/2551 ที่คณะกรรมการตรวจสอบการกระทำที่ก่อให้เกิดความเสียหายแก่รัฐ (คตส.) โดยคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พรุ่งนี้! ปล่อย 'ชูวิทย์' หลังติดคุกครบ 1 เดือน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808238</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6L7xUh_R-et2uuBwkRvnkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/808238" target="_blank"&gt;พรุ่งนี้! ปล่อย 'ชูวิทย์' หลังติดคุกครบ 1 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 20 ก.ค. 61 นายกฤช กระแสทิพย์ ผบ.เรือนจำพิเศษกรุงเทพมหานคร เปิดเผยถึงการปล่อยตัวนายชูวิทย์ กมลวิศิษฏ์ ซึ่งจะครบกำหนดคุมขังตามโทษจำคุก 1 เดือน ในคดีแสดงบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินอันเป็นเท็จ ของศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมืองว่า นายชูวิทย์จะครบกำหนดคุมขังวันนี้ (20 ก.ค.) ตามที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง มีคำพิพากษาให้จำคุกนายชูวิทย์ 1 เดือน ในคดีแสดงบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินอันเป็นเท็จ ซึ่งหลังครบกำหนดคุมขัง ทางเรือนจำก็จะทำการตรวจประวัติ พิมพ์ลายนิ้วมือ และตรวจสอบหมายปล่อยผู้ต้องขังก่อนจะปล่อยตัวนายชูวิทย์ออกจากเรือนจำในวันพรุ่งนี้ (21 ก.ค.) ก่อนเวล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>"ชูวิทย์" พ้นคุก! เผยประสบการณ์หลังดูงาน 1เดือน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtUNXI0XoLLHCCoQWN36_cqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 03:13:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;"ชูวิทย์" พ้นคุก! เผยประสบการณ์หลังดูงาน 1เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรือนจำพิเศษกรุงเทพฯ ปล่อยตัว "ชูวิทย์" หลังรับโทษตามคำพิพากษาศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ครบ 1 เดือน ในคดีปกปิดบัญชีทรัพย์สินและแจ้งบัญชีทรัพย์สินอันเป็นเท็จ ต่อ ป.ป.ช. กรณีพ้นจากตำแหน่ง ส.ส. ตามที่ ป.ป.ช.ร้องขอ โดยการปล่อยตัวในช่วงเช้านี้มีลูกชายมารอรับ ยอมรับอยากกลับไปทำงานสื่อต่อ เผยเจออดีตพุทธะอิสระ แต่อีกฝั่งหลบหน้าไม่ได้คุยด้วย วันที่ 21 ก.ค. 2561 เวลา 07.00น. นายชูวิทย์ กมลวิศิษฐ์ อดีตนักการเมืองและนักจัดรายการโทรทัศน์ ได้รับการปล่อยตัวออกจากเรือนจำพิเศษกรุงเทพ เนื่องจากครบกำหนดคุมขังตามโทษจำคุก 1 เดือน ในคดีแสดงบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินอันเป็นเท็จ ของศาลฎีกา แผนก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'ราชทัณฑ์' เตรียมปล่อยตัว 'ชูวิทย์' หลังรับโทษครบ 1 เดือนเสาร์นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1336930</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFG_9nL2ZdzjqNIc6jdhC9wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 08:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1336930" target="_blank"&gt;'ราชทัณฑ์' เตรียมปล่อยตัว 'ชูวิทย์' หลังรับโทษครบ 1 เดือนเสาร์นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อธิบดีกรมราชทัณฑ์เผย พร้อมปล่อย "ชูวิทย์" เมื่อครบกำหนดโทษจำคุก 1 เดือน เสาร์ที่ 21 ก.ค.นี้ หลังจากศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมืองพิพากษาจำคุกในคดีแสดงบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินเป็นเท็จ... จากกรณีศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง พิพากษาจำคุก นายชูวิทย์ กมลวิศิษฎ์ ผู้ต้องขังในคดีแสดงบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินเป็นเท็จ เป็นเวลา 1 เดือน เมื่อวันที่ 21 เม.ย.ที่ผ่านมา ล่าสุดเวลา 15.00 น. วันที่ 18 ก.ค. พ.ต.อ.ณรัชต์ เศวตนันทน์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์ เปิดเผยว่า ในวันที่ 21 ก.ค.นี้ จะปล่อยตัว นายชูวิทย์ ออกจากเรือนจำพิเศษกรุงเทพมหานคร เนื่องจากคุมขังมาจนครบกำหนดโทษตามคำพิพากษา ทั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลอุทธรณ์กลับคำพิพากษาศาลชั้นต้น ชี้ 'วัฒนา' สัมภาษณ์สื่อไม่ละเมิดศาล - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkDN_Mi77</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB18GPeQCbAAjlSEAgjtk4sqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 07:25:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkDN_Mi77" target="_blank"&gt;ศาลอุทธรณ์กลับคำพิพากษาศาลชั้นต้น ชี้ 'วัฒนา' สัมภาษณ์สื่อไม่ละเมิดศาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายนรินท์พงศ์ จินาภักดิ์ นายกสมาคมทนายความแห่งประเทศไทย ในฐานะทนายความ นายวัฒนาเมืองสุข เปิดเผยว่า ศาลอาญารัชดาภิเษก นัดฟังคำพิพากษาศาลอุทธรณ์คดีละเมิดอำนาจศาล หมายเลขดำ ล.14/2560 ที่ผู้อำนวยการศาลอาญา เป็นผู้กล่าวหานายวัฒนา เมืองสุข อดีต รมว.พาณิชย์ จากกรณีเมื่อวันที่ 28 ส.ค. 2560 นายวัฒนา พร้อมด้วยนายนรินทร์พงศ์ ยื่นคำร้องอุทธรณ์คัดค้านคำสั่งฝากขังของพนักงานสอบสวนกองบังคับการปราบปรามการกระทำความผิดเกี่ยวกับอาชญากรรมทางเทคโนโลยี หรือ บก.ปอท. ในคดีกระทำความผิดตาม พ.ร.บ.ว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ และประมวลกฎหมายอาญามาตรา 116 ต่อศาลอาญา เมื่อเสร็จกระบวนการภายในศาลนายวัฒนาและทน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ออกหมายจับใบที่4 ‘ทักษิณ’ โดนอีก คดีปล่อยกู้พม่า 4 พันล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1326907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVTkOOTkrk9aO9AjLs9na8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 04:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1326907" target="_blank"&gt;ออกหมายจับใบที่4 ‘ทักษิณ’ โดนอีก คดีปล่อยกู้พม่า 4 พันล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ออกหมายจับทักษิณอีกใบ คดีเอ็กซิมแบงก์ปล่อยกู้รัฐบาลพม่า 4 พันล้าน เอื้อประโยชน์ชินคอร์ป ป.ป.ช.ยื่นขอพิจารณาคดีลับหลังจำเลย เป็นหมายจับใบที่ 4 ให้จับกุมมาเข้าสู่กระบวนการตามกฎหมาย ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง เมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 4 ก.ค. ศาลนัดพิจารณาคดีครั้งแรก ในคดีที่ป.ป.ช.เป็นโจทก์ยื่นฟ้องนายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี กรณีปล่อยกู้ดอกเบี้ยต่ำของธนาคารเพื่อการส่งออกและนำเข้าแห่งประเทศไทย หรือเอ็กซิมแบงก์ ให้กับรัฐบาลเมียนมาวงเงิน 4,000 ล้านบาท ถือเป็นการเอื้อประโยชน์แก่บริษัทชินคอร์ป คดีนี้ศาลฎีกาได้จำหน่ายคดีเป็นการชั่วคราวไว้ตั้งแต่ปี 2551 เนื่องจากนายทักษิณ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลฎีกาฯ ออกหมายจับ 'ทักษิณ' ใบที่ 4 คดีเอ็กซิมแบงก์ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HyNgzf5MX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxXZUVwaI6B-1sAheAG0zgqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 10:08:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HyNgzf5MX" target="_blank"&gt;ศาลฎีกาฯ ออกหมายจับ 'ทักษิณ' ใบที่ 4 คดีเอ็กซิมแบงก์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง มีคำสั่งให้ออกหมายจับ นายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี จำเลยในคดีที่คณะกรรมการตรวจสอบการกระทำที่ก่อให้เกิดความเสียหายแก่รัฐ (คตส.) โดยคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ผู้เข้าเป็นคู่ความแทนเป็นโจทก์ยื่นฟ้อง ในความผิดต่อตำแหน่งหน้าที่ราชการกรณีให้ธนาคารเพื่อการส่งออกและนำเข้าแห่งประเทศไทย หรือ เอ็กซิมแบงก์ ปล่อยกู้ให้กับรัฐบาลเมียนมา เนื่องจากผิดนัดไม่เดินทางมาศาลในการพิจารณาครั้งแรก องค์คณะผู้พิพากษาเห็นว่า นายทักษิณ ไม่เดินทางมาศาลโดยไม่แจ้งเหตุขัดข้องหรือแจ้งเลื่อน มีพฤติการณ์ควรเชื่อว่าหลบหนี จึงให้ออกหมายจับกำหนดไว้ 3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เวทีเสวนา เรียกร้องศาลไม่รับรองรัฏฐาธิปัตย์หยุดวงจรยึดอำนาจ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HkuIyGCfQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5tndLfdMlEAHEHpPuvBCwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 10:29:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HkuIyGCfQ" target="_blank"&gt;เวทีเสวนา เรียกร้องศาลไม่รับรองรัฏฐาธิปัตย์หยุดวงจรยึดอำนาจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลุ่ม 24 มิถุนาประชาธิปไตย ร่วมกับเครือข่ายนักวิชาการเพื่อสิทธิพลเมือง (คนส.) จัดเสวนาประชาชน-ศาล-ทหาร-รัฏฐาธิปัตย์ หลังศาลฎีกามีคำพิพากษาตามศาลชั้นต้นและศาลอุทธรณ์ ยกฟ้อง คสช.ที่กลุ่มพลเมืองโต้กลับเป็นโจทก์ในข้อหาร่วมกันเป็นกบฏ ตามประมวลกฎหมายอาญามาตรา 113 โดยให้เหตุผลว่า รัฐธรรมนูญชั่วคราว ปี 2557 ที่ คสช.ร่างขึ้นใหม่ มีบทบัญญัติยกเว้นโทษการทำรัฐประหารและการใช้อำนาจต่อจากนั้นไว้แล้ว โดย นายอานนท์ นำภา ทนายความกลุ่มพลเมืองโต้กลับ ซึ่งเป็นโจทก์ที่ยื่นฟ้อง คสช. ระบุว่า ศาลขั้นต้นยอมรับว่า คสช.ได้อำนาจมาโดยมิชอบตามระบอบประชาธิปไตยแต่รัฐธรรมนูญ ฉบับชั่วคราวนิรโทษกรรมให้แล้ว ขณะที่เหตุผลศาลฎีกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>อัยการสูงสุด ฟ้อง 'อริสมันต์-4 เอกชน' คดีร่วมทุจริตบ้านเอื้อฯชุด 2 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/805910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFEcNCP0jRVUuMqfH-wH8gqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/805910" target="_blank"&gt;อัยการสูงสุด ฟ้อง 'อริสมันต์-4 เอกชน' คดีร่วมทุจริตบ้านเอื้อฯชุด 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 26 มิถุนายน 2561 ที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ถ.แจ้งวัฒนะ นายเข็มชัย ชุติวงศ์ อัยการสูงสุด ได้มอบอำนาจ ให้พนักงานอัยการสำนักงานคดีปราบปรามการทุจริต นำตัว น.ส.สุภาวิดา คงสุข กรรมการผู้มีอำนาจทำการแทน บริษัท ไทยเฉนหยู อินเตอร์เนชั่นแนลคอนสตรัคชั่น ดีเวลลอปเม้นท์ จำกัด กับผู้แทน บริษัท พรินซิพเทคไทย จำกัด ประกอบกิจการรับเหมาก่อสร้าง ไปยื่นฟ้องต่อศาลฎีกาฯ ในคดีร่วมทุจริตโครงการบ้านเอื้ออาทรของการเคหะแห่งชาติ พร้อมสำนวนการไต่สวนของคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ที่ชี้มูลความผิดร่วมกับ นายวัฒนา เมืองสุข อายุ 60 ปี อดีต รัฐมนตรีว่าการกระทรวง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>