<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>การคลอด - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3hqTUhjU0FuUm9LQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:20:44 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ไม่เคยทวงค่าคลอด! รพ.แจงดูแลเต็มที่ ผัวเศร้ารับศพเมียเผยวันไปคลอดมีแค่ 500 - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1896746</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTg5Njc0NtIBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1896746" target="_blank"&gt;ไม่เคยทวงค่าคลอด! รพ.แจงดูแลเต็มที่ ผัวเศร้ารับศพเมียเผยวันไปคลอดมีแค่ 500&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีน.ส.น้ำฝน อายุ 30 ปี ผูกคอตายภายในบ้านไม่มีเลขที่ ถนนนาคราช-กระแชงเตย ต.เปร็ง อ.บางบ่อ จ.สมุทรปราการ เมื่อวันที่ 29 พ.ย.ที่ผ่านมา โดยเพื่อนบ้านระบุสาเหตุ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/5_HYkUBCyS9ehMhaJsCDsbHB0RZH7yDH26LREypi9nwucriyNP1MXwKBkDY4L4jwEV3QOTKXmW0g-dy1ZeabK-IatwYNRrrF2xf5k3ksjej6xHnCWYmUMCiTH8C9VzaAXmzGXtznYZRukJk_024cV-xthvFRzvg78gRC=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>สำเร็จครั้งแรกในโลก ทารกคลอดจากมดลูกผู้บริจาคที่ตาย - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1917908</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoZS13b3JsZC1uZXdzL25ld3NfMTkxNzkwONIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:32:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1917908" target="_blank"&gt;สำเร็จครั้งแรกในโลก ทารกคลอดจากมดลูกผู้บริจาคที่ตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำเร็จครั้งแรกในโลก - วันที่ 5 ธ.ค. เอพี รายงานข่าวความสำเร็จของคณะแพทย์บราซิลที่ใช้มดลูกของผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้ว มาผ่าตัดปลูกถ่ายมดลูกกับผู้หญิงที่ไม่มีมดลูกมาแต่กำเนิด ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/yx58BJKEQgw_zsd8TuCL8TapoBtoemKi6fPzNFVfxEA0CUn7zZEQeBFMWV_V1TuufHD1ChIcAMTCaLxn3PgaPNat4fmdbxjBA8zC5imX2_rEwPeqMNOMLA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>คลอดก่อนกำหนด! อันตรายกับเด็ก-แม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419666</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHBzOi8vd3d3LnRoYWlyYXRoLmNvLnRoL2NvbnRlbnQvMTQxOTY2NtIBAA</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419666" target="_blank"&gt;คลอดก่อนกำหนด! อันตรายกับเด็ก-แม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปัจจุบัน “ผู้หญิง” แต่งงานช้าลง ส่งผลทำให้มี “บุตร” เมื่ออายุมากขึ้น ซึ่งหากตั้งครรภ์ตอนอายุมากๆก็เป็นสาเหตุหนึ่งที่ทำให้เกิดภาวะคลอดก่อนกำหนดได้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/WRpsGQEfCPTA8NAPvBsNxGKTZtMaIj_f_X-IQMVEpesQ9TH8zr3BTMmd-32z20mkTwTax8KcG83lRZ6Z7xufWKTkO1990aTRClQ_Au6KwWaDUAWs31hGEaH18FUQ1IIuy-KNPQCq2WjoslOv5spI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ครั้งแรกของโลก! หญิงที่ได้รับบริจาคมดลูกจากผู้เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้ - ไทยแวร์</title><link>https://news.thaiware.com/15266.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDmPjL4SVzRofMLnUGqe7AqGQgEKhAIACoHCAow0IHwCjDh0c8CMOqhmwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.thaiware.com/15266.html" target="_blank"&gt;ครั้งแรกของโลก! หญิงที่ได้รับบริจาคมดลูกจากผู้เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยแวร์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วงการแพทย์ประสบความสำเร็จครั้งแรก เมื่อหญิงที่ได้รับการปลูกถ่ายมดลูกจากผู้บริจาคที่เสียชีวิต สามารถให้กำเนิดทารกได้เป็นครั้งแรกของโลก โดยที่ผ่านมานั้น ทารก 11 รายที่ถือกำเนิดจากการปลูกถ่ายมดลูกของผู้เป็นแม่ ล้วนได้รับการบริจาคมดลูกจากผู้ที่ยังมีชีวิตอยู่ทั้งสิ้น ซึ่งมักเป็นญาติ หรือเพื่อนของตัวเอง จากความสำเร็จดังกล่าว ทำให้การใช้มดลูกจากผู้หญิงที่เสียชีวิตไปแล้ว มาปลูกถ่ายให้คนไข้มีสิทธิ์ที่จะเป็นไปได้มากขึ้น หลังจากความพยายาม 10 ครั้งก่อนหน้านี้ ทั้งในประเทศสาธารณรัฐเช็ก, ตุรกี และสหรัฐอเมริกา ล้วนประสบความล้มเหลวทั้งหมด ดร. Dani Ejzenberg หัวหน้าทีมแพทย์ผู้ทำการผ่าตัดแห่ง University of S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.thaiware.com">ไทยแวร์</source></item><item><title>นักวิทยาศาสตร์สร้างรกขนาดเล็กในจานทดลอง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439073</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEa6BMhdi0CeRYkeeJf1FR0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439073" target="_blank"&gt;นักวิทยาศาสตร์สร้างรกขนาดเล็กในจานทดลอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเร็วๆนี้นักวิทยาศาสตร์ด้านพยาธิวิทยา สรีรวิทยา การพัฒนาและประสาทวิทยา ของมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ในอังกฤษ รายงานถึงความสำเร็จในการสร้างเซลล์รกของมนุษย์ในจานทดลอง ซึ่งเชื่อว่าจะเปลี่ยนความเข้าใจทางวิทยาศาสตร์เกี่ยวกับความผิดปกติของระบบสืบพันธุ์ เช่น ภาวะก่อนคลอดและการแท้งบุตร เนื่องจากรกของมนุษย์เป็นส่วนที่จัดหาทั้งออกซิเจนและสารอาหารที่จำเป็นสำหรับการเจริญเติบโตของทารกในครรภ์ หากพัฒนาอย่างไม่ถูกต้องก็จะส่งผลต่อการตั้งครรภ์ ทำให้คลอดก่อนกำหนดหรือทารกอาจเกิดมาพร้อมกับปัญหาด้านพัฒนาการ ทีมวิจัยเผยว่า เริ่มความพยายามที่จะปลูกเซลล์รกของมนุษย์ขึ้นเมื่อ 30 ปีก่อน โดยมุ่งศึกษาภาวะในช่วง 2-3 สัปดาห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โค้งสุดท้ายก่อนลูกเกิด เรื่องที่แม่ควรเตรียมตัวก่อนคลอด 1 เดือน - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เตรียมตัวก่อนคลอด-1-เดือน/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHa9E-Q224B4cm9p-_-QcMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:49:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เตรียมตัวก่อนคลอด-1-เดือน/" target="_blank"&gt;โค้งสุดท้ายก่อนลูกเกิด เรื่องที่แม่ควรเตรียมตัวก่อนคลอด 1 เดือน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เตรียมตัวก่อนคลอด 1 เดือน ในช่วงใกล้คลอดนั้นคุณแม่จะเริ่มรู้สึกตัวเองว่ายุ่ง ๆ มาก จนทำอะไรแทบไม่ถูก เพื่อที่คุณแม่จะไม่ต้องลุกลี้ลุกลนไปมากกว่านี้ นี่คือ 15 สิ่งที่ควร เตรียมตัวก่อนคลอด 1 เดือน เพื่อช่วยให้ทุกสิ่งอย่างของคุณแม่ง่ายขึ้น เรื่องที่แม่ควรเตรียมตัวก่อนคลอด 1 เดือน #1 เตรียมผ้ายางปูกันน้ำเดินบนที่นอนในช่วงใกล้คลอด ผ้ายางปูกันน้ำอาจจะให้เบบี๋ใช้ในภายหลังก็ได้ แต่ตอนนี้คุณควรเตรียมสิ่งนี้ไว้เพื่อรองรับช่วงเวลาน้ำเดินขณะใกล้คลอด ถ้าคุณไม่อยากทำให้ที่นอนเลอะเทอะ หากจู่ ๆ น้ำเดินกลางดึก แทนที่คุณจะต้องหลับ ๆ ตื่น ๆ ด้วยความกังวลว่าน้ำคร่ำจะแตกเมื่อไหร่ในช่วงใกล้กำหนดคลอด #2 จัดเตรียม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แม่วัย 28 คลอดลูกบนรถมูลนิธิ คอหวยส่องทะเบียน หลังเคยให้โชคมาแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1440146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOApQiZle9G7rtHaxWuRXrMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1440146" target="_blank"&gt;แม่วัย 28 คลอดลูกบนรถมูลนิธิ คอหวยส่องทะเบียน หลังเคยให้โชคมาแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่วัย 28 ปี สุดอั้น คลอดลูกสาวบนรถมูลนิธิ ริมถนนที่เมืองคอน คอหวยไม่พลาดเลขเด็ด หลังเคยมีสาวคลอดบนรถ แล้วทะเบียนให้โชค ถูกทั่วหน้ามาแล้ว... วานนี้ (7 ธ.ค.) ศูนย์วิทยุมูลนิธิประชาร่วมใจนครศรีธรรมราช ได้รับแจ้งขอความช่วยเหลือจากหญิงสาวท้องแก่ใกล้คลอด ที่บ้านเลขที่ 181/160 หมู่บ้านศุภกัญญา หมู่ 4 ต.ท่าซัก อ.เมือง จ.นครศรีธรรมราช จึงรีบเดินทางไปให้ความช่วยเหลือ เมื่อถึงที่บ้านพบหญิงสาวท้องแก่ชื่อ น.ส.อำพร ยับ 28 ปี ชาว อ.พิปูน จ.นครศรีธรรมราช อยู่ในอาการน้ำเดินใกล้คลอด จึงรีบนำตัวขึ้นรถมูลนิธิเพื่อนำส่งโรงพยาบาล แต่ปรากฏว่าหญิงสาวท้องแก่อั้นไม่ไหว คลอดลูกออกมาเป็นเพศหญิง น้ำหนัก 3 กิโลกรัม บนร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อาหารหลังคลอดของชมพู่ อารยา ส่องเมนูอาหารที่แม่ชมทานแต่ละมื้อ จัดว่าเด็ด! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/อาหารหลังคลอดของชมพู่-อารยา/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEBq_6usbWsN5GjOqXEGLIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:08:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/อาหารหลังคลอดของชมพู่-อารยา/" target="_blank"&gt;อาหารหลังคลอดของชมพู่ อารยา ส่องเมนูอาหารที่แม่ชมทานแต่ละมื้อ จัดว่าเด็ด!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาหารหลังคลอดของชมพู่ อารยา มีอะไรบ้างนะ ขึ้นชื่อว่าเป็นซุปตาร์ ไม่ว่าจะทำอะไรใครๆ ก็อยากจะทำตาม ไม่เว้นแม่กระทั่งอาหารการกิน และยิ่งแม่ชมของเราที่ดูแลรูปร่างดีมากๆ ตั้งแต่ก่อนท้อง มาถึงตอนท้องก็ยังมีวินัยออกกำลังกายสม่ำเสมอ จนเป็นแรงบันดาลใจให้แม่ท้องหลายคนลุกมาออกกำลังกายบ้าง และพอหลังจากคลอดน้องแฝด น้องสายฟ้า น้องพายุ ก็ใช่เวลารีดหุ่นให้กับมาสวย หน้าท้องแบนราบได้ไม่นาน วันนี้ เราเลยมาส่อง อาหารหลังคลอดของชมพู่ อารยา มาดูว่าในแต่ละมื้อ แม่ชมของเรากินอะไรบ้างนะ มาดูตัวอย่างเมนูอาหารของแม่ชมกันค่ะ #เมนูแรก อาหารหลังคลอดของแม่ชมพู่ อารยา #เมนูที่ 2 อาหารหลังคลอดของแม่ชมพู่ #เมนูที่ 3 อาหารหล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง ใหญ่กว่า ลำบากกว่าจริงไหม? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvwD4aFXrAT9Tv2YIDDKQMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:05:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง/" target="_blank"&gt;น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง ใหญ่กว่า ลำบากกว่าจริงไหม?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง คุณแม่ท้องสองหลายท่านอาจจะรู้สึกว่าท้องนี้แต่ต่างกับท้องแรกหลายอย่างเลย โดยเฉพาะอย่างยิ่ง น้ำหนักที่ขึ้นมากกว่าตอนท้องแรกเยอะมาก อีกทั้งท้องก็ใหญ่โตเหลือเกิน ว่าแต่ทำไมท้องสองครั้งนี้มันช่างแตกต่างกันมากขนาดนี้นะ สาเหตุที่ทำให้ น้ำหนักและขนาดครรภ์ของคุณแม่ท้องสอง มักจะใหญ่กว่าท้องแรก อาจเป็นเพราะสาเหตุดังนี้ #1 น้ำหนักที่ยังอยู่หลังคลอดลูกคนแรกและฮอร์โมนที่เปลี่ยนไป - หลังจากที่คุณแม่คลอดลูกใหม่ ๆ อาจจะยากสักหน่อยที่จะลดน้ำหนักที่เพิ่มขึ้นในระหว่างตั้งครรภ์ลงไปได้อย่างรวดเร็ว โดยเฉพาะถ้าท้องแรกและท้องสองนั้นมีระยะเวลาห่างกันไม่มาก ก็อาจทำให้ร่างกายมีเวลาป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>พ่อแม่ บุก ร้องศูนย์ดำรงธรรม ข้องใจ คลอดลูกที่ รพ. เด็กถูกรกพันคอดับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD598wZsY2zbEozFc_CllMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439018" target="_blank"&gt;พ่อแม่ บุก ร้องศูนย์ดำรงธรรม ข้องใจ คลอดลูกที่ รพ. เด็กถูกรกพันคอดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ่อแม่ บุกร้องศูนย์ดำรงธรรมราชบุรี หลังคลอดลูกที่ รพ.ปากท่อ แต่เด็กถูกรกพันคอดับ ผอ.รพ. ยัน ทารกเกิดภาวะสายสะดือพันคอ ชี้ เป็นเหตุสุดวิสัย หลังเกิดเหตุ รพ.ดูแลเป็นอย่างดี วันที่ 6 ธ.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากกรณีที่ น.ส.ปริชาติ อายุ 42 ปี และนายวิเชียร อายุ 34 ปี 60 ม.9 ต.ทุ่งหลวง อ.ปากท่อ จ.ราชบุรี พ่อและแม่ของเด็กทารก วัย 9 เดือน ที่เสียชีวิตเพราะรกพันคอเด็ก ได้ร้องเรียนว่า เป็นเพราะพยาบาลไม่ยอมมาดูแล จนทำให้ลูกต้องตาย โดยเหตุเกิดเมื่อวันที่ 28 พ.ย.61 ที่ผ่านมา โดยความคืบหน้า พ่อและแม่ของเด็กถูกรกพันคอ ได้เข้าร้องทุกข์ต่อศูนย์ดำรงธรรมจังหวัดราชบุรี โดย น.ส.ปาริชาติ บัวทอง แม่เด็กได้ให้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่ท้องเป็นเหน็บชา เพราะเด็กในท้องทับเส้นจริงหรือ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/แม่ท้องเป็นเหน็บชา/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJalZw_WyF4Yzp7dA8E3T8qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:05:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/แม่ท้องเป็นเหน็บชา/" target="_blank"&gt;แม่ท้องเป็นเหน็บชา เพราะเด็กในท้องทับเส้นจริงหรือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่ท้องเป็นเหน็บชา เพราะเด็กในท้องดิ้นทับเส้นจริงหรือ ในช่วงตั้งครรภ์ คุณแม่ท้องท้องส่วนใหญ่มักเกิดอาการเหน็บชาอยู่บ่อย ๆ หลายท่านมักจะเป็นเหน็บชาเวลานอน ทำให้เกิดความกังวลว่าจะเป็นอันตรายต่อแม่และลูกในท้องไหม อีกทั้งยังได้ยินคนพูดว่า การที่คนท้องเป็นเหน็บชานั้นเป็นเพราะลูกในท้องดิ้นไปทับเส้น ก็เลยเกิดการเป็นเหน็บชาขึ้น ซึ่งจริง ๆ แล้วสาเหตุที่ทำให้ แม่ท้องเป็นเหน็บชา ไม่ได้มีสาเหตุมาจากลูกดิ้นแต่อย่างใด สาเหตุที่ทำให้คนท้องเป็นเหน็บชา การที่แม่ท้องชอบเป็นเหน็บชาอยู่บ่อย ๆ นั้น มีสาเหตุมาจากการกดทับ เหมือนกับการนั่งพับเพียบนาน ๆ โดยเฉพาะคนที่มีน้ำหนักตัวมากก็มักจะเกิดอาการได้เร็วกว่าคนที่มี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>สภาพแม่ตั้งครรภ์ 8 สภาพเเย่ๆ เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์ ร่างกายคนท้องเปลี่ยนไปมากมาย แต่แม่ยอม - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/8-สภาพเเย่ๆ-เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMD97GBZaHM6O-zyQIu1N94qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:45:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/8-สภาพเเย่ๆ-เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์/" target="_blank"&gt;สภาพแม่ตั้งครรภ์ 8 สภาพเเย่ๆ เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์ ร่างกายคนท้องเปลี่ยนไปมากมาย แต่แม่ยอม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สภาพแม่ตั้งครรภ์ 8 สภาพเเย่ๆ สภาพแม่ตั้งครรภ์ 8 สภาพเเย่ๆ เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์ ร่างกายคนท้องเปลี่ยนไปมากมาย แต่แม่ยอม 1.สภาพแม่ตั้งครรภ์ผิวเเตกลาย 1 ใน 8 สภาพเเย่ๆ เมื่อคุณเเม่ตั้งครรภ์ ที่คุณเเม่เกือบ 100% ต้องเจอคือผิวเเตกลายค่ะ เพราะไม่ว่าจะเป็นบริเวณหน้าท้องเเละหน้าอกที่ขยายใหญ่ขึ้น ถ้าคุณเเม่มีน้ำหนักโดยรวมที่ขึ้นเยอะ บริเวณอื่นๆ ก็อาจจะมีผิวเเตกลายได้ ซึ่งเอาเข้าจริงคุณเเม่เเต่ละคนนั้นก็มีผิวที่เเตกต่างกัน การใช่ครีมป้องกันหรือน้ำมันมะพร้าวช่วยได้บ้าง เเต่สิ่งที่จะบ่งบอกว่าผิวคุณเเม่จะเเตกลายหรือไม่คือเรื่องพันธุกรรมค่ะ เพราะไม่ว่าจะบำรุงเยอะเเค่ไหน หากมีพันธุกรรมที่ผิวจะเเตกก็คงหนีไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ครั้งแรกในโลก! หญิงบราซิลใช้มดลูกจากคนตายมีลูกสำเร็จ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiQQOisECiIXYP84rMkMmwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438313" target="_blank"&gt;ครั้งแรกในโลก! หญิงบราซิลใช้มดลูกจากคนตายมีลูกสำเร็จ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แพทย์ในประเทศบราซิลออกมาเปิดเผยว่า มีทารกถือกำเนิดจากผู้หญิงที่ได้รับการปลูกถ่ายมดลูกจากผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้ว เป็นครั้งแรกของโลก... สำนักข่าว เอพี รายงานเมื่อ 5 ธ.ค. ตามการเปิดเผยของ นายแพทย์ ดานี เอจเซนเบิร์ก หนึ่งในทีมแพทย์ของมหาวิทยาลัยแพทย์เซา เปาลู ว่า พวกเขาได้ปลูกถ่ายมดลูกจากผู้บริจาคที่เสียชีวิตแล้วให้กับนักจิตวิทยาหญิงคนหนึ่ง ซึ่งเกิดมาโดยไม่มีมดลูก โดยเด็กทารกเพศหญิงเกิดเมื่อเดือนธ.ค. ปีก่อน ด้วยวิธีผ่าคลอด หลังจากเธอตั้งครรภ์ด้วยวิธีการทำเด็กหลอดแก้วเป็นเวลา 7 เดือน นายแพทย์ ดานี เผยด้วยว่าหลังคลอดเสร็จหมอได้นำมดลูกของหญิงรายนี้ออกไป ส่วนหนึ่งก็เพื่อไม่ให้เธอต้องทานยาลดปฏิกิร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย กินน้ำเย็น ไม่ดี จริงหรือ ผู้ใหญ่เตือนว่าจะไม่มีนมให้ลูก - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย-กินน้ำเย็น-ไม่ดี-จริงหรือ-ผู้ใหญ่เตือนว่าจะไม่มีนมให้ลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVDxla2Icg2rgonJEg594UqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:45:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย-กินน้ำเย็น-ไม่ดี-จริงหรือ-ผู้ใหญ่เตือนว่าจะไม่มีนมให้ลูก/" target="_blank"&gt;แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย กินน้ำเย็น ไม่ดี จริงหรือ ผู้ใหญ่เตือนว่าจะไม่มีนมให้ลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย แม่ผ่าคลอดกินน้ำเย็นได้มั๊ย ทำไมคนโบราณห้ามกินน้ำเย็น เดี๋ยวไม่มีนมให้ลูก ความจริงแล้วเป็นอย่างไรกันแน่ แถมยังโดนขู่ว่า ผ่าคลอดน้ำนมมาช้าอยู่แล้ว ทีนี้แม่นอยด์เลยไม่กล้ากินน้ำเย็น อย่างแรกเลย แม่ต้องรู้ก่อนว่า โดยปกติน้ำนมแม่มาแน่อยู่แล้ว ไม่ว่าจะคลอดธรรมชาติ หรือผ่าคลอด ปกติน้ำนมแม่จะมาอย่างเต็มที่ภายใน 1-5 วัน หลังจากคลอดอยู่แล้ว - แม่คลอดธรรมชาติ แม่ที่คลอดด้วยวิธีธรรมชาติจะฟื้นตัวได้เร็ว ไม่ต้องอดอาหารและน้ำ ลูกก็จะไม่ได้รับผลข้างเคียงจากยา แล้วจะตื่นตัวเร็วตอบสนองต่อแรงกระตุ้นในการดูดนมแม่ได้ดี นมแม่ก็จะมาเร็ว - แม่ผ่าคลอด แม่ผ่าคลอดต้องอดอาหารและน้ำหลังการผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เสียลูกจากความเครียด เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียดมาก ร้องไห้ตอนท้อง ต้องระวัง! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เสียลูกจากความเครียด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvM0N6y4ogwNkCaCcfOW5wqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:23:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เสียลูกจากความเครียด/" target="_blank"&gt;เสียลูกจากความเครียด เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียดมาก ร้องไห้ตอนท้อง ต้องระวัง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสียลูกจากความเครียด แม่แชร์เรื่องราวสุดสะเทือนใจ เสียลูกจากความเครียด เมื่อต้องสูญเสียลูกน้อยในครรภ์ไปตลอดกาล เครียดตอนท้องอ่อน คนท้องเครียด ร้องไห้บ่อย ต้องระวัง! ทารกเสียชีวิตในครรภ์จากการขาดออกซิเจน ทารกเสียชีวิตในครรภ์จากการขาดออกซิเจน คุณแม่ท่านหนึ่งได้แชร์การสูญเสียครั้งใหญ่หลวง เมื่อต้องเสียลูกจากความเครียด ว่า ฝากเตือนแม่ ๆ หน่อยค่ะ ระวังเสียลูกจากความเครียด เราเป็นคนคิดมาก เก็บมาคิดทุกเรื่อง ร้องไห้แทบทุกวัน ท้อง 16 สัปดาห์ อาการแรกปวดท้องแบบบีบ ๆ ปวด ๆ หาย ๆ เราคิดว่าปวดเพราะมดลูกบีบตัวปกติ แต่ไม่ใช่ค่ะ สุดท้ายหาหมอ (วันที่ 25-11-61 เวลา 04.30 น.) นอนรอดูอาการจนเช้า หมอเข้ามาตรวจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุยสวย เมื่อโตแล้วหัวลูกจะเป็นยังไง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกหัวแบน-ควรทำอย่างไร/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFz2CKs_WOZ-xLMKtEXRqkgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:45:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกหัวแบน-ควรทำอย่างไร/" target="_blank"&gt;ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุยสวย เมื่อโตแล้วหัวลูกจะเป็นยังไง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว ลูกหัวแบน ลูกหัวเบี้ยว อยากให้ทารกหัวทุย สวย ต้องทำยังไง …เรื่องลูกหัวแบนเป็นปัญหาที่สำคัญเรื่องหนึ่งซึ่งทำให้คุณพ่อคุณแม่ไม่สบายใจ เรามาทำความเข้าใจกับภาวะศีรษะแบน เพื่อการป้องกันและแก้ไข ทารกหัวแบน กันดีกว่าค่ะ อยากให้ทารกหัวทุย กลม สวย ภาวะศีรษะแบนในทารกคืออะไร? ภาวะศีรษะแบน ซึ่งขออนุญาตเรียกง่ายๆว่า “หัวแบน” ในทารก เป็นภาวะที่ผิดปกติของกะโหลกศีรษะ โดยมีการผิดรูปร่างคือกะโหลกที่บริเวณท้ายทอยแบนราบ หากแบนทั้ง 2 ข้าง ซ้ายและขวาอย่างเท่ากันก็จะเห็นเป็นลักษณะหัวแบน แต่หากแบนเพียงข้างใดข้างหนึ่งก็จะมีลักษณะหัวเบี้ยว ผิดรูปผิดร่าง ทารกหัวแบนเกิดจากอะไร? ทารกหัวแบนอาจพบได...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนด สำคัญแค่ไหนกับลูกตัวน้อย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1434505</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATckKgCG6iD2Gms5X1qjF4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1434505" target="_blank"&gt;การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนด สำคัญแค่ไหนกับลูกตัวน้อย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้ำนมแม่เป็นยาที่ดีที่สุด เปี่ยมไปด้วยสารอาหาร คือวัคซีนหยดแรกที่ช่วยให้ลูกน้อยแข็งแรง การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนด สำคัญมากแค่ไหนไปอ่านกันเลย! การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนดดีอย่างไร งานวิจัยชี้ หากทารกที่คลอดก่อนกำหนดได้กินนมแม่ภายใน 28 วันแรกหลังคลอด มีแนวโน้มที่สมองจะพัฒนามากกว่า เมื่อเปรียบเทียบกับทารกคลอดก่อนกำหนดที่ได้รับนมผง ขอยกตัวอย่างประโยชน์ของนมแม่ต่อทารกคลอดก่อนกำหนด ดังนี้ - การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนดช่วยให้มีการเจริญเติบโตที่ปกติ - การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนดช่วยให้มีระดับสติปัญญาสูง - การให้นมแม่แก่ทารกคลอดก่อนกำหนดช่วยให้ทารกสุขภาพแข็งแรงลดโรค น้ำนมแม่ยาที่ดีท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เมื่อจำเป็นต้องเร่งคลอด ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องหรือเปล่า ? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ยาเร่งคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDu4zGZgqWK49sKuZMGmrgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ยาเร่งคลอด/" target="_blank"&gt;เมื่อจำเป็นต้องเร่งคลอด ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องหรือเปล่า ?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยาเร่งคลอด ปลอดภัยต่อลูกในท้องไหม ? ยาเร่งคลอด เป็นยาที่มีคุณสมบัติช่วยให้มดลูกบีบตัว ช่วยเร่งให้เจ็บครรภ์ได้เร็ว และทำให้การคลอดสิ้นสุดลงได้เร็ว แต่การใช้ยาเร่งคลอดจะทำให้คุณแม่มีอาการเจ็บท้องมากกว่าปกติ แน่นอนว่าเป็นการคลอดที่ไม่เป็นธรรมชาติ อาจก่อให้เกิดผลกระทบต่อลูกน้อยตามมาได้ ใช้ยาเร่งคลอดลูกในท้องจะเป็นอะไรไหม? เมื่อคนท้องใช้ยาเร่งคลอด อาจจะส่งผลให้ทารกเกิดอาการของภาวะขาดเลือด ขาดสารอาหาร หรือขาดออกซิเจนในช่วงนั้นได้ ซึ่งอาการเหล่านี้ ซึ่งอาการผิดปกติเหล่านี้ สามารถสังเกตได้จากกราฟ หรือจากการฟังเสียงหัวใจของทารกในครรภ์ได้ เนื่องจากว่าหัวใจของทารกเต้นช้าลง โดยแพทย์จะรีบทำการช่วยเหลือโ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>9 อาการบวม ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/9-อาการบวม-ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8nk2zYbjauE2_J0Ro91K8qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:13:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/9-อาการบวม-ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง/" target="_blank"&gt;9 อาการบวม ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาการบวม ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง ในระหว่างการตั้งครรภ์ ร่างกายของคุณแม่มักจะพบเจอกับการเปลี่ยนแปลงต่าง ๆ มากมาย และสิ่งที่เห็นได้อย่างชัดเจนคือการที่ร่างกายมีอาการบวม ในระหว่างตั้งครรภ์ โดยอาการบวมมักจะเกิดขึ้นได้ในหลายส่วนของร่างกาย อาการบวม ที่มักเกิดขึ้นกับแม่ท้อง ที่มักจะเกิดขึ้นบ่อย ๆ และเห็นได้ชัดมีดังนี้ 1. เท้าบวม 9 ใน 10 ของแม้ท้องจะมีอาการเท้าบวม โดยคุณแม่สามารถแช่เท้าในน้ำอุ่นที่ใส่เกลือลงไปนิดหน่อย เพื่อช่วยลดอาการเท้าบวมได้ 2. ริมฝีปากบวม ในระหว่างที่มีการตั้งครรภ์จะมีการเปลี่ยนแปลงของฮอร์โมนมากเป็นพิเศษ จึงอาจเป็นสาเหตุทำให้ริมฝีปากบวมได้ และหากริมฝีปากของแม่ท้องเริ่มมีอาการแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ร.พ. ชี้แจงแล้ว ทำหมันแล้วท้อง มีโอกาสท้อง 1 ใน 1,000 สาเหตุเป็นเพราะอะไร? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ทำหมันแล้วท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUv9VFX-HPDnvRCrPJoEB4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:14:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ทำหมันแล้วท้อง/" target="_blank"&gt;ร.พ. ชี้แจงแล้ว ทำหมันแล้วท้อง มีโอกาสท้อง 1 ใน 1,000 สาเหตุเป็นเพราะอะไร?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำหมันแล้วท้อง เป็นเพราะอะไร จากกรณีที่ น.ส.น้ำมนต์ บุญเสน่ห์ ประชาชนเขตคลองเตย ที่ตกเป็นข่าวเรื่อง ทำหมันแล้วท้อง เปิดเผยว่า หลังจากคลอดลูกคนที่ 3 ตนได้ทำหมันกับโรงพยาบาลแห่งหนึ่ง แต่ปรากฎว่าผ่านไปประมาณปีเศษกลับตั้งครรภ์ลูกคนที่ 4 ขึ้นมาอีก โดยปัจจุบันคนที่ 4 ได้คลอดออกมาแล้ว 5 เดือนแล้ว แต่ทางโรงพยาบาลกลับปฏิเสธเยียวยาตามที่เคยรับปากไว้ โดยที่ทางแพทย์ตอบว่าแม้ทำหมันแล้วแต่ก็ยังมีโอกาส 1 ใน 1,000 ที่จะท้องได้ และบอกว่าตัวหมอเองช่วยได้แค่ฝากครรภ์ฟรี ทำคลอดฟรีเท่านั้น หากตนต้องการอย่างอื่นมากกว่านี้ต้องไปคุยกับแผนกเยียวยาของโรงพยาบาลเอง คำชี้แจงจากโรงพยาบาล ล่าสุด (30 พ.ย.) โรงพยาบาลเลิดสิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กสม. ส่งเสริมหญิงวัยเจริญพันธุ์กินโฟลิก ป้องกันเด็กพิการแต่กำเนิด - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ryfLYFkJ4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMX5hs2cmDX77D9SiCdweqIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:13:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ryfLYFkJ4" target="_blank"&gt;กสม. ส่งเสริมหญิงวัยเจริญพันธุ์กินโฟลิก ป้องกันเด็กพิการแต่กำเนิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นางฉัตรสุดา จันทร์ดียิ่ง กรรมการสิทธิมนุษยชนแห่งชาติ ในฐานะประธานคณะทำงานด้านสิทธิผู้สูงอายุ ผู้พิการ เด็ก การศึกษา และการสาธารณสุข เปิดเผยถึงการเข้าพบนายแพทย์กิตติศักดิ์ กลับดี ที่ปรึกษารัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข ในฐานะผู้แทนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข พร้อมด้วยศาสตราจารย์กิตติคุณ แพทย์หญิงพรสวรรค์ วสันต์ นายกสมาคมเพื่อเด็กพิการแต่กำเนิด และนายแพทย์พิชิต ศิริวรรณ รองผู้อำนวยการสำนักงานบรรเทาทุกข์และประชานามัยพิทักษ์ สภากาชาดไทย เพื่อหารือร่วมกับอธิบดีกรมอนามัย เลขาธิการคณะกรรมการอาหารและยา และผู้อำนวยการองค์การเภสัชกรรม ถึงแนวทางลดความเสี่ยงจากความพิการแต่กำเนิดของเด็ก ว่า ความพิการ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย เครียดมากจนคิดสั้น ปัญหาการเงินรุมเร้า ตัดสินใจจบชีวิตต่อหน้าลูก 3 คน - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7zFxjpb-Tj0jvkWw518GAqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย/" target="_blank"&gt;แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย เครียดมากจนคิดสั้น ปัญหาการเงินรุมเร้า ตัดสินใจจบชีวิตต่อหน้าลูก 3 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย เรื่องราวสุดสะเทือนใจ แม่ลูกอ่อนผูกคอตาย เสียชีวิตต่อหน้าต่อตาลูก ๆ ทั้ง 3 คน เหตุการณ์แม่ลูกอ่อนผูกคอตายนี้ เกิดขึ้นเมื่อช่วงบ่ายวันที่ 29 พ.ย. 61 โดยเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.เปร็ง พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่มูลนิธิร่วมกตัญญู เข้าตรวจสอบภายในบ้านพักจ.สมุทรปราการ พบกับศพหญิงสาวอายุ 30 ปี นอนเสียชีวิตอยู่บนพื้นบ้าน มีเชือกรัดอยู่บริเวณลำคอ ด้านบนเหนือศพบริเวณหลังคาเหล็กของบ้านพบเชือกไนล่อน ผูกติดคานเหล็กลักษณะถูกตัดขาด แม่ลูกอ่อนผูกคอตายเครียดมากจนคิดสั้น บรรยากาศที่เกิดเหตุเป็นไปอย่างโศกเศร้า เพราะเป็นการผูกคอเสียชีวิตต่อหน้าลูกทั้ง 3 คน โดยเพื่อนบ้านได้ยินเสียงเด็ก ๆ ร้องไห้กันนานจน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก เริ่มมีได้ตอนไหน - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3gF5LZCHxha7aL7dceue0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:40:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก/" target="_blank"&gt;การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก เริ่มมีได้ตอนไหน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก สำหรับผู้หญิง จะปลอดภัยไหม? เริ่มมีได้ตอนไหน? จะเจ็บไหม? เราจะช่วยไขข้อข้องใจของคุณแม่คนใหม่กัน การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดลูก ผู้หญิงจะเริ่มมีเพศสัมพันธ์กับสามีเมื่อไหร่ ผู้หญิงส่วนมากเริ่มมีเพศสัมพันธ์กับสามี 4-6 อาทิตย์หลังคลอดลูก จริง ๆ แล้วคุณจะเริ่มมีเพศสัมพันธ์กับสามีตอนไหนก็ได้ตราบเท่าที่แผลฝีเย็บของคุณผู้หญิงหายดีและคุณพร้อมที่จะเริ่มมีเพศสัมพันธ์อีกครั้ง การมีเพศสัมพันธ์หลังคลอดจะเจ็บไหม? ปากช่องคลอดคุณผู้หญิงอาจจะแห้งและไวต่อความรู้สึกโดยเฉพาะถ้าคุณให้ลูกกินนมแม่ ถ้าปัญหาของคุณเกิดจากปากช่องคลอดแห้งคุณอาจจะใช้สารช่วยหล่อลื่นบริ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอด เป็นแบบไหน แม่หลังคลอด มีอาการอย่างไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ผิดปกติหลังคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJO3cGe1uYHcsKXqeyTfpiIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ผิดปกติหลังคลอด/" target="_blank"&gt;ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอด เป็นแบบไหน แม่หลังคลอด มีอาการอย่างไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผิดปกติหลังคลอด อาการเป็นแบบไหน แบบนี้ปกติหรือไม่ อาการปกติหลังคลอดเป็นอย่างไร แบบไหนคือ ผิดปกติหลังคลอด อาการผิดปกติหลังคลอดแบบไหนที่แม่หลังคลอดต้องกังวล แม่หลังคลอดมีอาการแบบนี้อันตรายหรือเปล่า อาการปกติหลังคลอด ที่ไม่ได้ผิดปกติหลังคลอด - แม่คลอดธรรมชาติเจ็บช่องคลอด อาการเจ็บช่องคลอดของคนที่คลอดด้วยวิธีธรรมชาติจะยังคงมีอยู่ประมาณ 7-10 วัน ทั้งยังมีอาการเจ็บและบวมบริเวณช่องคลอด ทำให้ปัสสาวะได้ลำบาก และอาจเกิดปัสสาวะเล็ดได้ - แม่ผ่าคลอดมักมีอาการเจ็บแผลผ่าคลอด โดยคนที่คลอดด้วยวิธีผ่าคลอด C-Section จะเจ็บแผลนานกว่าและหนักกว่าคนที่คลอดเอง ช่วง 1-2 วันแรก - น้ำคาวปลาหลังคลอด คือเลือดที่ออกมาหล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>พร้อมแล้ว..."ต้นหอม" เปิดใจรับลูกบุญธรรมจากน้องชายแท้ๆ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25048</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzGQ8c76LUOV7RtlYFVjvYqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3w4wU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:15:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25048" target="_blank"&gt;พร้อมแล้ว..."ต้นหอม" เปิดใจรับลูกบุญธรรมจากน้องชายแท้ๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ได้ลูกมาเลี้ยงสมใจอยากแล้วสำหรับสาว "ต้นหอม-ศกุนตลา เทียนไพโรจน์" ที่ขอเด็กจากน้องสะใภ้แฟนน้องชายตัวเองมาดูแลเสมือนเป็นลูกแท้ๆ ล่าสุด เจอเจ้าตัวเลยสอบถามถึงเรื่องนี้ได้ความว่า ลูกบุญธรรมจะคลอดเมื่อไหร่ ? วันที่ 5 ธันวาคมค่ะ ให้เป็นไม้แรกของคุณหมอเลยเอาแต่เช้า เตรียมตัวยังไงบ้าง ? ตอนนี้พอเริ่มใกล้จริงๆ มันเริ่มตื่นเต้น เพราะว่าเขาไม่ได้อยู่ในท้องเรา 9 เดือน ฉะนั้นความผูกพันระหว่างเรา 9 เดือนของเรามันไม่มี แต่พอมันใกล้จะคลอดเราก็แบบเอาล่ะ เราต้องรับผิดชอบในฐานะแม่แล้วนะ ตอนนี้ก็คือเราขอคำแนะนำจากคนที่เขาขายของเด็กค่ะ เหมือนสปอนเซอร์ที่เขาติดต่อเราเข้ามา ก็พูดกับเขาตรงๆ เลยว่าช่วยเราหน่อย แนะ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ขั้นตอนคลอดลูก ทั้งคลอดเอง VS ผ่าคลอด แบบที่แม่ท้องควรรู้ ขั้นตอนคลอดลูกแต่ละสเต็ป - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ขั้นตอนคลอดลูก-ทั้งคลอดเองและผ่าคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8NTnqo2v33PEfPiqBBp4EqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ขั้นตอนคลอดลูก-ทั้งคลอดเองและผ่าคลอด/" target="_blank"&gt;ขั้นตอนคลอดลูก ทั้งคลอดเอง VS ผ่าคลอด แบบที่แม่ท้องควรรู้ ขั้นตอนคลอดลูกแต่ละสเต็ป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขั้นตอนคลอดลูก สำหรับคุณแม่ที่เตรียมความพร้อมร่างกายตัวเองเพื่อที่จะทำการคลอดลูกเอง หรือว่าคุณแม่ที่ต้องผ่าคลอดในกรณีที่ไม่สามารถคลอดเองตามธรรมชาติได้ มาดูกันค่ะว่าแต่ละ ขั้นตอนคลอดลูก ที่คุณแม่ต้องเจอนั้นเป็นอย่างไรกันบ้าง ขั้นตอนคลอดลูกแบบที่แม่ท้องควรรู้!! การคลอดลูกแบบธรรมชาติ แบ่งออกเป็น 3 ขั้นตอน คือ ขั้นตอนคลอดลูกขั้นตอนที่ 1 ขอบคุณภาพประกอบ : www.honestdocs.co เริ่มตั้งแต่ในระยะเจ็บครรภ์จริง ที่คุณแม่จะรู้สึกเจ็บครรภ์สม่ำเสมอเป็นระยะ เนื่องจากการหดรัดตัวของกล้ามเนื้อมดลูก จนกระทั่งถึงเวลาที่ปากมดลูกเปิดประมาณ 10 ซม. ช่วงนี้จะมีมูกเลือดออกมาทางช่องคลอด ในระยะนี้คุณแม่ยังคงเจ็บครรภ์อย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>หัวอกคนมีลูกยาก กิ๊ฟ วรรธนะ เปิดใจกว่าจะได้ลูกสาว เสียเงินเป็นล้าน! (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX9S-z0Dr4AZrFUgkZuXycqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKXymQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426910" target="_blank"&gt;หัวอกคนมีลูกยาก กิ๊ฟ วรรธนะ เปิดใจกว่าจะได้ลูกสาว เสียเงินเป็นล้าน! (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กว่าจะมีลูกคนแรกมันไม่ใช่เรื่องง่ายเลยจริงๆ สำหรับ หนุ่มกิ๊ฟ วรรธนะ ที่ตอนนี้เพิ่งเป็นคุณพ่อป้ายแดง ล่าสุดเจ้าตัวมาเปิดใจผ่านทางรายการ คุยแซ่บshow ทางช่อง one31 ทำไมถึงตั้งชื่อลูกว่าไลก้า? "คืออย่างที่บอกมันมีที่มาของชื่อ ตอนแรกที่ท้องก็ไปอัลตราซาวนด์ตอน 3 เดือน คุณหมอก็บอกว่าเป็นผู้ชาย ผมก็ตั้งชื่อว่า "กันเต้" เพราะว่าช่วงนั้นกำลังบ้าเล่นเกม แต่พอไปฝากครรภ์กับคุณหมอที่โรงพยาบาลกรุงเทพ คุณหมอก็บอกว่าไม่ใช่ลูกชายนะ น่าจะเป็นผู้หญิงมากกว่า กลับบ้านมาเราก็เปลี่ยนชื่อ เราตัว G ภรรยาตัว T เอาอะไรดี ก็ได้ชื่อ "จีตาร์" มา วันหนึ่งคุณปู่ก็ถามว่าตั้งชื่อลูกว่าอะไร ผมก็บอกไปว่าจีตาร์ เขาก็บอกว่าตั้งช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“กลุ่มอาการดาวน์” เรื่องน่ารู้สำหรับคุณแม่มือใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1432951</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeU5kUhinnFl-881-qbXU8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1432951" target="_blank"&gt;“กลุ่มอาการดาวน์” เรื่องน่ารู้สำหรับคุณแม่มือใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อใดที่คุณผู้หญิงทั้งหลายรู้ตัวว่ากำลังจะเป็น “คุณแม่” กำลังจะมีชีวิตน้อยๆ อีกชีวิตอยู่ในตัวของเรา แน่นอนว่าคุณแม่ทุกคนจะต้องดูแลใส่ใจสุขภาพของตนเองทั้งกายและใจให้ดี บำรุงด้วยอาหารต่างๆ มากมาย ลด ละ เลิกสิ่งที่จะเป็นอันตรายต่อลูกน้อยในครรภ์ เพื่อให้เขาเกิดมาเป็นเด็กที่สมบูรณ์แข็งแรง เติบโตสมวัย ซึ่งเรื่องหนึ่งที่คุณแม่จะมองข้ามไม่ได้เลยก็คือการคัดกรองกลุ่มอาการดาวน์ของทารกในครรภ์ เพื่อป้องกันไม่ให้เด็กที่เกิดมามีความผิดปกติดังกล่าว กลุ่มอาการดาวน์ คืออะไร คนปกติทั่วไปจะมีโครโมโซมทั้งหมด 23 คู่ แบ่งเป็นโครโมโซมร่างกาย 22 คู่ และโครโมโซมเพศ 1 คู่ ภายในโครโมโซมจะบรรจุสารพันธุกรรมที่ถ่ายทอดม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มีลูกแต่ละคนห่างอย่างน้อย 1 ปี เพื่อสุขภาพที่ดีของคุณแม่และเด็กในครรภ์! - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/sci-news/287726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLdxfc0ggR6bKuetV1XJEgqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/sci-news/287726" target="_blank"&gt;มีลูกแต่ละคนห่างอย่างน้อย 1 ปี เพื่อสุขภาพที่ดีของคุณแม่และเด็กในครรภ์!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คุณแม่ควรเว้นระยะห่างในการตั้งครรภ์แต่ละครั้งอย่างน้อย 1 ปี เพื่อสุขภาพที่ดีของคุณแม่และเด็กในครรภ์ ตามคำแนะนำจากองค์กรอนามัยโลก การเว้นระยะห่างในการตั้งครรภ์เพียงช่วงสั้นๆ ทำให้เกิดความเสี่ยงในการคลอดก่อนกำหนด เด็กอาจตัวเล็ก และอาจทำให้แม่และเด็กเสียชีวิตได้ นักวิจัยหวังว่าการค้นพบนี้จะทำให้หญิงที่อายุมากแล้วอุ่นใจมากขึ้น ดร. Wendy Norman กล่าวว่านี่เป็นข่าวดีสำหรับการวางแผนที่จะมีลูกของผู้หญิงที่อายุมากกว่า 35 ปี มันเป็นครั้งแรกที่มีหลักฐานแสดงให้เห็นว่าการเว้นระยะเวลาในการตั้งครรภ์อย่างน้อย 1 ปี จะช่วยลดความเสี่ยงในการตั้งครรภ์ได้ จากการศึกษาของมหาวิทยาลัย British Columbia (UBC) และ The ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>5 สัญญาณเตือนมีบุตรยาก แนะเคล็ดลับช่วยมีบุตรสมใจ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyqRrFvpcLQUrRTmWgKU1oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426246" target="_blank"&gt;5 สัญญาณเตือนมีบุตรยาก แนะเคล็ดลับช่วยมีบุตรสมใจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ใครอยากมีลูกยกมือขึ้น มาค่ะ...วันนี้ ไลฟ์สไตล์ไทยรัฐ จะมาเล่าถึงเรื่องราวของการมีบุตรยาก ภาวะมีบุตรยาก หมายถึง เมื่อคู่สมรสที่มีความสัมพันธ์ทางเพศเป็นปกติ เป็นเวลา 12-24 เดือนขึ้นไปแล้วยังไม่มีการตั้งครรภ์เกิดขึ้น โดยผลสำรวจวิจัยคู่สมรส 100 คู่ ที่อยู่กันครบ 1 ปี ที่มีเพศสัมพันธ์สม่ำเสมอ จะตั้งครรภ์ถึง 90 คู่ หรือคิดเป็น 90% และเหลือเพียง 10% เท่านั้นที่ยังไม่มีการตั้งครรภ์ หรือหากเคยตั้งครรภ์มาแล้ว มีความประสงค์อยากจะมีบุตรอีกครั้ง และพยายามอยู่นานเกินกว่า 1 ปี แต่ไม่สำเร็จ กลุ่มนี้ก็ถือว่ามีอาการภาวะมีบุตรยากเช่นกัน ทั้งนี้ นายแพทย์พูลศักดิ์ ไวความดี แพทย์ผู้เชี่ยวชาญด้านสูตินรีเวชวิทยาแล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วิธีขมิบ ขมิบช่องคลอด ทําอย่างไร การขมิบช่องคลอดหลังคลอด ออกกำลังกายน้องสาว ขมิบน้องสาวให้ฟิต - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/วิธีขมิบ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN73Jiz4_pBgIm4ea87FJLkqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:15:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/วิธีขมิบ/" target="_blank"&gt;วิธีขมิบ ขมิบช่องคลอด ทําอย่างไร การขมิบช่องคลอดหลังคลอด ออกกำลังกายน้องสาว ขมิบน้องสาวให้ฟิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิธีขมิบ วิธีขมิบ ท่วงท่าขมิบช่องคลอด กระชับน้องสาวให้ฟิต เพื่อเซ็กส์สุดฟินแบบไม่ต้องรีแพร์! จะรู้ได้อย่างไรว่าช่องคลอดไม่กระชับ? หลังการคลอดลูกโดยวิธีธรรมชาติ บางครั้งอาจทำให้การบีบรัดตัวของช่องคลอดทำงานได้ไม่ดีเหมือนช่วงก่อนมีลูก แน่นอนว่าหากเป็นแบบนี้คงไม่ดีต่อชีวิตรักได้นะคะ แล้วจะรู้ได้อย่างไรว่าช่องคลอดไม่กระชับ คำตอบง่าย ๆ คือ เวลาที่ร่วมรักกับสามี แล้วมีเสียงลมออกมาแสดงว่าช่องคลอดหลวม ซึ่งวิธีง่าย ๆ ที่จะช่วยกระชับน้องสาวให้ฟิต คือ วิธีฝึกขมิบช่องคลอด เพราะการขมิบจะช่วยให้กล้ามเนื้อรอบช่องคลอดกระชับแข็งแรงขึ้น วิธีขมิบช่องคลอด-ออกกายบริหารช่วงสะโพก วิธีขมิบช่องคลอดด้วยการขยับโยกย้าย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องโตช้า คลอดออกมาลูกซึมเศร้า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คนท้อง-ร้องไห้-แม่เครียดเสี่ยงแท้ง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWLJcXM_zRd5hhyo7KXVCoqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คนท้อง-ร้องไห้-แม่เครียดเสี่ยงแท้ง/" target="_blank"&gt;คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องโตช้า คลอดออกมาลูกซึมเศร้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง รู้หรือไม่! คนท้อง ร้องไห้ แม่เครียดเสี่ยงแท้ง ความคิดมากของแม่ กระทบลูกในท้อง ทำให้ทารกเติบโตช้าในครรภ์ เสี่ยงทารกติดเชื้อในครรภ์สูงขึ้นด้วย ไม่อยากดราม่า แต่กลั้นน้ำตาเอาไว้ไม่อยู่ แม่เครียดขนาดนี้ กลัวลูกในท้องจะเป็นอันตราย แม่ท้องเครียดเกินไปหรือเปล่า คนท้องร้องไห้ทุกวัน จากปัญหาถาโถม ไหนจะมีเรื่องกับแม่ผัว พอเครียดก็ไม่อยากแต่งตัว ปล่อยเนื้อปล่อยตัวให้โทรม จนผัวเมิน เผลอ ๆ ผัวก็แอบไปมีกิ๊ก พอจับได้ก็ยิ่งเครียด ร้องห่มร้องไห้ไปกันใหญ่ ไม่ว่า ปัญหาอะไร ก็ถือเป็นเรื่องใหญ่สำหรับคนท้อง ไม่ใช่ว่าดราม่าไปเองหรอกนะ มันมีเหตุผล ทำไมคนท้องร้องไห้บ่อย ร้องไห้ง่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดเร็ว วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน คนท้องกินอะไรดี - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5PfbAvbyf4MaohVJcdvrQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:06:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%b0%e0%b9%84%e0%b8%a3%e0%b8%84%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%94%e0%b8%87%e0%b9%88%e0%b8%b2%e0%b8%a2/" target="_blank"&gt;กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดเร็ว วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน คนท้องกินอะไรดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กินอะไรคลอดง่าย กินอะไรคลอดง่าย คนท้องกินอะไรดีนะถึงจะคลอดง่าย คลอดเร็ว ไม่ต้องเจ็บท้องนาน ๆ วิธีให้คลอดลูกง่ายด้วยอาหารการกิน แม่ท้องกินอะไรคลอดง่าย แม่ท้องไตรมาสสุดท้าย อยากคลอดง่าย คลอดเร็ว ๆ ไม่อยากเจ็บท้องนาน ต้องกินอะไรให้คลอดง่าย คนท้องกินอะไรคลอดง่าย กินอินทผาลัมช่วยให้คลอดง่าย อินทผาลัม หรือ DATES มีทั้งแบบสด แต่อินทผลัมชนิดอบแห้งจะหาได้ง่ายกว่า ประโยชน์ของอินทผาลัม คือเป็นผลไม้ที่อุดมไปด้วยสารอาหาร ได้แก่ วิตามิน A, วิตามิน B1, วิตามิน B2, วิตามิน B6, วิตามิน K, แคลเซียม, ซัลเฟอร์, เหล็ก, โพแทสเซียม, ฟอสฟอรัส, แมงกานิส, แมกนีเซียม และน้ำมันโวลาไทล์ นอกจากนี้ ยังช่วยสร้างความแข็งแร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>5 เหตุผล ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน ความรู้สึกของคนเป็นพ่อ เมื่อรู้ว่าตัวเองต้องมีลูก - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/5-เหตุผล-ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPvLWzDf6uSczVbfSae3ucqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:49:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/5-เหตุผล-ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน/" target="_blank"&gt;5 เหตุผล ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน ความรู้สึกของคนเป็นพ่อ เมื่อรู้ว่าตัวเองต้องมีลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคน ไม่แปลกที่ผู้ชายจะกลัวการเป็นพ่อคน มาดู 5 เหตุผลหลักๆ ที่ทำให้ผู้ชายกังวลกันดีกว่า การมีลูกนั้นน่าตื่นเต้น ในขณะเดียวกันก็สร้างความวิตกกังวลและหวาดกลัวอยู่ไม่น้อย โดยเฉพาะมุมคุณพ่อที่จะรู้สึกเครียดมากๆ ด้วยเหตุผลหลายๆ อย่าง แต่ก็ไม่กล้าจะแสดงออกมา มันเป็นเรื่องธรรมดาที่ “ว่าที่คุณพ่อ” จะรู้สึกไม่สบายใจ เพราะการเป็นคุณพ่อนั้นไม่ใช่เรื่องง่าย แต่เชื่อเถอะว่า มันไม่ยากเกินที่ผู้ชายคนหนึ่งจะทำได้ มาดูวิธีที่จะช่วยคุณพ่อเอาชนะความกลัวต่างๆ กันดีกว่า 1.ทำไมผู้ชายกลัวการเป็นพ่อคนเพราะผู้ชายมักกังวลในเรื่องเงิน ภาระและค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้นหลังจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ลูกมีปานแดงที่หัว อย่าชะล่าใจ ปานแดงในเด็กเล็กอาจเป็นสัญญาณเตือนอันตราย - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกมีปานแดงที่หัว /</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnswqwRqu_8n4Y8CEWVY1IqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 12:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกมีปานแดงที่หัว /" target="_blank"&gt;ลูกมีปานแดงที่หัว อย่าชะล่าใจ ปานแดงในเด็กเล็กอาจเป็นสัญญาณเตือนอันตราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกมีปานแดงที่หัว สัญญาณอันตราย ลูกมีปานแดงที่หัว ปานแดงที่หัวเกิดจากอะไร ปานแดง เกิดจากเนื้องอกที่ผิวหนัง ประกอบด้วย เซลล์ที่เต็มไปด้วยหลอดเลือมากมาย ทำให้ปานมีสีแดงหรือสีแดงเข้ม ขึ้นอยู่กับระดับความลึกของเนื้องอกค่ะ ส่วนสาเหตุที่เกิดยังไม่สามารถระบุได้อย่างชัดเจน ซึ่งโรคปานแดงในเด็กนั้น อาจมีอันตรายมากขึ้นเมื่อทารกเป็น และจะหญิงอันตรายถ้าลูกเป็นผู้หญิง คลอดก่อนกำหนด มีน้ำหนักตัวน้อย คุณแม่เคยแท้งมาก่อน และคุณแม่มีลูกเมื่ออายุมากกว่า 30 ปีค่ะ ลักษณะอาการของปานแดงในเด็ก ปานแดงจะขยายอย่างรวดเร็วในช่วงขวบปีแรก โดยเฉพาะในช่วง 5 เดือน จากนั้นเข้าสู่ระยะที่เนื้องอกลดลง แล้วค่อยๆ จางหายไปที่สุด ส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเตรียมฝึกเอาไว้ จะได้คลอดลูกง่ายขึ้น - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJmgdBW81x4HpxWKczxP2YqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:29:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด/" target="_blank"&gt;ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเตรียมฝึกเอาไว้ จะได้คลอดลูกง่ายขึ้น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด คนท้องเวลาท้องแก่ใกล้คลอด จำเป็นต้องเตรียมพร้อมในการคลอดลูกมากมาย ไม่ว่าจะของใช้เตรียมคลอด ค่าใช้เด็กอ่อน จัดบ้านไว้ให้ลูกน้อย รวมถึงเตรียมร่างกายของคุณแม่ด้วย สำหรับคุณแม่ที่คลอดเองต้องยิ่งฟิตร่างกายให้พร้อมเลยค่ะ โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ท่ายืดกล้ามเนื้อเตรียมคลอด มีวิธีการ หรือขั้นตอนอย่างไรบ้าง มาดูกันค่ะ วิธีการเตรียมพร้อมก่อนออกกำลังกาย - หายใจช้าๆ ค่อยเป็นค่อยไปตามกำลังความสามารถของคุณ - ออกกำลังกาย 2 ถึง 3 ครั้งต่อวัน และทำ 10 ครั้งในแต่ละเซ็ต - คุณอาจเริ่มบริหารร่างกายขณะตั้งครรภ์เมื่ออายุครรภ์เข้าสู่สัปดาห์ที่ 16 ถึง 20 - ก่อนการฝึก ให้สวมเสื้อผ้าที่สบาย ไม่รัด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ขอวัยรุ่นเซฟเซ็กส์คืนวันลอยกระทง เลี่ยงท้องไม่พร้อม - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkZg42mR7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPu8WnmKKB0g9UiCQxLMdMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkZg42mR7" target="_blank"&gt;ขอวัยรุ่นเซฟเซ็กส์คืนวันลอยกระทง เลี่ยงท้องไม่พร้อม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์บัญชา ค้าของ รองอธิบดีกรมอนามัย กล่าวว่า ช่วงเทศกาลลอยกระทงคู่รักวัยรุ่นชาย-หญิง มักนิยมชักชวนออกมาลอยกระทงกัน และหลายๆคู่อาจชักชวนกันไปเที่ยวต่อ ซึ่งบางครั้งถึงขั้นจับกลุ่มเสพยาเสพติดหรือของมึนเมาทำให้ไม่สามารถควบคุมตัวเองได้ ทำให้เสี่ยงต่อการมีเพศสัมพันธ์ที่ไม่ได้ป้องกัน หากวัยรุ่นไม่สามารถหลีกเลี่ยงการมีเพศสัมพันธ์ได้ ควรใช้ถุงยางอนามัย เพื่อป้องกันการตั้งครรภ์และป้องกันการแพร่กระจายโรคติดต่อทางเพศสัมพันธ์รวมทั้งโรคเอดส์ อีกทั้งยังเป็นวิธีที่แสดงถึงความรับผิดชอบของวัยรุ่นชายอีกด้วย ทั้งนี้ หากวัยรุ่นมีเพศสัมพันธ์โดยไม่ได้ป้องกันหรือพบว่าถุงยางอนามัยรั่วหรือขาดขณะมีเพศสัมพันธ์ ทำใ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่ ตอนท้องได้กี่เดือน ทำอย่างไรถึงจะได้ยิน? - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQolmCUKDGRoIboZqpY8TgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:21:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่/" target="_blank"&gt;เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่ ตอนท้องได้กี่เดือน ทำอย่างไรถึงจะได้ยิน?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่ ตอนกี่เดือน เริ่มได้ยินเสียงหัวใจลูกเมื่อไหร่ แม่ๆ คงสงสัยกันใช่ไหมค่ะ ว่าเมื่อไหร่จะได้ยินเสียงหัวใจของลูกในท้อง เนื่องจากการฟังเสียงอัตราการเต้นหัวใจของทารกในครรภ์สามารถช่วยประเมินสุขภาพของทารกในครรภ์ได้ และบางครั้งเวลาที่คุณแม่ไปอัลตร้าซาวด์คุณหมอก็จะให้ฟังเสียงเต้นหัวใจของลูกน้อยด้วย แต่แม่ๆ จะเริ่มได้ยินตอนกี่เดือน มาหาคำตอบกันค่ะ ฟังเสียงหัวใจลูกในท้องได้ตอนกี่เดือน ปกติแล้วหัวใจของทารกในครรภ์จะเริ่มเต้นมีมีอายุประมาณ 5 สัปดาห์ ซึ่งช่วยเวลานี้คุณแม่จะสามารถได้เห็น และได้ยินการเต้นของหัวใจลูกน้อยเป็นครั้งแรกค่ะ โดยอัตราการเต้นหัวใจของลูกในท้องอยู่ที่ปร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ เลือดสาด ลูกในท้องจะเป็นเด็กชอบความรุนแรงไหม - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMbB_hitNrKY05V1SRNWzYqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:54:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ/" target="_blank"&gt;ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ เลือดสาด ลูกในท้องจะเป็นเด็กชอบความรุนแรงไหม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ จะดีกับลูกในท้องไหม? ท้องแล้วชอบดูหนังสยองขวัญ เป็นเรื่องที่ไม่ดีหรือไม่? ดูแล้วลูกในท้องเกิดมาจะกลายเป็นเด็กที่ชอบความรุนแรง ก้าวร้าว หรือเปล่า แต่แม่ชอบดูควรทำอย่างไรดี? ควรงดดูเลยดีไหม สำหรับคนแม่ที่เป็นแฟนหนัง ละคร หรือซีรี่ย์ แนวนี้คงจะหวั่นใจไม่น้อย มาดูกันดีกว่าว่าความจริงคืออะไร นิสัยของลูกเกิดจากอะไร บางคนกล่าวว่า นิสัยของลูกน้อยมาจากอาหารการกินของคุณแม่ในระหว่างการตั้งครรภ์ บางคนบอกว่ามาจากสิ่งที่แม่ท้องดูนั้นแหละ เพราะว่ามันเกี่ยวข้องกับความรู้สึกของคุณแม่ระหว่างดูหนังสยองขวัญ หรือหนังอะไรก็แล้วแต่ รวมถึงความเครียดของคนเป็นแม่ด้วย คนท้องดูหนังสยองขวัญมีผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่ แม่ผ่าคลอดออกกำลังกายแบบไหนให้พุงยุบเร็ว - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTJK9SkGpu1C6NN6D0Cj64qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:55:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่/" target="_blank"&gt;ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่ แม่ผ่าคลอดออกกำลังกายแบบไหนให้พุงยุบเร็ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่ แม่ท้องที่อยากมีหุ่นสวย อยากให้พุงยุบเร็วๆ แต่ก็กังวลว่าแม่หลังคลอดจะเริ่ม ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่ ท่าไหนปลอดภัยแผลไม่เปิด ช่วยเสริมสร้างความแข็งแรงของร่างกาย ฟื้นฟูร่างกาย ช่วยให้ระบบเลือดไหลเวียนดี และกู้ร่างย้วยให้กลับมาแซ่บจนสามีต้องหลง ออกกำลังกายหลังคลอดได้เมื่อไหร่ คุณแม่บางคนชอบออกกำลังกายพอรู้สึกว่าร่างกายตัวเองน่าจะเริ่มเข้าที่เข้าทางแล้ว ก็จะออกไปออกกำลังกายให้หุ่นสวยกระชับ สำหรับคุณแม่ที่ยับงไม่แน่ใจส่วนใหญ่แล้วคุณหมอแนะนำให้ออกกำลังกายหลังคลอด 6 สัปดาห์ สำหรับแม่ที่คลอดธรรมชาติ โดยเริ่มจากการออกกำลังกายเบาๆ ก่อน เช่น การยืดกล้ามเนื้อ การเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>นรกมาเกิด ! ข่มขืนวิตถาร ด.ญ. 11 เดือนมาเลย์ดับอนาถ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaZrOq0hRdYyA0Zme82OCsqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 01:05:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24260" target="_blank"&gt;นรกมาเกิด ! ข่มขืนวิตถาร ด.ญ. 11 เดือนมาเลย์ดับอนาถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ่อแม่ชาวมาเลเซียใจสลาย นำลูกสาววัย 11 เดือนไปจ้างคนเลี้ยง ผ่านไป 2 เดือนได้รับแจ้งลูกสาวถูกนำส่งโรงพยาบาลด้วยอาการสาหัส และเสียชีวิตลงในอีก 2 วันต่อมา ผลการตรวจของแพทย์พบร่องรอยทารกถูกข่มขืน อวัยวะฉีกขาดทั้งช่องคลอดและทวารหนัก และกะโหลกศีรษะแตกร้าว เว็บไซต์ข่าวแชนเนล นิวส์เอเชีย ของสิงคโปร์ รายงานว่า ทารกเพศหญิงอายุ 11 เดือนชาวมาเลเซีย เสียชีวิตลงเมื่อวันศุกร์ (9 พ.ย.) หลังถูกนำตัวส่งโรงพยาบาล เมื่อ 2 วันก่อนหน้านั้น ด้วยอาการบาดเจ็บสาหัส จากการถูกข่มขืนและทำร้ายร่างกาย โดยผู้ต้องสงสัยชายรายหนึ่งในบันดาร์ บารู บางี เมืองขนาดเล็กใกล้กรุงกัวลาลัมเปอร์ ตอนแรกรายงานของสำนักข่าวเบอร์นามาของมาเล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>7 ความเชื่อของคนท้อง ข้อห้ามคนท้องตามความเชื่อโบราณมีอะไรบ้าง ความจริงคืออะไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/7-ความเชื่อของคนท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXay31062_BRs-uDtyrZF4qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 11:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/7-ความเชื่อของคนท้อง/" target="_blank"&gt;7 ความเชื่อของคนท้อง ข้อห้ามคนท้องตามความเชื่อโบราณมีอะไรบ้าง ความจริงคืออะไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 ความเชื่อของคนท้อง ตามความเชื่อโบราณ นพ.อานนท์ เรืองอุตมานันท์ หัวหน้าสูตินรี รพ.มงกุฎวัฒนะ ได้อธิบายเกี่ยวกับความเชื่อของแม่ท้อง ซึ่งบางข้อก็พิสูจน์ได้ทางวิทยาศาสตร์ แต่บางความเชื่อก็ไม่สามารถพิสูจน์ได้ แถมยังเปลี่ยนไปตามยุคสมัยและกาลเวลาอีกต่างหาก แล้วความเชื่อของคนท้องอะไรบ้างที่เป็นจริง ลองมาดูกันค่ะ 1. ห้ามคนท้องอาบน้ำตอนกลางคืน - ความเชื่อ: แม่ท้องอาบน้ำตอนกลางคืน จะทำให้น้ำคร่ำเยอะ คลอดลูกได้ยาก - ความจริง: เป็นกุศโลบายของคนโบราณมากกว่า เพราะว่าสมัยก่อนตัวบ้านกับห้องน้ำจะอยู่แยกออกจากกัน เวลาที่คนท้องต้องไปอาบน้ำตอนกลางคืน อาจทำให้มองไม่เห็นทางหรือบันไดบ้าน และเผลอที่จะลื่นล้มหัวทิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ส.แพทย์สตรีบริการตรวจภายในฟรี 'หมอ-เจ้าหน้าที่ผู้หญิงล้วน' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r1MA7kgC7</link><guid isPermaLink="false">CAIiECe_cuxpZY8nuWCeiBassn8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:06:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r1MA7kgC7" target="_blank"&gt;ส.แพทย์สตรีบริการตรวจภายในฟรี 'หมอ-เจ้าหน้าที่ผู้หญิงล้วน'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมาคมแพทย์สตรีแห่งประเทศไทย ในพระบรมราชินูปถัมภ์ เปิดโอกาสให้ผู้หญิงเข้ารับการตรวจภายใน 'มะเร็งปากมดลูก' และ 'มะเร็งเต้านมฟรี' โดยแพทย์ พยาบาล และเจ้าหน้าที่ทั้งหมดเป็นผู้หญิง พญ.มยุรา กุสุมภ์ เลขาธิการสมาคมฯ บอกกับวอยซ์ออนไลน์ว่า มะเร็งเต้านมและมะเร็งปากมดลูก เป็นโรคมะเร็งอันดับ 1 และ 2 ในผู้หญิงไทยและมีแนวโน้มสูงขึ้นทุกปี ผู้หญิงทุกคนมีโอกาสเป็นโรคดังกล่าวได้ โดยเฉพาะผู้หญิงที่ผ่านการมีเพศสัมพันธ์เเละมีบุตรแล้ว อายุตั้งเเต่ 30 ปีขึ้นไป "ความเสี่ยงส่วนใหญ่เกิดขึ้นกับผู้หญิงที่อยู่ในช่วงวัยเจริญพันธุ์ โดยเฉพาะผู้ที่มีสามีและลูกแล้ว ควรเข้ารับการตรวจอย่างเป็นประจำทุกปี ไม่ต้องอาย หากตรวจพบตั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ลูกติดอุ้ม วางแล้วตื่น แม่เพลียสุด ๆ เลยปิ๊งไอเดีย สร้างมือปลอมมาปลอบลูก หลับได้ไม่งอแง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ลูกติดอุ้ม-วางแล้วตื่น/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVJeqgQ4HJQbgZ3g0i_eisqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ลูกติดอุ้ม-วางแล้วตื่น/" target="_blank"&gt;ลูกติดอุ้ม วางแล้วตื่น แม่เพลียสุด ๆ เลยปิ๊งไอเดีย สร้างมือปลอมมาปลอบลูก หลับได้ไม่งอแง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกติดอุ้ม วางแล้วตื่น ปัญหาแม่มือใหม่ แทบทุกคนต้องมารบกับเจ้าตัวน้อย ทั้งวัน ทั้งคืน ลูกใครเลี้ยงง่ายไม่ติดอุ้ม ก็ดีไป แต่ทารกแรกเกิดส่วนใหญ่ อยากสัมผัสกับไออุ่นรักของคุณแม่ เพราะลูกเพิ่งจะเปลี่ยนสภาพแวดล้อม จากในท้องแม่แสนมืดอันอบอุ่น ถูกขับกล่อมด้วยเสียงหัวใจแม่ มาเป็นโลกกว้างที่สว่างไสว ทำให้เจ้าตัวน้อย รู้สึกไม่ปลอดภัย และต้องใช้เวลาอีกสักพักในการปรับตัว ช่วงเวลานี้จึงมักจะเกิดปัญหา ลูกติดอุ้ม วางแล้วตื่น มือปลอมแทนมือแม่ แก้เมื่อยยามอุ้มลูก บ้านไหนติดอุ้ม ติดมือ ต้องลอง ปิ๊งไอเดียสร้างมือปลอมมาปลอบลูกติดอุ้ม เช่นเดียวกับคุณแม่ Abigail Rivera Garcia วัย 23 ปี ที่แม้จะมีลูกมาแล้วคนหนึ่ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ของใช้เตรียมคลอด มีอะไรบ้าง พ่อแม่มือไหมควรจัดกระเป๋าอย่างไรก่อนคลอด - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ของใช้เตรียมคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1TWtRG9WhBp4aZEjVTDlQqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:08:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ของใช้เตรียมคลอด/" target="_blank"&gt;ของใช้เตรียมคลอด มีอะไรบ้าง พ่อแม่มือไหมควรจัดกระเป๋าอย่างไรก่อนคลอด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ของใช้เตรียมคลอด พ่อแม่ต้องเตรียมอะไรบ้าง ของใช้เตรียมคลอด สำหรับคุณแม่ใกล้คลอดต้องใช้อะไรบ้าง รวมถึงคุณพ่อ และลูกน้อยด้วย มาค่ะ มาจัดกระเป๋ากันเลย!! ของใช้เตรียมคลอดสำหรับคุณแม่ - เสื้อผ้า ให้เลือกแบบตัวหลวมๆ หน่อยนะคะ เพราะว่าหลังจากคลอดลูกหน้าท้องจะไม่ลดทันที อาจจะเลือกใส่เป็นเดรสหรือเสื้อที่มีช่องเปิดให้นมลูกได้ - ชุดชั้นใน แม่ๆควรเลือกชุดชั้นในให้นม เพราะจะได้เปิดให้นมลูกได้สะดวก - แผ่นซับน้ำนม ไว้ซับเวลาที่น้ำนมไหล เพราะคราบน้ำนมอาจจะเลอะชุดสวยๆ ของคุณแม่ได้ - กางเกงชั้นใน พยายามเลือกตัวที่ไม่รัดแน่นมากเกินไป โดยเฉพาะแม่ผ่าแนะนำให้ใช้กางเกงในเอวสูงจะดีกว่าค่ะ เพื่อป้องกันการเกิดการอัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>แม่แฝด 3 ธรรมชาติ เล่าประสบการณ์ ลูก 2 คนหยุดหายใจหลังคลอด จับแยกยื้อชีวิต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413863</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOv6KDiXiQqbg9k3_BM7fQcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413863" target="_blank"&gt;แม่แฝด 3 ธรรมชาติ เล่าประสบการณ์ ลูก 2 คนหยุดหายใจหลังคลอด จับแยกยื้อชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องลูกคนเดียวว่าหนักแล้ว ทั้งการดูแลตัวเองและลูกระหว่างตั้งครรภ์จนกระทั่งคลอด แต่คุณแม่วัย 36 ปี จ.นครปฐม กลับท้องลูกแฝดสามตามธรรมชาติ นับเป็นเรื่องสุดมหัศจรรย์ แม้แต่ 3 แพทย์ที่ร่วมกันดูแลครรภ์ยังประหลาดใจ เพราะเกิดจากการผสมกันของไข่ 1 ใบ กับอสุจิ 1 ตัว แตกเป็น 3 ถุง และใช้รกเพียงเส้นเดียวร่วมกัน ซึ่งพบได้ยาก..... เรื่องราวสุดมหัศจรรย์แห่งความสุขของครอบครัว “รอบคอบ” ที่ได้แฝดสามสาว ยี่หวา (ด.ญ.ชนจันทร์) ย่าหยา (ด.ญ.ชนธัญ) และ ยาหยี (ด.ญ.ชนนัช) มาเป็นลูกคนที่ 3 - 4 - 5 ของครอบครัว เมื่อ 18 ก.ค. 59 นางสุคนธรส หรือ โบว์ ผู้เป็นแม่เริ่มเล่าชีวิตสุดสตรอง คุณแม่ลูก 5 กับทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม คนท้องกินเผ็ดได้ไหม แม่ท้องกินเผ็ด อันตรายกับลูกหรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIE_WAZP-r4P08_3imZpIdAqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:48:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม/" target="_blank"&gt;กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม คนท้องกินเผ็ดได้ไหม แม่ท้องกินเผ็ด อันตรายกับลูกหรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม คนท้องกินเผ็ดได้ไหม แม่ท้องกินเผ็ด อันตรายกับลูกหรือเปล่า แม่กินเผ็ดลูกในท้องจะแสบเนื้อตัว กินเผ็ดแล้วลูกจะหัวล้าน จริงหรือ? อยากกินแซ่บๆ จะได้ไหม แม่กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม ตั้งแต่เริ่มตั้งครรภ์ แม่ท้องมักจะมีอาการแพ้ท้อง อยากกินอะไรแปลก ๆ หรือเมนูแซ่บ ๆ ซี๊ดปาก อาหารรสจัดต่าง ๆ แต่ก็มีคนเตือนว่า แม่กินเผ็ดลูกในท้องจะแสบเนื้อตัว ทารกในครรภ์จะแสบผิว หรือแม่ท้องกินเผ็ดแล้วลูกจะหัวล้าน ความเชื่อแบบนี้ จริงหรือไม่ ก่อนจะไปถึงคำถามที่ว่าแม่กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องไหม มาดูความเชื่อกันก่อน แม่กินเผ็ดมีผลต่อลูกในท้องทำให้หัวล้าน จริงหรือ? รูป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>วิตามินเอในผักผลไม้ แม่ท้องกินได้ไหม คนท้องห้ามกินวิตามินเอ ปริมาณเท่าไร ลูกเสี่ยงพิการจริงหรือ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/วิตามินเอในผักผลไม้/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCvZs6RaqnjpXpsaupa8kgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:59:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/วิตามินเอในผักผลไม้/" target="_blank"&gt;วิตามินเอในผักผลไม้ แม่ท้องกินได้ไหม คนท้องห้ามกินวิตามินเอ ปริมาณเท่าไร ลูกเสี่ยงพิการจริงหรือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิตามินเอในผักผลไม้ แม่ท้องกินได้ไหม อันตรายรึเปล่า วิตามินเอในผักผลไม้ แม่ท้องกินได้ไหม อันตรายรึเปล่า วิตามินเอในผักผลไม้จะทำให้ลูกในท้องพิการไหม แต่วิตามินเอในผักผลไม้ก็มีในผักผลไม้ตั้งหลายอย่าง จะเลี่ยงไม่กินยังไงไหว วิตามินเอ ทำทารกพิการ ถ้ากินมากไป มีงานวิจัยเชิงระบาดวิทยาที่ตีพิมพ์ในวารสารนิวอิงแลนด์เมื่อยี่สิบปีมาแล้ว โดยในงานวิจัยนั้นได้ตามดูหญิงมีครรภ์ 22,748 คน แล้วเปรียบเทียบการได้ลูกพิการของแต่ละคนกับขนาดของวิตามินเอ ที่กินระหว่างตั้งครรภ์ ซึ่งงานวิจัยนี้พบว่าหากขณะตั้งครรภ์กินวิตามินเอ มากกว่า วันละ 10,000 IU ขึ้นไป จะเกิดความพิการต่อทารกในครรภ์มากกว่าการตั้งของคนทั่วไป 3.7 เท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ลูกแฝด แจ็กพอตธรรมชาติ หรือเทรนด์ฮิต จ่ายครึ่งล้านภาวะแทรกซ้อนเพียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1407975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIcSl6H_5xKOzOqrlnsoN8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1407975" target="_blank"&gt;ลูกแฝด แจ็กพอตธรรมชาติ หรือเทรนด์ฮิต จ่ายครึ่งล้านภาวะแทรกซ้อนเพียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทรนด์ลูกแฝดกำลังมาแรงอย่างคนดังฮอลลีวูด ไม่ว่าจะเป็นคู่ของ “บียอนเซ่กับเจย์-ซี” และลูกแฝดชายหญิงเชอร์-รูมี่ “จอร์จ คลูนีย์กับอามาล” กับลูกแฝดชายหญิง อเล็กซานเดอร์-แอลล่า “คริส เฮมส์เวิร์ธ กับ เอลซา พาทากี” ลูกแฝดชาย ทริสตัน-ซาช่า ขณะที่บ้านเราคู่รักดารา-ศิลปิน ก็มีลูกแฝดน่ารักๆ นับสิบคู่ ทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์ พาไปทำความเข้าใจที่ถูกต้องเกี่ยวกับ “เทรนด์ลูกแฝด” เพราะกว่าจะมีฝาแฝดได้ ไม่ใช่เรื่องง่าย แถมยังเสี่ยงเจ็บตัวและภาวะแทรกซ้อนทางสูติศาสตร์ด้วย โดยผู้ที่จะมาให้ข้อมูลเรื่องนี้คือ รศ.นพ.สมชาย ธนวัฒนาเจริญ ภาควิชาสูติศาสตร์-นรีเวชวิทยา คณะแพทยศาสตร์ จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย บียอนเซ่กั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวท้องแก่ เพิ่งมาทำงาน อั้นลูกไม่ไหว คลอดคาห้องน้ำร้านอาหาร! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1415261</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7PjkZ37mJnte9x7a5U2aMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1415261" target="_blank"&gt;สาวท้องแก่ เพิ่งมาทำงาน อั้นลูกไม่ไหว คลอดคาห้องน้ำร้านอาหาร!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวเชียงรายท้องแก่ หลอกนายจ้างเป็นกรดไหลย้อนลงพุง เพื่อขอทำงาน แต่ทำงานได้เพียง 10 วัน เกิดปวดท้องอั้นลูกไม่ไหว สุดท้ายคลอดในห้องน้ำร้านอาหารที่ทำงาน โชคดีแม่และทารกน้อยปลอดภัยดี เมื่อเวลา 19.30 น.วันที่ 7 พ.ย.61 ศูนย์วิทยุ 191 ตำรวจภูธรจังหวัดลำปาง รับแจ้งจาก ร.ต.ท.หญิงนงเยาว์ อาทิตยานนท์ เจ้าของร้านอาหารเฮือนสายคำ ซึ่งตั้งอยู่ที่ ต.สบตุ๋ย อ.เมือง จ.ลำปาง เพื่อขอให้จัดส่งเจ้าหน้าที่กู้ภัยและทีมกู้ชีพ เพื่อให้การช่วยเหลือพนักงานของร้าน ซึ่งขณะนี้กำลังคลอดบุตรอยู่ภายในห้องน้ำของร้านดังกล่าว เจ้าหน้าที่จึงประสานไปยังหน่วยกู้ภัยสว่างนครลำปาง และเจ้าหน้าที่กู้ชีพโรงพยาบาลลำปางเพื่อให้การช่วยเหล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"หนุ่ม-ศรราม" ตั้งชื่อลูก "น้องวีจิ" เผยฤกษ์คลอด เมษา 62 - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEM3YtmTaOZROMvdztzF0kqQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMNutnQM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"หนุ่ม" ศรราม เทพพิทักษ์ เผยฤกษ์คลอดลูกสาว เมษายน ปีหน้า ตั้งชื่อ "น้องวีจิ" แปลว่า วีรสตรี ลงทุนซื้อเครื่องฟังเสียงลูก ยอมรับแพ้ท้องแทนภรรยากินแต่ของหวาน&lt;/p&gt;</description></item><item><title>อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง คนท้องเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องเสี่ยงพิการ-พัฒนาการช้า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESbkwz8IKxbtdcGsDvKO1MqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง/" target="_blank"&gt;อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง คนท้องเสี่ยงแท้ง ลูกในท้องเสี่ยงพิการ-พัฒนาการช้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง อันตรายที่คาดไม่ถึง อยู่ใกล้คนสูบบุหรี่ตอนท้อง อาจเป็นอีกหนึ่งสาเหตุที่ทำให้ลูกในท้องสมองช้า หรือพิการได้ ส่วนคุณแม่ตั้งครรภ์มีโอกาสแท้งและคลอดลูกก่อนกำหนด โดยเฉพาะควันบุหรี่มือสอง ซึ่งก็คือคือควันบุหรี่ที่ผู้สูบคนนั้นพ่นออกมา รวมถึงควันที่เกิดจากการเผาไหม้บุหรี่ในระยะเวลาสั้น ๆ นั่น เมื่อคุณแม่สูดดมควันบุหรี่เข้าไป ควันจะไหลเข้าสู่รก ทำให้ลูกน้อยได้รับควันบุหรี่ไปเต็มๆ ค่ะ ความรุนแรงของควันบุหรี่มือสองนั้น เป็นอันตรายต่อคนท้องและเด็กในครรภ์มาก ซึ่งกรมอนามัยได้ระบุถึงคววามอันตรายไว้ว่า ควันบุหรี่มือสอง เป็นเหมือนเพชฌฆาตเงียบ สามารถทำร้ายผู้ที่อยู่ใกล้ชิด ไม่ว่าจะเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ทำไมท้องใหญ่ พุงย้วย ไม่ยุบสักที - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ร่างกายแม่หลังคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDNuRtKo5cVi-icUTkAdzgqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 08:49:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ร่างกายแม่หลังคลอด/" target="_blank"&gt;ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ทำไมท้องใหญ่ พุงย้วย ไม่ยุบสักที&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ร่างกายแม่หลังคลอด ร่างพังแค่ไหน หลังจากที่คลอดเจ้าตัวเล็ก ร่างกายแม่หลังคลอด แม้ว่าตอนที่ท้องอยู่ๆ ท้องก็โตขึ้นๆ โตขึ้นเรื่อยๆ จนคุณแม่ที่ไม่เคยมีพุง อยากจะกรีดร้องออกมาเป็นภาษากรีก แต่ในความเป็นจริงแล้ว หลังจากที่คุณแม่คลอดลูกแล้ว พุงส่วนเกินนั้นก็ไม่มีทีท่าว่าจะยุบลงไปเสียด้วยซ้ำ 1. มดลูกยังขยายตัวอยู่ ซึ่งใช้เวลาประมาณ 6 อาทิตย์ ก่อนที่จะหดตัวลงไปที่ขนาดก่อนการตั้งครรภ์ นอกจากนี้ยังมีของเหลวส่วนเกินที่ยังตกค้างอยู่ในร่างกายคุณแม่ ไม่ต้องเป็นห่วงไปค่ะ ร่างกายจะขับออกมาเอง สำหรับกล้ามเนื้อหน้าท้องและผิวหนังที่ถูกยืดออกไปถึง 8-9 เดือน รวมถึงไขมันที่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>สิทธิประกันสังคมคนท้อง เบิกได้เท่าไหร่ เบิกอะไรได้บ้าง รวมเรื่องที่คุณแม่ต้องรู้! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/สิทธิประกันสังคมคนท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVPaiuxF9hBGabxCtSXjbMqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:13:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/สิทธิประกันสังคมคนท้อง/" target="_blank"&gt;สิทธิประกันสังคมคนท้อง เบิกได้เท่าไหร่ เบิกอะไรได้บ้าง รวมเรื่องที่คุณแม่ต้องรู้!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สิทธิประกันสังคมคนท้อง ได้อะไรบ้าง สิทธิประกันสังคมคนท้อง ของกองทุนประกันสังคม คุณแม่ที่กำลังตั้งครรภ์สามารถเบิกค่าใช้จ่ายต่างๆ ในระหว่างการตั้งครรภ์ไปจนถึงคลอดลูก และสามารถได้รับทุกเดือนจนกระทั่งลูกน้อยอายุ 6 ขวบ แต่ทั้งนี้ การจะได้รับเงินนั้นมีเงื่อนไขอยู่ คุณแม่สามารถอ่านรายละเอียดเกี่ยวกับสิทธิต่างๆ ได้ดังนี้ 1.ค่าฝากครรภ์ คุณแม่จะรับค่าฝากครรภ์ จำนวน 1000 บาท โดยแบ่งจ่ายออกเป็น 3 ครั้ง ได้แก่ - ครั้งที่ 1 อายุครรภ์ 12 สัปดาห์ จะได้รับเงิน 500 บาท - ครั้งที่ 2 อายุครรภ์ 20 สัปดาห์ จะได้รับเงิน 300 บาท - ครั้งที่ 3 อายุครรภ์ 20 สัปดาห์ จะได้รับเงิน 200 บาท 2.ค่าคลอดลูก ประกันสังคมจะจ่ายค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1408761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQ8Tvmx4V2MZLxfzaCxZoAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1408761" target="_blank"&gt;คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วงไตรมาสที่ 2 ทารกในครรภ์มีอวัยวะต่างๆ เกือบสมบูรณ์แล้วนะคะ สมองก็เริ่มขยายตัวมากขึ้นเรื่อย ๆ เจ้าหนูขณะที่อยู่ในถุงน้ำคร่ำ เมื่อคุณแม่เคลื่อนไหวลูกน้อยก็จะเคลื่อนไหวไปมาตามคุณแม่ไปด้วย ทำให้ผิวหนังของทารกจะรับรู้การสัมผัสกับผนังด้านในของมดลูกตลอดเวลามีผลต่อการพัฒนาระบบประสาทรับรู้ความรู้สึก นอกจากกิจกรรมต่าง ๆ ที่คุณแม่ทำอยู่ในชีวิตประจำวัน การเดิน ยืน นั่ง นอน ล้วนมีผลต่อพัฒนาการของลูกได้ทั้งสิ้น หากเป็นเช่นนี้ อยากชวนคุณแม่มานั่งเก้าอี้โยกเพื่อเสริมพัฒนาการทารกในครรภ์กันค่ะ คนท้องนั่งเก้าอี้โยกดีต่อพัฒนาการทารกในครรภ์ 1. การเสริมพัฒนาการทารกในครรภ์ด้วยวิธีการนั่งเก้าอี้โยกของคนท้อง เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHwdJlCQapGg9J2ld8ZasX4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416716" target="_blank"&gt;"เนื้องอกโพรงมดลูก" ต้นเหตุ....มีบุตรยาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่เชื่อก็ต้องเชื่อ ว่า 30-40% ของผู้หญิงมีโอกาสที่จะมีเนื้องอกที่มดลูก และอาจส่งผลถึงภาวะการมีบุตรยาก ท้องแล้วแท้งได้ พญ.รุ่งทิวา กมลเดชเดชา สูตินรีแพทย์ สาขาเวชศาสตร์การเจริญพันธุ์ และแพทย์ผู้ชำนาญการด้านการผ่าตัด ผ่านกล้องทางนรีเวช ศูนย์สุขภาพสตรีกรุงเทพ โรงพยาบาลกรุงเทพ บอกว่า ถ้าเปรียบมดลูกมีลักษณะเหมือนผลชมพู่ การเกิดเนื้องอกในมดลูกส่วนใหญ่จะมีอยู่ 3 ตำแหน่ง คือ เนื้องอกบริเวณผิวนอกผนังมดลูก, เนื้องอกในเนื้อมดลูกหรือในผนังมดลูก และ เนื้องอกในโพรงมดลูก “ปัจจัยสำคัญที่ผู้หญิงหลายคนอาจจะมองข้าม แต่ถือเป็นปัจจัยสำคัญที่ทำให้คนที่ต้องการจะมีบุตรแต่ไม่สามารถที่จะตั้งครรภ์ได้ ก็คือ การมีเนื้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวโรงงานท้องแก่ ทำกิจในห้องน้ำ ตกใจหัวลูกโผล่ คลอดกะทันหัน! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1414213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGCcvnyAjvsA10srT_wLil4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1414213" target="_blank"&gt;สาวโรงงานท้องแก่ ทำกิจในห้องน้ำ ตกใจหัวลูกโผล่ คลอดกะทันหัน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวโรงงานท้องแก่ ปวดท้องเข้าห้องน้ำ ขณะทำธุระส่วนตัวอยู่ถึงกับตกใจ เมื่อเห็นหัวลูกโผล่ออกมา ตะโกนเรียกสามีให้มาช่วย พลเมืองดีแจ้งเจ้าหน้าที่ช่วยเหลือปลอดภัยแล้วทั้งแม่-ลูก ด้านสามีเผยสุดดีใจได้ลูกสาว เมื่อเวลา 02.00 น. วันที่ 7 พ.ย.61 ศูนย์วิทยุหน่วยกู้ภัยศีลธรรมสมาคมบ้านบึง จ.ชลบุรี ได้รับแจ้งจากพลเมืองดีว่า มีหญิงท้องแก่เจ็บท้องกำลังคลอดลูก อาศัยอยู่ภายในห้องพักพนักงานของบริษัทแห่งหนึ่งในพื้นที่ หมู่ 1 ต.หนองชาก อ.บ้านบึง จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งกู้ภัยที่อยู่ใกล้เคียงได้เข้าตรวจสอบ และให้การช่วยเหลือหญิงสาวคนดังกล่าว พร้อมทั้งประสานรถกู้ชีพจากโรงพยาบาลบ้านบึง เร่งเข้าที่เกิดเหตุเพื่อให้การช่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คัดเต้า หลังคลอด เต้านมเป็นก้อน เกิดจากอะไร มีวิธีไหนช่วยลดปวดเต้านมได้บ้าง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/คัดเต้า-หลังคลอด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO3n6HqWDfvfnytiLDLiokqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:35:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/คัดเต้า-หลังคลอด/" target="_blank"&gt;คัดเต้า หลังคลอด เต้านมเป็นก้อน เกิดจากอะไร มีวิธีไหนช่วยลดปวดเต้านมได้บ้าง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คัดเต้า หลังคลอด ทำอย่างไรดี? อาการ คัดเต้า หลังคลอด ส่วนใหญ่จะเกิดขึ้นในช่วงวันที่ 3 หรือ 4 ของการคลอดลูก เนื่องจากน้ำนมของคุณแม่เริ่มมาแล้ว สาเหตุที่ทำให้คุณแม่คัดเต้านมก็มาจากการคั่งของเลือดและน้ำเหลืองซึ่งมาเลี้ยงที่เต้านมเพิ่มมากขึ้น ทำให้คุณแม่รู้สึกแข็งและเจ็บ บางครั้งเต้านมจะร้อน นอกจากนี้ยังทำให้ลูกดูดนมได้ยากมากขึ้นด้วย ทำอย่างไรเมื่อคุณแม่มีอาการคัดเต้านม - ให้ลูกดูดนมบ่อยๆ หรือบีบนมออกด้วยมือ หรือใช้เครื่องปั๊มนม - ในบางครั้งถ้าปวดมากให้ทานยาพาราเซตามอลแก้ปวดได้ - การประคบเต้านมด้วยน้ำเย็นสลับน้ำอุ่น แล้วนวดเต้านม - ใช้กระหล่ำปลีประคบ แบบภูมิปัญญาไทย คัดเต้า หลังคลอด ทำอย่างไรด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>สารเคมีในชีวิตประจำวันที่คนท้องควรหลีกเลี่ยง! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1408780</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtkgrc8EWNzw-vNPtCoQ4AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1408780" target="_blank"&gt;สารเคมีในชีวิตประจำวันที่คนท้องควรหลีกเลี่ยง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในชีวิตประจำวันของคนเรามักจะเกี่ยวข้องกับสารเคมีอยู่เสมอ บ้างก็มีฤทธิ์อ่อนๆ บ้างก็ฤทธิ์รุนแรง หากใช้ผิดประเภทอาจเกิดอันตรายต่อร่างกายได้ ยิ่งคุณแม่ตั้งครรภ์ยิ่งต้องระวังสารเหล่านี้เป็นพิเศษ เนื่องจากอาจทำให้คลอดก่อนกำหนดได้ ดังนั้นแม่ท้องควรรู้ว่า สารเคมีในชีวิตประจำวันที่คนท้องควรหลีกเลี่ยงมีอะไรบ้าง และส่งผลร้ายแรงแค่ไหน จากการศึกษาของ Winthrop University Hospital and Kaiser Permanente Southern California พบว่า แม่ท้องที่มีระดับของสารเคมีพลาสติก (Bisphenol A หรือ BPA) ในโลหิตสูงขึ้น มีแนวโน้มที่จะคลอดก่อนกำหนด โดยผู้ช่วยศาสตราจารย์ Ramkumar Menon มหาวิทยาลัย The University of Texas Medica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน ตั้งครรภ์ ท้องต่ำ ท้องลดใกล้คลอดหรือเปล่า - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ท้องลดตอนกี่สัปดาห์/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKg8vnxTrDkV6x5TEix0D7QqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:51:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ท้องลดตอนกี่สัปดาห์/" target="_blank"&gt;ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน ตั้งครรภ์ ท้องต่ำ ท้องลดใกล้คลอดหรือเปล่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ แม่อยากรู้ ท้องลดตอนกี่สัปดาห์ ท้องลดตอนกี่เดือน คุณแม่ท้องต่ำมาก เป็นสัญญาณใกล้คลอดหรือไม่ ความมหัศจรรย์ของการตั้งครรภ์ - ระหว่างการตั้งครรภ์ ท้องน้อย ๆ ของคุณแม่จะค่อย ๆ ป่องขึ้น เนื่องจากมดลูกขยายเพื่อรองรับเจ้าตัวน้อย - เมื่อแม่ท้องตั้งครรภ์ได้ประมาณ 20 สัปดาห์ หรือตั้งครรภ์ 5 เดือน ยอดมดลูกจะคลำได้ที่ระดับสะดือ - ตั้งท้องได้ประมาณ 32 สัปดาห์ ยอดมดลูกจะอยู่ที่ระดับกึ่งกลางสะดือกับกระดูกลิ้นปี่ - ตั้งครรภ์ได้ประมาณ 36 สัปดาห์ หรือ 9 เดือน ยอดมดลูกก็ถึงลิ้นปี่ ท้องลดคืออะไร ภายหลังตั้งครรภ์ 36 สัปดาห์ ทารกในครรภ์เจริญเติบโต และอยู่ในท่าพร้อมคลอด คือ ทารกเริ่มเคลื่อนศีร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>เตรียมของโกนผมไฟ อุปกรณ์โกนผมไฟ วิธีโกนผมไฟทารก โกนผมไฟเพื่ออะไร ขั้นตอนอย่างไร - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เตรียมของโกนผมไฟ/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzjViwRjiWcXstIWTqdzPAqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:10:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เตรียมของโกนผมไฟ/" target="_blank"&gt;เตรียมของโกนผมไฟ อุปกรณ์โกนผมไฟ วิธีโกนผมไฟทารก โกนผมไฟเพื่ออะไร ขั้นตอนอย่างไร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เตรียมของโกนผมไฟ เตรียมของโกนผมไฟ ต้องใช้อะไรบ้าง อุปกรณ์โกนผมไฟที่ต้องเตรียม พร้อมวิธีโกนผมไฟทารก โกนผมไฟเพื่ออะไร คำว่า ไฟ ในสมัยก่อนเกี่ยวเนื่องกับการคลอดลูก เช่น อยู่ไฟ ที่แม่หลังคลอดต้องอยู่ไฟบนแคร่ ซึ่งข้าง ๆ มีเตาไฟ การอยู่ไฟก็เพื่อให้สุขภาพของแม่หลังคลอดกลับมาแข็งแรง มีความเชื่อว่าจะทำให้มดลูกเข้าอู่และให้นมลูกได้ดี เมื่อครบจำนวนวัน เช่น อยู่ไฟ 7 วันหรืออยู่ไฟ 10 วัน แล้วจะเรียกว่า หย่าไฟ สำหรับผมของทารกแรกเกิดที่ติดตัวมาตั้งแต่อยู่ในท้องก็เรียกว่า ผมไฟ การโกนผมไฟหรือพิธีทำขวัญเดือน ในสมัยโบราณการเตรียมโกนผมไฟจะเกิดขึ้นเมื่อทารกแรกเกิดอายุครบ 1 เดือน เพื่อให้กะโหลกศีรษะของทารกแข็งแร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ญี่ปุ่นหัดเยอรมันระบาด เตือนคนท้องเลี่ยงไป หวั่นติดเชื้อลูกพิการ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1408785</link><guid isPermaLink="false">CAIiENv25nDGFzUAUeewuPJhAPIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 06:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1408785" target="_blank"&gt;ญี่ปุ่นหัดเยอรมันระบาด เตือนคนท้องเลี่ยงไป หวั่นติดเชื้อลูกพิการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อันตราย! เตือน คุณแม่ตั้งครรภ์ควรเลี่ยงไปญี่ปุ่น หลังหัดเยอรมันระบาดอย่างหนัก ตรวจพบแล้วกว่าพันเคส หวั่นแม่ติดเชื้อ โอกาสคลอดลูกพิการสูง หากต้องเดินทางควรปรึกษาคุณหมอ... เพจเฟซบุ๊ก เรื่องเล่าจากโรงหมอ ได้ออกมาโพสต์เตือนให้หลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่น โดยเฉพาะคุณแม่ที่กำลังตั้งครรภ์ เนื่องจากหัดเยอรมันกำลังระบาด ซึ่งได้มีอาจารย์หมอจากจุฬาฯ ทักมาว่า ปีนี้หัดเยอรมันกำลังระบาดที่ญี่ปุ่น โดยเมื่อวันที่ 8 ต.ค. 61 ตรวจพบแล้วกว่า 1,103 เคส เจอเยอะที่สุดที่ภูมิภาคคันโต ประกอบไปด้วย โตเกียว คานากาว่า ไซตามะ และชิบะ ทั้งยังได้เล่าต่อถึงอันตราย หากคุณแม่ติดเชื้อหัดเยอรมันในช่วงที่ตั้งครรภ์ จะทำให้ทารก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด อยากปั๊มทีเดียวแล้วได้หลายคน! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ-พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEs7a0JwaRnC5_WcrfrTQzIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 09:22:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ-พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด/" target="_blank"&gt;เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด อยากปั๊มทีเดียวแล้วได้หลายคน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด เคล็ดลับทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ พร้อมท่าเซ็กส์ทำลูกแฝด อยากปั๊มทีเดียว ได้ลูกมากกว่า 1 คน ต้องทำแบบนี้ ทำลูกแฝดแบบธรรมชาติ ไม่ง่าย! ผศ.นพ.เมธาพันธ์ กิจพรธีรานันท์ สูติแพทย์ บอกว่า การตั้งครรภ์ในมนุษย์จะมีเด็กทารกเพียงคนเดียวในครรภ์ ซึ่งเป็นกลไกธรรมชาติกำหนดให้มีไข่ตกเพียงฟองเดียวในแต่ละรอบเดือน แต่ก็มีส่วนน้อยประมาณร้อยละ 5-10 ของสตรีตั้งครรภ์ที่จะมีโอกาส ตั้งครรภ์แฝด โดยเฉพาะกลุ่มสตรีที่มีบุตรยาก ซึ่งรักษาด้วยการกระตุ้นไข่ทำเด็กหลอดแก้วหรือฉีดน้ำเชื้อผสมเทียม จะมีโอกาสตั้งครรภ์แฝดสูงขึ้นชัดเจนกว่าคนทั่วไป การตั้งครรภ์แฝดสามารถแบ่งได้เป็น 2 ชนิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ญาติสาวผ่าคลอดลูกดับที่พังงา คาใจปมการตาย ร้อง รพ.ตะกั่วป่ารับผิดชอบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1410096</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgXazewXTnhPboK9Ts7oJ8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1410096" target="_blank"&gt;ญาติสาวผ่าคลอดลูกดับที่พังงา คาใจปมการตาย ร้อง รพ.ตะกั่วป่ารับผิดชอบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอ รพ.ตะกั่วป่าผ่าตัดคลอดแม่วัย 45 เสียชีวิต ญาติยังปักใจปมการตาย ร้อง รพ.รับผิดชอบ ด้าน ผอ.จ่อตั้ง กก.สอบข้อเท็จจริง พร้อมนัดญาติมาพูดคุยทำความเข้าใจและเยียวยาให้กำลังใจครอบครัว... เมื่อวันที่ 2 พ.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานความคืบหน้าจากกรณีการเสียชีวิตของ นางสาวนภารัตน์ วุ่นจินา อายุ 45 ปี ชาวบ้าน ม.2 ซ.16 นายผัด ต.บางม่วง อ.ตะกั่วป่า จ.พังงา หลังจากเข้าผ่าตัดคลอดที่โรงพยาบาลตะกั่วป่า เมื่อวันที่ 31 ต.ค.61 หลังจากนั้นมีเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นไม่พึงประสงค์ จนมีการเสียชีวิตของผู้ป่วยขึ้นมาในวันที่ 1 พ.ย.61 ที่ผ่านมา ล่าสุดบรรยากาศในงานศพผู้ที่เสียชีวิตเป็นไปด้วยความโศกเศร้า มีเพียงญาติพี่น้องและเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อยากให้ลูกเลี้ยงง่าย ไม่เครียดในท้อง ต้องทำแบบนี้! วิธีลดอาการเครียด ทำให้ลูกร่าเริงตั้งแต่ในท้องแม่ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ผลการศึกษาชี้-แม่คุยกับลูกในท้องช่วยลดอาการเครียดได้/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnTviJMp_i0Pjj6WgkCmTYqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:15:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ผลการศึกษาชี้-แม่คุยกับลูกในท้องช่วยลดอาการเครียดได้/" target="_blank"&gt;อยากให้ลูกเลี้ยงง่าย ไม่เครียดในท้อง ต้องทำแบบนี้! วิธีลดอาการเครียด ทำให้ลูกร่าเริงตั้งแต่ในท้องแม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่คุยกับลูกในท้องช่วยลดอาการเครียดได้ แม่คุยกับลูกในท้องช่วยลดอาการเครียดได้ แม่ท้อง เครียด คุยกับลูกในท้อง ช่วยได้! บรรเทาความเครียดง่าย ๆ ดีต่อแม่ท้องและทารกในครรภ์ ผลการศึกษาชี้ แม่คุยกับลูกในท้องช่วยลดอาการเครียดได้ คุยกับลูกในท้องลดความเครียดได้ หากใครที่มองว่า ความเครียด เป็นเรื่องเล็กน้อยที่ไม่นานจะหายไปได้เอง ขอบอกเลยว่า คิดผิด เพราะความเครียดส่งผลต่อร่างกายมากกว่านั้น ยิ่งคนที่เป็นโรคเครียด มีอาการเครียดเรื้อรัง ยิ่งก่อให้เกิดโรคอื่น ๆ ตามมา เริ่มตั้งแต่อาการปวดหัว อารมณ์หงุดหงิด และพัฒนาไปได้ถึงโรคหัวใจขาดเลือด หรือเป็นโรคหัวใจได้เลยทีเดียว อันตรายจากความเครียดนั้นไม่เป็นผลดีต่อใ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ครรภ์เป็นพิษ เสียชีวิต ครรภ์เป็นพิษขั้นรุนแรง วิธีสังเกตอาการครรภ์เป็นพิษของคนท้อง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ครรภ์เป็นพิษ-เสียชีวิต/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELEsAvD4oOcACKDg6AnkGSIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 04:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ครรภ์เป็นพิษ-เสียชีวิต/" target="_blank"&gt;ครรภ์เป็นพิษ เสียชีวิต ครรภ์เป็นพิษขั้นรุนแรง วิธีสังเกตอาการครรภ์เป็นพิษของคนท้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครรภ์เป็นพิษ เสียชีวิต ข่าวสุดสะเทือนใจเมื่อแม่ของลูก ครรภ์เป็นพิษ เสียชีวิต ผู้เป็นพ่อโพสต์เล่าเหตุการณ์แสนเศร้าในวันที่ 29 ตุลาคม ตอนหนึ่งว่า มีเรื่องมาเล่าสู่กันฟังครับ เนื่องจากแฟนผมเองท้อง ได้ไปฝากท้องที่คลินิก ก็ได้รับการรักษาที่ดีตามแผนการของการตั้งครรภ์ ช่วงการรักษา 2 – 5 เดือน การตรวจก็เป็นไปตามปกติดีแข็งแรงทั้งแม่และน้อง แต่แฟนเราจะมีอาการขาบวม หายใจติดขัด เหนื่อยง่าย ในช่วง 7 – 8 เดือน เราจึงไปพบหมอ เพื่อตรวจว่ามีอาการของครรภ์เป็นพิษไหม คำตอบที่ได้จากหมอ บอกว่าไม่มีอาการผิดปกติ ทั้งแม่และเด็กปลอดภัย แข็งแรงน้ำหนักตามเกณฑ์ แฟนเราก็สบายใจขึ้น แต่หลังจากนั้นไม่กี่วันที่ไปรักษามา แฟน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>WHO เผยเด็กกว่า 90% ทั่วโลกสูดดม 'มลพิษ' เข้าร่างกาย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkD3AvOnm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENLB3B4yF0-GqednY4ro_IkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkD3AvOnm" target="_blank"&gt;WHO เผยเด็กกว่า 90% ทั่วโลกสูดดม 'มลพิษ' เข้าร่างกาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รายงานขององค์การอนามัยโลก หรือ WHO เรื่องมลพิษทางอากาศและสุขภาพเด็กระบุว่า มลพิษทางอากาศส่งผลกระทบต่อสุขภาพของเด็กหลายล้านคนทั่วโลก ซึ่งภาวะอากาศเป็นพิษนี้จะไปทำลายระบบประสาทและนำไปสู่การเสียชีวิตของเด็กจำนวนหลายแสนคน ทาง WHO ประเมินว่าในปี 2559 มีเด็กประมาณ 600,000 คน เสียชีวิตจากการติดเชื้อในระบบทางเดินหายใจ ซึ่งมีสาเหตุมาจากมลพิษทางอากาศ ขณะที่ หญิงตั้งครรภ์เมื่อได้รับการสูดดมอากาศที่เป็นพิษนี้มีความเสี่ยงที่จะคลอดก่อนกำหนด และทารกที่เกิดมีแนวโน้มที่จะตัวเล็กและน้ำหนักตัวต่ำกว่าเกณฑ์มาตรฐานทั่วไป นอกจากนี้ มลพิษทางอากาศยังส่งผลกระทบต่อการพัฒนาระบบประสาท และความสามารถในกระบวนการรับรู้และอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>อาการแพ้ท้อง เป็นยังไง เริ่มแพ้ท้องวีคที่เท่าไหร่ เตรียมตัวอย่างไรไม่ให้แพ้ท้อง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/อาการแพ้ท้อง/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVmNsyiF0RCLHYp76oQhA0qGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:43:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/อาการแพ้ท้อง/" target="_blank"&gt;อาการแพ้ท้อง เป็นยังไง เริ่มแพ้ท้องวีคที่เท่าไหร่ เตรียมตัวอย่างไรไม่ให้แพ้ท้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาการแพ้ท้อง เป็นยังไง อาการแพ้ท้อง เป็นอาการที่เกิดขึ้นกับหญิงตั้งครรภ์ ส่วนใหญ่แล้วจะมีอาการ คลื่นไส้อาเจียน วิงเวียนศีรษะ เหนื่อยง่าย อ่อนเพลียมากกว่าปกติ และจะเริ่มแสดงอาการขึ้นเมื่ออายุครรภ์เข้าสู่เดือนที่ 3 สำหรับสาเหตุของการเกิดอาการแพ้ท้องนั้น ในปัจจุบันยังไม่ทราบสาเหตุที่แน่ชัด แต่ส่วนใหญ่มักเชื่อว่าเป็นผลมาจากร่างกายมีระดับฮอร์โมนเอสโตรเจนและฮอร์โมนเอชซีจี (HCG – Human chorionic gonadotropin) ที่รกสร้างสูงขึ้น คนท้องส่วนใหญ่จะรู้สึกแพ้ท้องมากช่วงตื่นนอนตอนเช้า และจะยิ่งเป็นหนักขึ้นถ้าวันไหนตัวเองท้องว่างมากเป็นพิเศษ ซึ่งคุณแม่แต่ละคน เวลาแพ้ท้องจะมีอาการรุนแรงไม่เท่ากัน บางคนก็แค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>หมอเตือน! ยาคุมฉุกเฉินอันตรายหากใช้ผิดวิธี อาจท้องนอกมดลูก หรือเสี่ยงตกเลือดตาย! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFov9FbrzXmuT8xg8ukDTIqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 03:43:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี/" target="_blank"&gt;หมอเตือน! ยาคุมฉุกเฉินอันตรายหากใช้ผิดวิธี อาจท้องนอกมดลูก หรือเสี่ยงตกเลือดตาย!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี หญิงใช้ยาคุมฉุกเฉินบ่อย มีสิทธิ์ตั้งครรภ์นอกมดลูก เมื่อวันที่ 24 ต.ค. 61 ที่ผ่านมา พ.ต.ต.อรัณ ไตรตานนท์ นายแพทย์ สบ 2 กลุ่มงานสูตินรีเวชกรรม โรงพยาบาลตำรวจ ได้โพสต์เรื่องราวเกี่ยวกับ “ภัยจากการใช้ยาคุมฉุกเฉิน” ยาคุมฉุกเฉินอันตรายถ้าใช้ผิดวิธี ผ่านเฟซบุ๊ก อรัณ ไตรตานนท์ โต๊ะทำงาน โดยระบุข้อความว่า จากประสบการณ์การดูแลคนไข้ บ่อยครั้งได้ดูแลสตรีตั้งครรภ์ที่ประสบปัญหาตั้งครรภ์นอกมดลูก ซึ่งเป็นภาวะที่ค่อนข้างอันตราย และในคนไข้บางรายอาจโชคร้าย ความรุนแรงจากการเสียเลือดอาจนำไปสู่การเสียชีวิต พร้อมกันนี้ได้ยกตัวอย่างเคสหนึ่งเป็นคนไข้อายุราว 20 ปี เพิ่งรู้จักกับเพื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item></channel></rss>