<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอแม่เมาะ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp3Ykc0eU9SSUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:11:06 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ชวนเที่ยวเทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ ครั้งที่ 14 วันสุดท้าย - มติชน</title><link>https://www.matichon.co.th/news-monitor/news_1221748</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lm1hdGljaG9uLmNvLnRoL25ld3MtbW9uaXRvci9uZXdzXzEyMjE3NDjSAQA</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.matichon.co.th/news-monitor/news_1221748" target="_blank"&gt;ชวนเที่ยวเทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ ครั้งที่ 14 วันสุดท้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;มติชน&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหล่งข่าวจากการไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) กล่าวว่า วันที่ 11 พฤศจิกายนนี้จะเป็นวันสุดท้ายของการจัดงาน “เทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ ครั้งที่ 14 ประจำปี 2561” ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.matichon.co.th">มติชน</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/MM_Uhs-FTKFtyj2omAOifTNKFStaqvkkEhAq36Uv6VaoY-lVAiL0oeKOw91zxrjFui86lyBn6phU6aZN4OPgpPYau1DVPolrmzyj3lDS08VAcM1vadX-MHqSxhwytXONNVuP8BRamK1-TtAgg2k6-cgdvnfbjYSS9Drgu2It9ceApoLJOU5v3b2LACY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ผัวเก่าหัวร้อน เจอหนุ่มขับเก๋งส่งอดีตเมีย ถอยปิกอัพบี้เละ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLNo1rB-UX7BHOsD0NJkdYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439708" target="_blank"&gt;ผัวเก่าหัวร้อน เจอหนุ่มขับเก๋งส่งอดีตเมีย ถอยปิกอัพบี้เละ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แรงหึง ผัวเก่าหัวร้อน มาเยี่ยมลูก เจอหนุ่มคนใหม่ ขับรถเก๋งแจ๊สมาส่งอดีตเมีย ถึงกับควบคุมอารมณ์ไว้ไม่อยู่ ควบรถไล่ชนเละ ซ้ำมีรถคนอื่นที่ไม่รู้อีโหน่อีเหน่ โดนลูกหลงถูกชนบาดเจ็บด้วย เมื่อเวลา 08.30 น. วันที่ 7 ธ.ค.61 ร.ต.อ.ไฟโรจน์ ธิแจ้ รอง สว.(สอบสวน) สภ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุรถชนกันที่บริเวณบนถนนภายในชุมชนระหว่างบ้านสบเมาะ–ห้วยรากไม้ ด้านหน้าโรงงานมงคลก่อสร้าง บ้านเมาะสถานี หมู่ 4 ต.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จึงรุดไปที่เกิดเหตุ ในที่เกิดเหตุชาวบ้านได้ช่วยกันควบคุมตัว นายวุฒิชัย ปินวงค์ อายุ 23 ปี อยู่บ้านเลขที่ 108 หมู่ 5 ต.สบป้าด อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง คนขับรถกระบะ อีซูซุ สีเทา หมายเลขทะ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ท่องเที่ยววิถีชุมชน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425118</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFgpVqjwCPAaXT4hv9IMDJgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425118" target="_blank"&gt;ท่องเที่ยววิถีชุมชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นโยบายส่งเสริมการท่องเที่ยว ของรัฐบาลที่เน้นไปที่แหล่งท่องเที่ยวใหม่ๆ เน้นถึงวิถีชุมชนความเป็นอยู่ วิถีและวัฒนธรรมของคนไทย เอกลักษณ์ไทย ได้รับความสนใจจากนักท่องเที่ยวต่างชาติเป็นจำนวนมากขึ้นเรื่อยๆ อาทิ ที่ จ.พัทลุง มีการเลี้ยงวัวเลี้ยงควายที่แตกต่างจากพื้นที่อื่นๆ โดยให้วัวควายลงไปกินหญ้าใต้น้ำ หรือที่ชาวบ้านเรียกกันว่าควายน้ำ กลายเป็นเอกลักษณ์การท่องเที่ยวประจำถิ่นซึ่งมีอยู่ที่เดียวในโลก การส่งเสริมการท่องเที่ยวควบคู่ไปกับ โครงการอีอีซี ที่จะดึงนักท่องเที่ยวและนักลงทุนเข้ามาประเทศไทยเป็นส่วนหนึ่งในนโยบายการส่งเสริมการท่องเที่ยวในเขตเศรษฐกิจพิเศษ ใช้การท่องเที่ยวในการยกระดับฐานราก กระจายรา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ค้านกลุ่มชาติพันธ์ ขอกันพื้นที่อุทยาน2หมื่นไร่ เป็นของชุมชน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/737034</link><guid isPermaLink="false">CAIiED68Vi2AQi-DaclvsI7wCrsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/737034" target="_blank"&gt;ค้านกลุ่มชาติพันธ์ ขอกันพื้นที่อุทยาน2หมื่นไร่ เป็นของชุมชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายบริบูรณ์ บุญยู่ฮง เลขานุการเครือข่ายประชารัฐขับเคลื่อนเพื่อจัดตั้งอุทยานแห่งชาติจังหวัดลำปาง เข้ายื่นหนังสือถึงผู้ว่าราชการจังหวัดลำปาง ในฐานะผู้อำนวยการรักษาความมั่นคงภายในจังหวัดลำปาง เพื่อขอให้ตรวจสอบการขอกันพื้นที่ป่าสมบูรณ์ในเขตเตรียมการอุทยานแห่งชาติถ้ำผาไท เป็นป่าชุมชนของหมู่บ้านชาวกะเหรี่ยงกว่า 2 หมื่นไร่ โดยหนังสือดังกล่าวระบุว่า ตามที่เครือข่ายประชารัฐขับเคลื่อนเพื่อจัดตั้งอุทยานแห่งชาติจังหวัดลำปาง ได้ทราบเรื่องเกี่ยวกับโครงการจัดสัมมนา 3 ทศวรรษ สิทธิชุมชน-ท้องถิ่น ชาติพันธุ์ และชนเผ่ากับการจัดการทรัพยากรอย่างยั่งยืนและการประกาศสัมมนาเขตคุ้มครองพื้นที่เขตวัฒนธรรมและจิตวิญญาณชา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ลดเงิน รพ.สต.พัฒนา รพ.แม่เมาะได้มาตรฐาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/969020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSzhTEhExUc_qHKYWMOwYEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/969020" target="_blank"&gt;ลดเงิน รพ.สต.พัฒนา รพ.แม่เมาะได้มาตรฐาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สายวันที่ 9 มิ.ย. นายสมชัย กิจเจริญรุ่งโรจน์ รอง ผวจ.ลำปาง เป็นประธานการประชุมคณะกรรมการพัฒนาชุมชนในพื้นที่รอบโรงไฟฟ้าที่ชั้น 3 อาคารเงินกองทุน อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง มีคณะกรรมการเงินกองทุนเข้าร่วมรับฟัง นายสมชัย รอง ผวจ.ลำปาง เผยว่า ในขณะนี้มีประชาชน อ.แม่เมาะ ให้ความสนใจกับเงินอุดหนุนจากโรงไฟฟ้าแม่เมาะปีละ 300 ล้านบาท มากยิ่งขึ้น หลังสื่อมวลชนตีแผ่การใช้เงินกองทุนส่อไปในทางไม่มีผลงาน แม้ทุกโครงการจะให้สิทธิประชาชนทุกหมู่บ้านในพื้นที่ 5 ตำบลของ อ.แม่เมาะ เป็นผู้เลือกโครงการเอง ส่วนกรอบจัดสรรเงินงบประมาณโครงการชุมชนประจำปี 61 นายสมชัย รอง ผวจ.ลำปาง เผยว่า กรอบงบทั้งหมด 414,830,000 บาท หักไม่อนุม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'กรมทางหลวง'แจงปมจับกุมรถบรรทุก Generator - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-dfPRqvJUBLkH3zY4jFkYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746782" target="_blank"&gt;'กรมทางหลวง'แจงปมจับกุมรถบรรทุก Generator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตามที่มีข่าวในหนังสือสังคมออนไลน์ เมื่อวันที่ 22 มี.ค. 2560 เรื่องการจับรถบรรทุกน้ำหนักเกินในระหว่างที่ขนย้ายเครื่องกำเนิดไฟฟ้า (Generator) ของบริษัท ศิลามาศ ทรานสปอร์ต จำกัด จากท่าเรือชั่วคราวจังหวัดอ่างทอง ไปยังโครงการโรงไฟฟ้าถ่านหินแม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง และเจ้าหน้าที่กรมทางหลวงได้กักขบวนเคลื่อนย้ายดังกล่าวไว้ก่อน ทำให้ขบวนรถเทรลเลอร์ที่มีขนาดที่ใหญ่ และยาวได้เคลื่อนย้ายไปจอดที่บริเวณลานหน้าพระบรมราชานุเสาวรีย์สมเด็จพระนเรศวรมหาราชนครลำปาง อ.เกาะคา จ.ลำปาง เมื่อวันที่ 23 มีนาคม กรมทางหลวงแจ้งว่า ได้ตรวจสอบข้อเท็จจริงแล้วขอเรียนว่า บริษัท ศิลามาศ ทรานสปอร์ต จำกัด ได้ดำเนินการขออนุญาตรถ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รถหกล้อบรรทุกหินยางระเบิดชนเสาไฟฟ้า - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736233</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7iuvWX3d-NfR2Val8bOy4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 04:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736233" target="_blank"&gt;รถหกล้อบรรทุกหินยางระเบิดชนเสาไฟฟ้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 07.30 น.วันที่ 16 มกราคม พ.ต.อ.จิตตพล วงษ์วัน ผกก.สภ.เขลางค์นคร อ.เมือง จ.ลำปาง ได้เดินทางมายังแยกไฟแดงภาคเหนือและแยกไปแดงใต้สะพานลอยกาดเมฆ ต.ชมพู อ.เมือง จ.ลำปาง เพื่อสั่งการเจ้าหน้าที่ตำรวจราจรให้เร่งระบายรถ หลังเกิดอุบัติเหตุรถบรรทุกล้อพลิกคว่ำขวางถนน เหตุเกิดแยกเข้าหมู่บ้านวัฒนานคร ใกล้กับแยกภาคเหนือ(หลักกิโลเมตร) ทำให้การจราจรติดขัดยาวเหยียด ตั้งแต่แยกภาคเหนือถนนเลี่ยงเมืองยาวไปถึงไฟแดงใต้ จากนั้นเร่งประสานรถยกลากรถออกจากที่เกิดเหตุอย่างเร่งด่วน ทั้งนี้สืบเนื่องจากช่วงเช้าที่ผ่านมาสภ.เขลางค์นคร รับแจ้งจากศูนย์รับแจ้งเหตุฉุกเฉินตำรวจภูธรจังหวัดลำปางว่าเกิดอุบัติเหตุรถบรรทุกหกล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นักลงทุนแห่จองหุ้นไอพีโอสหกลอิควิปเมนท์เกลี้ยงวันแรก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/723769</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJEdROnqUEx6eHfl-MzTjbMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMKCbmQI</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 08:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/723769" target="_blank"&gt;นักลงทุนแห่จองหุ้นไอพีโอสหกลอิควิปเมนท์เกลี้ยงวันแรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บริษัท สหกลอิควิปเมนท์ จำกัด (มหาชน) หรือ SQ ผู้รับเหมางานเหมืองครบวงจรรายแรกของไทย โดยครอบคลุมถึงการวางแผนงานในเหมือง การปฏิบัติงานเปิดหน้าเหมือง การให้คำปรึกษาด้านงานเหมือง และการให้เช่าและซ่อมบำรุงเครื่องจักรขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสบการณ์ด้านการบริหารจัดการเหมืองถ่านหินแม่เมาะให้กับ EGAT กว่า 30 ปี จะเข้าทำการซื้อขายวันแรกในตลาดหลักทรัพย์แห่งประเทศไทย วันที่ 26 ต.ค.นี้ นายศาศวัต ศิริสรรพ์ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท สหกลอิควิปเมนท์ จำกัด (มหาชน) กล่าวว่า หุ้นไอพีโอของบริษัทได้รับความสนใจจากนักลงทุนเกินความคาดหมาย จากการเดินสายโรดโชว์ให้ข้อมูลกับนักลงทุนสถาบันและนักลงทุนรายย่อยนั้น ช่วยสร้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รู้ข่าวว่ามีคนใหม่! ผัวโหด จ่อยิงหน้าอก อดีตเมียรัก ก่อนปลิดชีพตายตาม - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/947310</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMH1yHoz3izu764zddk8XU0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 20 May 2017 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/947310" target="_blank"&gt;รู้ข่าวว่ามีคนใหม่! ผัวโหด จ่อยิงหน้าอก อดีตเมียรัก ก่อนปลิดชีพตายตาม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่วัย 53 ปี โกรธจัดหลังตามง้อ อดีตเมียวัย 44 ปี มาหลายครั้ง แถมรู้ข่าวว่ามีหนุ่มต่างถิ่นอายุน้อยกว่ามาจีบ ตัดสินใจใช้ปืนยิงรัวกลางอกเมีย 9 นัดรวด ก่อนใช้ปืนกระบอกเดียวกัน ระเบิดสมอง ตายตาม เมื่อวันที่ 20 พ.ค. 60 ร.ต.อ.ธีระพงษ์ สุมา รองสว.(สอบสวน) สภ.แม่เมาะ จ.ลำปาง รับแจ้งมีเหตุฆ่ากันตาย 2 ศพ ที่บ้านแห่งหนึ่ง ใน ต.นาสัก อ.แม่เมาะ จึงพร้อมด้วย เจ้าหน้าที่กู้ภัยแม่เมาะร่วมกันไปตรวจซันสูตรพลิกศพ ที่เกิดเหตุ ทั้งนี้ พบศพนางสายฝน (ขอสงวนนามสกุล) อายุ 44 ปี นอนเสียชีวิตจมกองเลือดอย่างสยอง มีบาดแผลถูกยิงด้วยอาวุธปืนลูกซองสั้นเข้าที่หน้าอก 1 นัด มีรอยกระสุน 9 รู พรุนเต็มอก และที่บริเวณบันไดบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เรียกร้องรัฐ ให้สถาบันอิสระเป็นกลาง ทำจัดEHIA - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741478</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlhN8ERbJeNKH28_AeSLtYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741478" target="_blank"&gt;เรียกร้องรัฐ ให้สถาบันอิสระเป็นกลาง ทำจัดEHIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขบวนผู้หญิงปฏิรูปประเทศไทย (WeMove) และองค์กรเครือข่ายผู้หญิง ออกแถลงการณ์คัดค้านการสร้างโรงไฟฟ้าโดยใช้ถ่านหิน และคุ้มครองสิทธิชุมชนในการจัดการฐานทรัพยากร ว่า เครือข่ายปกป้องอันดามัน ประกอบด้วยประชาชนหลากหลายกลุ่มได้เสนอข้อเท็จจริงและเหตุผลที่คัดค้านโครงการก่อสร้างโรงไฟฟ้าถ่านหิน จังหวัดกระบี่ อย่างต่อเนื่อง เพราะจะมีผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม ระบบนิเวศ และคุณภาพชีวิต โดยเฉพาะอย่างยิ่งต่อผู้หญิง เด็ก ผู้สูงอายุและกลุ่มเปราะบางในชุมชน อีกทั้งขาดการมีส่วนร่วมอย่างแท้จริงในการประเมินผลกระทบสิ่งแวดล้อมและสุขภาพและการประชาพิจารณ์ ซึ่งผู้หญิงได้มีบทบาทส่วนร่วมในการคัดค้านด้วยอย่างแข็งขัน แต่ไม่ได้รับค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>SQ - ซื้อ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZxuuZolJghfHEx65czKHYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMKCbmQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758414" target="_blank"&gt;SQ - ซื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประเด็นการลงทุน เราคงคำแนะนำ "ซื้อ" แม้ว่าจะมีประเด็นความกังวลของตลาดในเรื่องของผลประกอบการณ์ที่จะชะลอตัวใน 2Q-3Q17 เนื่องจากฝนที่ตกหนักแต่เรายังคงมีความเชื่อมั่นว่ากำไรจะเติบโต YoY ได้ต่อเนื่องใน 2Q17- 3Q17 จากปัจจัยหนุนทั้งในแง่ของราคาและปริมาณการขุดขนดินที่เพิ่มสูงขึ้น แต่คาดชะลอตัว QoQ ซึ่งเป็นปกติอยู่แล้วตามปัจจัยด้านฤดูกาล ซึ่งเรามองว่าบริษัทไม่สามารถที่จะคุมฟ้าสั่งฝนได้ แต่มีความสามารถในการบริหารจัดการเครื่องจักรในภาวะต่างๆได้มีประสิทธิภาพ อีกทั้งยังมีปัจจัยหนุนจากสตอรี่โครงการในอนาคตที่มีเข้ามาอย่างต่อเนื่อง โดยคาดโครงการแม่เมาะ 9 จะรู้ผลในช่วงปลายปีนี้ รวมถึงยังมีข่าวดีที่รออยู่จาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ระทึก! คนขับรถพ่วงดวงแข็ง จอดข้างทางไปฉี่ จู่ๆ ไฟลุกพรึบห้องโดยสาร - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiENFqySl77H_lb27Bx1NYbWsqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:54:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลำปาง - ระทึกไฟไหม้รถพ่วง18 ล้อ ขณะจอดข้างทาง ไฟไหม้พรึบห้องโดยสารวอดต่อหน้าต่อตาคนขับ ส่วนคนขับลงไปฉี่ ได้แต่ยืนมองไฟไหม้รถ เมื่อเวลา 04.45 น.วันที่ 30 ก.ค.ร.ต.อ.พิเชษฐ ปันคำ ร้อยเวรฯสอบสวน สภ.งาว จ.ลำปาง พร้อมเจ้าหน้าที่ตำรวจสายตรวจ รถดับเพลิงอบจ.บ้านดง อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง เจ้าหน้าที่สมาคมอำเภองาว ลำปาง เดินทางตรวจสอบ ถนนสายลำปาง-งาว ขาล่องก่อนถึงศาลเจ้าพ่อประตูผา 500 เมตร ต.บ้านหวด อ.งาว จ.ลำปาง เพื่อระงับเหตุเพลิงไหม้รถ หลังรับแจ้งจากศูนย์รับแจ้งเหตุฉุกเฉินตำรวจภูธรจังหวัดลำปางว่าเกิดไฟไหม้รถบรรทุกพ่วง และไฟกำลังโหมลุกไหม้ เมื่อเจ้าหน้าที่ไปถึงที่เกิดเหตุ พบไฟกำลังลุกไหม้ห้องโดยสารรถบรรทุ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>สุดเคราะห์ร้าย ครูสาวเมืองรถม้ารถชนเพิ่งหายเจ็บ ถูกเก๋งบีเอ็มทับดับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/992068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJitmceYbdF9uxdiG-dBigqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 04:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/992068" target="_blank"&gt;สุดเคราะห์ร้าย ครูสาวเมืองรถม้ารถชนเพิ่งหายเจ็บ ถูกเก๋งบีเอ็มทับดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครูสาวเมืองรถม้าชะตาขาด นั่งซ้อนท้ายจยย.สามี รถกระบะจอดเปิดประตูจะเข้าร้านข้าวต้มย่านสบตุ๋ย เมืองลำปางหลบไม่พ้นร่างตกกระเด็น ถูกเก๋งบีเอ็มฯ ที่ขับตามมาเหยียบทับหัวแบน เผยคนตายเคยถูกรถยนต์ชนบาดเจ็บรักษาเพิ่งหาย... เมื่อเวลา 21.00 น. วันที่ 2 ก.ค. 60 ร.ต.อ.ทรงวุฒิ เกตวงค์ รอง สว.(สอบสวน) สภ.เมืองลำปาง รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถจักรยานยนต์ชนปิกอัพ มีผู้เสียชีวิตคาที่ 1 ราย เหตุเกิดบนถนนประสานไมตรี ใกล้ร้านข้าวต้มตี๋น้อย ต.สบตุ๋ย อ.เมืองลำปาง จึงรุดไปที่เกิดเหตุพร้อมด้วยแพทย์เวร รพ.ลำปางและกู้ภัยสว่างลำปาง พบศพ น.ส.ชนางค์รักษ์ มะโนสุวรรณ อายุ 32 ปี อยู่บ้านเลขที่ 231/10 ถนนท่าคราวน้อย ต.สบตุ๋ย อ.เมื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผู้ว่าฯยันเงินกองทุนแม่เมาะโปร่งใส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/963853</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFU1CO9ruoKVanxMczlAGgkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/963853" target="_blank"&gt;ผู้ว่าฯยันเงินกองทุนแม่เมาะโปร่งใส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรณีมีการวิพากษ์วิจารณ์คณะกรรมการใช้จ่ายเงินกองทุนพัฒนาไฟฟ้าโรงไฟฟ้าแม่เมาะบริหารงานล้มเหลว ผวจ.ลำปาง ในฐานะประธานกรรมการเงินกองทุน ยืนยันทุกโครงการโปร่งใส ที่ไม่เห็นเป็นรูปธรรม เพราะชาวบ้านเป็นผู้เสนอ โครงการผ่าน อปท.ในพื้นที่ ส่วนใหญ่เป็นโครงการเล็กๆ นายสุวัฒน์ พรมสุวรรณ ผวจ.ลำปาง เผยว่า มีหลายส่วนมองว่าคณะกรรมการบริหารเงินกองทุนพัฒนาไฟฟ้าโรงไฟฟ้าแม่เมาะ ส่อเป็นฝ่ายละลายเงินกองทุนที่ กฟผ.อนุมัติเงินกว่า 300 ล้านบาท แต่โครงการที่เห็นเป็นรูปธรรมไม่มีเลยสักโครงการ ในฐานะที่ตนเป็นคณะกรรมการเงินกองทุนได้ตรวจสอบทุกโครงการต่อจาก ผวจ.ลำปางคนก่อน พบว่ามีการเบิกจ่ายให้โครงการที่ประชาชนในพื้นที่ อ.แ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กฟผ.โต้ระเบิดภูเขา อ้างเหมืองหินปูนแม่เมาะเพื่อสิ่งแวดล้อม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739795</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN94drnjZock9HKlwCAmcSsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 03:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739795" target="_blank"&gt;กฟผ.โต้ระเบิดภูเขา อ้างเหมืองหินปูนแม่เมาะเพื่อสิ่งแวดล้อม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรณีมีการนำเสนอข่าว เรื่อง "ชาวแม่เมาะร้อง กฟผ. ระเบิดภูเขา" และ "ชาวบ้านค้านระเบิดภูเขาขยายโรงไฟฟ้าแม่เมาะ" โดยมีเนื้อหาการรายงานข่าว ระบุถึงการทำเหมืองหินปูนของการไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) ว่าได้สร้างความเดือดร้อนและส่งผลกระทบกับคุณภาพชีวิตของชาวบ้านในพื้นที่ 3 ตำบล คือ ต.สบป้าด , ต.นาสัก และ ต.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง เกี่ยวกับเรื่องนี้ นายโอภาส จริยภูมิ ผู้อำนวยการฝ่ายวางแผนและบริหารเหมืองแม่เมาะ (อบม.) ชี้แจงว่า การระเบิดหินมีวัตถุประสงค์เพื่อผลิตหินปูนสำหรับใช้ในการกำจัดก๊าซซัลเฟอร์ไดออกไซด์ในกระบวนการผลิตไฟฟ้าของโรงไฟฟ้าแม่เมาะ ที่เดินเครื่องอยู่ในปัจจุบันจำนวน 10 เครื่อง คื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'ลำปาง-เชียงใหม่'ค่าฝุ่นละอองในอากาศสูงสุดของภาคเหนือ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/743653</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbFJrHoTjhEL3La1KvEU3oqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 04:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/743653" target="_blank"&gt;'ลำปาง-เชียงใหม่'ค่าฝุ่นละอองในอากาศสูงสุดของภาคเหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.00 น. วันนี้ (6 มี.ค.) ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากสถานการณ์คุณภาพอากาศ พื้นที่ภาคเหนือ ผ่านการรายงานสถานการณ์และคุณภาพอากาศประเทศไทยของสำนักจัดการคุณภาพอากาศมและเสียง กรมควบคุมมลพิษ ระบุว่า ในเช้าของวันนี้ คุณภาพอากาศอยู่ในระดับ คุณภาพปานกลางถึงมีผลกระทบต่อสุขภาพ โดยในพื้นที่จังหวัดเชียงราย, ลำพูน, แม่ฮ่องสอน, น่าน,แพร่, พะเยาและจ.ตาก พบว่าคุณภาพอากาศอยู่ในระดับปานกลาง ไม่ส่งผลกระทบต่อสุขภาพ โดยค่าเฉลี่ยส่วนใหญ่วัดได้ 62-95 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตรเท่านั้น ทั้งนี้สำหรับสถิติค่าฝุ่นละอองในอากาศสูงสุดของวันนี้ จังหวัดลำปางยังคงครองแชมป์ต่อเนื่องจากช่วงวานที่ผ่านมา โดยพื้นที่ ต.พระบา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ง้อเมียไม่สำเร็จยิงดับก่อนยิงตัวตายตาม!! - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755792</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzyyN_OdhbtuEArFCPvN0wqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 20 May 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755792" target="_blank"&gt;ง้อเมียไม่สำเร็จยิงดับก่อนยิงตัวตายตาม!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.ท.ชัชชัย บรรหารนุกูลกิจ รอง ผกก.สส.สภ.แม่เมาะ จ.ลำปาง ร.ต.อ.ธีรพงษ์ ร้อยเวร(สอบสวน) เจ้าหน้าที่ชุดสืบสวนฯเจ้าหน้าที่ตำรวจศูนย์พิสูจน์หลักฐาน5ลำปาง แพทย์เวรโรงพยาบาลแม่เมาะ เดินทางไปตรวจสอบที่บ้านเลขที่ 19/2 บ้านนาสัก ม.4 ต.นาสัก อ แม่เมาะ จ.ลำปาง หลังรับแจ้งว่ามีเหตุใช้อาวุธปืนยิงกันมีผู้เสียชีวิต เมื่อไปถึงพบร่างของผู้เสียชีวิต ทราบชื่อ นางสายฝน ปาบุญมา อายุ 44 ปี นอนจมกองเลือดอยู่บริเวณใต้ถุนบ้าน ในชุดนอนลายสีม่วง มีบาดแผลถูกยิงด้วยอาวุธปืนลูกซองเข้าที่บริเวณราวอกซ้าย 1 นัด ขณะเจ้าหน้าที่กำลังตรวจชันสูตรพลิกศพ ก็ได้รับแจ้งว่า นายทองคำ ปาบุญมา อายุ 53 ปี สามีของนางสายฝน ยิงตัวตายที่บ้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หกล้อรับส่งคนงาน ชนท้ายพ่วงจอดเสียข้างทาง สาหัส 3 เจ็บระนาวเกือบ20 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1052879</link><guid isPermaLink="false">CAIiECpU8XIkUWKhe_L5wGmHoSAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 18:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1052879" target="_blank"&gt;หกล้อรับส่งคนงาน ชนท้ายพ่วงจอดเสียข้างทาง สาหัส 3 เจ็บระนาวเกือบ20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครดิตภาพ สมาคมกู้ภัยลำปาง หกล้อบรรทุกคนงาน กลับที่พัก ชนท้ายรถพ่วง 18 ล้อ ที่จอดเสียอยู่ข้างทาง บริเวณเนินเขาบ้านห้วยคิง จ.ลำปาง อัดก๊อปปี้ติดในรถ 3 ราย เจ็บระนาวเกือบ 20 คาดคนขับมองไม่เห็น เนื่องจากฝนตกและมืด... เมื่อเวลา 20.30 น. วันที่ 28 ส.ค.60 ร.ต.อ.ธีระพงษ์ สุมา สว.(สอบสวน) สภ.แม่เมาะ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุอุบัติเหตุรถ 6 ล้อ บรรทุกคนงาน ชนท้ายรถพ่วง 18 ล้อ ที่บริเวณเนินเขาบ้านห้วยคิง ตำบลแม่เมาะ อำเภอแม่เมาะ จึงพร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยสมาคมกู้ภัยลำปาง หน่วยกู้ภัยแม่เมาะ และกู้ชีพโรงพยาบาลแม่เมาะ ไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุพบรถบรรทุก 6 ล้อสีน้ำเงิน หมายเลขทะเบียน 10-1123 หนองบัวลำภู ชนอัดก๊อปปี้ ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไฟดับทั้งเมืองที่เชียงใหม่ หลังเหตุขัดข้องที่กฟผ.แม่เมาะ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747703</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiZRfqLxxbAe6t0iy7Rro4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 05:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747703" target="_blank"&gt;ไฟดับทั้งเมืองที่เชียงใหม่ หลังเหตุขัดข้องที่กฟผ.แม่เมาะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.25 น. วันที่ 29 มีนาคม ผู้สื่อข่าวรับแจ้งจากการไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ./EGAT) ได้เกิดเหตุขัดข้องที่ยังไม่ทราบสาเหตุ ทำให้ไลน์สายส่ง 230 kV ที่รับไฟฟ้าจากโรงไฟฟ้าแม่เมาะ จ.ลำปาง ได้รับผลกระทบหลุดจากระบบฯ เป็นเหตุให้ไฟฟ้าดับใน 4 จังหวัดภาคเหนือตอนบนได้แก่ จ.เชียงใหม่, เชียงราย,พะเยา,ลำพูน โดยล่าสุด ทาง กฟผ.กำลังเร่งรัดดำเนินการแก้ไข และการไฟฟ้าส่วนภูมิภาคเขต 1 ภาคเหนือจังหวัดเชียงใหม่ ได้จ่ายกระแสไฟฟ้าในบางพื้นที่ไปแล้ว ซึ่งจะขยายให้ครบการจ่ายไฟทุกพื้นที่ต่อไป ทั้งนี้ผลกระทบจากไฟฟ้าดับทำให้ระบบไฟจารจรล่มในหลายพื้นที่ อาทิ เขตหนองหอย, เขตพื้นที่ช้างคลานและเขตพื้นที่เจ็ดยอด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หมอกควันลำปาง ยังวิกฤติที่แม่เมาะ คุณภาพอากาศเกินมาตรฐาน กระทบสุขภาพ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/878246</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-AtasrTfIt_JEkVA7-bosqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/878246" target="_blank"&gt;หมอกควันลำปาง ยังวิกฤติที่แม่เมาะ คุณภาพอากาศเกินมาตรฐาน กระทบสุขภาพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปภ. รายงานสถานการณ์หมอกควัน ยังมีใน ลำปาง-เชียงราย พร้อมประสานทุกภาคส่วน 9 จังหวัดเหนือ เร่งแก้ไขปัญหาไฟป่าและหมอกควันอย่างเต็มกำลัง เมื่อวันที่ 8 มี.ค. 60 นายฉัตรชัย พรหมเลิศ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า จากการประสานข้อมูลคุณภาพอากาศกับกรมควบคุมมลพิษ วันนี้ เวลา 05.00 น. พบว่า พื้นที่ภาคเหนือ 9 จังหวัด ได้แก่ จ.เชียงราย เชียงใหม่ ลำปาง ลำพูน แม่ฮ่องสอน น่าน แพร่ พะเยา และตาก ปริมาณฝุ่นละอองขนาดเล็กไม่เกิน 10 ไมครอน (PM10) เฉลี่ย 24 ชั่วโมง มีค่าระหว่าง 70-160 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร และดัชนีคุณภาพอากาศ (AQI) มีค่าระหว่าง 69-118 ซึ่งคุณภาพอากาศในภาพรวมอยู่ในระดับปานก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ถอยเพื่อเดินหน้าใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/863100</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDulJ7MhuEBTdviDbjLr5zMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/863100" target="_blank"&gt;ถอยเพื่อเดินหน้าใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถอยเพื่อเริ่มต้นใหม่อย่าให้เป็นเรื่องซื้อเวลา... การชุมนุมเพื่อคัดค้านการสร้างโรงไฟฟ้าถ่านหินทั้งที่กระบี่และสงขลาด้วยเงื่อนไขที่รับฟังกันได้ทั้ง 2 ฝ่าย คือ รัฐบาลกับชาวบ้านในพื้นที่ที่หวั่นว่าจะเกิดผลกระทบตามมา ผมชอบอยู่อย่างที่พูดกันว่าพวกเขาต้องการไฟฟ้าแต่หวั่นเกรงกันว่าจะทำให้เกิดปัญหาภาวะมลพิษอันส่งผลต่อสุขภาพร่างกายและชีวิต หนึ่ง ต้องไม่ลืมว่าเหตุการณ์ที่ผ่านมาที่เรียกว่า “แม่เมาะหลอน” จากโรงไฟฟ้าถ่านหินที่แม่เมาะ จังหวัดลำปาง กว่าจะลงเอยกันได้ เกิดความสูญเสียอย่างที่ประเมินค่ามิได้ ยิ่งการแก้ไขปัญหาจากภาครัฐเริ่มต้นด้วยการขาดความรับผิดชอบต้องต่อสู้กันกว่าจะจบก็กินเวลานานหลายปี เหล่าน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>5 จังหวัดภาคเหนือ ค่าฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน สูงสุดอยู่ที่ 'ลำปาง' - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/893390</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDvR_4_JAwVDpEBgk3RQ3IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 03:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/893390" target="_blank"&gt;5 จังหวัดภาคเหนือ ค่าฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน สูงสุดอยู่ที่ 'ลำปาง'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พบ 5 จังหวัดภาคเหนือ ค่าฝุ่นละอองสูงกว่าเกณฑ์มาตรฐาน 'ลำปาง' หนักสุด 233 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร) ขณะที่ทุกจังหวัดมีแนวโน้มเพิ่มสูงขึ้น กรมควบคุมมลพิษ รายงานสถานการณ์หมอกควันภาคเหนือ เวลา 9.00 น. วันที่ 23 มีนาคม พบฝุ่นละอองสูงกว่าเกณฑ์มาตรฐาน 5 จังหวัด ได้แก่ จ.เชียงราย จ.ลำปาง จ.แม่ฮ่องสอน จ.แพร่ และ จ.ตาก โดยค่าสูงสุดที่ตรวจวัดได้ อยู่ที่ ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง 233 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร โดยทุกจังหวัดมีแนวโน้มเพิ่มสูงขึ้น สาเหตุของหมอกควัน การลักลอบเผาเพื่อหาของป่า และล่าสัตว์ ขณะที่ กรมอุตุนิยมวิทยา คาดการณ์ว่า บริเวณภาคเหนือจะมีอากาศร้อนถึงร้อนในตอนกลางวัน ไม่มีฝนในพื้นที่ ทำให้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โอกาสพลิกฟื้นเศรษฐกิจปีหน้า - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/824094</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiaig_8gIHhL0SKNqmNMaIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/824094" target="_blank"&gt;โอกาสพลิกฟื้นเศรษฐกิจปีหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เศรษฐกิจโลกปี 60 ต้องจับตาไปที่ 3 ประเทศมหาอำนาจ ทั้งปัจจัยที่เกิดภายในและผลกระทบจากนอกประเทศ จีน ญี่ปุ่น สหรัฐฯ คือ 3 ประเทศมหาอำนาจทางเศรษฐกิจ ที่จะชี้เป็นชี้ตายเศรษฐกิจโลก การคาดหวังกับตัวเลขทางเศรษฐกิจจะบวกจะลบจะโตขึ้นกี่เปอร์เซ็นต์ เป็นเรื่องของทฤษฎีและหลักเศรษฐศาสตร์ ที่นักวิชาการหรือนักการเมืองเอาไปใช้เป็นเครื่องมือในการวิพากษ์ วิจารณ์ตามสถานการณ์ เศรษฐกิจเป็นวัฏจักร อย่างหนึ่งที่มีทั้งขาขึ้นขาลง เมื่อไปถึงจุดสูงสุดหรือจุดอิ่มตัว สภาวะเศรษฐกิจย่อมไถลลงเป็นธรรมดา แม้จะไม่มีปัจจัยลบมาเกี่ยวข้องก็ตาม เช่นเดียวกับ ปัจจัยลบทางเศรษฐกิจภายในประเทศที่เกิดขึ้นในหลายๆประเทศเช่น วิกฤติการเมือง ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หาม ผอ.รพ.แม่เมาะ ส่ง รพ.ลำปาง หลังวูบคาโต๊ะ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/959682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdeZYcqtp3CgYBcAOeFBLoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 09:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/959682" target="_blank"&gt;หาม ผอ.รพ.แม่เมาะ ส่ง รพ.ลำปาง หลังวูบคาโต๊ะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หาม ผอ.รพ.แม่เมาะ ส่ง รพ.ศูนย์ลำปาง หลังจากเกิดอาการวูบกะทันหันคาโต๊ะทำงาน แพทย์นำเข้าห้องผ่าตัดช่วยเหลือเร่งด่วน ส่วนสาเหตุรอแพทย์แถลง ... เมื่อเวลา 14.20 น. วันที่ 1 มิถุนายน 2560 นายแพทย์ศิริชัย ภัทรนุธาพร นายแพทย์สาธารณสุขจังหวัดลำปาง เปิดเผยว่าจากกรณี เมื่อเวลา 10.00 น. ของวันที่ 1 มิถุนายน 2560 รถกู้ชีพของ รพ.แม่เมาะ จ.ลำปาง ได้นำตัว นายจักรพันธ์ กฤตมโนรถ ผอ.รพ.แม่เมาะ ส่งมารักษาอาการป่วย หลังจากเกิดอาการวูบที่ที่ทำงานอย่างกะทันหัน ต่อมา ทางคณะแพทย์ รพ.ลำปาง ได้นำเข้าห้องผ่าตัดเป็นการด่วน เพื่อเร่งช่วยเหลือชีวิต เบื้องต้นทราบว่าเลือดหล่อเลี้ยงหัวใจไม่พอ ส่วนอาการต้องรอทางคณะแพทย์ออกมา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'โปรดิส' ดีใจสุดขีด ผงาดคว้าแชมป์สิงห์ ทีดีที สนามแม่เมาะ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1027479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-POtAR_Tt2ca_C7w-WCd8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1027479" target="_blank"&gt;'โปรดิส' ดีใจสุดขีด ผงาดคว้าแชมป์สิงห์ ทีดีที สนามแม่เมาะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"โปรดิส" จาตุรนต์ ดวงไพชุม คว้าแชมป์ใบที่ 2 ในศึกกอล์ฟอาชีพ ทีดีที ทัวร์ หลังปิดเกม 2 วัน 5 อันเดอร์พาร์ 137 ในการแข่งขันกอล์ฟ ไทยแลนด์ ดีเวลลอปเมนต์ ทัวร์ รายการ "สิงห์ ทีดีที แม่เมาะ 2017" ที่สนามแม่เมาะ กอล์ฟ คอร์ส จ.ลำปาง ระยะ 6,855 หลา พาร์ 71 เจ้าตัวเผย ดีใจสุดๆ วางหมากสู่ทัวร์อินเตอร์ควอลิฟาย เล่นแจแปน ทัวร์ ปีหน้า... วันที่ 4 ส.ค. 60 สมาคมกีฬากอล์ฟอาชีพแห่งประเทศไทย ร่วมกับ บริษัท สิงห์ คอร์เปอเรชั่น จำกัด ระเบิดศึกกอล์ฟ ดีเวลลอปเมนต์ ทัวร์ (ทีดีที) เปิดโอกาสให้กับนักกอล์ฟจากทีดีที ทัวร์, มินิ ทัวร์ และ ออเดอร์ ออฟ เมอริท ไทยแลนด์ พีจีเอ ทัวร์ 2017 ที่ไม่ติด 20 อันดับแรก เก็บแต้มสะส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โอละพ่อ! เปิดใจนายกฯแม่เมาะ สร้างห้องน้ำงบครึ่งล้าน ไฉนปิดตายไม่ให้ใช้? - ไทยรัฐ</title><link>http://tr-online.phalcon.ni11.pwcontent/1028275</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8hznANB3pPT40yKnUMKsUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tr-online.phalcon.ni11.pwcontent/1028275" target="_blank"&gt;โอละพ่อ! เปิดใจนายกฯแม่เมาะ สร้างห้องน้ำงบครึ่งล้าน ไฉนปิดตายไม่ให้ใช้?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ห้องน้ำสวนสาธารณะเฉลิมพระเกียรติ บ้านเมาะหลวง สร้างโดยใช้งบเฉียดครึ่งล้าน แต่กลับปิดตาย ปชช.ไม่ได้ใช้ ล่าสุด นายกเทศมนตรีตำบลแม่เมาะ ไขข้อข้องใจละเอียด... กรณีที่โลกออนไลน์มีการแชร์ภาพจากเฟซบุ๊กแฟนเพจ “ปฏิบัติการหมาเฝ้าบ้าน” โดยใช้หัวข้อเรื่องว่า “สร้างห้องน้ำเฉียดครึ่งล้าน ปิดตาย หนักเบาอย่าได้พึ่ง” โดยมีการระบุว่า เมื่อเดือนสิงหาคมปี 2556 เทศบาลตำบลแม่เมาะในสมัยนั้น ได้ทำการก่อสร้างห้องน้ำสาธารณะ ในบริเวณสวนสาธารณะเฉลิมพระเกียรติ บ้านเมาะหลวง หมู่ 8 ต.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง โดยใช้งบประมาณเป็นจำนวนเงิน 480,000 บาท เปิดใช้อยู่ไม่ถึงปีก็ปิดล็อก โดยที่ไม่เปิดให้ประชาชนเข้าใช้งานอีก ทั้งนี้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tr-online.phalcon.ni11.pwcontent">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนเทพา เชื่อมั่น 'เทพาโมเดล' สู่การพัฒนาท้องถิ่น ให้ความสำคัญวิถีชุมชน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/797147</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvPvlI36AaSnurbT22C0o8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/797147" target="_blank"&gt;คนเทพา เชื่อมั่น 'เทพาโมเดล' สู่การพัฒนาท้องถิ่น ให้ความสำคัญวิถีชุมชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพจาก : กฟผ. ผู้นำชุมชนปัตตานี-คณะผู้นำชุมชน เชื่อมั่นโครงการโรงไฟฟ้าเทพา สามารถทำให้เกิดการพัฒนาเศรษฐกิจชุมชนสังคม พร้อมอธิบายสร้างความเข้าใจกับกลุ่มผู้เห็นต่างในพื้นที่ สู่การพัฒนาท้องถิ่น ให้ความสำคัญวิถีชุมชน เมื่อวันที่ 29 พ.ย.59 นายมะแอ สะอะ ผู้นำชุมชนปัตตานี พร้อมด้วย นายอับดุลอายี สาแม็ง สมาชิกวุฒิสภา จ.ยะลา และคณะผู้นำชุมชน จ.ปัตตานี เข้าพบ นายกรศิษฏ์ ภัคโชตานนท์ ผู้ว่าการการไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย พร้อมด้วยคณะผู้บริหาร ณ สำนักงานกลาง การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) ภายหลังจากการดูงานโรงไฟฟ้าแม่เมาะ และโรงไฟฟ้าพระนครเหนือ โดย นายมะแอ กล่าวว่า การที่ได้ไปทัศนศึกษาโรงไฟฟ้าแม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กฟผ.เตรียมรื้อกองทุนหลังส่อไม่โปร่งใส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/962785</link><guid isPermaLink="false">CAIiELH6tqEy2GnnBSJOHA7Bj8gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 01:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/962785" target="_blank"&gt;กฟผ.เตรียมรื้อกองทุนหลังส่อไม่โปร่งใส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรณีมีการวิพากษ์วิจารณ์มาอย่างต่อเนื่องว่างบกองทุนพัฒนาไฟฟ้าแม่เมาะคณะกรรมการการบริหารกองทุนทำงานล้มเหลว ประชาชนในพื้นที่ อ.แม่เมาะ 5 ตำบล ไม่เห็นความเป็นอยู่ที่ดีและมีโครงการไม่เป็นรูปธรรมจับต้องได้ทั้งๆที่ กฟผ.แม่เมาะจ่ายเงินให้กองทุนสูงถึงปีละ 300 ล้านบาท เกี่ยวกับเรื่องนี้ นายบรรพต ธีระวาส ผู้ช่วยผู้ว่าการเหมืองแม่เมาะ เปิดเผยว่า ภาพรวมของชาว อ.แม่เมาะทั้งหมดรู้ว่า กฟผ.ให้เงินกองทุนปีละ 300 ล้าน แต่ไม่รู้ว่าเงินหายไปไหนหมด ย้อนหลังการจ่ายเงินกองทุนรอบโรงไฟฟ้าจ่ายทุกปีมา 6 ปี เป็นเงินรวม 2,000 ล้านบาท มีโครงการแต่ละปี หลายร้อยโครงการ แต่ดัชนีชี้วัดว่าประชาชนได้อยู่ดีจากเงินกองทุนไม่มีจนป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สรุปข่าวเด่นรอบวันประจำวันที่ 7 ก.ค. 60 ตั้งแต่เวลา 06.00-18.00 น. (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/997992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCDJjVmljmVxBGuk_pTBEAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/997992" target="_blank"&gt;สรุปข่าวเด่นรอบวันประจำวันที่ 7 ก.ค. 60 ตั้งแต่เวลา 06.00-18.00 น. (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เหตุกลางดึก!! หนุ่มต่างชาติกระโดดคอนโดมิเนียมย่านสนามเป้า ภายใน ซ.พหลโยธิน 3 ถนนพหลโยธิน ลงหลังคาบ้านผู้อื่นทะลุเพดานฝ้านอนตายในห้องนอน... การเมือง 08.58 น. สลก.ทร.ติดดาบเสริมความรู้ให้หน่วยงานกองทัพเรือนำไปประยุกต์ใช้ในการพัฒนากระบวนการทำงาน การสร้างภาพลักษณ์ ในแผนแม่บทการจัดการความรู้ ให้"ราชนาวีที่เป็นเลิศ ก่อเกิดนาวาแห่งการเรียนรู้" ในการสร้างภาพลักษณ์ ทร.โดยใช้เทคโนโลยี 10.30 น. "วัฒนา" ซัด กฎหมายแรงงานต่างด้าวทำความเสียหายทางเศรษฐกิจ ความน่าเชื่อถือ จวกรัฐบาลตื้นเขินด้อยสติปัญญา จี้ถามพอได้หรือยัง... 12.45 น. นายกรัฐมนตรี เป็นประธานประชุมคณะกรรมการ เพื่อการพัฒนาที่ยั่งยืน เน้นความสำคั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘สหกล’ประมูลเหมืองแม่เมาะ9 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQ3Oz4HvVutbRawb016wMMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMKCbmQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 02:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758301" target="_blank"&gt;‘สหกล’ประมูลเหมืองแม่เมาะ9&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สหกลอิควิปเมนท์เตรียมเพิ่มทุนหากชนะประมูลโครงการเหมืองแม่เมาะ 9 เหตุต้องใช้เงินลงทุน 1 หมื่นล้าน เผยอยู่ระหว่างเจรจาเข้าถือหุ้นโปรแตชไมนิงเพื่อรับเหมางานเหมืองโปรแตช จ.ชัยภูมิ คาดได้ข้อสรุปไตรมาส 3 ปีนี้ ยันรายได้ปีนี้สูงกว่าปีก่อน นายศาศวัต ศิริสรรพ์ ประธานเจ้าหน้าที่บริหารบริษัท สหกลอิควิปเมนท์ จำกัด (มหาชน) SQ กล่าวว่า บริษัทเตรียมเข้าประมูลโครงการแม่เมาะ9 มูลค่ากว่า 4 หมื่นล้านบาท ซึ่งจะเปิดให้ยื่นซองประมูลวันที่ 15 ส.ค.นี้ คาดรู้ผลในไตรมาส 4 ปี 2560 และจะเซ็นสัญญา ในช่วงไตรมาส 1 ปี 2561 ส่วนงานในต่างประเทศ บริษัทมองหาโอกาสประมูลงานเหมืองในแถบซีแอลเอ็มวีต่อเนื่อง ทั้งนี้ หากชนะประมูลโคร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>แบงก์ปลอมระบาดหนักในลำปาง 'พ่อเมือง' สั่งเฝ้าระวังเชื่อทำเป็นทีม - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/920965</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbvvpuQdE9MiA3sbnxkBVAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/920965" target="_blank"&gt;แบงก์ปลอมระบาดหนักในลำปาง 'พ่อเมือง' สั่งเฝ้าระวังเชื่อทำเป็นทีม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แบงก์ 100 แบงก์ 20 ปลอม ระบาดหนักในลำปาง "พ่อเมือง" เชื่อทำเป็นขบวนการ หวั่นลามหลายพื้นที่ สั่งให้ระมัดระวัง สังเกตคนแปลกหน้าเข้ามาในพื้นที่ น่าจะเป็นแก๊ง ใช้เครื่องถ่ายเอกสารมีประสิทธิภาพสูงทำให้ใกล้เคียงของจริง... เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 23 เม.ย. นายสุวัฒน์ พรหมสุวรรณ ผวจ.ลำปาง กล่าวว่า กรณีมีธนบัตรชนิด 100 บาท และ 20 บาท ปลอม ระบาดหนักในพื้นที่ อ.แม่เมาะ อ.เมือง และ อ.แม่ทะ นั้น ในเบื้องต้นจากการตรวจสอบพบมีเลขจำนวน 2 หมายเลขคือ OE 4647409 พบระบาดในพื้นที่ อ.แม่เมาะ และหมายเลข 2B 8859396 พบระบาดในพื้นที่ อ.เมือง และ อ.แม่ทะ ประชาชนที่ได้รับความเดือดร้อนเป็นพ่อค้าแม่ค้าร้านชำ โดยพฤติกรรม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>30 ล้านละลาย ยันต้องทุบทิ้ง หลักกม.ยักษ์ลำปาง ขวางขยายทาง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/964498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcEMS-wDSilh5DvgeknMSIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/964498" target="_blank"&gt;30 ล้านละลาย ยันต้องทุบทิ้ง หลักกม.ยักษ์ลำปาง ขวางขยายทาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.แขวงการทางลำปาง ยันต้องทุบหลักกิโลยักษ์แยกภาคเหนือ หลังมีโครงการขยายเลนจราจรเป็นวงแหวน และทางยกระดับ ละลายเงินกองทุนของ กฟผ.หลังอดีตผวจ.นำงบฯ กว่า 30 ล้านบาทมาสร้างแบบไม่มีการวางแผน-ผิดจุดประสงค์... วันที่ 6 มิ.ย.60 นายเอกรินทร์ จินทะวงศ์ แขวงการทางจังหวัดลำปางเปิดเผยว่า กรณีชาวลำปางมีการวิพากษ์วิจารณ์กันอย่างกว้างขวางในขณะนี้ว่าจะมีการทุบหลักกิโลยักษ์บริเวณถนนสายลำปาง - กรุงเทพฯ เขตท้องที่ ต.ชมพู อ.เมือง จ.ลำปาง นั้น เป็นเรื่องจริง เนื่องจากมีโครงการขยายผิวจราจรเป็นถนนวงแหวนและทางยกระดับที่ตรงจุดหลักกิโลยักษ์พอดี ซึ่งเรื่องนี้มีทั้งผู้เห็นด้วยและไม่เห็นด้วย แต่ในฐานะแขวงการทางเป็นเจ้าขอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชะตาขาด! ตำรวจหนุ่มเมืองรถม้า ซิ่งเก๋งชนท้ายบรรทุก 18 ล้อ ดับสลด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/997790</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBlabLubGW5wM7EnbhKeZCIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/997790" target="_blank"&gt;ชะตาขาด! ตำรวจหนุ่มเมืองรถม้า ซิ่งเก๋งชนท้ายบรรทุก 18 ล้อ ดับสลด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รอง สวป.สภ.แม่เมาะ เมืองรถม้า ชะตาถึงฆาต ขับเก๋งมุ่งหน้ากลับบ้าน พุ่งชนท้ายรถบรรทุกขี้เถ้า 18 ล้อ ที่จอดริมทางเสียชีวิต บนถนนการไฟฟ้าแม่เมาะ จบอนาคตข้าราชการ เมื่อเวลา 22.20 น. วันที่ 6 ก.ค. 2560 พ.ต.ท.กมล คิดอ่าน สว.(สอบสวน) สภ.เมืองลำปาง รุดไปตรวจสอบเหตุรถยนต์เก๋งชนท้ายรถบรรทุก 18 ล้อ มีผู้ได้รับบาดเจ็บติดอยู่ซากรถ 1 ราย บริเวณถนนการไฟฟ้าฝ่ายผลิตแม่เมาะ เขตบ้านผาลาด หมู่ 4 ต.พระบาท อ.เมือง ที่เกิดเหตุพบรถบรรทุกขี้เถ้า 18 ล้อ ของบริษัท ไทยเอเซียคอนเทนเนอร์ จำกัด ทะเบียนหัวลาก 62-6087 กรุงเทพ ทะเบียนพ่วง 62 - 6087 กรุงเทพ จอดริมทางขาเข้าเมืองลำปาง ห่างจากรถบรรทุกไปประมาณ 5 เมตร พบรถยนต์เก๋ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อ่วมรายวัน 'ลำปาง-แม่ฮ่องสอน' ค่าหมอกควันพุ่งสูง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjSswo4vvRc6jwkaj9AtdIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/747173" target="_blank"&gt;อ่วมรายวัน 'ลำปาง-แม่ฮ่องสอน' ค่าหมอกควันพุ่งสูง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 09.30 น. วันนี้ (26 มี.ค.) ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สถานการณ์หมอกควันในพื้นที่ภาคเหนือวันนี้นั้น จากรายงานของกรมควบคุมมลพิษถึงดัชนีคุณภาพอากาศในแต่ละจังหวัดพบว่า พื้นที่ภาคเหนือในหลายจังหวัดเช้าวันนี้สภาพอากาศอยู่ในเกณฑ์ที่ดี ไม่ส่งผลกระทบต่อสุขภาพของประชาชน โดยที่จังหวัดเชียงราย,เชียงใหม่,ลำพูน,แม่ฮ่องสอน,น่าน,แพร่,พะเยา และจังหวัดตาก สามารถวัดค่าฝุ่นละอองในอาศได้เฉลี่ย 68-116 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ขณะที่ในพื้นที่ ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง พบค่าฝุ่นละอองในอากาศ 129 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตรและที่ ต.จองคำ อ.เมือง จ.แม่ฮ่องสอน วัดค่าฝุ่นละอองในอากาศได้ 125 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ถ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>คุมเข้มรับฟังความคิดเห็น โรงไฟฟ้าแม่เมาะ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/752548</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZdUlwXd-9X7rk1oxvIHUoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 05:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/752548" target="_blank"&gt;คุมเข้มรับฟังความคิดเห็น โรงไฟฟ้าแม่เมาะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่าทีี่อาคารห้องประชุม และโภชนาการวิทยาลัยเทคโนโลยีและการจัดการ กฟผ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง บรรยากาศคึกคักเต็มไปด้วยประชาชนชาวอำเภอแม่เมาะ ชาวจังหวัดลำปางกว่า 3,000 คนที่เดินทางมาร่วมรับฟังความคิดเห็นค.1 ครอบคุุมกลุ่มผู้มีส่วนได้เสีย โครงการขยายกำลังการผลิตโรงไฟฟ้าทดแทนโรงไฟฟ้าแม่เมาะเครื่อง 4 -7 ทั้งนี้บริเวณทางเข้า -ออก มีเจ้าหน้าที่่่ชุดควบคุมฝูงชน ตำรวจภูธรจังหวัดลำปางจำนวน 2 กองร้อย เจ้าหน้าที่ สารวัตรทหาร ตำวจในเครื่องแบบนอกเครื่องแบบกระจายกำลังดูแลความสงบเรียบทร้อยโดยรอบ พร้อมตั้งจุดตรวจ ตรวจค้นรถทุกคันที่เข้าไปในวิทยาลัยนอกจากนี้ที่ด้านหน้าอาคาร มีเจ้าหน้าที่ตำรวจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>9 จังหวัดภาคเหนือไทย อ่วม! อากาศแย่ในรอบปี 'ลำปาง' หนักสุด - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/894705</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWnqpicZwAIUQgnu18YUC4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 07:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/894705" target="_blank"&gt;9 จังหวัดภาคเหนือไทย อ่วม! อากาศแย่ในรอบปี 'ลำปาง' หนักสุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จังหวัดแม่ฮ่องสอน จุดความร้อนพม่า พุ่งกว่า 2 พันจุด กระทบชายแดน ส่วน 9 จังหวัดภาคเหนือไทย อ่วม! อากาศแย่ในรอบปี 'ลำปาง' หนักสุด กรมควบคุมมลพิษ ทำหนังสือถึงพม่าแจ้งปัญหาลักลอบเผาเพื่อหาของป่า ล่าสัตว์ เมื่อวันที่ 24 มี.ค. นายจตุพร บุรุษพัฒน์ อธิบดีกรมควบคุมมลพิษ (คพ.) กระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม (ทส.) เปิดเผยว่า ตั้งแต่ช่วงเช้าวันที่ 24 มี.ค.ตรวจสอบสภาพอากาศพบว่า ภาคเหนือทุกจังหวัดอากาศแย่ที่สุดในรอบปี โดยพบฝุ่นละอองสูงกว่าเกณฑ์มาตรฐานทั้ง 9 จังหวัด โดยค่าสูงสุดที่ตรวจวัดได้ อยู่ที่ ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง วัดได้ 237 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ส่วนจังหวัดอื่นๆ ล้วนแต่สูงเกินค่ามาต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'สหกลอิควิปเมนท์'รับงานใหม่ 3,700 ล้านทำเหมืองดีบุกในเมียนมา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739965</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9Nf4CiUdUmrF0SBO_onggqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMKCbmQI</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 03:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/739965" target="_blank"&gt;'สหกลอิควิปเมนท์'รับงานใหม่ 3,700 ล้านทำเหมืองดีบุกในเมียนมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายศาศวัต ศิริสรรพ์ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท สหกลอิควิปเมนท์ จำกัด (มหาชน) หรือ SQผู้รับเหมางานเหมืองครบวงจรรายเดียวของไทยเปิดเผยว่า บริษัท ได้ดำเนินกลยุทธ์ขยายตลาดในภูมิภาค CLMV ประกอบด้วย กัมพูชา ลาว เมียนมา และเวียตนามอย่างต่อเนื่อง และวานนี้ (9 ก.พ.) บริษัทได้เซ็นสัญญาจ้างเหมาผลิตแร่ดีบุก ที่เหมืองดีบุก จ.ทวาย เมียนมา ซึ่งเป็นงานรับทำเหมืองดีบุกแบบครบวงจร ตั้งแต่งานขุดขนหน้าดิน งานขุดขนแร่ดิบ งานบริหารการแต่งแร่ และงานขนหางแร่จากโรงแต่งแร่ ไปที่ทิ้งดิน ให้กับบริษัท เมียนมาร์ พงษ์พิพัทธ์ จำกัด มูลค่าสัญญา 3,672 ล้านบาท ระยะเวลา 7 ปี โดยมีปริมาณการผลิตแร่ดีบุกปีละประมาณ 2,100 ตัน ซึ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>6 ล้อขนแรงงานพม่า ชนท้าย 18 ล้อจอดเสียกลางเนิน ลำปาง หวิดตายหมู่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1053580</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwxoCJBIxidRyyDtulrAy0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1053580" target="_blank"&gt;6 ล้อขนแรงงานพม่า ชนท้าย 18 ล้อจอดเสียกลางเนิน ลำปาง หวิดตายหมู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดอุบัติเหตุรถ 6 ล้อบรรทุกคนงานเมียนมา 20 คน ชนท้ายรถบรรทุก 18 ล้อจอดเสียบนเนินสูง บนถนนสาย กฟผ.แม่เมาะ-ลำปาง บาดเจ็บ 3 ราย โดยคนขับรถ 6 ล้อเผย มองไม่เห็นรถที่จอดบนเนิน ล่าสุดผู้บาดเจ็บทั้งหมดปลอดภัยแล้ว... เมื่อเวลา 20.30 น. วันที่ 28 ส.ค. 2560 ร.ต.อ.ธีระพงษ์ สุมา รอง สว.สอบสวน สภ.แม่เมาะ จ.ลำปาง รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถบรรทุก 6 ล้อ บรรทุกแรงงานพม่าชนท้ายรถบรรทุก 18 ล้อ บริเวณถนนสาย กฟผ.แม่เมาะ-ลำปาง ซึ่งเป็นถนน 4 เลน ไม่มีเกาะกลางตรงเนินสูง เขตบ้านห้วยคิง ต.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จึงรุดไปตรวจสอบที่เกิดเหตุ พบรถบรรทุก 6 ล้อ สีน้ำเงิน หมายเลขทะเบียน 10-1123 หนองบัวลำภู สภาพด้านหน้าพังยุบชนท้ายรถบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สรุปข่าวเด่นรอบดึก ประจำวันที่ 4-5 ส.ค.60 ตั้งแต่เวลา 18.00-06.00 น. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1027909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuAnmE_kHNrTLB41nwWQJcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 23:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1027909" target="_blank"&gt;สรุปข่าวเด่นรอบดึก ประจำวันที่ 4-5 ส.ค.60 ตั้งแต่เวลา 18.00-06.00 น.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พระเอกตาเล็ก หลงเมียรัก น้องไม้ยมก โงหัวไม่ขึ้น เปย์หนัก ไม่ยอมเรียน การเมือง 18.56น. ผบ.ทบ.ลั่นยึด ก.ม.เข้มทุกฝ่าย ไม่เกรงใจใคร ย้ำชุมนุมการเมืองทำไม่ได้ เตรียมประเมินสถานการณ์อีกครั้ง หลัง 15 ส.ค.นี้ 18.59น. นายกฯ ชวนประชาชนร่วมบริจาคเงินช่วยเหลือเหยื่อน้ำท่วม เผยรับรายงานระบายน้ำออกเขตเมืองสกลฯ ได้แล้ว สั่ง ก.คลัง ดูบริจาคผ่านระบบพร้อมเพย์ ไม่เสียค่าธรรมเนียม 19.05น.นายกฯ นั่งหัวโต๊ะประชุม นบข.ห่วง จนท.ทำงาน แนะให้ติดกล้องเก็บหลักฐานไว้ บอกน่ายินดีราคาข้าวสูงขึ้น เป็นไปตามอุปสงค์อุปทานตลาด 19.49น.นายกฯ นำ ครม.-ศิลปินดาราร่วมรับสายบริจาคช่วยผู้ประสบภัยน้ำท่วม ผ่านงาน "ประชารัฐร่วมใจ ใต้ร่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'นายกฯ' ซัด 'เอ็นจีโอ” ค้านหัวชนฝาทำชาติเสียหาย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748216</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHSia1Mg8yA9Ly-ryXr_9cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/748216" target="_blank"&gt;'นายกฯ' ซัด 'เอ็นจีโอ” ค้านหัวชนฝาทำชาติเสียหาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้าคสช. กล่าวในรายการศาสตร์พระราชา สู่การพัฒนาอย่างยั่่งยืน ว่า สิ่งที่ยังเป็นปัญหาสำคัญในบ้านเมืองเรา ตนขอฝากให้ช่วยกันพิจารณา ขอฝากให้ช่วยกันพัฒนา ลองช่วยกันคิด ไม่ได้หมายความว่ารัฐบาลบังคับให้คิดตาม หรือคิดเป็นอย่างอื่นไม่ได้ สามารถคิดได้ แต่อยากให้รอบคอบมีเหตุมีผล ไม่มองแต่ในมุมของตัวเองมากเกินไป ไม่ฟังคนอื่น ไม่ฟังรัฐบาล ไม่ไว้ใจใครเลย ในส่วนของรัฐบาล รับฟังท่านเหมือนที่รับฟังทุกคน ทุกฝ่าย เพราะเป็นรัฐบาลของคนทั้งประเทศ ไม่ใช่รัฐบาลของใครกลุ่มใดกลุ่มหนึ่ง ส่วนเรื่องพลังงานไฟฟ้า หากจะมีปัญหากับสิ่งแวดล้อม ก็ไปดูว่าเขาแก้ปัญหาเหล่านั้นได้หรือไ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เปิดรับฟังความเห็นEHIAโรงไฟฟ้าแม่เมาะ29เม.ย. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/752185</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs_sm56TKdB65jM69CzGzkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/752185" target="_blank"&gt;เปิดรับฟังความเห็นEHIAโรงไฟฟ้าแม่เมาะ29เม.ย.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสหรัฐ บุญโพธิภักดี โฆษก การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) เปิดเผยว่า กฟผ. และบริษัททีม คอนซัลติ้ง เอนจิเนียริ่ง แอนด์ แมเนจเมนท์ จำกัด จัดเวทีรับฟังความคิดเห็นของประชาชน และผู้มีส่วนได้เสีย ในการกำหนดขอบเขตและแนวทางการประเมินผลกระทบสิ่งแวดล้อมและสุขภาพ (Public Scoping หรือ ค.1) โครงการขยายกำลังผลิตโรงไฟฟ้าทดแทน โรงไฟฟ้าแม่เมาะ เครื่องที่ 4 - 7 เพื่อจัดทำรายงานการวิเคราะห์ผลกระทบสิ่งแวดล้อมและด้านสุขภาพ (EHIA) ในวันเสาร์ที่ 29 เมษายน 2560 ตั้งแต่เวลา 08.00 - 16.00 น. หรือจนกว่าจะแล้วเสร็จตามที่มีผู้ขอแสดงความคิดเห็นไว้ ณ วิทยาลัยเทคโนโลยีและการจัดการ กฟผ. แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง "คาด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กระบะคนงาน ลื่นฝนพุ่งชนศูนย์เด็กเล็กแม่เมาะ ดับ 1 สาหัส 4 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/780206</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHhgJ1YMgGRHHL-fVuKPvsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/780206" target="_blank"&gt;กระบะคนงาน ลื่นฝนพุ่งชนศูนย์เด็กเล็กแม่เมาะ ดับ 1 สาหัส 4&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระบะฝ่าสายฝนไปรับคนงาน ถนนลื่นเสียหลักพุ่งชนกำแพงศูนย์พัฒนาเด็กเล็ก ก่อนพลิกคว่ำ คนนั่งข้างถูกหลังคาอัดทับดับคาที่ ส่วนคนงานอีก 3 คนและคนขับบาดเจ็บสาหัส เมื่อเวลา 06.30 น. วันที่ 11 พ.ย. 59 เจ้าหน้าที่ตำรวจประจำศูนย์วิทยุ 191 ตำรวจภูธรจังหวัดลำปาง รับแจ้งจากพลเมืองดีว่า เกิดอุบัติเหตุรถกระบะพุ่งชนกำแพงของศูนย์พัฒนาเด็กเล็ก เทศบาลตำบลแม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง มีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายคน หลังรับแจ้งประสาน พ.ต.ต.คเน เนตรกูล สว.สส.สภ.แม่เมาะ เจ้าหน้าที่กู้ภัย ร่วมตรวจสอบที่เกิดเหตุ พบรถกระบะเชฟโรเลต สีดำ ทะเบียน บว 3157 ลำปาง ลักษณะพุ่งชนกำแพงของศูนย์พัฒนาเด็กเล็กฯ สภาพพลิกคว่ำ มีผู้ได้รับบาดเจ็บ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พ่วงหักหลบเก๋งช่วงโค้งลงเขาลำปาง ลื่นฝนพลิกคว่ำหวิดตกเหว เจ็บ 2 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1007727</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvIVl5UUwZ5elLpH6gauXkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 13:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1007727" target="_blank"&gt;พ่วงหักหลบเก๋งช่วงโค้งลงเขาลำปาง ลื่นฝนพลิกคว่ำหวิดตกเหว เจ็บ 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถพ่วงกลับจากส่งเถ้าลอย หักหลบเก๋งช่วงโค้งลงเขาบนถนนสายลำปาง-เด่นชัย ฝนตกทำลื่นพลิกคว่ำชนราวเหล็กกั้นตกข้างทางหวิดร่วงเหว คนในรถเจ็บ 2 เมื่อเวลา 16.00 น. วันที่ 17 ก.ค. 60 พ.ต.ท.บุญเชิด วงค์แก้ว รอง ผกก.สส.สภ.แม่ทะ จ.ลำปาง ได้รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถบรรทุกพ่วงเสียหลักลงข้างทางมีผู้ได้รับบาดเจ็บ บริเวณถนนสายลำปาง-เด่นชัย กม.ที่ 426 หมู่ 7 ต.วังเงิน อ.แม่ทะ จึงรุดไปพร้อมด้วยเจ้าหน้าที่กู้ชีพ รพ.แม่ทะ สมาคมกู้ภัยแม่ทะ สมาคมกู้ภัยอัมรินทร์ลำปาง และสมาคมกู้ภัยลำปาง ถึงที่เกิดเหตุเป็นไหล่ทางลาดชันด้านล่างเป็นเหว พบรถบรรทุกพ่วง สีขาว ทะเบียน 70-4806 ลำปาง สภาพด้านหน้ารถพังยับเกือบตกเหว ส่วนตัวพ่วงท้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พบฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน ที่แม่เมาะ-แม่สอด วอนงดเผาป่า - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/892440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2AhivM6CzxCZo9Sprdz_YqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 04:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/892440" target="_blank"&gt;พบฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน ที่แม่เมาะ-แม่สอด วอนงดเผาป่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แฟ้มภาพ คพ.พบฝุ่นละอองสูงกว่าเกณฑ์มาตรฐาน 2 จังหวัด ที่แม่เมาะ จ.ลำปาง และ แม่สอด จ.ตาก กรมอุตุฯ แจ้งภาคเหนือจะมีอากาศร้อนโดยเฉพาะในตอนกลางวัน ไม่มีฝนในพื้นที่ ทำให้ฝุ่นละอองมีแนวโน้มเพิ่มสูงขึ้น วันที่ 22 มีนาคม 2560 กรมควบคุมมลพิษ พบฝุ่นละอองสูงกว่าเกณฑ์มาตรฐาน 2 จังหวัด ได้แก่ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง และ อ.แม่สอด จ.ตาก โดยค่าสูงสุดที่ตรวจวัดได้ อยู่ที่ ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง (173 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร) โดย จ.ลำปาง จ.น่าน จ.แพร่ และ จ.ตาก มีแนวโน้มเพิ่มสูงขึ้น สาเหตุของหมอกควัน เกิดจากการลักลอบเผาเพื่อหาของป่า และล่าสัตว์ ขณะที่ กรมอุตุนิยมวิทยา แจ้งว่า บริเวณภาคเหนือจะมีอากาศร้อนในตอนกล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พายุฤดูร้อน ถล่ม อุตรดิตถ์ หนักสุดรอบ 80 ปี ลำปาง บ้านพัง ลูกเห็บตก - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/932420</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfvNgio95V__7FD2j1c62oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/932420" target="_blank"&gt;พายุฤดูร้อน ถล่ม อุตรดิตถ์ หนักสุดรอบ 80 ปี ลำปาง บ้านพัง ลูกเห็บตก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พายุฤดูร้อน ถล่ม อำเภอท่าปลา จ.อุตรดิตถ์ บ้านเรือน ปชช.พัง 167 หลัง หนักสุดในรอบ 80 ปี ทหาร ม.2 เร่งซ่อมแซมบ้าน ขณะที่ลำปาง พายุฝน ลูกเห็บ ถล่ม 2 อำเภอ พังยับ ไฟดับทั้งคืน เมื่อเวลา 10.30 น.วันที่ 5 พ.ค. 60 นายสมบูรณ์ ด่านรัชตกุล นายอำเภอท่าปลา เปิดเผยว่า เมื่อวานที่ผ่านมา ช่วงเวลา 18.00 น. ที่ตำบลจริม อำเภอท่าปลา ได้เกิดพายุฤดูร้อนพัดบ้านเรือนเสียหาย ต้นไม้ล้มทับ รถยนต์กระบะ 1 คัน และสายไฟฟ้าแรงต่ำเสียหายประมาณ 5 จุด ไฟฟ้าดับประมาณ 2 ชั่วโมงเศษ ขณะนี้ เจ้าหน้าที่ไฟฟ้ากำลังแก้ไข ส่วนบ้านเรือนราษฎรได้รับความเสียหาย ที่ตำบลจริม หมู่ที่ 1 จำนวน 36 หลัง หมู่ที่ 2 จำนวน 58 หลัง และหมู่ที่ 11 อี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวแม่เมาะ ฮือต้านหมอหื่นทำอนาจารพยาบาล รพ.เมืองปาน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/898527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2JejpWZ0mk1R14yPXEULUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/898527" target="_blank"&gt;ชาวแม่เมาะ ฮือต้านหมอหื่นทำอนาจารพยาบาล รพ.เมืองปาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาว อ.แม่เมาะ ฮือต้านหมอหื่น ลวนลามทำอนาจารพยาบาลสาวใหญ่ รพ.เมืองปาน จ.ลำปางในชื่อ"แม่เมาะออนไลน์" วันที่ 28 มี.ค. จากกรณีการย้ายนายแพทย์หื่นลวนลามทำอนาจารพยาบาลสาวใหญ่ รพ.เมืองปาน จ.ลำปาง บานปลายสื่ออนไลน์เพจดังแม่เมาะออนไลน์ โพสต์คนแม่เมาะไม่ต้อนรับหมอหื่นควรมีการพักงานสอบสวนและลงโทษไม่ใช่ย้ายมาที่แม่เมาะหมอไม่ควรมีอภิสิทธิ์เหนือประชาชน ภายหลังสาธารณสุขจังหวัดลำปาง มีคำสั่งย้ายนายแพทย์ รพ.เมืองปาน จ.ลำปาง ที่ก่อเหตุลวนลามอนาจารพยาบาลเดียวกัน ขณะเข้าเวร เพจดังแฉ! นายแพทย์หื่นเมืองรถม้า ลวนลามพยาบาลสาว สสจ.ตั้งกรรมการสอบวินัย อ่านข่าวต่อได้ที่: http:content/896505 ต่อมา ภายหลังนายแพทย์รายนี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รีสอร์ทรุกป่าสงวน เจ้าหน้าที่ป่าไม้พบ 15 หลังรุกที่ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/94222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2BGq7Gdxza8goY8QV2mV8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 00:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/94222" target="_blank"&gt;รีสอร์ทรุกป่าสงวน เจ้าหน้าที่ป่าไม้พบ 15 หลังรุกที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ป่าไม้ลำปางนำกำลังกว่าครึ่งร้อยบุกยึดรีสอร์ทหรู 15 หลัง หลังได้รับการรร้องเรียนว่าบุกรุกป่าสงวน เมื่อวานนี้ (1 ธ.ค.) หัวหน้าชุดสายตรวจปราบปรามการกระทำผิดกฎหมายด้วยการป่าไม้ ได้เข้าตรวจสอบรีสอร์ทไม่มีเลขที่ ตั้งอยู่ที่ป่าท้ายหมู่บ้านห้วยคิง ต.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง เมื่อเจ้าหน้าที่ไปถึง พบว่า พื้นที่ตามรับแจ้งมีสิ่งปลูกสร้างเป็นรีสอร์ทจริงโดยล้อมรั้วทุกด้านแต่ประตูทางเข้าปิด พบแต่เบอร์โทรศัพท์ที่เจ้าของเขียนไว้บนกระดาษเพื่อติดต่อสอบถาม เจ้าหน้าที่ ได้โทรศัพท์หาเจ้าของเพื่อให้มาพบ ซึ่งเจ้าของชื่อนายสมพงษ์ โพธิอายุ 52 ปี พอมาพบเจ้าหน้าที่ก็แสดงตัวเพื่อให้เปิดประตูนำเจ้าหน้าที่เข้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>โกลาหล!! ไฟดับ 4 จังหวัดภาคเหนือ 'เชียงราย-เชียงใหม่-ลำพูน-พะเยา' - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/899020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIp67JPZstgWejFa0W40lYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 05:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/899020" target="_blank"&gt;โกลาหล!! ไฟดับ 4 จังหวัดภาคเหนือ 'เชียงราย-เชียงใหม่-ลำพูน-พะเยา'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไฟฟ้าดับ 4 จังหวัดภาคเหนือ “เชียงราย-เชียงใหม่-ลำพูน-พะเยา” วุ่นกันทั้งเมือง จากสถานีไฟฟ้าแรงสูงแม่เมาะ 3 เกิดปัญหา ล่าสุดเวลา 11.00 น. เข้าสู่ภาวะปกติแล้ว... เมื่อเวลาประมาณ 10.04 น. วันที่ 29 มี.ค. ได้เกิดกระแสไฟฟ้าดับบางพื้นที่ในภาคเหนือ โดยเพจคณะทำงานสื่อสารองค์การ กฟผ. แม่เมาะ ได้แจ้งสถานการณ์ไฟดับในพื้นที่ภาคเหนือ ว่า สถานีไฟฟ้าแรงสูงแม่เมาะ 3 เกิดปัญหา ทำให้ กฟผ. ไม่สามารถส่งกระแสไฟฟ้า ขนาดแรงดัน 230 กิโลโวลต์ ได้ ส่งผลให้บริเวณ พื้นที่ จ.เชียงราย จ.เชียงใหม่ จ.ลำพูน และ จ.พะเยา เกิดปัญหา ทั้งนี้ กฟผ. กำลังแก้ไขปัญหาดังกล่าวอย่างเร่งด่วนที่สุด ขออภัยในความไม่สะดวก กระทั่งเวลา 10.43 น...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โรงไฟฟ้าแม่เมาะจัดงาน วันครบรอบรัฐพิธีเปิด - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/853812</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOU51esKyClHN8uyaV7Z6yEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/853812" target="_blank"&gt;โรงไฟฟ้าแม่เมาะจัดงาน วันครบรอบรัฐพิธีเปิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 7 ก.พ. ณ อาคารบริหารโรงไฟฟ้าแม่เมาะ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง นายอมรพันธ์ ลีลาภรณ์ ผู้ช่วยผู้ว่าการผลิตไฟฟ้า 2 พร้อมคณะบริหารโรงไฟฟ้าแม่เมาะ นายไพโรจน์ โล่ห์สุนทร อดีต รมช.มหาดไทย นายสมชัย กิจเจริญรุ่งโรจน์ รองผู้ว่าราชการจังหวัดลำปาง หัวหน้าส่วนราชการ คณะบริหาร กฟผ. ผู้นำชุมชนใน อ.แม่เมาะ และสื่อมวลชน เข้าร่วมงานวันครบรอบรัฐพิธีเปิดโรงไฟฟ้าแม่เมาะ ปีที่ 32 เพื่อแสดงความสำนึกในพระมหากรุณาธิคุณที่พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช เสด็จ พระราชดำเนินมาทรงประกอบรัฐพิธีเปิดโรงไฟฟ้าแม่เมาะ เมื่อวันที่ 7 กุมภาพันธ์ 2528 สำหรับกิจกรรมในภาคเช้าป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ภาคเหนือค่าฝุ่นละอองยังสูง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/101722</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJenRPNpnk9wVIa_tA_xIUoqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 04:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/101722" target="_blank"&gt;ภาคเหนือค่าฝุ่นละอองยังสูง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลายจังหวัดภาคเหนือที่ยังประสบกับค่าฝุ่นละอองที่อยู่ในระดับเกินมาตรฐาน โดยเฉพาะที่จังหวัดแม่ฮ่องสอน และจังหวัดลำปาง ที่มีค่าฝุ่นละอองที่มีผลกระทบต่อประชาชนในพื้นที่ รายงานของสำนักจัดการคุณภาพอากาศ และเสียง กรมควบคุมมลพิษ ระบุว่า สถานการณ์หมอกควันในพื้นที่ภาคเหนือวันนี้ ในหลายจังหวัด เช่น เชียงราย, ลำพูน, แพร่, พะเยา และตาก แม้ว่าจะค่าฝุ่นละออกระดับปานกลาง โดยวัดค่าในอากาศเฉลี่ย 61-99 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร แต่ในพื้นที่จังหวัดแม่ฮ่องสอนในเช้าวันนี้ มีค่าฝุ่นละอองในอากาศมากที่สุด โดยวัดได้ 178 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ถือเป็นค่าที่มีผลกระทบต่อสุขภาพประชาชนโดยตรง เช่นเดียวกันกับที่จ.ลำปาง ใน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ลำปางระทึก!! รถบรรทุกน้ำมันพลิกคว่ำ ดีเซลกว่า 4 หมื่นลิตรทะลัก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1418930</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWopRPg0_NlmV_VLnC0ld8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1418930" target="_blank"&gt;ลำปางระทึก!! รถบรรทุกน้ำมันพลิกคว่ำ ดีเซลกว่า 4 หมื่นลิตรทะลัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ระทึก เกิดเหตุรถบรรทุกน้ำมันขนาด 4.2 หมื่นพันลิตร เสียหลักชนแท่งปูนกั้นกลางถนน ก่อนพลิกคว่ำ ส่งผลให้ดีเซลรั่วไหลทะลัก เจ้าหน้าที่เร่งฉีดโฟมสกัด ปิดกั้นบริเวณหวั่นไฟลุก เมื่อเวลา 09.30 น.วันที่ 12 พ.ย.61 ร.ต.อ.ไพโรจน์ ธิแจ้ รอง สว.(สอบสวน) สภ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง รับแจ้งเหตุรถบรรทุกน้ำมันเสียหลักชนแท่งปูนกั้นกลางถนนได้รับความเสียหาย ก่อนพลิกคว่ำ ที่บริเวณถนนสายลำปาง-งาว ช่วงกม.ที่ 742 หมู่ที่ 3 ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ ส่งผลให้มีน้ำมันรั่วไหลออกมาเป็นจำนวนมาก จึงรุดไปที่เกิดเหตุพร้อมรถดับเพลิง อบต.บ้านดง และรถบรรทุกสารเคมีดับเพลิงของบริษัทน้ำมันรายดังกล่าว เพื่อฉีดสกัดไม่ให้เกิดเพลิงไหม้ ที่เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วิสัยทัศน์พลังงานไทย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1393981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBl1fG2nY6ywzyGngSg0u0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1393981" target="_blank"&gt;วิสัยทัศน์พลังงานไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อปี 2516-2517 เกิด วิกฤติน้ำมันขาดแคลน ขึ้นทั่วโลก หลังจากที่ โอเปก ปรับราคาน้ำมันดิบจากบาร์เรลละ 2.09 ดอลลาร์เป็น 8.32 ดอลลาร์ต่อบาร์เรลทันที และมีการปรับราคาขึ้นอย่างต่อเนื่องอีก 5 ครั้งติดต่อกัน ราคาน้ำมันขายปลีกทั่วโลกปรับขึ้นอย่างรวดเร็ว มีความต้องการน้ำมันในตลาดเกิดการกักตุนน้ำมันจนกลายเป็นวิกฤติขาดแคลนน้ำมันตามมา ปั่นป่วนวุ่นวายกระทบกับเศรษฐกิจโลกและส่งผลถึงความเดือดร้อนในการดำรงชีวิตของประชาชน ข้าวยากหมากแพง มีมาตรการดับไฟทั้งในภาครัฐและภาคเอกชน การผลิตไฟฟ้าในยุคนั้นส่วนใหญ่จะใช้ น้ำมันเชื้อเพลิง ถึงร้อยละ 70-75 ยังโชคดีอยู่อย่างคือในช่วงที่เกิดวิกฤติปี 2518-2519 เป็นปีน้ำมาก เข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พบกันให้หาย 'คิดถึง' ในเทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ 9-11 พ.ย. นี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814488</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnsVoDny9TzNesfkZj4Dg0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 04:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814488" target="_blank"&gt;พบกันให้หาย 'คิดถึง' ในเทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ 9-11 พ.ย. นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (1 ตุลาคม 2561) จังหวัดลำปาง ร่วมกับ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) และการท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย (ททท.) จัดงานแถลงข่าว "เทศกาลท่องเที่ยวแม่เมาะ" ครั้งที่ 14 ประจำปี 2561 ที่จะจัดขึ้นระหว่างวันที่ 9 - 11 พฤศจิกายน 2561 ณ กฟผ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง โดยมีนายทรงพล สวาสดิ์ธรรม ผู้ว่าราชการจังหวัดลำปาง นายธวัชชัย จักรไพศาล รองผู้ว่าการเชื้อเพลิง กฟผ. น.ส.อรประจิตร ณ พัทลุง รองผู้อำนวยการภูมิภาค ภาคเหนือ ททท. และนายอำพล กิติโชตน์กุล ผู้ช่วยผู้ว่าการเหมืองแม่เมาะ ร่วมแถลงข่าว ณ อาคาร ท.103 กฟผ. สำนักงานใหญ่ อ.บางกรวย จ.นนทบุรี นายทรงพล สวาสดิ์ธรรม ผู้ว่าราชการจังหวัดลำปาง กล่าวว่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ผู้ว่าฯ เชียงรายเผยแผนช่วยเหลือทีมหมูป่ายังมีอุปสรรค - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyUP8aVfm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9kFziZ1P0FoYivb9tNYysqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 09:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyUP8aVfm" target="_blank"&gt;ผู้ว่าฯ เชียงรายเผยแผนช่วยเหลือทีมหมูป่ายังมีอุปสรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายณรงค์ศักดิ์ โอสถธนากร ผู้ว่าราชการจังหวัดเชียงราย ในฐานะประธานศูนย์บัญชาการสถานการณ์ จังหวัดเชียงราย แถลงว่า การซ้อมใหญ่แผนอพยพและช่วยเหลือเยาวชน 13 ชีวิต ติดอยู่ภายในถ้ำเขตวนอุทยานถ้ำหลวง-ขุนน้ำนางนอน ตั้งแต่วันที่ 23 มิ.ย. ที่ผ่านมา พบว่าผลการปฎิบัติงานยังไม่เป็นที่น่าพอใจมากนัก เนื่องจากมีอุปสรรคความล่าช้า รถพยาบาลไม่สามารถวิ่งไปยังเป้าหมายได้ รถวิ่งไปผิดทางและรถของประชาชนยังกีดขวางทางเส้นทางจราจร อาจมาจากการจัดระเบียบการจราจรยังไม่ดีและคนขับรถพยาบาลอยู่นอกพื้นที่ไม่ชำนาญทาง รวมทั้งเจ้าหน้าที่สนามไม่ชำนาญการใช้อุปกรณ์รุ่นใหม่ สำหรับเคลื่อนย้ายผู้ป่วย ซึ่งจะต้องแก้ไขเพราะหากเจอกลุ่มเด็...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ยันวิศวกรอินเดีย ตกปล่องใบพัดแม่เมาะ ถูกบดเละตายสยอง เป็นอุบัติเหตุ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1284222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYUywlV-nwk40KffOeSGVIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1284222" target="_blank"&gt;ยันวิศวกรอินเดีย ตกปล่องใบพัดแม่เมาะ ถูกบดเละตายสยอง เป็นอุบัติเหตุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.สภ.แม่เมาะ ยัน วิศวกรชาวอินเดียที่ตกลงไปบริเวณปล่อง บริเวณพื้นที่ก่อสร้างโรงไฟฟ้าทดแทน 4-7 อ.แม่เมาะ จนร่างถูกใบพัดเครื่องจักรหมุนบดร่างเละ ตายสยองคาที่ ย้ำเป็นอุบัติเหตุ... จากกรณีที่วานนี้ นายสหรัฐ บุญโพธิ์ภักดี รองผู้ว่าการพลังงานหมุนเวียนและพลังงานใหม่การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย ในฐานะโฆษก กฟผ. ได้ออกมาเปิดเผยกรณี ที่มีวิศวกรบริษัทรับเหมาก่อสร้างโครงการโรงไฟฟ้าแม่เมาะทดแทน เครื่องที่ 4-7 ประสบอุบัติเหตุเสียชีวิตขณะที่กำลังมีการทดสอบระบบพร้อมได้แสดงความเสียใจกับญาติผู้ตายนั้น ความคืบหน้าล่าสุดเมื่อเวลา 12.00 น.วันที่ 17 พ.ค.61 พ.ต.อ.พิศุปกรณ์ น้อยปักษา ผกก.สภ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กฟผ.เสียใจ วิศวกรอินเดียพลัดตกเครื่องจักรที่แม่เมาะดับ - Voice TV</title><link>https://voicetv.co.th/read/Hynyt6j0M</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRqyvb-aMBRJBXzu3nO-lkqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 16:17:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://voicetv.co.th/read/Hynyt6j0M" target="_blank"&gt;กฟผ.เสียใจ วิศวกรอินเดียพลัดตกเครื่องจักรที่แม่เมาะดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.อ.พิศุปกรณ์ น้อยปักษา ผกก.สภ.แม่เมาะ ว่า สภ.แม่เมาะ ได้รับแจ้งขอให้เข้าตรวจสอบอุบัติเหตุภายในโครงการก่อสร้างโรงไฟฟ้าทดแทนโรงไฟฟ้าแม่เมาะเครื่องที่ 4-7 อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง เนื่องจากมีผู้เสียชีวิต 1 ราย จึงประสานเจ้าหน้าที่พิสูจน์หลักฐาน 5 ลำปาง ก่อนจะเดินทางไปตรวจสอบที่เกิดเหตุร่วมกับ พ.ต.ท.ยงศักดิ์ มาวงษ์ หัวหน้าพนักงานสอบสวน สภ.แม่เมาะ โดยจุดที่เกิดเหตุ เป็นจุดทำการทดสอบอุปกรณ์ Gas to Gas Heater ของระบบกำจัดก๊าซซัลเฟอร์ออกไซด์ (FGD) ของโครงการโรงไฟฟ้าแม่เมาะทดแทน เครื่องที่ 4 – 7 ที่กำลังก่อสร้าง พบผู้เสียชีวิตคือ นาย Moharaj Kagamoopan วิศวกรชาวอินเดีย อายุประมาณ 34 ปีจากการสอบสวนเบื้อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>งานวิวาห์แขกล้นบ้าน เรือนหอเจ้าสาวลำปาง พื้นหักพังครืนเจ็บนับสิบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1278379</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEU1HYhyaudgviOLuc4_ZsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1278379" target="_blank"&gt;งานวิวาห์แขกล้นบ้าน เรือนหอเจ้าสาวลำปาง พื้นหักพังครืนเจ็บนับสิบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แขกร่วมงานแต่งหลายร้อยคนแตกฮือ หนีกันวุ่นวาย หลังบ้านเจ้าสาวที่ลำปางรับน้ำหนักแขกผู้มีเกียรติไม่ไหว ล้มทรุดลงกับพื้นดิน เดชะบุญแค่เจ็บระนาว ... วันที่ 10 พ.ค. ผู้สื่อข่าว จ.ลำปาง ได้รับรายงานว่าเกิดเหตุบ้านล่มทับชาวบ้านได้รับบาดเจ็บจำนวนหลายราย ภายในหมู่บ้านปงต้นปิน หมู่ 6 ต.สบป้าด อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง ที่เกิดเหตุ พบว่า บ้านหลังดังกล่าวเป็นบ้านไม้ยกสูง ซึ่งได้มีการจัดงานแต่งงานของลูกสาวเจ้าของบ้าน โดยในช่วงก่อนเที่ยงหลังทำพิธีผูกข้อมือตามประเพณีพื้นบ้านเรียบร้อย และกำลังนำตัวคู่บ่าวสาวจะเข้าห้องหอ ปรากฏว่า ห้องหอได้เกิดล่ม พื้นไม้ชั้นบนหักลงมา ทับชาวบ้านที่มาร่วมงานทำให้ได้รับบาดเจ็บกว่า 10 รา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กฟผ.แม่เมาะ แจง ไม่ใช่ 'ไซยาไนด์' ยัน สารเคมีรั่วไหล ปลอดภัยแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1274604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUKIQR6rcn_sp_YDzXo_ycqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1274604" target="_blank"&gt;กฟผ.แม่เมาะ แจง ไม่ใช่ 'ไซยาไนด์' ยัน สารเคมีรั่วไหล ปลอดภัยแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กฟผ.แม่เมาะ แจง เหตุสารเคมีรั่วไหล จนต้องอพยพพนักงาน ยัน ไม่ใช่ 'สารไซยาไนด์' แต่เป็น 'กรดไฮโดรคลอริก' มีกลิ่นฉุน ล่าสุด สามารถเข้าทำงานปกติได้แล้ว ไร้คนเจ็บหรือเป็นอันตราย เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 6 พ.ค.61 นายประทีป พันธ์ยก หมวดความปลอดภัยอาชีวอนามัย และสภาพแวดล้อมในการทำงาน มปอ.-หม. กฟผ.แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง นำผู้สื่อข่าวลงพื้นที่จุดที่เกิดสารเคมีรั่วไหล ที่บริเวณพื้นที่ก่อสร้างโรงไฟฟ้าทดแทน 4-7 ซึ่งมีบริษัทเอกชนรับเหมาก่อสร้างจนต้องมีการอพยพพนักงานที่ทำงานอยู่ที่บริเวณดังกล่าวจำนวนหลายร้อยคน เมื่อช่วงเช้าที่ผ่านมา พร้อมเปิดเผยว่า จากกรณีที่มีสื่อบางสำนักได้นำเสนอข่าวออกไปว่าที่จุดดั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘น้องตูน’ หาย 11 วัน ญาติพึ่งไสยศาสตร์ช่วย เผยเรื่องแปลกระหว่างค้นหา - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b8%b9%e0%b8%99-%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a2-11-%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b8%8d%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b8%9e%e0%b8%b6%e0%b9%88%e0%b8%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfqt7h4qZ-N_5lca8yx7u8qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:27:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%95%e0%b8%b9%e0%b8%99-%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a2-11-%e0%b8%a7%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b8%8d%e0%b8%b2%e0%b8%95%e0%b8%b4%e0%b8%9e%e0%b8%b6%e0%b9%88%e0%b8%87/" target="_blank"&gt;‘น้องตูน’ หาย 11 วัน ญาติพึ่งไสยศาสตร์ช่วย เผยเรื่องแปลกระหว่างค้นหา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครอบครัว ‘น้องตูน’ สาวประเภทสอง หายตัวไปช่วงเกิดดินสไลด์ รับพึ่งไสยศาสตร์ หลังน้องหายตัวไปแล้ว 11 วัน แต่ยังหาไม่พบ ขณะที่ กฟผ.ให้การสนับสนุนในการค้นหาเต็มที่ … จากกรณีที่ นายภัททิยา บัวงาม อายุ 25 ปี หรือ น้องตูน สาวประเภทสอง ซึ่งทำงานอยู่ที่ร้านคาราโอเกะแห่งหนึ่งที่บ้านดง ต.หัวฝาย อ.แม่เมาะ หายตัวไปขณะขี่รถจักรยานยนต์ ยามาฮ่าแกรนด์ ฟิลาโน่ สีเขียว-ขาว ไม่ติดแผ่นป้ายทะเบียน ออกจากร้านตอน 01.23 น. ของวันที่ 18 มี.ค.ที่ผ่านมา โดยมีผู้ชายคนหนึ่งซึ่งเป็นลูกค้าประจำขออาศัยติดรถมาด้วย และต่อมาก็ได้แยกทางกันที่บริเวณสะพานขายปลา และเห็นน้องตูนขี่รถจักรยานยนต์กลับบ้านมาตามเส้นทางถนนสายแม่เมาะ-บ้านด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>กฟผ. แจงเหตุดินสไลด์แม่เมาะ ไม่กระทบระบบไฟฟ้า เร่งลงพื้นที่ตรวจสอบ – ข่าวสด - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b8%9c-%e0%b9%81%e0%b8%88%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%95%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b9%84%e0%b8%a5%e0%b8%94%e0%b9%8c%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b9%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI22c3vskfc1rgiaWzZ0FJwqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 02:55:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b8%9c-%e0%b9%81%e0%b8%88%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b8%95%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b9%84%e0%b8%a5%e0%b8%94%e0%b9%8c%e0%b9%81%e0%b8%a1%e0%b9%88%e0%b9%80/" target="_blank"&gt;กฟผ. แจงเหตุดินสไลด์แม่เมาะ ไม่กระทบระบบไฟฟ้า เร่งลงพื้นที่ตรวจสอบ – ข่าวสด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กฟผ. ชี้แจงเหตุดินสไลด์บริเวณพื้นที่อำเภอแม่เมาะ ไม่กระทบต่อชีวิตและทรัพย์สินของราษฎรในพื้นที่ดังกล่าว รวมถึงไม่กระทบกับระบบไฟฟ้าในภาคเหนือ พร้อมทั้งประสานจังหวัดลำปางแจ้งพี่น้องประชาชน ส่งเจ้าหน้าที่ลงพื้นที่ตรวจสอบ เร่งคลี่คลายสถานการณ์โดยเร็ว นายสหรัฐ​ บุญ​โพธิภักดี​ รองผู้ว่าการพลังงาน​หมุนเวียนและ​พลัง​งานใหม่ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย​ (กฟผ.) ในฐานะโฆษก กฟผ. เปิดเผยว่าจากเหตุการณ์​ดินสไลด์บริเวณ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง ซึ่งเกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ​ 01.00 น. ของวันที่ 18 มีนาคม 2561 จากการตรวจสอบเบื้องต้นพบเสาส่งไฟฟ้าแรงสูงเสียหาย 5 ต้น กฟผ. จึงได้ประสานกับการไฟฟ้าส่วนภูมิภาคเปลี่ยนจุดรับ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>กฟผ.ลำปางแจงจุดทิ้งดินถล่ม คาดเกิดจากฝนตกหนัก ยันไร้ผู้เสียชีวิต ไม่กระทบระบบไฟฟ้า - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b8%9c-%e0%b8%a5%e0%b8%b3%e0%b8%9b%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%88%e0%b8%87%e0%b8%88%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b4%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%96/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHfF5WuVe1Qvzatc7NnQbsqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 13:27:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%9f%e0%b8%9c-%e0%b8%a5%e0%b8%b3%e0%b8%9b%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%88%e0%b8%87%e0%b8%88%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b4%e0%b9%89%e0%b8%87%e0%b8%94%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%96/" target="_blank"&gt;กฟผ.ลำปางแจงจุดทิ้งดินถล่ม คาดเกิดจากฝนตกหนัก ยันไร้ผู้เสียชีวิต ไม่กระทบระบบไฟฟ้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 18 มีนาคม 2561 เวลา 16.30 น. นายทรงพล สวาสดิ์ธรรม ผู้ว่าราชการจังหวัดลำปาง และนายถาวร งามกนกวรรณ รองผู้ว่าการเชื้อเพลิง การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งประเทศไทย (กฟผ.) ได้นำสื่อมวลชนใน จ.ลำปาง ดูพื้นที่จริงบริเวณจุดทิ้งดินที่เกิดเหตุดินถล่ม และสไลด์ตัวลงในแนวยาว โดยได้เข้าดูบริเวณแนวสุดท้ายของดินสไลด์ ซึ่งอยู่ในเขตพื้นที่เหมืองของ กฟผ. แม่เมาะ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง โดยไม่ได้เข้าไปในเขตที่เกิดการพังเสียหายมาก เพราะเป็นเขตพื้นที่อันตรายที่จะต้องรอการตรวจสอบก่อน โดยการพาสื่อมวลชนของ จ.ลำปาง และเจ้าหน้าที่หน่วยงานที่เกี่ยวข้องทั้งของ กฟผ.แม่เมาะ และของ จ.ลำปาง ได้แก่ เจ้าหน้าที่ทหารมณฑลทหารบกที่ 32 ลำป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ลำปาง แม่ วอน ทั้งน้ำตา ตามหาลูกหายตัวปริศนา 3 วัน หวั่น เป็นอันตราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1233936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7MWCTzyUDskurfWjwyY0QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1233936" target="_blank"&gt;ลำปาง แม่ วอน ทั้งน้ำตา ตามหาลูกหายตัวปริศนา 3 วัน หวั่น เป็นอันตราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หัวอกแม่ วอน จนท.ทั้งน้ำตา ขอให้ตรวจสอบหลังลูกขี่จยย.กลับบ้าน ใช้เส้นทางที่เกิดดินไลด์ แม่ หวั่น ถูกดินทับหรือไม่ก็อาจะถูกฆ่า ด้านพี่สาว อยากให้ตรวจสอบวงจรปิด นอกจากนี้ ยังมีวัวของชาวบ้านสูญหายไปจำนวนมาก เมื่อเวลา 18.00 น.วันที่ 20 มี.ค.61 ผู้สื่อข่าวลงพื้นที่บ้านเลขที่ 26 หมู่ที่ 8 ตำบลหัวเสือ อ.แม่ทะ จ.ลำปาง เพื่อพบ น.ส.สุภาพ บัวงาม อายุ 56 ปี แม่ของนายภัททิยา บัวงาม อายุ 25 ปี สาวประเภทสอง ซึ่งทำงานอยู่ที่ร้านคาราโอเกะแห่งหนึ่ง ที่บริเวณบ้านดง ต.หัวฝาย อ.แม่เมาะ ซึ่งหายตัวไปเป็นวันที่ 3 แล้ว ขณะนี้ญาติออกตามหา และไม่สามารถติดต่อได้ น.ส.สกุณา วงค์มงคล อายุ 30 ปี ซึ่งเป็นพี่สาวเปิดเผยว่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ค่าฝุ่นละอองยังน่าห่วง แม่สอดเครื่องบินลงไม่ได้ ลำปางมีไฟป่า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1222745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuaLF2bKBYVYpxil3-x57MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1222745" target="_blank"&gt;ค่าฝุ่นละอองยังน่าห่วง แม่สอดเครื่องบินลงไม่ได้ ลำปางมีไฟป่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ค่าฝุ่นละอองภาคเหนือยังน่าห่วงหลายจังหวัด ที่แม่สอด ผลพวงจากการเผาป่าฝั่งเมียนมา ทำเครื่องบินลงสนามบินแม่สอดไม่ได้ ขณะที่ลำปาง ยังมีไฟป่าหลายพื้นที่ ซึ่งเกิดจากฝีมือมนุษย์ จับปรับแล้ว 2 ราย วันที่ 8 มี.ค. นายชัยพฤกติ์ เชียรธานรักษ์ นายอำเภอแม่สอด เปิดเผยว่า ค่าฝุ่นละอองในพื้นที่ชายแดนจังหวัดตาก เช้านี้วัดได้ 162 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร เริ่มมีผลกระทบต่อสุขภาพประชาชน เบื้องต้น ได้สั่งการสาธารณสุขอำเภอ นำหน้ากากอนามัยแจกประชาชนแล้ว รวมทั้งได้สั่งการรถบรรทุกน้ำจาก อปท.ทุกแห่ง บูรณาการฉีดพ่นละอองน้ำเพื่อลดปัญหาหมอกควันที่ฟุ้งกระจาย นอกจากนี้ ยังส่งผลให้เครื่องบินสายการบินนกแอร์ ไม่สามารถลงที่ส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลำปาง หมอกควันเกินมาตรฐาน สูงสุดในภาคเหนือ เตือนระวังสุขภาพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1220985</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVrSEWoOaK9ReXHFZSxS7UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 09:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1220985" target="_blank"&gt;ลำปาง หมอกควันเกินมาตรฐาน สูงสุดในภาคเหนือ เตือนระวังสุขภาพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลำปาง หมอกควันพุ่งสูงสุดในภาคเหนือ ที่ อ.แม่เมาะ 229 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ขณะกรมควบคุมมลพิษเตือนให้ระวังผลกระทบด้านสุขภาพ ... เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 6 มี.ค.61 ผู้สื่อข่าวจังหวัดลำปาง รายงานว่า สถานการณ์หมอกควันไฟในพื้นที่ จ.ลำปาง เกินค่ามาตรฐานในทุกสถานี มาตั้งแต่วันที่ 5 มี.ค. 61 ที่ผ่านมา ซึ่งสถานีตรวจวัดคุณภาพอากาศแบบอัตโนมัติ ของกรมควบคุมมลพิษ ที่ตั้งอยู่ใน จ.ลำปาง พบค่าสูงสุดที่สถานีที่ ต.บ้านดง อ.แม่เมาะ จำนวน 229 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร และถือว่าเป็นค่าสูงสุดในภาคเหนือ ส่วนตัวเมืองลำปาง วัดค่าได้ 193 ไมโครกรัมต่อลูกบาศก์เมตร ซึ่งเกินค่ามาตรฐาน ส่งผลกระทบต่อสุขภาพของประชาชนในร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลำปางเป็นเมืองในหมอก ขมุกขมัวจากควันไฟป่า อ่วมสุดในรอบ 5 ปี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1221893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhiqqGE3-pdjF2uDeKeyyEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1221893" target="_blank"&gt;ลำปางเป็นเมืองในหมอก ขมุกขมัวจากควันไฟป่า อ่วมสุดในรอบ 5 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สภาพอากาศภายในตัวเมืองลำปางและตามชานเมือง เหมือนเมืองในหมอกขมุกขมัวจากควันไฟป่าไปทั่วทั้งเมือง ทำแสบจมูกแสบตา อ่วมหนักในรอบ 5 ปี... ตั้งแต่เช้าวันที่ 7 มีนาคม 2561 สภาพอากาศภายในตัวเมืองลำปางและตามชานเมืองยังปกคลุมด้วยหมอกควันไฟ ประชาชนรู้สึกแสบตาและสูดกลิ่นควัน นายพีระ นุชนิยม หน.ควบคุมไฟป่าจังหวัดลำปาง กล่าวว่า แม้ว่าทางจังหวัดลำปางจะบูรณาการป้องกันดับไฟป่าในระดับตำบลและระดับอำเภอ โดยมีเจ้าหน้าที่ป่าไม้และจิตอาสาเฝ้าระวังตามพื้นที่รับผิดชอบแต่ละพื้นที่อย่างเข้มแข็งตลอด 24 ชั่วโมง ก็ตามแต่ก็ยังมีประชาชนในพื้นที่จุดไฟเผาป่าในไร่สวนก่อนลุกลามเป็นวงกว้าง ซึ่งถือว่ายังมีบางกลุ่มบางคนเมินกฎหมาย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลำปางวิกฤติ! ค่าฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน พบไฟป่าลามหลายพื้นที่ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/12460</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA02xc9orD-4lEOsDZswmhgqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 05:20:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/12460" target="_blank"&gt;ลำปางวิกฤติ! ค่าฝุ่นละอองเกินมาตรฐาน พบไฟป่าลามหลายพื้นที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอกควันฟุ้งกระจายทั่วพื้นที่ จ.ลำปาง ส่งผลให้ฝุ่นละอองเกินค่ามาตรฐานหลังเกิดไฟป่าลามไหม้หนักในหลายพื้นที่ เมื่อวันที่ 5 มี.ค.ผู้สื่อข่าวรายงานสภาพอากาศในพื้นที่ จ.ลำปาง พบว่า ได้เกิดหมอกควันจากฝุ่นละอองขนาดเล็กแผ่ปกคลุมหนาแน่นมากขึ้น หลังเกิดการเผาไหม้ในหลายพื้นที่ ทั้งการเผาในพื้นที่โล่งแจ้ง และไฟป่าที่เกิดขึ้นในหลายพื้นที่ของ จ.ลำปาง จนทำให้ค่าเฉลี่ยเพิ่มสูงขึ้นกระทั่งในวันนี้ได้เกินค่ามาตรฐานแล้ว โดยสถานีตรวจวัดคุณภาพอากาศแบบอัตโนมัติของกรมควบคุมมลพิษที่ตั้งอยู่ในพื้นที่ จ.ลำปาง 4 แห่ง ใน อ.เมืองลำปาง และ อ.แม่เมาะ จ.ลำปาง ได้รายงานค่าเฉลี่ยฝุ่นละอองขนาดเล็กในอากาศจากการเผาไหม้ หรือค่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item></channel></rss>