<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>โรงพยาบาลขอนแก่น - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5WDNOcmFHc1NBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:41:08 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ญาติร้องดูคลิป ปมบุรุษพยาบาลทำร้ายผู้ป่วย ยันเอาเรื่องทาง ก.ม. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439996</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrq-HLMPoZc9QzmOUjCSzAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439996" target="_blank"&gt;ญาติร้องดูคลิป ปมบุรุษพยาบาลทำร้ายผู้ป่วย ยันเอาเรื่องทาง ก.ม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่พอใจ!! ญาติและลูกผู้ป่วยคุณตาวัย 65 ร้อง ตำรวจ ผอ.รพศูนย์ขอนแก่น ขอเปิดดูคลิปซ้ำ เชื่อน่าจะเป็นความบกพร่องของบุรุษพยาบาล พร้อมยืนยันเอาเรื่อง ขอใหมีจิตสำนึก ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ญาติแจ้งความ จนท.รพ.รัฐที่ขอนแก่นชกหน้าผู้ป่วย ผอ.แจงเรื่องเข้าใจผิด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhpJt8ZrgCPqcjYbgFEfeQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438218" target="_blank"&gt;ญาติแจ้งความ จนท.รพ.รัฐที่ขอนแก่นชกหน้าผู้ป่วย ผอ.แจงเรื่องเข้าใจผิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมียกับลูกสาว โร่แจ้งตำรวจ สืบสวนหาตัวคนชกหน้าพ่อ ขณะเข้ารักษาตัวใน รพ.ของรัฐ ด้าน ผอ.แจง พยาบาลชายไม่ได้ชกหน้าคนป่วย ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>(คลิปข่าว) เช็ควงจรปิด หลังร้องบุรุษพยาบาลชกพ่อบุญธรรม - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEOrE9yx4ZZHj1ckI9uQ7otcqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ชมคลิปเต็มด้านล่าง) ลูกสาวของคนไข้วัย 65 ปี ผู้ร้องเรียนว่าพ่อถูกบุรุษพยาบาลทำร้ายร่างกายในโรงพยาบาลขอนแก่นเตรียมเข้าตรวจสอบภาพเหตุการณ์จากกล้องวงจรปิดด้าน ผอ.โรงพยาบาล อ้างเป็นแค่มุมกล้องยันมีหมอเป็นพยานไม่มีการชกคนไข้น.ส.ศรินทิพย์ อิ่มใจ อายุ 45 ปี ลูกบุญธรรมของนายพินันท์ ประเคนทอง อายุ 65 ปี ชาวอำเภอบ้านไผ่ จังหวัดขอนแก่น บอกว่า วันนี้ตนเองและทางญาติเตรียมพร้อมที่จะเดินทางเข้าตรวจสอบภาพจากกล้องวงจรปิดเพื่อตรวจสอบข้อเท็จจริงว่าเจ้าหน้าที่ของทางโรงพยาบาลขอนแก่นได้ทำร้ายร่างกายพ่อของตนเองด้วยการชกเข้าที่บริเวณคิ้วจริงหรือไม่ หลังจากที่ทางโรงพยาบาลขอนแก่นได้เชิญทางญาติ เจ้าหน้าที่ตำรวจ รวมท...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>คดีขนอสุจิข้ามแดน เป็นของชาย 2 คน ชี้หากเป็น ‘อุ้มบุญ’ โทษรุนแรง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/923705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO45Y8AIJ0qF4D3BMiL827cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/923705" target="_blank"&gt;คดีขนอสุจิข้ามแดน เป็นของชาย 2 คน ชี้หากเป็น ‘อุ้มบุญ’ โทษรุนแรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รพ.ศูนย์ขอนแก่นแถลงผลตรวจดีเอ็นเอ จากอสุจิ 6 หลอดที่อยู่ในถังไนโตรเจนเตรียมหิ้วข้ามแดนด้านหนองคาย ยืนยันเป็นอสุจิผู้ชาย 2 คน คนละ 3 หลอด พร้อมส่งวัตถุพยาน-ผลตรวจให้สบส.ขยายผลเอาผิดผู้เกี่ยวข้อง ชี้หากเป็นการ "อุ้มบุญ" โทษรุนแรง... เวลา 09.00 น. วันที่ 26 เม.ย.60 ที่ห้องประชุมแก่นเงิน รพ.ขอนแก่น นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการรพ.ขอนแก่น แถลงข่าวต่อสื่อมวลชนถึงผลการตรวจดีเอ็นเอจากอสุจิ จำนวน 6 หลอด ที่อยู่ในถังไนโตรเจน ซึ่งเจ้าหน้าที่ตรวจยึดได้จากผู้ต้องหาที่บริเวณด่านสะพานมิตรภาพไทย-ลาว จ.หนองคาย เมื่อวันเสาร์ที่ 22 เมษายน 2560 ที่ผ่านมาว่า ผลการตรวจอสุจิมนุษย์ทั้ง 6 หลอดนั้น พบว่าเป็นข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เปรี้ยว'ขังแดนแรกรับ แห้ว!อดนำหมอนลายน่ารักเข้าคุก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758152</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvaaqdBCPFFyI1M07MA6PMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/758152" target="_blank"&gt;'เปรี้ยว'ขังแดนแรกรับ แห้ว!อดนำหมอนลายน่ารักเข้าคุก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกอบเกียรติ กสิวิวัฒน์ อธิบดีกรมราชทัณฑ์ กล่าวถึงการควบคุมตัว น.ส.ปรียานุช โนนวังชัย หรือ เปรี้ยว, น.ส.กวิตา ราชดา หรือเอิร์น และ น.ส.อภิวันทน์ สัตยบัณฑิต หรือแจ้ ผู้ต้องหาทีมฆ่าหั่นศพ น.ส.วริศรา กลิ่นจุ้ย หรือน้องแอ๋ม ว่า เบื้องต้นตนยังไม่ได้รับรายงานจากผู้บัญชาการเรือนจำกลางขอนแก่น แต่ตามระเบียบของเรือนจำแล้ว เมื่อมีการรับผู้ต้องขังใหม่เข้ามาภายในเรือนจำ ก็จะต้องทำการตรวจร่างกาย พร้อมทั้งทำประวัติผู้ต้องขังใหม่ ก่อนนำตัวไปควบคุมไว้ยังแดนแรกรับ ซึ่งผู้ต้องขังทั้ง 3 รายนี้จะถูกควบคุมตัวไว้ยังแดนหญิงของเรือนจำกลางขอนแก่น สำหรับการดูแลผู้ต้องขังกลุ่มนี้ ตนไม่ได้สั่งการอะไรพิเศษ คงเหมือนกับผ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>วอนช่วย! 2 เด็กพิการยากจน กระดูกสันหลังผิดรูป-กล้ามเนื้ออ่อนแรง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/860720</link><guid isPermaLink="false">CAIiELh4N3sgHZrG1oWMxI3IsYUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 12:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/860720" target="_blank"&gt;วอนช่วย! 2 เด็กพิการยากจน กระดูกสันหลังผิดรูป-กล้ามเนื้ออ่อนแรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วอนผู้ใจบุญช่วยเหลือ สองเด็กน้อยพิการกระดูกสันหลังคดผิดรูป ป่วยลิ้นหัวใจรั่ว กล้ามเนื้ออ่อนแรงเคลื่อนไหวไม่ได้ ต้องป้อนอาหารทางสายยางตั้งแต่แรกเกิด คนน้องเป็นออทิสติก ผู้เป็นแม่ต้องดูแลใกล้ชิด... เมื่อวันที่ 17 ก.พ. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นางสุกัญญา ชุมอุปการ นายกเหล่ากาชาดจังหวัดอำนาจเจริญ พร้อมด้วยคณะกรรมการเหล่ากาชาด เจ้าหน้าที่สาธารณสุขจังหวัดอำนาจเจริญ นักสังคมสงเคราะห์จากสำนักงานพัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์จังหวัดอำนาจเจริญ และศูนย์การศึกษาพิเศษประจำจังหวัดอำนาจเจริญ เดินทางไปยังบ้านเลขที่ 2 หมู่ 4 บ้านนาคำ ต.ลือ อ.ปทุมราชวงศา จ.อำนาจเจริญ เพื่อเยี่ยมครอบครัว นางธิดาราม หมื่นหล้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวบ้านแฮดแชมป์ป่วยมะเร็งตับ-ท่อน้ำดี ประกาศเลิกกินปลาดิบ เหล้า บุหรี่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/932277</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHSPzEwPrL4LyQvCWZfQuYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/932277" target="_blank"&gt;ชาวบ้านแฮดแชมป์ป่วยมะเร็งตับ-ท่อน้ำดี ประกาศเลิกกินปลาดิบ เหล้า บุหรี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวอำเภอบ้านแฮด จ.ขอนแก่น แชมป์ป่วยมะเร็งตับและท่อน้ำดีมากที่สุด ร่วมกันขับเคลื่อนโครงการเลิกกินปลาดิบ เหล้า บุหรี่ เพื่อลดมะเร็ง ถวายเป็นพระราชกุศล... เมื่อเวลา 10.00 น.วันที่ 5 พ.ค.60 ผู้สื่อข่าวได้รับการเปิดเผยจาก ดร.ไพฑูรย์ พรหมเทศ นักวิชาการสาธารณสุขชำนาญการ รพ.สิรินธร จังหวัดขอนแก่น ถึงการลงนามบันทึกข้อตกลงความร่วมมือในการขับเคลื่อนโครงการชาวอำเภอบ้านแฮด สุขภาพดีถ้วนหน้า ลดโรคมะเร็ง เลิกกินปลาดิบ เลิกเหล้า เลิกบุหรี่ เพื่อลดการติดเชื้อพยาธิใบไม้ตับ กำจัดมะเร็งปอด มะเร็งตับ และท่อน้ำดี ถวายเป็นพระราชกุศลและน้อมสำนึกในพระมหากรุณาธิคุณ พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช พื้นที่อ.บ้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลด จับหนุ่มจอมหื่น บุกบ้านแม่เฒ่า 66 ข่มขืนโหดบีบคอ-ทุบหัวตายอนาถ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/939375</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdeJA2zMvj_Fe6L0WIkmzwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/939375" target="_blank"&gt;สลด จับหนุ่มจอมหื่น บุกบ้านแม่เฒ่า 66 ข่มขืนโหดบีบคอ-ทุบหัวตายอนาถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มจอมหื่นประจำหมู่บ้าน เมาแล้วชอบปีนไปลูบคลำกระทำอนาจาร ที่ผ่านมาไม่มีใครอยากเอาเรื่อง แต่ล่าสุดเข้าไปบีบคอแม่เฒ่าวัย 66 ปี ข่มขืนแล้วร้ายร่างกายจนบาดเจ็บสาหัส ก่อนจะเสียชีวิต ตำรวจตามจับได้ อ้างลากเหยื่อตกหัวฟาดพื้น... วันที่ 12 พ.ค.60 พ.ต.ท.สำเนียง สำโรงพล รอง ผกก.(สอบสวน) สภ.หนองเรือ จ.ขอนแก่น รับแจ้งเหตุหญิงชราถูกข่มขืนกระทำชำเรา และถูกทำร้ายบาดเจ็บสาหัส เหตุเกิดที่บ้านดอนหัน หมู่ 8 ต.ยางคำ อ.หนองเรือ ขณะนี้ผู้บาดเจ็บไม่ได้สติถูกนำส่ง รพ.หนองเรือ ก่อนส่งต่อไปยัง รพ.ศูนย์ขอนแก่น และเสียชีวิต ต่อมา ได้นำกำลังพร้อมด้วย พ.ต.อ.วิโรจน์รัตน์ จั่นประดับ ผกก. พ.ต.ท.ธนารัตน์ มีทองหลาง รอง ผกก....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ขอนแก่น ขอรับบริจาค เลือดกรุ๊ปเอหมดสต๊อก - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102734</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABRaEARvor4mk-DqE3P3V0qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 06:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102734" target="_blank"&gt;รพ.ขอนแก่น ขอรับบริจาค เลือดกรุ๊ปเอหมดสต๊อก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คลังเลือด รพ.ขอนแก่นสำรองเลือดหายาก ขอรับบริจาคหลังเลือดกรุ๊ปเอหมดสต๊อก สำหรับในช่วงเทศกาลสงกรานต์ ที่พบว่ามีประชาชนเดินทางกลับภูมิลำเนา มีการใช้รถใช้ถนนกันเป็นจำนวนมาก ส่งผลให้ช่วงเทศกาลมีอุบัติเหตุจากการเดินทางเกิดขึ้น ในช่วงเทศกาลสงกรานต์หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง จึงเตรียมรับมือช่วงเหลือผู้ประสบภัยจากการเดินทางมาอย่างต่อเนื่อง ที่โรงพยาบาลขอนแก่น นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น กล่าวว่า โรงพยาบาลขอนแก่น เป็นโรงพยาบาลขนาดใหญ่ต้องรองรับให้บริการผู้ป่วย ผู้บาดเจ็บ ทั้งในจังหวัดขอนแก่น รวมทั้งจังหวัดใกล้เคียง ทุกเทศกาล เจ้าหน้าที่วางแผน เตรียมความพร้อมรองรับการเดินทางของประช...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ผอ.รพ.ขอนแก่น ยัน อสุจิในหลอดเป็นของต่างชาติ 2 คน รอผล DNA ส่งให้ สธ. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/922831</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkikM2FLGQotSru52kbIdgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/922831" target="_blank"&gt;ผอ.รพ.ขอนแก่น ยัน อสุจิในหลอดเป็นของต่างชาติ 2 คน รอผล DNA ส่งให้ สธ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.รพ.ขอนแก่น ยัน 'อสุจิ' ทั้ง 6 หลอดที่ยึดได้ที่ด่าน ตม.หนองคาย เป็นของคน 2 คน ซึ่งเป็นชาวต่างชาติทั้งหมด รอผลดีเอ็นเอส่งให้ สธ. ขณะที่ผลสรุปการตรวจดีเอ็นเอจะแถลงอีกครั้ง วันที่ 26 เม.ย. เวลา 08.00 น. เมื่อวันที่ 25 เม.ย. 2560 นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผอ.รพ.ขอนแก่น ได้ให้สัมภาษณ์สื่อมวลชน เรื่องการตรวจพิสูจน์น้ำเชื้ออสุจิของกลาง ที่เจ้าหน้าที่ ตม.หนองคาย และศุลกากร จ.หนองคาย ทำการตรวจยึดและจับกุมผู้ต้องหาได้ขณะลักลอบนำเชื้ออสุจิของมนุษย์ออกนอกประเทศโดยผิดกฎหมายที่ด่าน ตม.หนองคาย ว่า นักเทคนิคการแพทย์ชำนาญการของโรงพยาบาลขอนแก่น ได้ใช้ขั้นตอนของวิทยาศาสตร์ทางการแพทย์ตรวจสอบอสุจิทั้ง 6 หลอด เ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นาทีสยอง รถบรรทุกหินขยี้ จยย.คลาสสิก ตาย4 เบรกไม่แตก แต่นน.เกิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/990975</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBsNZ0NQ2tXCRD3DxlGpoEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 06:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/990975" target="_blank"&gt;นาทีสยอง รถบรรทุกหินขยี้ จยย.คลาสสิก ตาย4 เบรกไม่แตก แต่นน.เกิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เผยคลิปสยอง รถบรรทุกหินวิ่งลงเขาขาด เขตรอยต่อหนองบัวลำภู-ขอนแก่น พุ่งชน จยย.คลาสสิกที่จอดรวมกลุ่มดูคอนเสิร์ต ตาย 4 เจ็บ 13 คน นายช่างขนส่งยืนยันรถคันที่ชนเบรกยังดี เกิดอุบัติเหตุเพราะบรรทุกเกิน ส่วนคนตายยังไม่ทราบชื่อ พบงานรวมพลคนรักรถ จัดเองไม่ได้ขออนุญาต... เวลา 11.00 น. วันที่ 2 ก.ค.60 พ.ต.อ.ยุทธกร วงเวียน ผกก.สภ.อุบลรัตน์ พ.ต.ท.ครอง ยอดสง่า รอง ผกก.สอบสวน สภ.อุบลรัตน์ พร้อมด้วย นายบุญเลิศ พนมเริงศักดิ์ นายช่างตรวจสภาพรถ สนง.ขนส่งจังหวัดขอนแก่น และเจ้าหน้าที่ ศพฐ.4 ขอนแก่น ร่วมกันตรวจจุดเกิดเหตุ รถพ่วงบรรทุกหิน ทะเบียนหน้ารถ 81-9637 กาฬสินธุ์ ทะเบียนตัวพ่วงหลัง 81-9638 กาฬสินธุ์ ชนวัยรุ่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มีเจ็บทุกปี ประทัดระเบิดใส่มือเด็ก ม.1 เนื้อหลุด กระดูกโผล่! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1084009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhHTKxmXARKqfNIwBemZkkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1084009" target="_blank"&gt;มีเจ็บทุกปี ประทัดระเบิดใส่มือเด็ก ม.1 เนื้อหลุด กระดูกโผล่!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักเรียน ม.1 กับรุ่นพี่ ม.2 เล่นพิเรนทร์ แกะประทัดเอาดินปืนใส่หลอด ก่อนจุดไฟลน เพื่อแบ่งเป็น 2 ชิ้น ระเบิดใส่มือ เนื้อหลุด จนกระดูกโผล่ ... วันที่ 28 กันยายน 2560 เกิดเหตุ ด.ช.โน้ต (นามสมมติ) เด็กนักเรียนชายชั้นมัธยมศึกษา ปีที่ 1 ของโรงเรียนแห่งหนึ่งใน จ.ขอนแก่น ถูกประทัดแตกใส่มือซ้ายจนเป็นแผลเหวอะ นิ้วกลางถูกแรงระเบิดของประทัดเนื้อแตกกระจาย จนมองเห็นกระดูก นิ้วนางเป็นแผลฉกรรจ์ เนื้อหลุดหายบางส่วน ส่วนนิ้วอื่นๆรวมทั้งอุ้งมือบวม ทางครูประจำห้องพยาบาลของโรงเรียน รีบนำตัวส่งโรงพยาบาลบ้านไผ่ เพื่อให้แพทย์รีบทำการรักษา แต่เนื่องจากเนื้อของนิ้วกลางและนิ้วนาง ถูกแรงระเบิดทำเนื้อหลุดหายไป จึงจะต้อง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไฟไหม้บ่อขยะขอนแก่น เหลืออีก 3 ไร่ นายกเล็กขอนแก่น ลั่น เย็นนี้ดับสนิท - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/855846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-A1r5jIp7ozEkw6yclus4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/855846" target="_blank"&gt;ไฟไหม้บ่อขยะขอนแก่น เหลืออีก 3 ไร่ นายกเล็กขอนแก่น ลั่น เย็นนี้ดับสนิท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจากเทศบาลนครขอนแก่น) นายกเทศมนตรีนครขอนแก่น เผย ไฟไหม้บ่อขยะเหลืออีก 3 ไร่ เย็นนี้ต้องดับสนิท รับ มีเจ้าหน้าที่เจ็บป่วยหลายราย เยียวยาเต็มที่ เตรียมเรียกประชุมยกเรื่องนี้เป็นบทเรียน เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 10 ก.พ. 260 นายธีระศักดิ์ ฑีฆายุพันธ์ุ นายกเทศมนตรีนครขอนแก่น สรุปผลการจัดการดับไฟไหม้บ่อขยะว่า ตั้งแต่วันที่ 7 ก.พ. ที่เกิดเหตุไฟไหม้ ได้ร่วมกับหน่วยงานที่เกี่ยวข้องดับไฟที่ไหม้บ่อขยะไปกว่า 40 ไร่ ตอนนี้เหลือเพียง 3 ไร่ ซึ่งเป็นจุดสูงสุดของกองขยะด้านทิศตะวันตก เย็นวันนี้ไฟจะต้องดับสนิท หลังจากดับไฟเรียบร้อยแล้วจะได้ประชุมกับหน่วยงานต่างๆ ถือเอาการทำงานดับไฟครั้งนี้เป็นบทเรียน นำไปห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ขอนแก่นส่งทีมแพทย์เคลื่อนที่ ช่วยน้ำท่วมภาคใต้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/735212</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICMLvM61daFHiFVnRcKvNoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 05:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/735212" target="_blank"&gt;รพ.ขอนแก่นส่งทีมแพทย์เคลื่อนที่ ช่วยน้ำท่วมภาคใต้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น พร้อมด้วยคณะผู้บริหาร ปล่อยขบวนหน่วยแพทย์เคลื่อนที่โรงพยาบาลขอนแก่น พร้อมเวชภัณฑ์ ซึ่งนำทีมโดยนายแพทย์รัฐระวี พัฒนรัตนโมฬี พร้อมด้วย ดร.จงกลณี จันทรศิริ นายธงชัย มิไกรลาด พยาบาล นายราเมศร์ ไพสีขาว นักปฏิบัติการฉุกเฉินการเเพทย์ นายประเสริฐ สุริยะเสน เจ้าพนักงานฉุกเฉินการแพทย์ และนายคงพัก ผ่านวงษ์ พนักงานฉุกเฉินการแพทย์ โดยทีมหน่วยแพทย์เคลื่อนที่เดินทางไป ประจำที่โรงพยาบาลท่าชนะ จ.สุราษฎร์ธานี เพื่อให้ความช่วยเหลือดูแลผู้ป่วย ที่กำลังประสบภัยน้ำท่วมที่ภาคใต้ จนกว่าสถานการณ์จะเข้าสู่ภาวะปกติ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ยันไม่รู้จักสักคน นศ.ถูกแก๊งโจ๋รุมทำร้ายในปั๊ม ตร.เร่งล่าตัว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1032585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8zEg9zR8WA17z0npng_8AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1032585" target="_blank"&gt;ยันไม่รู้จักสักคน นศ.ถูกแก๊งโจ๋รุมทำร้ายในปั๊ม ตร.เร่งล่าตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักศึกษาหนุ่มวัย 18 ถูกอันธพาล รุมทำร้าย-ฟัน ในปั๊มน้ำมัน อาการปลอดภัย แพทย์รอเอกซเรย์สมอง เจ้าตัวยันไม่รู้จักกลุ่มผู้ก่อเหตุสักคน ด้าน ตร. คาดทราบตัวผู้ก่อเหตุ หลังชุดสืบลงพื้นที่หาเบาะแส-เส้นทางหนี ... จากกรณีกลุ่มวัยรุ่นนับสิบคนรุมทำร้าย นายสิทธิกร วงนะรัตน์ อายุ 18 ปี หรือ น้องบาส นักศึกษาชายชั้นปีที่ 1 ของมหาวิทยาลัยเอกชนชื่อดัง ภายในปั๊มน้ำมัน ปตท.ริมถนนมิตรภาพ ใกล้สี่แยกมิตรภาพ- มหาวิทยาลัยภาคตะวันออกเฉียงเหนือ เมื่อคืนวันที่ 7 ส.ค. ที่ผ่านมา ซึ่งกล้องวงจรปิดภายในปั๊มน้ำมัน บันทึกภาพขณะเกิดเหตุไว้ได้อย่างชัดเจน ส่วนนักศึกษาที่เคราะห์ร้ายได้รับบาดเจ็บสาหัส พักรักษาตัวอยู่ที่โรงพยาบาลศ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วอนช่วย น้องแพรว นศ.ปี 3 กำพร้าพ่อแม่ เคราะห์ซ้ำรถล้ม กลายเป็นเจ้าหญิงนิทรา - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/939278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFKxT0Ub8v-23b5CfeqsekqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 11:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/939278" target="_blank"&gt;วอนช่วย น้องแพรว นศ.ปี 3 กำพร้าพ่อแม่ เคราะห์ซ้ำรถล้ม กลายเป็นเจ้าหญิงนิทรา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาววัย 21 ปี เคราะห์ร้าย พ่อแม่ประสบอุบัติเหตุเสียชีวิตตั้งแต่ 3 ขวบ ซ้ำประสบอุบัติเหตุรถ จยย.ล้ม กลายเป็นเจ้าหญิงนิทราต้องนอนรักษาตัวที่บ้าน ตอนนี้ปู่กับย่ามีเพียงเบี้ยเลี้ยงคนชราที่เอาไว้ประทังทั้ง 3 ชีวิต ต้องการเครื่องซักผ้าและเงินซื้ออาหาร วอนผู้ใจบุญช่วยเหลือ.. วันที่ 12 พ.ค. 2560 ผู้สื่อข่าวรับแจ้งจากชาวบ้านโนนหัวช้างว่า มีปู่กับย่า ที่ชรามากแล้ว คอยดูแลหลานสาววัย 21 ปี ซึ่งประสบอุบัติเหตุ กลายเป็นคนป่วยนอนติดเตียงกลายเป็นเจ้าหญิงนิทรา ที่บ้านเลขที่ 105 ม.13 บ.โนนหัวช้าง ต.บัวใหญ่ อ.น้ำพอง จ.ขอนแก่น ต้องการความช่วยเหลือ ผู้สื่อข่าวลงพื้นที่ตรวจสอบ พบว่ามีคนป่วยนอนติดเตียงในสภาพแน่นิ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนีสุดชีวิต นศ.สาวมาคนเดียว ถูกบิ๊กไบค์ไล่ประกบกลางดึก ตกถนนสาหัส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1089275</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHZHEkfzCnJZYXSd3JdYmRgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 04:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1089275" target="_blank"&gt;หนีสุดชีวิต นศ.สาวมาคนเดียว ถูกบิ๊กไบค์ไล่ประกบกลางดึก ตกถนนสาหัส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชายหนุ่มขี่รถบิ๊กไบค์ออกตระเวนในยามวิกาล นักศึกษาสาวเคราะห์ร้ายกลับจากส่งเพื่อนกลางดึก เจอตามประกบ เร่งหนีก็เร่งตาม สุดท้ายเสียหลักตกข้างทาง บาดเจ็บสาหัส หวิดเอาชีวิตไม่รอด วอน ตร.เร่งจับตัวคนร้าย... เวลา 09.00 น. วันที่ 4 ต.ค.60 ผู้สื่อข่าวได้รับแจ้งว่า มีนักศึกษามหาวิทยาลัยชื่อดังของ จ.ขอนแก่น เกิดอุบัติเหตุรถเสียหลักพลิกคว่ำได้รับบาดเจ็บอาการสาหัส หลังพยายามขับรถหลบหนีการถูกตามประกบจากผู้ไม่หวังดี โดยขณะนี้เข้ารับการรักษาอยู่ที่อาคารศัลยกรรมกระดูกและข้อ รพ.ศูนย์ขอนแก่น หลังรับแจ้งจึงรีบรุดไปตรวจสอบข้อเท็จจริง พบกับ นายศุภโชติ ไชยสวัสดิ์ อายุ 52 ปี อยู่บ้านเลขที่ 452 ม.7 บ.ดอนบม ต.เมืองเก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คาดปีนี้จำนวนอุบัติเหตุตัวเลขพุ่ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733508</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgelVILU0AWUegexfA3NAoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 01:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733508" target="_blank"&gt;คาดปีนี้จำนวนอุบัติเหตุตัวเลขพุ่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำหรับช่วงเทศกาลปีใหม่ ใน จ.ขอนแก่น พบว่ามีประชาชนเดินทางกลับภูมิลำเนา มีการเฉลิมฉลองจึงมีปริมาณการใช้ใช้ถนนเพิ่มขึ้น ทำให้เกิดอุบัติเหตุตามมา สาเหตุส่วนใหญ่มาจากพฤติกรรมของผู้ขับขี่ สำหรับสถิติการเกิดอุบัติเหตุย้อนหลัง 3 ปี พบว่า ในช่วงเวลาปกติมีอุบัติเหตุเกิดขึ้นเฉลี่ยวันละ 1.63 ครั้ง ขณะที่ในช่วงเทศกาลปีใหม่เฉลี่ยวันละ 3.28 ครั้ง เพิ่มขึ้นถึง 2 เท่า สำหรับการเตรียมความพร้อมศูนย์อำนวยการความปลอดภัยทางถนนจังหวัดขอนแก่น ทุกหน่วยงานได้บูรณาการการดำเนินงาน เพื่อลดปัจจัยเสี่ยงในการเกิดอุบัติเหตุ ทั้งจากคน รถ ถนน ไปพร้อมกับการสร้างจิตสำนึกในการใช้รถใช้ถนน ตลอดจนให้ความสำคัญกับอปท. ชุมชน หมู่บ้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ตรวจอสุจิตามหาเจ้าของ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/103306</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKy0ZjhFCC8N_Hca_GVE0rgqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 04:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/103306" target="_blank"&gt;ตรวจอสุจิตามหาเจ้าของ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอขอนแก่นสรุปตรวจอสุจิ 6 หลอด เป็นของคน 2 คน แยกดีเอ็นเอละเอียด พร้อมตามหาเจ้าของส่งสบส.ดำเนินการตามกฎหมายต่อ เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว เจ้าหน้าที่ศุลกากรหนองคายจับกุมนายนิธินนทน์ ศรีธานิยานันท์ อายุ 25 ปี ขณะกำลังนำถังไนโตรเจนที่ภายในบรรจุหลอดใส่อสุจิ 6 หลอด ผ่านด่านพรมแดนสะพานมิตรภาพไทย – ลาว จ.หนองคาย เพื่อไปยังสปป.ลาว กรุงเวียงจันทน์ โดยเบื้องต้นเจ้าหน้าที่ได้ปรับนายนิธินนทน์จำนวน 2 แสนบาท ตามฐานการทำผิด พ.ร.บ.ศุลกากร ในการนำของต้องห้ามออกนอกราชอาณาจักร จำคุก 10 ปี ปรับ 4 เท่าราคาของรวมค่าอากร หรือทั้งจำทั้งปรับ ล่าสุดเมื่อเวลา 08.30 น.ที่ผ่านมา นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>นำร่อง 5 รพ.เชื่อมข้อมูลคลังยา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1019279</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8jGglensRWwu-qeD4v82IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1019279" target="_blank"&gt;นำร่อง 5 รพ.เชื่อมข้อมูลคลังยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นพ.สุวรรณชัย วัฒนายิ่งเจริญชัย รองปลัดกระทรวงสาธารณสุข เปิดเผยภายหลังการเปิดการอบรมเชิงปฏิบัติการ “การออกแบบและพัฒนาระบบโลจิสติกส์โครงสร้างพื้นฐาน ระบบบูรณาการข้อมูลสารสนเทศ และแนวทางการริเริ่ม Big Data ด้านสาธารณสุข” รองรับเศรษฐกิจดิจิทัลประเทศไทย ว่า โครงการนี้เป็นโครงการนำร่องโรงพยาบาล 5 แห่ง ได้แก่ รพ.ศูนย์ขอนแก่น, รพ.เขื่องใน จ.อุบลราชธานี, รพ.บุรีรัมย์, รพ.สิงห์บุรี, รพ.สมุทรสาคร และเจ้าหน้าที่จากมหาวิทยาลัยมหิดล เพื่อพัฒนาระบบโลจิสติกส์โครงสร้างพื้นฐานบูรณาการข้อมูลสารสนเทศของระบบคลังยาสถานบริการสุขภาพไทย สามารถนำข้อมูลมาประมวลผลเป็นภาพรวม เพื่อใช้ประโยชน์ร่วมกันได้ ซึ่งจะช่วยลดค่าใช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>18 โรงพยาบาลรัฐถังแตก - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102282</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHp6pqdPglCyAc5h-GUdpUIqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 04:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102282" target="_blank"&gt;18 โรงพยาบาลรัฐถังแตก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข เร่งแก้ปัญหาฐานะการเงินของโรงพยาบาล 18 แห่ง หลังพบเงินบำรุงติดลบหนัก เมื่อวันที่ 2 เม.ย.ที่ผ่านมา เพจสมาพันธ์แพทย์รพ.ศูนย์/รพ.ทั่วไป นำข้อมูลสถานะเงินบำรุงของโรงพยาบาลศูนย์ 18 แห่ง ที่สถานการณ์การเงินติดลบอย่างหนัก โดยในช่วงไตรมาส 1 ปี 2560 โรงพยาบาลศูนย์ 18 แห่งที่มีสถานะเงินบำรุงติดลบสูงสุด คือ 1.โรงพยาบาลพระนั่งเกล้า ติดลบ 354 ล้านบาท 2.โรงพยาบาลสระบุรี ติดลบ 321 ล้านบาท 3.โรงพยาบาลอุตรดิตถ์ ติดลบ 277 ล้านบาท 4.โรงพยาบาลสกลนคร ติดลบ 225 ล้านบาท 5.โรงพยาบาลสุราษฎร์ธานี ติดลบ 219 ล้านบาท 6.โรงพยาบาลขอนแก่น ติดลบ 214 ล้านบาท 7.โรงพยาบาลเจ้าพระยายมราช ติดลบ 199...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>รพ.ขอนแก่นเผยผลตรวจอสุจิ ดีเอ็นชัดเป็นของ2คน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751954</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOVjBlW_g5BFStOZ_NSTIkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751954" target="_blank"&gt;รพ.ขอนแก่นเผยผลตรวจอสุจิ ดีเอ็นชัดเป็นของ2คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่ห้องประชุมแก่นเงิน อาคารสมเด็จพระเทพฯ โรงพยาบาลขอนแก่น นายแพทย์ชาญชัยจันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่นจากการที่โรงพยาบาลขอนแก่น ได้แถลงผลการตรวจแยกดีเอ็นเอของอสุจิจากถังไนเจนที่ยึดได้จาก ตม.หนองคาย ก่อนที่จะส่งผลให้กับ กรมสนับสนุนบริการสุขภาพ (สบส.) นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล กล่าวว่า ผลการตรวจทางวิทยาศาสตร์ได้ผลอย่างชัดเจนว่า อสุจิทั้ง 6 หลอด ได้ผลชัดเจนมาก จากที่สันนิษฐานว่าเป็นของมนุษย์ว่าถูกต้อง ตอนแรกไม่รู้ว่าของกี่คนตอนนี้รู้แล้ว่าเป็นของคน 2 คน สามหลอดแรกของคนแรก สามหลอดหลังเป็นอีกคน เราได้ทำกระบวนการดีเอ็นเอ มีการแยกระบุชัดเจนเก็บไว้เป็นหลักฐานเทียบกับบุคคลที่สงสัยเป็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ควายแม่ลูกอ่อน ไล่ขวิดลุงมัคนายกวัดดังขอนแก่น ล้มตึงเจ็บสาหัส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/915182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWHwnoz7DjZ_26VLuGFTr8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 13:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/915182" target="_blank"&gt;ควายแม่ลูกอ่อน ไล่ขวิดลุงมัคนายกวัดดังขอนแก่น ล้มตึงเจ็บสาหัส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ควายแม่ลูกอ่อนหวงลูก ไล่ขวิดลุงมัคนายกวัดในขอนแก่น เจ็บปางตาย หลังเสร็จทำพิธีสรงน้ำดอนปู่ตา สถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่ชาวบ้านนับถือ ในช่วงเทศกาลสงกรานต์... เมื่อวันที่ 16 เม.ย. 2560 เจ้าหน้าที่กู้ภัยตำบลภูเหล็ก อ.บ้านไผ่ จ.ขอนแก่น รับแจ้งคนถูกควายขวิด อาการสาหัส บริเวณดอนปู่ตา บ้านโนนสวรรค์ หมู่ที่ 2 ต.ภูเหล็ก อ.บ้านไผ่ จ.ขอนแก่น ชื่อนายอ้อย ชมพู่ อายุ 62 ปี ชาวบ้านโนนสวรรค์ มีอาการหมดสติ ร่างกายเขียวช้ำ เลือดไหลออกปาก จมูก ท้องบวม จึงรีบนำส่งรพ.บ้านไผ่ แต่อาการสาหัส แพทย์ส่งรักษาตัวที่ รพ.ศูนย์ขอนแก่น จากการสอบถาม นายทูล ทาหลาย อายุ 70 ปี ซึ่งเป็นเพื่อนผู้บาดเจ็บ เล่าว่า ตนและนายอ้อยเป็นมัคนาย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ขอนแก่น เผยปัญหาความรุนแรงต่อเด็กและสตรี มีต่อเนื่อง ปีละไม่ต่ำกว่า 400 คน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJ2dQhznX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHG-spdLRl8shMmjjrGIXwsqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 04:15:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJ2dQhznX" target="_blank"&gt;รพ.ขอนแก่น เผยปัญหาความรุนแรงต่อเด็กและสตรี มีต่อเนื่อง ปีละไม่ต่ำกว่า 400 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การป้องกันความรุนแรงต่อเด็กและสตรี เป็นหนึ่งในประเด็นสำคัญของการประชุมระดับโลก Safety 2018 World Conference on Injury and Prevention ที่จะจัดขึ้นระหว่างวันที่ 5-7 พฤศจิกายน 2561 ณ ศูนย์ประชุมไบเทค บางนา กรุงเทพมหานคร สำหรับโรงพยาบาลขอนแก่น เคยได้รับรางวัล จากสหประชาชาติ (UN) สาขาการเสริมสร้างความเท่าเทียมทางเพศในงานบริการสาธารณะ ซึ่งมีการมอบรางวัลที่ประเทศเกาหลี เมื่อปี2014 และยังเป็นโรงพยาบาลนำร่องตั้งแต่ปี 2543 ก่อนจะขยายผลไปยังจังหวัดอื่นๆ ทั่วประเทศ ซึ่งสถิติผู้ที่เข้ามารักษาตัว จากเหตุความรุนแรง ที่โรงพยาบาลขอนแก่น มีจำนวนปีละกว่า400คน เฉลี่ยวันละ 1-2คน แพทย์หญิงจรรยาภรณ์ รัตนโกศล ประธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปลัดเซ็นแล้ว ย้ายกลับ 5 ผอ. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1393784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjqmtIzm5uSk9eC9gtHSPgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1393784" target="_blank"&gt;ปลัดเซ็นแล้ว ย้ายกลับ 5 ผอ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แพทย์ชนบทสาวไส้อีก หมอสุขุมถูกบีบกระอัก “ปลัด สธ.” ยอมอ่อน เซ็นหนังสือด่วนย้าย ผอ.รพ.ศูนย์ 4 แห่ง หวังยุติปมขัดแย้ง โยก “หมอ เกรียงศักดิ์”จาก รพ.ขอนแก่นไป รพ.พระปกเกล้า เมืองจันท์ เปิดทาง “หมอชาญชัย”กลับที่เดิม ดึง “หมอธีรพงศ์” ไป รพ.บึงกาฬ สลับให้ “หมอชุมนุม” กลับมาที่ รพ.เลย พร้อมยกเลิกคำสั่งให้ “หมอบรรพจน์” ไปรักษาการ ผอ.รพ.เลย สวนทางกับ “ชมรมเพื่อนโรคไต” ที่ออกมาขู่ห้ามทำหนังสือแต่งตั้ง ผอ.โรงพยาบาลศูนย์ฉบับใหม่ พร้อมตั้งข้อสังเกตมีการเมืองคุกคาม ข่มขู่ ชี้หากไม่เชื่อ มีผลถึงการเลือกตั้ง ขณะที่ “หมอสุภัทร” รองประธานชมรมแพทย์ชนบทโพสต์เฟซบุ๊กระบุ “นพ.สุขุม” กดดัน จนมีข่าวลือถึงทางเลือก “ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แฉ 6 ปมไม่เป็นธรรม คำสั่งโยกย้ายผอ.โรงพยาบาล หมอหลายคน ถูกลดเกรด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1391710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHp8nHyCXexcPGoYzirKDoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1391710" target="_blank"&gt;แฉ 6 ปมไม่เป็นธรรม คำสั่งโยกย้ายผอ.โรงพยาบาล หมอหลายคน ถูกลดเกรด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รมว.สาธารณสุขแจงสาเหตุ ให้สรรหา ผอ.โรงพยาบาล ศูนย์เพราะต้องการให้ได้ “คนดี-คนเก่ง-สร้างธรรมาภิบาล” ในระบบ แจงไม่กำหนดว่าใครต้องนั่งเก้าอี้ ยันไม่เคยล้วงลูก ชี้ปลัดเซ็นเพราะไม่รู้ขั้นตอนกำลังเร่งทบทวน ด้าน ชมรม รพศ./รพท. เปิด 6 ประเด็นส่อไม่เป็นธรรมในคำสั่งแต่งตั้งโยกย้ายข้าราชการระดับสูงของ สธ. กรณี นพ.สุขุม กาญจนพิมาย ปลัดกระทรวงสาธารณสุข (สธ.) เซ็นหนังสือโยกย้ายข้าราชการระดับสูงของ สธ. เมื่อวันที่ 2 ต.ค.ที่ผ่านมา จนเกิดกระแสไม่เห็นด้วย ขยายวงกว้างถึงขั้นบุคลากรในโรงพยาบาลหลายแห่ง แต่งชุดดำและถือป้ายประท้วง ทั้งที่ จ.ขอนแก่น จ.เลย รวมถึงกรณีของ นพ.บรรพจน์ สุวรรณชาติ อดีต ผอ.โรงพยาบาลกาฬสิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วงการหมอส่อระอุ ย้าย ผอ.รพ. ก่อเกิด-ขัดแย้ง ชมรม รพศ.ค้าน ‘พ.ชนบท’ หนุน! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1392301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtfLxZbKXHHCix4eWyQYJkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1392301" target="_blank"&gt;วงการหมอส่อระอุ ย้าย ผอ.รพ. ก่อเกิด-ขัดแย้ง ชมรม รพศ.ค้าน ‘พ.ชนบท’ หนุน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ชมรม รพศ./รพท.” จี้ “ปลัด สธ.” ออกหนังสือระงับคำสั่งโยกย้ายแต่งตั้ง ผอ.โรงพยาบาลศูนย์ ชี้ไม่มีคำสั่งจะส่งผลผู้ปฏิบัติงานต้องเข้ารายงานตัวในที่ใหม่ 8 ต.ค.นี้ พร้อมตั้งข้อสังเกตทำไมไม่ปฏิบัติตามกติกา พ้อทำลายขวัญกำลังใจบุคลากรที่ทำงาน ด้าน “หมอสุขุม” ตอบสั้น ขอรอดูก่อน ขอบคุณทุกฝ่ายที่ให้ความสนใจ ขณะที่ “หมอเกรียงศักดิ์” ประธานชมรมหมอชนบท ที่ย้ายจาก ผอ.รพ.ชุมแพ ไปเป็น ผอ.รพ.ขอนแก่น ลั่นหากกดดันจนปลัด สธ.ทบทวนคำสั่ง ชมรมแพทย์ชนบทจะหอบหลักฐานร้องนายกฯ-ป.ป.ช. จากกรณี นพ.สุขุม กาญจนพิมาย ปลัดกระทรวงสาธารณสุข (สธ.) เซ็นหนังสือโยกย้ายข้าราชการระดับสูงของ สธ. เมื่อวันที่ 2 ต.ค.ที่ผ่านมา จนเกิดกระแส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ภาคปชช.จี้ 'สธ.' ขอเหตุผลย้าย 'นพ.ชาญชัย' พ้นผอ.รพ.ขอนแก่น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814950</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFT4LVFaAtrDBNip1XwV4joqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814950" target="_blank"&gt;ภาคปชช.จี้ 'สธ.' ขอเหตุผลย้าย 'นพ.ชาญชัย' พ้นผอ.รพ.ขอนแก่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 5 ต.ค.2561 ที่บริเวณหน้าประตูทางเข้าโรงพยาบาลขอนแก่น ตัวแทนเครือข่ายภาคประชาชนขอนแก่น ชุมชน นำโดยนายคุ้มพงษ์ ภูมิภูเขียว ได้ร่วมกันอ่านแถลงการณ์และจดหมายเปิดผนึก ถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข ว่า ตามที่มีคำสั่งย้าย นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น และทำให้มีบุคลากรของโรงพยาบาลได้ออกมาแต่งชุดดำประท้วงคัดค้านไม่เห็นด้วย โดยต่างยืนยันว่า ในช่วงระยะเวลาเกือบ 3 ปี นายแพทย์ชาญชัย ได้บริหารโรงพยาบาลที่เคยมีปัญหาสภาพคล่องและการบริการจนดีขึ้น แต่ก็มาถูกย้ายโดยไม่มีเหตุผลและไม่มีธรรมาภิบาล เครือข่ายภาคประชาชนขอนแก่น ในฐานะผู้รับบริการ เห็นว่าเหตุ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รมว.สาธารณสุขเบรกย้าย ผอ.รพ.ขอปลัดทบทวน ให้ทำตามกติกา ยันไม่ได้ล้วงลูก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1391208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc-8VWfQ1IdvdZsRZ458WkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1391208" target="_blank"&gt;รมว.สาธารณสุขเบรกย้าย ผอ.รพ.ขอปลัดทบทวน ให้ทำตามกติกา ยันไม่ได้ล้วงลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รมว.สาธารณสุขสั่งปลัดกระทรวงฯ ทบทวนการโยกย้าย หวั่นปลุกม็อบ เสื้อกาวน์ ยันไม่มีล้วงลูก ขณะที่ชมรม รพศ./รพท.บุกกระทรวงยื่นหนังสือถึง นพ.ปิยะสกลค้านคำสั่ง “ปลัดสุขุม” เปิด 4 ประเด็น ไม่มีธรรมาภิบาล “หมอกิตติศักดิ์” เผยปลัดกระทรวงเตรียมทำหนังสือชะลอการรับตำแหน่ง เพื่อสรรหาตามกระบวนการ กรณี นพ.สุขุม กาญจนพิมาย ปลัดกระทรวงสาธารณสุข เซ็นหนังสือโยกย้ายข้าราชการระดับสูงของ สธ. เมื่อวันที่ 2 ต.ค. จนเกิดกระแสความไม่เห็นด้วย ถึงขั้นขยายวงกว้าง บุคลากรในโรงพยาบาลหลายแห่งแต่งชุดดำ ถือป้ายประท้วง ทั้งที่ จ.ขอนแก่น และ จ.เลย และ นพ.บรรพจน์ สุวรรณชาติ อดีต ผอ.โรงพยาบาลกาฬสินธุ์ ยื่นหนังสือลาออกไม่ยอมไปอยู่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รมว.สาธารณสุข สั่งทบทวนโยกย้าย ผอ.โรงพยาบาลศูนย์ ปัดใช้อำนาจล้วงลูก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1390849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIOBj56zefWC-B1am_w3qwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1390849" target="_blank"&gt;รมว.สาธารณสุข สั่งทบทวนโยกย้าย ผอ.โรงพยาบาลศูนย์ ปัดใช้อำนาจล้วงลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ด่วน! “หมอปิยะสกล” สั่ง ปลัดสธ.ทบทวนโยกย้าย ผอ.โรงพยาบาลศูนย์ ลั่นที่ผ่านมาไม่ล้วงลูก ด้าน “หมอเกรียง” ชี้ม็อบบุคลากรสาธารณสุข ไม่ได้ค้านนั่ง ผอ.รพ.ขอนแก่น... จากกรณีที่ นพ.สุขุม กาญจนพิมาย ปลัดกระทรวงสาธารณสุข มีการลงนามหนังสือโยกย้ายข้าราชการระดับสูงของ สธ.จำนวนมาก เมื่อวันที่ 2 ต.ค.ที่ผ่านมา ซึ่งเกิดกระแสความไม่เห็นด้วย จนขยายวงกกว้างถึงขั้นบุคลากรในโรงพยาบาลหลายแห่งต้องแต่งชุดดำและถือป้ายประท้วง ทั้งที่ จ.ขอนแก่น จ.เลย รวมถึงกรณีของ นพ.บรรพจน์ สุวรรณชาติ อดีต ผอ.โรงพยาบาลกาฬสินธุ์ ที่ถึงขั้นต้องยื่นหนังสือลาออกภายหลังถูกย้ายไปอยู่ที่ จ.เลย นั้น ล่าสุดเมื่อวันที่ 5 ต.ค.2561 ที่ โรงแรมเซ็...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บ.อาหารเสริมมอบเงินเยียวยา ยายคำแงง แล้ว เผยได้คิวใส่ตาเทียม พ.ย.61 - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9a-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b4%e0%b8%a1%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%b5%e0%b8%a2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwSyYDlnt1b2MGlHbZl4h0qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:53:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9a-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%ab%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b4%e0%b8%a1%e0%b8%a1%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%a2%e0%b8%b5%e0%b8%a2/" target="_blank"&gt;บ.อาหารเสริมมอบเงินเยียวยา ยายคำแงง แล้ว เผยได้คิวใส่ตาเทียม พ.ย.61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยายคำแงง เหยื่ออาหารเสริมหยอดตาจนตาบอด ได้คิวใส่ตาเทียม พ.ย.นี้ หลัง สธ.ขอนแก่นประสานให้ และเจ้าตัวยินดี หวังกลับมาใช้ชีวิตอย่างปกติสุข ด้าน บ.อาหารเสริมมอบเงินเยียวยา 8 แสนบาท… เมื่อเวลา 13.00 น.วันที่ 11 ก.ย.2561 ที่ศาลากลาง จ.ขอนแก่น นายสมศักดิ์ จังตระกุล ผวจ.ขอนแก่น กล่าวว่า หลังจากการเจรจาโดยศูนย์ดำรงธรรม จ.ขอนแก่น ระหว่าง นางคำแงง สุวรรณะ ชาวบ้าน ม.4 บ้านโนนลาน ต.บ้านค้อ อ.เมือง จ.ขอนแก่น ที่ใช้ผลิตภัณฑ์อาหารเสริมหยอดตาข้างขวา ตามคำแนะนำของพนักงานขาย จนตาติดเชื้อ แพทย์ต้องผ่าตัดเอาตาออก กับ ฝ่ายกฎหมายของ บ.คิงส์เฮิร์บ เวิลด์ 1999 จำกัด นั้นทุกอย่างจบลงด้วยดีและเป็นที่พึงพอใจของทุกฝ่าย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>'ยายแงง' ตาติดเชื้อรุนแรง แพทย์เตือน ยากิน-ยาหยอด ตัวเดียวกันไม่ได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1370637</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKJfCAyLf_NwLq4iAwnP4IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1370637" target="_blank"&gt;'ยายแงง' ตาติดเชื้อรุนแรง แพทย์เตือน ยากิน-ยาหยอด ตัวเดียวกันไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แพทย์ชี้ชัด 'ยายแงง' ตาติดเชื้อรุนแรง จากเชื้อแบคทีเรีย เตือนประชาชน ยากินกับยาหยอดตา ไม่มีทางเป็นตัวเดียวกันได้ ด้าน อย. ย้ำอาหารเสริม ไม่ใช่ยาใช้รักษาโรค วันที่ 6 ก.ย.2561 นายแพทย์สมศักดิ์ ประฏิภาณวัตร ผู้ช่วยผู้อำนวยการด้านพัฒนาทรัพยากรมนุษย์ โรงพยาบาลขอนแก่น พร้อมด้วย แพทย์หญิงขวัญหทัย รัตนาเอนกชัย หัวหน้ากลุ่มงานจักษุวิทยา โรงพยาบาลขอนแก่น ให้สัมภาษณ์กับผู้สื่อข่าว ถึงกรณี นางคำแงง สุวรรณะ อายุ 55 ปี ชาว ต.บ้านค้อ อ.เมือง จ.ขอนแก่น ที่นำผลิตภัณฑ์เสริมอาหารมาหยอดตา ตามคำแนะนำของคนขาย ว่าจะสามารถรักษาต้อเนื้อในตาให้หายได้ กระทั่งต้องสูญเสียดวงตาข้างขวาไป เพราะเกิดติดเชื้ออย่างรุนแรง กระจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ศูนย์ขอนแก่น รับบริจาคเลือดสำรองช่วงสงกรานต์ กรุ๊ป O-A ต้องการมากสุด - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%9e-%e0%b8%a8%e0%b8%b9%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b9%8c%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b8%99-%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9a%e0%b8%a3%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%b2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvoA397SScI8JzJtGGIVu8qGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 04:34:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a3%e0%b8%9e-%e0%b8%a8%e0%b8%b9%e0%b8%99%e0%b8%a2%e0%b9%8c%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b8%99-%e0%b8%a3%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9a%e0%b8%a3%e0%b8%b4%e0%b8%88%e0%b8%b2/" target="_blank"&gt;รพ.ศูนย์ขอนแก่น รับบริจาคเลือดสำรองช่วงสงกรานต์ กรุ๊ป O-A ต้องการมากสุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รพ.ศูนย์ขอนแก่น ขอรับบริจาคเลือด สำรองไว้ช่วงเทศกาลสงกรานต์ เนื่องจากแต่ละปี มีอุบัติเหตุจำนวนมาก ที่ต้องใช้เลือดเพื่อรักษาชีวิตผู้ป่วย โดยเฉพาะเลือดกรุ๊ป O กับ A มีความต้องการมากเป็นพิเศษ วันที่ 6 เมษายน 2561 ที่ รพ.ศูนย์ขอนแก่น นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผอ.รพ.ศูนย์ขอนแก่น เปิดเผยกับสื่อมวลชนว่า ในช่วงเทศกาลสงกรานต์ของทุกๆ ปีที่ผ่านมา มักจะเกิดอุบัติเหตุขึ้นเป็นจำนวนมากบนท้องถนน เนื่องจากช่วงดังกล่าวมีวันหยุดติดต่อกันหลายวัน ประชาชนจึงนิยมเดินทางกลับภูมิลำเนาไปเที่ยวสงกรานต์กับญาติ จึงทำให้ช่วงดังกล่าวมีรถยนต์หนาแน่นตามท้องถนน เกิดอุบัติเหตุได้ง่ายนำมาซึ่งความสูญเสียทั้งชีวิตและทรัพย์ส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>แทงกันยับ โจ๋ขอนแก่นเปิดศึกพ่อค้าเร่เพชรบูรณ์ เจ็บ4 มี1รายไม่รู้สึกตัว (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1197070</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrhWhRrBfQvXAJI2SkEx2MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1197070" target="_blank"&gt;แทงกันยับ โจ๋ขอนแก่นเปิดศึกพ่อค้าเร่เพชรบูรณ์ เจ็บ4 มี1รายไม่รู้สึกตัว (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลุ่มวัยรุ่น เปิดศึกดวลมีดกลางเมืองขอนแก่น เจ็บหนัก 4 ราย 1 ในนั้นยังไม่รู้สึกตัว เคราะห์ดี การ์ดของผับเข้าช่วยระงับเหตุ ก่อนบานปลาย... วันที่ 6 ก.พ. คลิปจากกล้องวงจรปิดของร้าน ไนน์ตี้ไนน์ ถ.ประชาสำราญ ในเขตเทศบาลนครขอนแก่น บันทึกวินาทีกลุ่มวัยรุ่นชายเปิดศึกยกพวกดวลมีดกันอยู่หน้าร้าน ก่อนจะมีวัยรุ่นที่ถูกแทง และเสียเปรียบ วิ่งเข้ามาภายในร้าน ซึ่งปิดให้บริการไปแล้ว แต่ยังมีพนักงานของร้าน รวมทั้งการ์ดกำลังช่วยกันเก็บร้านอยู่ จึงได้กันกลุ่มวัยรุ่นอีกกลุ่มที่วิ่งตามมา และช่วยระงับเหตุ ก่อนที่อีกกลุ่มจะแยกย้ายกันไป จากนั้นได้ช่วยกันโทรแจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.เมืองขอนแก่น และเร่งนำตัวคนเจ็บส่งโรง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น้ำประปาไม่ไหล!! ชาวบ้านหลายหมู่บ้าน ใน อ.ลำลูกกา จ.ปทุมธานี ร้องเรียน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1183567</link><guid isPermaLink="false">CAIiENglbgr2Lc-exh2aY2pqnZ0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1183567" target="_blank"&gt;น้ำประปาไม่ไหล!! ชาวบ้านหลายหมู่บ้าน ใน อ.ลำลูกกา จ.ปทุมธานี ร้องเรียน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สามแยกวัดใจ...บริเวณทางเข้า การประปาส่วนภูมิภาค ถนนพหลโยธิน อ.เกาะคา จ.ลำปาง ชาวบ้านร้อง สามแยกนี้ ไม่มีสัญญาณไฟจราจร ต่างคนต่างวิ่ง รถทางตรงไม่ชะลอความเร็ว รถที่จะเลี้ยวก็เลี้ยวลำบาก เสี่ยงเกิดอุบัติเหตุ เพื่อความปลอดภัย วอน เจ้าหน้าที่เกี่ยวข้อง พิจารณา ติดตั้งสัญญาณไฟจราจรให้ได้มั้ย?... จอดรถตรงเกาะกลาง...ที่ ถนนศรีจันทร์ อ.เมือง จ.ขอนแก่น บริเวณหน้า โรงพยาบาลขอนแก่น มีช่องว่างเกาะกลางถนน คนนำรถมาจอดกันเป็นแถว ชาวบ้านเห็นแล้วงง! จอดกันได้อย่างไร? ฝ่าฝืนกฎระเบียบจราจรแบบนี้เห็นที เจ้าหน้าที่ตำรวจจราจร สภ.เจ้าของพื้นที่ ต้องข้ามไปเขียนใบสั่งหน่อย... บริเวณใต้บีทีเอสสถานีชิดลม ถนนเพลินจิต แ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คลังเลือด รพ.ขอนแก่น วิกฤติ เฉพาะกรุ๊ปเอ เหลือแค่ 30 ถุง เชิญชวนบริจาค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1174472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBs0slViOjUWJ-t6MqgoxgoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1174472" target="_blank"&gt;คลังเลือด รพ.ขอนแก่น วิกฤติ เฉพาะกรุ๊ปเอ เหลือแค่ 30 ถุง เชิญชวนบริจาค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คลังเลือดกลางโรงพยาบาลขอนแก่น วิกฤติ โดยเฉพาะเลือดกรุ๊ป เอ เหลือ 30 ถุง ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น เชิญชวนประชาชนร่วมบริจาค รับมือช่วยเหลือผู้ป่วยในอีกหลายเทศกาลที่จะมาถึง เมื่อเวลา 08.00 น. ที่โรงพยาบาลขอนแก่น ถ.ศรีจันทร์ ในเขตเทศบาลนครขอนแก่น นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น เปิดเผยถึงวิกฤติคลังเลือดกลางของโรงพยาบาลขาดแคลน โดยเฉพาะเลือดกรุ๊ปเอ ซึ่งขณะนี้เหลือเพียงแค่ 30 ถุงเท่านั้น เนื่องจากช่วงเทศกาลปีใหม่ที่ผ่านมา มีวันหยุดยาวติดต่อกันหลายวัน ประชาชนเดินทางกลับมาเยี่ยมบ้าน และท่องเที่ยวต่างจังหวัดกันมาก ซึ่งทำให้เกิดอุบัติเหตุมากตามมา คนเจ็บหนักมีความต้องการเลือดทุก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แพทย์เตือน ชอบผิงไฟหน้าหนาว เสี่ยงต่อโรคปอด แนะวิธีห่างจากไวรัสโรต้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1173953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfEelf4NcA_FgUspX8q7dMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1173953" target="_blank"&gt;แพทย์เตือน ชอบผิงไฟหน้าหนาว เสี่ยงต่อโรคปอด แนะวิธีห่างจากไวรัสโรต้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อากาศเริ่มกลับมาหนาวอีกระลอก แพทย์เตือน เด็ก-คนแก่ รวมทั้งชาวบ้านที่ชอบผิงไฟ อาจเสี่ยงโรคต่อปอดสูง พร้อมแนะวิธีห่างไกลจากไวรัสโรต้า โรคท้องร่วงที่กำลังระบาด ชี้ควรล้างมือบ่อยๆ และไม่ทานอาหารสุกๆ ดิบๆ วันที่ 10 ม.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า สภาพอากาศที่หนาวเย็นในช่วงนี้ลดลงกะทันหันถึง 6-10 องศาเซลเซียส ส่งผลให้ประชาชนต้องป่วยเป็นไข้หวัด เข้าโรงพยาบาลรับการรักษาเป็นจำนวนมาก นายแพทย์ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น เผยว่า แนะนำและเตือนประชาชนในช่วงหนาวอีกระลอกนี้ โดยเฉพาะในเด็กและผู้สูงอายุ มีความเสี่ยงสูงในโรคปอดบวม ควรหาเสื้อกันหนาวมาห่ม ทำร่างกายให้อบอุ่นอยู่เสมอ หากมีอาการ ไอ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผอ.รพ.ขอนแก่น หอบเงิน 4 ล้านกว่า นั่งเครื่อง มอบสมทบ ตูน ถึงแม่สาย (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1161880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKfD_h01wylaw3N_o2twd4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2017 05:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1161880" target="_blank"&gt;ผอ.รพ.ขอนแก่น หอบเงิน 4 ล้านกว่า นั่งเครื่อง มอบสมทบ ตูน ถึงแม่สาย (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.รพ.ขอนแก่น หอบเงินที่ได้จากการวิ่งระดมเงินบริจาค และขายเสื้อภายในจังหวัด จำนวน 4,467,343.21 บาท นั่งเครื่องบินไปมอบสมทบ ตูน ถึง อ.แม่สาย จ.เชียงราย พร้อมขอบคุณตูน ทำเรื่องยากให้เป็นเรื่องง่าย เมื่อเวลา 11.00 น. วันที่ 25 ธันวาคม 2560 ผู้สื่อข่าวได้รับการเปิดเผยจาก แพทย์หญิง นาตยา มิลล์ รองผู้อำนวยการฝ่ายการแพทย์ โรงพยาบาลขอนแก่น ว่า นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น พร้อมทีมแพทย์ ผู้บริหารของโรงพยาบาลขอนแก่น นั่งเครื่องบินเดินทางไปพบกับ นายอาทิวราห์ คงมาลัย หรือตูน บอดี้สแลม พร้อมกับนำเงินที่ได้จากการรับบริจาคสมทบโครงการก้าวคนละก้าว ทั้งจากการขายเสื้อ และการวิ่งระดมเงิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ก้าวพันล้าน EP.1 น้ำใจแลกชีวิต! เจาะลึก 4 รพ. เงินตูนวิ่ง เอาไปซื้อเครื่องมือแพทย์อะไร? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1159328</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1_UkcfumgGDSyWAlwJ7m8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 22:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1159328" target="_blank"&gt;ก้าวพันล้าน EP.1 น้ำใจแลกชีวิต! เจาะลึก 4 รพ. เงินตูนวิ่ง เอาไปซื้อเครื่องมือแพทย์อะไร?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โครงการก้าวคนละก้าว เพื่อ 11 โรงพยาบาลทั่วประเทศ...'ตูน อาทิวราห์ คงมาลัย' ไม่ได้วิ่งเพียงแค่ ‘เบตง’ สู่ ‘แม่สาย’ แต่ชายผู้นี้ ได้วิ่งเข้าไปในหัวใจของคนไทยทั้งประเทศเป็นที่เรียบร้อยแล้ว... คลื่นน้ำใจจากทั่วประเทศ หลั่งไหลทะลุ 1 พันล้าน...เงินหนึ่งบาท สิบบาท ร้อยบาท ล้านบาทจากคนทั้งชาติ รวมเป็นคุณประโยชน์มหาศาล ด้วยการส่งมอบให้แก่โรงพยาบาลศูนย์ 11 แห่งทั่วประเทศ เพื่อจัดซื้อเครื่องมือแพทย์ และต่อชีวิตให้แก่คนไทยอีกมากมายหลายชีวิต “เงินพันล้าน” จากโครงการก้าวคนละก้าว สู่ 'โรงพยาบาลศูนย์ 11 แห่งทั่วประเทศ'... ทั้ง 11 โรงพยาบาล จะนำเงินที่ได้จากโครงการที่สั่นสะเทือนระบบสาธารณสุขของไทยไปทำประโยช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ครูหนุ่มขับเก๋งชนพินาศ 10 คัน กลางเมืองขอนแก่น กวาดเรียบร้านเวดดิ้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1155013</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm4B7rMxDGZSwpFzyeb88IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1155013" target="_blank"&gt;ครูหนุ่มขับเก๋งชนพินาศ 10 คัน กลางเมืองขอนแก่น กวาดเรียบร้านเวดดิ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครูหนุ่มขับเก๋ง ชนรวด 10 คัน กลางเมืองขอนแก่น เจ็บ 2 ก่อนเสียหลักพุ่งชนร้านเวดดิ้ง สตูดิโอ ริมถนน พังยับ ตำรวจเข้าเกลี่ยกล่อมกว่าครึ่งชั่วโมง ในสภาพเลือดไหลจากเท้าจำนวนมากเพราะกระจกบาด รีบพาส่งรพ.... เมื่อเวลาประมาณ 20.00 น. วันที่ 16 ธ.ค. เกิดเหตุรถเก๋งพุ่งชนรถยนต์ 10 คัน ริมถนนศรีจันทร์ ในเขตเทศบาลนครขอนแก่น ก่อนพุ่งเข้าร้านเวดดิ้ง พังเสียหาย โดยเจ้าหน้าที่ตำรวจสภ.เมืองขอนแก่น ได้เข้าตรวจสอบที่เกิดเหตุพบรถยนต์เก๋ง ยี่ห้อฮอนด้า แจ๊ส สีขาว ทะเบียน กจ 5759 ชัยภูมิ พุ่งปีนฟุตบาทชนหน้าร้านเวิร์คทรู สตูดิโอ ซึ่งเป็นร้านเวดดิ้ง อยู่ใกล้ศาลเจ้าพ่อหลักเมืองขอนแก่น โดยสภาพหน้ารถพังยับเยิน นอกจากนี้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สิ้น 'หลวงปู่บุญเพ็ง' ตำนานพระนักปฏิบัติ สิริอายุ 89 ปี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1155988</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOniqX_UNHkUKBdwu_BmmkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1155988" target="_blank"&gt;สิ้น 'หลวงปู่บุญเพ็ง' ตำนานพระนักปฏิบัติ สิริอายุ 89 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สิ้น 'หลวงปู่บุญเพ็ง กัปปโก' เจ้าอาวาสวัดป่าวิเวกธรรม ที่ขอนแก่น ละสังขารสงบ สิริอายุ 89 ปี 68 พรรษา เตรียมเคลื่อนสรีระสังขารสรงน้ำบ่ายนี้ ท่ามกลางความเสียใจของบรรดาลูกศิษย์ ปิดตำนานพระนักปฏิบัติผู้มีแต่ให้ เมื่อเวลา 10.30 น. ที่วัดป่าวิเวกธรรม ถ.ศรีจันทร์ ต.ในเมือง อ.เมือง จ.ขอนแก่น พระลูกวัดพร้อมลูกศิษย์ พระโสภณวิสุทธิคุณ หรือหลวงปู่บุญเพ็ง กัปปโก เจ้าอาวาสวัดป่าวิเวกธรรม กำลังช่วยกันเร่งจัดเตรียมสถานที่สำหรับพิธีบำเพ็ญกุศล หลังหลวงปู่บุญเพ็งละสังขารอย่างสงบ เมื่อเวลา 15.39 น. วานนี้ (17 ธ.ค.2560) โดยจะมีการเคลื่อนสรีระสังขารจากกุฏิในเวลา 13.00 น. ไปยังศาลาขันตยาคมานุสรณ์ และในเวลา 15.00 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบฝรั่งป่วยทางจิต! หลังโซเชียลแชร์คลิปกระบะขับรถชนพ่อแม่ลูกกลางถนน (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1153730</link><guid isPermaLink="false">CAIiENaIbQp0p8DWBaL8ohJ0ensqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1153730" target="_blank"&gt;รวบฝรั่งป่วยทางจิต! หลังโซเชียลแชร์คลิปกระบะขับรถชนพ่อแม่ลูกกลางถนน (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รวบชายชาวอังกฤษ ขับกระบะชน 3 พ่อแม่ลูกรอข้ามถนนจนขาหักกลางเมืองขอนแก่น พบมีอาการป่วยทางจิต สารภาพ หนีเพราะตกใจ ไม่คิดว่าจะเจ็บหนัก จากกรณีโลกออนไลน์มีการแชร์คลิปวงจรปิดบันทึกภาพพ่อแม่ลูกจูงมือข้ามถนนหน้าเมือง เยื้องตลาดโต้รุ่ง ขณะอยู่กึ่งกลางถนนรอข้ามไปอีกฝั่งถนน จากนั้นมีรถกระบะมิตซูบิชิ ไทรทัน วิ่งมาด้วยความเร็วสูง ชนเข้าไปที่ทั้งสามคนอย่างแรงจนล้มลง แล้วเร่งเครื่องขับหลบหนีอย่างรวดเร็ว เหตุเกิดเมื่อเวลาประมาณ 23.00 น. คืนวันที่ 24 พฤศจิกายนที่ผ่านมา ทราบชื่อผู้บาดเจ็บคือ นายจักรกฤษ รัตนวรรณ ผู้เป็นพ่อได้รับบาดเจ็บขาขวาหัก ส่วนแม่คือ นางทิวารัตน์ รัตนวรรณ ขณะเกิดเหตุไม่ได้สติ มีบาดแผลตามร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผอ.รพ.ขอนแก่นขอบคุณ 'ตูน' สนับสนุน11รพ.ทั่วประเทศ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/780304</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjcHgxq1MY-u_q5BjHJ1D0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/780304" target="_blank"&gt;ผอ.รพ.ขอนแก่นขอบคุณ 'ตูน' สนับสนุน11รพ.ทั่วประเทศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากที่นายอาทิวราห์ คงมาลัย หรือ "ตูน บอดี้สแลม" จัดโครงการ "ก้าวคนละก้าวเพื่อ11โรงพยาบาลทั่วประเทศ" เพื่อช่วยเหลือการซื้ออุปกรณ์ทางการแพทย์ให้กับ 11 โรงพยาบาลของรัฐ โดยจะเริ่มต้นวันที่ 1 พฤศจิกายน 2560 ที่อำเภอเบตง จังหวัดยะลา และสิ้นสุดวันที่ 25 ธันวาคม 2560 ที่อำเภอแม่สาย จังหวัดเชียงราย รวม 55 วัน สำหรับโรงพยาบาลขอนแก่น ถือเป็นหนึ่งใน 11 โรงพยาบาลในภาคอีสานที่เข้าร่วมโครงการ"ก้าวคนละก้าวเพื่อ 11 โรงพยาบาลทั่วประเทศ" น.พ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผู้อำนวยการโรงพยาบาลขอนแก่น กล่าวว่า โรงพยาบาลขอนแก่นถือเป็นศูนย์กลางด้านการรักษาพยาบาลให้กับผู้ป่วยที่ยากไร้มาอย่างต่อเนื่อง แม้ที่ผ่านมาจะได้รับงบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>