<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>สุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFY1Y1dwbkVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:00:28 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>พลังประชารัฐ อู้ฟู่ "หลานสุริยะ" บริจาคเข้าพรรค 5 ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436503</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-IqSEfVLjYpkWeG5IzFFsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:16:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436503" target="_blank"&gt;พลังประชารัฐ อู้ฟู่ "หลานสุริยะ" บริจาคเข้าพรรค 5 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พปชร.เปิดยอดเงินบริจาคเข้าพรรคเดือน พ.ย. จำนวน 7 ล้านบาท พบนายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ “หลานสุริยะ” กรรมการบริหารพรรค คนเดียว บริจาค 5 ล้านบาท.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'สุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ' เย้ย! พลังประชารัฐยิ่งใหญ่กว่า พรรคไทยรักไทย ของทักษิณ! - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/politics/news_1841646</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvcG9saXRpY3MvbmV3c18xODQxNjQ20gEA</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/politics/news_1841646" target="_blank"&gt;'สุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ' เย้ย! พลังประชารัฐยิ่งใหญ่กว่า พรรคไทยรักไทย ของทักษิณ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุริยะ กล่าวว่า อยากขอกล่าวถึงเบื้องหลังกลุ่มสามมิตร โดยเมื่อประมาณวันที่ 11 เมษายนที่ผ่านมา ทางผู้ใหญ่ที่ตนเคารพนับถือ สมัยอยู่พรรคไทยรักไทยด้วยกัน ตนคงไม่ขอเอ่ยชื่อ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/jjKJIYyfYvheV9X5lDzStUXeAIklv7nMvfiypI3oRHZw9F8brfMCNO8jTcEeVkir-C7Sl6WjKnl0H7Iq27osEOppx94Dhykf0NHa1qMC2T8XrCT1xKiHbuYZERVa8HwvnJ3JppOf98pUpG0_mP6JkrPG-S5s2dz5o2qLB7mU_KUkhYyTmd-K0JUEdCOGX01cJIGzRcaf9mMk22OXA22zN0d5Lld5PL0uecX-O3a-LsB_tE0MZgcl8Es=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>FootNote:จุดร่วมของธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ กับสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ การเมือง - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/hot-topics/news_1844082</link><guid isPermaLink="false">CBMiMWh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvaG90LXRvcGljcy9uZXdzXzE4NDQwODLSAQA</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/hot-topics/news_1844082" target="_blank"&gt;FootNote:จุดร่วมของธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ กับสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ การเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฟัง นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ ในวันนำ “กลุ่มสามมิตร”เข้าร่วมพรรค พลังประชารัฐอย่างเป็นทางการ ณ โรงแรมแชงกรี-ลา แล้วก็ค้นพบจุดร่วมอย่างมีนัยสำคัญทางการเมือง.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/8IiG8orE_jc8UJC41LKgU3S6_wTxs5eAylzHmYBHISQEa4El1e85PbnJxHDJgU8FqPGKEq_2iXkOdY4HStwRy0k51FbELZkxXbBY9e-A000qIykPlBpWu-M=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"โอ๊ค" ทวิตแซะสุริยะ ให้นำโครงการต่างๆ มาใช้หาเสียงให้ "พปชร." - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEPZDS8C37F4AFXAunHPeDQgqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMmTnQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:21:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่าช่วงบ่ายวันนี้ที่ผ่านมา นายพานทองแท้ ชินวัตรใช้ทวิตเตอร์ Oak Panthongtae ทวีตข้อความที่ระบุถึงนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคพลังประชารัฐ โดยนายสุริยะกล่าวก่อนหน้านี้ว่าการเลือกตั้งในเดือนก.พ.ปีหน้า การแข่งขันของพรรคการเมืองจะขึ้นอยู่กับนโยบายของพรรคเชื่อว่าพรรคพลังประชารัฐ จะได้ ส.ส.เข้าสภาเกิน 150 คน โดยนายพานทองแท้ได้แชร์ข่าวดังกล่าวที่นายสุริยะกล่าวไว้ในเเนบในทวิตเตอร์ เเละโพสต์ข้อความว่า "จริงครับอา Sunset อาต้องชู CTX~เรียงหิน~เรือเหาะ~รถเกราะล้อยาง~GT200~นาฬิกายืมเพื่อน~สนามฟุตซอล~ขายยางดาวอังคาร~พืชผลตกต่ำ~คนรวยเหลื่อมล้ำ~เรือดำน้ำปักเลน~อมเงินคนพิการ~ตั้งบริ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>"สมศักดิ์" เล็งเสนอพักหนี้กองทุนหมู่บ้าน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25574</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLIeildH1SA60h2By-kNKUqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:35:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25574" target="_blank"&gt;"สมศักดิ์" เล็งเสนอพักหนี้กองทุนหมู่บ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ธนกร"ชี้โครงการกองทุนหมู่บ้านสร้างหนี้ให้ชาวบ้าน "สมศักดิ์"เข้าใจหัวอกคนจน เล็งเสนอรัฐบาลพักหนี้ช่วยเหลือ เมื่อวันที่ 6 ธ.ค. นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกคณะกรรมการรณรงค์หาเสียงเลือกตั้งพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) กล่าวว่า โครงการกองทุนหมู่บ้านเป็นนโยบายที่ดี แต่ขณะนี้กลับสร้างหนี้ให้กับชาวบ้านจริงๆ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ นายสมศักดิ์ เทพสุทิน และตนลงพื้นที่รับฟังปัญหาของพี่น้องประชาชนมากว่า 6 เดือน ชาวบ้านเกือบ100 เปอร์เซ็นต์บอกว่าเป็นหนี้กองทุนหมูบ้านจนต้องไปกู้เงินนอกระบบมาจ่ายหนี้กองทุน กลายเป็นดินพอกหางหมู ซึ่งนายสมศักดิ์เข้าใจชาวบ้านดี จึงมีแนวคิดที่จะช่วยเหลือชาวบ้านโดยการเสนอให้รัฐบาลพัก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'ธนกร' ชี้กองทุนหมู่บ้านสร้างหนี้คนจน เผย 'สมศักดิ์' เล็งเสนอพักหนี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820568</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPaN0V7HyEqIZr_Z6hkoM0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820568" target="_blank"&gt;'ธนกร' ชี้กองทุนหมู่บ้านสร้างหนี้คนจน เผย 'สมศักดิ์' เล็งเสนอพักหนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 6 ธ.ค.61 นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกคณะกรรมการรณรงค์หาเสียงเลือกตั้งพรรคพลังประชารัฐ กล่าวว่า โครงการกองทุนหมู่บ้านเป็นนโยบายที่ดี แต่ขณะนี้กลับสร้างหนี้ให้กับชาวบ้านจริงๆ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ นายสมศักดิ์ เทพสุทิน และตนลงพื้นที่รับฟังปัญหาของพี่น้องประชาชนมากว่า 6 เดือน ชาวบ้านเกือบ 100 เปอร์เซนต์บอกว่าเป็นหนี้กองทุนหมูบ้านจนต้องไปกู้เงินนอกระบบมาจ่ายหนี้กองทุน กลายเป็นดินพอกหางหมู ทั้งนี้ นายสมศักดิ์เข้าใจชาวบ้านดี จึงมีแนวคิดที่จะช่วยเหลือชาวบ้านโดยการเสนอให้รัฐบาลพักหนี้กองทุนหมู่บ้าน ไม่ได้โจมตีใส่ร้ายใคร แต่เป็นการพูดในข้อเท็จจริง ไม่เชื่อลองไปถามชาวบ้านดูได้เลย ในอดีตนาย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“สุริยะ”ลั่น พปชร.กวาด 150 ส.ส.ชูซื่อสัตย์จุดแข็ง “บิ๊กตู่” - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2BNwuuVwCRmMrxT__7Z_EqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:20:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25531" target="_blank"&gt;“สุริยะ”ลั่น พปชร.กวาด 150 ส.ส.ชูซื่อสัตย์จุดแข็ง “บิ๊กตู่”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"สุริยะ"เผยจากการลงพื้นที่ ทำโพลมั่นใจ พปชร.กวาด 150 ส.ส.ทั่วประเทศ ภาคอีสานได้ประมาณ 50-60 คน ภาคกลาง 40 คน โวความนิยม พล.อ.ประยุทธ์ จะเพิ่มขึ้นเรื่อยๆ ชี้ปัจจัยสำคัญทำให้อยู่ได้ถึง 4 ปี เพราะมีความซื่อสัตย์เป็นจุดแข็ง เมื่อวันที่ 6 ธ.ค. ที่โรงแรมรามาการ์เด้นส์ พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) จัดสัมมนาแนวการรับสมัครสมาชิกภาคกลาง โดยมีนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรค เป็นประธาน พร้อมด้วยแกนนำพรรค ร่วมชี้แจงได้แก่ นายสุชาติ ตันเจริญ นายอนุชา นาคาศัย นายณัฎฐพล ทีปสุวรรณ และนายวิเชียร ชวลิต นายทะเบียนพรรค นายสุริยะ ให้สัมภาษณ์ว่า เป็นการประชุมเพื่อชี้แจงแก่ผู้ที่จะสมัครรับเลือกตั้ง เกี่ยวกับข้อกฎห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'สุริยะ' เย้ย 'อภิสิทธิ์' ใช้มุขไม่จับมือ แค่เกมหาเสียง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820544</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAytUrHoi0op7iFuHAIEHoAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820544" target="_blank"&gt;'สุริยะ' เย้ย 'อภิสิทธิ์' ใช้มุขไม่จับมือ แค่เกมหาเสียง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานถึงการ จัดสัมมนาสมาชิกพรรคในพื้นที่ภาคกลาง ของพรรคพลังประชารัฐ ซึ่งมีแกนนำพรรค อาทิ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ, นายสุชาติ ตันเจริญ, นายอนุชา นาคาศัย และ นายณัฐพล ทีปสุวรรณ เข้าร่วมชี้แจงรายละเอียดของข้อกฎหมายและกติกาที่จะใช้ในการลงพื้นที่หาเสียง โดยมี ว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ของพรรคกในพื้นที่ภาคกลาง จำนวน 26 จังหวัด รวม 92 คนเข้าร่วมสัมมนา โดยตอนหนึ่งของการสัมมนาแบบปิด นายสุริยะ กล่าวย้ำกับว่าที่ผู้สมัคร ส.ส. พื้นที่ภาคกลาง ตอนหนึ่งว่า การเลือกตั้งในเดือนกุมภาพันธ์ 2562 เชื่อว่าการแข่งขันของพรรคการเมืองจะขึ้นอยู่กับนโยบายของพรรคเป็นหลัก ซึ่งตนเชื่อว่าพรรคพลังประชารัฐ จะได้ส.ส.เข้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'สุริยะ' เชื่อ 'บัตรประชารัฐ' โกยคะแนนให้ พปชร. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820494</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ_REX6fFXnNaoDJXims1QqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820494" target="_blank"&gt;'สุริยะ' เชื่อ 'บัตรประชารัฐ' โกยคะแนนให้ พปชร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรรคพลังประชารัฐ จัดสัมมนาสมาชิกพรรคในพื้นที่ภาคกลาง โดยมีแกนนำพรรค อาทิ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ, นายสุชาติ ตันเจริญ, นายอนุชา นาคาศัย และ นายณัฐพล ทีปสุวรรณ เข้าร่วมชี้แจงรายละเอียดของข้อกฎหมายและกติกาที่จะใช้ในการลงพื้นที่หาเสียงให้กับ ว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ของพรรคในพื้นที่ภาคกลาง จำนวน 26 จังหวัด โดยมีว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ของพรรคพลังประชารัฐ รวม 92 คนเข้าร่วมประชุมรับฟังอย่างพร้อมเพรียง ทั้งนี้ก่อนการชี้แจงและทำความเข้าใจ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคพลังประชารัฐ กล่าวเปิดงานตอนหนึ่ง โดยขอให้ว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.​นำนโยบายของรัฐบาลชุดปัจจุบัน โดยเฉพาะโครงการบัตรประชารัฐสวัสดิการ ที่เพิ่ม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'โอ๊ค' ทวีตสวน 'สุริยะ' โชว์นโยบาย 'ประชารัฐ' สู้ศึกเลือกตั้งปี 62 - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r1hqxRdk4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkcjAPVNSykn14g-9wlW4sqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:31:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r1hqxRdk4" target="_blank"&gt;'โอ๊ค' ทวีตสวน 'สุริยะ' โชว์นโยบาย 'ประชารัฐ' สู้ศึกเลือกตั้งปี 62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพานทองแท้ ชินวัตร บุตรชายนายทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ทวีตข้อความถึงนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคพลังประชารัฐ ที่ได้ให้สัมภาษณ์กับสื่อมวลชนเรื่องการใช้นโยบายสู้ศึกเลือกตั้งว่า "จริงครับอา Sunset .... อาต้องชู CTX~เรียงหิน~เรือเหาะ~รถเกราะล้อยาง~GT200~นาฬิกายืมเพื่อน~สนามฟุตซอล~ขายยางดาวอังคาร~พืชผลตกต่ำ~คนรวยเหลื่อมล้ำ~เรือดำน้ำปักเลน~อมเงินคนพิการ~ตั้งบริษัทค่ายทหาร~อุทยานราชภักดิ์ ฯลฯ และปิดท้ายด้วย "รัฐธรรมนูญนี้ดีไซน์มาเพื่อพวกอา" จึงจะครบสูตรครับ" จริงครับอา Sunset อาต้องชู CTX~เรียงหิน~เรือเหาะ~รถเกราะล้อยาง~GT200~นาฬิกายืมเพื่อน~สนามฟุตซอล~ขายยางดาวอังคาร~พืชผลตกต่ำ~ค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>พปชร.คิกออฟ!! มั่นใจกวาด 150 ส.ส.คาดเหนือสูสี พท.อีสาน-กลางมีแตะ 100! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438898</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0Pv-I5Zu9elzDYoxhz4uYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438898" target="_blank"&gt;พปชร.คิกออฟ!! มั่นใจกวาด 150 ส.ส.คาดเหนือสูสี พท.อีสาน-กลางมีแตะ 100!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พลังประชารัฐ" เตรียมผู้สมัคร ส.ส.ภาคกลาง!! "สุริยะ" คาดกวาดส.ส.ทั่วประเทศได้ 150 คน ประเมินอีสานได้ 50-60 กลาง 40 เหนือสูสีเพื่อไทย ส่วนใต้รับ ปชป.แข็งโป๊ก อุบนโยบายพรรคหวั่นโดนเลียนแบบ มั่นใจคะแนนนิยม "บิ๊กตู่" เพิ่มขึ้น เมื่อวันที่ 6 ธ.ค.61 ที่ห้องแคทลียา โรงแรมรามาการ์เด้นส์ พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) จัดสัมมนาแนวการรับสมัครสมาชิกภาคกลาง โดยมีนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคฯ และกรรมการยุทธศาสตร์การเลือกตั้ง เป็นประธาน พร้อมด้วยแกนนำพรรค ร่วมชี้แจง อาทิ นายสุชาติ ตันเจริญ, นายอนุชา นาคาศัย, นายณัฎฐพล ทีปสุวรรณ และนายวิเชียร ชวลิต นายทะเบียนพรรค มาให้ความรู้ในเรื่องกฎหมายเลือกตั้ง เพื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พปชร.คาดได้ส.ส.เกิน150ที่นั่ง เจาะอีสาน-กลางส่วนเหนือสูสีพท. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnGBY-MJ7nC2PYefyNJ2sMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820508" target="_blank"&gt;พปชร.คาดได้ส.ส.เกิน150ที่นั่ง เจาะอีสาน-กลางส่วนเหนือสูสีพท.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคพลังประชารัฐ กล่าวถึงการคาดการณ์จะได้จำนวน ส.ส.เข้าสภาในนามพรรคพลังประชารัฐด้วยว่าจากการลงพื้นที่ทำให้ประเมินได้ว่า พรรคจะได้ส.ส.เข้าสภามากกว่า 150 ที่นั่ง แบ่งเป็นพื้นที่ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ประมาณ 50- 60 ที่นั่ง, ภาคกลางประมาณ 40 ที่นั่ง ขณะที่ภาคเหนือและภาคใต้นั้นยอมรับว่าการแข่งขันมีความสูสี เพราะพื้นที่ภาคใต้พรรคประชาธิปัตย์มีความเข้มแข็งในพื้นที่ แต่ทางพรรคพลังประชารัฐ พร้อมทำงานเต็มที่ ขณะที่ภาคเหนือ ล่าสุดการตอบรับจากประชาชนเป็นไปในทางที่ดี กับการแข่งขันระหว่างพรรคเพื่อไทยนั้นมีความสูสี "ประเมินตัวเลขไว้ที่จำนวนดังกล่าวเป็นเพียงตัวเลขขั้นต่ำ หากผู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>พปชร. มั่นใจได้ ส.ส. 150 ที่นั่ง ชี้ความซื่อสัตย์เป็นจุดแข็ง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r1tusfUy4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAakYdfghC5M8fomjypXWsoqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r1tusfUy4" target="_blank"&gt;พปชร. มั่นใจได้ ส.ส. 150 ที่นั่ง ชี้ความซื่อสัตย์เป็นจุดแข็ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรคพลังประชารัฐ เปิดเผยว่า การจัดสัมมนาแนวทางรับสมัครสมาชิกภาคกลางของพรรคในวันนี้ (6 ธ.ค.) เพื่อต้องการชี้แจงเกี่ยวกับข้อกฎหมาย รวมถึงระเบียบของ คณะกรรมการการเลือกตั้ง หรือ กกต. ให้สมาชิกเข้าใจ เนื่องจากกฎหมายใหม่ มีความแตกต่างจากกฎหมายเก่า โดยเฉพาะการหาเสียงเลือกตั้ง พร้อมยืนยันว่า กระแสของพรรคในส่วนของภาคกลางดีมาก และเชื่อว่า หากสามารถลงพื้นที่และนำเสนอนโยบายที่ตอบโจทย์ประชาชน ก็มั่นใจว่า การเลือกตั้งที่จะเกิดขึ้น พรรคพลังประชารัฐจะได้ที่นั่ง ส.ส. ทั้งประเทศ 150 ที่นั่ง แบ่งเป็น ภาคกลาง 40 ที่นั่ง ภาคอีสาน 50 - 60 ที่นั่ง ส่วนภาคใต้ ยอมรับว่า พรรคคงได้ที่นั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>“หลานสุริยะ”อู้ฟู่ บริจาค พปชร.5 ล้าน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25419</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcjHrFI55OhP0MzFlHT9HMqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:20:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25419" target="_blank"&gt;“หลานสุริยะ”อู้ฟู่ บริจาค พปชร.5 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พปชร. เปิดยอดเงินบริจาคเข้าพรรคเดือน พ.ย. 7 ล้านบาท “พงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ” หลานชายสุริยะบริจาค 5 ล้านบาท วันที่ 4 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานจากพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) ว่า เจ้าหน้าที่พรรคได้นำประกาศพรรคพลังประชารัฐ เรื่อง บัญชีรายชื่อผู้บริจาคในนามบุคคลธรรมดาระหว่างวันที่ 1 พ.ย. – 30 พ.ย. 2561 มาติดประกาศไว้ที่ทำการพรรค โดยมียอดเงินบริจาคเข้าพรรครวมทั้งสิ้น 7 ล้านบาท จากผู้บริจาคซึ่งเป็นกรรมการบริหารพรรค 3 คน ได้แก่ นายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ กรรมการบริหารพรรค หลานชายนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำพรรค บริจาคจำนวน 5 ล้านบาท นายพรชัย ตระกูลวรานนท์ เหรัญญิกพรรค และนายวิเชียร ชวลิต นายทะเบียน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>พปชร.ไพรมารี่โหวตคัด 3 ชื่อนายกฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkihe44O6CI6gm0SAQCAmwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820270" target="_blank"&gt;พปชร.ไพรมารี่โหวตคัด 3 ชื่อนายกฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2561 ที่พรรคพลังประชารัฐ(พปชร.) นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์​ เลขาธิการพรรคพลังประชารัฐ ในฐานะประธานคณะกรรม การด้านยุทธศาสตร์การเลือกตั้ง ได้เรียกประชุมแกนนำพรรคในแต่ละภาค อาทิ นายสมศักดิ์ เทพสุทิน นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ นายวิรัช รัตนเศรษฐ นายสุพล ฟองงาม นายสุชาติ ตันเจริญ นายอนุชา นาคาศัย นายเอกราช ช่างเหลา นายณัฏฐพล ทีปสุวรรณ โดยมีนายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค เข้าร่วมประชุมด้วย ต่อมานายสนธิรัตน์ เปิดเผยภายหลังการประชุมว่า วันนี้ได้เรียกประชุมเพื่อพิจารณาแต่งตั้งคณะกรรมการยุทธศาสตร์การเลือกตั้ง ซึ่งถือว่าเป็นคณะกรรมการชุดหลัก เพื่อดำเนินในส่วนของของพรรคเดินหน้าสู่การเล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'พลังประชารัฐ' เมินโจมตีแบ่งเขต โวอีสานกวาด ส.ส.ไม่ต่ำ 50 คน! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKJZcCFLVx4dfCClQxAwtMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435815" target="_blank"&gt;'พลังประชารัฐ' เมินโจมตีแบ่งเขต โวอีสานกวาด ส.ส.ไม่ต่ำ 50 คน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พลังประชารัฐ" ไม่สนถูกโจมตีเรื่องแบ่งเขตเลือกตั้ง เดินหน้าติวเข้มกลยุทธ์หาเสียง ให้ว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ภาคอีสานตอนบน พร้อมออกคำสั่งแต่งตั้งให้แกนนำ "สามมิตร" เป็นกรรมการเฉพาะกิจรณรงค์หาเสียงคึกคัก "สุริยะ" โวอีสานได้ ส.ส.ไม่ต่ำกว่า 50 คนแน่นอน เตรียมชงรัฐพักชำระหนี้กองทุนหมู่บ้าน 3 ปี เมื่อวันที่ 3 ธ.ค.61 ที่ จ.นครราชสีมา นายภิรมย์ พลวิเศษ กรรมการเฉพาะกิจรณรงค์หาเสียงเลือกตั้งพรรคประชารัฐ (พปชร.) เปิดเผยว่า พรรคพลังประชารัฐมีความเคลื่อนไหว โดย นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรคพลังประชารัฐ ร่วมกับ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ ประธานยุทธศาสตร์การเลือกตั้งภาคอีสาน และนายอนุชา นาคาศัย ประธานย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘ประยุทธ์’ เป็นแคนดิเดตนายกฯ พปชร. คนเดียว ไม่สืบทอดอำนาจ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1yqgSM1E</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZ78H5LjRFADeAUeUipmHMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:11:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1yqgSM1E" target="_blank"&gt;‘ประยุทธ์’ เป็นแคนดิเดตนายกฯ พปชร. คนเดียว ไม่สืบทอดอำนาจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสมศักดิ์ เทพสุทิน ประธานคณะกรรมการรณรงค์การหาเสียงเลือกตั้งพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) พร้อมด้วยกรรมการ อาทิ นายภิรมย์ พลวิเศษ, นายธนกร วังบุญคงชนะ, และนายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ ร่วมประชุม นายสมศักดิ์ เปิดเผยผลการประชุมว่า ประเด็นที่คณะกรรมการเป็นห่วงคือการสืบทอดอำนาจหาก พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้า คสช. ได้รับการเสนอชื่อเป็นแคนดิเดตนายกรัฐมนตรี ซึ่งพรรคการเมืองบางพรรคกล่าวย้ำในประเด็นนี้และเกรงว่าจะเอาประเด็นนี้มาพูดในช่วงใกล้เลือกตั้ง เพราะพรรคการเมืองเหล่านี้ไม่พยายามเสนอนโยบาย แต่หาเรื่องสร้างความขัดแย้ง อย่างไรก็ตาม ตนเห็นว่า พล.อ.ประยุทธ์ ไม่ได้มีความพยายามในการสื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>พปชร.โวคะแนนนิยมดีวันดีคืน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdyrcB9wv15KwLDS4gTe9sqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25384" target="_blank"&gt;พปชร.โวคะแนนนิยมดีวันดีคืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พปชร. เห็นชอบแผนยุทธศาสตร์หาเสียง คุยคะแนนนิยมดีวันดีคืน มอบ"สุริยะ"คุมอีสาน "อนุชา"ภาคกลาง ด้าน “ณัฏฐพล” ดู กทม. เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 3 ธ.ค. ที่พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) นายธนกร วังบุญคงชนะ สมาชิก พปชร. ในฐานะโฆษกคณะกรรมการเฉพาะกิจในการรณรงค์ การหาเสียงเลือกตั้ง กล่าวภายหลังการประชุมคณะกรรมการเฉพาะกิจฯ ว่า ที่ประชุมเห็นชอบแผนยุทธศาสตร์การหาเสียงเลือกตั้ง เพื่อเตรียมพร้อมรองรับหลังจากที่ คสช. จะปลดล็อกทางการเมืองแล้ว ซึ่ง พปชร.จะเดินหน้าตามแผนและวิธีการ โดยดูในแต่ละพื้นที่ว่าจะใช้วิธีการหาเสียงอย่างไร เบื้องต้นจะยึดนโยบายหลักจากส่วนกลางและนโยบายของผู้สมัครให้เหมาะสมในแต่ละพื้น ในภาคอีสา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'พปชร.' เคาะชื่อ 'แม่ทัพ' คุมหาเสียง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820204</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2uwSzrf1TeE3poqP7O14kqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820204" target="_blank"&gt;'พปชร.' เคาะชื่อ 'แม่ทัพ' คุมหาเสียง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 3ธ.ค.61 เวลา 12.00 น. ที่พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) นายธนกร วังบุญคงชนะ สมาชิกพรรค พปชร. ในฐานะโฆษกคณะกรรมการเฉพาะกิจในการรณรงค์ การหาเสียงเลือกตั้ง กล่าวภายหลังการประชุมคณะกรรมการเฉพาะกิจฯ ว่า ที่ประชุมเห็นชอบแผนยุทธศาสตร์การหาเสียงเลือกตั้ง เพื่อเตรียมพร้อมรองรับหลังจากที่ คสช.จะปลดล็อกทางการเมืองแล้ว โดยพปชร.จะเดินหน้าตามแผนและวิธีการ โดยดูในแต่ละพื้นที่ว่าจะใช้วิธีการหาเสียงอย่างไร เบื้องต้นจะยึดนโยบายหลักจากส่วนกลางและนโยบายของผู้สมัครให้เหมาะสมในแต่ละพื้น ทั้งนี้ ในภาคอีสาน มีนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ เป็นผู้ดูแล ขณะที่ภาคกลางมีนายอนุชา นาคาศัย เป็นผู้ดูแล และ กทม. มีนายณัฏฐ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ครบ ส.ส.สังกัดพรรค 90 วัน พลังดูดปรากฏการณ์สำคัญ ทำตระกูลชินฯถึงสะดุ้ง? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429863</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQvqwkzufDAP79_c9kKsDQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 02:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429863" target="_blank"&gt;ครบ ส.ส.สังกัดพรรค 90 วัน พลังดูดปรากฏการณ์สำคัญ ทำตระกูลชินฯถึงสะดุ้ง?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แล้ววันนี้ก็มาถึง 26 พ.ย. 2561 ครบกำหนด คนการเมือง อดีต ส.ส.ต้องหาพรรคการเมืองสังกัดก่อนเลือกตั้ง 90 วัน ไม่เช่นนั้นจะลงเลือกตั้งไม่ได้ นั่นทำให้ช่วง 2 อาทิตย์ที่ผ่านมาได้เห็นปรากฏการณ์ย้ายพรรคของกลุ่มก้อน ส.ส.ถี่มากขึ้นอย่างเห็นได้ชัด โดยมีอดีต ส.ส.ทั้งที่เป็นเกรดเอ เกรดบี เกรดซี สลับกันย้ายพรรคเข้าออกพรรคการเมืองอย่างคึกคัก ทั้งนี้ไฮไลต์สำคัญไปอยู่ที่พรรคพลังประชารัฐ ที่เนื้อหอมสุดจะเรียกว่า ”หัวบันไดบ้านไม่แห้ง” ก็ว่าได้ ส่วนคำถามทำไมถึงมีคนการเมืองจากทุกพรรคย้ายเข้าไปสังกัดนั้น เหตุผลนี้คือการเมืองก็พอทราบอยู่แล้วบ้าง ทั้งพรรคพลังประชารัฐเปรียบเสมือนตัวแทนของ คสช.ที่กุมอำนาจรัฐ นักการเม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เฉลิม' หยัน 'บิ๊กตู่' แค่ลิเก!! บี้ 4 รมต.มีสำนึก ไขก๊อกเก้าอี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435991</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXMg6lawpQ4baPSue_-AgcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435991" target="_blank"&gt;'เฉลิม' หยัน 'บิ๊กตู่' แค่ลิเก!! บี้ 4 รมต.มีสำนึก ไขก๊อกเก้าอี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เฉลิม" จี้ 4 รมต.ลาออก อย่าเอาเปรียบพรรคอื่น เย้ยเห็นชื่อ "สมศักดิ์-สุริยะ" รู้เลย "พลังประชารัฐ" แพ้แล้ว หยันชู "บิ๊กตู่" แคนดิเดตนายกฯ เห็นฝีมือแค่ลิเก ดูกี่รอบก็ไม่ตื่นเต้น เมื่อวันที่ 3 ธ.ค.61 ที่พรรคเพื่อไทย (พท.) ร.ต.อ.เฉลิม อยู่บำรุง หัวหน้าทีมปราศรัยหาเสียงพรรคเพื่อไทย กล่าวว่า สถานการณ์การเมืองวันนี้ยังสับสน เพราะมี 4 รัฐมนตรีไปตั้งพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) แต่ยังมีอีกคนที่เป็นอีแอบ ใช้ 4 รัฐมนตรีออกหน้า ทำไม 4 รัฐมนตรีไม่ลาออก ไม่รู้สึกละอายบ้างหรือ แต่ตนตอบแทนได้เลยว่า คงไม่ละอาย เพราะถ้าละอายคงลาออกแล้ว คนที่สมัครเข้าพรรคพลังประชารัฐเข้าใจผิดว่า จะได้เป็นรัฐบาล ทั้งที่อาศัยใบบุญ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทีมกำแพงเพชร จากเพื่อไทย ซบ พชปร. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8LtXSuADzsG3AAXqTSixAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819447" target="_blank"&gt;ทีมกำแพงเพชร จากเพื่อไทย ซบ พชปร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 24 พ.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานถึงการสมัครเป็นสมาชิกพรรคพลังประชารัฐ ว่า เป็นไปอย่างคึกคัก โดยมีกลุ่มนักการเมืองที่น่าสนใจทยอมสมัครเป็นสมาชิกพรรค อาทิ กลุ่มกำแพงเพชร ที่ย้ายจากพรรคเพื่อไทย ได้แก่ นายไผ่ ลิกค์, พ.ต.ท.ไวพจน์ อาภรณ์รัตน์, นายปริญญา ฤกษ์หร่าย, นายอนันต์ ผลอำนวย และ นายสุรสิทธิ์ วงศ์วิทยานันท์ รวมถึงนายเดชณัฐวิทย์ เตริยาภิรมย์ บุตรชายนายบุญทรง เตริยาภิรมย์ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์, นายฐานิสร์ เทียนทอง หลานชายนายเสนาะ เทียนทอง แกนนำพรรคเพื่อไทย เป็นต้น ผู้สื่อข่าวรายงานในส่วนของกลุ่มกำแพงเพชร นั้น นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ และนายอนุชา นาคาศัย แกนนำพรรคพลังประชารัฐ เป็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เพื่อไทยรอปลดล็อกเคาะแคนดิเดตนายกฯ-แนะ 'ประยุทธ์' แสดงสปิริตหลังถูกเสนอชื่อเป็นนายกฯ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SJ-wrDzyV</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEotq5QZDel1VABY4K1mSdcqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SJ-wrDzyV" target="_blank"&gt;เพื่อไทยรอปลดล็อกเคาะแคนดิเดตนายกฯ-แนะ 'ประยุทธ์' แสดงสปิริตหลังถูกเสนอชื่อเป็นนายกฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายภูมิธรรม เวชยชัย เลขาธิการพรรคเพื่อไทย ตอบคำถามผู้สื่อข่าวกรณีนายสุวิทย์ เมษินทรีย์ รองหัวหน้าพรรคพลังประชารัฐ(พปชร.) ระบุ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี จะเป็นบัญชีรายชื่อนายกฯ ลำดับที่ 1 ของพรรค พปชร. ทำให้ พล.อ.ประยุทธ์ ยังเหมาะสมอยู่ในตำแหน่งนายกฯ ต่อไปหรือไม่ ว่า วันนี้ต้องไม่พูดเรื่องข้อกฎหมายแล้ว เรื่องนี้ขึ้นอยู่กับ พล.อ.ประยุทธ์ เอง หากจะอาสาเป็นผู้นำทางการเมือง และต้องการให้ตัวเองมีความสง่างามในสายตาของนานาชาติ และประชาชน ต้องเป็นแบบอย่างของนักการเมืองที่คำนึงถึงวัฒนธรรมการเมืองที่เป็นประชาธิปไตย ต้องเคารพในจริยธรรมที่ควรจะมี “เรื่องนี้ไม่ต้องให้ใครบอก ผู้นำระดับสูงต้องค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>สมศักดิ์ ยัน เสนอ"บิ๊กตู่"นั่งนายกฯ มาเดี่ยว ไม่มีทหารช่วยหนุน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAg_GiXas_WOPjIUCa687ZMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435698" target="_blank"&gt;สมศักดิ์ ยัน เสนอ"บิ๊กตู่"นั่งนายกฯ มาเดี่ยว ไม่มีทหารช่วยหนุน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมศักดิ์ เทพสุทิน ยืนยัน เสนอชื่อพลเอกประยุทธ์ จันทร์โอชา เป็นนายกรัฐมนตรีไม่ใช่การสืบทอดอำนาจ เพราะมาคนเดียว ไม่ได้มีทหารเข้ามาช่วยหนุน วันที่ 3 ธ.ค. นายสมศักดิ์ เทพสุทิน แกนนำพรรคพลังประชารัฐ ในฐานะประธานคณะกรรมการเฉพาะกิจในการรณรงค์การหาเสียงเลือกตั้งของพรรคพลังประชา เปิดเผยว่า การหารือของคณะกรรมการ เพื่อเตรียมพร้อมรับมือในประเด็นที่จะถูกโจมตีว่าสืบทอดอำนาจ ในกรณีที่เสนอชื่อพลเอกประยุทธ์ จันทร์โอชา เป็นนายกรัฐมนตรีในบัญชีรายชื่อของพรรค เพราะขณะนี้บางพรรคการเมืองได้พยายามหาเสียงโดยนำเรื่องนี้มาเป็นประเด็น มากกว่าการนำเสนอนโยบายที่เป็นประโยชน์ต่อประชาชนซึ่งถือเป็นเรื่องที่ไม่สร้างสรรค์ พร้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป้อง 'คสช.' ไม่ได้สั่งรื้อเขตเลือกตั้ง เอื้อ 'พลังประชารัฐ' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJiPKORTm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiw4mkO9xdrj5yC_mPZBycqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 05:45:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJiPKORTm" target="_blank"&gt;ป้อง 'คสช.' ไม่ได้สั่งรื้อเขตเลือกตั้ง เอื้อ 'พลังประชารัฐ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความเคลื่อนไหวการเปิดรับสมัครสมาชิกของพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) วันนี้ (18 พ.ย. 2561) เป็นไปด้วยความคึกคักและสื่อมวลชนให้ความสนใจเป็นอย่างมาก เนื่องจากมีนักการเมืองและอดีต สส. รุ่นเก่าที่สังคมจับตามอง โดยเฉพาะ 'กลุ่มสามมิตร' ที่มีนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ นายสมศักดิ์ เทพสุทิน และนายอนุชา นาคาศัย 3 แกนนำหลัก ได้ร่วมกันนำสมาชิกของกลุ่มกว่า 60 คน เข้าสมัครเป็นสมาชิกพรรคพลังประชารัฐอย่างเป็นทางการ ซึ่งส่วนใหญ่เป็นอดีต สส. นายปรีชา เร่งสมบูรณ์สุข อดีต ส.ส.จังหวัดเลย, นางเปล่งมณี เร่งสมบูรณ์สุข อดีต ส.ว.จังหวัดเลย, นายบุญจง วงศ์ไตรรัตน์ อดีตรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงมหาดไทย สมัยรัฐบาลนายอภิสิทธิ์ เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>พปชร.ลุยขอนแก่น หวังนั่งในหัวใจคนอีสานโวได้ส.ส.ตามเป้า - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820150</link><guid isPermaLink="false">CAIiENT-ziYseHYe_yeKeVZpnhkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820150" target="_blank"&gt;พปชร.ลุยขอนแก่น หวังนั่งในหัวใจคนอีสานโวได้ส.ส.ตามเป้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 2 ธ.ค.61 เวลา 09.30 น. โรงแรมโฆษะ จ.ขอนแก่น นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ รมว.พาณิชย์และเลขาธิการพรรคพลังประชารัฐ พร้อมด้วย นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ ประธานยุทธศาสตร์พรรคภาคตะวันออกเฉียงเหนือ และคณะ ได้มาพบกับสมาชิกพรรคซึ่งเป็นอดีต ส.ส.ภาคอีสาน 14 จังหวัด กว่า 70 คน เพื่อชี้แจงอุดมการณ์ จุดยืนและนโยบายของพรรค พปชร. จากนั้นนายสนธิรัตน์ และคณะ ได้ลงพื้นที่พบปะประชาชนที่แก่งน้ำต้อน ต.บ้านหว้า และ ต.ดอนช้าง อ.เมือง จ.ขอนแก่น เพื่อรับฟังปัญหาและรับข้อเสนอเพื่อนำมาจัดทำนโยบายทั้งในส่วนที่เป็นนโยบายภาพรวมทั้งประเทศ เช่น การต่อยอดโครงการประชารัฐต่างๆ โครงการบัตรสวัสดิการภาครัฐ การยกระดับราคา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ป.ป.ช.สอบ'สุริยะ-วิเชษฐ์-ทนง-กนก'ปมสินบนโรลส์รอยซ์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPF0BDfPbpCqJxQbvD0HFMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 10:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744320" target="_blank"&gt;ป.ป.ช.สอบ'สุริยะ-วิเชษฐ์-ทนง-กนก'ปมสินบนโรลส์รอยซ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) มีมติแต่งตั้งคณะกรรมการ ป.ป.ช. ทั้ง 9 ราย เป็นองค์คณะไต่สวนข้อเท็จจริง กรณีกล่าวหาบริษัท โรลส์-รอยซ์ จ่ายสินบนเจ้าหน้าที่รัฐเพื่อเอื้อประโยชน์บริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) ในการจัดซื้อเครื่องยนต์ของบริษัท โรลส์-รอยซ์ ในช่วงที่ 3 เมื่อปี 2547-2548 โดยมีผู้ถูกกล่าวหาทั้งหมด 26 ราย ได้แก่ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ อดีต รมว.คมนาคม นายวิเชษฐ์ เกษมทองศรี อดีต รมช.คมนาคม นายทนง พิทยะ ประธานคณะกรรมการ (บอร์ด) บริษัท การบินไทยฯ นายกนก อภิรดี กรรมการผู้อำนวยการใหญ่บริษัท การบินไทยฯ พร้อมกับบอร์ดการบินไทย ยกคณะในช่วงปี 2547-2548 รวม 15 ราย และคณะ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'สุริยะ-สมศักดิ์' นำทัพสามมิตร ผนึก 'พปชร.' สู้ศึกเลือกตั้ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818839</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9pbERXpgwQnYuioE8GRaoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818839" target="_blank"&gt;'สุริยะ-สมศักดิ์' นำทัพสามมิตร ผนึก 'พปชร.' สู้ศึกเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่โรงแรมแชงกรี-ลา บางรัก เมื่อเวลา 10.20 น.เศษ กลุ่มสามมิตร นำโดยนายสมศักดิ์ เทพสุทิน นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ และคณะสมาชิกที่พร้อมจะลงสมัคร ส.ส. นับ 30 คน เดินทางมาด้วยรถบัส เพื่อร่วมลงสมัครสมาชิกพรรคประชารัฐ (พปชร.) ซึ่งวันนี้พรรคได้เปิดโต๊ะรับสมัครสมาชิกตั้งแต่เวลา 10.00 น. โดยบรรยากาศ เป็นไปด้วยความคึกคัก ขณะที่ "นายสุริยะ" ให้สัมภาษณ์ระบุว่า ที่กล่าวหาว่ากลุ่ม 3 มิตรไปรับใช้ทหารนั้นขอเรียนว่า เราเป็นพลเรือนดังนั้นไม่ได้อยู่ใต้บังคับบัญชาฝ่ายทหาร แต่ถามว่ามีใครชักชวนให้ตนกลับมาเล่นการเมืองหลังจากที่เลิกเล่นการเมืองไป 10 กว่าปี ก็ตอบว่ามีและคนๆนั้นตนก็ให้ความเคารพ ตั้งแต่สมัยทำพรรคไทยร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อดีต ส.ส.กำแพงเพชร ซบ พปชร.ยกจังหวัด - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH56EhXh45kX48KqZRVysFMqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;อดีต ส.ส.กำแพงเพชร ซบ พปชร.ยกจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สุริยะ” นำ 5 อดีต ส.ส.กำแพงเพชรสมัครสมาชิก พปชร. “พ.ต.ท.ไวพจน์”ขอโทษ พท.ย้ายพรรค จำเป็นต้องก้าวข้ามขัดแย้ง ทำเพื่อประชาชน ยันอุดมการณ์ต้านเผด็จการอยู่ในสายเลือด ขณะที่ "ไผ่ วันพอยท์" รับตัดสินใจยาก แต่ต้องการก้าวข้ามความขัดแย้ง เมื่อเวลา 11.00 น.วันที่ 24 พ.ย. ที่พรรคพลังประชารัฐ (พปชร. )นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ นายอนุชา นาคาศัย แกนนำ พปชร. ได้นำอดีต ส.ส.กำแพงเพชร พรรคเพื่อไทย (พท.) จำนวน 5 คนได้แก่ นายไผ่ ลิกค์ พ.ต.ท.ไวพจน์ อาภรณ์รัตน์ นายปริญญา ฤกษ์หร่าย นายอนันต์ ผลอำนวย นายสุรสิทธิ์ วงศ์วิทยานันท์ มาสมัครเป็นสมาชิกพรรค โดยมีนายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>"เพื่อไทย" เลือดไหลหนัก ไม่ต่ำกว่า 30 คน ซบ "พลังประชารัฐ" - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1431398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLr3TUqSqO0WvgAus8EmG0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1431398" target="_blank"&gt;"เพื่อไทย" เลือดไหลหนัก ไม่ต่ำกว่า 30 คน ซบ "พลังประชารัฐ"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พลังประชารัฐ" กวาดบิ๊กเนมการเมือง พาก๊วนเข้าพรรคไม่ต่ำกว่า 100 คน "เพื่อไทย" แห่ซบ ไม่ต่ำกว่า 30 คน "สนธิรัตน์" นั่งหัวหน้ายุทธศาสตร์ เตรียมตัวสู่โหมดเลือกตั้ง "สมศักดิ์" นำทีมหาเสียง... เมื่อวันที่ 27 พ.ย. ภายหลังพ้นเส้นกำหนดสำหรับผู้ประสงค์จะลงสมัคร ส.ส. ต้องเป็นสมาชิกพรรค 90 วัน ภายในวันที่ 26 พ.ย.ที่ผ่านมา ตามที่โรดแม็ปกำหนดจะมีการเลือกตั้ง วันที่ 24 ก.พ.62 ซึ่งในส่วนพรรคพลังประชารัฐ ได้มีบิ๊กเนม นักการเมืองระดับหัวแถวคนสำคัญจากพรรคต่างๆ ย้ายมาสังกัดจำนวนไม่ต่ำกว่า 100 คน ซึ่งต้องยกผลงานให้กับ นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรค ในฐานะมือประสาน ได้ทำให้กระแสของพรรคมีความคึกคักลงไปใน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อดีตส.ส.ซมซาน ซบพรรคพลังประชารัฐ ถีบหัว-เพื่อไทย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429051</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXum1MT6xFGVokHqc1074oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429051" target="_blank"&gt;อดีตส.ส.ซมซาน ซบพรรคพลังประชารัฐ ถีบหัว-เพื่อไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกบุญทรง-แฉชอกชํ้า! ‘อำนวย’ลพบุรีก็หนีตาย กำแพงเพชรยกทีมสยบ สมชัยอดีตกกต.ซุกปชป. พลังประชารัฐหัวกระไดไม่แห้ง นักการเมืองแห่ตบเท้าร่วมทีมก่อนถึงเส้นตายสังกัดพรรค 90 วัน 4 อดีต ส.ส.กำแพงเพชร พรรคเพื่อไทย มาตามนัดโผซบยกเซต แจงจากกันด้วยดี ปฏิเสธย้ายค่ายเพราะถูกบีบ “ไวพจน์” เอ่ยปากขอโทษต้องย้ายขั้ว เพื่อก้าวข้าม ความขัดแย้ง “ลูกบุญทรง” น้ำตาคลอเปิดใจโบกมือลาเพื่อไทย ฉุนถูกซ้ำเติมโจมตีประเด็นพ่อป่วยโยงการเมือง ลั่นไม่ไว้วางใจกันก็อยู่ร่วมกันไม่ได้ “อำนวย คลังผา” พลิกลิ้นนาทีสุดท้ายหนีตายเข้าพลังประชารัฐ “อุตตม-สนธิรัตน์” ประสานเสียงไม่มีดีลต่อรองเรื่องคดีความดึงอดีตผู้แทนพลิกขั้ว “ภูมิธรรม” เห็...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป.ป.ช.เริ่มทยอยเรียกพยานให้ถ้อยคำ สอบสินบน 'โรลส์-รอยซ์' - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/896095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiSmogHx0zn8YkMwMe_NxAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 05:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/896095" target="_blank"&gt;ป.ป.ช.เริ่มทยอยเรียกพยานให้ถ้อยคำ สอบสินบน 'โรลส์-รอยซ์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ป.ป.ช.เผยความคืบหน้าไต่สวนคดี สินบนข้ามชาติ "โรลส์-รอยซ์" เริ่มสอบพยานบุคคลที่เกี่ยวข้อง ตามที่ระบุในเอกสารเป็นหลัก เมื่อวันที่ 26 มี.ค.60 นายสรรเสริญ พลเจียก เลขาธิการคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) กล่าวถึงความคืบหน้ากรณีที่การไต่สวนข้อเท็จจริงเกี่ยวกับ สินบนข้ามชาติโรลส์-รอยส์ ว่า คณะทำงานได้รวบรวมเอกสารหลักฐานและรายงานต่อที่ประชุมองค์คณะแล้ว จากนี้ต้องดำเนินการตามแนวทางที่องค์คณะได้ให้ข้อคิดเห็น คือ จะต้องไปเริ่มสอบพยานบุคคลที่เกี่ยวข้อง ตามที่ระบุในเอกสารหลักฐานเป็นหลักใหญ่ ซึ่งมีเป็นจำนวนมาก โดยสอบพยานบุคคล สอบเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้อง กระบวนการขั้นตอนจะต้องสอบไว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สอบ "สุริยะ-ทนง" รัฐบาล "ทักษิณ" เอี่ยวสินบนโรลส์รอยซ์ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/101400</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEeynF1zqlh5aoA8qtyTJwqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 23:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/101400" target="_blank"&gt;สอบ "สุริยะ-ทนง" รัฐบาล "ทักษิณ" เอี่ยวสินบนโรลส์รอยซ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (9) คณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ประชุม และมีผลสรุปตั้งคณะกรรมการสอบคดีโรลส์รอยซ์แล้ว หลังพบข้อมูลจ่ายสินบนเจ้าหน้าที่รัฐ ในการจัดซื้อเครื่องยนต์ของบริษัท โรลส์-รอยซ์ ช่วงปี 2547-2548 โดยรายชื่อที่เกี่ยวข้องจ่ายสินบนรัฐล้วนอยู่ในสมัยรัฐบาลทักษิณ ชินวัตร สำหรับผู้ถูกกล่าวหาทั้งหมดมี 26 ราย โดยบุคคลสำคัญที่อยู่ในตำแหน่งสำคัญ และมีอำนาจในการอนุมัติ คือ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม ///// นายวิเชษฐ์ เกษมทองศรี อดีตรัฐมนตรีช่วยกรทรวงคมนาคม //// นายทนง พิทยะ ประธานคณะกรรมการบริษัท การบินไทยฯ //// และนายกนก อภิรดี กรรมการผู้อำนวยการใหญ่บ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>จ่อตั้งคณะอนุฯสอบสินบนโรลส์รอยซ์สาวผู้ทำผิด - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/101353</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMe0F05j_JVqR3mjApUJ-0qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 23:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/101353" target="_blank"&gt;จ่อตั้งคณะอนุฯสอบสินบนโรลส์รอยซ์สาวผู้ทำผิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประเด็นสินบนบริษัทโรลส์รอยซ์ของบริษัทการบินไทย ที่สั่งซื้อเครื่องยนต์โรลส์รอยซ์ ซึ่งเรื่องใหญ่เมื่อกระทรวงยุติธรรมของสหรัฐออกมาเปิดเผยว่า มีคนของการบินไทยเข้าเกี่ยวข้องด้วย จนกลายเป็นคดีระดับชาติไปแล้ว สำหรับความคืบหน้าในเรื่องนี้ ประธานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) พล.ต.อ.วัชรพล ประสารราชกิจ บอกว่า พรุ่งนี้ (9 มี.ค.) คณะทำงานแสวงหาข้อเท็จจริงจะรายงานความคืบหน้าเรื่องนี้ให้กับคณะกรรมการ ป.ป.ช. เพื่อพิจารณาพยานหลักฐาน เพื่อที่จะตั้งคณะอนุกรรมการไต่สวน เบื้องต้นมีความเป็นไปได้ว่า จะใช้คณะกรรมการ ป.ป.ช. ทั้ง 9 คน เป็นองค์คณะไต่สวน เพราะเป็นคดีระดับชาติ พล.ต.อ.วัชรพล บอกว่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>'พลังประชารัฐ' ฟุ้งคะแนนนิยมดี!! ตั้ง 3 แม่ทัพคุมหาเสียงหลังปลดล็อก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzbPM4y2d8yicfMKsfYCqIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435845" target="_blank"&gt;'พลังประชารัฐ' ฟุ้งคะแนนนิยมดี!! ตั้ง 3 แม่ทัพคุมหาเสียงหลังปลดล็อก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พลังประชารัฐ" ฟุ้งคะแนนนิยมพรรคดีวันดีคืน มอบ "สุริยะ" คุมอีสาน "อนุชา" ภาคกลาง "ณัฏฐพล" ดู กทม. ส่วนภาคใต้หวังชาวบ้านให้โอกาส เผย 5 ธ.ค.นี้ "สมศักดิ์" ลงพื้นที่เปิดศูนย์ประสานงานพรรค "พิจิตร-สุโขทัย" เมื่อวันที่ 3 ธ.ค.61 ที่พรรคพลังประชารัฐ(พปชร.) นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกคณะกรรมการเฉพาะกิจในการรณรงค์ การหาเสียงเลือกตั้ง พรรคพลังประชารัฐ กล่าวภายหลังการประชุมคณะกรรมการเฉพาะกิจฯ ว่า ที่ประชุมเห็นชอบแผนยุทธศาสตร์การหาเสียงเลือกตั้ง เพื่อเตรียมพร้อมรองรับหลังจากที่ คสช.จะปลดล็อกทางการเมืองแล้ว พรรคพลังประชารัฐจะเดินหน้าตามแผนและวิธีการ โดยดูในแต่ละพื้นที่ว่าจะใช้วิธีการหาเสียงอย่างไร เบื้องต้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'สนธิรัตน์' ผงาดคุมงานวางยุทธศาสตร์เลือกตั้ง'พปชร.' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXFz37y2cefezx6OFfSpJYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819726" target="_blank"&gt;'สนธิรัตน์' ผงาดคุมงานวางยุทธศาสตร์เลือกตั้ง'พปชร.'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รายงานข่าวจากพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) แจ้งว่า หลังพ้นเส้นตายสมัครเป็นสมาชิกพรรคของผู้ที่ประสงค์จะลงสมัคร ส.ส.ที่กำหนดต้องเป็นสมาชิกพรรค 90 วันเมื่อวันที่ 26 พ.ย.ที่ผ่านมา หากกำหนดให้มีการเลือกตั้งวันที่ 24 ก.พ.62 นั้น แกนนำพรรค พปชร.ได้ประชุมหารือถึงแผนการดำเนินการในส่วนต่างๆ เพื่อให้สอดคล้องกับรัฐธรรมนูญปี 60 กฎหมายลูกและระเบียบต่างๆ หลังจากกระแสของพรรคมีความคึกคักลงไปในระดับชุมชน หมู่บ้าน อำเภอ ทั่วประเทศ ล่าสุด ได้มีมติแต่งตั้งคณะทำงานด้านยุทธศาสตร์ของพรรคขึ้น โดยมอบหมาย นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรค ที่สามารถประสานให้นักการเมืองระดับหัวแถวคนสำคัญให้ย้ายมาสังกัดพรรค พปชร. จำนวนไ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สุริยะ ฟุ้ง กระแสอีสานดี ลงพื้นที่ต่อเนื่องได้ส.ส.ไม่ต่ำกว่า 40 คน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQH4H-GCwC_7hQkYZcuWCcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435295" target="_blank"&gt;สุริยะ ฟุ้ง กระแสอีสานดี ลงพื้นที่ต่อเนื่องได้ส.ส.ไม่ต่ำกว่า 40 คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สุริยะ” ฟุ้ง กระแสพรรคพลังประชารัฐที่อีสานดี ลงพื้นที่ต่อเนื่องเชื่อในระยะเวลา 3 เดือน ถ้าผู้สมัครทำงานหนักเอาใจใส่ประชาชนในพื้นที่ คาดว่าได้ ส.ส.ไม่ต่ำกว่า 40 คน... เมื่อวันที่ 2 ธ.ค. นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาฯ พรรคพลังประชารัฐ พร้อมด้วย นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ ประธานยุทธศาสตร์ภาคอีสาน และ นายอนุชา นาคาศัย ประธานยุทธศาสตร์ภาคกลางและปริมณฑล เดินทางลงพื้นที่ โรงแรมโฆษะ จ.ขอนแก่น เพื่อร่วมการเสวนาผู้นำทางการเมืองกับการปฏิรูปประเทศ พร้อมเปิดตัวว่าที่ผู้สมัครส.ส.ขอนแก่นเขต 2 คือ นายวัฒนา ช่างเหลา ประธานสโมสรขอนแก่นยูไนเต็ด โดยภายในงานเสวนายังมีผู้สมัครภาคอีสานตอนบน 69 เขต ร่วมรับฟังแลกเป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองหน.-โฆษก 'พลังประชารัฐ' ชิมลางลงพื้นที่ฟังเสียงคนอีสาน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ryivfIU07</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJL9cGUsqIdIVLOF8tAt0zgqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 04:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ryivfIU07" target="_blank"&gt;รองหน.-โฆษก 'พลังประชารัฐ' ชิมลางลงพื้นที่ฟังเสียงคนอีสาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายสุวิทย์ เมษินทรีย์ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ในฐานะรองหัวหน้าพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) และนายกอบศักดิ์ ภูตระกูล รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ในฐานะโฆษกพรรค พปชร. พร้อมด้วยกรรมการบริหารพรรค นายวิเชฐ ตันติวานิช ผู้อำนวยการหลักสูตรปัญญาประชารัฐ, นายองอาจ ปัญญาชาติรักษ์, นายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ, และนักการเมืองในพื้นที่ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ อาทิ นางสาววลัยพร รัตนเศรษฐ น้องสาวนายวิรัช รัตนเศรษฐ อดีต ส.ส. นครราชสีมา, นางเวียง วรเชษฐ์ อดีต ส.ส ร้อยเอ็ด, นายวัฒนา ช่างเหลา รองนายก อบจ. ขอนแก่น, นายเอกราช ช่างเหลา บิดาของนายวัฒนา รองนายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดและประธานสโมสร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>“ลูกบุญทรง" ซบ พปชร.ต้องการช่วยพ่อ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJ6LC8sx2qxArE5_jysDJAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:25:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24890" target="_blank"&gt;“ลูกบุญทรง" ซบ พปชร.ต้องการช่วยพ่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ลูกบุญทรง" ซบ พปชร.ระบุต้องการช่วยพ่อจริง น้ำตาคลอยกพ่อป่วยไร้ดูแลแถมถูกโยงการเมือง จวกทนายอดีตนายกฯโจมตีเสียหาย เผยความไม่วางใจเป็นเหตุลาออกเข้า พปชร. เมื่อเวลา 12.45 น.วันที่ 24 พ.ย. ที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ(พปชร.) นายเดชนัฐวิทย์ เตริยาภิรมย์ บุตรชายของนายบุญทรง เตริยาภิรมย์ อดีต รมว.พาณิชย์ ในรัฐบาล น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร ได้เดินทางมาสมัครเป็นสมาชิกพรรค นายเดชนัฐวิทย์ กล่าวถึงการตัดสินใจที่เข้าสมัคร พปชร.ว่า คุณพ่อของตนถูกโจมตีอย่างเสียหาย จากฝั่งทนายของ น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ทั้งที่บทบาททางการเมืองของคุณพ่อได้จบไปตั้งแต่วันที่ศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>พลังประชารัฐ ฮอตไม่หยุด ลูกบุญทรง รับไม่ได้พ่อป่วย แต่ยังโยงการเมือง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1428938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAG3JkwIiH7nybmdKhUL4Q4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1428938" target="_blank"&gt;พลังประชารัฐ ฮอตไม่หยุด ลูกบุญทรง รับไม่ได้พ่อป่วย แต่ยังโยงการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนการเมือง ยังไหลซบ พลังประชารัฐ(พปชร.) ไม่หยุด "ฐานิสร์" หลาน "ป๋าเหนาะ" มาสมัครแล้ว ขณะ 5 อดีต ส.ส.กำแพงเพชร "สุริยะ" นำมาเอง ด้าน "เดชณัฐวิทย์" ลูกบุญทรง น้ำตาคลอรับไม่ได้พ่อป่วย แต่ยังเอาโยงการเมือง จึงต้องลา พท. "อุตตม-สนธิรัตน์" ยัน ไร้ดีลต่อรองผลประโยชน์ วันท่ี 24 พ.ย. ที่พรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) บรรยากาศการเปิดรับสมัครสมาชิกพรรค ก่อนถึงวันที่ 26 พ.ย.ยังคงคึกคัก อดีต รมต.อดีต ส.ส.นักการเมืองท้องถิ่น ทยอยเข้าสมัคร โดยช่วงสายๆหลายกลุ่ม หลายคนที่เป็นข่าว จะย้ายมาร่วมงานพรรคพลังประชารัฐ ต่างทยอยเดินทางมา โดยคนแรกที่มาถึงคือ นายฐานิสร์ เทียนทอง อดีตส.ส. สระแก้ว พรรคเพื่อไทย อดีตรมช.มหาดไท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>การเมืองยุคปฏิรูป น้ำเน่ายังมากกว่าน้ำดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1424311</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYKJm98zGJR5zoFhlaeSdcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1424311" target="_blank"&gt;การเมืองยุคปฏิรูป น้ำเน่ายังมากกว่าน้ำดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ช่วงนี้พรรคการเมืองเปิดรับสมัครสมาชิกพรรคกันคึกคัก ทำให้เห็นหน้าตาแต่ละพรรคชัดเจนขึ้น โดยเฉพาะแกนนำพรรค พรรคที่ถูกจับตามากที่สุดก็คือ พรรคพลังประชารัฐ ที่ประกาศว่ามี พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี หัวหน้า คสช. เป็น “นายกรัฐมนตรีในใจ” โดยมี ดร.อุตตม สาวนายน รัฐมนตรีอุตสาหกรรม เป็นหัวหน้าพรรค คุณสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ รัฐมนตรีพาณิชย์ เป็นเลขาธิการพรรค กับ พรรคเพื่อไทย ที่กำลัง “แตกแยก” ออกเป็น “สองพรรค” แบบไม่เกรงใจ “นายใหญ่” อีกต่อไป อนาคตการเมืองไทยหลังเลือกตั้ง จึงน่าสนใจเป็นอย่างยิ่ง เรื่อง “การปฏิรูปการเมือง” เพื่อนำประเทศไทยไปสู่ “ระบอบประชาธิปไตยที่สมบูรณ์” ที่ พล.อ.ประยุทธ์ จันท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชักยุ่ง"พลังประชารัฐ"ปทุมฯโวย 2 ทีม แย่งส่งลงส.ส. ทับซ้อนทั้ง 6 เขต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1434648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYVl9cmTmNtU7MU9oomppcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1434648" target="_blank"&gt;ชักยุ่ง"พลังประชารัฐ"ปทุมฯโวย 2 ทีม แย่งส่งลงส.ส. ทับซ้อนทั้ง 6 เขต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สมัคร งง พื้นที่ปทุมธานี "พลังประชารัฐ"พรรคเดียวกัน มีผู้สมัครแสดงเจตจำนง เปิดตัวลงสมัครส.ส.ทับซ้อน 2 ทีม ทั้ง6เขต วันที่ 1ธ.ค.61 สื่อข่าวรายงานว่า กรณีมีผู้สมัคร ส.ส.พรรคพลังประชารัฐ ลงทับซ้อนกันทั้ง 6 เขต ในพื้นที่จังหวัดปทุมธานี ตามที่มีกระแสข่าวออกมานั้น นายคิว อรุโณรส อดีตโฆษกและแกนนำเวที กปปส.แจ้งวัฒนะ ของอดีตหลวงปู่พุทธะอิสระ ผู้ลงสมัครรับเลือกตั้ง ส.ส.ปทุมธานี พรรคพลังประชารัฐ เปิดเผยว่า จากกรณีที่นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ และ นายสมศักดิ์ เทพสุทิน แกนนำกลุ่มสามมิตร และพลังประชารัฐ ได้ออกมาระบุว่ามีการแบ่งตัวผู้สมัครรับเลือกตั้ง ส.ส. ทั้ง 350 เขต เป็นที่เรียบร้อยแล้วนั้น ตนขอบอกว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุคคลในข่าว 12/03/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/881275</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8jRHpWQg-Ci5z73aWwKpgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/881275" target="_blank"&gt;บุคคลในข่าว 12/03/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี เสด็จพระราชดำเนินไปทรงเปิด พระราชานุสาวรีย์สมเด็จพระ ศรีนครินทราบรมราชชนนี ณ โรงเรียนเฉลิมพระเกียรติ สมเด็จพระศรีนครินทร์ อ.ภูกามยาว จ.พะเยา เมื่อวันที่ 10 มีนาคม. การทุจริต เป็นประตูสู่ความทุกข์ ............ หนังสือพิมพ์ ไทยรัฐ ยักษ์ใหญ่สารพัดสี จำหน่ายมากที่สุดของประเทศ ฉบับ ประจำวันอาทิตย์ที่ 12 มีนาคม 2560 ............ “ธนูเทพ” รายงานตัวรับใช้ท่าน ผู้อ่าน...เพียงแค่ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี หัวหน้า คสช. ตั้งคำถามเปรียบเปรยระหว่างปราศรัยกับประชาชนที่จังหวัดปราจีนบุรี ทำนองว่าประชาชนเสียภาษีมูลค่าเพิ่มหรือแวต ร้อยละ 7 มาหลายปี ถ้าเพิ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ชาญชัย' จี้ 'บิ๊กตู่' ใช้ ม.44 ล้างบางคนโกง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7js_YtQ-oQXJVjPZ9B9usqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738486" target="_blank"&gt;'ชาญชัย' จี้ 'บิ๊กตู่' ใช้ ม.44 ล้างบางคนโกง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชาญชัย อิสระเสนารักษ์ อดีตส.ส.นครนายก พรรคประชาธิปัตย์ กล่าวถึงกรณีสินบนข้ามชาติที่เกิดขึ้นในหลายรัฐวิสาหกิจว่า อยากให้พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯ และหัวหน้า คสช. ที่มีอำนาจรัฐฎาธิปัตย์เหนือรัฐบาลอื่น ควรทำการปราบปรามการทุจริตให้เป็นรูปธรรม โดยเพราะโครงการการขนาดใหญ่ที่มีการทุจริตที่มักจะทิ้งร่องรอยไว้ทั้งสิ้น การจะเอาคนผิดมาลงโทษไม่ใช่เรื่องยากแม้ว่าจะไม่มีการระบุชื่อก็ตาม โดยไม่จำเป็นต้องรอข้อมูลจากต่างประเทศ เพราะสามารถดูได้จากรายงานการประชุมก็จะพบหลักฐานว่าใครเกี่ยวข้องบ้าง พร้อมกับยกตัวอย่างการทุจริตที่เกิดขึ้นในรัฐวิสาหกิจสามกรณี คือ โครงการแอร์พอร์ตลิงค์ ซึ่งสร้างใกล้เคียงกับช่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'สุริยะ' โวได้ส.ส.150ที่นั่ง ลั่นดันเมกะโปรเจกต์อีสาน-เหนือ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818853</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR6YWUm815f_FpPtBoBg9cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818853" target="_blank"&gt;'สุริยะ' โวได้ส.ส.150ที่นั่ง ลั่นดันเมกะโปรเจกต์อีสาน-เหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 13.35 น. นายวิเชียร ชวลิต นายทะเบียนพรรคพลังปราชรัฐ กล่าวชี้แจงข้อปฏิบัติการในการเป็นสมาชิกพรรค โดยย้ำให้ทุกคนสมัครก่อนวันที่ 26 พฤศจิกายนนี้ ซึ่งมีเวลาจำกัด โดยพรรคจะเปิดรับสมัครทุกวันไม่เว้นวันหยุดราชการ ส่วนผู้ที่จะนำคนมาสมัครเป็นสมาชิก ขอให้นำคนมาในจำนวนจำกัด เนื่องจากต้องดำเนินการตรวจสอบให้ทันกรอบเวลา ส่วนการสรรหาผู้สมัคร ส.ส.ของพรรคนั้น มีแผนจะดำเนินการเดือนธันวาคมนี้ โดยวันที่ 22 พ.ย.นี้ หลังจาก กกต.เชิญพรรคการเมืองหารือเรื่องดังกล่าวจะมีความชัดเจนมากขึ้น ส่วนการรับบริจาคนั้นขอเน้นย้ำว่าห้ามรับบริจาคจากคนต่างชาติ จากนั้น นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ ขึ้นกล่าวบนเวทีว่า ขอแสดงคว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“สมศักดิ์” บอก รธน.ดีไซน์เพื่อเรา หวังปลุกใจผู้สมัคร พปชร. - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6OSxOuWIf0fax-W2UcGIsqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24682" target="_blank"&gt;“สมศักดิ์” บอก รธน.ดีไซน์เพื่อเรา หวังปลุกใจผู้สมัคร พปชร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สมศักดิ์” ยอมรับพูดจริง รธน.ถูกดีไซน์มาเพื่อพวกเรา แต่หมายถึงพรรคขนาดเล็ก ขนาดกลาง รวมถึงพรรคการเมืองใหม่ที่ไม่มีฐานเสียงมาก่อน ไม่ใช่เฉพาะ พปชร.หวังปลุกใจผู้สมัครหน้าใหม่ ได้ลงพื้นที่ใกล้ชิดประชาชน เมื่อวันที่ 20 พ.ย.นายสมศักดิ์ เทพสุทิน แกนนำพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) กล่าวถึงกรณีการพูดถึงรัฐธรรมนูญฉบับนี้ดีไซน์มาเพื่อพวกเรา ว่า ยอมรับว่าพูดจริง แต่ในความหมายนั้นได้หมายถึงพรรคการเมืองขนาดกลาง และพรรคการเมืองขนาดเล็ก รวมถึงพรรคการเมืองหน้าใหม่ที่ไม่มีฐานเสียงมาก่อน การพูดเป็นการปลุกใจให้บรรดาผู้สมัครหน้าใหม่ๆ ได้ลงพื้นที่ใกล้ชิดประชาชนเพราะการเลือกตั้งในครั้งนี้ รัฐธรรมนูญเขียนให้ทุกคะแนนเส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ปชป.ถล่ม พปชร. ดูด "มาดามเดียร์–หลานสุริยะ" หวังทุนใหญ่ ครอบงำสื่อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1424148</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqf7TijfcBMCNuZeHu6Rh0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 01:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1424148" target="_blank"&gt;ปชป.ถล่ม พปชร. ดูด "มาดามเดียร์–หลานสุริยะ" หวังทุนใหญ่ ครอบงำสื่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปชป. ซัด พปชร. ดูด "เมียฉาย–หลานสุริยะ" หวังทุนใหญ่ ครอบงำสื่อยักษ์ เอื้อประโยชน์การเมือง แลกเปลี่ยนทำลายระบบนิติรัฐ หวั่นกลายเป็นระบอบประยุทธ์ ไม่มีแผ่นดินอยู่เช่นทักษิณ "วัชระ" ถาม กระบวนการยุติธรรมอยู่ที่ไหน... เมื่อวันที่ 18 พ.ย. นายสาธิต ปิตุเตชะ รองหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ กล่าวถึงกรณีพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) เปิดตัว น.ส.วทันยา วงษ์โอภาสี หรือ มาดามเดียร์ ภรรยาของนายฉาย บุนนาค ที่มีคดีปั่นหุ้นอยู่ที่กรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) ว่า ถือเป็นตัวอย่างที่รัฐบาลใช้อำนาจรัฐ ชิงความได้เปรียบทางการเมือง จากก่อนหน้านี้ก็ดำเนินการมาอย่างต่อเนื่อง ไม่ว่าจะลงพื้นที่หาเสียงก่อน หรือ 4 รัฐมนตรีไม่ยอมล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"สามมิตร" 60 ชีวิต มาตามนัด ซบพลังประชารัฐ ปัดอยู่ภายใต้ทหาร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1423783</link><guid isPermaLink="false">CAIiENL0VPumoggqir5SWF7vjVwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1423783" target="_blank"&gt;"สามมิตร" 60 ชีวิต มาตามนัด ซบพลังประชารัฐ ปัดอยู่ภายใต้ทหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตามคาด กลุ่มสามมิตร หอบ 60 ชีวิต ซบ “พลังประชารัฐ” “สุริยะ” ปัดอยู่ภายใต้ทหาร ลั่นอยากหาพรรคใหม่เป็นทางเลือกประชาชน ก้าวข้ามขัดแย้ง ชี้เคลียร์พื้นที่ลงตัวแล้ว... เมื่อวันที่ 18 พ.ย. นายสมศักดิ์ เทพสุทิน พร้อมนายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ และนายอนุชา นาคาศัย แกนนำกลุ่มสามมิตร นำอดีต ส.ส.และอดีตนักการเมือง กว่า 60 คน เข้าสมัครเป็นสมาชิกพรรคพลังประชารัฐ โดยมีนายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค และ 3 รัฐมนตรีให้การต้อนรับ นายสุริยะ กล่าวว่า กลุ่มสามมิตร เป็นพลเรือนไม่ได้อยู่ภายใต้บังคับบัญชาของทหาร และการมาร่วมงานกับพรรคพลังประชารัฐ มาตามคำเชิญชวนของผู้ใหญ่ที่เคยร่วมงานด้วยสมัยอยู่พรรคไทยรักไทย ซึ่งการเมื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มาแล้ว! "ปรีชา" ควงภรรยา เข้าสมัคร พปชร.มั่นใจโกย ส.ส.อีสานเพียบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1424485</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9UKA6bEo4RrU_KIxBpeI4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1424485" target="_blank"&gt;มาแล้ว! "ปรีชา" ควงภรรยา เข้าสมัคร พปชร.มั่นใจโกย ส.ส.อีสานเพียบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ปรีชา-เปล่งมณี" เดินทางมาสมัครสมาชิก พปชร. ยันคุมอีสานเหนือ 5 จังหวัด มั่นใจกวาดที่นั่ง ส.ส.เข้าพรรคเพียบ ขณะที่ "สดใส รุ่งโพธิ์ทอง" ยังไม่มาตามนัด อ้างพื้นที่สมัคร จ.ปทุมฯ ยังไม่ชัดเจน... สำหรับความเคลื่อนไหวของพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) หลังกลุ่มสามมิตรนำ 60 คนเข้ารวมเป็นสมาชิกอย่างเป็นทางการไปแล้วนั้น ยังคงมีอดีตรัฐมนตรี อดีต ส.ส.เดินทางมาสมัครสมาชิกอย่างต่อเนื่อง เมื่อเวลา 08.00 น. วันที่ 19 พ.ย. ที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ นายปรีชา เร่งสมบูรณ์สุข อดีต รมว.ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม รัฐบาล น.ส.ย่ิงลักษณ์ ชินวัตร และอดีต ส.ส.เลย พรรคเพื่อไทย แกนนำกลุ่มสามมิตร พร้อมด้วยนางเปล่งมณี เร่งสมบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ปรีชา' พาเมียซบ 'พปชร.' เชื่อปชช.ฉลาดเลือก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818917</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDrs5jQJhaEHGNGXqxK7VYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818917" target="_blank"&gt;'ปรีชา' พาเมียซบ 'พปชร.' เชื่อปชช.ฉลาดเลือก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 19 พ.ย.61 เวลา 08.00น. ที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) นายปรีชา เร่งสมบูรณ์สุข อดีตรมว.ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม และอดีตส.ส.เลย พรรคเพื่อไทย พร้อมนางเปล่งมณี เร่งสมบูรณ์สุข ภรรยา อดีตส.ส.เลย พรรคเพื่อไทย เดินทางมาสมัครเป็นสมาชิกพรรค โดยมีนายชวน ชูจันทร์ กรรมการบริหารพรรค ให้การต้อนรับ นายปรีชา กล่าวว่า ยอมรับว่าที่เลือกมาทำงานกับพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.)เพราะนโยบายตอบโจทย์ มีการระดมสองคนรุ่นใหม่ จึงมั่นใจว่าจะเป็นทางเลือกให้กับประชาชน เพราะที่ผ่านมาประเทศชาติบอบช้ำมากว่า10ปี เมื่อเกิดปัญหาเดินขบวนเรียกร้องต่างๆทำให้นักลงทุนต่างประเทศอยู่ไม่ได้ และคนเดือดร้อนคือประชาชน ตนเล่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'สามมิตร' ขน 50 อดีตรมต.-ส.ส.เปิดตัวซบ 'พลังประชารัฐ' 18 พ.ย. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818613</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEN0PacdtOshKs_Ok-CTrYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818613" target="_blank"&gt;'สามมิตร' ขน 50 อดีตรมต.-ส.ส.เปิดตัวซบ 'พลังประชารัฐ' 18 พ.ย.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกกลุ่มสามมิตร เปิดเผยว่า กลุ่มสามมิตรจะเปิดตัวร่วมงานกับพรรคพลังประชารัฐในวันที่ 18 พ.ย. ที่โรงแรมแชงกรีล่า เวลา 10.30 น. โดยจะพาสมาชิกเข้าร่วมงานกับพรรคพลังประชารัฐกว่า 50 คน ซึ่งมีทั้งอดีตรัฐมนตรี อดีตส.ส. อดีตนายกอบจ. และนักการเมืองรุ่นใหม่ประเภทดาวฤกษ์ อาทิ นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ อดีตรมว.คมนาคม นายสมศักดิ์ เทพสุทิน อดีตรองนายกรัฐมนตรี นายภิญโญ นิโรจน์ อดีตรัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี นายมณเฑียน สงฆ์ประชา อดีตส.ส.ชัยนาท นายภิรมย์ พลวิเศษ อดีตส.ส.นครราชสีมา นางบุญยิ่ง นิติกาญจนา อดีตส.ส.ราชบุรี นายจักรวาล ชัยวิรัตน์นุกูล อดีตส.ส.สุโขทัย และนางพรรณสิริ กุลนาถศิร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ขน 60 ชีวิตซุกปีก ซบพรรคพลังประชารัฐ สลาย ‘สามมิตร’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1424090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPAox6QhQrea4jlKT3m9rpMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1424090" target="_blank"&gt;ขน 60 ชีวิตซุกปีก ซบพรรคพลังประชารัฐ สลาย ‘สามมิตร’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อดีตรมต.-ส.ส.ดังเพียบ สุริยะลั่นจะกวาด150ที่นั่ง รุมฉะม.44ครอบงำกกต. “สามมิตร” มาแล้ว “สุริยะ-สมศักดิ์-อนุชา” ขนอดีต รมต. ส.ส. นักการเมือง ชื่อดังกว่า 60 ชีวิต ร่วมขบวนพลังประชารัฐ “สันติ-ปรีชา” อดีต รมต.เพื่อไทยมาตามนัด กลุ่มบ้านริมนํ้า-อดีต เด็ก ปชป.พรึ่บ “สุริยะ” ประกาศสลายกลุ่ม “สามมิตร” ทันที มั่นใจ พปชร.ได้ ส.ส.ถึง 150 คน “สมศักดิ์” ปลื้มบ้านใหม่องคาพยพเพียบพร้อม แบไต๋ “รธน. ดีไซน์ไว้เพื่อเรา” ต้องฉวยประโยชน์โกยแต้ม “สนธิรัตน์” คึกจัดวาดฝันกวาด 350 เก้าอี้ ด้าน ทษช.ได้โปรกอล์ฟ-อดีตนางงามเติมสีสัน “อ๋อย-เต้น” จ่อร่วม 19 พ.ย. คนการเมืองยังรุมฉะ คสช.ใช้ ม.44 แทรกแซง กกต. “วันนอร์” หวั่น ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พปชร.คึกคักคนดังแห่สมัครสมาชิกพรรค - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdb65dZaNLEQnj24zRs7-UqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 03:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24266" target="_blank"&gt;พปชร.คึกคักคนดังแห่สมัครสมาชิกพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรรคพลังประชารัฐเปิดรับสมัครสมาชิกพรรควันแรกคึกคัก คนดังทั้งอดีต ส.ส. ดารา นักวิชาการ ตบเท้าร่วมงานเพียบ “อุตตม” ยังไม่ตอบเสนอชื่อ “บิ๊กตู่”เป็นนายกฯ เมื่อวันที่ 13 พ.ย. ที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) อาคารปานศรี ซอยรัชาดาภิเษก 54 ได้เปิดรับสมัครสมาชิกพรรคเป็นวันแรก โดยบรรยากาศเป็นไปอย่างคึกคัก ผู้บริหารพรรคนำโดย นายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรค นายกอบศักดิ์ ภูตระกูล โฆษกพรรค เดินทางมาตั้งแต่เช้าตรู่ประเดิมสมัครสมาชิกพรรค จากนั้นได้ให้การรอต้อนรับประชาชนที่สนใจเดินทางมาสมัครสมาชิกพรรค ซึ่งมีอดีต ส.ส. บุคคลมีชื่อเสียงทยอยเดินทางมาสมัคร เช่น นายวีระกร คำปร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'ธนาธร'เกทับโพลทักษิณ ไม่เชื่อ อนาคตใหม่วูบ ชี้ เลือกตั้งยังไม่ใช่จุดจบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1421001</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjH_i4scBVj3A4BPeu4MbcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1421001" target="_blank"&gt;'ธนาธร'เกทับโพลทักษิณ ไม่เชื่อ อนาคตใหม่วูบ ชี้ เลือกตั้งยังไม่ใช่จุดจบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ธนาธร ไม่โต้ โพล 'ทักษิณ' ชี้ อนาคตใหม่วูบ คาดได้ ส.ส.แค่ 4 เกทับด้วยโพลพรรคได้ 50 ที่นั่ง เชื่อ เลือกตั้งไม่ใช่จุดจบ แต่เป็นจุดเริ่มต้น นำประเทศออกจากขัดแย้ง ย้ำ คุยกับคุณอาสุริยะได้ แม้ความเห็นการเมืองแตกต่าง วันที่ 14 พ.ย. จากกรณี มีข่าวในโซเชียล ว่า ผลโพล 'ทักษิณ' ออกมาระบุว่า พรรคอนาคตใหม่ จะมีคนเลือกเพียงไม่เกิน 4 แสนเสียง คาดได้ที่นั่ง ส.ส.ไม่เกิน 4-5 ที่นั่งว่า นายธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ หัวหน้าพรรคอนาคตใหม่ กล่าวว่า เรื่องนี้คงสนุกดีนะครับ จำไม่ผิดประมาณเดือนที่แล้ว หรือ 2 เดือน คุณทักษิณ เพิ่งบอกพรรคอนาคตใหม่ เราจะได้ 40-50 เสียง แล้ววันนี้พรรคเพื่อไทยก็บอกอีกอย่าง ผมไม่อยากให้การเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สมัครสมาชิกพปชร. วันแรกคึกคัก 'อุตตมะ' อุบเสนอชื่อ 'บิ๊กตู่' นั่งนายกฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419581</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5sAsn8s_ubGL48qw3jPR0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 01:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419581" target="_blank"&gt;สมัครสมาชิกพปชร. วันแรกคึกคัก 'อุตตมะ' อุบเสนอชื่อ 'บิ๊กตู่' นั่งนายกฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แกนนำพรรคพลังประชารัฐ ต้อนรับประชาชนที่มาสมัครเป็นสมาชิกพรรค ในการเปิดรับสมัครวันแรก ด้าน อุตตมะ อุบตอบ เสนอ บิ๊กตู่ นั่งนายกฯ หรือไม่ บอกยังไม่ชัดเจน ย้ำ 4 รมต.จะลาออกในเวลาที่เหมาะสม... เมื่อวันที่ 13 พ.ย.2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า แกนนำพรรคพลังประชารัฐ นำโดยนายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรค และนายกอบศักดิ์ ภูตระกูล โฆษกพรรค ประเดิมสมัครเป็นสมาชิกพรรคชุดแรก ก่อนจะให้การต้อนรับประชาชนที่มาสมัครเป็นสมาชิกพรรค ซึ่งเปิดรับสมัครเป็นวันแรก ณ ที่ทำการพรรค ถนนรัชดาภิเษก โดยมีอดีต ส.ส. นักธุรกิจและบุคคลมีชื่อเสียงร่วมสมัครเป็นสมาชิก เช่น นายทศพล เพ็งส้ม อดีต ส.ส.นน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หลาน 'สุริยะ' ลาธุรกิจ!! ลุยการเมืองเต็มตัว ซบอก 'พลังประชารัฐ' - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1415345</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER_wGXQhax0dShAaOmUW3UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1415345" target="_blank"&gt;หลาน 'สุริยะ' ลาธุรกิจ!! ลุยการเมืองเต็มตัว ซบอก 'พลังประชารัฐ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ" หลานชาย "สุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ" แกนนำสามมิตร ลาออกจาก ปธ.ไออีซี แล้ว หวังโดดลงการเมืองเต็มตัว ลั่นใช้ประสบการณ์ด้านธุรกิจ อาสาช่วยงาน พปชร.พัฒนาประเทศชาติ วานนี้ (7 พ.ย.) นายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ กรรมการบริหารพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) หลานชาย นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ แกนนำกลุ่มสามมิตร กล่าวว่าตนได้ยื่นใบลาออกจากตำแหน่งประธานกรรมการ บริษัทอินเตอร์ แนชั่นเนิลเอนจีเนียริง จำกัด (มหาชน) หรือไออีซี ตั้งแต่วันที่ 29 ต.ค.ที่ผ่านมาแล้ว เพื่อเตรียมลงเล่นการเมืองอย่างเต็มตัวเต็มเวลา เพราะการทำงานด้านนี้ต้องใช้เวลาเรียนรู้ เนื่องจากเป็นบทบาทใหม่ ส่วนบทบาทของตนในพรรคนั้น ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สามมิตรโว “สุริยะ-สมศักดิ์" พา พปชร.ชนะแน่ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24137</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDE5xmkFkmIAyJRI4v4CcloqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 05:50:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24137" target="_blank"&gt;สามมิตรโว “สุริยะ-สมศักดิ์" พา พปชร.ชนะแน่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โฆษกกลุ่มสามมิตรยันลูกทีมเหนียวแน่น ไม่มีย้ายหนี โว "สุริยะ-สมศักดิ์" หัวหอกลุยหาเสียงเลือกตั้ง พาพรรคพลังประชารัฐชนะแน่ เมื่อวันที่ 10 พ.ย. นายธนกร วังบุญคงชนะ โฆษกกลุ่มสามมิตร กล่าวถึงความเคลื่อนไหวของอดีต ส.ส.ที่ย้ายพรรคจำนวนมากในช่วงนี้ว่า การย้ายพรรคนั้นคงเกิดจากหลายปัจจัย ซึ่งเป็นเรื่องปกติทางการเมืองตามระบอบประชาธิปไตย สำหรับสมาชิกในกลุ่มสามมิตรที่ย้ายไปอยู่กับพรรคการเมืองอื่นนั้นอาจจะมีบ้าง แต่ถือว่าน้อยมาก และเป็นการย้ายจากกันด้วยดี เนื่องจากในหลายพื้นที่ทับซ้อนกัน เมื่อมีการทำโพลเพื่อคัดเลือกบุคคลที่ใกล้ชิดกับพี่น้องประชาชนมากที่สุด คนที่ไม่ได้รับการคัดเลือกก็จำเป็นที่จะต้องย้ายไป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'3 รัฐมนตรี' รับสมัครสมาชิกพรรคพลังประชารัฐวันแรก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJLKI2PpQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpFmYgODxvVbvemV7H0taMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 02:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJLKI2PpQ" target="_blank"&gt;'3 รัฐมนตรี' รับสมัครสมาชิกพรรคพลังประชารัฐวันแรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอุตตม สาวนายน รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรม ในฐานะหัวหน้าพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.), นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ ในฐานะเลขาธิการพรรค, และนายกอบศักดิ์ ภูตระกูล รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ในฐานะโฆษกพรรค พร้อมด้วยแกนนำพรรค อาทิ นายอิทธิพล คุณปลื้ม, นายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ, นายวัชระ กรรณิการ์, นายวิเชียร ชวลิต มาสมัครสมาชิกพรรควันแรก นอกจากนี้ ยังมีอดีต ส.ส. และบุคคลสำคัญมาสมัครสมาชิกพรรค ได้แก่ นายทศพล เพ็งส้ม อดีต ส.ส. ปทุมธานี พรรคประชาธิปัตย์, นายยุทธนา โพธสุธน อดีต ส.ส. สุพรรณบุรี พรรคชาติไทย, นายเชษฐวุฒิ วัชรคุณ หรือ บ๊วย นักแสดง, และผศ. ดร. ณพงศ์ นพเก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ประเทศไทยสมัยนิยม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413351</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDX9ScRjTdWTvsCppTJeQxIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413351" target="_blank"&gt;ประเทศไทยสมัยนิยม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่ว่าจะมีการเปลี่ยนแปลงการปกครองไปสู่ ระบอบประชาธิปไตย หรือยังอยู่ในบรรยากาศของ การยึดอำนาจ คนไทยส่วนใหญ่ ไม่ได้ยึดติดกับระบอบ ขออย่างเดียวให้เศรษฐกิจดี ไม่มีปัญหาปากท้อง ยิ่งประเภทลดแลกแจกแถมชอบมากที่สุด เป็นคำตอบว่า ระบอบประชาธิปไตยของไทยทำไมล้มลุก คลุกคลานมาเกือบจะร้อยปีเข้าไปแล้ว คนไทยสนใจการเมือง เพราะกระแสมากกว่า เช่น กระแสตู่ดิจิทัล กระแสประเทศกูมี กระแสอนาคตใหม่ ธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ กระแสพลังประชารัฐที่มีแกนนำอย่างสมศักดิ์ เทพสุทิน และสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ กระแสเดินคารวะแผ่นดินของสุเทพ เทือกสุบรรณ กระแสดาราผู้ประกาศข่าวมาลงเล่นการเมือง กระแสทักษิณ กระแสยิ่งลักษณ์ เป็นต้น เรียนรู้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'พปชร.' คิ๊กออฟ ลุย 4 ภาค เปิดหลักสูตรปัญญาประชารัฐ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817681</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4tGhHRpJ_wQe9rQQfy9AYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817681" target="_blank"&gt;'พปชร.' คิ๊กออฟ ลุย 4 ภาค เปิดหลักสูตรปัญญาประชารัฐ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 5 พ.ย.61 เวลา 17.00 น.ที่โรงแรมรอยัล ปริ้นเซส นายสุวิทย์ เมษินทรีย์ รมว.วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี ว่าที่รองหัวหน้าพรรคพลังประชารัฐ และนายกอบศักดิ์ ภูตระกูล รมต.ประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ว่าที่โฆษกพรรค ร่วมแถลงข่าวเปิดหลักสูตรและทีมงานสถาบันปัญญาประชารัฐ 14 คน โดยมีนายชวน ชูจันทร์ ผู้ก่อตั้งพรรคและว่าที่กรรมการบริหารพรรค ร่วมด้วย โดยนายสุวิทย์ กล่าวว่า เชื่อว่าเร็วๆนี้จะมีข่าวดีจากกกต. เรื่องรับรองพรรค ขณะที่สถาบันปัญญาประชารัฐได้กำหนดหลักสูตรและทีมงานแล้ว เพื่อระดมแนวคิดประชาชน เพื่อจัดทำเป็นนโยบายพรรค โดยเบื้องต้นได้กำหนดลงพื้นที่ฟังความเห็นประชาชนและเปิดรับสมาชิกพรรคใน 4 ภาค ปักหมุ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'พงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ' ลาออกจากไออีซี ลั่นลงสนามการเมืองเต็มตัว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817824</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1sIjXc8uykzNhskxKpY80qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817824" target="_blank"&gt;'พงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ' ลาออกจากไออีซี ลั่นลงสนามการเมืองเต็มตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพงศ์กวิน จึงรุ่งเรืองกิจ กรรมการบริหารพรรคพลังประชารัฐ เปิดเผยว่า เมื่อวันที่ 29 ตุลาคม ตนได้ยื่นใบลาออกจากตำแหน่งประธานเจ้าหน้าที่บริหาร (ซีอีโอ) บริษัท อินเตอร์แนชั่นเนิลเอนจีเนียริง จำกัด (มหาชน) หรือ ไออีซี เพื่อเตรียมลงเล่นการเมืองอย่างเต็มตัว และเต็มเวลา เพราะการทำงานด้านการเมืองต้องใช้เวลาในการเรียนรู้เนื่องจากเป็นบทบาทใหม่ ส่วนบทบาทของตนในพรรคนั้น ต้องรอความชัดเจนหลังจากที่คณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) รับรองการจดจัดตั้งพรรคอย่างเป็นทางการก่อน อย่างไรก็ตามตนในฐานะที่มีประสบการณ์ทางด้านธุรกิจและคลุกคลีในแวดลงธุรกิจกว่า 15 ปี อยากใช้ประสบการณ์ดังกล่าวผลักดันงานหรือนโยบายทางด้านเศรษ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“ธนาธร" ควงแม่ลุยเยาวราชหาสมาชิก “อนาคตใหม่” - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDp--W5leLeUTsD6eEyCJv4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:35:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23902" target="_blank"&gt;“ธนาธร" ควงแม่ลุยเยาวราชหาสมาชิก “อนาคตใหม่”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ธนาธร” ควงคุณแม่-พี่สาว บุกเยาวราชหาสมาชิกพรรคอนาคตใหม่ คนมาสมัครสมาชิกเฉลี่ยวันละ 200 คน ไม่มั่นใจเลือกตั้ง 24 ก.พ.2562 เมื่อวันที่ 5 พ.ย. นายธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ หัวหน้าพรรคอนาคตใหม่ พร้อมด้วย น.ส.พรรณิการ์ วาณิช โฆษกพรรค และสมาชิกพรรค จัดกิจกรรม “กรุงเทพขยับ” ออกเดินแนะนำตัวและหาสมาชิกพรรคในพื้นที่ กทม. เป็นวันแรกโดยมีนางสมพร จึงรุ่งเรืองกิจ มารดา น.ส.ชนาพรรณ จึงรุ่งเรืองกิจ พี่สาวร่วมเดินด้วย เริ่มต้นที่ย่านบางรัก ซึ่งเป็นบ้านเดิมของครอบครัวนายธนาธร ก่อนเคลื่อนขบวนมาเดินหาสมาชิกและแนะนำตัวกับประชาชนในย่านเยาวราช นายธนาธร กล่าวว่า บางรักเป็นสถานที่เกิดและเป็นบ้านเดิมของบิดาและปู่ จึงค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>4 รมต.ออกปลายปี ลุยเต็มตัวงานพรรค พปชร.ชาวบ้านคืนนกหวีด ‘เทือก’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJUlQpDVNiM32ZlMHmZvOQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413143" target="_blank"&gt;4 รมต.ออกปลายปี ลุยเต็มตัวงานพรรค พปชร.ชาวบ้านคืนนกหวีด ‘เทือก’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“บิ๊กตู่” รับปรับตัวเข้าโหมดการเมือง มีคนแนะเป็นนักการเมืองต้องหน้าด้านกว่าเดิม “บิ๊กป้อม” ถกลับฝ่ายความมั่นคง สั่งเข้มเกาะติดสถานการณ์ห้ามเด็ดขาดปลุกปั่นยุยง “ปณิธาน” ยัน ธ.ค.ได้เห็นหน้าตา พ.ร.บ.ไซเบอร์ติดหนวด “อภิสิทธิ์” บอกประชาชนไม่มั่นใจ 24 ก.พ.62 ได้กาบัตร ตั้งท่าขวางรัฐบาลแห่งชาติหยันเกิดยาก “ธนาธร” ควงแม่-พี่สาวบุกรำลึกบ้านเก่าตระกูล “จึงรุ่งเรืองกิจ” หวั่น คสช.อ้างพรรคการเมืองป่วนเลื่อนเข้าคูหา “เครือข่ายเพื่อไทย” แตกตัวรับวิกฤติ ดันเลือดใหม่ถือธงนำ “ไทยรักษาชาติ” สะพัด “ปรีชาพล พงษ์พานิช” นั่ง หน.พรรค “มิตติ ติยะไพรัช” คั่วเลขาฯ เก็บ “เพื่อธรรม” เป็นบ้านสำรองถ้าถูกยุบ “วรวัจน์” ไข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เช็กอาการขุนพล อดีตคนเคยรัก 'เเม้ว' (3) - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817365</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnE8yLgKk2u57aos-DRa7UqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817365" target="_blank"&gt;เช็กอาการขุนพล อดีตคนเคยรัก 'เเม้ว' (3)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;00 "สุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ" อดีตรมช.อุตสาหกรรม, รมว.อุตสาหกรรม, รมว.คมนาคมเเละรองนายกฯ เข้ามาวงการการเมืองตามคำเชิญของคนโตเมืองสุโขทัย ตั้งเเต่สมัยพรรคกิจสังคม ต่อมาไต่อันดับเป็นเลขาธิการพรรคไทยรักไทยเเละดูเเลส.ส.กลุ่มวังน้ำยมในยามนั้น วันนี้มาอยู่กับกลุ่มสามมิตรที่กำลังเดินเครื่องทาบอดีตส.ส.ร่วมงานพลังประชารัฐ 00 "สมศักดิ์ เทพสุทิน" เจ้าของเก้าอี้รมต.หลายกระทรวง อยู่มาหลายพรรค เเละเป็นหนึ่งในขั้วที่ย้ายจากไทยรักไทยเป็นรายต้นๆโดยไปจับมือเจ้าสัวปูนตั้งพรรคมัชฌิมาธิปไตย จากนั้นเมื่อพรรคโดนยุบก็ไปอยู่กับพรรคสีน้ำเงิน เเล้ววันนี้ก็ตั้งกลุ่มสามมิตร 00 "อนุชา นาคาศัย" เสี่ยเเฮงค์เเห่งทีมนกใหญ่พิฆ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>