<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอสัตหีบ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJ3ZUhKeUVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:58:26 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>รวบพระปลอม-เสพยาออกบิณฑบาตในพื้นที่สัตหีบ - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259169/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI1OTE2OS_SAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:01:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259169/" target="_blank"&gt;รวบพระปลอม-เสพยาออกบิณฑบาตในพื้นที่สัตหีบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ พร้อมด้วย พระครูวิธานธรรมมานุยุต เจ้าอาวาสวัดบางเสร่คงคาราม เจ้าคณะตำบลสัตหีบ, นายชิน แก้วสังข์ กำนันตำบลบางเสร่, ตำรวจ สภ.สัตหีบ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/HCDqGsOarzSROCXAIJXw3GEj3oHLm9ub4dfyXLYR4gmvDKIekuwnCFhtQOFCEh9Lo532LsqxmWd7Il0gwTaNT3wm-9rMhKCmuMWILnWjbR51M3RqsBZgAU0-cxqZY4__SOteTlZjOYTBGG3haUNBXR274BVFxv_JMCBeiIoVMf-wLZbt94ERgIuWzQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>นอภ.สัตหีบระดมกำลังกวาดล้างอาชญากรรม - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259046/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI1OTA0Ni_SAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:52:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259046/" target="_blank"&gt;นอภ.สัตหีบระดมกำลังกวาดล้างอาชญากรรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ นำฝ่ายปกครอง กำนัน ผู้ใหญ่บ้าน ร่วมกับ สภ สัตหีบ เจ้าหน้าที่ชุดข่าวทหาร ฐานทัพเรือสัตหีบ ทัพเรือภาคที่ 1 กองเรือยุทธการ มทบ.14 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/GdvApdVegvi0NUoKcAnKuyDQXc-f3ahVvtSwPe4v41FuE4lkbGQ4umbAMGIxHXgVnqYMyFMcXiKVaTJSNaoR8YrirSrhWhigkWmOSFqJZwirdhMe=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>เมืองสัตหีบ ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เก็บขยะ - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_257736/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI1NzczNi_SAQA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:15:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_257736/" target="_blank"&gt;เมืองสัตหีบ ปล่อยพันธุ์สัตว์น้ำ เก็บขยะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพนธกร ใคร่ครวญ รองนายกเทศมนตรีเมืองสัตหีบ ผู้แทน นายณรงค์ บุญบรรเจิดศรี นายกเทศบาลเมืองสัตหีบ เป็นประธานในพิธีเปิดโครงการบริการจัดการขยะมูลฟอยชุมชน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/4hPd_jEIHbi8ALDCfHlvpnGBkybd_n4ks1Ltmut0vmZ2E6VCfvO130QkfG6t5qEjzKW9bEsgSee0pdwkcn6qxwM_bwyT31GHgZYcO3ATz7qL97Ytg6_R0cAftCbTe4Ltkg1XDAXf1O1j6wA5Y_SquA5sUZpQ4RGt2YcVCCSAKauY1fXgubeR5rhvwXmELlPlZd1Z2lSOkZWa9QoMaTDpB-YolX44irVpZqHkWa3VIEa2F6vB0260Ii7_h6qoWZLwQb8wInDhhfUonWlJtRqB0zzSRvYnusfwfOeWUW2XeedmSzF49OEYgn5pLIAvjE7Y5GMEzzz8r0flFJw9Ho1zJ3nnH0I57z6R_c8c0SYXfvtjpR0Ty2VF3aXnWwOlsXSVzhqc_x79ydX2a-iXL8BSncNz2a9swUbk6g8imJcn7ZvHplJS82hk7LgUs8a96eYq3SdQtec-Z1aXUHFf2uWek95kO_osi7pUuAwD_MkQ_OdjjH-ZRs86GDd708PpV9OblDtvl1IP3xw8bdrxRWm7y7i1aXju9zE2IIK4V5Yv=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>นายอำเภอสัตหีบตรวจปัสสาวะกำนันผู้ใหญ่บ้าน - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_256852/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI1Njg1Mi_SAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:42:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_256852/" target="_blank"&gt;นายอำเภอสัตหีบตรวจปัสสาวะกำนันผู้ใหญ่บ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook Twitter Google+ Share via Email Print. ที่ศาลาประชาชคมอำเภอสัตหีบ จ.ชลบุรี นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ พร้อมด้วยหัวหน้าส่วนราชการ ทหาร ตำรวจ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/9q_mBKRLnvuSsb_2aAu3_7Pb4ToN7ZMdaovkOWXBJKZvRdByEJJwB4dbW31AdtKLHKpdV5ieSPg_K7mG5jShG-5O8VK-ijclchlcBNNYNTxVvvqW=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>จับพระปลอม! เรี่ยไรเงินชาวบ้าน ซื้อยาบ้า - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECW7x5QJ0pTl4C0jcD72Pb4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;จับพระปลอม! เรี่ยไรเงินชาวบ้าน ซื้อยาบ้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำเภอสัตหีบ บุกจับหนุ่มเมืองชัยภูมิ แต่งพระปลอมเดินเรี่ยไรเงินชาวบ้านชุมชนบางเสร่ หาเงินซื้อยาบ้าเสพ สำนึกผิด กล่าวขอโทษ และขอบคุณชาวบ้านที่ให้เงินไปซื้อยาบ้าเสพ ทำรอดตายจากการลงแดง นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ พร้อมด้วย ชุดปราบปรามยาเสพติด ได้ทำการจับกุมตัว นายสาคร คำบุญเกิด อายุ 47 ปี ชาวจังหวัดชัยภูมิ ขณะแต่งกายเลียนแบบพระสงฆ์ เดินรับบิณฑบาตเรี่ยไรเงินชาวบ้าน ในชุมชนตลาดบางเสร่ ต.บางเสร่ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี พร้อมตรวจยึดของกลางเงินสด 2,900 บาท พระเครื่องพระรอดลำพูน-เครื่องราง และตรวจสารเสพติดพบปัสสาวะเป็นสีม่วง นายสาคร ให้การรับสารภาพว่า ตนเองติดยาบ้างอมแงม จึงหาเงินซื้อยาบ้าเสพ ด้วยกา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>หนุ่มใหญ่หากินไกล "โกนหัว ห่มเหลือง" เรี่ยไร หาเลี้ยงครอบครัว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438900</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRQYdH3yTX2zfQyNJ6q2CEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438900" target="_blank"&gt;หนุ่มใหญ่หากินไกล "โกนหัว ห่มเหลือง" เรี่ยไร หาเลี้ยงครอบครัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่จากชัยภูมิโกนหัว โกนคิ้ว นั่งรถมาหากินที่สัตหีบ ชลบุรี ออกเดินเรี่ยไรแลกกับพระรอด ของขลัง โดนรวบคาผ้าเหลือง พบฉี่ม่วงอีกต่างหาก อ้างจำเป็นต้องหาเงิน ส่งเสียครอบครัว วันที่ 6 ธ.ค.61 นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ พร้อมด้วย พระครูวิธานธรรมมานุยุต เจ้าอาวาสวัดบางเสร่คงคาราม เจ้าคณะตำบลสัตหีบ จ.ชลบุรี นายชิน แก้วสังข์ กำนันตำบลบางเสร่ ตำรวจ สภ.สัตหีบ เจ้าหน้าที่ศูนย์ปฏิบัติการป้องกันและปราบปรามยาเสพติดอำเภอสัตหีบ ผู้ใหญ่บ้านในพื้นที่ ได้ร่วมกันจับกุม นายสาคร คำบุญเกิด อายุ 47 ปี พักบ้านเลขที่ 338 ม.12 ต.โคกกุง อ.แก้งคร้อ จ.ชัยภูมิ นุ่งเหลืองห่มเหลือง ปลอมเป็นพระสงฆ์ ออกบิณฑบาตเรี่ยไรเง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จับ "พระปลอม" เรี่ยไรเงินชาวบ้านซื้อยาบ้าเสพ!! - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBecb4hAIMAdmFfaIgvbD8MqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMJiznQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำเภอสัตหีบ บุกจับหนุ่มเมืองชัยภูมิ แต่งพระปลอมเดินเรี่ยไรเงินชาวบ้านชุมชนบางเสร่ หาเงินซื้อยาบ้าเสพสนองกิเลส สำนึกผิดกล่าวขอโทษ และขอบคุณชาวบ้าน ที่อนุโมทนาบุญให้เงินไปซื้อยาบ้าเสพ รอดตายจากการลงแดงยาบ้าเมื่อเวลา 08.30 น วันที่ 6 ธ.ค.61 นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ พร้อมด้วย ร้อยตรี สราวุธ กรจิระเจริญ ปลัดอาวุโส นายชิน แก้วสังข์ กำนันตำบลบางเสร่ และชุดปราบปรามยาเสพติดอำเภอสัตหีบ ได้ทำการจับกุมตัว นายสาคร คำบุญเกิด อายุ 47 ปี ชาวจังหวัดชัยภูมิ ขณะแต่งกายเลียนแบบพระสงฆ์ เดินรับบิณฑบาตเรี่ยไรเงินชาวบ้าน ในชุมชนตลาดบางเสร่ ต.บางเสร่ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี พร้อมตรวจยึดของกลางเงินสด 2,900 บาท พร...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ส่อง! มิสยูนิเวิร์ส 2018 ประเดิมเก็บตัวโปรยเสน่ห์พัทยา - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1126168</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTxrktQJD0dPCeCRddQPygqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1126168" target="_blank"&gt;ส่อง! มิสยูนิเวิร์ส 2018 ประเดิมเก็บตัวโปรยเสน่ห์พัทยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความเคลื่อนไหวการประกวดมิสยูนิเวิร์ส วันที่ 6 ธ.ค. กองประกวดได้แบ่งสาวงามเป็นสองกลุ่ม พาเดินทางไปเก็บตัวทำกิจกรรม ที่ จ.กระบี่ และเมืองพัทยา จ.ชลบุรี โดยกองประกวดอนุญาตให้สื่อมวลชนตามเก็บภาพสาวงามที่เดินทางไปทำกิจกรรม ที่เมืองพัทยา จ.ชลบุรี ได้ ซึ่งกลุ่มนี้มี “นิ้ง” โศภิดา กาญจนรินทร์ มิสยูนิเวิร์สไทยแลนด์ รวมอยู่ด้วย โดยมีกิจกรรมเชิงหัตถศิลป์ กิจกรรมทางธรรมชาติ พร้อมการเยี่ยมชมสถานที่ท่องเที่ยวสำคัญให้สาวงามผู้เข้าประกวดมิสยูนิเวิร์ส 2018 ได้สัมผัสตลอดทริป สำหรับการเดินทางไปทำกิจกรรมเก็บตัวระหว่างวันที่ 6-7 ธ.ค.ที่จังหวัดชลบุรีนี้ สาวงามผู้เข้าประกวดจากทั่วโลกออกเดินทางจากโรงแรมดุสิตธานี ก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>จัดเต็มภาพ 'มิสยูนิเวิร์ส 2018' ทำกิจกรรมปล่อยเต่าคืนสู่ทะเล - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820674</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0CW_qdj_tYe0BhY7D_klgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820674" target="_blank"&gt;จัดเต็มภาพ 'มิสยูนิเวิร์ส 2018' ทำกิจกรรมปล่อยเต่าคืนสู่ทะเล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 7 ธันวาคม 2561 สาวงามผู้เข้าประกวดมิสยูนิเวิร์ส 2018 จาก 49 ประเทศ ทำกิจกรรมให้อาหารและปล่อยเต่า ที่ศูนย์อนุรักษ์พันธุ์เต่าทะเล สัตหีบ ในวันที่สองของกิจกรรมเก็บตัวร่วมกิจกรรมสัมผัสความงดงามของศิลปวัฒนธรรมท่องถิ่น และร่วมโปรโมทการท่องเที่ยวไทย ซึ่งเป็นหนึ่งในกิจกรรมเก็บตัวของสาวงาม มิสยูนิเวิร์ส 2018 ณ เมืองพัทยา จังหวัดชลบุรี&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประกวดชุดประชาติมิสยูนิเวิร์สที่สวนนงนุช เปิดขายบัตร 30 พ.ย. - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1125808</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHGvrGZ59gv3tww5jrwCx8qGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:44:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1125808" target="_blank"&gt;ประกวดชุดประชาติมิสยูนิเวิร์สที่สวนนงนุช เปิดขายบัตร 30 พ.ย.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประกาศให้แฟนนางงามได้ตื่นตัวเตรียมพร้อมกันอีกครั้ง โดยเฉพาะแฟนๆ ที่ชื่นชอบและติดตามดูชุดประจำชาติของบรรดาสาวงามที่แต่ละปี ต่างงัดไม้เด็ด ความคิดสุดครีเอท ที่แสดงเอกลักษณ์ประจำชาติของตนเองออกมาประชันกันสุดฤทธิ์สุดเดช การประกวดนางงามจักรวาล ประจำปี 2018 รอบ National Costume หรือรอบชุดประจำชาติ ที่เตรียมจัดขึ้นในวันจันทร์ที่ 10 ธันวาคม 2561 ณ ศูนย์ประชุมนานาชาตินงนุชพัทยา (NICE) ภายในสวนนงนุช พัทยา จ.ชลบุรี โดยกำหนดวันขายบัตรคือ วันศุกร์ที่ 30 พฤศจิกายน 2561 เวลา 10.00 น. เป็นต้นไป ทางหน้าเคาน์เตอร์ไทยทิคเก็ตเมเจอร์ทุกสาขา หรือทางออนไลน์ www.thaiticketmajor.com สำหรับสถานที่ที่ได้รับเลือกให้จั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>ยาบ้าของจริง จับสึกหลวงพี่ฉี่ม่วง อ้างเก็บมาลอง เจอตอนเดินบิณฑบาต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1432143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaM6ew6_dP5GsCFP-ElN-cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1432143" target="_blank"&gt;ยาบ้าของจริง จับสึกหลวงพี่ฉี่ม่วง อ้างเก็บมาลอง เจอตอนเดินบิณฑบาต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นอภ.สัตหีบ เปิดปฏิบัติการตรวจหาสารเสพติด นิมนต์พระตรวจฉี่ยกวัด พบหลวงพี่ปัสสาวะสีม่วง อ้างเดินบิณฑบาต แล้วเจอยาสีเขียวริมถนน เลยเก็บมาลอง... เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 28 พ.ย.61 นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ จ.ชลบุรี พ.ต.อ.อาทร ชิ้นทอง ผกก.สภ.นาจอมเทียน ได้ร่วมปฏิบัติการตรวจหาสารเสพติดภายในวัดหนองจับเต่า หมู่ที่ 5 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ตามที่มีประชาชนร้องเรียน จึงได้สั่งการให้ นายวินย์ถวรรณ สุดสังข์ ปลัดอำเภอ พ.ต.ต.สังวาลย์ พันสีทา สวป. สนธิกำลังร่วมกับ กำนันผู้ใหญ่บ้าน, เจ้าหน้าที่กองอาสารักษาดินแดนและศูนย์ปฏิบัติการป้องกันและปราบปรามยาเสพติดอำเภอสัตหีบ, ตำรวจชุดสืบสวน ร่วมปฏิบัติ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"บิ๊กลือ" สร้างขวัญกำลังใจ ตรวจเยี่ยมหน่วย ทร.พื้นที่ภาคตะวันออก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1431766</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLRGZ9KlmDtOiCZxkUPVq8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1431766" target="_blank"&gt;"บิ๊กลือ" สร้างขวัญกำลังใจ ตรวจเยี่ยมหน่วย ทร.พื้นที่ภาคตะวันออก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กลือ" ตรวจเยี่ยมหน่วยกองทัพเรือในพื้นที่ภาคตะวันออก เพื่อสร้างขวัญและกำลังใจให้แก่กำลังพลในการปฏิบัติงาน กำชับให้ยึดมั่นในความซื่อสัตย์สุจริต วิริยะอุตสาหะ และประสานงานซึ่งกันและกัน เพื่อพัฒนาขีดความสามารถ โดยมี ผบ.หน่วยขึ้นตรงในพื้นที่ให้การต้อนรับ... เมื่อเวลา 09.15 น. วันที่ 28 พ.ย.61 ที่อู่ราชนาวีมหิดลอดุลยเดช กรมอู่ทหารเรือ สัตหีบ พล.ร.อ.ลือชัย รุดดิษฐ์ ผู้บัญชาการทหารเรือ ได้เดินทางไปตรวจเยี่ยมหน่วยกองทัพเรือในพื้นที่ภาคตะวันออก เพื่อรับทราบถึงปัญหา ข้อขัดข้อง ตลอดจนเป็นการสร้างขวัญและกำลังใจให้แก่กำลังพลในการปฏิบัติงาน โดยมี พล.ร.อ.นภดล สุภากร ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ พล.ร.ท.ศัง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นั่งเศร้ารับกรรม ไอ้โม่งจี้ร้านทอง ติดประตูอัตโนมัติ ทองไม่ได้ ออกก็ไม่ได้ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1430330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxPwJYLJJRgREcz_Zc1QGIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1430330" target="_blank"&gt;นั่งเศร้ารับกรรม ไอ้โม่งจี้ร้านทอง ติดประตูอัตโนมัติ ทองไม่ได้ ออกก็ไม่ได้ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มวัย 23 ถือมีดจี้ร้านทอง ที่ชลบุรี พนักงานสาวเห็นท่าไม่ดี วิ่งเข้าหลังร้าน ก่อนกดล็อกประตูอัตโนมัติ ขังคนร้ายไว้ภายใน จนหมดแรงหนี นั่งเศร้ารับชะตากรรม รอตำรวจมารับตัว ... เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 26 พ.ย.61 ร.ต.อ.สินสมุทร บุญทัศนา รองสารวัตรสอบสวน สภ.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุคนร้ายถืออาวุธมีด หวังชิงทรัพย์ร้านทอง แต่ติดประตูอัตโนมัติ ถูกขังอยู่ในห้างทองแม่จรินทร์ สาขา 2 เลขที่ 33/24 ตลาดเตาถ่าน หมู่ที่ 8 ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี จึงรุดไปตรวจสอบพร้อมด้วย พ.ต.อ.ชโลธร เปรมปรี ผกก.สภ.สัตหีบ พ.ต.ต.ธนา วิเศษชัย สารวัตรสืบสวน สภ.สัตหีบ ตำรวจชุดสืบสวน เจ้าหน้าที่ฝ่ายปกครอง อ.สัตหีบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ต้นตาล100ปีที่สัตหีบ เจอลมฝนต้นหนาว พัดล้มทับคัมรี พังยับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1427268</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWrThl7_FwB17EqFL7Y7FIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1427268" target="_blank"&gt;ต้นตาล100ปีที่สัตหีบ เจอลมฝนต้นหนาว พัดล้มทับคัมรี พังยับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ต้นตาลริมทะเลสัตหีบ อายุนับร้อยปี เจอพายุลมแรงระลอกล่าสุด ทานไม่ไหว โดนพัดหักโค่นล้มลงมาทับรถเก๋งคัมรี หนุ่มใหญ่ชาวกรุง จอดลงไปกินข้าว กลับมาอีกที เจอรถโดนทับพังยับเยิน เมื่อเวลา 18.50 น. วันที่ 22 พ.ย. นายณรงค์ บุญบรรเจิดศรี นายกเทศบาลเมืองสัตหีบ ได้รับแจ้งเกิดเหตุต้นตาลขนาดใหญ่โค่นล้มทับรถยนต์จนได้รับความเสียหาย เหตุเกิดบนถนนชายทะเล ปากทางเข้าฐานทัพเรือสัตหีบ ตรงข้ามโรงพยาบาลอาภากรเกียรติวงศ์ ฐานทัพเรือสัตหีบ หมู่ 1 ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งได้รุดไปตรวจสอบพร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.สัตหีบ เจ้าหน้าที่งานป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย เจ้าหน้าที่กองช่าง เทศบาลเมืองสัตหีบ หน่วยกู้ภ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวมภาพบรรยากาศงาน "ลอยกระทง" ปี 2561 จากทั่วประเทศ !! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1427366</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERnla0lN1kLeHJOxXW5MZkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1427366" target="_blank"&gt;รวมภาพบรรยากาศงาน "ลอยกระทง" ปี 2561 จากทั่วประเทศ !!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บรรยากาศการจัดงาน "ลอยกระทง" ประจำปี 2561 ของจังหวัดต่างๆ ทั่วประเทศ นักท่องเที่ยวชาวไทย-ชาวต่างชาติ ต่างแห่ร่วมงานคับคั่ง เพื่อชื่นชมความสวยงามของบรรยายกาศในค่ำคืนลอยกระทง เพื่อสืบสานขนบธรรมเนียมประเพณีที่ดีงามของไทย เมื่อวันที่ 22 พ.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงาน บรรยากาศการจัดงานลอยกระทง ประจำปี 2561 ทั่วประเทศไทย โดยเริ่มกันที่ อ.เชียงแสน จ.เชียงราย มีการตกแต่งประดับประดาโคมแขวนล้านนา และซุ้มอุโมงค์อย่างสวยงาม เป็นจุดที่นักท่องเที่ยวทั้งชาวไทยและชาวต่างชาติ ต่างพากันไปชื่นชมและร่วมกันประดับโคมล้านนา พร้อมทั้งจุดผางปะติ๊ดถวายบูชาพระแม่คงคา สร้างสีสันที่สวยงามแฝงวัฒนธรรมประเพณีที่ดีงามของชาวล้านน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักร้องน้อยใจแฟน โดดสะพานลอย ประชดรัก ท้าสาบาน ใครโกหกมีอันเป็นไป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1423411</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl_3xg4BK0ywJ0B1S5kKWMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1423411" target="_blank"&gt;นักร้องน้อยใจแฟน โดดสะพานลอย ประชดรัก ท้าสาบาน ใครโกหกมีอันเป็นไป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ระทึก! หนุ่มนักร้องน้อยใจแฟนสาว หวังโดดสะพานลอยประชดรัก หลังทะเลาะกันเพราะฝ่ายชายมีหญิงสาวมาติดพัน เลยนัดสาบานต่อหน้าองค์พระเขาชีจรรย์ แต่ก็ยังมีปัญหา ร้อนถึง ตร.ต้องช่วยรวบตัวลงมาสงบสติอารมณ์ วันที่ 17 พ.ย.61 ร.ต.อ.พัฒนพงศ์ แสนขวา ร้อยเวรป้องกันปราบปราม สภ.นาจอมเทียน รับแจ้งจากศูนย์วิทยุรับแจ้งเหตุ 191 ว่า มีชายจะกระโดดสะพานลอยบริเวณหน้าวัดนาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงพร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ตำรวจจราจร และสายตรวจที่ใกล้เคียงเข้าตรวจสอบให้การช่วยเหลือ เมื่อถึงจุดเกิดเหตุ บนสะพานลอยบริเวณหน้าวัดนาจอมเทียน พบชายไทยอยู่ในอาการซึมเศร้าและร้องไห้เสียใจ ไม่ยอมพูดจาใดๆ เกาะอยู่กับราวเหล็...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"ทัพไทย" ส่ง "กองร้อยทหารช่าง" เข้าปฏิบัติการรักษาสันติภาพ ไทย/ซูดาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1420836</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGxQ3CbFdQOlVlCuRP-pDAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1420836" target="_blank"&gt;"ทัพไทย" ส่ง "กองร้อยทหารช่าง" เข้าปฏิบัติการรักษาสันติภาพ ไทย/ซูดาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กองทัพไทย ส่งกองร้อยทหารช่างเฉพาะกิจ ไทย/เซาท์ซูดาน เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติหน้าที่ในภารกิจรักษาสันติภาพ ของสหประชาชาติในสาธารณรัฐเซาท์ซูดาน โดยมีรอง จก.ยก.ทหาร เข้าตรวจเยี่ยมการจัดการเคลื่อนย้ายยุทโธปกรณ์ทางเรือ ณ ท่าเรือจุกเสม็ด สัตหีบ... ภาพ-ข่าว : เอกลักษณ์ ไม่น้อย เมื่อวันที่ 10.00 น. วันที่ 14 พ.ย.61 พล.ต.ธิติชัย เทียนทอง รองเจ้ากรมยุทธการทหาร ตรวจเยี่ยมการจัดการเคลื่อนย้ายยุทโธปกรณ์ทางเรือ ของกองร้อยทหารช่างเฉพาะกิจ ไทย/เซาท์ซูดาน ณ ท่าเรือจุกเสม็ด อำเภอสัตหีบ จังหวัดชลบุรี โดยมี พล.ร.ต.ณัฐพงศ์ เกตุสมบูรณ์ ผู้อำนวยการศูนย์ปฏิบัติการเพื่อสันติภาพ กรมยุทธการทหาร ให้การต้อนรับ การตรวจเยี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เมียร่ำไห้สามีผูกคอดับ เขียนลาตายน้อยใจนายจ้างด่า - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817913</link><guid isPermaLink="false">CAIiED87bgYGPfidZgKCWpn41jsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 01:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/817913" target="_blank"&gt;เมียร่ำไห้สามีผูกคอดับ เขียนลาตายน้อยใจนายจ้างด่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 00.10 น. วันที่ 8 พ.ย.61 ร.ต.อ. ภัคภณ ธนินญาณธร รองสารวัตรสอบสวน สภ.นาจอมเทียน รับแจ้งเหตุมีผู้ผูกคอเสียชีวิต ภายในพื้นที่ห้องเช่าไม่มีเลขที่ ซอยโรงเรียนราษฎร์ประดิษฐ์วิทยา แยกต้นมะขาม ม.3 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี จึงพร้อมด้วย นายพล ภูจ้อย ผู้ใหญ่บ้านนาจอมเทียนหมู่ 3 และหน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ รุดตรวจสอบ ที่เกิดเหตุบนลานหน้าห้องเช่า บริเวณขั้นบันไดแท้งค์น้ำ ความสูงกว่า 3 เมตร พบร่างนายสัมพันธ์ เฉลยพบ อายุ 56 ปี นอนเสียชีวิตอยู่บนพื้น โดยมีนางป้อม จันทร์ดำ อายุ 58 ปี ภรรยา กำลังร่ำไห้เฝ้าศพผู้เป็นสามี อย่างเศร้าโศกเสียใจ ตรวจสอบในห้องพัก พบจดหมายลาตายความว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รถตู้ นร. ชนอัดท้ายสิบล้อ โชเฟอร์สาหัส! - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23689</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1yO-sAWqSHGDkkDjUqQskqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 04:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23689" target="_blank"&gt;รถตู้ นร. ชนอัดท้ายสิบล้อ โชเฟอร์สาหัส!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถตู้รับ-ส่งนักเรียน ชนอัดท้ายสิบล้อปิคอัพเสยซ้ำ โชเฟอร์รถตู้สาหัสติดคารถ เมื่อช่วงเช้า วันที่ 1 พ.ย. ร.ต.ท.จิรศักดิ์ ว่องไว รองสารวัตรสอบสวน สภ.สัตหีบ รับแจ้งเหตุรถตู้และรถปิคอัพ พุ่งชนท้ายรถเทรลเลอร์ 10 ล้อ มีผู้ได้รับบาดเจ็บสาหัสติดภายในรถ 1 ราย เหตุเกิดบนถนนสาย 332 เส้นทางระหว่างแยกเกษมพล-แยกเจ บริเวณเยื้องปากทางเข้าวัดทุ่งโปรง ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี จึงรุดตรวจสอบ พร้อมประสานขอรับการสนับสนุน อุปกรณ์ตัดถ่าง หน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ เข้าให้การช่วยเหลือ ที่เกิดเหตุบนถนนช่องทางซ้ายมีรอยเบรกเป็นทางยาวกว่า 20 เมตร พบรถ 10 ล้อ บรรทุกสินค้า ทะเบียน 60-2454 กรุงเทพมหานคร มีน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'ทัพเรือ' อัญเชิญพระบรมรูป 'พระเจ้าตาก' จากระยองสู่ชลบุรี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816860</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrYwZhW5-vQK71bsr0Qpc8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816860" target="_blank"&gt;'ทัพเรือ' อัญเชิญพระบรมรูป 'พระเจ้าตาก' จากระยองสู่ชลบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 09.00 น.วันที่ 27 ต.ค. 61 พลเรือตรี อาภากร อยู่คงแก้ว ผู้บัญชาการหน่วยบัญชาการสงครามพิเศษทางเรือ กองเรือยุทธการ เป็นประธานในพิธีบวงสรวงพระราชานุสาวรีย์สมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช โครงการ "250 ปี ตามรอยกองเรือยกพลขึ้นบก สมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช จากจันทบุรีสู่อยุธยา" วันนี้ขบวนกองเรือพระเจ้าตากจะเดินทางมาถึงหาดน้ำใส สัตหีบ และอัญเชิญพระบรมรูปมาทำพิธีเฉลิมฉลอง หน้าหน่วยบัญชาการสงครามพิเศษทางเรือ กองเรือยุทธการ อำเภอสัตหีบ จังหวัดชลบุรี ในเวลา 15.00 น.วันนี้ โดยทางจังหวัดชลบุรี จะจัดให้มีพิธีบำเพ็ญกุศล เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช ต่อไป ขอบคุณภาพและคลิปจาก Thai Navy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เด็ก16อาจซวย ขับเก๋งคันที่3 ทับซ้ำคู่รักทะเลาะกลางถนน ดับ2 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399545</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDhov3Irdj5YmCBVO_Lm6JMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 03:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399545" target="_blank"&gt;เด็ก16อาจซวย ขับเก๋งคันที่3 ทับซ้ำคู่รักทะเลาะกลางถนน ดับ2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เด็กหนุ่มวัย 16 ปี ยังไม่มีใบขับขี่ อาจซวย หลังขับรถเก๋งทับร่าง 2 คู่รักที่ทะเลาะกันบนถนน และมีรถยนต์วิ่งชนไปก่อนหน้านั้นแล้ว 2 คัน เพื่อนเผย ผู้ตายทั้งคู่ดึงผมกันมาตั้งแต่อยู่บนรถจยย. จากกรณี เมื่อเวลา 03.40 น.วันที่ 18 ต.ค.61 กล้องวงจรปิดสามารถบันทึกภาพ รถกระบะ ชน น.ส.บุญเพียร ต้อไธสง อายุ 37 ปี และนายธวัช จิตรมั่น อายุ 23 ปี คู่รักที่ยืนทะเลาะกันกลางถนน จนทำให้กระเด็นไปไกลและเสียชีวิต บริเวณ หน้าคลินิกทันตกรรม จุฬาทันตแพทย์ ถนนสุขุมวิท ขาเข้าระยอง หลัก กม.ที่ 180 ต.พลูตาหลวง อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ก่อนจะมีรถเก๋งตามทับซ้ำอีก 2 คัน ผู้ต้องหา ความคืบหน้าล่าสุด วันที่ 19 ต.ค. พ.ต.ท.สุพจน์ อำนาจมั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อัศจรรย์ภาพคล้าย ร.9 ปรากฏบนหน้าผาเขาชีจรรย์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyfzJPcinFsHBICjW-MlTAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 17:15:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23190" target="_blank"&gt;อัศจรรย์ภาพคล้าย ร.9 ปรากฏบนหน้าผาเขาชีจรรย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุดอัศจรรย์ ภาพคล้ายในหลวง ร.9 ทรงงาน ปรากฏบนหน้าผาพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ เมื่อวันที่ 21 ต.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ได้เกิดปรากฏการณ์อัศจรรย์ที่สร้างความฮือฮาให้กับนักท่องเที่ยว ที่เดินทางเข้ามาเที่ยวชมบริเวณ พระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ต้องตกตะลึงกับภาพที่ปรากฏอยู่เบื้องซ้ายของหน้าผา หรือด้านขวาองค์พระ ที่มีลักษณะคล้ายกับรูป พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช บรมนาถบพิตร รัชกาลที่ 9 กำลังยืนทรงงานหันข้างซ้าย ทำให้ภาพที่ปรากฏ ถูกถ่ายภาพโดยนักท่องเที่ยวนำไปเผยแพร่ในสื่อโซเชียล จนเป็นที่วิพากษ์วิจารณ์อย่างกว้างขวาง ถึงเหตุการณ์ที่สุดอัศจรรย์ มีนัก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ช่วยระทึก! แม่ค้าข้าวแกงกินยาเกินขนาด กู้ภัยพังประตูห้องช่วยชีวิต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394454</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBynr9BVIgOlNQ3kDCgLWQoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394454" target="_blank"&gt;ช่วยระทึก! แม่ค้าข้าวแกงกินยาเกินขนาด กู้ภัยพังประตูห้องช่วยชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ รุดช่วยเหลือแม่ค้าข้าวแกงวัย 35 หลังกินยาแก้ปวดเกินขนาด นอนหายใจรวยริน เผยถึงมือหมอแล้ว อาการยังไม่พ้นขีดอันตราย เมื่อเวลา 20.20 น.วันที่ 10 ต.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่าเจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ รับแจ้งเหตุมีผู้กินยาเกินขนาดนอนหมดสติ ภายในบ้านเช่าไม่มีเลขที่ ซ.บ่อนไก่ ม.5 ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี จึงรุดไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุเป็นห้องแถวชั้นเดียว เปิดเป็นร้านขายข้าวแกง ภายในห้องนอนพบร่าง น.ส.กชพรรษ ปูชพันธ์ อายุ 35 ปี อาชีพ ขายข้าวแกง นอนหายใจรวยรินอยู่บนที่นอน สภาพอ่อนแรง มีเลือดไหลออกทางจมูกและปาก ใกล้กันพบแผงยาบรรเทาปวดประจำเด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทร.เตรียมส่งเรือหลวงอ่างทองช่วยผู้ประสบภัยอินโดฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815003</link><guid isPermaLink="false">CAIiECy1nKOafNNaGBuWnpv9euIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815003" target="_blank"&gt;ทร.เตรียมส่งเรือหลวงอ่างทองช่วยผู้ประสบภัยอินโดฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 5 ต.ค.61 พล.ร.อ.ลือชัย รุดดิษฐ์ ผู้บัญชาการทหารเรือ (ผบ.ทร.) ได้มีคำสั่งเร่งด่วนให้ พล.ร.อ.นพดล สุภาการ ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ (ผบ.กร.) มีการเตรียมความพร้อมกำลังพลและอุปกรณ์ช่วยเหลือผู้ประสบภัยขั้นสูงสุด เพื่อเตรียมเดินทางปฏิบัติภารกิจในการช่วยเหลือผู้ประสบภัยจากเหตุการณ์แผ่นดินไหว-สึนามิ ณ ประเทศอินโดนีเซีย ให้แล้วเสร็จภายใน 24 ชม.ตามกำหนดออกเดินทางในเวลา 13.30 น.วันเสาร์ที่ 6 ต.ค.61 ณ ท่าเทียบเรือแหลมเทียน ฐานทัพเรือสัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ต่อมา พล.ร.อ.นพดล ได้สั่งการให้เรือหลวงอ่างทอง หมายเลข 791 สังกัดกองเรือยกพลขึ้นบกและยุทธบริการ กองเรือยุทธการ ซึ่งเป็นเรือที่ได้รับมอบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ยิงสลุต 17 นัด ต้อนรับ “บิ๊กกบ” ขึ้นดำรงตำแหน่ง ผบ.กร. - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/22067</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ0PxWlXJvvGM7jccKxlPwqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 10:55:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/22067" target="_blank"&gt;ยิงสลุต 17 นัด ต้อนรับ “บิ๊กกบ” ขึ้นดำรงตำแหน่ง ผบ.กร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรือรบหลวงยิงสลุต 17 นัด ต้อนรับ “บิ๊กกบ” ขึ้นดำรงตำแหน่ง ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ เมื่อวันที่ 27 ก.ย. พลเรือเอก รังสฤษดิ์ สัตยานุกูล ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ ที่ครบกำหนดเกษียณอายุราชการ ได้กระทำพิธีส่งมอบธงสายการบังคับบัญชา และส่งมอบหน้าที่ ให้กับ พลเรือเอก นพดล สุภากร รองเสนาธิการทหาร กองบัญชาการกองทัพไทย ขึ้นดำรงตำแหน่ง ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ หลังประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี เรื่องให้นายทหารรับราชการ มีพระบรมราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมให้นายทหารรับราชการสนองพระเดชพระคุณ มีผลตั้งแต่ 1 ต.ค.61 ซึ่งพิธีได้จัดขึ้นอย่างสมเกียรติ บนดาดฟ้าเรือหลวงนเรศวร ท่าเทียบเรือแหลมเทียน ฐานทัพเรือสัตหีบ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>แจ้งจับอดีตทหารเกณฑ์อ้างเป็นหน่วยซีลจีบสาว - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/22251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFvHdl1G3BJ9eBHSknAeBYqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:35:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/22251" target="_blank"&gt;แจ้งจับอดีตทหารเกณฑ์อ้างเป็นหน่วยซีลจีบสาว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.หน่วยซีล แจ้งจับอดีตทหารเกณฑ์ตัดต่อแอบอ้างเป็นหน่วยซีลจีบสาว สร้างความเสื่อมเสียต่อกองทัพเรือ เมื่อวันที่ 1 ต.ค.ที่ผ่านมา พล.ร.ต.อาภากร อยู่คงแก้ว ผบ.หน่วยสงครามพิเศษทางเรือ กองเรือยุทธการ (หน่วยซีล) ได้มอบหมายให้ น.อ.อนันท์ สุราวรรณ์ ผู้บังคับการกรมรบพิเศษที่ 1 เป็นผู้แทนหน่วย เข้าแจ้งความกับ ร.ต.อ.ทรงศักดิ์ คำกอง รองสารวัตรสอบสวน สภ.สัตหีบ พร้อมนำหลักฐานให้ดำเนินคดีกับ นายกิตติศักดิ์ นาเมืองรักษ์ อายุ 24 ปี ชาว จ.ศรีสะเกษ เจ้าของเฟซบุ๊กชื่อ “ราชนาวีไทย หมวดต้น” และ “ขุนศึก ทะลวงฟัน” ที่แอบอ้างตนว่า เป็นข้าราชการทหารเรือ และเป็นนักทำลายใต้น้ำจู่โจมสังกัดหน่วยสงครามพิเศษทางเรือ หรือ หน่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ทร.จัดสวนสนามทางเรือ ย่ำพระสุริย์ศรี อำลา'ผบ.ทร.'อย่างสมเกียรติ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqcgYCw5EsgpNPbA6ODlNEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383857" target="_blank"&gt;ทร.จัดสวนสนามทางเรือ ย่ำพระสุริย์ศรี อำลา'ผบ.ทร.'อย่างสมเกียรติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อำลายิ่งใหญ่!! "กองทัพเรือ"จัดพิธีสวนสนามทางบก สวนสนามทางเรือ และพิธีย่ำพระสุริย์ศรี เพื่อเป็นเกียรติ ผู้บัญชาการทหารเรือ ในโอกาสเกษียณอายุราชการอย่างยิ่งใหญ่ และสมเกียรติตามแบบทหารน้ำ... เมื่อเวลา 09.00 น.วันที่ 25 ก.ย. พล.ร.อ.นริส ประทุมสุวรรณ ผู้บัญชาการทหารเรือ ได้เดินทางไปยังลานเอนกประสงค์ หน่วยบัญชาการต่อสู้อากาศยานและรักษาฝั่ง เพื่อเป็นประธานในพิธีสวนสนามทางบก ซึ่งหน่วยขึ้นตรงกองทัพเรือในพื้นที่ภาคตะวันออก จัดขึ้นเพื่อเป็นเกียรติแก่ผู้บัญชาการทหารเรือ ในโอกาสเกษียณอายุราชการ โดยมี พล.ร.ต.วราห์ แทนขำ ผู้บัญชาการหน่วยบัญชาการต่อสู้อากาศยานและรักษาฝั่ง ให้การต้อนรับ และนำผู้บัญชาการทหาร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นาวิกโยธินยกพลขึ้นบกที่หาดบ้านทอน สับเปลี่ยนกำลังดูแลพื้นที่นราธิวาส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386750</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANJLBzsLLO_JKhDasY5yLMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386750" target="_blank"&gt;นาวิกโยธินยกพลขึ้นบกที่หาดบ้านทอน สับเปลี่ยนกำลังดูแลพื้นที่นราธิวาส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หน่วยนาวิกโยธิน กองทัพเรือ ผลัดเปลี่ยนกำลัง “ยกพลขันบก” ที่หาดบ้านทอน ณ ค่ายจุฬาภรณ์ จ.นราธิวาส ดูแลพื้นที่ อ.เมืองนราธิวาส อ.ยี่งอ อ.บาเจาะ และ อ.ไม้แก่น จ.ปัตตานี... เมื่อวันที่ 29 กันยายน 2561 ที่บริเวณศาลาเกยหาด ซึ่งตั้งอยู่ภายในค่ายจุฬาภรณ์ ต.โคกเคียน อ.เมือง จ.นราธิวาส กำลังพลผลัดเปลี่ยนปฏิบัติหน้าที่ส่วนใหญ่ ในอัตราหน่วยเฉพาะกิจนาวิกโยธิน กองทัพเรือ (ฉก.นย.ทร.) และหน่วยเฉพาะกิจนาวิกโยธินภาคใต้ (ฉก.นย.ภต.) ประจำปีงบประมาณ 2562 จำนวน 487 นาย กองร้อยกองบังคับการ กรมทหารราบที่ 3 กองพันทหารราบที่ 8 กรมทหารราบที่ 3 กองพลนาวิกโยธิน กองพันทหารปืนใหญ่เบากระสุนวิถีโค้งที่ 2 กรมทหารปืนใหญ่ หน่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มนุษย์มักง่าย! เต่าตนุกัดฟันมาตายเกยหาดที่สัตหีบ คาดขยะไปติดในกระเพาะ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1376745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxy3UujfdOe7nLVpxlZLgcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 09:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1376745" target="_blank"&gt;มนุษย์มักง่าย! เต่าตนุกัดฟันมาตายเกยหาดที่สัตหีบ คาดขยะไปติดในกระเพาะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เต่าตนุอายุ 3-5 ปี คลานมาตายเกยชายหาดที่ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ไม่พบร่องรอยการทำร้าย แต่ท้องพองบวม คาดกินเศษขยะเข้าไป ติดค้างในกระเพาะอาหาร จนเสียชีวิต เหมือนมาประจานความมักง่ายของมนุษย์.. เมื่อเวลา 11.00 น.วันที่ 15 ก.ย.61 พลเรือตรี วราห์ แทนขำ ผู้บัญชาการ หน่วยบัญชาการต่อสู้อากาศยานและรักษาฝั่ง (ผบ.สอ.รฝ.) รับแจ้งจาก นายพล ภูจ้อย ผู้ใหญ่บ้านนาจอมเทียนหมู่ 3 ว่าพบเต่าทะเลคลานขึ้นมาเกยชายหาดสมประสงค์บ้านอำเภอ ม.3 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี จึงสั่งการให้ นาวาเอก มรุเดช บุญนิตย์ ผอ.ศูนย์อนุรักษ์พันธุ์เต่าทะเลกองทัพเรือ นำทีมสัตวแพทย์ และกำลังทหาร เข้าทำการเก็บกู้เพื่อตรวจพิสูจน์ ที่เกิดเหตุอย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทัพเรือไทยส่ง เรือหลวงตากสิน-กระบี่ สวนสนามฉลอง 70 ปี ก่อตั้งกองทัพเกาหลีใต้ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b8%9e%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%87-%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%95/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhyFo0P-0xIC_Xy-ym8EtEqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMIbK8wU</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b8%9e%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b9%84%e0%b8%97%e0%b8%a2%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%87-%e0%b9%80%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%95/" target="_blank"&gt;ทัพเรือไทยส่ง เรือหลวงตากสิน-กระบี่ สวนสนามฉลอง 70 ปี ก่อตั้งกองทัพเกาหลีใต้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทัพเรือไทยส่ง เรือหลวงตากสิน-กระบี่ สวนสนามฉลอง 70 ปี ก่อตั้งกองทัพเกาหลีใต้ วันนี้ 17 ก.ย. พลเรือตรี มนตรี จึงมั่นคง รองเสนาธิการกองเรือยุทธการ ผู้แทน ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการเป็นประธานให้โอวาท และปล่อยหมู่เรือพิธีสวนสนามทางเรือเกาหลีใต้ ซึ่งกองทัพเรือโดย กองเรือฟริเกตที่ 2 กองเรือยุทธการ ได้จัดส่งเรือหลวงตากสิน (เรือฟริเกต) และเรือหลวงกระบี่ (เรือตรวจการณ์ไกลฝั่ง) พร้อมกำลังพล จำนวน 305 นาย เข้าร่วมพิธีสวนสนามทางเรือเนื่องในโอกาสเฉลิมฉลองครบรอบ 70 ปี การจัดตั้งกองทัพสาธารณรัฐเกาหลี ณ เกาะเจจู สาธารณรัฐเกาหลี และการฝึกผสม ASEAN CHINA MARITIME EXERCISE 2018 (ACMEX 2018) ณ เมืองจ้านเจียง สา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>เที่ยวทะเล ‘แสมสาร’ สัตหีบ เดินทางใกล้ไปสะดวกรู้ยัง? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1363754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMTVLMiF3sLlC-xAEC9EJAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1363754" target="_blank"&gt;เที่ยวทะเล ‘แสมสาร’ สัตหีบ เดินทางใกล้ไปสะดวกรู้ยัง?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถ้าพูดถึงทะเลที่ใกล้ๆ กรุงฯ เที่ยวง่ายเดินทางสะดวก คงหลีกหนีไม่พ้น เกาะล้าน พัทยา และอีกที่ที่ติดคำค้นลำดับต้นๆ อย่างทะเล ‘แสมสาร’ สัตหีบ ที่เดินทางด้วยรถยนต์แป๊บเดียวก็ถึง วันนี้ ไลฟ์สไตล์ไทยรัฐ จะพาคุณไปเที่ยวทะเลน้ำใสๆ 'เกาะแสมสาร' สัตหีบ ที่หลากหลายครอบครัวนิยม ยกครอบครัวไปเที่ยวกันในวันหยุด ความใกล้ทำให้เราอยากเดินทางไงละ พร้อมหรือยังที่จะไปทำความรู้จักแหล่งท่องเที่ยว ที่ไม่ใช่แห่งใหม่ แต่เรียกว่าเป็นแหล่งยอดนิยม ฮิตและฮอตมากขึ้นๆ ทุกปี ไปรู้จักกันเลย .... 1. เกาะแสมสาร เป็นเกาะที่ห่างจากสัตหีบแค่ 1 กิโลฯ กว่าๆ มีพื้นที่ใกล้เคียงกับเกาะล้าน แสมสารอยู่ในความดูแลของกองทัพเรือ ที่อุดมไปด้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตร.ชลบุรีใช้เวลา 12 ชม.ตามจับหนุ่มเมียนมา มือฆ่าสาวเสิร์ฟได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1371321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGass4ERgs-LaF5bkG5gwgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1371321" target="_blank"&gt;ตร.ชลบุรีใช้เวลา 12 ชม.ตามจับหนุ่มเมียนมา มือฆ่าสาวเสิร์ฟได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.สืบสวน ภ.จว.ชลบุรี ใช้เวลา 12 ชั่วโมงตามจับหนุ่มเมียนมาฆาตกรฆ่าสาวเสิร์ฟร้านคาราโอเกะได้ รับสารภาพจ่ายเงินค่าซื้อบริการทางเพศแล้วผู้ตายไม่ยอม จึงใช้มีดปาดคอกับข้อมือจนตาย... เมื่อวันที่ 7 ก.ย.2561 ที่ห้องประชุมชั้น 2 บช.ภ.2 พล.ต.ท.จิตติ รอดบางยาง ผบช.ภ.2 พร้อมด้วย พ.ต.อ.เมฆาวิศ ประดิษฐ์ผล รอง.ผบก.ภ.จว.ชลบุรี และ พ.ต.อ.พัฒนา ปรีชานันท์ ผกก.สส.ภ.จว.ชลบุรี ร่วมกับแถลงข่าวว่า เมื่อเวลา 07.30 น. วันที่ 6 ก.ย. ร.ต.อ.รัชวุฒิ ทรัพย์ศิริ รอง สว.(สอบสวน) สภ.พลูตาหลวง อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ได้รับแจ้งว่า น.ส.ลักษณาวรีย์ หรือ เหมี่ยว สุทธิธรรม ถูกฆาตกรรมภายในห้องพักเลขที่ 37/169 หมู่ 1 ต.พลูตาหลวง เมื่อเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดข้อมูล สปายเคยยอมรับ 'รักเสี่ยอ้วน' ฉุดตัวเอง-ครอบครัวให้สุขสบาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANo92aGHu8-4czyUNmHfK0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 01:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364202" target="_blank"&gt;เปิดข้อมูล สปายเคยยอมรับ 'รักเสี่ยอ้วน' ฉุดตัวเอง-ครอบครัวให้สุขสบาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนสนิทน้องสปายที่ซอยบางลา เปิดข้อมูล ฝ่ายหญิงเคยยอมรับ 'รักเสี่ยอ้วน' หลังฉุดตัวเอง-ครอบครัวให้สุขสบาย ขณะที่ เสี่ยอ้วน เคยประกาศ บ้านที่กาฬสินธุ์ สร้างเสร็จ พร้อมแต่งฝ่ายหญิง ... กรณี นายปัญญา ยิ่งดัง หรือ 'เสี่ย​อ้วน' ยอมรับว่า เป็นผู้ลงมือสังหาร กระหน่ำยิง นายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือ ฟอส และ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือ สปาย เสียชีวิตบริเวณลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามพระ​พุทธรูป​แกะ​สลัก​เขา​ชี​จร​รย์ อ.​สัตหีบ จ.​ชลบุรี เหตุเพราะแค้น​ที่ผิดหวังเรื่องความรัก และอ้างว่าโดนหลอกเงินไป 7 ล้านบาท ขณะที่ ครอบครัวน้องสปาย ก็ตอบโต้ทันทีว่า ไม่เคยได้เงิน 7 ล้าน ตามคำอ้างของเสี่ยอ้วน เพราะเงินที่แท้จริงได้เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สนามฝึกเดินเรือรบ สอนผู้การมือใหม่ ฝึกบังคับแบบสมจริงที่ทะเลน้อย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1363267</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5h_fuUV3RdLlyV4wzZUbYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1363267" target="_blank"&gt;สนามฝึกเดินเรือรบ สอนผู้การมือใหม่ ฝึกบังคับแบบสมจริงที่ทะเลน้อย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทร.เปิดสนามฝึกเดินเรือและการเรือ กฟร.ที่ท่าเทียบเรือแหลมเทียน จ.ชลบุรี เพื่อเป็นสนามฝึกแก่เหล่าผู้การเรือรบ ได้ฝึกการเดินเรือแบบเสมือนจริง สามารถนำเอาความรู้ และทักษะไปปฏิบัติงานได้... เมื่อวันที่ 27 ส.ค.61 พลเรือเอกรังสฤษดิ์ สัตยานุกูล ผู้บัญชาการกองเรือยุทธการ มาเป็นประธานในพิธีเปิดสนามฝึกเดินเรือและการเรือ กฟร. ณ สนามฝึกเดินเรือและการเรือ กฟร. ท่าเทียบเรือแหลมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี โดยมี พลเรือตรี เบญญา บุญส่ง ผู้บัญชาการกองการฝึกกองเรือยุทธการ คณะนายทหารชั้นผู้ใหญ่ ข้าราชการ หน่วยงานภาครัฐ ภาคเอกชน เข้าร่วมในพิธีเปิดและร่วมรับชมการสาธิตการเดินเรือจำลอง เสมือนจริง กองการฝึกกองเรือยุทธกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสี่ยอ้วนถึงเมืองชล! จัดกำลังคุมตัวเข้ม ใส่เสื้อเกราะทำแผน 5 จุด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1360001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJv_pjyC_Gkdf5wpy_O_8MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1360001" target="_blank"&gt;เสี่ยอ้วนถึงเมืองชล! จัดกำลังคุมตัวเข้ม ใส่เสื้อเกราะทำแผน 5 จุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“รองผู้การเมืองชล” นำตัว “เสี่ยอ้วน” ขึ้นโรงพักนาจอมเทียนทันที หลังเสร็จสิ้นการแถลงข่าวที่ สตช. ก่อนคุมทำแผนเย็นนี้ ท่ามกลางกำลังตำรวจ รปภ.แน่นที่หน้าองค์พระเขาชีจรรย์ ขณะที่แม่น้องสปายจับตาไม่ห่าง เมื่อเวลา 13.10 น. ของวันที่ 22 ส.ค.61 ที่ สภ.นาจอมเทียน ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี พ.ต.อ.เมฒาวิศ ประดิษฐ์ผล รอง ผบก.ภ.จว.ชลบุรี ได้นำตัวนายปัญญา ยิ่งดัง หรือ “เสี่ยอ้วน” อายุ 39 ปี ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดพัทยา ในข้อหาร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้ก่อน, ร่วมกันมีอาวุธปืนและเครื่องกระสุนปืน, พกพาอาวุธปืนและเครื่องกระสุนปืนติดตัวไปในเมือง หมู่บ้านหรือทางสาธารณะโดยไม่ได้รับอนุญาต กรณีร่วม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แห่เช่าเหรียญที่ระลึกเขาชีจรรย์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20466</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3RPNZ3IjG_QH627PnIAUEqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 17:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20466" target="_blank"&gt;แห่เช่าเหรียญที่ระลึกเขาชีจรรย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักท่องเที่ยวแห่เช่าเหรียญที่ระลึกโครงการจัดสร้างพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ เชื่อปาฏิหาริย์ “เสี่ยอ้วน”ยิงปืนไม่ลั่น เมื่อวันที่ 24 ส.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ได้มีประชาชน และนักท่องเที่ยว หลั่งไหลเข้ามาเที่ยวชมกันเป็นจำนวนมาก ภายหลังมีกระแสข่าวสถานที่ศักดิ์สิทธิ์แห่งนี้ ได้เกิดปาฏิหาริย์ กับเหตุการณ์การก่อเหตุฆาตกรรมอันโหดเหี้ยมที่มี นายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ยอ้วน ลงมือสังหารคู่รัก น้องสปาย และ น้องฟอส หน้าองค์พระพุทธรูป แต่ปืนเกิดด้านขัดลำ ก่อนมือสังหารทั้งสองคน จะพยายามลั่นไกจนลูกปืนจุดระเบิดหัวกระสุนพุ่งเจาะเข้าร่างจนเสียชีว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'เสี่ยอ้วน' บอกสั้นๆ ‘เสียใจ...เสียใจ’ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811026</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZ9cRvHwe0btv-ITkhvETYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811026" target="_blank"&gt;'เสี่ยอ้วน' บอกสั้นๆ ‘เสียใจ...เสียใจ’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณี แก๊งมือปืนเลือดเย็นมี นายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ยอ้วน เป็นผู้บงการฆ่า พร้อมลูกน้องรวม6คน ชักฑูตสังหารขนาด .38 และขนาด 9มม. รัวยิงปลิดชีพ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี ดับอนาถอย่างเหี้ยมโหด เบื้องหน้า องค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ม.6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อเวลา 16.30 น.ของวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา ล่าสุด เวลา 15.00 น.วันที่ 22 ส.ค.61 พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินกดา ผบ.ตร. สั่งการให้ พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รอง ผบ.ตร. พร้อมด้วย พล.ต.ท.จิตติ รอดบางยาง ผบช.ภ.2 พล.ต.ต.นันทชาติ ศุภมงคล ผบก.ภ.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.อาทร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เจอทางตัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1362242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8qgXcJ9ya7WXOT9SonswEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1362242" target="_blank"&gt;เจอทางตัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เหตุอุกฉกรรจ์กระหน่ำยิงสยองนายอนันตชัยหรือฟอส จริตรัมย์ อายุ 21 ปี และ น.ส.ปวีณาหรือสปาย เมืองรักษ์ อายุ 20 ปี เป็นเหตุที่เกิดขึ้นต่อหน้าคนจำนวนมากด้านหน้าเขาชีจรรย์ สถานที่ศักดิ์สิทธิ์ ฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ถือเป็นคดีความรุนแรงโหดเหี้ยม คนร้ายอุกอาจไม่เกรงกลัวกฎหมาย ถ้าตำรวจตามจับคดีนี้ไม่ได้ คงจะเกิดคำถามคาใจสังคมมากมาย เพราะคนร้ายเป็นผู้มีอิทธิพล และเป็นคดีฆาตกรรมที่ลงมือยิงเหยื่ออย่างไม่คิดเกรงกลัวกฎหมาย ท้าทายตำรวจ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. สั่งด่วนให้ พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รอง ผบ.ตร. ลงไปดูคดี ร่วมกับ พล.ต.ท.จิตติ รอดบางยาง ผบช.ภ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสี่ยอ้วน ตื่น 8โมง กินข้าวไข่เจียว คุยกับพี่-น้องชาย ก่อนฝากขัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1360654</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDMPutKRyhNTbWfwW40g6gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1360654" target="_blank"&gt;เสี่ยอ้วน ตื่น 8โมง กินข้าวไข่เจียว คุยกับพี่-น้องชาย ก่อนฝากขัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสี่ยอ้วน เพลียเล็กน้อย โดนสอบเกือบทั้งคืน ก่อนนำตัวฝากขังผัดแรก เมนูอาหารเช้ากินข้าวไข่เจียว จากร้านอาหารตามสั่งข้างโรงพัก ตามด้วยกล้วยน้ำว้า ก่อนพี่-น้องชาย มาเยี่ยม คุยเรื่องธุรกิจ... คดีเสี่ยอ้วน หรือนายปัญญา ยิ่งดัง บงการและฆ่าด้วยการยิง น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี เสียชีวิต บริเวณลานจอดรถหน้าพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เป็นที่สนใจของสังคม ล่าสุดเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.ภูธรนาจอมเทียน นำตัวเสี่ยอ้วนไปฝากขังผัดแรกที่ศาลจังหวัดพัทยา โดยคัดค้านการประกันตัว มีรายงานว่า เมื่อช่วงเช้าวันที่ 23 ส.ค. ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตำรวจคุมตัว 'เสี่ยอ้วน' ออกจากสโมรสรตำรวจแล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/810967</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPA9_dw5QnpJAm2Ekj0-_d0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 04:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/810967" target="_blank"&gt;ตำรวจคุมตัว 'เสี่ยอ้วน' ออกจากสโมรสรตำรวจแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 22 สิงหาคม 2561 ที่คุมขังสันติบาล สโมสรตำรวจ พล.ต.ต.นันทชาติ ศุภมงคล ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดชลบุรี พร้อมกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจ ได้ควบคุมตัว นายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ยอ้วน อายุ 39 ปี ผู้ต้องหาคดีฆ่าน้องสปาย และน้องฟอส ที่บริเวณลานจอดรถเขาชีจรรย์ จ.ชลบุรี เหตุเกิดเมื่อวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา ไปที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ โดยรถยนต์ตู้ยี่ห้อโตโยต้า ทะเบียนตราโล่ 19334 ทั้งนี้ ระหว่างการเดินทางมีเจ้าหน้าที่ตำรวจ คอยคุมกันอย่างแน่นหนา โดยเวลาประมาณ 11.00 น. ทางพล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. จะมาสอบปากคำ นายปัญญา ด้วยตนเอง ก่อนจะมีการแถลงข่าวต่อไป&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เปิดประวัติ 'พระพุทธรูปเขาชีจรรย์' จุดสังหารโหดฆ่าน้องสปายและฟอส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1360039</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeDS_pne67RsQRczMKtiW8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1360039" target="_blank"&gt;เปิดประวัติ 'พระพุทธรูปเขาชีจรรย์' จุดสังหารโหดฆ่าน้องสปายและฟอส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดประวัติ 'พระพุทธรูปเขาชีจรรย์' จุดที่ 'เสี่ยอ้วน' สังหารโหดฆ่าน้องสปายและฟอส เป็นสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่ถูกสร้างมาแล้วกว่า 20 ปี... ถึงกับขนลุก! เมื่อ พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) กล่าวภายหลังสอบปากคำ นายปัญญา ยิ่งดัง หรือ 'เสี่ยอ้วน' ผู้ต้องหาคนสำคัญ คดีฆ่าน้องสปายและน้องฟอส ว่า สถานที่ก่อเหตุบริเวณเขาชีจรรย์ เสี่ยอ้วนคิดว่าที่เกิดเหตุเป็นเพียงรูปแกะสลักธรรมดา เมื่อรู้ว่าเป็นพระ ทางเสี่ยอ้วนเสียใจมาก โดยบอกขณะยิงปืนกระสุนไม่ลั่น 2 นัด นอกจากนี้เท่าที่คุยกับเสี่ยอ้วนพบว่าพูดรู้เรื่อง ขณะที่ ทีมข่าวเจาะประเด็น ได้สืบค้นประวัติการก่อสร้างและความเป็นมาของ พระพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทำบุญใหญ่ส่งดวงวิญญาณ “น้องฟอส-น้องสปาย”สู่สวรรค์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19843</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmJ-EX0R3mNe3H5ES2zeIwqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 16:45:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19843" target="_blank"&gt;ทำบุญใหญ่ส่งดวงวิญญาณ “น้องฟอส-น้องสปาย”สู่สวรรค์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวสัตหีบจัดพิธีทำบุญใหญ่หน้าองค์พระพุทธรูปแกะสลักผาเขาชีจรรย์ เจ้าสำนักปฏิบัติธรรมเขาพลอยสวดส่งดวงวิญญาณคู่รัก “น้องฟอส-น้องสปาย” สู่สรวงสวรรค์ เมื่อวันที่ 11 ส.ค.นายอนุชา อินทศร นายอำเภอสัตหีบ เป็นประธานประกอบพิธีกรรมทางศาสนา และทำบุญถวายภัตาหารเลี้ยงพระสงฆ์ 9 รูป มีพระครูสังฆรักษ์ พงษ์ศิริ ปะภัสสะโร เจ้าสำนักปฏิบัติธรรมเขาพลอย เป็นประธานฝ่ายสงฆ์ นำสวดเจริญชัยมงคลคาถา เพื่อความเป็นสิริมงคล ปัดเป่าสิ่งชั่วร้าย และอุทิศส่วนกุศลให้กับดวงวิญญาณ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี คู่รักที่ต้องมาจบชีวิตลงอย่างอนาถ ในพื้นที่ศาสนสถานอันศ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>“มด”สาบานไม่รู้แผนฆ่า 2 ศพเขาชีจรรย์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19641</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu4NPecE8WfsjLF8NM7LEsqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:50:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19641" target="_blank"&gt;“มด”สาบานไม่รู้แผนฆ่า 2 ศพเขาชีจรรย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจคุมตัว “มด” ทำแผน เจ้าตัวยกมือสาบานต่อหน้าองค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ไม่รู้เห็นการวางแผนฆ่า 2 ศพ เมื่อช่วงบ่ายวันที่ 7 ส.ค. พ.ต.อ.อาทร ชิ้นทอง ผกก.สภ.นาจอมเทียน พร้อมด้วย ร.ต.อ.หญิง รสิตา เณรพงษ์ รองสารวัตรสอบสวน เจ้าของคดี และชุดสืบสวน ได้ควบคุมตัว นายกฤษณะ สีสุข หรือมด อายุ 22 ปี ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดพัทยา คดีร่วมกันฆ่า 2 ศพ คือ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี หน้าองค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อวันที่ 29 ก.ค.นำตัวฝากขังศาลจังหวัดพัทยา ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ก่อนหน้านี้ในตอน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>จับแล้ว ‘เสี่ยอ้วน’ ฆ่าสปาย-ฟอส จนมุมชายแดนกัมพูชา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1355358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhhzYGEBc-EUjV2A0_ySHEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1355358" target="_blank"&gt;จับแล้ว ‘เสี่ยอ้วน’ ฆ่าสปาย-ฟอส จนมุมชายแดนกัมพูชา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับได้แล้ว “เสี่ยอ้วน” รัวฆ่าอุกอาจ 2 ศพ “น้องสปาย-น้องฟอส” สยองหน้าเขาชีจรรย์ จนมุมบริเวณชายแดนประเทศกัมพูชา ขณะหลบซ่อนตัวเตรียมหนีเข้าเวียดนาม กรณีตำรวจระดมกำลังตามล่าตัว นายปัญญา ยิ่งดัง หรือ “เสี่ยอ้วน” อายุ 39 ปี เจ้าของสถานบันเทิงย่านหาดป่าตอง อ.กะทู้ จ.ภูเก็ต ที่ร่วมกับพวกก่อคดีสะเทือนขวัญ กระหน่ำยิง น.ส.ปวีณา หรือ ปลาย หรือ สปาย นาเมืองรักษ์ อายุ 20 ปี และ นายอนันตชัย หรือ ฟอส จริตรัมย์ อายุ 21 ปี เพื่อนสนิท เสียชีวิต 2 ศพบริเวณลานจอดรถตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ปมเหตุจากเรื่องที่เสี่ยอ้วนผิดหวังรักจากน้องสปาย ตามที่ข่าวเสนอไปแล้วนั้น ล่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นักท่องเที่ยวตั้งจิตอธิษฐานขอ “เสี่ยอ้วน”รับผลกรรม - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqXXIiD5MLpTm8OJqY9L2EqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 15:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19811" target="_blank"&gt;นักท่องเที่ยวตั้งจิตอธิษฐานขอ “เสี่ยอ้วน”รับผลกรรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักท่องเที่ยวหลั่งไหลสักการะ พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ตั้งจิตอธิษฐานขอให้ “เสี่ยอ้วน”ได้รับผลกรรม เมื่อวันที่ 10 ส.ค.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ภายหลังที่ พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ซึ่งเป็นสถานที่ท่องเที่ยวที่มีชื่อเสียงระดับโลก และเป็นสถานที่อันศักดิ์สิทธิ์ ที่เหล่าพุทธศาสนิกชน และนักท่องเที่ยวทุกเชื้อชาติ ให้การเคารพและสักการะ เกิดเหตุสุดสะเทือนขวัญขึ้น เมื่อมีกลุ่มมือปืนใจบาป ลงมือสังหารคู่รักเสียชีวิตอย่างเหี้ยมโหด เบื้องหน้าองค์พระพุทธรูปอันศักดิ์สิทธิ์ อย่างไม่เกรงต่อบาป สร้างความสะเทือนใจต่อชาวพุทธ และประชาชนคนไทยอย่างมาก ภายหลังเกิดเหตุได้เพียง 9 วัน เจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>คุมตัว “ไอ้มด” สอบเครียด! เค้นแหล่งกบดาน “เสี่ยอ้วน” - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0wP2ITKIGQQWUOO265up8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 04:50:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19538" target="_blank"&gt;คุมตัว “ไอ้มด” สอบเครียด! เค้นแหล่งกบดาน “เสี่ยอ้วน”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจควบคุมตัว “ไอ้มด” เค้นสอบแหล่งกบดานเสี่ยอ้วน และนายบ่าวที่ยังหลบหนี พร้อมยืนยันคนตายทั้งสองเป็นคู่รักกัน เมื่อวันที่ 6 ส.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานความคืบหน้าคดียิง 2 ศพ คู่รัก คือ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี เสียชีวิตอย่างเหี้ยมโหด เบื้องหน้าองค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา โดยมี นายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ยอ้วน อายุ 39 ปี ผู้บงการฆ่า และเป็นมือลั่นไกสังหาร และมีลูกน้องร่วมทีมอีก 5 คน ภายหลังเกิดเหตุ 7 วัน ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจ นำโดย พล.ต.ท.จิตติ รอดบางยาง ผู้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เรือผลักดันน้ำ ทร. เริ่มเดินเครื่องระบายน้ำเพชรบุรีลงสู่ทะเล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1349254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2rveXMM86zpTWVFvsMAc0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1349254" target="_blank"&gt;เรือผลักดันน้ำ ทร. เริ่มเดินเครื่องระบายน้ำเพชรบุรีลงสู่ทะเล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เดินเครื่องเต็มสูบ!! เรือผลักดันนำ้ กรมอู่ทหารเรือ พร้อมลุยเร่งระบายนำ้แม่นำ้เพชรบุรีเพื่อให้ลงทะเล แก้วิกฤติก่อนเกิดอุทกภัย โดยคาดว่าจะสามารถดึงมวลน้ำลงสู่ทะเลได้ 2,000,000 ลูกบาศก์เมตร/วัน... เมื่อเวลา 01.30 น. วันที่ 6 ส.ค. ศูนย์บรรเทาสาธารณภัยกองทัพเรือโดย พล.ร.ต.วัตรกิจ ยกสวัสดิ์ รองผู้อำนวยการอู่ทหารเรือพระจุลจอมเกล้า กรมอู่ทหารเรือ นำเรือผลักดันน้ำ จำนวน 20 ลำ ทหารเรือ 78 นาย เดินทางจากอู่ทหารเรือพระจุลจอมเกล้า อำเภอพระสมุทรเจดีย์ จังหวัดสมุทรปราการ มาติดตั้งในแม่น้ำเพชรบุรี บริเวณปลายแม่น้ำเพชรบุรี สะพานข้ามแม่น้ำหน้าวัดคุ้งตำหนัก หมู่ 7 ต.บางตะบูน อ.บ้านแหลม จ.เพชรบุรี โดยมี นาวาเอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองผู้การชลฯ ยันหมายจับแก๊งเสี่ยอ้วนมีครบ เล็งคุมนายมดทำแผนเย็นนี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1349266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIYh0QvX8Jub5nwiOLVgSAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 09:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1349266" target="_blank"&gt;รองผู้การชลฯ ยันหมายจับแก๊งเสี่ยอ้วนมีครบ เล็งคุมนายมดทำแผนเย็นนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รอง ผบก.ภ.จ.ชลบุรี ยันออกหมายจับแก๊งเสี่ยอ้วนครบหมดแล้ว พยานหลักฐานพร้อม เพียงพอที่จะเอาผิดได้ เหลือแค่นายบ่าว กับเสี่ยอ้วน ที่ยังตามล่าตัว กำลังพิจารณาว่าจะนำนายมดไปทำแผนเย็นนี้หรือไม่... จากที่เกิดเหตุการณ์มีผู้ถูกอาวุธปืนยิง ได้แก่ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ อายุ 21 ปี เสียชีวิตทั้งคู่ บริเวณลานจอดรถถนนฝั่งตรงข้าม หน้าพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ม.6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อช่วงเวลา 16.20 น. ของวันที่ 29 ก.ค ที่ผ่านมานั้น หลังจับกุมผู้ต้องหาได้แล้ว 4 ราย คือ นายสายันต์ สีสุข อายุ 43 ปี คนชี้เป้า นายเกียรติศักดิ์ หรือบอล สุรางค์แสงมีบุญ อายุ 35 ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นายกฯ ปลื้ม ฉก.ผลักดันน้ำกองทัพเรือ เร่งระบายน้ำช่วยเหลือ ปชช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1350771</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHFHxb3IZD-5nnAIS9EN_8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1350771" target="_blank"&gt;นายกฯ ปลื้ม ฉก.ผลักดันน้ำกองทัพเรือ เร่งระบายน้ำช่วยเหลือ ปชช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"นายกฯ" ตรวจเยี่ยมหน่วยเฉพาะกิจผลักดันน้ำกองทัพเรือ ที่ลงไปปฏิบัติภารกิจช่วยเหลือประชาชน เร่งระบายน้ำจากแม่น้ำเพชรบุรีลงสู่ทะเล เพื่อป้องกันไม่ให้ไหลเข้าท่วมบ้านเรือนราษฎร ใต้สะพานหน้าวัดคุ้งตำหนัก อ.บ้านแหลม โดยเรือผลักดันน้ำทั้ง 20 ลำ สามารถดันน้ำไหลลงสู่ทะเลได้วันละกว่า 2 ล้านลูกบาศก์เมตร... เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 8 ส.ค. 61 พล.อ.ประยุทธ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เดินทางไปตรวจเยี่ยมกำลังพล หน่วยเฉพาะกิจผลักดันน้ำกองทัพเรือ ในพื้นที่จังหวัดเพชรบุรี บริเวณปลายแม่น้ำเพชรบุรี ใต้สะพานหน้าวัดคุ้งตำหนัก ตำบลบางตะบูน อำเภอบ้านแหลม จังหวัดเพชรบุรี โดยมี พล.ร.ต.วัตรกิจ ยกสวัสดิ์ รองผู้อำนวยการอู่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เค้นสอบกลางดึก! ‘ป๊อปปี้’ มือคุ้มกันทีม ‘เสี่ยอ้วน’ ผวาโดนจับตาย (คลิป) - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%94%e0%b8%b6%e0%b8%81-%e0%b8%9b%e0%b9%8a%e0%b8%ad%e0%b8%9b%e0%b8%9b%e0%b8%b5%e0%b9%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELPQ7vZBMpV3Se_Ne-rI6AqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:29:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%84%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%9a%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%94%e0%b8%b6%e0%b8%81-%e0%b8%9b%e0%b9%8a%e0%b8%ad%e0%b8%9b%e0%b8%9b%e0%b8%b5%e0%b9%89/" target="_blank"&gt;เค้นสอบกลางดึก! ‘ป๊อปปี้’ มือคุ้มกันทีม ‘เสี่ยอ้วน’ ผวาโดนจับตาย (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เค้นสอบกลางดึก ‘ป๊อปปี้’ มือคุ้มกันทีม ‘เสี่ยอ้วน’ ผวาโดนจับตาย ขอเข้ามอบตัวที่ จ.ภูเก็ต จากกรณีคนร้ายขับรถเก๋งสีขาว ไม่ทราบทะเบียน ดักซุ่มยิง “น้องสปาย-น้องฟอส” เสียชีวิตคาลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามหน้าพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ม.6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อเวลา 16.20 น. วันที่ 29 ก.ค หลังเกิดเหตุตำรวจภูธรภาค 2 ได้ระดมทีมสืบสวนไล่ล่าแก๊งคนร้าย โดยมีเสี่ยภูเก็ตที่มาติดพันน้องสปาย ตกเป็นผู้ต้องสงสัย จนนำไปสู่การออกหมายจับ 3 ผู้ต้องหา ตามที่เสนอข่าวไปนั้น หมายจับ เสี่ยอ้วน สั่งฆ่า สยองวัดเขาชีจรรย์ แฉปมแค้น แม่เผยสัมพันธ์ที่แท้จริง ฟอส-สปาย!! ตร. เผยปมพบกระบะที่สระแก้ว คาด ‘เสี่ยอ้วน’เป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>คุมตัว 'มด' ฟ้องศาลพัทยา ยันไม่รู้เห็นการวางแผนฆ่า'สปาย-ฟอส' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPMBPK9BaB6GwD_EInc1RoqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809648" target="_blank"&gt;คุมตัว 'มด' ฟ้องศาลพัทยา ยันไม่รู้เห็นการวางแผนฆ่า'สปาย-ฟอส'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 13.10 น. วันที่ 7 ส.ค.61 พ.ต.อ.อาทร ชิ้นทอง ผกก.สภ.นาจอมเทียน พร้อมด้วย ร.ต.อ.หญิง รสิตา เณรพงษ์ รองสารวัตรสอบสวน เจ้าของคดี และชุดสืบสวน ได้ควบคุมตัว นายกฤษณะ หรือมด สีสุข อายุ 22 ปี ผู้ต้องหาตามหมายจับศาลจังหวัดพัทยา คดีร่วมกันฆ่า 2 ศพ คือ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี หน้าองค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อวันที่ 29 ก.ค.61 นำตัวฝากขังส่งฟ้องศาลจังหวัดพัทยา ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ในช่วงเช้าเวลา 06.30 น ได้มีการควบคุมตัว นายมด ไปทำแผนประกอบคำรับสารภาพ 2 จุด คือ สวนนงนุชพัทยา และจุดเกิด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“บ่าว”ยอมรับลั่นไก ยังตกใจไม่มั่นใจยิงใคร - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19571</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRi7xzl-oBxpXRE0QP-UMwqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 15:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19571" target="_blank"&gt;“บ่าว”ยอมรับลั่นไก ยังตกใจไม่มั่นใจยิงใคร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจคุมตัว “บ่าว” มือปืนแก๊ง “เสี่ยอ้วน” สังหาร 2 ศพเขาชีจรรย์ขึ้นเครื่องจากนครศรีธรรมราชมาสอบเข้มที่ กองบัญชาการตำรวจภูธรภาค2 ยอมรับเป็นคนยิง แต่ไม่มั่นใจว่ายิงใคร เหตุยังอยู่ในอาการตกใจ จากกรณีคนร้ายก่อเหตุอุกฉกรรจ์ใช้อาวุธปืนยิง นายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือ ฟอส อายุ 21 ปี และ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือ น้องสปาย อายุ 20 ปี ชาว อ.ท่าคันโท จ.กาฬสินธุ์ เสียชีวิต เหตุเกิดเมื่อวันที่ 29 ก.ค. ที่ผ่านมา บริเวณลานจอดรถฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเข้าชีจรรย์ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี โดยคดีนี้มีการจับกุมผู้ต้องหาร่วมก่อเหตุเกือบทั้งหมดแล้ว เหลือผู้ต้องหาคนสำคัญ คือ นายปัญญา ยิ่งดัง หรือ “เสี่ยอ้วน” ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ล่า ‘เสี่ยอ้วน’ ! จ้างวานฆ่า 2 ศพ เจอพิกัดสุดท้าย จ่อหลบหนีออกนอกประเทศ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a5%e0%b9%88%e0%b8%b2-%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b9%89%e0%b8%a7%e0%b8%99-%e0%b8%88%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%a7%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%86%e0%b9%88/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENusfvj8ty0aq-8gBvsY9wUqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:58:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a5%e0%b9%88%e0%b8%b2-%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%b5%e0%b9%88%e0%b8%a2%e0%b8%ad%e0%b9%89%e0%b8%a7%e0%b8%99-%e0%b8%88%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b8%a7%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%86%e0%b9%88/" target="_blank"&gt;ล่า ‘เสี่ยอ้วน’ ! จ้างวานฆ่า 2 ศพ เจอพิกัดสุดท้าย จ่อหลบหนีออกนอกประเทศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ล่า ล่า เสี่ยอ้วน / จากเหตุการณ์คนร้ายขับรถเก๋งสีขาว ไม่ทราบทะเบียนมาดักซุ่ม ยิง น.ส.ปวีณา หรือสปาย นาเมืองรักษ์ อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย หรือฟอส จริตรัมย์ อายุ 21 ปี จนเสียชีวิตทั้งคู่ บริเวณลานจอดรถถนนฝั่งตรงข้ามหน้าพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ หมู่ 6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อช่วงเวลา 16.20 น. ของวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา ก่อนคนร้ายขับรถหนีไป โดยจากการสอบสวนพบว่าเชื่อมโยงกับ เสี่ยคนดัง เจ้าของบาร์ในจ.ภูเก็ต หลังมีข้อมูลว่ามาติดพันน้องสปาย ทั้งที่น้องสปายกำลังคบหากับนายฟอส จึงอาจเป็นชนวนสั่งตาย ศาลได้ออกหมายจับผู้ต้องหาในคดีนี้แล้ว 3 ราย โดยหนึ่งในนั้นมี เสี่ยอ้วน เจ้าของบาร์ในภูเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>‘ไอ้บอล’ รับ 1 แสนพาเสี่ยอ้วนไปยิง 2 ศพ ผบ.ตร.สั่งจัดการขั้นเด็ดขาด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1346973</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEawzlN0I4M-2r_N9ZiPS1kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 13:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1346973" target="_blank"&gt;‘ไอ้บอล’ รับ 1 แสนพาเสี่ยอ้วนไปยิง 2 ศพ ผบ.ตร.สั่งจัดการขั้นเด็ดขาด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รวบแล้ว “ไอ้บอล” คนขับรถพาเสี่ยอ้วนไปก่อเหตุยิง “สปาย-ฟอส” ขณะไปกบดานบ้านแม่ที่เขาฉกรรจ์ จ.สระแก้ว อ้าปากสารภาพได้ค่าจ้าง 1 แสน เผยตำรวจพบปืน 4 กระบอกที่ใช้ก่อเหตุ... เมื่อเวลา 15.40 น. วันที่ 2 ส.ค. 61 พล.ต.อ.เฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (รอง ผบ.ตร.) พร้อมด้วย พล.ต.ท.จิตติ รอดบางยาง ผบช.ภ.2 พล.ต.ต.นันทชาติ ศุภมงคล ผบก.ภ.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.อาทร ชิ้นทอง ผกก.สภ.นาจอมเทียน เดินทางมาที่ สภ.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จังหวัดชลบุรี เพื่อสอบสวน นายเกียรติศักดิ์ สุรางค์แสงมีบุญ อายุ 35 ปี หรือ นายบอล ผู้ต้องหา ตามขออนุมัติหมายจับศาลจังหวัดพัทยา ในข้อหาว่า “ร่วมกันฆ่าผู้อื่นโดยไตร่ตรองไว้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พระเอกนอกจอ! “จุ๊บ อิทธิกร” โดดช่วยคนถูกรถชน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5odBL1wuzEISowo_LD49YqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3w4wU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 09:30:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19214" target="_blank"&gt;พระเอกนอกจอ! “จุ๊บ อิทธิกร” โดดช่วยคนถูกรถชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“จุ๊บ อิทธิกร” นักแสดงช่อง 7 ใจบุญโดดช่วยดูแลคนเจ็บถูกรถชน ผู้พบเห็นต่างพากันชื่นชมในความมีน้ำใจ เมื่อเวลา 00.10 น.วันที่ 30 ก.ค. เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ รับแจ้งเหตุรถเก๋งชนคนเดินข้ามถนนได้รับบาดเจ็บสาหัส ก่อนหลบหนีหายลอยนวล เหตุเกิดบนถนนสุขุมวิท หน้าตลาดนัด 700 ไร่ ม.4 ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ. จึงรุดไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุกลางถนนพบคนเจ็บเป็นชาย อายุประมาณ 40 ปี (ไม่ทราบชื่อสกุลจริง) อาชีพก่อสร้าง นอนหายใจรวยรินอาการสาหัส ที่ศีรษะใบหน้ามีบาดแผลฉกรรจ์ และขาทั้งสองข้างมีบาดแผลถูกล้อรถเหยียบทับ เบื้องต้น หน่วยกู้ภัยได้ให้การช่วยเหลือปฐมพยาบาล ก่อนเร่งนำตัวส่งรักษายังห้อง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เหี้ยม กระหน่ำยิง 2 วัยรุ่นชาย-หญิง ดับคาลานจอดรถเขาชีจรรย์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1344094</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQHar_Y3M_X9KN5qqvZ7I4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 14:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1344094" target="_blank"&gt;เหี้ยม กระหน่ำยิง 2 วัยรุ่นชาย-หญิง ดับคาลานจอดรถเขาชีจรรย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มือปืนโหด กระหน่ำยิง 2 หนุ่มสาววัยรุ่น ดับคาที่กลางลานจอดรถ หน้าผาเขาชีจรรย์ หลังเช่ารถจากพัทยา มาเที่ยวกับเพื่อนๆ... เมื่อวันที่ 29 ก.ค. ร.ต.อ.หญิง รสิตา เณรพงษ์ รองสารวัตรสอบสวน สภ.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุยิงกัน มีผู้เสียชีวิตจำนวน 2 คน ภายในลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ หมู่ 6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ ข้างรถยนต์โตโยต้า อินโนวา สีขาว ทะเบียน ฎง 6941 กทม จากการตรวจสอบพบร่างนายอนันตชัย จริตรัมย์ อายุ 20 ปี ถูกอาวุธปืนยิงเข้า ที่ข้อมือซ้าย 1 นัด ขมับด้านซ้าย 1 นัด เอวข้างขวา 1 นัด รวมจำนวน 3 นัด ใกล้กันพบร่าง น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ อายุ 18 ปี ถูกอาวุธปืนย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ครอบครัวเศร้าศพ 2 คู่รักเขาชีจรรย์ถึงบ้านเกิด - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19235</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2IGsdOkDeMAJWFCDixwoYqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19235" target="_blank"&gt;ครอบครัวเศร้าศพ 2 คู่รักเขาชีจรรย์ถึงบ้านเกิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ญาติพี่น้องหัวใจสลายรับศพ “ฟอส-สปาย” คู่รักเขาชีจรรย์โดนสังหารโหด วอนตำรวจเร่งจับคนร้ายมาดำเนินคดี จากกรณีคนร้ายก่อเหตุอุกฉกรรจ์ใช้อาวุธปืนยิง นายอนันตชัย หรือฟอส จริตรัมย์ อายุ 20 ปี และ น.ส.ปวีณา หรือ สปาย นาเมืองรักษ์ อายุ 20 ปี ชาว อ.ท่าคันโท จ.กาฬสินธุ์ ซึ่งเป็นคู่รักเสียชีวิต เหตุเกิดเมื่อวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา บริเวณลานจอดรถฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเข้าชีจรรย์ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ซึ่งตำรวจเร่งไล่ล่าคนร้ายที่คาดว่าเป็นเสี่ยใหญ่ใน จ.ภูเก็ต ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น ล่าสุดเมื่อวันที่ 31 ก.ค. ผู้สื่อข่าวประจำ จ.กาฬสินธุ์รายงานว่า เจ้าหน้าที่จากมูลนิธิใน จ.ชลบุรี ได้นำศพของ น.ส.ปวี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>พี่สาวหนุ่มถูกยิงที่เขาชีจรรย์ ขอสวรรค์มีตา จับคนทำร้ายน้องได้เร็ววัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1345247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDk9aEtSbMkwDhsIXkTLV94qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1345247" target="_blank"&gt;พี่สาวหนุ่มถูกยิงที่เขาชีจรรย์ ขอสวรรค์มีตา จับคนทำร้ายน้องได้เร็ววัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พี่สาว 'ฟอส' หนุ่มถูกยิงที่เขาชีจรรย์ พร้อมเพื่อนสาว วอนขอสวรรค์มีตา จับคนทำร้ายน้องได้เร็ววัน จากกรณี นายอนันตชัย จริตรัมย์ อายุ 20 ปี หรือ ฟอส และ นางสาวปวีณา นาเมืองรักษ์ อายุ 20 ปี หรือ ปาย ที่ถูกคนร้ายยิงเสียชีวิตบริเวณลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ล่าสุด เฟซบุ๊ก Prapasiri Srithammawong ซึ่งเป็นพี่สาวของฟอส ได้โพสต์ภาพและข้อความระบุว่า "ขอให้สวรรค์มีตา ฟ้ามีใจ คนร้ายแพ้ภัย จับได้ในเร็ววัน คนใจร้ายมันทำลายชีวิตน้อง #สู่สวรรชั้นฟ้าไปเป็นเทวดา #เธอจะอยู่ในใจชั่วนิจนิรันดร" ผู้สื่อข่าวรายงานว่า แม่ของปาย ออกมาปฏิเสธแล้วว่า ปาย และ ฟอส ไม่ได้คบกันเป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เธอจะอยู่กับฉันตลอดไป พี่สาวโพสต์ถึง ‘ปาย-ฟอส’ หมดแล้วรอยยิ้มที่สดใส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1345587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvkGYZK4YeVFxuWlLp8pYEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 03:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1345587" target="_blank"&gt;เธอจะอยู่กับฉันตลอดไป พี่สาวโพสต์ถึง ‘ปาย-ฟอส’ หมดแล้วรอยยิ้มที่สดใส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พี่สาวโพสต์ถึง ‘ปาย-ฟอส’ หมดแล้วรอยยิ้มที่สดใส แต่ทั้งสองคนจะอยู่กับฉันตลอดไป พร้อมระบุ สวรรค์มีตา ขอให้จับคนร้ายให้ได้โดยเร็ว ... จากกรณีคนร้ายยิง นายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือ ฟอส อายุ 20 ปี และ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือ ปาย อายุ 20 ปี เสียชีวิตบริเวณลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามพระ​พุทธรูป​แกะ​สลัก​เขา​ชี​จร​รย์ หมู่ 6 ต.​นาจ​อมเทียน อ.​สัตหีบ จ.​ชลบุรี ขณะ​เดียวกัน​เจ้าหน้าที่​ได้​ควบคุม​ตัวผู้​ต้อง​สงสัย 1 คน ​ที่​ร่วม​เดินทาง​มา​กับ​ผู้​ตาย​ทั้ง​สอง​และ​ทราบ​ว่า​เป็น​คน​ชี้เป้า​ให้​มือปืน ซึ่งต่อมา มีการออกหมายจับ “เสี่ย​อ้วน ภูเก็ต” ขา​ใหญ่​ เจ้าของ​สถาน​บันเทิง​ในภูเก็ตกับ​ลูกสมุน​รวม 3 คน ร่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เผย 'เสี่ยอ้วน' บงการฆ่า'น้องสปาย-ฟอส' เคยยิงพ่อค้าไอติมดับ แต่รอดคุก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1346031</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo3Fz7OnDRAAyTWBJ9Vtp0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1346031" target="_blank"&gt;เผย 'เสี่ยอ้วน' บงการฆ่า'น้องสปาย-ฟอส' เคยยิงพ่อค้าไอติมดับ แต่รอดคุก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ย้อนรอยคดี 'เสี่ยอ้วน' ยิง 'พ่อค้าไอศกรีม' ดับคาหอพักตนเอง เมื่อปลายปี 60 อ้างทำไปเพื่อป้องกันตัว สุดท้ายศาลไม่สั่งฟ้อง รอดนอนคุก จนมาก่อเหตุบงการฆ่า 'น้องสปาย-ฟอส' ที่เขาชีจรรย์... จากกรณีคนร้ายยิง 2 หนุ่มสาว 'น้องสปาย-ฟอส' เสียชีวิตบริเวณลานจอดรถ ฝั่งตรงข้ามพระ​พุทธรูป​แกะ​สลัก​เขา​ชี​จร​รย์ อ.​สัตหีบ จ.​ชลบุรี ต่อมามีการออกหมายจับ 'เสี่ย​อ้วน ภูเก็ต' เจ้าของ​สถาน​บันเทิง​ในภูเก็ตกับ​ลูกสมุน​รวม 3 คน ร่วมกันฆ่าโหด แค้น​ที่เหยื่อสาว​ไม่​ยอม​รับ​เป็น​แฟน หากย้อนดู ประวัติเสี่ยอ้วน หรือ นายปัญญา ยิ่งดัง พบว่าเมื่อวันที่ 18 พ.ค.60 เคยก่อเหตุยิง นายอำพัน สุขสวัสดิ์ อายุ 47 ปี คนขายไอศกรีมจนเสี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วงจรปิดแฉ มือปืนโหด สะกดรอย ‘คู่รัก’ ก่อนดักยิง ‘แค้น’ กุมความลับ-หนีมาเริ่มชีวิตใหม่ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%88%e0%b8%a3%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b9%81%e0%b8%89-%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%9b%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b9%82%e0%b8%ab%e0%b8%94-%e0%b8%aa%e0%b8%b0%e0%b8%81%e0%b8%94/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUbvlPc5bgSVVje05PvPoQqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 04:38:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%a7%e0%b8%87%e0%b8%88%e0%b8%a3%e0%b8%9b%e0%b8%b4%e0%b8%94%e0%b9%81%e0%b8%89-%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%9b%e0%b8%b7%e0%b8%99%e0%b9%82%e0%b8%ab%e0%b8%94-%e0%b8%aa%e0%b8%b0%e0%b8%81%e0%b8%94/" target="_blank"&gt;วงจรปิดแฉ มือปืนโหด สะกดรอย ‘คู่รัก’ ก่อนดักยิง ‘แค้น’ กุมความลับ-หนีมาเริ่มชีวิตใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วงจรปิดแฉ สะกดรอยตลอดเวลาจนได้จังหวะลั่นไก กรณีเหตุ วัยรุ่นคู่รักชายหญิง อายุ 20-21 ปี ถูกสังหารโหด ยิงดับคาลานจอด วัดเขาชีจรรย์ จ.ชลบุรี ขณะที่ทั้งคู่มาไหว้พระวันเกิด เมื่อช่วงบ่ายของวันก่อน (29 ก.ค.) ล่าสุดเพจ บิ๊กเกรียน รายงานความคืบหน้ากรณีดังกล่าว โดยระบุว่า #คดียิง 2 ศพวัดเขาชีจรรย์ตำรวจระดมล่ามือปืน ไล่กล้องวงจรปิดพบสะกดรอยตลอดเวลาจนได้จังหวะลั่นไก สอบเครียดเพิ่มประเด็นอาจเกี่ยวข้องความลับบางอย่าง คดีลอบยิงนายอนันตชัย จริตรัมย์ และน.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ 2 หนุ่มสาวคู่รักระหว่างท่องเที่ยวและทำบุญวันเกิดของฝ่ายหญิงเหตุเกิดลานจอดรถฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ หมู่ 6 ต.นาจ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>โฉมหน้า ‘ผู้ต้องสงสัย’ สั่งตายคู่รักวัยรุ่น ‘เจ้าพ่อภูเก็ต’ คุมร้านเหล้า-อะโกโก้ หลายแห่ง - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%82%e0%b8%89%e0%b8%a1%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%b2-%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%b1%e0%b8%a2-%e0%b8%aa%e0%b8%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOExPkf2V-mK1NIg-pU7uCAqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:58:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%82%e0%b8%89%e0%b8%a1%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%b2-%e0%b8%9c%e0%b8%b9%e0%b9%89%e0%b8%95%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%87%e0%b8%aa%e0%b8%b1%e0%b8%a2-%e0%b8%aa%e0%b8%b1/" target="_blank"&gt;โฉมหน้า ‘ผู้ต้องสงสัย’ สั่งตายคู่รักวัยรุ่น ‘เจ้าพ่อภูเก็ต’ คุมร้านเหล้า-อะโกโก้ หลายแห่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โฉมหน้า โฉมหน้า ”ผู้ต้องสงสัย’ เผย ตามจีบน้องสปายแต่ฝ่ายหญิงมีคนรักแล้ว ชอบขู่-ปืนจ่อหัว จนคู่รักต้องหนีออกจากภูเก็ต ล่าสุดเพจ บิ๊กเกรียน ได้ระบุถึงความคืบหน้ากรณี สังหารโหดคู่รักวัยรุ่นคาลานจอด ฝั่งตรงข้ามพระพุทธรูปแกะสลักหน้าผาเขาชีจรรย์ หมู่ 6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ที่มา : บิ๊กเกรียน โดยระบุว่า #ตำรวจล่ากระชั้น “เสี่ยอ้วน บางลา” เจ้าพ่อภูเก็ตสั่งตายหนุ่มสาว 2 ศพ เผยประวัติเคยฆ่าคนตายมาแล้วแต่ใช้เงินทุ่มจนหลุดคดี สุดแสบซื้อมือถือให้เหยื่อแล้วแอบสะกดรอยตามยิงทิ้งอย่างเลือดเย็น ตำรวจได้เบาะแสแล้วคดียิงหนุ่ม-สาว 2 ศพลานจอดรถหน้าพระพุทธรุปแกะสลักผาเขาชีจรรย์ ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ฆ่าแล้วหนี ยึดรถ 2 คัน เชื่อเสี่ยอ้วน เผ่นออกเขมรไปนานแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1346518</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_IO3m37J7c0YGury8_XeAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1346518" target="_blank"&gt;ฆ่าแล้วหนี ยึดรถ 2 คัน เชื่อเสี่ยอ้วน เผ่นออกเขมรไปนานแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจท้องที่เกิดเหตุฆ่าน้องสปาย-ฟอส นำรถ ‘เสี่ยอ้วน’ 2 คันที่ตามยึดจากบ้านใน จ.สุรินทร์ กับจอดทิ้งไว้ในป่าที่สระแก้ว มาตรวจลายนิ้วมือแฝง รอรอง ผบ.ตร.แถลงข่าว คาดตัวการและมือปืนหนีออกนอกประเทศไปแล้ว จากที่เกิดเหตุฆาตกรรม คนร้ายใช้อาวุธปืนยิง น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือสปาย อายุ 20 ปี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือฟอส อายุ 21 ปี เสียชีวิตทั้งคู่ บริเวณลานจอดรถถนนฝั่งตรงข้าม หน้าพระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ม.6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อช่วงเวลา 16.20 น. ของวันที่ 29 ก.ค.ที่ผ่านมา และต่อมาสามารถจับกุม นายสายันต์ ศรีสุข อายุ 43 ปี ผู้ต้องหา คนชี้เป้าให้กับกลุ่มนายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เฉลิมเกียรติ' เตรียมบินแถลงข่าวจับเพิ่ม1รายแก๊งฆ่า 'ฟอส-สปาย' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809187</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5Rai7WCazH32v2XferpjQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 05:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809187" target="_blank"&gt;'เฉลิมเกียรติ' เตรียมบินแถลงข่าวจับเพิ่ม1รายแก๊งฆ่า 'ฟอส-สปาย'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณี มือปืนเลือดเย็นชักฑูตสังหารขนาด 9 มม. รัวยิงปลิดชีพ น.ส.ปวีณา นาเมืองรักษ์ หรือน้องสปาย อายุ 20 ปี สาวหน้าตาดี และนายอนันตชัย จริตรัมย์ หรือน้องฟอส อายุ 21 ปี พนักงานเสริฟร้านอาหารแห่งหนึ่ง ย่านอ้อมใหญ่ จ.นครปฐม ดับอนาถข้างรถ แวน INNOVA สีขาว ทะเบียน ฎง-9641 กรุงเทพมหานคร เบื้องหน้า องค์พระพุทธรูปแกะสลักเขาชีจรรย์ ม.6 ต.นาจอมเทียน อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เมื่อเวลา 16.30 น.ของวันที่ 29 ก.ค. ล่าสุดเมื่อช่วงเช้าวันนี้ 2 ส.ค.61 เจ้าหน้าที่ตำรวจชุดทำงานคลี่คลายคดียิง 2 ศพที่เขาชีจรรย์ ได้นำรถยนต์เก๋งฮอนด้า ซีอาร์วี สีขาว ทะบียน กล-9444 ภูเก็ต ที่สามารถตรวจยึดได้ที่บ้านพักหลังหนึ่งในจังหวัดสุริ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>