<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>กรมการขนส่งทางบก - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFppTTNBek9SSUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:50:26 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ตร.-ขนส่งทางบก พร้อมทดลองอายัดต่อภาษีรถค้างค่าปรับใบสั่งเริ่ม ม.ค.62 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ0iTmG7NofNLBTdqOU3tEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436076" target="_blank"&gt;ตร.-ขนส่งทางบก พร้อมทดลองอายัดต่อภาษีรถค้างค่าปรับใบสั่งเริ่ม ม.ค.62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจร่วมกรมการขนส่งทางบก พร้อมทดลองระบบอายัดการชำระภาษีรถยนต์ประจำปีกับผู้ที่ไม่ชำระค่าปรับจราจร ม.ค.2562 โดยมีผลย้อนหลังกับใบสั่งในช่วง 1 ปี ที่ผ่านมา ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แรลลี่"รวมพลคนใจดี"กรมการขนส่งฯพาผู้ครองทะเบียนสวยช่วยสังคม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO54t22TX-uTRhrVELTSVmEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820757" target="_blank"&gt;แรลลี่"รวมพลคนใจดี"กรมการขนส่งฯพาผู้ครองทะเบียนสวยช่วยสังคม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 8 ธ.ค. 61 ณ กรมการขนส่งทางบก จตุจักร นายกมล บูรณพงศ์ รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก เป็นประธานเปิดกิจกรรมแคมเปญ "รวมพลคนใจดี" นำผู้ครอบครองทะเบียนรถเลขสวย เยี่ยมชมผลผลิต กิจกรรมต่าง ๆ ที่ก่อให้เกิดประโยชน์ต่อสังคม ทั้งด้านการดำเนินกิจกรรมเพื่อการป้องกันและลดอุบัติเหตุทางถนน และการให้ความช่วยเหลือผู้พิการอันเนื่องมาจากการประสบภัยที่เกิดจากการใช้รถใช้ถนน ณ สำนักงานขนส่งจังหวัดเพชรบุรี เพื่อเป็นการแสดงให้เห็นว่าเงินที่ได้จากการประมูลก่อให้เกิดประโยชน์ต่อสังคมได้อย่างมากมาย และที่สำคัญคือสามารถก่อให้เกิดประโยชน์ได้อย่างแท้จริง รวมถึงเป็นการสร้างการรับรู้กิจกรรมดีๆ เพื่อนำไปสู่การสนใจเข้าร่วมป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ยึดใบขับขี่ 1 เดือน ปรับแท็กซี่หัวร้อนไล่พิธีกรเกาหลีลงรถ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25608</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbb3zN0z1Li97HAKpji1s0qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25608" target="_blank"&gt;ยึดใบขับขี่ 1 เดือน ปรับแท็กซี่หัวร้อนไล่พิธีกรเกาหลีลงรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมการขนส่งทางบก ปรับแท็กซี่หัวร้อน พร้อมยึดใบขับขี่ 1 เดือน คว้าแท่งแกนผ้า ทำท่าไล่ตีพิธีกรดังชาวเกาหลี จากกรณีที่นายคิมอูริ พิธีกรรายการชื่อดังชาวเกาหลีใต้ ถ่ายภาพคนขับแท็กซี่ถือไม้ไล่ตีกลางถนนของ กทม. ลงอินสตาแกรมส่วนตัวนั้น เมื่อวันที่ 7 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายเอ (นามสมมติ) คนขับแท็กซี่คันเกิดเหตุได้เข้าพบเจ้าหน้าที่กรมการขนส่งทางบก อ้างว่า เหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 5 ธ.ค. ช่วงเย็นได้รับผู้โดยสารชาวเกาหลี 4 คน จากห้างสรรพสินค้าสยามพารากอน โดยการเข้าคิวหน้าห้าง ซึ่งไม่สามารถปฏิเสธผู้โดยสารได้ รปภ.บอกว่าให้ไปส่งที่สำเพ็ง แต่ระหว่างทาง ผู้โดยสารบอกว่าจะไปสาทร เลยจอดรถให้ผู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>"สัญญาต่อไปจะเป็นแท็กซี่ที่ดี" โชเฟอร์ยอมรับผิดไล่พิธีกรเกาหลีลงจากรถ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyOhcKvyV</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVtl-f0TSlY-rA69eBThLUqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:42:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyOhcKvyV" target="_blank"&gt;"สัญญาต่อไปจะเป็นแท็กซี่ที่ดี" โชเฟอร์ยอมรับผิดไล่พิธีกรเกาหลีลงจากรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความคืบหน้ากรณี นาย คิมอูริ พิธีกรชื่อดังชาวเกาหลีใต้ ซึ่งมาเที่ยวเมืองไทยแล้วโชเฟอร์แท็กซี่ เลขทะเบียน ทห 8397 ไม่กดมิเตอร์ ขอคิดค่าโดยสารในราคาเหมาจ่าย แถมพาขับรถวนไปวนมาเกือบ 20 นาที เมื่อตกลงกันไม่ลงตัว จึงถูกไล่ลงจากรถ พร้อมกับเจอเอาไม้ขู่ไล่ตีพวกเขา โดยเหตุการณ์ดังกล่าวนาย คิมอูริ ได้อัดคลิปวิดีโอและเผยเเพร่ผ่านอินสตาเเกรม จนถูกแชร์ต่ออย่างกว้างขวางไปทั่วสังคมออนไลน์ และเกิดกระแสวิพากษ์วิจารณ์อย่างมาก ล่าสุด (7 ธ.ค.) กรมการขนส่งทางบกได้ติดตามและเรียกตัวโชเฟอร์รายดังกล่าวเข้ารับทราบข้อกล่าวหาแล้ว ทราบชื่อ คือ นายสุรชาติ อาจวงษา โดยเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อช่วงบ่ายของวันที่ 5 ธันวาคมที่ผ่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>อ้างใบสั่งนายกฯ ป่วน กทท.- บอร์ดแห่ลาออกสรรหา ผอ.ท่าเรือล็อกสเป็ค - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEJxso38Ub_nI6zPGGy8a6BgqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMmTnQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:41:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สรรหาผู้อำนวยการ กทท.วุ่น ส่งผลบอร์ดลาออก 2 คน ตั้งข้อสังเกตรวบรัดตั้งผู้อำนวยการคนใหม่ อ้างใบสั่งนายกรัฐมนตรี ด้านประธานบอร์ดยืนยันสรรหาโปร่งใส ชี้บอร์ด 2 คนลาออกไม่เกี่ยวข้องสรรหา ด้าน "กมลศักดิ์" แจงไม่มีกฎหมายบังคับห้ามภรรยาร่วมบริหาร โชว์ผลงาน 4 ปี เพิ่มรายได้ 1.7 พันล้านบาท แหล่งข่าวจากการท่าเรือแห่งประเทศไทย (กทท.) เปิดเผยว่า กทท.อยู่ระหว่างการสรรหาผู้อำนวยการ กทท.คนใหม่ โดยตั้งนายกฤชเทพ สิมลี รองปลัดกระทรวงคมนาคม เป็นประธานคณะกรรมการสรรหาผู้อำนวยการ กทท. ซึ่งมีการสรรหาผู้อำนวยการ กทท.ตาม พ.ร.บ.คุณสมบัติมาตรฐานสำหรับกรรมการและพนักงานรัฐวิสาหกิจ 2 ครั้ง ครั้งที่ 1 มีผู้สมัคร 3 ราย คือ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>พร้อมขนคนกลับบ้านปีใหม่ บขส.-ดอนเมือง มั่นใจปีนี้ไม่มีตกค้าง! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1437606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5B_aun141eQdV9RmMVkGIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1437606" target="_blank"&gt;พร้อมขนคนกลับบ้านปีใหม่ บขส.-ดอนเมือง มั่นใจปีนี้ไม่มีตกค้าง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บขส.ลั่นทุ่งพร้อมส่งคนกลับบ้านฉลองปีใหม่เตรียมรถกว่า 16,000 คัน พร้อมประสานรถโดยสารไม่ประจำทางอีก 900 คันร่วม มั่นใจรองรับผู้โดยสารกลับบ้านวันละ 2 แสนคนไม่มีใครต้องตกค้างแน่ ขู่รถร่วมขายตั๋วเกินราคา-บรรทุกเกินเจอปรับหนักถึงขั้นเลิกสัญญา ส่วนสนามบินดอนเมืองไม่น้อยหน้าพร้อมรับมือ นายจิรศักดิ์ เยาว์วัชสกุล กรรมการผู้จัดการใหญ่บริษัท ขนส่ง จำกัด (บขส.) เปิดเผยหลังประชุมแผนเตรียมพร้อมรองรับประชาชนเดินทางกลับบ้านช่วงเทศกาลปีใหม่ประจำปี 62 ว่า บขส.พร้อมอำนวยความสะดวกประชาชนเดินทางกลับภูมิลำเนาทั้งขาไปและขากลับตั้งแต่ 27 ธ.ค.61-3 ม.ค.62 โดยเตรียมรถโดยสารไว้กว่า 16,707 เที่ยว รองรับผู้โดยสารได้กว่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กทม.-รฟม. ลงนามโอนหนี้สายสีเขียว อัศวินยันได้เอกชนร่วมลงทุน เม.ย.62 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436320</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKy7v5cLqqcmpNxC2Zuys8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436320" target="_blank"&gt;กทม.-รฟม. ลงนามโอนหนี้สายสีเขียว อัศวินยันได้เอกชนร่วมลงทุน เม.ย.62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่กระทรวงคมนาคม เมื่อวันที่ 3 ธ.ค. 61 นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม นายไพรินทร์ ชูโชติถาวร รมช.คมนาคม และ พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าฯกทม. ร่วมเป็นสักขีพยานในพิธีลงนามบันทึกข้อตกลงว่าด้วยการจำหน่ายทรัพย์สินและโอนภาระทางการเงิน โครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และช่วงหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต ของการรถไฟฟ้าขนส่งมวลชนแห่งประเทศไทย (รฟม.) ให้กทม. โดยมีนายภคพงศ์ ศิริกันทรมาศ ผู้ว่าการ รฟม. และนางศิลปสวย ระวีแสงสูรย์ ปลัด กทม. นายอาคมกล่าวว่า ด้วยความรู้ ความเชี่ยวชาญด้านการก่อสร้างโครงการรถไฟฟ้าของ รฟม. และประสบการด้านการบริหารจัดการเดินรถไฟฟ้าของ กทม. เชื่อมั่นว่าจะทำให้การเดิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"สามารถ" เปิดหลักฐานเด็ดมัด ขสมก.รับรถเมล์เอ็นจีวี ผิดแบบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1431658</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQLJPvcWOGii2HVJ6ePX7IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1431658" target="_blank"&gt;"สามารถ" เปิดหลักฐานเด็ดมัด ขสมก.รับรถเมล์เอ็นจีวี ผิดแบบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"สามารถ"โพสต์เปิดหลักฐานเด็ดมัด ขสมก.รับรถเมล์เอ็นจีวี ผิดแบบ โดยมีพื้นรถไม่ตรงกับแบบที่กรมการขนส่งทางบกให้ความเห็นชอบ... เมื่อเวลา 08.00 น. วันที่ 28 พ.ย.61 นายสามารถ ราชพลสิทธิ์ อดีต ส.ส.พรรคประชาธิปัตย์ ได้โพสต์เฟซบุ๊กส่วนตัวหัวข้อ "เปิดหลักฐานเด็ดมัด รถเมล์เอ็นจีวี" ว่า ที่ตนเขียนบทความเกี่ยวกับรถเมล์เอ็นจีวีเพราะประสงค์ที่จะให้ผู้โดยสารได้มีโอกาสใช้รถเมล์ใหม่ที่มีคุณภาพดี แทนรถเมล์ในปัจจุบันที่มีสภาพเสื่อมโทรมที่มีอายุการใช้งานมานานมากแล้ว เนื่องจากนายประยูร ช่วยแก้ว รองผู้อำนวยการฝ่ายการเดินรถองค์การ รักษาการในตำแหน่ง ผู้อำนวยการองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) ได้ชี้แจงเมื่อวันที่ 26...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขนส่งลงดาบแท็กซี่ ปมสาวลืมมือถือในรถ คนขับโต้ขอไปส่งคนแต่อีกฝ่ายไม่ฟัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1431053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSbKEV49cQ-mUvEpuRym5oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1431053" target="_blank"&gt;ขนส่งลงดาบแท็กซี่ ปมสาวลืมมือถือในรถ คนขับโต้ขอไปส่งคนแต่อีกฝ่ายไม่ฟัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมการขนส่งทางบก เผยคืบหน้ากรณีสาวลืมมือถือในแท็กซี่กล่าวหาตั้งใจขโมย ลงโทษทั้งคนขับและเจ้าของรถ ด้านโชเฟอร์โต้ขอไปส่งผู้โดยสารคนอื่นก่อน แต่อีกฝ่ายไม่ฟังเหตุผล วันที่ 27 พ.ย. 61 กรมการขนส่งทางบก ได้เปิดเผยความคืบหน้าเพิ่มเติมกรณีผู้ใช้เฟซบุ๊ก Patricia Swift ได้โพสต์รูปภาพพร้อมคลิปวิดีโอเตือนภัยสำหรับผู้ที่ใช้บริการรถแท็กซี่ หลังลืมโทรศัพท์ไว้แต่คนขับแท็กซี่มีลักษณะคล้ายไม่ประสงค์ที่จะคืน กระทั่งมีการนัดเจอเพื่อคืนโทรศัพท์มือถือเรียบร้อย และมีตำรวจสายตรวจเป็นพยาน หลังจากนั้นผู้โพสต์ยังต้องการเจรจาเพิ่มเติมแต่แท็กซี่คันดังกล่าวกลับขับรถออกไป จึงเคาะกระจกรถและพยายามเปิดประตูเพื่อให้แท็กซี่ลงม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขสมก.แจงรถเมล์เอ็นจีวี ผ่านการตรวจจากกรมการขนส่งทางบก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ryts3wYC7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk8iS7j04nVS3BUtgF4w3wqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:54:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ryts3wYC7" target="_blank"&gt;ขสมก.แจงรถเมล์เอ็นจีวี ผ่านการตรวจจากกรมการขนส่งทางบก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;องค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพฯ หรือ ขสมก.ออกเอกสารชี้แจงข้อเท็จจริงกรณี นายสามารถ ราชพลสิทธิ์ อดีตรองผู้ว่าฯ กทม. โพสต์ข้อความผ่านเฟซบุ๊คส่วนตัวเกี่ยวกับข้อสงสัย ในระดับความสูงภายในห้องโดยสารรถปรับอากาศใช้เชื้อเพลิงก๊าซธรรมชาติ (NGV) โดยองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) ชี้แจงว่า ที่ผ่านมา บริษัท ช ทวี จำกัด (มหาชน) ได้ทำหนังสือถึงกรมการขนส่งทางบก เพื่อขอความเห็นชอบแบบรถโดยสารปรับอากาศใช้เชื้อเพลิงก๊าซธรรมชาติ (NGV) ยี่ห้อ BONLUCK รุ่น JXK6120L - NGV - 01 ซึ่งต่อมากรมการขนส่งทางบกได้พิจารณา และมีหนังสือที่ คค 0418.3/12367 ลงวันที่ 6 สิงหาคม 2558 ให้ความเห็นชอบแบบรถโดยสารดังกล่าว รวมทั้งบริษัทฯ ได...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ตั้งเป้าปี 62 นักเรียนม.ปลาย 2.1หมื่นคนทั่วปท. ต้องมีใบขับขี่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819463</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJfjkwl1k0YqaMYxZcu_qAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819463" target="_blank"&gt;ตั้งเป้าปี 62 นักเรียนม.ปลาย 2.1หมื่นคนทั่วปท. ต้องมีใบขับขี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยว่า เพื่อลดความสูญเสียจากอุบัติเหตุบนท้องถนน กรมการขนส่งทางบกมีนโยบายที่มุ่งเน้นการทำกิจกรรมเพื่อส่งเสริมความปลอดภัยบนท้องถนนอย่างต่อเนื่องโดยในปีงบประมาณ 2562 กรมการขนส่งทางบก มอบหมายให้สำนักงานขนส่งทุกแห่งทั่วประเทศบูรณาการร่วมกับสถานศึกษาและภาคเอกชนในพื้นที่ จัดโครงการ "นักเรียนรุ่นใหม่มีใบขับขี่" เพื่อเสริมสร้างจิตสำนึกความปลอดภัยทางถนน สร้างความตระหนักถึงการปฏิบัติตามกฎหมายอย่างเคร่งครัด และพัฒนาศักยภาพในการขับขี่รถจักรยานยนต์ให้แก่นักเรียนระดับชั้นมัธยมศึกษาปีที่ 4-6 และระดับอุดมศึกษาทั่วประเทศ ที่มีอายุครบ 15 ปีบริบูรณ์ขึ้นไป ซึ่งเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>จ่อเคาะขึ้นค่าโดยสาร11ธ.ค. เมล์เอ็นจีวี-รถร่วม-บขส.จัดเต็ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425801</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqR_2mCAcJUZKy0a8lp8wsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425801" target="_blank"&gt;จ่อเคาะขึ้นค่าโดยสาร11ธ.ค. เมล์เอ็นจีวี-รถร่วม-บขส.จัดเต็ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ประชุมคณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบกกลาง วันที่ 11 ธ.ค.นี้ คาดว่าจะมีการตัดสินใจเรื่องการปรับขึ้นอัตราค่าโดยสารหลายรายการ ได้แก่ รถโดยสารประจำทางที่ใช้เชื้อเพลิงก๊าซธรรมชาติ (รถเมล์เอ็นจีวี) จำนวน 489 คัน ขององค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) ที่ขอปรับขึ้นค่าโดยสารจาก 11-23 บาท เป็น 13-25 บาทต่อเที่ยว, รถร่วมบริการ ขสมก.ในกรุงเทพฯและปริมณฑล 4,000 คัน ที่ขอปรับขึ้นค่าโดยสารรถเมล์ธรรมดา (รถร้อน) 3 บาท จาก 9 บาท เป็น 12 บาทต่อเที่ยว, รถปรับอากาศ (รถแอร์) ที่ขอปรับเพิ่มระยะทางละ 2 บาท สำหรับรถเมล์ใหม่ขอให้จัดเก็บค่าโดยสารเริ่มต้นที่ 20 บาทใน 4 กิโลเมตรแรก และระยะต่อไปให้จัด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คมนาคม เห็นใจ "เมล์ร่วม" ส่งสัญญาณปรับขึ้นหลังปีใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1424565</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKp7y2vtZ6eJcXBaFB68ysqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1424565" target="_blank"&gt;คมนาคม เห็นใจ "เมล์ร่วม" ส่งสัญญาณปรับขึ้นหลังปีใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คมนาคม เห็นใจ "เมล์ร่วม" ต้นทุนสูง โยนบอร์ดขนส่งทางบกกลางพิจารณา ส่งสัญญาณปรับขึ้นหลังปีใหม่ คาดรถร้อนขยับ 12 บาท ปรับอากาศราคาเริ่มต้น 15 บาท เพิ่มระยะทางละ 2 บาท... เมื่อวันที่ 19 พ.ย. นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม เปิดเผยภายหลังหารือกับกลุ่มผู้ประกอบการรถเอกชนร่วมบริการ ขสมก. ว่า เห็นใจผู้ประกอบการ มีต้นทุนสูงขึ้นจริง ไม่ว่าจะเป็นต้นทุนบุคลากร ค่าซ่อมบำรุง และมาตรการช่วยอุดหนุนราคาก๊าซธรรมชาติ (NGV) ของบริษัท ปตท. จำกัด (มหาชน) กำลังจะหมดลงในเดือน พ.ค. 2562 จึงมอบหมายให้กรมการขนส่งทางบก (ขบ.) นำข้อเสนอขอปรับขึ้นค่าโดยสารของผู้ประกอบการทั้ง 3 ประเด็น ไปเสนอให้คณะกรรมก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ครั้งแรกของไทยใช้แอพ “บำเพ็ญ” ควบคุมโคมลอย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFX35tpLj_90ZQwDtIJjt4QqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMLT9mQI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819399" target="_blank"&gt;ครั้งแรกของไทยใช้แอพ “บำเพ็ญ” ควบคุมโคมลอย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักงานพัฒนาเทคโนโลยีอวกาศและภูมิสารสนเทศ (องค์การมหาชน) หรือ จิสด้า ร่วมกับกระทรวงมหาดไทย และกระทรวงคมนาคม เปิดตัวแอพพลิเคชั่นบำเพ็ญ สำหรับใช้ในการบริหารจัดการโคมลอย ณ หน้าที่ว่าการอำเภอเชียงแสน จ.เชียงราย ตั้งเป้าให้หน่วยงานทุกฝ่าย โดยเฉพาะภาคประชาชนใช้งานจาก "บำเพ็ญ" อย่างจริงจัง เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและสร้างความปลอดภัยให้กับการคมนาคมทางอากาศของประเทศ โดยไม่กระทบกับวิถีชีวิตความเป็นอยู่ และประเพณีอันดีงามของคนไทย นายณรงค์ โรจนโสทร รองผู้ว่าราชการจังหวัดเชียงราย กล่าวว่า ปัจจุบันการปล่อยโคมลอยนับเป็นอีกหนึ่งปัจจัยเสี่ยงที่อาจจะก่อให้เกิดอันตรายและผลกระทบต่อการคมนาคมทางอากาศได้ หลายปีมานี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บขส.ส่งพนักงานอบรม “ทีมเผือก” ดูแลผู้โดยสารหญิงปลอดภัยระหว่างเดินทาง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S13Oh1VCm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8xZWVjojncyhhxl0VFpA0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:51:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S13Oh1VCm" target="_blank"&gt;บขส.ส่งพนักงานอบรม “ทีมเผือก” ดูแลผู้โดยสารหญิงปลอดภัยระหว่างเดินทาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่สถานีขนส่งผู้โดยสารกรุงเทพ หมอชิต (จตุจักร) เครือข่ายเมืองปลอดภัยเพื่อผู้หญิง ร่วมกับบริษัท ขนส่ง จำกัด (บขส.) แถลงความร่วมมือยกระดับรถทัวร์ไทยให้ปลอดภัยจากการคุกคามทางเพศ ภายใต้ชื่องาน“บขส. มอบของขวัญปีใหม่ ยกขบวนชวนพนักงานเผือก เพื่อรถทัวร์ปลอดภัยไร้การคุกคามทางเพศ” พร้อมเปิดตัว “ทีมพนักงานเผือก” จากพนักงาน บขส. ที่ผ่านการอบรมการสอดส่องป้องกันและแก้ไขปัญหาเมื่อมีผู้โดยสารถูกคุกคามทางเพศ นางสาวรุ่งทิพย์ อิ่มรุ่งเรือง จากองค์กร แอ็คชั่นเอด ประเทศไทย หนึ่งในตัวแทนเครือข่ายเมืองปลอดภัยเพื่อผู้หญิง กล่าว ว่า ในหนึ่งวันมีผู้ใช้บริการรถขนส่งสาธารณะของ บขส. ถึง 80,000-90,000 คน จึงเห็นว่าเป็นช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>บขส.ให้การบินไทยผลิตอาหารเสิร์ฟบนรถ ดีเดย์ 1 ธ.ค.นี้ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkBe2xTTX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnMMbq-SUTv6Zjy4Sk9L6cqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 02:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkBe2xTTX" target="_blank"&gt;บขส.ให้การบินไทยผลิตอาหารเสิร์ฟบนรถ ดีเดย์ 1 ธ.ค.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม เป็นประธานในพิธีลงนามสัญญาซื้อขายอาหารกล่องและเครื่องดื่มเพื่อให้บริการผู้โดยสารบนรถโดยสารปรับอากาศ ชั้น 1 ระหว่าง บริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) และบริษัท ขนส่ง จำกัด นายจิรศักดิ์ เยาว์วัชสกุล กรรมการผู้จัดการใหญ่ บริษัท ขนส่ง จำกัด (บขส.) กล่าวว่า ในปีงบประมาณ 2562 บริษัทฯ มีแผนพัฒนาปรับปรุงคุณภาพการให้บริการ เพื่อยกระดับมาตรฐานการให้บริการในเรื่องคุณภาพอาหารกล่องและเครื่องดื่ม บนรถโดยสารให้เป็นมาตรฐานเดียวกัน ทั้งในเที่ยวไปและเที่ยวกลับ เพื่อให้ผู้ใช้บริการได้รับความพึงพอใจสูงสุด ทั้งนี้ บขส. ได้ดำเนินการประกวดราคาจัดซื้ออาหารกล่องและเคร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ถกรายละเอียดเชื่อมใบสั่งกับขนส่ง ยังไม่ตกผลึก-ตำรวจหวังเริ่มใช้ปี 62 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1417201</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7Ce2f66f4-6JVvcLeUKuwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1417201" target="_blank"&gt;ถกรายละเอียดเชื่อมใบสั่งกับขนส่ง ยังไม่ตกผลึก-ตำรวจหวังเริ่มใช้ปี 62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.ต.เอกรักษ์ ลิ้มสังกาศ รรท.รอง ผบช.ศ. ในฐานะคณะกรรมการแก้ไขกฎหมายจราจร สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (สตช.) กล่าวว่า เมื่อวันที่ 7 พ.ย.ที่ผ่านมา สตช.ด้ประชุมกับกรมการขนส่งทางบกเพื่อหารือในแนวทางการเชื่อมระบบอายัดการชำระภาษีประจำปีกับผู้ที่ไม่ชำระค่าปรับ พร้อมหารือในกรณีระเบียบวิธีการนำส่งเงินค่าปรับ เนื่องจากระเบียบของกรมการขนส่งฯและ สตช.ไม่ตรงกัน ซึ่งในที่ประชุมได้มีข้อสรุปเบื้องต้นกรมการขนส่งฯจะส่งเงินค่าปรับให้แก่ สตช.ทุกวันพุธ ดังนั้น สตช. จะดำเนินการปรับระเบียบให้สอดคล้องกันกับที่กรมการขนส่งฯ นอกจากนี้ทั้งสองหน่วยงานจะต้องไปดำเนินการปรับระบบฐานข้อมูลให้ระบบสมบูรณ์มากกว่าที่ผ่านมา เพื่อรองร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รฟท.โชว์ผลงาน 4 ปี ลงทุนรถไฟทางคู่ 7 โครงการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818166</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsbwHdRwK-P6Ld-9pwJFWQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 07:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818166" target="_blank"&gt;รฟท.โชว์ผลงาน 4 ปี ลงทุนรถไฟทางคู่ 7 โครงการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สืบเนื่องจากรัฐบาลภายใต้การบริหารของ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี ได้กำหนดนโยบายการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านการคมนาคมขนส่งเป็นนโยบายสำคัญ เพื่อเพิ่มขีดความสามารถการแข่งขันของประเทศในระยะยาว พร้อมกับมอบหมายให้กระทรวงคมนาคม จัดทำยุทธศาสตร์การพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านการคมนาคมขนส่งของไทยระยะ 8 ปี ตั้งแต่ พ.ศ.2558-2564 เพื่อวางรากฐานการลงทุนพัฒนาให้เกิดความต่อเนื่อง และเชื่อมโยงระบบขนส่งทางราง ถนน น้ำ และอากาศเข้าไว้ด้วยกันนายวรวุฒิ มาลา รองผู้ว่าการกลุ่มธุรกิจการบริหารทรัพย์สิน รักษาการในตำแหน่งผู้ว่าการรถไฟแห่งประเทศไทย (รฟท.) เปิดเผยว่า การรถไฟแห่งประเทศไทย เป็นหนึ่งในหน่วยงานที่ให้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รู้กันยัง!! ใบขับขี่สมาร์ทการ์ด ใช้ขับรถเที่ยวได้ทั่วอาเซียน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1408198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH32_4aiPgXhXWUodR-wzLMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1408198" target="_blank"&gt;รู้กันยัง!! ใบขับขี่สมาร์ทการ์ด ใช้ขับรถเที่ยวได้ทั่วอาเซียน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนส่งทางบก ระบุ!ใบอนุญาตใช้ขับรถท่องเที่ยวในกลุ่มประเทศสมาชิกอาเซียน 10 ประเทศได้ มั่นใจอยู่หลังพวงมาลัยขับรถเข้า-ออกระหว่างประเทศอาเซียนสะดวกมากขึ้น เมื่อวันที่ 1 พ.ย.61 นายกมล บูรณพงศ์ รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก(ขบ.) ในฐานะโฆษกกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยว่า เพื่อเป็นการยกระดับมาตรฐานคุณภาพใบอนุญาตขับรถแบบสมาร์ทการ์ด หากประชาชนที่มีบัตรสมาร์ทการ์ด จะเดินทางท่องเที่ยวใน 10 ประเทศอาเซียนสามารถใช้ใบขับขี่ดังกล่าวเข้าออกประเทศกลุ่มดังกล่าวได้เลย โดยใบอนุญาตขับรถระหว่างประเทศ ซึ่งเป็นไปตามความตกลงร่วมกันระหว่างประเทศสมาชิกที่ให้ไว้เมื่อ 9 ก.ค.2528 (AGREEMENT ON THE RECOGNITION OF DOMESTIC DRIVING L...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ส.แท็กซี่ เล็งเปิดบริการเหมาจ่าย พร้อมประกาศเลิกกดมิเตอร์ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HyqidpUn7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVdjYW8ks_yd9Mva6o92n0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:39:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HyqidpUn7" target="_blank"&gt;ส.แท็กซี่ เล็งเปิดบริการเหมาจ่าย พร้อมประกาศเลิกกดมิเตอร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายวรพล แกมขุนทด นายกสมาคมวิชาชีพผู้ขับขี่รถยนต์สาธารณะแท็กซี่ เปิดเผยกับเว็บไซต์มติชนออนไลน์ ถึงกรณีกรมการขนส่งทางบก เตรียมเสนอกระทรวงคมนาคมพิจารณาปรับขึ้นค่าโดยสารประมาณ 8 เปอร์เซนต์ ให้เฉพาะรถแท็กซี่ที่เข้าร่วมโครงการแท็กซี่โอเค ประมาณ 13,000 คัน จากจำนวนแท็กซี่ประมาณ 80,000 คันทั่วกรุงเทพฯ ว่า พอจะทราบได้ว่าเรื่องนี้จะออกมาในรูปแบบนี้ เพราะมีการวางแผนกันไว้ เป็นเรื่องผลต่างตอบแทน โดยแท็กซี่สมาคมที่เข้าร่วมโครงการแท็กซี่โอเคของกรมการขนส่งมีไม่มาก มีเพียงไม่กี่คัน จากสมาชิกทั้งหมดประมาณ 2,000 คัน ทั้งนี้ บริษัท มาย แท็กซี่ (My Taxi) ของนายวรพลเอง จะร่วมมือกับนักลงทุนรายใหญ่ภายในประเทศเปิด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ชงคมนาคม ไฟเขียวเฉพาะแท็กซี่โอเค-วีไอพี ปรับขึ้นราคา 8% - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1405708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8IpY-AQjvXUrjv6Dc4rIIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1405708" target="_blank"&gt;ชงคมนาคม ไฟเขียวเฉพาะแท็กซี่โอเค-วีไอพี ปรับขึ้นราคา 8%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนส่งทางบก เสนอ “อาคม” ไฟเขียวแท็กซี่โอเค-วีไอพี กว่า 1.3 หมื่นคัน จากทั้งระบบ 8 หมื่นคัน ปรับขึ้นค่าโดยสาร 8% มีผลใน 30 วัน ส่วนที่เหลือ 6.7 หมื่นคันแห้ว ไม่ยอมปรับปรุงบริการ... เมื่อวันที่ 29 ต.ค. นายกมล บูรณพงศ์ รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยว่า ขณะนี้ขนส่งทางบกได้ข้อสรุปเรื่องการปรับอัตราค่าโดยสารรถแท็กซี่แล้ว ซึ่งจากผลการศึกษาของสถาบันวิจัยเพื่อการพัฒนาแห่งประเทศไทย หรือ ทีดีอาร์ไอ จะให้รถแท็กซี่ ok จำนวน 12,986 คัน และรถแท็กซี่ วีไอพี กว่า 50 คันที่มีอยู่ในระบบทั่วประเทศปรับค่าโดยสารเท่านั้น จากรถแท็กซี่ทั้งระบบกว่า 86,647 คัน เนื่องจากรถประเภทดังกล่าวมีการปรับปรุงด้านบริการแล้ว แล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สะท้อนแสงรถพ่วง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404377</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsxfD822vEdnTot3gfdZiwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404377" target="_blank"&gt;สะท้อนแสงรถพ่วง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรื่องสั้นฉบับวันอาทิตย์ ขอให้รถพ่วงสิบล้อหรือรถบัสขนาดใหญ่ทาสีสะท้อนแสงเวลาขับกลางคืนจะได้ปลอดภัย และข่าวกลุ่มคนค้ายาเสพติดระบาดอย่างหนักมากในหลายพื้นที่ เรื่องแรก คนเขียนมาขอให้บอกเจ้าของรถยนต์ 6 ล้อ 10 ล้อ รถพ่วง 18 ล้อ และ 20 ล้อ ท้ายรถช่วงคันชนกระบะเปิดท้าย ทาสีส้มแดง สีสะท้อนแสง หรือถ้าเป็นรถบัสทำไว้ด้วยยิ่งดี เพราะเวลารถจอด ครึ้มฝน ใกล้ค่ำ หรือเวลากลางคืน จะจอดหรือออกวิ่ง พอจะเห็นได้ชัดหน่อย เวลาที่จะออกรถให้ใช้น้ำล้างด้วยจะดี หรือ กรมการขนส่งทางบก ตั้งเป็นข้อระเบียบให้ชัดเจน เรื่องที่ 2 เห็นคนขายยาเสพติดมีปืนตราโล่ ขายกันทั้งหมู่บ้านตำบล เป็นญาติกันหมด ขายยากันในป้อม ในค่าย ในวัด ใน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สั่งปรับ5.5หมื่น-พักใบอนุญาต6เดือน รถตู้ชนต้นไม้ที่กำแพงเพชร - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNCxLheoUqWELDzxntWIv8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816401" target="_blank"&gt;สั่งปรับ5.5หมื่น-พักใบอนุญาต6เดือน รถตู้ชนต้นไม้ที่กำแพงเพชร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 22 ตุลาคม 2561 นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยถึงการตรวจสอบกรณีอุบัติเหตุรถตู้โดยสารเช่าเหมารับแรงงานชาวเมียนมาร์บรรทุกผู้โดยสารเกินจำนวนที่นั่ง เพื่อไปต่อวีซ่าที่แม่สอดเสียหลักลงข้างทางชนต้นไม้เกิดเพลิงลุกไหม้ทั้งคันบริเวณทางหลวงแผ่นดินที่ 1 กิโลเมตร ที่ 422+900 มุ่งหน้าเข้าเมืองกำแพงเพชร ต.ท่าพุทรา อ.คลองขลุง จ.กำแพงเพชร เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิต 9 ราย และบาดเจ็บอีก 6 ราย เหตุเกิดเมื่อวันที่ 21 ตุลาคม 2561 เวลาประมาณ 07.10 น. กรมการขนส่งทางบกประสานทุกหน่วยงานในพื้นที่ช่วยเหลือผู้โดยสารผู้บาดเจ็บโดยเร็วที่สุด โดยจากการตรวจสอบเบื้องต้นพบว่ารถตู้คันเกิดเหตุเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กบง.ดันไบโอดีเซลแก้ราคาปาล์ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404266</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHWU77Pdi8Pnv6vMWaPYcUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404266" target="_blank"&gt;กบง.ดันไบโอดีเซลแก้ราคาปาล์ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายศิริ จิระพงษ์พันธ์ รมว.พลังงาน เปิดเผยว่า ที่ประชุมคณะกรรมการบริหารนโยบายพลังงาน (กบง.) มีมติให้ปรับเพิ่มสัดส่วนการผสมน้ำมันไบโอดีเซล ในน้ำมันดีเซลบี 7 ให้เพิ่มขึ้น จากปัจจุบัน 6.5-7%เพิ่มเป็น 6.8-7% เพื่อเพิ่มปริมาณการใช้น้ำมันปาล์มดิบ ซึ่งมาตรการนี้จะเริ่มดำเนินการได้ในสิ้นเดือน ต.ค.นี้ และจะสามารถช่วยดูดซับปริมาณน้ำมันปาล์มดิบได้ทันที 80,000 ตันต่อปี จากปริมาณน้ำมันปาล์มดิบส่วนเกิน 300,000 ตันต่อปี ทั้งนี้ ราคาน้ำมันดิบที่ปรับตัวลดลงจาก 85 เหรียญสหรัฐฯต่อบาร์เรลมาอยู่ที่ 75 เหรียญสหรัฐฯในขณะนี้ ทำให้เมื่อ 2 สัปดาห์ที่ผ่านมา ผู้ค้าน้ำมันปรับลดราคาขายปลีกลงแล้ว 2.10 บาทต่อลิตร ทำให้ที่ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สั่งปรับ-พักใบอนุญาต รถตู้ชนต้นไม่ที่กำแพงเพชร - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Bkt_sJoiX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIe0ASdlSTMCcWonPTT58HQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 06:57:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Bkt_sJoiX" target="_blank"&gt;สั่งปรับ-พักใบอนุญาต รถตู้ชนต้นไม่ที่กำแพงเพชร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก กล่าวถึงอุบัติเหตุรถตู้พุ่งชนต้นไม้เกิดไฟลุกท่วมจังหวัดกำแพงเพชร ทำให้มีผู้เสียชีวิต 9 ราย และบาดเจ็บ 6 ราย เบื้องต้นจากการสอบสวนและให้ข้อมูลของขนส่งจังหวัดกำแพงเพชร ระบุว่าขณะเกิดเหตุมีฝนตกทำให้ถนนลื่นจนเกิดอุบัติเหตุ อย่างไรก็ตาม จากการตรวจสอบผู้โดยสาร 15 ราย ถือว่าบรรทุกเกินกว่ากฎหมายกำหนดที่ 14 ราย ดังนั้น จึงผิดกฎหมายชัดเจน กรมการขนส่งทางบกจึงลงโทษผู้ประกอบการและผู้ขับรถ เบื้องต้นคนขับรถจะปรับ 5,000 บาท พักใบอนุญาต 180 วัน ส่วนผู้ประกอบการปรับ 50,000 บาท พักใบอนุญาต 6 เดือน ซึ่งเป็นข้อหากระทำผิดบรรทุกผู้โดยสารเกิน นอกจากนี้ ยังพบกระทำผิดเรื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>คมนาคมยืนยัน ญี่ปุ่นไม่แคนเซิลลงทุน รถไฟความเร็วสูง กรุงเทพฯ-เชียงใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOI1Cbg91iz2LLGO3hkNA4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404088" target="_blank"&gt;คมนาคมยืนยัน ญี่ปุ่นไม่แคนเซิลลงทุน รถไฟความเร็วสูง กรุงเทพฯ-เชียงใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ก.คมนาคมยืนยัน ญี่ปุ่นไม่ได้ยกเลิกการร่วมลงทุนก่อสร้างรถไฟฟ้าความเร็วสูง สายกรุงเทพฯ-เชียงใหม่ เดินหน้าตั้งคณะทำงาน 2 ฝ่าย เร่งศึกษาให้ได้ข้อสรุปอย่างรอบคอบ และเกิดความคุ้มค่ามากที่สุด... กรณีที่มีการเผยแพร่ข้อมูลผ่านสื่อแขนงต่างๆ โดยนำเสนอ ว่า ประเทศญี่ปุ่น จะไม่เข้าร่วมลงทุนก่อสร้างรถไฟความเร็วสูง สายกรุงเทพฯ-เชียงใหม่ ในส่วนของงานก่อสร้างและงานวางระบบ รวมถึงงานจัดซื้อตัวรถและซ่อมบำรุง เนื่องจากกังวลว่าจะไม่คุ้มค่าต่อการลงทุน ส่วนด้านงานบริหารและการพัฒนาพื้นที่เชิงพาณิชย์รอบสถานี (TOD) ยังคงมีความเป็นไปได้ที่ญี่ปุ่นจะเข้ามาร่วมลงทุนควบคู่ไปกับการส่งเสริมด้านความรู้เทคโนโลยีรถไฟความเร็วสูง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>TAXI OK ปลอมระบาด! พบติดไฟ ดัดแปลงเลียนแบบรถแท็กซี่ในโครงการ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1ErZUTjFKexqavrFyjMsoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401905" target="_blank"&gt;TAXI OK ปลอมระบาด! พบติดไฟ ดัดแปลงเลียนแบบรถแท็กซี่ในโครงการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพจสมาร์ทแท็กซี่ ตรวจสอบแท็กซี่คันหนึ่ง หลังมีประชาชนแจ้งตรวจสอบ พบเป็น TAXI OK ปลอม ติดไฟทำให้คล้ายรถที่เข้าโครงการ เมื่อวันที่ 22 ต.ค. 61 ที่ผ่านมา แฟนเพจเฟซบุ๊ก Smart Taxi.,Ltd โพสต์คลิปโดยมีลูกเพจแจ้งเข้ามาเพื่อให้ช่วยตรวจสอบรถแท็กซี่บางคัน เพราะเห็นว่ามีความคล้ายคลึงกับ แท็กซี่โอเค (TAXI OK) โดยทางเพจยืนยันว่าเป็น “TAXI OK ปลอม” ซึ่งรถคันดังกล่าวตรวจสอบแล้วไม่ใช่รถในสังกัด และไม่ใช่รถในโครงการ TAXI OK “ตั้งแต่วันที่ 9 พฤศจิกายน 2560 ที่ผ่านมาจนเกือบครบ 1 ปีแล้ว ที่กรมขนส่งทางบก มีระเบียบให้แท็กซี่ที่จะจดทะเบียนใหม่ต้องติดอุปกรณ์ส่วนควบ GPS เครื่องแสดงตัวตน กล้องถ่ายภาพภายในรถ จึงมีความ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปลัดคมนาคม เผยเร่งผลสอบสวนเที่ยวบิน TG 971 เสร็จภายใน5วัน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816453</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQGFuGfZ5MmfaI2h34nMyUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 06:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816453" target="_blank"&gt;ปลัดคมนาคม เผยเร่งผลสอบสวนเที่ยวบิน TG 971 เสร็จภายใน5วัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 23 ต.ค.61 นายชัยวัฒน์ ทองคำคูณ ปลัดกระทรวงคมนาคม เปิดเผยว่า บริษัทการบินไทย จำกัด (มหาชน) ได้มีการตั้งคณะกรรมการขึ้นมาสอบสวนข้อเท็จจริงเหตุเครื่องบิน TG จากซูริค ถึงกรุงเทพมหานครล่าช้า จนทำให้ผู้โดยสารเดือดร้อน และกระทบต่อภาพลักษณ์การบินไทย โดยการสอบสวนจะให้แล้วเสร็จภายใน 5 วัน โดยจะมีการรวบรวมข้อมูลทั้งหมด ทั้งฝ่ายที่เห็นด้วยและไม่เห็นด้วย เมื่อได้ข้อเท็จจริงแล้วจะรายงานให้นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคมรับทราบ นายชัยวัฒน์ กล่าวว่า คณะกรรมการที่ตั้งขึ้นมาแม้จะทำงานในการบินไทย แต่ไว้ใจได้และจะไม่มีการเข้าข้างฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง ซึ่งหากเชิญคนนอกเข้ามาการสอบสวนข้อเท็จจริงก็จะล่าช้าอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สั่งสอบคนขับรถ ปล่อยทิ้ง 'ยายกับหลาน' กลางดึก อ้าง ผู้โดยสารขอลงเอง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1397020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3pL_EFmJ29XcycMHybo7MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1397020" target="_blank"&gt;สั่งสอบคนขับรถ ปล่อยทิ้ง 'ยายกับหลาน' กลางดึก อ้าง ผู้โดยสารขอลงเอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บริษัทรถทัวร์ ขอนแก่น สั่งสอบคนขับรถบัส หลังถูกชาวเน็ตแชร์โพสต์ภาพ ปล่อยทิ้งยายกับหลานนั่งอยู่ริมฟุตปาท กลางดึก ที่ระยอง เบื้องต้นอ้าง ผู้โดยสารสั่งคนขับจะลงตรงจุดนั้นเอง ขนส่งฯ รับลูก เรียกสอบ พรุ่งนี้ เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 15 ต.ค.2561 จากกรณีที่โซเชียลมีเดียและเพจต่างๆ ทั่วทั้ง จ.ขอนแก่น ได้มีการเผยแพร่ภาพจากผู้ใช้เฟซบุ๊กชื่อ “คนสู้ชีวิต จันทร์หอม ศรีรักษา” ที่ได้มีการโพสต์ภาพ ยายกับหลาน นั่งอยู่ริมฟุตปาทพร้อมกระเป๋าสัมภาระวางอยู่ที่พื้น พร้อมข้อความระบุว่า “นั่งรถทัวร์เดินทางมาระยองครั้งแรก โดนคนขับปล่อยทิ้งไว้กลางป่า ตอนตีสอง ดีนะที่ยังมีแสงไฟบริษัทตรงข้าม ห่างกันตั้ง 500 เมตร หอบลู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'คมนาคม' ทุ่ม 6 พันล้านดันสถานีขนส่งสินค้า 6 จังหวัด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815665</link><guid isPermaLink="false">CAIiENS5gyUNyOva6OggnDLpUzgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT_mQI</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/815665" target="_blank"&gt;'คมนาคม' ทุ่ม 6 พันล้านดันสถานีขนส่งสินค้า 6 จังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชัยวัฒน์ ทองคำคูณ ปลัดกระทรวงคมนาคม เปิดเผยภายหลังการประชุมโครงการสถานีขนส่งสินค้าภูมิภาค โดยระบุว่า ที่ประชุมได้พิจารณาแผนดำเนินโครงการพัฒนาสถานีขนส่งสินค้า (Truck Terminal)ในภูมิภาค เพื่อเป็นศูนย์รวมขนส่งสินค้าแต่ละจังหวัด ตามที่กรมการขนส่งทางบกได้เสนอมา 17 แห่ง แบ่งเป็น 2 กลุ่ม คือ 1.สถานีขนส่งสินค้าในเมืองชายแดน 9 แห่ง ได้แก่ จ.เชียงราย, ตาก, หนองคาย, มุกดาหาร, สระแก้ว, ตราด, กาญจนบุรี, สงขลา และนราธิวาส 2.สถานีขนส่งสินค้าในเมืองหลัก 8 แห่ง ได้แก่ จ.เชียงใหม่, พิษณุโลก, นครสวรรค์, ขอนแก่น, อุบลราชธานี, นครราชสีมา, ปราจีนบุรี และสุราษฎร์ธานี ทั้งนี้ในเบื้องต้นที่ประชุมเห็นชอบให้นำร่อง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ขนส่งฯเรียกบริษัท-พนักงานขับให้ปากคำทิ้งผู้โดยสารกลางทางระยอง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B12L0AZiX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMqYe8h_q4c3YqIA-_6Ni4qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:53:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B12L0AZiX" target="_blank"&gt;ขนส่งฯเรียกบริษัท-พนักงานขับให้ปากคำทิ้งผู้โดยสารกลางทางระยอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจิรศักดิ์ เยาว์วัชสกุล กรรมการผู้จัดการใหญ่ บริษัท ขนส่ง จำกัด หรือ บขส. เปิดเผยว่า ตามที่สื่อออนไลน์ได้เสนอข่าวรถโดยสารประจำทางปล่อยทิ้งผู้โดยสารลงระหว่างทางกลางดึกเมื่อเวลา 02.00 น.ที่ จ.ระยอง เมื่อวานนี้ (14 ต.ค. 2561) บขส. ได้ตรวจสอบแล้วพบว่ารถคันดังกล่าวเป็นรถของบริษัทชาญทัวร์ สาย 827 เส้นทางนครพนม-ระยอง ออกจากนครพนมเวลา 13.00 น. เมื่อเดินทางมาถึง จ.ระยอง พนักงานขับรถไม่นำรถเข้าสถานีขนส่งผู้โดยสาร และได้จอดให้ผู้โดยสารลงข้างทาง จากการตรวจสอบพบว่า รถคันดังกล่าวเป็นรถหมวด 3 วิ่งระหว่างนครพนม-ระยอง ซึ่งไม่ได้อยู่ในความควบคุมดูแลของบริษัท ขนส่ง จำกัด อย่างไรก็ตาม ได้แจ้งไปยังนายสถานีเดิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>มาแล้ว! เปิดตัวรถตู้ใหม่ 110 คัน วิ่งแทนรถเก่าหมดอายุที่ออกจากระบบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1392802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbgK7HZjlC1X7aZww3HDEwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1392802" target="_blank"&gt;มาแล้ว! เปิดตัวรถตู้ใหม่ 110 คัน วิ่งแทนรถเก่าหมดอายุที่ออกจากระบบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คมนาคมเปิดตัวรถตู้ใหม่ 110 คัน นำมาวิ่งทดแทนรถตู้ที่หมดอายุออกจากระบบ พร้อมย้ำหลัง 30 ก.ย. 2562 ไม่รับจดทะเบียนรถตู้ใหม่อีก ต้องเอารถไมโครบัส 21 ที่นั่งมาให้บริการแทน... เมื่อวันที่ 8 ต.ค.2561 นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม เป็นประธานปล่อยขบวนรถตู้โดยสารที่จดทะเบียนใหม่ จำนวน 60 คัน จากที่จดทะเบียนใหม่แล้วทั้งหมดขณะนี้ 110 คัน ซึ่งทุกคันผ่านการตรวจสอบและติดตั้งอุปกรณ์ตามมาตรฐานความปลอดภัยตามที่กรมการขนส่งทางบกกำหนด มาวิ่งให้บริการประชาชนเพื่อลดผลกระทบโดยเฉพาะใน 20 เส้นทางที่มีจำนวนรถตู้หมดอายุการใช้งาน จำนวน 487 คัน สำหรับรถตู้ใหม่ดังกล่าวเป็นผลจากมาตรการบรรเทาผลกระทบในช่วงเปลี่ยนผ่าน โด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขสมก.ชะลอขึ้นค่าตั๋วรถ ปอ.รุ่นใหม่ จากเดิม 15 ต.ค. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9oOQlJuqyGeI2BJBwCFAkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394861" target="_blank"&gt;ขสมก.ชะลอขึ้นค่าตั๋วรถ ปอ.รุ่นใหม่ จากเดิม 15 ต.ค.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขสมก. ชะลอขึ้นค่าโดยสารรถปรับอากาศรุ่นใหม่ ใช้ก๊าซเอ็นจีวี จากกำหนดเดิม 15 ต.ค. ชี้ต้องรอคณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบกกลาง ไฟเขียว เมื่อวันที่ 11 ต.ค. นายประยูร ช่วยแก้ว รองผู้อำนวยการฝ่ายการเดินรถองค์การ รักษาการในตำแหน่งผู้อำนวยการองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) เปิดเผยว่า ตามที่ ขสมก.ได้ประกาศกำหนดอัตราค่าโดยสารรถปรับอากาศรุ่นใหม่ ทั้งรถโดยสารที่นำเข้ามาวิ่งให้บริการแล้ว และรถโดยสารที่กำลังทยอยเข้ามาเพิ่มในอนาคต ให้เป็นไปตามมติคณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบกกลาง ที่กำหนดให้รถโดยสารปรับอากาศ ที่วิ่งให้บริการประชาชนในเขตกรุงเทพฯ และปริมณฑล จัดเก็บค่าโดยสารในอัตรา 13-25 บาท โดยจะเริ่มใช้อัตร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขนส่งทางบก ตามดูรถตู้โดยสารเกิน 10 ปีหยุดวิ่ง พร้อมหารถเสริมทุกเส้นทาง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1389493</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBD_v6LezXAgE4NWQNiHRn0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1389493" target="_blank"&gt;ขนส่งทางบก ตามดูรถตู้โดยสารเกิน 10 ปีหยุดวิ่ง พร้อมหารถเสริมทุกเส้นทาง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนส่งทางบก ติดตามและประเมินสถานการณ์ รถตู้โดยสารอายุ 10 ปีหยุดวิ่ง ตลอด 24 ชั่วโมง พร้อมเสริมรถโดยสารจากทุกเส้นทาง แนะ!! ผู้ประกอบการต้องการเปลี่ยนรถใหม่ สอบถามที่ศูนย์บริการเบ็ดเสร็จฯ ได้... เมื่อวันที่ 3 ต.ค.2561 นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ รองปลัดกระทรวงคมนาคม หัวหน้ากลุ่มภารกิจการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านทางหลวง รักษาราชการแทน อธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยว่า เพื่อให้การติดตามและแก้ไขปัญหาการเดินรถตู้โดยสารประจำทางที่จะครบกำหนดอายุ 10 ปี ไม่ให้ส่งผลกระทบแก่ประชาชนผู้ใช้บริการ โดยเฉพาะใน 20 เส้นทาง ที่มีจำนวนรถตู้หมดอายุการใช้งานแล้ว จำนวน 487 คัน ในเบื้องต้นขนส่งทางบกได้ให้องค์การขนส่งมวลชน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผุดไอเดีย “ทางด่วนใต้ดิน” หนีรถติด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1393878</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEO_o5S4G22A94mcdHIFKr8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 01:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1393878" target="_blank"&gt;ผุดไอเดีย “ทางด่วนใต้ดิน” หนีรถติด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม เปิดเผยภายหลังร่วมงาน วันคล้ายวันสถาปนาสำนักงานนโยบายและแผนการขนส่งและจราจร (สนข.) ครบรอบ 16 ปี ว่า ขณะนี้ได้มอบหมายให้ สนข.เร่งศึกษาวิเคราะห์วางแผน โครงข่ายจราจรให้เชื่อมโยงกันทุกระบบ รวมทั้งเร่งแก้ปัญหารถติดในกรุงเทพฯและปริมณฑลตามนโยบายของรัฐบาล โดยให้พิจารณาทำถนนทางลอดใต้ดิน หรือถนนอุโมงค์ลอดใต้แม่น้ำเจ้าพระยา เพื่อใช้เป็นเส้นทางบรรเทาการจราจรบนพื้นราบ เพราะปัจจุบันพื้นผิวจราจรมีอย่างจำกัด รวมทั้ง ได้สร้างถนนลอยฟ้าไปมากแล้วซึ่งอาจจะขยายต่อไปอีกไม่ได้ นายชยธรรม์ พรหมศร รองผู้อำนวยการ สนข. เปิดเผยว่า พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี ได้สั่งการให้หามาต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป้ายรถใหม่หน้าปตท. มีติดตั้งป้ายอัจฉริยะ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386665</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8FOc6QHbeMk4_Ku9Vr83EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386665" target="_blank"&gt;ป้ายรถใหม่หน้าปตท. มีติดตั้งป้ายอัจฉริยะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม กล่าวถึงความคืบหน้าการก่อสร้างศาลาที่พักผู้โดยสารพร้อมติดตั้งป้ายรถเมล์อัจฉริยะแห่งแรกในกรุงเทพฯว่า ศาลาที่พักผู้โดยสารแห่งนี้ตั้งอยู่หน้าบริษัท ปตท. จำกัด ถนนวิภาวดีรังสิต ฝั่งขาออก ซึ่งกรมทางหลวงรับผิดชอบก่อสร้างทดแทนศาลาที่พักเดิมที่พังเสียหาย โดย ขสมก. จะติดตั้งป้ายรถเมล์อัจฉริยะ แจ้งสายรถเมล์ ที่จะวิ่งผ่าน มีจำนวน 5 สาย โดยจะบอกเวลาล่วงหน้าสายใดจะเข้าจอด เพื่ออำนวยความสะดวกให้กับประชาชน คาดว่าการก่อสร้างแล้วเสร็จพร้อมเปิดใช้เดือน ธ.ค.2561 ทั้งนี้ กระทรวงคมนาคมวางแผนจะก่อสร้างศาลาที่พักและติดตั้งป้ายอัจฉริยะเพิ่มอีก 20 จุด ทั่วกรุงเทพฯ ขณะนี้มอบให้กรมทา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถตู้ที่ดีกว่า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1387634</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4aTnTmnMvSC-dPNK8AcMQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1387634" target="_blank"&gt;รถตู้ที่ดีกว่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตั้งแต่วันนี้เป็นต้นไป ประชาชนผู้ที่ใช้บริการรถตู้โดยสารร่วมบริการองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) ในบางเส้นทางหลักๆที่วิ่งให้บริการจากชานเมือง ทั้งจาก “รังสิต-มีนบุรี-อนุสาวรีย์” อาจจะได้รับผลกระทบจากการให้บริการบ้าง ไม่มากก็น้อย สืบเนื่องมาจากกรณีที่กระทรวงคมนาคม โดยกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) ได้ประกาศใช้ข้อปฏิบัติตามข้อกำหนดด้านความปลอดภัย ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.2561 ที่ผ่านมา โดยรถตู้ที่มีอายุการใช้งานเกินกว่า 10 ปี ซึ่งมีอยู่กว่า 954 คัน จะต้องหยุดให้บริการเพื่อไม่ให้กระทบต่อมาตรฐานความปลอดภัยของรถที่ให้บริการกับผู้โดยสาร ข้อบังคับดังกล่าวสืบเนื่องมาจากก่อนหน้านี้ สมัยที่ยังไม่ได้มีการจัดระเบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตือนความจำ 1 ต.ค. รถตู้ กทม. หยุดวิ่ง แนะเช็กเส้นทาง-วางแผนก่อนออกจากบ้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1387281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnl46kWEnOUrYlQzaFtDZoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 14:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1387281" target="_blank"&gt;เตือนความจำ 1 ต.ค. รถตู้ กทม. หยุดวิ่ง แนะเช็กเส้นทาง-วางแผนก่อนออกจากบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แนะผู้ใช้บริการรถตู้โดยสาร วางแผนก่อนเดินทาง เช้าวันจันทร์ 1 ต.ค. หลังรถตู้ กทม. หยุดวิ่ง เนื่องจากหมดอายุการใช้งานตามกฎหมายกำหนด เส้นทางไปกลับมีนบุรี รังสิต และอนุสาวรีย์ชัยฯ กระทบเต็มๆ... จากกรณีภาครัฐ ไม่อนุมัติขยายอายุการใช้งานรถตู้ 1,800 คัน ซึ่งให้บริการรถตู้โดยสารสาธารณะ หรือ รถตู้วิน เนื่องจากอายุใช้งานเกิน 10 ปี โดยทุกคัน จะหมดอายุการใช้งานวันนี้ (30 ก.ย.) ตามข้อกำหนดความปลอดภัยของกรมการขนส่งทางบก ส่งผลให้ ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.นี้ เป็นต้นไป มีข้อมูลว่า รถตู้โดยสาร 1,800 คัน ที่วิ่งให้บริการเส้นทางกรุงเทพฯ และปริมณฑลจะต้องหยุดวิ่ง อีกทั้งจะยังไม่มีการเปิดให้มีรถตู้โดยสารใหม่ เข้ามาทด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เช้าวันจันทร์ สุดโกลาหล!! ห้ามรถตู้อายุเกิน 10 ปี วิ่งให้บริการ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1387524</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-kzGr7P1intdszy8uKH_cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 02:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1387524" target="_blank"&gt;เช้าวันจันทร์ สุดโกลาหล!! ห้ามรถตู้อายุเกิน 10 ปี วิ่งให้บริการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โกลาหลหรือไม่? ดีเดย์วันแรก รถตู้อายุเกิน 10 ปี หยุดวิ่ง จับตาเส้นมีนบุรี-รังสิต และอนุสาวรีย์ชัยฯ... เมื่อวันที่ 1 ต.ค. เริ่มวันแรกที่รถตู้สาธารณะอายุการใช้งานเกิน 10 ปี ต้องหยุดวิ่ง โดยเฉพาะเส้นทางมีนบุรี-รังสิต และอนุสาวรีย์ชัยฯ ได้รับผลกระทบมากสุด ภายหลังกรมการขนส่งทางบกไม่อนุมัติขยายอายุการใช้งานรถตู้ทั้งใน กทม.และต่างจังหวัด ซึ่งมีอายุเกิน 10 ปี เพื่อความปลอดภัย นายพีระพล ถาวรสุภเจริญ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก ยอมรับ ประชาชนอาจจะต้องรอคอยรถตู้ ขณะลงพื้นที่อนุสาวรีย์ชัยสมรภูมิ ตรวจดูความเรียบร้อยในการเสริมรถเมล์ ขสมก.จำนวน 65 คัน ใน 6 เส้นทาง เพื่อทดแทนรถตู้ที่หยุดวิ่ง โดยขอให้ทางผู้ประกอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลยกคำร้อง ไต่สวนฉุกเฉิน คุ้มครองรถตู้ เกิน 10 ปี ให้วิ่งต่อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1387769</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL7D7jx9PuKm9ASqkpa8AwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 07:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1387769" target="_blank"&gt;ศาลยกคำร้อง ไต่สวนฉุกเฉิน คุ้มครองรถตู้ เกิน 10 ปี ให้วิ่งต่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลปกครอง ยกคำร้อง "ศรีสุวรรณ" และพวก 731 คน ยื่นไต่สวนฉุกเฉิน คุ้มครองรถตู้อายุเกิน 10 ปี ให้วิ่งบริการต่อ ชี้ยังฟังไม่ได้เป็นเหตุฉุกเฉิน... เมื่อวันที่ 1 ต.ค. กรณีนายศรีสุวรรณ จรรยา เลขาธิการสมาคมพิทักษ์รัฐธรรมนูญไทย และสมาชิกสมาคมธุรกิจรถตู้ต่างจังหวัดและผู้โดยสาร จำนวน 731 คน ยื่นคำร้องต่อศาลปกครองขอให้ไต่สวนฉุกเฉินและคุ้มครองชั่วคราว ตามคำสั่งกรมการขนส่งทางบก ให้รถตู้โดยสารอายุใช้งานครบ 10 ปี ยุติการให้บริการ ก่อนมีคำพิพากษาคดีหมายเลขดำที่ 793/2561 ยื่นฟ้องอธิบดีกรมขนส่งทางบก, คณะกรรมการควบคุมขนส่งทางบกกลาง, คณะกรรมการแก้ไขปัญหารถตู้โดยสาร และบริษัทขนส่ง จำกัด ว่า ละเลยหน้าที่แก้ไขปัญห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลยกคำร้องไต่สวนฉุกเฉิน 'รถตู้หมดอายุ' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkStHUJc7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvGH5oCmvNhCe_BYCTAxpQqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 08:37:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkStHUJc7" target="_blank"&gt;ศาลยกคำร้องไต่สวนฉุกเฉิน 'รถตู้หมดอายุ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลปกครองกลาง มีคำสั่งไม่รับคำร้องขอไต่สวนฉุกเฉิน กรณีนายศรีสุวรรณ จรรยา เลขาธิการสมาคมพิทักษ์รัฐธรรมนูญไทย และผู้ประกอบการรถตู้โดยสาร ขอให้ศาลมีคำสั่งคุ้มครองชั่วคราวก่อนมีคำพิพากษา เนื่องจาก กรมการขนส่งทางบก มีคำสั่งให้รถตู้ที่มีอายุการใช้งานเกิน 10 ปีขึ้นไปต้องหยุดให้บริการ ตั้งแต่วันที่ 1 ตุลาคมนี้(2561) ทำให้ผู้ประกอบการและผู้ใช้บริการ ได้รับผลกระทบเป็นจำนวนมาก จึงขอยืดเวลาใช้รถตู้ออกไปเป็น 15 ปี เพื่อหาเงินมาจัดหารถคันใหม่ ส่วนเหตุผลที่ศาลฯ ไม่รับคำร้องนี้ ระบุว่า ยังไม่มีเหตุฉุกเฉินเพียงพอ ทั้งนี้ นายศรีสุวรรณ และสมาชิกสมาคมธุรกิจรถตู้ต่างจังหวัด รวม 731 คน ฟ้อง อธิบดีกรมขนส่งทางบก, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'ศรีสุวรรณ' นำรถตู้ 1,800 คัน ฟังคำสั่งศาลปกครองไต่สวนฉุกเฉิน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkHvk-kcm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXMKci-oJJgxfiasErdU_IqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 02:28:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkHvk-kcm" target="_blank"&gt;'ศรีสุวรรณ' นำรถตู้ 1,800 คัน ฟังคำสั่งศาลปกครองไต่สวนฉุกเฉิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายศรีสุวรรณ จรรยา เลขาธิการสมาคมองค์การพิทักษ์รัฐธรรมนูญไทย ระบุว่า ตามที่คณะกรรมการควบคุมการขนส่งทางบกกลาง กรมการขนส่งทางบก (ขบ.) คณะกรรมการจัดระเบียบรถตู้ กองพลทหารม้าที่ 2 รักษาพระองค์ มีคำสั่งให้รถตู้โดยสารสาธารณะกว่า 1,800 คันหยุดวิ่งบริการรับส่งผู้โดยสาร ตั้งแต่วันที่ 1 ตุลาคม พ.ศ.2561 นี้เป็นต้นไปเนื่องจากหมดอายุรถ 10 ปีนั้น เป็นเหตุให้ผู้ประกอบการรถตู้โดยสารและผู้โดยสารเดือดร้อนกันทั่วหน้า โดยที่การกำหนดนโยบายหรือมาตรการขึ้นมารองรับของหน่วยงานราชการนั้น ไม่สะท้อนการแก้ไขปัญหาที่เหมาะสม แต่กลับเป็นไปในลักษณะของการเอื้อประโยชน์ให้กับบริษัทผู้ผลิตและจำหน่ายรถมินิบัส เป็นที่ตั้ง อาทิ ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ขนส่งขู่ปรับ2แสนรถตู้หมดอายุ พร้อมเปลี่ยนเป็นมินิบัสแค่ 30% - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1385740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKw8FJXzYfJidlLkrvtOGLoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 02:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1385740" target="_blank"&gt;ขนส่งขู่ปรับ2แสนรถตู้หมดอายุ พร้อมเปลี่ยนเป็นมินิบัสแค่ 30%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายเชิดชัย สนั่นศรีสาคร รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) เปิดเผยว่า เมื่อวันที่ 27 ก.ย.ที่ผ่านมา กรมการขนส่งฯ และ พล.อ.สมบัติ ธัญญะวัน เสนาธิการกองพลทหารม้าที่ 1 รักษาพระองค์ (พล.ม.2 รอ.) ได้เชิญตัวแทนผู้ประกอบการรถตู้โดยสารที่มีอายุครบ 10 ปี และองค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) มาหารือร่วมกันถึงแนวทางช่วยเหลือผู้ประกอบการรถตู้หยุดวิ่งจากกรณีรถตู้หมดอายุการใช้ 10 ปีตามที่กฎหมายกำหนด โดยที่ประชุมฯได้หารือถึงแนวทางการจัดหาแหล่งเงินทุนจากสถาบันการเงินให้ผู้ประกอบการรถตู้โดยสารนำไปจัดหารถโดยสารขนาดเล็กหรือมินิบัสมาทดแทน นอกจากนี้ ที่ประชุมฯได้พิจารณาข้อเสนอ ที่ต้องการเสนอขอปรับขึ้นค่าโดยสาร เนื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลปกครองยกคำร้อง กลุ่มรถตู้ที่คุ้มครองชั่วคราวขยายอายุรถตู้อีก 5 ปี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1388001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFE-Aue6i3Wefm9mbJASyLsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1388001" target="_blank"&gt;ศาลปกครองยกคำร้อง กลุ่มรถตู้ที่คุ้มครองชั่วคราวขยายอายุรถตู้อีก 5 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศาลปกครองกลางมีคำสั่ง ยกคำร้องไต่สวนฉุกเฉินหลัง นายศรีสุวรรณ จรรยา และกลุ่มผู้ขับรถตู้ยื่นขอให้คุ้มครองชั่วคราวเพื่อขยายอายุรถตู้ออกไปอีก 5 ปี ชี้ ไม่มีเหตุฉุกเฉิน... เมื่อวันที่ 1 ต.ค.2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ศาลปกครองกลางมีคำสั่ง ยกคำร้องไต่สวนฉุกเฉิน กรณีที่ นายศรีสุวรรณ จรรยา เลขาธิการสมาคมองค์การพิทักษ์รัฐธรรมนูญไทย ยื่นขอให้ศาลไต่สวนฉุกเฉินและคุ้มครองชั่วคราว ตามคำสั่งกรมการขนส่งทางบก โดยให้รถตู้โดยสารอายุใช้งานครบ 10 ปี ยุติการให้บริการ ชี้ว่าไม่มีเหตุฉุกเฉิน โดยหลังจากศาลได้มีคำวินิจฉัยกลุ่มผู้ขับรถตู้มีการชูป้ายเรียกร้อง นายปัญญา เลิศหงิม ประธานชมรมรถตู้โดยสารกรุงเทพฯ และปริมณฑล แ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขนส่งลั่นยกเลิกรถตู้อายุเกิน 10 ปี - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtaA5Z-wYNLReoqRGJJAgUqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:40:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;ขนส่งลั่นยกเลิกรถตู้อายุเกิน 10 ปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมการขนส่งทางบกแจงห้ามรถตู้อายุเกิน 10 ปีวิ่งให้บริการตั้งแต่ 1 ต.ค.นี้ มั่นใจเตรียมพร้อมรองรับไม่ทำให้ประชาชนเดือดร้อนแน่นอน เมื่อวันที่ 24 ก.ย. นายเชิดชัย สนั่นศรีสาคร รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยภายหลังการหารือร่วมกับกองพลทหารม้าที่ 2 รักษาพระองค์ องค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ (ขสมก.) และบริษัท ขนส่ง จำกัด (บขส.) เพื่อเตรียมมาตรการรองรับกรณีที่รถตู้โดยสารปรับอากาศร่วมบริการสาธารณะประกาศหยุดวิ่งตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.นี้ ว่า ในวันที่ 30 ก.ย.นี้จะมีรถตู้โดยสารสาธารณะทยอยครบอายุการใช้งาน แบ่งเป็นหมวดที่ 1 รถตู้โดยสารที่ใช้วิ่งใน กทม.จำนวน 954 คัน มีทั้งหมด 11 เส้นทาง ประกอบด้วย อนุเสาวรีย์ชัย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ขนส่งฯ ยัน1ต.ค.นี้ รถตู้โดยสารหยุดวิ่งไม่ถึง 1,800 คัน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hyqs0kvKm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDGD1RjZRBsWxRGP1NW5NB8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 02:19:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hyqs0kvKm" target="_blank"&gt;ขนส่งฯ ยัน1ต.ค.นี้ รถตู้โดยสารหยุดวิ่งไม่ถึง 1,800 คัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวานนี้ (24 ก.ย.61) นายเชิดชัย สนั่นศรีสาคร รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก แถลงข่าวหลังการหารือร่วมกับตัวแทนจากกองพลทหารม้าที่ 2 รักษาพระองค์ องค์การขนส่งมวลชนกรุงเทพ(ขสมก.) และบริษัท ขนส่ง จำกัด(บขส.) เกี่ยวกับมาตรการรองรับกรณีที่มีการหยุดวิ่งของรถตู้โดยสารปรับอากาศร่วมบริการสาธารณะเขตกรุงเทพฯและปริมณฑล นายเชิดชัย ยืนยันว่า จะสามารถดูแลประชาชนไม่ให้ได้รับความเดือดร้อนจากการที่รถตู้โดยสารบางส่วนจะครบอายุการใช้งาน 10 ปีในวันที่ 1 ตุลาคมนี้ได้ เนื่องจากจะมีรถตู้ที่อายุการใช้งานครบ 10 ปีไม่ถึง 1,800 คันตามที่เป็นข่าว มีเพียงประมาณ 480 คันเท่านั้น แบ่งเป็นรถตู้ที่วิ่งจากอนุสาวรีย์ชัยสมรภูมิไปยัง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปรับตก-ติดแบล็กลิสต์! เคสวิดีโอคอลสอบใบขับขี่ ขนส่งยันเจ้าหน้าที่ไม่เพิกเฉย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381110</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPJmGeyAdHMT1DN3ODrvFkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381110" target="_blank"&gt;ปรับตก-ติดแบล็กลิสต์! เคสวิดีโอคอลสอบใบขับขี่ ขนส่งยันเจ้าหน้าที่ไม่เพิกเฉย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“จงรักษ์” รองอธิบดีขนส่ง ยัน ผู้เข้าสอบใบขับขี่วิดีโอคอล ถูกปรับตกทุกกรณี ซ้ำติดแบล็กลิสต์ต้องมาดำเนินการใหม่หมด ยัน เจ้าหน้าที่ไม่เพิกเฉย เพียงแต่มีวิธีการบอกไม่ให้เกิดความอับอาย... เมื่อวันที่ 21 ก.ย. 61 นายจงรักษ์ กิจสำราญกุล รองอธิบดีฝ่ายปฏิบัติการ กรมการขนส่งทางบก เปิดเผยถึงกรณีมีผู้ใช้เฟซบุ๊กรายหนึ่งโพสต์เรื่องราวการโกงสอบใบขับขี่ของผู้เข้าสอบ ด้วยการวิดีโอคอลถามคำตอบผ่านการทำข้อสอบในระบบคอมพิวเตอร์ (อ่านข่าวก่อนหน้า หนุ่มแฉคนร่วมสอบใบขับขี่ วิดีโอคอลให้คนช่วย อ้างแจ้งเจ้าหน้าที่กลับเฉย) นายจงรักษ์ เปิดเผยไทยรัฐออนไลน์ ว่า ผู้เข้าสอบรายดังกล่าวเข้าสอบที่สํานักงานขนส่งกรุงเทพมหานครพื้น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>งูกินหาง! 50 บาท ค่าเซอร์ชาร์จแท็กซี่สนามบิน เงินเข้ากระเป๋าใคร? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_rlchV2sZ6I_8dPLQecW8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381706" target="_blank"&gt;งูกินหาง! 50 บาท ค่าเซอร์ชาร์จแท็กซี่สนามบิน เงินเข้ากระเป๋าใคร?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเกิดทางเลือกใหม่ให้กับผู้โดยสารในสนามบินสุวรรณภูมิ จนกลุ่มแท็กซี่ขนาดใหญ่ หรือแท็กซี่แวนรวมตัวทวงถามจากกรมการขนส่งทางบก กับข้อเรียกร้องขอปรับขึ้นค่าเซอร์ชาร์จ (surcharge) จาก 50 บาท เป็น 100 ซึ่งเคยยื่น 4 ปีแล้ว ยังไม่ได้รับพิจารณา แต่กลับเกิด แท็กซี วีไอพี ซึ่งมีลักษณะรถคล้ายกัน แต่คิดค่าเซอร์ชาร์จ 100 บาท ดังที่ทีมข่าวเฉพาะกิจไทยรัฐออนไลน์ลงพื้นที่สำรวจและนำเสนอแล้วนั้น คลิกอ่านข่าว ลอยแพ ทวงถาม! ทรหดแค่ไหน กว่าแท็กซี่สุวรรณภูมิ จะได้เงินเซอร์ชาร์จ 50 บาท (คลิป) จากกรณีดังกล่าว เกิดข้อสงสัยหลายประเด็นจากกลุ่มแท็กซี่และผู้โดยสาร อาทิ ค่าเซอร์ชาร์จ 50 บาท จำเป็นอย่างไร ยกเลิกได้หรือไม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โกลาหลเมืองกรุง รถตู้หยุดวิ่ง 1 ตุลาคมนี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClFQmhmCr6teCGk_zcO2VEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 22:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381441" target="_blank"&gt;โกลาหลเมืองกรุง รถตู้หยุดวิ่ง 1 ตุลาคมนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้าน “มีนบุรี-รังสิต-อนุสาวรีย์” จุกอก ผู้สื่อข่าวรายงานจากชมรมรถตู้โดยสารปรับอากาศร่วมบริการสาธารณะเขตกรุงเทพฯ และปริมณฑลแจ้งถึงกรณีที่กรมการขนส่งทางบก (ขบ.) ไม่อนุมัติให้ขยายอายุการใช้งานรถตู้ 1,800 คัน ที่กำลังจะหมดอายุสิ้นเดือน ก.ย.นี้ เนื่องจากอายุใช้งานเกิน 10 ปี ตามข้อกำหนดความปลอดภัยของ ขบ.ว่า หากรถตู้หมดอายุผู้ประกอบการจะต้องหยุดวิ่งให้บริการเพราะหากวิ่งต่อจะเป็นรถผิดกฎหมาย แต่ทั้งนี้จะส่งผลกระทบต่อผู้โดยสารจำนวนมากที่ใช้บริการรถตู้ เพราะตั้งแต่ 1 ต.ค.นี้ รถตู้ 1,800 คัน ที่วิ่งให้บริการเส้นทาง กทม.-ปริมณฑลจะต้องหยุดวิ่งทำให้ประชาชนเดือดร้อน เนื่องจากบางเส้นทางที่รถตู้วิ่งนั้นปั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อันตราย ตาย พิการ! จากดาราซิ่งบิ๊กไบค์มรณะ สู่สอบใบขับขี่เฉพาะโคตรวุ่นวาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1378461</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_-oXMHb1v4GUYftDHSFEwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1378461" target="_blank"&gt;อันตราย ตาย พิการ! จากดาราซิ่งบิ๊กไบค์มรณะ สู่สอบใบขับขี่เฉพาะโคตรวุ่นวาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิถีไบเกอร์! ขนส่งทางบก เตรียมใช้ใบขับขี่เฉพาะ 'บิ๊กไบค์' ภายในปี 62 เพื่อความปลอดภัยของผู้ใช้ถนน ต้องเข้าอบรมทั้งทฤษฎีและปฏิบัติใหม่ทั้งหมด พร้อมส่องตัวเลขจดทะเบียนรถบิ๊กไบค์ในปัจจุบัน... หลังจากที่ กรมขนส่งทางบก เคยเปิดเผยเรื่องการแก้ไขร่างกฎหมาย กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการขอและอนุญาตขับขี่รถ ผู้ที่ประสงค์จะขี่รถจักรยานยนต์ที่มีกำลังสูง หรือ 'บิ๊กไบค์' โดยขณะนี้ยังอยู่ระหว่างเตรียมประกาศกฎหมายมารับรอง ซึ่งคาดว่าจะมีผลบังคับใช้ภายในปี 2562 สำหรับการปรับแก้กฎหมายดังกล่าว เนื่องจากพบว่าสถิติประเทศไทยมีอุบัติเกิดขึ้นสูงสุดเป็นอันดับหนึ่งของโลก จึงมีแนวคิดปรับแก้เพื่อลดปัญหาให้เป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'รองโต้ง'นำทัพหารือ'กลุ่มแท๊กซี่' ขอปรับขึ้นค่าเซอร์ชาร์จสำเร็จ! คลิป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1376313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFK7YrG7XZ_mjWEja59NEU4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 16:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1376313" target="_blank"&gt;'รองโต้ง'นำทัพหารือ'กลุ่มแท๊กซี่' ขอปรับขึ้นค่าเซอร์ชาร์จสำเร็จ! คลิป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทสภ.ส่ง "รองโต้ง" นำกลุ่มตัวแทนแท๊กซี่ กรมการขนส่งทางบก ทหาร สภ.ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ ตำรวจท่องเที่ยว ประชุมเพื่อหาทางออก ที่ทางแท๊กซี่ขอปรับขึ้นค่าเซอร์ชาร์จค่าบริการจอดรอรับผู้โดยสารที่สนามบิน เพิ่มขึ้นจาก 50 บาท เป็น 100 บาท ผลเป็นที่น่าพอใจ และจะมีการประชุมคณะกรรมการเพื่อปรับกฏระเบียบกันใหม่ เมื่อเวลา 15.30น. น.วันที่ 14 ก.ย.61 ที่ห้องประชุม ฝ่ายบริการขนส่ง ทสภ. ศูนย์ขนส่งสาธารณะ ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ นายกิตติพงศ์ กิตติขจร รองผู้อำนวยการท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ (สายปฏิบัติการ 1) รักษาการผู้อำนวยการท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ บริษัท ท่าอากาศยานไทย จำกัด (มหาชน) (ทอท.) เป็นประธานประชุมร่วมกับตัวแท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ส่อตกงานนับพัน! รถตู้ 1,800 คันหยุดวิ่ง หลังกรมการขนส่งไม่ต่ออายุ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%95%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b8%95%e0%b8%b9%e0%b9%89-1800-%e0%b8%84%e0%b8%b1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBTPAceqb37UP3fdw-q5gsqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 05:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%95%e0%b8%81%e0%b8%87%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%9e%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b8%95%e0%b8%b9%e0%b9%89-1800-%e0%b8%84%e0%b8%b1/" target="_blank"&gt;ส่อตกงานนับพัน! รถตู้ 1,800 คันหยุดวิ่ง หลังกรมการขนส่งไม่ต่ออายุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะกรรมการจัดระเบียรถตู้มีมติไม่ต่ออายุรถตู้ 1,800 คัน เพราะอายุรถครบ 10 ปี ส่อทำ 2,000 คนตกงาน ดีเดย์ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค. นี้ เป็นต้นไป หากฝืนวิ่งต่อถือผิดกฎหมาย เจอโทษปรับอ่วม 2 แสน รถตู้ 1,800 เตรียมหยุดวิ่ง เมื่อวันที่ 14 ก.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า มีรายงานข่าวจากกรมการขนส่งทางบกแจ้งว่า เมื่อวันที่ 13 ก.ย. ที่ผ่านมา พ.อ.สมบัติ ธัญญะวัน รองผบ.พล.ม.2 รอ. เป็นประธาน คณะกรรมการจัดระเบียบรถตู้ ได้เชิญกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) และชมรมรถตู้โดยสารปรับอากาศร่วมบริการสาธารณะเข้าร่วมหารือ เพื่อพิจารณาข้อเสนอของชมรมรถตู้ ที่ขอให้ขบ.ขยายอายุรถตู้หมวด 1 ที่วิ่งในเขตกทม.เพิ่มอีก 5 ปี จนถึงปี 65, ขอให้การป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>กรมการขนส่งฯ พร้อมเพิกถอนใบขับขี่ตลอดชีวิต “เก่ง เกียร์อาร์” - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21268</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2QZecyk2tG1bxu4vKKOcoqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 05:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21268" target="_blank"&gt;กรมการขนส่งฯ พร้อมเพิกถอนใบขับขี่ตลอดชีวิต “เก่ง เกียร์อาร์”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรมการขนส่งทางบก ระบุหากศาลยืนยัน ว่ามีคำสั่งเพิกถอนใบอนุญาตขับขี่ตลอดชีพ ของ “เก่ง เกียร์อาร์” กรมการขนส่งทางบกก็สามารถดำเนินการเพิกถอนได้ทันที จากกรณีที่ศาลแขวงพระนครเหนือ ถนนรัชดาภิเษก ได้มีการพิจารณาคดี ของนายภัทรศักดิ์ เทียมประเสริฐ หรือดีเจเก่ง อายุ 35 ปี อดีตดีเจคลื่นวิทยุ 89.5 ในคดีขับรถกระบะ ยี่ห้อโตโยต้า ไฮลักซ์ วีโก้ สีดำ สี่ประตู ทะเบียน ฌล 9645 กรุงเทพมหานคร ถอยหลังชนรถเก๋ง ยี่ห้อโตโยต้า ยาริสสีแดง ทะเบียน กษ 8399 ขอนแก่น ของนายกวินกาญจน์ ศรีฤาชา อายุ 32 ปี ถึง 3 ครั้ง บนถนนมิตรไมตรี เมื่อวันที่ 8 มกราคม 2559 จนเกิดเป็นกระแสวิพากษ์วิจารณ์ ในสังคม โดยจากการพิจารณาพยาน หลักฐาน แล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>มอเตอร์ไซค์หมื่นคันแห่เข้าวิน เขตจตุจักร-วัฒนา-ห้วยขวางแว้นเต็มซอย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1370173</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8W-ejIU_fHfi5hF2wMc0YqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1370173" target="_blank"&gt;มอเตอร์ไซค์หมื่นคันแห่เข้าวิน เขตจตุจักร-วัฒนา-ห้วยขวางแว้นเต็มซอย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“มอเตอร์ไซค์” กว่าหมื่นคันแห่ขอเข้าวินเดิมและเปิดวินใหม่ 97 วิน เต็มซอยทั่วกรุงเทพฯใน 50 เขต “เขตจตุจักร-เขตวัฒนา-เขตห้วยขวาง” เนื้อหอมยื่นขอเข้าวินเพิ่มมากสุด ส่วนเขตบางกะปิ-ดินแดง ยื่นจัดตั้งวินใหม่มากที่สุด ด้านผู้ประกอบการรถตู้ขอขยายอายุจากที่หมด 10 ปี ต่อไปอีก 5 ปี นายจงรักษ์ กิจสำราญกุล รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก เปิดเผยว่า ตามที่คณะกรรมการจัดระเบียบรถจักรยานยนต์สาธารณะในพื้นที่กรุงเทพมหานครและปริมณฑล ดำเนินนโยบายจัดระเบียบรถจักรยานยนต์สาธารณะ ด้วยการเปิดรับลงทะเบียนการขอจดทะเบียนเป็นรถจักรยานยนต์สาธารณะครั้งที่ 3 สำหรับให้ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์รับจ้างที่ยังไม่ได้จดทะเบียนให้ถูกต้องตาม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถตู้ร่วมฯ บุกคมนาคมยื่นขอขยายอายุรถไปอีก 5 ปีพ่วงขึ้นราคา 5 บาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1369745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFr5cktI13haPzaFErbspQ4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1369745" target="_blank"&gt;รถตู้ร่วมฯ บุกคมนาคมยื่นขอขยายอายุรถไปอีก 5 ปีพ่วงขึ้นราคา 5 บาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถตู้ร่วม ขสมก. บุกคมนาคมยื่นขอขยายอายุอีก 5 ปี เพิ่มภาคสมัครใจหากต้องเปลี่ยนเป็นมินิบัส-ขอปรับค่าโดยสารเพิ่มอีก 5 บาท/คน/เที่ยว เหตุต้นทุนสูง ด้าน ก.คมนาคม ขอเวลาให้รอฟังคำตอบ ต.ค.นี้... ผู้สื่อข่าวรายงานจากกระทรวงคมนาคมว่า เมื่อวันที่ 5 ก.ย.61 ได้มีกลุ่มชมรมรถตู้โดยสารปรับอากาศร่วมบริการสาธารณะ หมวด 1 ที่วิ่งให้บริการเขตกรุงเทพฯ และปริมณฑล และรถหมวด 4 ที่วิ่งให้บริการภายในจังหวัด เข้ามายื่นเอกสารต่อกระทรวงคมนาคม 1.เพื่อให้พิจารณาขยายอายุรถจากที่หมดอายุ 10 ปี ออกไปอีก 5 ปี สำหรับรถตู้ที่จะหมดอายุสิ้นเดือนกันยายนนี้ จำนวน 1,800 คัน 2.การเปลี่ยนรถตู้ให้เป็นรถมินิบัส ให้เป็นไปโดยความสมัครใจแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ข้าราชการวิ่งฝุ่นตลบขึ้นแท่นซี 10 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1370163</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDv9XGkdN8WVeI3u_-uVNMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 03:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1370163" target="_blank"&gt;ข้าราชการวิ่งฝุ่นตลบขึ้นแท่นซี 10&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คมนาคมเฟ้นหารองปลัดคนใหม่ “สนิท-ธานินทร์” ยืนยันไขก๊อก ผู้สื่อข่าวรายงานจากกระทรวงคมนาคมว่า หลังจากนายชาติชาย ทิพย์สุนาวี ปลัดกระทรวงคมนาคม ลงนามในคำสั่งกระทรวงคมนาคมที่ 187/2561 เรื่องอนุญาตให้ข้าราชการพลเรือนสามัญประเภทบริหารระดับสูงในกระทรวงคมนาคมจำนวน 2 รายลาออกจากราชการคือนายสนิท พรหมวงษ์ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) และนายธานินทร์ สมบูรณ์ อธิบดีกรมทางหลวง (ทล.) โดยให้ลาออกตั้งแต่วันที่ 22 ก.ย.เป็นต้นไป หลังจากคณะรัฐมนตรี (ครม.) มีคำสั่งย้ายเป็นรองปลัดกระทรวงคมนาคมเมื่อปลายเดือน ส.ค.ส่งผลให้ตำแหน่งรองปลัดกระทรวงคมนาคมว่างลง นายชาติชาย ทิพย์สุนาวี ปลัดกระทรวงคมนาคม กล่าวว่า ทั้งนี้ตามพร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปลัดคมนาคมไฟเขียว '2 อธิบดี' ลาออก - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJxzS62D7</link><guid isPermaLink="false">CAIiENilF8hcwApGRkyjEjEFl1MqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 03:19:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJxzS62D7" target="_blank"&gt;ปลัดคมนาคมไฟเขียว '2 อธิบดี' ลาออก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เว็บไซต์เดลินิวส์ รายงานข่าวว่า มีการแชร์เอกสารจากกองบริหารทรัพยากรบุคคล กระทรวงคมนาคม ลงวันที่ 31 ส.ค. ที่ผ่านมา โดยนายชาติชาย ทิพย์สุนาวี ปลัดกระทรวงคมนาคม เป็นผู้ลงนามในคำสั่ง เรื่องอนุญาตให้ข้าราชการลาออกจากราชการ จำนวน 2 ราย ประกอบด้วย นายสนิท พรหมวงษ์ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) และนายธานินทร์ สมบูรณ์ อธิบดีกรมทางหลวง (ทล.) โดยให้ลาออกตั้งแต่วันที่ 22 ก.ย. 61 เป็นต้นไป เพื่อดูแลสุขภาพ นายสนิท พรหมวงษ์ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก นายธานินทร์ สมบูรณ์ อธิบดีกรมทางหลวง ผู้สื่อข่าวรายงานว่า การลาออกดังกล่าวเป็นไปตามที่นายธานินทร์ เคยประกาศไว้แล้ว หลังได้รับแต่งตั้งโยกย้ายไปเป็นรองปลัดกระทรวงคม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>กรมศุลฯโวยกรมขนส่งทางบก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1369273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_C7uIsKa5KClIjtDjGm8sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 02:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1369273" target="_blank"&gt;กรมศุลฯโวยกรมขนส่งทางบก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกุลิศ สมบัติศิริ อธิบดีกรมศุลกากร เปิดเผยว่า ตลอดปีงบประมาณ 61 ที่จะสิ้นสุดสิ้นเดือน ก.ย.นี้นั้นกรมไม่ได้เปิดประมูลรถยนต์ของกลางที่มีการลักลอบนำเข้าและไม่เสียภาษี รวมทั้งที่เสียภาษีไม่ถูกต้องหรือเสียภาษีไม่ครบ เนื่องจากรถที่เปิดประมูลไปก่อนหน้านี้ มีรถยนต์และจักรยานยนต์ 30-40 คัน ที่กรมการขนส่งทางบกไม่ยอมรับจดทะเบียนทำให้เจ้าของรถที่ชนะการประมูลได้รับความเดือดร้อน และร้องต่อกรมให้แก้ปัญหาเรื่องนี้ เบื้องต้นกรมอาจต้องคืนเงินให้ผู้ชนะประมูลที่ไม่สามารถจดทะเบียนรถยนต์ได้ “ปีงบประมาณนี้ รายได้ของกรมจากการประมูลรถหายไป 500 ล้านบาท เนื่องจากความไม่ชัดเจนของ 2 หน่วยงานคือ กรมศุลฯและกรมขนส่งฯ ซึ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตรวจสภาพรถ 72 คันพร้อมคนขับ นำคณะ3พันคน ร่วมงานเลี้ยงหมูป่า - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtfIzGaXKpZUaUxk4Qtqi0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 05:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812221" target="_blank"&gt;ตรวจสภาพรถ 72 คันพร้อมคนขับ นำคณะ3พันคน ร่วมงานเลี้ยงหมูป่า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 09.00 น.วันที่ 5 ก.ย.ที่ถนนบายพาส ต.บ้านดู่ อ.เมือง จ.เชียงราย นายสตวัน มะโนเครื่อง ขนส่งจังหวัดเชียงราย นำเจ้าหน้าที่ร่วมกันตรวจสภาพรถบัสจำนวน 72 คัน เพื่อตรวจสภาพรถและพนักงานขับรถ เพื่อเตรียมความพร้อมในการผู้ปฏิบัติงานช่วยเหลือทีมฟุตบอลหมูป่า ทีนทอล์ค อะคาเดมี จำนวน 13 คน ที่ติดอยู่ในถ้ำหลวง วนอุทยานถ้ำหลวง-ขุนน้ำนางนอน ต.โป่งผา อ.แม่สาย เมื่อวันที่ 23 มิ.ย.-11 ก.ค.2561 ที่ผ่านมา ไปร่วมงานเลี้ยง "รวมใจเป็นหนึ่งเดียว" วันที่ 6 ก.ย.นี้ ที่พระลานพระราชวังดุสิต กรุงเทพฯ หลังจากทางจังหวัดเชียงรายจัดหารถบัสขนาด 40 ที่นั่ง จำนวน 72 คัน โดยมีผู้ร่วมเดินทาง 3,000 คน โดยมีการตรวจสภาพรถภาย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>บังคับทำใบขับขี่ก่อนซื้อรถ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1365823</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9Ey-pG_xonvQI8sjmEvUIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1365823" target="_blank"&gt;บังคับทำใบขับขี่ก่อนซื้อรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันเสาร์สบายๆวันนี้ไปคุยเรื่อง “ใบขับขี่” ที่กำลังเป็น ข่าวร้อนระดับชาติ กันสักวันนะครับ หลังจากที่ คุณสนิท พรหมวงษ์ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก ได้เสนอแก้กฎหมาย พ.ร.บ.การขนส่งทางบก ให้เพิ่มโทษจำคุกและค่าปรับสูงลิ่ว สำหรับผู้ทำผิดเกี่ยวกับใบอนุญาตขับขี่ ใครฟังแล้วอึ้งกิมกี่ไปเลย รวมทั้ง นายกฯตู่ ด้วย ผมขอทบทวนบทลงโทษใหม่ไว้ตรงนี้อีกสักครั้งนะครับ กรณีขับรถโดยไม่มีใบขับขี่ กฎหมายเดิมมีโทษจำคุกไม่เกิน 1 เดือนปรับไม่เกิน 1,000 บาท กฎหมายใหม่ เพิ่มโทษจำคุกไม่เกิน 3 เดือน ปรับสูงสุดไม่เกิน 50,000 บาท กรณีขับรถใหม่ระหว่างใบขับขี่หมดอายุ ถูกพักใช้ หรือเพิกถอน หรือถูกยึดใบอนุญาต กฎหมายเดิมมีโทษปรับไม่เก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อนุมัติ 2 อธิบดีคมนาคมจับมือกันลาออก มีผล 22 ก.ย.นี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1369063</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0XwHnglXif2Ku9ltq6smwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 15:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1369063" target="_blank"&gt;อนุมัติ 2 อธิบดีคมนาคมจับมือกันลาออก มีผล 22 ก.ย.นี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คมนาคมอนุมัติ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก และกรมทางหลวงลาออก หลังครม.ย้ายไปเป็นรองปลัด แจงเหตุปัญหาสุขภาพ รายงานข่าวจากกระทรวงคมนาคม เปิดเผยว่า เมื่อวันที่ 31 ส.ค.ที่ผ่านมา มีคำสั่งกระทรวงคมนาคม เรื่องบัญชีรายละเอียดการอนุญาตให้ข้าราชการลาออกจากราชการ จำนวน 2 ตำแหน่ง ประกอบไปด้วย นายสนิท พรหมวงษ์ อธิบดีกรมการขนส่งทางบก (ขบ.) และนายธานินทร์ สมบูรณ์ อธิบดีกรมทางหลวง (ทล.) โดยให้มีผลลาออกตั้งแต่วันที่ 22 ก.ย.2561 เป็นต้นไป นายสนิท และนายธานินทร์ สมบูรณ์ ได้ยื่นหนังสือลาออกจากราชการ หลังคณะรัฐมนตรี มีมติโยกย้ายทั้ง 2 คน เป็นรองปลัดกระทรวงคมนาคม เมื่อเดือนที่แล้ว สำหรับเหตุผลที่แจ้งลาออกนั้น นายสนิทร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กรมขนส่ง ชี้ สองแถวยกระดับ ติดแอร์ ฟรีไวไฟ ทำได้ไม่ผิดกฎหมาย! - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%87-%e0%b8%8a%e0%b8%b5%e0%b9%89-%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%96%e0%b8%a7%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%94/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpCKxIz5pOVgyewkCFUrKQqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMIbK8wU</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 20:54:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%a1%e0%b8%82%e0%b8%99%e0%b8%aa%e0%b9%88%e0%b8%87-%e0%b8%8a%e0%b8%b5%e0%b9%89-%e0%b8%aa%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%81%e0%b8%96%e0%b8%a7%e0%b8%a2%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%94/" target="_blank"&gt;กรมขนส่ง ชี้ สองแถวยกระดับ ติดแอร์ ฟรีไวไฟ ทำได้ไม่ผิดกฎหมาย!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกฤษณะ พึ่งปาน ขนส่งจังหวัดลพบุรี กรมการขนส่งทางบก กระทรวงคมนาคม เปิดเผยถึงกรณีที่ผู้ใช้เฟซบุ๊ก เติ้ล บูรพา เรารักบ้านฉาง โพสต์ภาพพร้อมระบุข้อความว่า ‘สุดในรุ่น! รถสองเเถวสาย19 เมืองลพบุรี สุดเจ๋ง! ติดแอร์เย็นๆ มี WiFi ฟรี มีกล้อง CCTV มีประตูอัตโนมัติ นั่งสบายๆ ปลอดภัยเหมือนนั่งรถบัส ในราคาเเค่ 10 บาท ตลอดสาย ว่า เดิมรถดังกล่าวเป็นแบบรถมินิบัสแบบไม่มีเครื่องปรับอากาศไม่เกิน 20 ที่นั่ง เมื่อเปิดให้บริการพบว่าผู้โดยสารเข้ามาใช้บริการน้อยเพราะร้อนและขึ้นลงลำบาก ต่อมาภายหลังเจ้าของรถได้ทำเรื่องเสนอมายังขนส่งจังหวัดลพบุรีขอเปลี่ยนแปลงมาตรฐานรถเป็นรถสองแถว หรือมาตรฐาน 3 ฉ.แทน ซึ่งตามมาตรฐาน 3 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>แจงวุ่น! ปรับ5หมื่น 'ไม่มีใบขับขี่' อ้างเพื่อความปลอดภัยของปชช. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQbF38kWqz1g-gzQUN9ydMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811209" target="_blank"&gt;แจงวุ่น! ปรับ5หมื่น 'ไม่มีใบขับขี่' อ้างเพื่อความปลอดภัยของปชช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.20 น. วันที่ 24 สิงหาคม 2561 ที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ(ตร.) นายกมล บูรณพงศ์ รองอธิบดีกรมการขนส่งทางบก รศ.ดร.กัณวีร์ กนิษฐ์พงศ์ ผู้จัดการศูนย์วิจัยอุบัติเหตุแห่งประเทศไทย สถาบันเทคโนโลยีแห่งเอเชีย หรือเอไอที นพ.ธนะพงศ์ จินวงษ์ จากศูนย์วิชาการเพื่อความปลอดภัยทาง ถนน มูลนิธินโยบายถนนปลอดภัย พล.ต.ต.เอกรักษ์ ลิ้มสังกาศ ผกบ.ส.3 ในฐานะคณะทำงาน แก้ไขปัญหาจราจร และพ.ต.อ.กฤษณะ พัฒนเจริญ รอง โฆษก ตร.ร่วมแถลงกรณี มีการปรับแก้กฎกมายด้านจราจร โดยมีการปรับพระราชบัญญัติรถยนต์ พ.ศ.2522 และพระราชบัญญัติการขนส่ง ทางบก พ.ศ.2522 ออกเป็นร่างกฎหมายฉบับเดียวกัน โดยมีการเพิ่มโทษในความผิดเกี่ยวกับการพกพา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>คมนาคมอัพเดตแผนรับมือ BTS ขัดข้อง ต.ค.ตั้งเป้ากระชากไม่เกิน 3 ครั้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1365529</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFSSDjrNRPGo2RXJxSsBjwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNXumQI</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1365529" target="_blank"&gt;คมนาคมอัพเดตแผนรับมือ BTS ขัดข้อง ต.ค.ตั้งเป้ากระชากไม่เกิน 3 ครั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ก.คมนาคมอัพเดต ‘แผนเผชิญเหตุรถไฟฟ้า’ เพิ่มปัญหาใหม่ให้สอดคล้องกับสถานการณ์ปัจจุบัน ด้านบีทีเอสจะแก้ไขระบบอาณัติสัญญาณเสร็จสมบูรณ์ใน ต.ค. ตั้งเป้ารถไฟฟ้าจะกระชากไม่เกิน 3 ครั้ง/เดือน... เมื่อวันที่ 30 ส.ค.2561 นายสราวุธ ทรงศิวิไล ผู้ตรวจราชการกระทรวงคมนาคม เปิดเผยหลังการประชุมคณะกรรมการประสานงานและบริหารจัดการแก้ไขปัญหา กรณีเกิดเหตุขัดข้องของระบบรถไฟฟ้าขนส่งสาธารณะในกรุงเทพฯ และปริมณฑล ว่า นายอาคม เติมพิทยาไพสิฐ รมว.คมนาคม ได้ลงนามแต่งตั้งคณะกรรมการประสานฯ ชุดนี้ขึ้นในเดือนกรกฎาคม 61 เพื่อกำกับและติดตามการแก้ไขปัญหาระบบรถไฟฟ้าขัดข้อง หลังจากรถไฟฟ้าบีทีเอสเกิดปัญหาหลายครั้งในเดือนมิถุนายนที่ผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>