<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>เหี้ย - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGw1WjNKaUVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:18:39 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ศึกแห่งศักดิ์ศรี! ตัวเงินตัวทองยักษ์ ปะทะงู สู้ไม่ถอย ใครจะแพ้ชนะ ต้องมาดู - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/monitor-news/news_1923774</link><guid isPermaLink="false">CBMiM2h0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvbW9uaXRvci1uZXdzL25ld3NfMTkyMzc3NNIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/monitor-news/news_1923774" target="_blank"&gt;ศึกแห่งศักดิ์ศรี! ตัวเงินตัวทองยักษ์ ปะทะงู สู้ไม่ถอย ใครจะแพ้ชนะ ต้องมาดู&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศึกแห่งศักดิ์ศรี! - โลกออนไลน์แห่แชร์คลิปตัวเงินตัวทองกับงูเผชิญหน้าต่อสู้กัน บริเวณริมสระน้ำภายในมหาวิทยาลัยมหิดล ศาลายา จ.นครปฐม โดยผู้ใช้เฟซบุ๊กชื่อว่า Marisa Kbg ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/0QK4p4s2_SV0NKomlzSJ7cyGQqi1fsByz8J_pKJjdOI9sW7LRNoImzqRwnBimBOQyAx8y_ZpL5Wa_0EOxrFZL2TcW4ErlFLmNkxefJpVk-Oi1JUmrgSC69DOE6y5N1r3bwfLfyULr1qarMdd_jtrzzb-113VykMZo3OHtXb1uFCklOI9fucG2_M5lcot403WgJAHOoCV6BD2YAsa9ghfQ7odo2NEuoJrpQL11W7wu5cWpXcxH-4LHQ0rxjqzT7LkUV0=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ช็อก! สองพี่น้องได้ยินเสียงกุกกักบนบ้าน เปิดห้องมาเจอ 'เหี้ย' กำลังไหว้พระ - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1871787</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTg3MTc4N9IBAA</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1871787" target="_blank"&gt;ช็อก! สองพี่น้องได้ยินเสียงกุกกักบนบ้าน เปิดห้องมาเจอ 'เหี้ย' กำลังไหว้พระ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนูน้อยสองพี่น้องสุดช็อก ได้ยินเสียงกุกกักบนบ้านนึกว่าแมว เปิดห้องมาผวา เหี้ย กำลังไหว้พระ ด้าน ยายรีบตามเจ้าหน้าที่ช่วยจับ เชื่อมาไหว้พระให้โชคให้ลาภ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/nXLYQwWnCNFIUvIDWWSiKqIYD_ZESOMZHQrlIElLlIvSxHJe8g4sPO5NxzICm_MHzdvG6gi3HfkgiMhWHTzYbsscYQBPdeTPQJhF3EWpsjVfU1ytKVpRf4l9OfX7xBY-xcD4ctzc98Cn0iRMWiDvjHUBiGZG847M=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>อยากทำบุญบ้าง “เหี้ย”บุกวัด | 08-12-61 | ข่าวเช้าไทยรัฐ เสาร์-อาทิตย์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=vY2HbRzajRs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbDQySxx8n_605xESazqAkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMK-dmQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:07:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=vY2HbRzajRs" target="_blank"&gt;อยากทำบุญบ้าง “เหี้ย”บุกวัด | 08-12-61 | ข่าวเช้าไทยรัฐ เสาร์-อาทิตย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อยากจะทำบุญบ้าง ตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่เกือบ 2 เมตร บุกวัดในชลบุรี ติดตามเราได้ที่ Website : http://www.thairath.tv Facebook : https://www.facebook.com/thairathtv Twitter : https://twitter.com/Thairath_TV Instagram : https://instagram.com/thairathtv Youtube Channel : https://bit.ly/1P7vV7z&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทศกิจหย่าศึกตัวเงินตัวทองปะทะงู - NEW18</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=aa9DN7OxGbk</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrvWOz1oxl7yarhrGiE5ukqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7u4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:35:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=aa9DN7OxGbk" target="_blank"&gt;เทศกิจหย่าศึกตัวเงินตัวทองปะทะงู&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คลิปๆ นี้ ผู้ใช้ เฟซบุ๊ก Marisa Kbg ได้โพสต์ภาพพร้อมคลิปเหตุการณ์ระทึกบริเวณริมสระน้ำภายในมหาวิทยาลัยมหิดล ศาลายา จ.นครปฐม ระหว่างงูขนาดใหญ่ ซึ่งคาดว่าน่าจะเป็นงูเหลือม ปะทะกับตัวเงินตัวทองไซซ์บิ๊ก 2 ตัว โดยระบุว่า "ตัวเงินตัวทอง vs งู เหตุการณ์ที่น่าตื่นเต้นที่สุดตั้งแต่เรียนที่นี่มา" โดยในคลิปจะเห็นได้ว่า ฝั่งงูสู้ไม่ถอย แม้อีกฝ่ายจะมี 2 ตัวก็ตาม และขณะที่ปะทะกันนั้น ดูเหมือนเจ้างูจะรุกสู้จนทำตัวเงินตัวทองสะดุ้งกระโดดหนีไปหลายรอบ สร้างความตื่นเต้นลุ้นระทึกให้กับบรรดากองเชียร์ที่เฝ้าดูอยู่ห่าง ๆ อย่างไรก็ตาม ศึกนี้ก็ต้องยุติไป และจบแบบไม่มีฝ่ายใดบาดเจ็บ เพราะ เจ้าหน้าที่เทศกิจได้เดินทางมาถ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">NEW18</source></item><item><title>ตัวเห้บุก 'บช.น.' ตำรวจ-นักข่าวหนีกระเจิง ที่แท้ ‘เจ้าถิ่น’ อยู่มานาน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/959838</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlauDwnmtoqdCd3p3rMz7gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/959838" target="_blank"&gt;ตัวเห้บุก 'บช.น.' ตำรวจ-นักข่าวหนีกระเจิง ที่แท้ ‘เจ้าถิ่น’ อยู่มานาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สื่อมวลชน-เจ้าหน้าที่ตำรวจ วงแตกกระเจิง หลังตัวเงินตัวทองไซส์ยักษ์ บุกกองบัญชาการตำรวจนครบาล ที่แท้เป็น ‘เจ้าถิ่น’ อาศัยอยู่บริเวณนี้มาหลายปีแล้ว ก่อนประสาน กทม.จับไปปล่อยคืนสู่ธรรมชาติต่อไป เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 1 มิ.ย.60 ผู้สื่อข่าวรายงานบรรยากาศ ที่กองบัญชาการตำรวจนครบาล (บช.น.) ว่า ขณะที่ผู้สื่อข่าวท่านหนึ่งกำลังนั่งหลบแดดอยู่บริเวณใต้ต้นไม้ใหญ่ หน้าห้องสื่อมวลชน บชน. ได้มีเสียงคลานมาหยุดพักบริเวณด้านหลัง ก่อนพบว่ามีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่เลื้อยใกล้เข้ามา ก่อนจะเดินไปเข้าไปภายในอาคาร ซึ่งสร้างความประหลาดใจแก่ผู้ที่พบเห็นเป็นอย่างมาก ทั้งผู้สื่อข่าว และเจ้าหน้าที่ตำรวจใน บช.น. ต่างพาก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ท่อตันเพราะอาเฮีย ยาวใหญ่กว่า2ม. มุดติดออกไม่ได้ ทำน้ำท่วมบ้าน (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1008335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEABlzaIn4BDOSmFgSVB2jDQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 06:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1008335" target="_blank"&gt;ท่อตันเพราะอาเฮีย ยาวใหญ่กว่า2ม. มุดติดออกไม่ได้ ทำน้ำท่วมบ้าน (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าของบ้านที่บางปะกง แปลกใจทำไมฝนตกน้ำไม่ยอมไหลลงท่อ ใช้ไฟส่องดูเจอตัวต้นเหตุ ตัวเงินตัวทองยาวกว่า2เมตร มุดเข้าไปในท่อระบายน้ำแล้วตัวติดไม่สามารถขยับได้ พอฝนตกลงมาน้ำไหลลงท่อไม่ได้จนเอ่อท่วม ต้องแจ้งกู้ภัยช่วยเอาตัวออกจากท่อ... เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 18 ก.ค. 60 หน่วยกู้ภัยเทศบาลตำบลท่าข้าม พร้อมอุปกรณ์เข้าช่วยเหลือตัวเงินตัวทองติดอยู่ภายในท่อระบายน้ำ หน้าบ้านเลขที่ 4/1 หมู่ 2 ต.ท่าข้าม อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา พบ นายเสรี วันทองเจริญ อายุ 66 ปี เจ้าของบ้านยืนชี้จุดที่ตัวเงินตัวทองติดอยู่ในท่อ เจ้าหน้าที่กู้ภัยต้องใช้อุปกรณ์ตัดถ่างช่วยในการเปิดฝาท่อ โดยใช้เวลาประมาณ 5 นาทีก็สามารถเปิดฝาท่อไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มายังไง 'เห้'เกือบ 2 เมตร บุกบ้านที่บางปะกง หางฟาดสู้กู้ภัย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/941067</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOkEl92mTxr-o_LslTgaHQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 14 May 2017 16:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/941067" target="_blank"&gt;มายังไง 'เห้'เกือบ 2 เมตร บุกบ้านที่บางปะกง หางฟาดสู้กู้ภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่กู้ภัย ช่วยกันจับตัวเงินตัวทอง ยาวเกือบ 2 เมตร บุกบ้านสาวใหญ่ที่บางปะกง หางฟาดผนัง-พังข้าวของเสียหาย ซ้ำยังตวัดหางฟาดใส่เจ้าหน้าที่ที่เข้าไปใกล้ ... เมื่อเวลา 18.00 น. วันที่ 14 พฤษภาคม 2560 หน่วยกู้ภัยเทศบาลตำบลท่าข้าม พร้อมอุปกรณ์ รุดตรวจสอบที่บ้านเลขที่ 62 หมู่3 ต.ท่าข้าม อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา หลัง น.ส.สุธัญญา สุขลาภวิทยาคุณ อายุ 50 ปี เจ้าของบ้านแจ้งว่า มีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่เข้าไปในบ้าน เมื่อไปถึงพบว่าเป็นตัวเงินตัวทองยาวประมาณ 1.80 เมตร นอนอยู่ข้างบ้านและพยายามใช้หางฟาดใส่กู้ภัยที่เข้าไปใกล้ เจ้าหน้าที่จึงใช้บ่วงเชือกคล้องคอ ก่อนจะรีบช่วยกันจับตัวอย่างระมัดระวัง เนื่องจาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขอส่องทะเบียนหน่อย! บิ๊กเห้ซุกฟอร์จูนเนอร์ จิกหม้อน้ำแน่น คอหวยตามแห่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/769726</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdLBf1tCwviLrfkMlV42LgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/769726" target="_blank"&gt;ขอส่องทะเบียนหน่อย! บิ๊กเห้ซุกฟอร์จูนเนอร์ จิกหม้อน้ำแน่น คอหวยตามแห่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มอยุธยา ร้องเจ้าหน้าที่ช่วย หลังพบตัวเงินตัวทองยาวกว่าเมตร ซุกตัวอยู่ภายในห้องเครื่องใต้ฝากระโปรงรถ กรงเล็บจิกหม้อน้ำแน่น จับปล่อยคืนธรรมชาติ ขณะที่คอหวยไม่พลาดส่องทะเบียน พบเลขสวยอีกต่างหาก... เมื่อเวลา 13.00 น.วันที่ 31 ต.ค. อาสาสมัครสมาคมอยุธยารวมใจ รับแจ้งจากนายกิตติวี ลายสาคร อายุ 28 ปี อยู่บ้านเลขที่ 152/2 ม.1 ต.หัวรอ อ.พระนครศรีอยุธยา จ.พระนครศรีอยุธยา ว่า มีตัวเงินตัวทองเข้าไปอยู่ในห้องเครื่องยนต์รถยนต์ของตน จึงเดินทางไปตรวจสอบ ที่หน้าอาคารพาณิชย์ ซึ่งเปิดเป็นร้านจำหน่ายเครื่องสำอาง ริมถนนสายป่าโค-สถานีรถไฟอยุธยา ต.หัวรอ อ.พระนครศรีอยุธยา จ.พระนครศรีอยุธยา พบรถยนต์ยี่ห้อโตโยต้าฟ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไล่จับ'เห้'จอมหิว มุดท่อเข้าบ้านสาวใหญ่ ก่อนไปแอบหลังเครื่องซักผ้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/963660</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWLeYZU_ThaOLQxmbUyg4cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/963660" target="_blank"&gt;ไล่จับ'เห้'จอมหิว มุดท่อเข้าบ้านสาวใหญ่ ก่อนไปแอบหลังเครื่องซักผ้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ระทึก!! สาวใหญ่ใจหาย "ตัวเห้" ยาว 1.50 เมตร มุดท่อระบายน้ำย่องขึ้นมาหลังบ้าน ก่อนจะคลานรื้อหาของกินจนข้าวของกระจัดกระจาย แล้วเข้าไปแอบหลังเครื่องซักผ้า ก่อนที่กู้ภัยจะมาจับอย่างทุลักทุเล... เมื่อเวลา 19.00 น. วันที่ 5 มิ.ย.60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า วันนี้หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา พร้อมอุปกรณ์เข้าตรวจสอบตัวเงินตัวทองเข้าไปในบ้านเลขที่ 9/22 หมู่บ้านสิรารมย์ 5 หมู่ 2 ต.บางสมัคร อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา พบ น.ส.บุญเพ็ง มาลัยยะ อายุ 50 ปี เจ้าของบ้านพากู้ภัยไปบริเวณหลังบ้าน พบร่องรอยที่ตัวเงินตัวทองเดินไปมาจนข้าวของกระจัดกระจาย กู้ภัยต้องพยายามค้นหาตัวอยู่เกือบ 10 นาที ก็ไปพบตัวเงินตัวทองยาว 1.50 เมตรแอบ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หวิดขาด! 'ลูกตัวเหี้ย' โผล่คอห่าน เกือบงับจู๋เด็ก 4 ขวบ ขณะถ่ายหนัก - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/789052</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaoxb4KG2tQ4GfXSJ6orNYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 03:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/789052" target="_blank"&gt;หวิดขาด! 'ลูกตัวเหี้ย' โผล่คอห่าน เกือบงับจู๋เด็ก 4 ขวบ ขณะถ่ายหนัก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อีกแล้ว! ลูกตัวเงินตัวทองโผล่หัวที่คอห่าน ขณะเด็ก 4 ขวบนั่งอุจจาระ โชคดีไม่ได้รับอันตราย ผู้ปกครองรีบแจ้งกู้ภัยมาจับตัวได้สำเร็จ มีความยาวประมาณ 30 ซม. คาดน่าจะเข้ามาจากท่อระบายน้ำ ก่อนจะมุดลงบ่อเกรอะ เมื่อเวลา 22.00 น. วันที่ 20 พ.ย. 59 หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา รับแจ้งจาก นายธีรชาติ วงศ์แตง อายุ 28 ปี ชาว ต.บางวัว อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา ว่า พบลูกตัวเงินตัวทองอยู่ภายในคอห่าน ขณะที่ ด.ช.ชนาธิป วงศ์แตง อายุ 4 ปี ลูกชายของนายธรชาติ กำลังทำธุระส่วนตัวอยู่ จึงประสานอาสาสมัครพร้อมอุปกรณ์เข้าตรวจสอบที่เกิดเหตุ ลูกตัวเงินตัวทองที่จับได้ เกือบงับจู๋ เด็กชายวัย 4 ขวบ ที่นั่งถ่ายทุกข์ เมื่อไปถึงพบหัวของล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง ตัวกินเป็ด! ใหญ่ยักษ์ดุดันกว่าตัวกินไก่ ชูคอขู่ไล่กัดคน (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/947982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6B7jXyD7SDCUrPPgWDx-wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 10:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/947982" target="_blank"&gt;ตะลึง ตัวกินเป็ด! ใหญ่ยักษ์ดุดันกว่าตัวกินไก่ ชูคอขู่ไล่กัดคน (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าของฟาร์มที่พานทอง ชลบุรี แจ้งกู้ภัยช่วยมาจับ ตัวกินเป็ด เป็นตัวเงินตัวทองไซส์ยักษ์ หนักร่วม 60 กก.คลานชูคอขู่ฟ่อๆ ไม่มีท่าทางหวาดกลัวซ้ำยังไล่กัดคน คาดเป็นตัวการเขมือบเป็ดไปนับร้อยตัว... เวลา 13.00 น. วันที่ 21 พ.ค. นายพนาวัล รื่นรมณ์ อายุ 42 ปี เจ้าหน้าที่ชำนาญการด้านจับสัตว์เลื้อยคลานของมูลนิธิธรรมรัศมีมณีรัตน์ ได้รับแจ้งจาก นายโสภณ ฮึ้งเบี้ยว อายุ 25 ปี ให้มาจับตัวเงินตัวทอง บริเวณฟาร์มเป็ด เลขที่ 50 หมู่ 2 ต.หนองหงส์ อ.พานทอง จ.ชลบุรี มีเนื้อที่ประมาณ 1 ไร่ มีเป็ดไข่และเป็ดเนื้อประมาณ 8,000 ตัว ใช้เวลาประมาครึ่งชั่วโมงจึงจับได้ พบเป็นวรนุชเพศผู้ น้ำหนักราว 60 กิโลกรัม ยาวประมาณกว่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โธ่..นึกว่างู! วรนุชมาไง คลานเข้าห้องน้ำปีนโถส้วมร้านกาแฟ สันกำแพง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1089252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSD5hBJHOXgPW_KjwVLH0oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 03:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1089252" target="_blank"&gt;โธ่..นึกว่างู! วรนุชมาไง คลานเข้าห้องน้ำปีนโถส้วมร้านกาแฟ สันกำแพง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วรนุชโผล่ห้องส้วมร้านกาแฟสันกำแพง เมืองเชียงใหม่ ขนาดลำตัวยาว 1.50 เมตร เจ้าหน้าที่ใช้เวลา 10 นาที จึงเข้าจับได้ ก่อนนำปล่อยคืนธรรมชาติ เมื่อเวลา 08.00 น.วันที่ 4 ต.ค. นายศุภโชค ร้องหาญแก้ว รองนายกเทศมนตรีเทศบาลตำบลสันกลาง อ.สันกำแพง จ.เชียงใหม่ ได้รับแจ้งว่ามีสัตว์เลื้อยคลาน เข้าไปอยู่ในห้องน้ำร้านกาแฟ “บ้านมอญ” หมู่ 2 ต.สันกลาง อ.สันกำแพง จึงสั่งการให้ทางกู้ชีพตรีเพชร เทศบาลตำบลสันกลาง รุดไปที่เกิดเหตุ พบสัตว์เลื้อยคลานเป็น ตัวเงินตัวทอง เข้าไปอยู่ในห้องน้ำ ร้านกาแฟ "ไม่มีชื่อ" ซึ่งยังไม่เปิดทำการพบเป็นตัวเงินตัวทองเพศผู้ อยู่ในห้องน้ำดังกล่าว ขนาดความยาวประมาณ 1.50 เซนติเมตร เจ้าหน้าที่ไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปวดหนักเบาก็อั้นให้สุด ขนลุกก็อย่าไปห้องน้ำ สุดผวาตัวอะไรอยู่ในโถส้วม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1089465</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjLt-noB3R-JJZewFr7tL4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 07:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1089465" target="_blank"&gt;ปวดหนักเบาก็อั้นให้สุด ขนลุกก็อย่าไปห้องน้ำ สุดผวาตัวอะไรอยู่ในโถส้วม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวมาเลเซีย สุดช็อก พี่เห้ หอบรักมาทักทายในห้องส้วม ปวดหนักปวดเบาก็ต้องอั้นยาวละทีนี้ ชาวมาเลเซียที่ใช้ชื่อเฟซบุ๊ก Alice Cheong ได้เผยแพร่คลิปตัวเงินตัวทอง หรืออีกชื่อหนึ่งที่คนไทยมักเรียกคือ ตัวเห้ ซึ่งเขา ระบุว่า Gg need help omaigod SUPER BIG เป็นอย่างไรไปชมคลิปกัน&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผวาแทบเป็นลม!!วรนุชยาว 2 เมตร บุกเคาะประตูบ้าน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKw6EOxS31MY9wU1Mpv-A_EqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102936" target="_blank"&gt;ผวาแทบเป็นลม!!วรนุชยาว 2 เมตร บุกเคาะประตูบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าของบ้านเกือบช็อค แจ้งกู้ภัยช่วยจับปล่อยพ้นบ้าน เมื่อวันที่ 18 เม.ย. เจ้าหน้าที่อาสาสมัครมูลนิธิร่วมกตัญญูจุดสภ.บางบ่อ ได้รับแจ้งจากประชาชนขอความช่วยเหลือจับสัตว์เลื้อยคลานเข้าบ้านพัก เหตุเกิดภายในหมู่บ้านกิตตินคร เลขที่ 444/344 ถ.เทศบาล 9 ต.บางบ่อ อ.บางบ่อ จ.สมุทรปราการ จึงนำกำลังและอุปกรณ์เดินทางไปให้ความช่วยเหลือ เมื่อเดินทางไปถึงพบว่าบ้านเกิดเหตุเป็นบ้านทาวน์เฮ้า 2ชั้น โดยเจ้าหน้าที่พบกับเจ้าตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ ยาวประมาณ 2 เมตร ยืนเกาะกับเหล็กดัดของประตูทางเข้าบ้านพัก เจ้าหน้าที่จึงใช้ไม้อุปกรณ์จับสัตว์เลื้อยคลานเข้าล็อกตัวได้สำเร็จก่อนจะนำออกมาด้านนอกได้อย่างปลอดภัย ท่ามกลางการลุ้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ตกใจตัวเงินตัวทองตัวใหญ่ ขวางประตูบ้าน - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEEpaJ3giucJi2zptaHDDz_YqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 05:37:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ได้เกิดเหตุที่ไม่คาดคิดเมื่อมีตัวเงินตัวทอง ขนาดใหญ่ นอนขวางประตูทางเข้าบ้าน ต้องเรียกกู้ภัยมาช่วยกันจับไปปล่อยคืนป่าธรรมชาติ โดยเจ้าหน้าที่อาสาสมัครกู้ภัยสว่างกำแพงเพชร ได้รับแจ้งเหตุขอความช่วยเหลือจากเจ้าของบ้านเลขที่ 77/27 หมู่ที่ 6 ต.สระแก้ว อ.เมือง จ.กำแพงเพชร ว่ามีสัตว์เลื้อยคลานตัวใหญ่นอนขวางประตูทางเข้าบ้าน เมื่อเข้าไปตรวจสอบพบว่า เป็นตัวเงิน ตัวทอง ขนาดความยาวประมาณ 2 เมตร น้ำหนักกว่าประมาณ 30 กิโลกรัม เลื้อยคลานวนไปวนมา ชนกับประตูเหล็กอย่างแรงหลายครั้ง จนปากตัวเงินตัวทองมีเลือดไหลออกมา เจ้าหน้าที่อาสาสมัครกู้ภัยสว่างกำแพงเพชร ได้นำอุปกรณ์บ่วงเชือกคล้องไปที่คอตัวเงินตัวทองจากนั้นก็...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>อีกแล้ว! 'ลูกตัวเงินตัวทอง' โผล่คอห่าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728362</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcQIgMT_DRUYU10phEfgvIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728362" target="_blank"&gt;อีกแล้ว! 'ลูกตัวเงินตัวทอง' โผล่คอห่าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา รับแจ้งจาก นายธีรชาติ วงศ์แตง อายุ 28 ปี ชาว ต.บางวัว อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา ว่า พบลูกตัวเงินตัวทองอยู่ภายในคอห่าน ขณะที่ ด.ช.ชนาธิป วงศ์แตง อายุ 4 ปีลูกชายของนายธรชาติ กำลังทำธุระส่วนตัวอยู่ จึงประสานอาสาสมัครพร้อมอุปกรณ์เข้าตรวจสอบที่เกิดเหตุ เมื่อไปถึงพบหัวของลูกตัวเงินตัวทองโผล่อยู่ภายในคอห่านแบบส้วมซึม จึงพยายามใช้บ่วงเชือกคล้องคอ แต่ลูกตัวเงินตัวทองมุดหายลงไป ใช้เวลารออยู่เกือบ 10 นาทีก็ยังไม่ยอมโผล่ จึงใช้น้ำราดลงไปในคอห่านและให้กำลังอีกส่วนเปิดฝาบ่อเกรอะด้านหลังห้องน้ำ จนพบลูกตัวเงินตัวทองตกลงไปในบ่อเกรอะ กู้ภัยพยายามใช้บ่วงเชือกคล้องคอก็ไม่สามารถจับได้ จนเวลาผ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หวานเว่อร์! ตัวเงินตัวทองโชว์เลิฟซีนวาเลนไทน์ กลางสระน้ำ รร.ที่กระบี่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/858272</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmDVV8cW-DJjrtw1zIWkPIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 07:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/858272" target="_blank"&gt;หวานเว่อร์! ตัวเงินตัวทองโชว์เลิฟซีนวาเลนไทน์ กลางสระน้ำ รร.ที่กระบี่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตัวเงินตัวทองโชว์กอดกันกลมรับวาเลนไทน์ กลางสระน้ำหน้าโรงแรมดังเกาะลันตา จ.กระบี่ นักท่องเที่ยวตื่นเต้นถ่ายรูปเก็บไว้ เพราะเป็นภาพหาดูยาก เมื่อวันที่ 14 ก.พ. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ขณะที่นักท่องเที่ยวเดินขึ้นจากชายหาดเพื่อมาทานอาหารที่บริเวณโรงแรมแห่งหนึ่ง หน้าหาดอ่าวบากันเตียง ต.เกาะลันตาใหญ่ อ.เกาะลันตา จ.กระบี่ ต้องเหลียวมองไปทางเดียวกัน เมื่อได้พบตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่คู่หนึ่งกำลังกอดกันอย่างแนบแน่นในท่ายืนภายในสระน้ำเล็กๆ บริเวณทางขึ้นห้องอาหารหน้าโรงแรมดังกล่าว สร้างความฮือฮาแก่นักท่องเที่ยว เนื่องจากเป็นภาพที่หาดูยาก โดยตัวเงินตัวทองไม่ได้มีท่าทางตื่นตระหนกยังกอดรัดกันต่อไป นักท่องเที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขี่รถทับเห้ เขาบอกจะถูกหวย! หนุ่มหลบไม่ทัน เหยียบเต็มๆ ชนกำแพงสลบ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/843515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPB_sczOE9RGx-lvg_CQ-CwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 04:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/843515" target="_blank"&gt;ขี่รถทับเห้ เขาบอกจะถูกหวย! หนุ่มหลบไม่ทัน เหยียบเต็มๆ ชนกำแพงสลบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มวัย 32 ปี อยู่ที่บางปะกง ขี่ จยย.มากับเพื่อน ถึงทางโค้งเกิดมีตัวเงินตัวทองคลานจะข้ามถนนตัดหน้า เพื่อนหลบได้ แต่ตัวเองหลบไม่ทัน ทับเข้ากลางตัว รถแหกโค้งพุ่งชนกำแพง อาการสาหัส คอหวยไม่พลาด ไปเล็งเลขทะเบียน 165... เมื่อเวลา 00.01 น. วันที่ 25 ม.ค.60 ตำรวจ สภ.บางปะกง รับแจ้งเหตุ รถจักรยานยนต์ชนกำแพง มีผู้ได้รับบาดเจ็บ บริเวณหลังนิคมอุตสาหกรรมเวลโกรว์ ถนนเลียบมอเตอร์เวย์ ขาเข้า กทม. หมู่ 9 ต.บางวัว อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา จึงประสานหน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรารุดตรวจสอบที่เกิดเหตุ พบนายสัญญา สายแวว อายุ 32 ปี ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ ฮอนด้า คลิก สีแดง-ดำ ทะเบียน สนม 165 กรุงเทพมหานคร นอนหมดสติ ได้รับบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วรนุสอาละวาด บุกทำลายทรัพย์สิน กู้ภัยสัตหีบโร่ช่วยจับส่งคืนธรรมชาติ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1058222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyvRaFHUD6tB-MNcxGSvRoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 15:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1058222" target="_blank"&gt;วรนุสอาละวาด บุกทำลายทรัพย์สิน กู้ภัยสัตหีบโร่ช่วยจับส่งคืนธรรมชาติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตัวเหี้ยขนาดใหญ่ บุกทำลายทรัพย์สินร้านอะไหล่ยนต์ ที่ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี เจ้าของร้านต้องร้องกู้ภัยฯช่วยจับ โดยการจับเป็นไปอย่างยากลำบาก เพราะตัวเหี้ยไม่ให้ความร่วมมือใช้เวลากว่าชั่วโมงจึงจับได้ก่อนนำไปปล่อยคืนธรรมชาติต่อไป... เมื่อเวลา 17.00 น.วันที่ 2 ก.ย.60 เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างโรจนธรรมสถานสัตหีบ รับแจ้งขอความช่วยเหลือจาก นายทวี คมธนวัฒน์ อายุ 69 ปี เจ้าของร้านถาวรมอเตอร์แอร์ เลขที่ 18/49-51 ม.2 ต.สัตหีบ อ.สัตหีบ จ.ชลบุรี ว่ามีตัวเหี้ย หรือ วรนุส ขนาดใหญ่ บุกเข้ามาทำลายทรัพย์สิน และสร้างความตกใจให้กับคนในร้าน จึงได้ส่งเจ้าหน้าที่พร้อมอุปกรณ์ เข้าทำการจับปล่อยคืนสู่ธรรมชาติ ที่เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฮือฮา! ตัวเงินตัวทองนับ10ตัว บุกตลาดน้ำยามเย็นอัมพวา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733893</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJV5Jh3hMs9q45fe_w8anAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 07:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733893" target="_blank"&gt;ฮือฮา! ตัวเงินตัวทองนับ10ตัว บุกตลาดน้ำยามเย็นอัมพวา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีที่ "ตัวเงินตัวทอง สัตว์ป่าคุ้มครองลำดับที่ 19 ตามพระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ.2535 หากใครทุกตีหรือทำร้ายจะมีโทษจำคุก 4 ปี และปรับ 4 หมื่นบาท ทำให้ปัจจุบันจำนวนตัวเงินตัวทองในจังหวัดสมุทรสงครามมีปริมาณเพิ่มมากขึ้นอย่างรวดเร็ว ล่าสุดตัวเงินตัวทองจำนวนมากไปโผล่ที่ตลาดน้ำยามเย็นอัมพวา สร้างความฮือฮาให้กับนักท่องเที่ยวที่เดินทางไปท่องเที่ยวยังตลาดน้ำอัมพวาเป็นอย่างมาก โดยจุดที่พบเยอะสุดคือบริเวณบันไดท่าน้ำตลาดสดอัมพวา ซึ่งมีนายรัฐยุทธ ญาณโสภานันท์ พ่อค้าขายหมูวัย 57 ปี พ่อค้าขายหมูนำอาหารซึ่งเป็นเศษหมูไปเลี้ยงตัวเงินตัวทองเกือบ 10 ตัวเป็นประจำทุกวัน โดยที่ตังเงินตัวทองเหล่านี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“เหี้ย” มากเพราะ “นาก” หาย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0NFzxQI3_IbnlfJYIodNIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/728907" target="_blank"&gt;“เหี้ย” มากเพราะ “นาก” หาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่เฉพาะแค่ชาวไทยเท่านั้น แต่ผู้คนทั่วโลกต่างรับรู้ข่าวคราวนี้เป็นอย่างดีจากการตีแผ่ของสำนักข่าวต่างประเทศหลายแห่ง การกวาดล้างสัตว์ชนิดนี้เกิดขึ้นเพราะจำนวนประชากรที่มีมากจนเกินไป ทำให้ระบบนิเวศขาดความสมดุล และเหี้ยก็เป็นสัตว์ที่สร้างความตื่นตระหนกให้กับผู้คนที่พบเจอ จนนำมาซึ่งการล้างบางในที่สุด แต่ถ้าหากย้อนไปดูในอดีตกาล พื้นเดิมของกรุงเทพฯ นั้นมีสภาพเป็นเมืองที่เต็มไปด้วยห้วย หนอง คลอง บึง เปรียบได้กับพื้นที่ชุ่มน้ำขนาดใหญ่ และมีสัตว์ประจำถิ่นมากมาย ตัวเงินตัวทองเป็นหนึ่งในนั้น แต่นอกจากสัตว์เลื้อยคลานแล้วก็ยังมี "นาก" เป็นสัตว์ที่เคยครองพื้นที่อยู่ในเขตกรุงเทพฯ และปริมณฑล ซึ่งนากนี่แหละท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>จ๊ะเอ๋ ตกใจอะไรเขาเอง! ส่องตัวประหลาดชอบอาศัยใต้ฝากระโปรง มีอะไรบ้างมาดูกัน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/980503</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUitep7VDunJ6Bu1-IITEEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/980503" target="_blank"&gt;จ๊ะเอ๋ ตกใจอะไรเขาเอง! ส่องตัวประหลาดชอบอาศัยใต้ฝากระโปรง มีอะไรบ้างมาดูกัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จอดรถทิ้งไว้นานๆ ไม่ได้ขับใช้งานกันบ่อยๆ ก็มักจะมีตัวอะไรต่อมิอะไรเข้าไปอาศัยอยู่ในห้องเครื่องยนต์ ไม่ว่าจะเป็นหนู งูเหลือม ตัวเงินตัวทอง ลูกแมวและแมวที่โตแล้วก็ยังเจอว่าเข้าไปหลบอยู่ในห้องเครื่องยนต์จนติดแน่นเอาออกแทบไม่ได้ หนูที่เข้าไปอาศัยทำรัง กินอยู่หลับนอนขับถ่ายในห้องเครื่องของรถคุณทำให้เกิดความเสียหายตามมา พอเหงาปากหนักเข้า หนูน้อยพวกนี้ก็จะหันมาเคี้ยวสายไฟในรถคุณแทน การเคี้ยวสายไฟเล่นทำให้เกิดปัญหาใหญ่ตามมา ไม่ว่าจะเป็นสายไฟของระบบอะไรในรถเมื่อโดนเคี้ยวโดนกัดก็พังทั้งนั้น หนูบางตัวอาศัยห้องเครื่องยนต์ของคุณมานานจนมีความชำนาญเป็นพิเศษ เริ่มหาทำเลเหมาะๆ ที่ลึกลับซับซ้อนมากยิ่งขึ้น โด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บ่อปลาเตรียมรับน้ำหลาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1036464</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPijH4ek4lNL2fql-htC_oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1036464" target="_blank"&gt;บ่อปลาเตรียมรับน้ำหลาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผลกระทบของอุทกภัยพื้นที่ภาคเหนือ และภาคตะวันออกเฉียงเหนือ ได้สร้างความเสียหายให้กับเกษตรกรผู้เพาะเลี้ยงสัตว์น้ำ ใน 10 จังหวัด 32 อำเภอ และขณะนี้มวลน้ำท่วมที่กำลังไหลลงมาตามแม่น้ำสายต่างๆ ได้ทยอยเข้าท่วมพื้นที่ตอนล่าง เช่น พิษณุโลก กำแพงเพชร นครสวรรค์ อ่างทอง ชัยนาท สุพรรณบุรี อุบลราชธานี ศรีสะเกษ สุรินทร์ บุรีรัมย์ เพื่อลดผลกระทบที่จะเกิดขึ้นกับเกษตรกรผู้เพาะเลี้ยงสัตว์น้ำ กรมประมง ขอให้คำแนะนำเกษตรกรในระหว่างที่น้ำยังมาไม่ถึงยังไม่มาท่วมบ่อเลี้ยงปลา ให้เตรียมหาผ้าลี่ หรือมุ้งเขียว (ไม่ใช่สแลน) นำมาล้อมบ่อปลา และปักหลักยึดให้แน่น ผ้าลี่ที่นำมาล้อมบ่อปลา ควรมีความสูงกว่าระดับน้ำท่วมอย่างน้อย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เงินมากอง ทองมาหา ชาวบ้านแห่ตีเลขเด็ด ตัวเงินตัวทองวิ่งเข้าบริษัทขนส่ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1056134</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqoBWszZh1ZLwnyPXooIRMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1056134" target="_blank"&gt;เงินมากอง ทองมาหา ชาวบ้านแห่ตีเลขเด็ด ตัวเงินตัวทองวิ่งเข้าบริษัทขนส่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อยู่ดีๆ มีตัวเงินตัวทองวิ่งเข้าไปในบริษัทขนส่งในเมืองกาฬสินธุ์ ต้องแจ้งกู้ภัยจับตัวปล่อยป่า จังหวะเวลาเหมาะเจาะใกล้วันหวยออก ชาวบ้านเชื่อสัตว์มาหาจะพาโชคมาให้ แห่จดเลขที่บ้าน 90-95 นำไปเสี่ยงดวง... วันที่ 31 ส.ค. เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยกาฬสินธุ์ ได้รับแจ้งพบตัวเงินตัวทอง วิ่งเข้าไปหลบซ่อนในบริษัทกาฬสินธุ์ ขนส่ง จำกัด ถนนประดิษฐ์ ในเขตเทศบาลเมืองกาฬสินธุ์ จึงได้เข้าตรวจสอบพร้อมนำอุปกรณ์การจับมาด้วย พบบริษัทฯ เลขที่ 90–95 ภายในห้องเก็บของบริเวณบนโครงหลังคา พบตัวเงินตัวทอง กำลังวิ่งหลบไปมา ซึ่งทางผู้สื่อข่าวและหน่วยกู้ภัย จึงได้ช่วยกันจับตัวเงินตัวทองดังกล่าว ซึ่งไม่นานก็สามารถจับได้ จากนั้นจึง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แตกตื่น! จู่ๆตัวเงินตัวทองบุกร้านขายยา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/774517</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiIameTQ2Um1hWdRJbZtogqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 08:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/774517" target="_blank"&gt;แตกตื่น! จู่ๆตัวเงินตัวทองบุกร้านขายยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (26 กันยายน 2560) เวลา 07.30 น. หน่วยกู้ภัยสว่างเมตตา ได้รับแจ้งจากชาวบ้านว่ามีตัวเงินตัวทอง บุกเข้าบ้านเรือนประชาชนในตัวเมืองนครราชสีมา ให้รับนำทีมมาช่วยจับออกโดยด่วน จึงได้จัดชุดปฏิบัติการจับสัตว์เลื้อยคลาน พร้อมเครื่องมือ เดินทางไปที่จุดเกิดเหตุ เป็นบ้านเลขที่ 265 ต.ในเมือง อ.เมือง จ.นครราชสีมา ซึ่งเป็นร้านขายยา เอี่ยมเจริญเภสัช ในแฟลชตำรวจ สภ.เมืองนครราชสีมา พบตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ ลำตัวยาวประมาณ 4 เมตร น้ำหนักประมาณ 50 กิโลกรัม กำลังคืบคลานเข้าไปบริเวณหน้าตู้ขายยา ภายในบ้านหลังดังกล่าว สร้างความตื่นตระหนกตกใจให้กับเจ้าของร้านเป็นอย่างมาก เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยสว่างเมตตา จึงได้ทำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ยอมใจแม่!! "อั้ม" ลงทุนบุกป่าฝ่าพงเสี่ยงงูฉก!!เพื่อช่วยมะหมา - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1097330</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXMQyn5XP0xSQC-ZYsVncIqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 02:16:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1097330" target="_blank"&gt;ยอมใจแม่!! "อั้ม" ลงทุนบุกป่าฝ่าพงเสี่ยงงูฉก!!เพื่อช่วยมะหมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมเป็นนางฟ้าของมะหมา ล่าสุดๆสดๆร้อนๆ ซุปตาร์ตัวแม่"อั้ม"พัชราภา ไชยเชื้อ แอนด์เดอะแก๊ง โดดลงพื้นที่ออกตามหาน้องหมาจรผู้โชคร้ายที่โดนผู้อุปการะนำมาปล่อยด้วยตัวเอง โดยไม่แคร์กับงูและตัวเงิน ตัวทองที่แฝงตัวอยู่ในกอหญ้า กราบจ้า..แม่ทำดั้ยยยทุกสิ่ง A post shared by aum_patchrapa (@aum_patchrapa) on Apr 17, 2017 at 12:35am PDT&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>มันอยู่ในชักโครก! งูเหลือมโผล่ งับก้นเลือดสาด สุดผวามาติดๆ2ตัว (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/999262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDS7E8EpeLKNyjLgeGzu1gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 05:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/999262" target="_blank"&gt;มันอยู่ในชักโครก! งูเหลือมโผล่ งับก้นเลือดสาด สุดผวามาติดๆ2ตัว (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สยองอีก หมู่บ้านหรูในกรุงเจ้าของเจองูเหลือมโผล่โถชักโครกติดกัน 2 ตัว มาตัวแรกงับก้นเลือดสาดไปหาหมอเสียค่ารักษาไปหมื่นแปด อยู่ไม่นานมาอีกตัว โวยหมู่บ้านหรูราคาหลังละเกือบ10ล้าน แต่ข้างล่างเป็นโพรง เป็นที่ชุมนุมของสัตว์ เมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 9 ก.ค. ผู้สื่อข่าวได้รับการร้องเรียนจาก น.ส.พนารัตน์ ไชยบูรณ์ อายุ 42 ปี ผู้บริหาร บริษัท นิวฟู๊ด เทคโนโลยี่ จำกัด อยู่หมู่บ้านหรูแห่งหนึ่ง ย่านถนนปากน้ำกระโจมทอง แขวงคลองชักพระ เขตตลิ่งชัน กทม. ว่าที่บ้านมีงูเหลือมโผล่มาจากชักโครกในห้องน้ำ มาบ่อยแบบว่าอาละวาดไม่เลิก ทั้งๆ ที่บ้านราคาหลังละเกือบ 10 ล้านบาท น่าจะอยู่ได้อย่างปลอดภัยกว่านี้ น.ส.พนารัตน์ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนงานกรี๊ดลั่น หนีกระเจิง เห้ยักษ์ บุกโกดัง แรงเยอะฮึดสู้กว่าจะจับได้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/765527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeluu3ni-MVQF5dgTbtCssqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/765527" target="_blank"&gt;คนงานกรี๊ดลั่น หนีกระเจิง เห้ยักษ์ บุกโกดัง แรงเยอะฮึดสู้กว่าจะจับได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพจาก ผู้สื่อข่าวสาครเคเบิลทีวี พนักงานกว่า 20 คน โกดังผ้าย่านสมุทรปราการ วิ่งหนีกันกระเจิง เมื่อตัวเห้ บิ๊กไซส์ น้ำหนัก 100 โล ไม่รู้โผล่มาจากไหน คลานเข้ามาโชวตัวหน้าออฟฟิต รีบแจ้งเจ้าหน้าที่มาช่วยจับ กว่าจะล็อกตัวได้ทำเอาเหนื่อย ปาไปครึ่งชม.... เมื่อช่วงเย็น วันที่ 26 ต.ค. เจ้าหน้าที่ป้องกันและบรรเทาสาธารณะภัย องค์การบริหารส่วนตำบลในคลองบางปลากด รับแจ้งมีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ วิ่งเข้าไปในโกดังผ้าไม่มีชื่อ เลขที่ 96/62 โครงการไทยโอโต้แฟคเตอรรี่ หมู่ที่ 8 ต.ในคลองบางปลากด อ.พระสมุทรเจดีย์ จ.สมุทรปราการ จึงนำกำลังพร้อมอุปกรณ์เดินทางเข้าช่วยเหลือ พบพนักงานชาย-หญิงกว่า 20 คน วิ่งแตกฮือออกมายื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฮือฮา บิ๊กเหลือม โผล่ทบ. เลื้อยเข้ารถเบนซ์ป้ายแดง คนเอาไปตีเป็นเลขเด็ด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/995258</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKYGy2ecor_vGIJx87MeSAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 06:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/995258" target="_blank"&gt;ฮือฮา บิ๊กเหลือม โผล่ทบ. เลื้อยเข้ารถเบนซ์ป้ายแดง คนเอาไปตีเป็นเลขเด็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;งูเหลือมตัวใหญ่ เลื้อยออกมาจากใต้อาคารพิพิธภัณฑ์กองทัพบก พยายามจะเข้าไปในรถเบนซ์ป้ายแดง ต้องจับไปปล่อยในที่ที่ควรอยู่ เผยเจอบ่อยสัตว์เลื้อยคลาน ตัวเงินตัวทองก็เคยมา คนตีความกันไป ต่างๆ นานา รวมทั้งเอาทะเบียนรถ มาเป็นเลขเด็ด... เมื่อเวลา 08.30 น.วันที่ 5 ก.ค.ที่กองบัญชาการกองทัพบก ถนนราชดำเนิน ผู้สื่อข่าวรายงานว่าเจ้าหน้าที่ดูแลรักษาความเรียบร้อยจากส่วนสนับสนุนกองบัญชาการกองทัพบกได้รับแจ้งจากกำลังพลขณะเดินทางมาปฏิบัติงานว่า พบงูเหลือมขนาดใหญ่ความยาวประมาณ 2 เมตรเลื้อยออกมาจากใต้อาคารพิพิธภัณฑ์กองทัพบกมายังบริเวณลานจอดรถหน้าอาคารบริเวณหน้าเสาธง โดยพยายามเข้าไปในรถยนต์ ยี่ห้อเบนซ์ ป้ายแดง เลขท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>DSIลุย เช็ก’ตู้ไฮเปอร์แบริค’ของพระธัมมชโย ตัวเห้! บุกประตู7 วัดธรรมกาย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/861301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSz60a-cWlJ4C4rcYrqgfwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/861301" target="_blank"&gt;DSIลุย เช็ก’ตู้ไฮเปอร์แบริค’ของพระธัมมชโย ตัวเห้! บุกประตู7 วัดธรรมกาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครดิตภาพบางส่วน : ดีเอสไอ เจ้าหน้าที่ดีเอสไอ พร้อมผู้เชี่ยวชาญ ลุยตรวจสอบ “ตู้แคปซูลไฮเปอร์แบริค แชมเบอร์” ห้องรักษา “พระธัมมชโย” ที่ตึกดาวดึงส์ แตกตื่น "ตัวเงินตัวทอง" บุกประตู 7 วัดพระธรรมกาย เจ้าหน้าที่ไล่จับวุ่น... เมื่อเวลา 11.30 น.วันนี้ 18 ก.พ.60 พ.ต.ต.สุริยา สิงหกมล รองอธิบดีกรมสอบสวนคดีพิเศษ (ดีเอสไอ) ได้นำทีมเจ้าหน้าที่ดีเอสไอ ทหาร พร้อมเชิญผู้เชี่ยวชาญ มาตรวจสอบตู้แคปซูลไฮเปอร์แบริค แชมเบอร์ (hyperbaric chamber) หรือเครื่องอัดออกซิเจนแรงดันบรรยากาศสูง โดยประสานพระวัดพระธรรมกาย เดินทางเข้าจากประตู 4 ก่อนเข้าไปที่ห้องรักษาอาการอาพาธ อาคารดาวน์ดึง ในพื้นที่โซนเอ ผู้สื่อข่าวรายงานว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง! ตัวเงินตัวทอง ขนาดยักษ์ นอนขวางประตูบ้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760981</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKFe7SO3SFRLTjaZugQTQsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 01:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/760981" target="_blank"&gt;ตะลึง! ตัวเงินตัวทอง ขนาดยักษ์ นอนขวางประตูบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 22 มิถุนายน 2560 เวลา 17.00 น. มีเหตุการณ์สัตว์เลื้อยคลาน นอนขวางประตูทางเข้าบ้าน ต้องเรียกหน่วยกู้ภัยไปช่วยจับ เกิดขึ้นที่บ้านเลขที่ 77/27 ที่หมู่ที่ 6 ต.สระแก้ว อ.เมือง จ.กำแพงเพชร เจ้าหน้าที่อาสาสมัครกู้ภัยสว่างกำแพงเพชร ได้รับแจ้งเหตุขอความช่วยเหลือจากบ้านที่เกิดเหตุ ว่ามีสัตว์เลื้อยคลานตัวใหญ่นอนขวางประตูทางเจ้าหน้าที่บ้าน เมื่อเข้าไปตรวจสอบพบว่าเป็นหมู่บ้านจัดสรร ประตูหน้าทางเข้าบ้านเป็นประตูเหล็กดัด ที่หน้าประตูเหล็กดัด มีสัตว์เลื้อยคลานตัวใหญ่ ลักษณะเหมือนจระเข้ เมื่อตรวจสอบอย่างแน่ชัดก็พบว่า เจ้าสัตว์ตัวนี้ เป็นตัวเงิน ตัวทอง ขนาดความยาวประมาณ 2 เมตร น้ำหนักกว่าประมาณ 30 กิโ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นักธุรกิจสาวร้องงูเหลือมโผล่ฉกขณะปลดทุกข์!! - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/763739</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqUX4tVZ92a2VFyXOP30RMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/763739" target="_blank"&gt;นักธุรกิจสาวร้องงูเหลือมโผล่ฉกขณะปลดทุกข์!!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวได้รับการร้องเรียนว่า บ้านหลังหนึ่งมีงูเหลือมโผล่มาจากชักโครกอาละวาดต่อเนื่อง จากการสอบถาม น.ส.พนารัตน์ ไชยบูรณ์ อายุ 42 ปี ผู้บริหารบริษัทแห่งหนึ่งซึ่งเป็นเจ้าของบ้าน เปิดเผยว่า เมื่อวันที่ 3 ก.ค. ช่วงเวลาประมาณ 12.00 น.ตนอยู่บ้านกับนายพงศกร หรือ กอล์ฟ ประดิษฐ์กนก อายุ 20 ปี ลูกชายคนโต ขณะที่ตนเข้าห้องน้ำชั้นล่างที่อยู่ใต้บันไดเพื่อปลดทุกข์ ช่วงที่นั่งอยู่นั้นรู้สึกเจ็บที่ก้นเหมือนถูกกัด จึงรีบลุกขึ้นทันที ตนแทบช็อกเมื่อเห็นงูไม่ทราบชนิดตัวใหญ่ ลักษณะลายพร้อย โผล่ออกมาจากชักโครกได้ประมาณ 50 ซ.ม. พยายามจะเลื้อยขึ้นมา รู้สึกตกใจมาก แต่ก็ตั้งสติได้รีบปิดฝาชักโครกและเอาฝาถังน้ำทับไว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ฮือฮา "เหี้ย" บุกตลาดน้ำอัมพวา เกือบ 10 ตัว - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/96519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1md-P_9G2odRMqMw3gAXMqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/96519" target="_blank"&gt;ฮือฮา "เหี้ย" บุกตลาดน้ำอัมพวา เกือบ 10 ตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตัวเหี้ยเกือบ 10 ตัว โผล่ที่ตลาดน้ำยามเย็นอัมพวาทุกวัน จนเป็นที่แปลกใจของนักท่องเที่ยวและประชาชนที่พบเห็น พ่อค้าเขียงหมูเผยให้เศษหมูกินมานานกว่า 10 ปี จากกรณีที่ "ตัวเหี้ย" สัตว์ป่าคุ้มครองลำดับที่ 19 ตามพระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ.2535 ซึ่งหมายถึง หากใครทุกตีหรือทำร้าย จะมีโทษจำคุก 4 ปี และปรับ 4 หมื่นบาท ทำให้ปัจจุบันจำนวนตัวเหี้ยในจังหวัดสมุทรสงครามเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว ล่าสุดได้ไปโผล่ที่ตลาดน้ำยามเย็นอัมพวา สร้างความฮือฮาให้กับนักท่องเที่ยวที่เดินทางไปท่องเที่ยวยังตลาดน้ำอัมพวาเป็นอย่างมาก โดยจุดที่พบมากที่สุดคือบริเวณบันไดท่าน้ำตลาดสดอัมพวา ซึ่งมีนายรัฐยุทธ ญาณโสภานันท์ พ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ช่วยด้วยพุงติด! ตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่คาอยู่ปากท่อระบายน้ำนครนายก (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1001024</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQ_V_06UIbxiDLS9aBrD2sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 06:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1001024" target="_blank"&gt;ช่วยด้วยพุงติด! ตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่คาอยู่ปากท่อระบายน้ำนครนายก (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กู้ภัยนครนายกรุดช่วยหลังชาวบ้านแจ้งมีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ติดที่ปากท่อระบายน้ำ ต้องใช้ค้อนทุบปูนนำตัวออกมา มีความยาว 2 เมตร หนักกว่า 30 กก. เมื่อวันที่ 11 ก.ค. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยสว่างอริยะธรรมสถาน เข้าช่วยเหลือตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ติดอยู่บริเวณท่อระบายน้ำริมฟุตปาทถนนสายสุวรรณศร บริเวณแยกบัวแก้ว เขตเทศบาลเมืองนครนายก หลังชาวบ้านผ่านมาเจอและแจ้งให้ช่วยเหลือ เพราะพบตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่โผล่ขึ้นมาตั้งแต่หัวถึงลำตัวส่วนบน มีสภาพอ่อนเพลีย ทั้งนี้ เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยได้ใช้บ่วงคล้องคอนำเทปกาวพันที่ปากของตัวเงินตัวทองเพื่อป้องกันการกัดเจ้าหน้าที่ขณะทำการช่วยเหลือ จากนั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง!! เห้ 3 ตัวตบเท้าเข้าบ้านโร่แจ้งกู้ภัยช่วยจับ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/749672</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVmgrwXjwK1OlasVxkj-0EqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/749672" target="_blank"&gt;ตะลึง!! เห้ 3 ตัวตบเท้าเข้าบ้านโร่แจ้งกู้ภัยช่วยจับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์วิทยุหน่วยกู้ภัยศีลธรรมบ้านบึงจุดบ่อวิน ได้รับแจ้งจากนางสาวจินตนา มงคล อายุ 34 ปี พักอาศัยอยู่ที่หมู่บ้านบ่อวินเมืองทอง 2 บ้านเลขที่ 271/178 หมู่ 3 ต.บ่อวิน อ.ศรีราชา ว่ามีตัวเงินตัวทอง 3 ตัวเข้าบ้านโดยซ่อนตัวอยู่ในห้องครัวให้ส่งเจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยไปช่วยจับด้วยเนื่องจากคนในบ้านหวาดกลัวกัน จากนั้นทางหน่วยกู้ภัยศีลธรรมบ้านบึงจุดบ่อวินได้ส่งนายเปรม ทิพย์อักษร ผู้ชำนาญด้านการจับสัตว์เลื้อยคลานพร้อมทีมงานของหน่วยกู้ภัยศีลธรรมสมาคมบ้านบึงจุดบ่อวินออกไปตรวจสอบที่บ้านหลังดังกล่าว ก็พบว่ามีตัวเงินตัวทองตัวไม่ใหญ่มากจำนวน 3 ตัวซุกซ่อนอยู่ห้องครัวในบ้าน จึงใช้เครื่องมือทำการจับแต่การจับเป็นไปด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ฮือฮา! ฝูงผึ้งป่านับพันตัวบินเข้าทำรังในบ้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755895</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRt6083NfEQHzqchZNJGyYqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 14:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755895" target="_blank"&gt;ฮือฮา! ฝูงผึ้งป่านับพันตัวบินเข้าทำรังในบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มีผู้ใช้เฟสบุ๊ค ชื่อ YaYa Koseeโพสต์ คลิปภาพพร้อมข้อความว่า ไม่เชื่อก็อย่าลบหลู่ เมื่อปิดบ้านจะกลับบ้านในเมือง พวกผึ้งเป็นพันๆตัว มาหาอีกแล้ว ซึ่งในคลิปดังกล่ามีผึ้งป่าตัวใหญ่หลายพันตัว บินเข้ามาภายในบ้าน โดยไม่ได้ทำร้ายเจ้าของบ้าน และชาวบ้าน เป็นที่น่าประหลาดใจ จากการสอบถาม ผู้ใช้เฟสบุ๊ค ชื่อYaYa Kosee หรือนางกันยา วีคสเริม อายุ 48 ปี เจ้าของบ้าน และคนถ่ายคลิป ทำให้ทราบว่า เหตุการณ์ดังกล่าวเกิด ที่บ้านเลขที่ 76 บ้านเซ็ม ม.9 ต. ปรือ อ. ปราสาท จ. สุรินทร์ จากการตรวจสอบนางกันยามีความเชื่อว่าผึ้งมาทำรังในบ้านเป็นเรื่องที่ดี และเป็นสิริมงคลกับครอบครัว ตามความเชื่อของชาวเขมรพื้นเมืองสุรินทร์ บอก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อ้างขับรถทับตัวเห้แล้วซวย แก๊งโจ๋เข้าวัดรดน้ำมนต์ ฉกเงินพระ 2 หมื่นหนี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/915195</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEypy44KfYa2Vz4W1E7uAUgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 13:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/915195" target="_blank"&gt;อ้างขับรถทับตัวเห้แล้วซวย แก๊งโจ๋เข้าวัดรดน้ำมนต์ ฉกเงินพระ 2 หมื่นหนี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แสบเหนือชั้น! โจ๋เมืองคอนทำเป็นทีม แต่งเรื่องหลอกพระ อ้างขับรถทับตัวเงินตัวทองตายหวังไถ่บาปล้างซวย พอสบโอกาสให้อีกทีมย่องเข้ากุฏิเจ้าอาวาส งัดหน้าต่างฉกเงินหมื่นในย่าม หลบหนีลอยนวล ชนิดที่เห้ยังเรียกพ่อ เมื่อวันที่ 16 เม.ย. 60 ร.ต.ท.สุริยา มาลา รอง สวป.สภ.ทุ่งใหญ่ จ.นครศรีธรรมราช รับแจ้งมีเหตุคนร้ายงัดกุฏิเจ้าอาวาสวัดไสใหญ่ หมู่ 4 ต.ปริก จึงนำกำลังไปตรวจสอบพบ พระชลิต โชติวโร อายุ 70 ปี พระลูกวัดให้การว่า ก่อนหน้านี้ มีวัยรุ่นขับรถกระบะ 4 ประตู ไม่ทราบยี่ห้อและทะเบียนเข้ามาภายในวัด 2 คัน โดยมากันทั้งหมด 6 คน จากนั้นรถกระบะคันแรกที่ขับเข้ามาจอดหน้ากุฏิของตน ก็มีวัยรุ่นรวม 3 คนเดินลงมาจากรถ แล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยายวัย 84 สะสมรูปในหลวงรัชกาลที่ 9 - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/social/378521267/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWpvIw6HiTsGxEpeggH3dkqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 05:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/social/378521267/" target="_blank"&gt;ยายวัย 84 สะสมรูปในหลวงรัชกาลที่ 9&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุราษฎร์ธานี - ยายวัย 84 สะสมภาพพระบรมฉายาลักษณ์พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช ไว้เต็มบ้านโดยบอกว่าทุกวันนี้คิดว่าพระองค์ยังอยู่กับตนตลอดไป พร้อมยันว่าทุกวันนี้ยังสุขภาพยังแข็งแรงเพราะยึดปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียงในการดำรงชีวิต ที่ตำบลท่าเคย จังหวัดสุราษฎร์ธานี ยายเหี้ยง เทพนวล อายุ 84 ปี อยู่บ้านเลขที่ 15 ม.1 ต.ท่าเคย อ.ท่าฉาง จ.สุราษฎร์ธานี เป็นคนรักและเทิดทูนพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช ตลอดชีวิตที่ผ่านมา ยายเหี้ยง ได้สะสมภาพในพระอิริยาบถต่างๆ ของพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช จากใบปฎิทินแต่ละปี สะสมภาพ 30 กว่าภาพตั้งแต่ปี 2497 หรือร่วมแล้ว 62 ปี แต่มีบางส่วนเสียห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>ถูกหมาไล่! ตัวเงินตัวทองหนีซุกซอกบ้านเช่าบางปะกง ตัวติดออกไม่ได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1038109</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRSPuP__27ON2zI3NdnScQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1038109" target="_blank"&gt;ถูกหมาไล่! ตัวเงินตัวทองหนีซุกซอกบ้านเช่าบางปะกง ตัวติดออกไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เฒ่าเจ้าของห้องเช่าย่านบางปะกง แจ้งกู้ภัยช่วยจับตัวเงินตัวทองยาว 1.5 เมตร หลังขึ้นชั้น 2 ไปเจอสุนัข ถูกไล่กัดต้องหนีซุกซอกฝาผนังจนตัวติดหนีไปไหนไม่ได้ เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 15 ส.ค. 60 หน่วยกู้ภัยเทศบาลตำบลท่าข้าม พร้อมเครื่องตัดถ่าง เข้าตรวจสอบที่ห้องเช่าเลขที่ 8/49 หมู่ 3 ต.ท่าข้าม อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา หลัง นายจรัส มาลากาญจน อายุ 72 ปี เจ้าของห้องเช่า แจ้งว่ามีตัวเงินตัวทองอยู่อยู่ในซอกฝาบ้านชั้น 2 เมื่อไปถึงพบว่าเป็นห้องเช่าครึ่งปูนครึ่งไม้ 2 ชั้น พบตัวเงินตัวทองยาว 1.50 เมตร ติดอยู่บริเวณซอกข้างห้องไม่สามารถขยับตัวไปไหนได้ เจ้าหน้าที่จึงต้องหาวิธีเพื่อช่วยเหลือโดยนำเครื่องตัดถ่างนำ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘งูเหลือม’ ทำผวา โผล่ชักโครก (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/999879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBytneVCXFH-1bkrASvXa-8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/999879" target="_blank"&gt;‘งูเหลือม’ ทำผวา โผล่ชักโครก (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฉกก้นสาวใหญ่ไม่นาน-ลูกเจอชูคอขึ้นเย้ยอีก ผวาเกือบทั้งหมู่บ้านจัดสรร ย่านตลิ่งชันไม่กล้าเข้าห้องน้ำชั้นล่าง หลังรู้ข่าวสาวนักธุรกิจเจ้าของบริษัทถูกงูเหลือมกัดก้นเลือดสาดขณะปลดทุกข์ ต้องฉีดยารักษาหลายเข็มหมดเงินหลักหมื่น ทิ้งช่วงไม่นานลูกสาวเจออีกขณะเข้าไปล้างมือ ทำเอาทุกคนในบ้านขวัญเสีย เจ้าตัวร้องนักข่าวใต้ถุนบ้านดินทรุดมีโพรงเกือบทุกหลัง เป็นแหล่งอาศัยของงูและตัวเงินตัวทอง วอนผู้เกี่ยวข้องช่วยแก้ไข สาวเจ้าของบริษัทร้องนักข่าวโดนงูเหลือมบุกกัดถึงในบ้าน โดยเมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 9 ก.ค. ผู้สื่อข่าวได้รับการร้องเรียนจาก น.ส.พนารัตน์ ไชยบูรณ์ อายุ 42 ปี เจ้าของบริษัท นิวฟู้ด เทคโนโลยี จำกัด ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หวุดหวิด! หนูน้อยนั่งปลดทุกข์ เจอตัวเงินตัวทองโผล่ - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%94-%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b9%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a5%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%82%e0%b9%8c-%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b8%ad%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%9c%e0%b8%a5%e0%b9%88/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQdukkOAmYiwFp6_XbTQ7cqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 14:09:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%ab%e0%b8%a7%e0%b8%b4%e0%b8%94-%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b9%e0%b8%99%e0%b9%89%e0%b8%ad%e0%b8%a2%e0%b8%99%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a5%e0%b8%94%e0%b8%97%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%82%e0%b9%8c-%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b8%ad%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b9%82%e0%b8%9c%e0%b8%a5%e0%b9%88/" target="_blank"&gt;หวุดหวิด! หนูน้อยนั่งปลดทุกข์ เจอตัวเงินตัวทองโผล่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คราวนี้ไม่ใช่งู แต่กลับเป็นลูกตัวเงินตัวทองที่โผล่ขึ้นมาในคอห่านแทน โชคดีที่หนูน้อยวัย 4 ขวบสังเกตเห็นทัน มิเช่นนั้นละก็ … หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา ได้รับแจ้งจากนายธีรชาติ วงศ์แดง อายุ 28 ปี ชาวตำบลบางวัว อำเภอบางปะกง จังหวัดฉะเชิงเทราว่า พบลูกตัวเงินตัวทองอยู่ภายในคอห่านในขณะที่ลูกชายวัยเพียง 4 ปีกำลังนั่งทำธุระส่วนตัวอยู่ เมื่อเจ้าหน้าที่ไปยังที่เกิดเหตุก็พบว่ามีลูกตัวเงินตัวทองอยู่ในนั้นจริง จึงพยายามใช้บ่วงเชือกคล้องคอ แต่ลูกตัวเงินตัวทองกลับมุดหายลงไป จึงต้องใช้เวลารอเกือบสิบนาที จึงใช้น้ำราดลงไปในคอห่าน และให้กำลังอีกส่วนหนึ่งเปิดฝาบ่อเกรอะไว้ เจ้าหน้าที่กู้ภัยจึงได้พยายามใช้บ่วงอีกครั้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>คอหวยช่วยลุ้น ตัวเงินตัวทองเข้าร้าน เงินทองไหลมาเทมา เก็งงวดนี้มีเบิ้ล - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/924658</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzyfDWI3QUpgD-C7WJD8QkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 07:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/924658" target="_blank"&gt;คอหวยช่วยลุ้น ตัวเงินตัวทองเข้าร้าน เงินทองไหลมาเทมา เก็งงวดนี้มีเบิ้ล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สัตว์เข้าบ้านโบราณว่าจะมีโชค ยิ่งเป็นตัวเงินตัวทอง เงินทองจะไหลมาเทมา เจ้าของร้านที่นครศรีธรรมราชเจอตัวใหญ่ยาวกว่า 1 เมตร หนัก 8 กก.วิ่งซุกม้านั่งต้องเรียกกู้ภัยมาช่วยจับ เพื่อนบ้านร่วมแห่ บอกบ้านเลขที่ 2 หมู่ 2 งวดนี้ต้องมีเบิ้ล... เมื่อเวลา 12.30 น.27 เม.ย.60 หน่วยกู้ภัยสยามรวมใจ(ปู่อินทร์) จุดห้วยปริกรับแจ้งมีตัวเงินตัวทองวิ่งเข้าไปหลบอยู่ในร้านขายของชำ เลขที่ 2 หมู่ 2 ต.ห้วยปริก อ.ฉวาง จ.นครศรีธรรมราช จึงไปตรวจสอบ พบนางอาภรณ์ ไชยยุทธ ยืนรอเจ้าหน้าที่อยู่หน้าร้านด้วยท่าทางตกใจกลัว ก่อนนำกู้ภัยเข้าไปดูพบซ่อนตัวของตัวเงินตัวทองอยู่ใต้โต๊ะม้านั่งของภายในร้าน จึงช่วยกันจับออกมาได้ ใช้เวลากว่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ใกล้หวยออก! 'ตัวเห้' มุดกระบะทะเบียน 7721 จะรวยหรือจนงวดนี้รอลุ้น - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/921076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTHLfBRLDdnb1IcbOje_LEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/921076" target="_blank"&gt;ใกล้หวยออก! 'ตัวเห้' มุดกระบะทะเบียน 7721 จะรวยหรือจนงวดนี้รอลุ้น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'เห้' ตัวเขื่องมุดใต้ท้องรถกระบะ ทะเบียน 7721 ติดแหง็กจนลำตัวเกิดบาดแผลขนาดใหญ่ เจ้าของรถต้องเรียกกู้ภัยมาช่วยนานกว่า 30 นาที ก่อนนำปล่อยคืนสู่ธรรมชาติ... เมื่อเวลา 17.30 น. วันที่ 23 เม.ย. 60 หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา พร้อมอุปกรณ์ ตรวจสอบที่บ้านเลขที่ 1/188 หมู่บ้านบูรพาซิตี้ หมู่ 14 ต.บางวัว อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา หลัง นายปริญญา ศรีสถาน อายุ 29 ปี แจ้งว่ามีตัวเงินตัวทองเข้าไปในรถกระบะ เมื่อไปถึงพบว่านายปริญญาได้เข็นรถกระบะโตโยต้า วีโก้ สีบรอนซ์ทอง ทะเบียน ฒพ 7721 กรุงเทพมหานคร ออกมาหน้าบ้าน โดยมีตัวเงินตัวทองยาวประมาณ 1.30 เมตร ติดคาอยู่บริเวณกันชน ส่วนหางโผล่ยื่นออกมา ส่วนลำตัวติดอยู่ภายใน ท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ประยุทธ์ เล่านิทานกล่อม ครม. ให้พิจารณาตัวเองทำงานในบทบาทไหน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/978800</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgZ-sgwfu0iSt_O72D4R9oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 14:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/978800" target="_blank"&gt;ประยุทธ์ เล่านิทานกล่อม ครม. ให้พิจารณาตัวเองทำงานในบทบาทไหน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯ และหัวหน้า คสช. เล่านิทานกล่อม ครม. พร้อมยกตัวอย่างให้คิดพิจารณาตัวเองทำงานในบทบาทไหน วันที่ 20 มิ.ย. เมื่อเวลา 14.40 น. ที่ทำเนียบรัฐบาล พ.อ.อธิสิทธิ์ ไชยนุวัตร ผู้ช่วยโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี กล่าวว่า ในที่ประชุม ครม. พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯ และหัวหน้า คสช. เล่านิทานให้ ครม.ฟัง หลังจากอ่านมาจากคอลัมน์ในอินเทอร์เน็ต นายกฯ คาดว่า จะมีประโยชน์ต่อการทำหน้าที่ของ ครม. เป็นเรื่องเกี่ยวกับมดที่มาทำงานตั้งแต่เช้า ลงมือทำงานโดยทันที และสร้างผลงานไว้มากมาย มีสิงโตเป็นหัวหน้า สิงโตแปลกใจที่มดทำงานได้ดีโดยไม่ต้องควบคุม แต่สิงโตกลับมีแนวคิดว่า ขนาดไม่มีหัวหน้าคว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มาถูกวัน!! พี่เห้...ไซส์บิ๊กหนักกว่า 100 บุกบ้านคนเลขที่ 53 ก่อนหวยออก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/974170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5kp2n2LD7iB2Q9PJoMmesqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 18:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/974170" target="_blank"&gt;มาถูกวัน!! พี่เห้...ไซส์บิ๊กหนักกว่า 100 บุกบ้านคนเลขที่ 53 ก่อนหวยออก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มาแว้ว !! พี่เห้...ขนาดใหญ่ หนักกว่า 100 โล บุกเข้าบ้านคนเมืองกรุงเก่า วันก่อนหวยออกให้ตกใจเล่นๆ ชาวบ้านพากันมามุงดู ไม่พลาดตีเลขเด็ด ทั้งเลขที่บ้าน เลขรถ... เมื่อช่วงเย็นวันที่ 15 มิ.ย. เจ้าหน้าที่อาสาสมัครกู้ภัยอยุธยา สมาคมอยุธยารวมใจ รับแจ้งจากประชาชนว่ามีตัวเงินตัวทอง ขนาดใหญ่ เข้ามาในบ้านเลขที่ 53 หมู่ที่ 6 ต.ไผ่ลิง อ.พระนครศรีอยุธยา จ.พระนครศรีอยุธยา จึงนำกำลังพร้อมอุปกรณ์ให้การช่วยเหลือ พบนางประนอม ดิษฐเรืองเดช อายุ 64 ปี เจ้าของบ้านและเพื่อนบ้านยืนมุงดูด้วยความตกใจไม่กล้าเข้าบ้าน หลังจากสุนัขภายในบ้าน เห่าเสียงดังบริเวณหลังบ้าน เดินไปดูจนพบตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ น้ำหนักกว่า 100 กิโลก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คอหวยรุมสกรัมเห้ยักษ์ ทาแป้งหาเลขเด็ด จนขาวโพลนไปทั้งตัว - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/863374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZYo-yly681YrHmuYoXsD8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 09:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/863374" target="_blank"&gt;คอหวยรุมสกรัมเห้ยักษ์ ทาแป้งหาเลขเด็ด จนขาวโพลนไปทั้งตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นไปได้! ตัวเงินตัวทองยาวเกือบ 1.70 เมตร หนีคนเข้าไปซุกในร้านขายยา ภายในชุมชน ก่อนจะใช้เวลาเกือบ 1 ชม. นำตัวออกมา ชาวบ้านรีบล้อมตัว ทาแป้งหาเลขเด็ด หลังเคยทำแล้วถูกหวยกันทั่วหน้ามาแล้ว เมื่อเวลา 14.00 น. วันที่ 21 ก.พ. 60 หน่วยกู้ภัยฉะเชิงเทรา พร้อมอุปกรณ์ ตรวจสอบที่ร้านขายยา พรทิพย์โอสถ เลขที่ 73-75 หมู่ 3 ต.บางสมัคร อ.บางปะกง จ.ฉะเชิงเทรา หลัง นายอิทธิ สิทธิวัฒนาพร อายุ 94 ปี แจ้งว่ามีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่เข้ามาภายในร้าน เมื่อไปถึงพบตัวเงินตัวทองยาวเกือบ 1.70 เมตร มุดเข้าไปอยู่ใต้ตู้ขายยาทำให้ต้องหาวิธีนำตัวออกมา เจ้าหน้าที่ต้องใช้เวลาเกือบ 1 ชั่วโมงในการจับตัวเงินตัวทองออกมาได้สำเร็จ ก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>งวดนี้เฮแน่ เห้น้อยมารอขอเข้าร้าน เจ้าของถอดทองคล้องคอขอโชคลาภ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/956972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDr-t_2rHaUJksJwzCw_89UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 04:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/956972" target="_blank"&gt;งวดนี้เฮแน่ เห้น้อยมารอขอเข้าร้าน เจ้าของถอดทองคล้องคอขอโชคลาภ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลูกตัวเงินตัวทองมาตะกายที่ประตู ขอเข้าร้านอาหารที่สุโขทัย เจ้าของถอดสร้อยคอทองคำสวมให้ พร้อมอธิษฐานขอโชค เพราะเชื่อตามโบราณบอก หากสัตว์ประเภทนี้เข้าบ้านเตรียมเฮได้เลย กระซิบเลขเด็ดงวดนี้ 6-5-1 ต้องมา... เมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 30 พ.ค. ผู้สื่อข่าวรับแจ้งจาก น.ส.ศรีสุดา ชัยวงศ์ศรีอรุณ อายุ 45 ปี เจ้าของร้านอาหารครัวพิกกี้ เลขที่ 120/2 ริมถนนบายพาส ม.4 ต.บ้านหลุม อ.เมือง จ.สุโขทัย ว่า มีลูกตัวเงินตัวทองวิ่งเข้ามาในร้านและพนักงานร้านจับไว้ได้ เชื่อว่าจะนำโชคลาภมาให้ จึงเดินทางไปตรวจสอบ พบเป็นลูกตัวเงินตัวทอง ความยาวประมาณ 20 นิ้ว ท่าทางเชื่องไม่ดุร้าย สังเกตมีสร้อยคอทองคำคล้องอยู่ที่บริเวณคอข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิบพิสดาร! รวบหนุ่มขับกระบะบรรทุก เต่า ตัวเงินตัวทอง งูเห่า ส่งเขมร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/952335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAW_Dx-27QVH8xyuR1JKhjEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/952335" target="_blank"&gt;เปิบพิสดาร! รวบหนุ่มขับกระบะบรรทุก เต่า ตัวเงินตัวทอง งูเห่า ส่งเขมร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทหารพรานอรัญฯ สกัดจับหนุ่ม ขับกระบะขนสัตว์ป่าคุ้มครองนับร้อยชีวิตทั้งเต่า ตัวเงินตัวทอง และงูเห่า เตรียมส่งเขมรทำเมนูเปิบพิสดาร เมื่อวันที่ 25 พ.ค. 60 พ.อ.นิโรธ ทองม่วง ผบ.ฉก.กรม.ทพ.12 สั่งการให้เจ้าหน้าที่ประสานกำลังออกตรวจเข้มถนนทุกเส้นทางที่มุ่งหน้าสู่ตะเข็บชายแดน อ.อรัญประเทศ จ.สระแก้ว ทั้งนี้ เจ้าหน้าที่พบรถยนต์กระบะต้องสงสัย ยี่ห้ออีซูซุ ดีแม็กซ์ สีขาว ตอนเดียว หมายเลขทะเบียน บท 553 สระแก้ว จึงส่งสัญญาณให้หยุดเพื่อตรวจสอบ แต่รถยนต์กระบะคันดังกล่าว ได้เร่งเครื่องยนต์ เพื่อขับหลบหนี แต่เจ้าหน้าที่ก็สามารถจับกุมคนขับกระบะได้ จากการตรวจสอบ พบว่านายวีระวัฒน์ วิชัยประจักร อายุ 25 ปี เป็นผู้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หาชมยาก!! ตัวเงินตัวทองพลอดรักผสมพันธุ์กลางสระน้ำ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAl-wTiOk3AZKRsINATYwdwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 04:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/764273" target="_blank"&gt;หาชมยาก!! ตัวเงินตัวทองพลอดรักผสมพันธุ์กลางสระน้ำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นับว่าเป็นภาพที่หาชมได้ยากตามธรรมชาติ ของตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ ยาวกว่า 1 เมตร คู่หนึ่ง กำลังกอดรัดฟััดเหวี่ยงพลอดรักกัน ในบริเวณสระน้ำตามธรรมชาติ ในบริเวณพื้นที่ตำบลคลองคะเชนทร์ อำเภอเมือง จังหวัดพิจิตร โดยเจ้าตัวเงินตัวทองทั้งสอง ตัวได้กอดรัดฟัดเหวี่ยง ทำการผสมพันธุ์ ในอยู่กลางสระน้ำ โดยทั้ง 2 ตัว มีอาการกอดกันแน่น หมุนตัวไปมา ซึ่งหางของเจ้าตัวเงินตัวทองทั้งสองตัว ยังตีน้ำส่งเสียงดัง พร้อมกับพากันหมุนตัวไปบนผิวน้ำ ไปทั่วบริเวณสระน้ำ โดยใช้เวลาในการผสมพันธุ์กว่า 1 ชั่วโมง สำหรับตัวเงินตัวทอง เป็นสัตว์เลื้อยคลานขนาดใหญ่ชนิดหนึ่ง จะอาศัยบริเวณใกล้แหล่งน้ำ ฤดูผสมพันธุ์ในช่วงฤดูฝน การผสมพันธุ์จ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>จวกยับ! หนุ่มหล่อ-รวย ปาแก้วใส่หน้าสาว เหตุไม่ยอมดื่มด้วย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/761723</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtib6g0W9J4_PbS2FGW6K0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/761723" target="_blank"&gt;จวกยับ! หนุ่มหล่อ-รวย ปาแก้วใส่หน้าสาว เหตุไม่ยอมดื่มด้วย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิจารณ์สนั่นโซเชียล สาวหน้าตาดีโดนลูกค้าปาแก้วใส้หน้า หัวแตกเย็บหลายเข็ม เพจ แหม่มโพธิ์ดำโพสต์ข้อความระบุว่า#ลูกค้าขี้วีน#ชวนพนักงานดื่มน้องไม่ดื่ม#เอาแก้วขว้างใส่หน้าหัวแตกยับ#รวยแล้วเหี้ยยังไงก็ได้หมือ เมื่อวันที่ 24 มิถุนายน 2560 น้องเขาทำงานอยู่ที่ร้านแห่งหนึ่ง แล้ววันเกิดเหตุ มีแขกเป็นจะให้น้องเขากินเหล้า น้องเขาไม่กิน เลยจะเข้าไปต่อยน้องเขาครับแต่ไม่โดน คราวนี้แขกคนนั้นเลยเอาแก้วปาแก้วใส่หน้า โดนส่งเข้าโรงพยาบาล ก็เป็นแผลลึก กับมีอาการบวมอีกวันคนก่อเหตุโทรมาขอโทษน้องบอกว่าเมื่อคืนเมา หลังจากนั้นน้องเขาโพสท์เรื่องที่ว่าแหละครับ ลงเฟสส่วนตัว แต่ไม่ได้ออกนามว่าคนก่อเหตุ คือใคร หลังจากนั้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เธอๆรถเป็นอะไร? อ่อ ตัวเหี้ยเกาะห้องเครื่อง ไล่ตั้งนานกว่าจะแยกย้าย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/980278</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGceMHmriTHiQl8uz4mwFsgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 02:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/980278" target="_blank"&gt;เธอๆรถเป็นอะไร? อ่อ ตัวเหี้ยเกาะห้องเครื่อง ไล่ตั้งนานกว่าจะแยกย้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ๊ะเอ๋! "รถเสียเหรอ” เดี๋ยวซ่อมให้!?! สมาชิกเฟซบุ๊กถึงกับอึ้ง จู่ๆ “ตัวเหี้ย” โผล่จ๊ะเอ๋ถึงห้องเครื่องยนต์ ไล่อยู่ตั้งนานกว่าจะยอมออก สุดท้ายต่างคนต่างไป ไม่ทำร้ายสัตว์ ระบุแถวบ้านเจอแบบนี้บ่อย คิดว่ามาให้โชคให้ลาภ... เมื่อวันที่ 22 มิ.ย.2560 ผู้ใช้เฟซบุ๊กชื่อ "แทนไท ศรัทธาจิตร" ได้โพสต์ภาพตัวเงินตัวทองที่เข้าไปซ่อนตัวอยู่ในห้องเครื่องยนต์ของรถยนต์ตนเอง ที่จอดไว้ที่ทำงานในพื้นที่ จ.พระนครศรีอยุธยา เมื่อวันที่ 19 มิ.ย.ที่ผ่านมา พร้อมกับโพสต์ข้อความว่า "เอาไงดี... ทั้งคุณ... และผม" ซึ่งเหตุการณ์ครั้งนี้เจ้าของรถไม่ได้ทำร้ายตัวเงินตัวทองตัวนี้แต่อย่างใด ได้ปล่อยคืนกลับสู่ธรรมชาติ เพื่อให้เป็นว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตัวเห้...หนีตายหมาไล่ฟัด หัวไปติดกระถางต้นไม้ กู้ภัยเข้าช่วยทุลักทุเล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/981078</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjmrXeP2d6461vEFWQYpUIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/981078" target="_blank"&gt;ตัวเห้...หนีตายหมาไล่ฟัด หัวไปติดกระถางต้นไม้ กู้ภัยเข้าช่วยทุลักทุเล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ถึงคราวตัวเห้...ตกที่นั่งลำบาก หนีหมาไล่ฟัดหัวซุกหัวซุน จนหัวไปติดกระถางต้นไม้ที่ติดกับรั้วเหล็กออกไม่ได้ กู้ภัยแห่มาช่วยใช้เวลากว่าครึ่งชม.... เมื่อช่วงเย็นวันที่ 22 มิ.ย. เจ้าหน้าที่สมาคมอยุธยารวมใจหน่วยกู้ภัยอยุธยา ได้รับแจ้งมีตัวเงินตัวทองตัวใหญ่ หัวเข้าไปติดในกระถางต้นไม้ หน้าบ้านเลขที่ 69/301 หมู่ 8 ต.สามกอ อ.เสนา จ.พระนครศรีอยุธยา จึงไปตรวจสอบพบตัวเงินตัวทอง ขนาดความยาวประมาณ 3-4 เมตร บริเวณส่วนหัวได้เข้าไปติดอยู่ระหว่างกระถางต้นไม้และประตูรั้วเหล็กหน้าบ้าน ไม่สามารถเอาหัวออกมาได้ จึงต้องช่วยกันทุบกระถางต้นไม้ออก และใช้เชือกผูกมัดปากกับขาเอาไว้เนื่องจากตัวเงินตัวทองอาจจะกัดและทำร้ายไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง! พบตัวเงินตัวทองกำลังกัดกินซากทารกกลางเมืองกระบี่! - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b8%95%e0%b8%b0%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%87-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b3%e0%b8%a5%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%8b%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%9a%e0%b8%b5%e0%b9%88/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpIk1hOP9Y75XApjrwwG0gqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 05:48:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b8%95%e0%b8%b0%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%87-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b9%80%e0%b8%87%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%95%e0%b8%b1%e0%b8%a7%e0%b8%97%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b3%e0%b8%a5%e0%b8%b1%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%b1%e0%b8%94%e0%b8%81%e0%b8%b4%e0%b8%99%e0%b8%8b%e0%b8%b2%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%81%e0%b8%81%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%87%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%81%e0%b8%a3%e0%b8%b0%e0%b8%9a%e0%b8%b5%e0%b9%88/" target="_blank"&gt;ตะลึง! พบตัวเงินตัวทองกำลังกัดกินซากทารกกลางเมืองกระบี่!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 23 ก.พ. เจ้าหน้ากู้ภัยมูลนิธิกระบี่พิทักษ์ประชาได้รับแจ้งเหตุจากประชาชนว่า เมื่อเวลา 18.00 น. วันที่ 22 ก.พ. ที่ผ่านมาว่า พบซากคล้ายทารก ถูกทิ้งบริเวณน้ำตกจำลอง ที่อยู่ด้านหลังบริเวณย่านการค้าถนนปูดำ ใจกลางเมืองกระบี่ จึงได้เข้าตรวจสอบ พบซากคล้ายศพทารก ที่บริเวณกลางบ่อลานน้ำตกจำลอง ใต้รูปปั้นช้าง ส่งกลิ่นเหม็นอบอวล มีร่องรอยถูกสัตว์กัดแทะ จนดูไม่ออกว่าเป็นซากอะไร คาดว่าถูกทิ้งไว้ประมาณ 2-3 วัน จากการสอบถามพนักงานที่ร้านค้าอาหารบริเวณใกล้เคียงทราบว่า ก่อนเกิดเหตุ ได้มีตัวเงินตัวทองคาบซากดังกล่าวออกมา เมื่อเห็นคนก็รีบวิ่งหนีและทิ้งซากไว้ในบ่อ ส่งกลิ่นเหม็นคละคลุ้ง สงสัยว่าเป็นซากทารก จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ยายนึกว่าไอ้เข้เข้าบ้าน เรียกคนมาจับ กลายเป็นเห้ยักษ์ แลบลิ้นแผล็บๆ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/966000</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxDxMzMQUYYmSDtH72ZJd0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 20:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/966000" target="_blank"&gt;ยายนึกว่าไอ้เข้เข้าบ้าน เรียกคนมาจับ กลายเป็นเห้ยักษ์ แลบลิ้นแผล็บๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หญิงชรา ได้ยินเสียงหมาเห่าผิดปกติหลังบ้าน พอลงมาดูถึงกลับตกใจนึกว่าจระเข้มาเยือน เพราะตัวใหญ่มาก เรียกกู้ภัยมาจับ ที่แท้เป็นไอ้เห้ยักษ์ ยาวเกือบ 4 เมตร เชื่อมาให้โชคลาภ งวดหน้าจะเสี่ยงโชคซื้อหวยเลขบ้าน... เมื่อช่วงเย็นวันที่ 7 มิ.ย. นายอนุชล ภู่น้อย หัวหน้าชุดกู้ภัยข่าวภาพสุโขทัย รับแจ้งมีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ บุกเข้าไปในบ้านเลขที่ 2/2 หมู่ 2 ต.บ้านหลุม อ.เมือง จ.สุโขทัย จึงนำเจ้าหน้าที่ไปตรวจสอบ พบนางสำเนียง จรแจ่ม อายุ 63 ปี เจ้าของบ้านยืนรออยู่ในอาการตื่นตระหนก พร้อมพาไปบริเวณหน้าห้องน้ำชั้นล่าง พบตัวเงินตัวทองขนาดยักษ์ ความยาวประมาณ 3.5 เมตร น้ำหนักประมาณ 60-70 กก. กำลังแลบลิ้นแผล็บๆ ส่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เห้ยักษ์ 3 เมตร บุก! คอหวยเชื่อคำโบราณ จองซื้อเลขที่บ้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1395570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjY3vGvZ5Dr8cXHGavISWEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 04:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1395570" target="_blank"&gt;เห้ยักษ์ 3 เมตร บุก! คอหวยเชื่อคำโบราณ จองซื้อเลขที่บ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่มูลนิธิฯ ถึงกับผงะ เมื่อเจอตัวเงินตัวทอง ขนาดใหญ่ หนักกว่า 40 กิโลฯเลื้อยเข้ามาในบ้านคนที่สมุทรปราการ ชาวบ้านเชื่อคำโบราณ สัตว์เข้าบ้าน เขาว่าจะมาให้โชค วันที่ 12 ต.ค. มูลนิธิร่วมกุศล สมุทรปราการ ได้รับแจ้งจาก น.ส.บุษยากร ขอความช่วยเหลือจับสัตว์เลื้อยคลาน ประเภทตัวเงินตัวทอง เข้ามาภายในบ้านของตนเอง เลขที่ 133 ตั้งอยู่ฝั่งตรงข้ามกับ บริษัท สยามโภชนากร ถนนสายลวด ตำบลปากน้ำ อำเภอเมืองสมุทรปราการ หลังรับแจ้ง จึงจัดเจ้าหน้าที่มูลนิธิร่วมกุศล สมุทรปราการ พร้อมอุปกรณ์ เข้าให้การช่วยเหลือ เมื่อไปถึง พบกับ น.ส.บุษยากร เจ้าของบ้าน ยืนชี้จุดที่พบตัวเงินตัวทองอยู่บริเวณข้างบ้าน เมื่อเจ้าหน้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กทม.ให้ความร่วมมือ กรมอุทยานฯ สำรวจประชากรตัวเหี้ย ภายในสวนลุมพินี - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/H1E-KvcDQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2m0vweLIg3OuVZHsg6054qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:58:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/H1E-KvcDQ" target="_blank"&gt;กทม.ให้ความร่วมมือ กรมอุทยานฯ สำรวจประชากรตัวเหี้ย ภายในสวนลุมพินี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร (กทม.) กล่าวถึงกรณีที่กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่าและพันธุ์พืช ชวน กทม.จัดทัวร์ชมตัวเงินตัวทองภายในสวนลุมพินี เพื่อควบคุมประชากรตัวเงินตัวทอง ว่า ยินดีให้กรมอุทยานฯ นำทีมผู้เชี่ยวชาญ เข้ามาสำรวจภายในสวนลุมพินี เนื่องจากหน้าที่การจับสัตว์ป่าคุ้มครอง ต้องอาศัยความชำนาญของเจ้าหน้าที่ของกรมอุทยานฯ ขณะที่ กทม.ทำได้เพียงดูแลสถานที่ ไม่ให้ตัวเงินตัวทองหรือตัวเหี้ย สร้างความหวาดกลัว ให้กับผู้ที่มาออกกำลังกายในสวนสาธารณะ พล.ต.อ.อัศวิน ยอมรับว่าที่ผ่านมา กทม.ไม่สามารถควบคุมประชากรตัวเงินตัวทองได้ เนื่องจากพฤติกรรม หลังการผสมพันธุ์แล้ว จะนำไข่ไปเก็บรักษา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปิ๊งไอเดีย-ชม ตัวเห้..สวนลุม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1366863</link><guid isPermaLink="false">CAIiELc9blEignZ1xpuRNKs4EsgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 22:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1366863" target="_blank"&gt;ปิ๊งไอเดีย-ชม ตัวเห้..สวนลุม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ระบุ-นทท.ชอบ สิ่งมหัศจรรย์ใจ สัตว์ป่าในเมือง ดึง‘เยาวชน’ ร่วม ผอ.สำนักอนุรักษ์สัตว์ป่า กรมอุทยานฯ ปิ๊งไอเดีย ชวน กทม.จัดเทศกาลนับ “ตัวเหี้ย” สวนลุมพินี หลังประสานขอให้ช่วยจับ อ้างมีจำนวนมากถึง 400 ตัว หวั่นกระทบคนที่มาออกกำลังกาย-พักผ่อนหย่อนใจ แต่นักวิจัยเคยนับแล้วได้แค่ 160 ตัว พร้อมเสนอจัดทำเขตพื้นที่พิเศษชมตัวเหี้ยในเมือง เผยนักท่องเที่ยวต่างชาตินิยมมาดูเพราะรู้สึกเป็นเรื่องแปลกหาดูยากที่คนใช้ชีวิตร่วมกับเหี้ยได้อย่างสันติสุข จากกรณีตัวเหี้ย หรือตัวเงินตัวทองในสวนสาธารณะใจกลางเมืองกรุงมีจำนวนมากขึ้น น.ส.กาญจนา นิตยะ ผอ.สำนักอนุรักษ์สัตว์ป่า กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่าและพันธุ์พืช กระทรวง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตกใจว้ายกรี๊ด! "มะม่วง" ภรรยา "อ้วน รังสิต" รายงานสดเจอตัวเงินตัวทอง (คลิป) - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk3KorSa4Fq7FY4RU3tJ6sqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3w4wU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 02:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;ตกใจว้ายกรี๊ด! "มะม่วง" ภรรยา "อ้วน รังสิต" รายงานสดเจอตัวเงินตัวทอง (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เล่นถ่ายคลิปภรรยาสาวชาวเกาหลี "น้องมะม่วง" กำลังรายงานสถานการณ์ ตัวเงินตัวทอง คลานเข้าบ้าน งานนี้หนุ่ม ้ "อ้วน รังสิต" เลยแกล้งแหย่ภรรยาให้ตกใจเล่นแบบฮาๆ ในขณที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยฯ กำลังช่วยจับออกมาจากบริเวณใกล้ประตูหน้าบ้าน ถ่ายคลิปภรรยาชาวเกาหลี รายงานเหตุการณ์ตัวเงินตัวทองเป็นภาษาไทยได้อย่างออกรสออกชาติมาก สำหรับหนุ่ม "อ้วน รังสิต" ที่ดูจะสนุกสนานกับการที่ตัวเงินตัวทองมาเยี่ยมเยือนถึงหน้าบ้านมากกว่าจะตกใจกลัว แต่ภรรยากลับหวาดกลัวมากที่พบเห็นแขกที่ไม่ได้รับเชิญมาถึงเรือนแบบไม่ได้ต้อนรับ งานนี้ท่าทางจะเป็นโชคดี เลยจัดคลิปเด็ดรายงานเหตุการณ์สด แบบฮาๆ จะน่ารักแค่ไหนเรามีคลิปมาฝาก&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ชาวบ้านฮือฮา! เจ้าปู่ให้โชค แห่ตีเลขเด็ด หลังตัวเงินตัวทองโผล่นอนกลางศาล (คลิป) - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%ae%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ae%e0%b8%b2-%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%9b%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b9%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn-ZESuE8tTXlggoApdYIUqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 05:32:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%99%e0%b8%ae%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%ae%e0%b8%b2-%e0%b9%80%e0%b8%88%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%9b%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b9%89/" target="_blank"&gt;ชาวบ้านฮือฮา! เจ้าปู่ให้โชค แห่ตีเลขเด็ด หลังตัวเงินตัวทองโผล่นอนกลางศาล (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านฮือฮา! เจ้าปู่ให้โชค แห่ตีเลขเด็ด หลังตัวเงินตัวทองโผล่นอนกลางศาล (คลิป) 13 มิ.ย.สมาชิกเฟซบุ๊ก โรส เลดี้ ‘บีบี จ๋า ได้โพสต์คลิปวิดีโอที่ทำให้คอหวยฮือฮากันทั้งโลกโซเชียล เมื่อจู่ๆตัวเงินตัวทองตัวใหญ่ยักษ์ได้มาโผล่นอนกลางศาลเจ้าปู่บ้านหินเหิบซึ่งเป็นที่นับถือของคนในพื้นที่ เล่นเอาชาวบ้านแห่ตีเลขเด็ดกันตรึม Facebook/โรส เลดี้ ‘บีบี จ๋า หลังจากนั้นสมาชิกเฟซบุ๊กดังกล่าวก็ได้แชร์คลิปวิดีโอและรูปภาพลงในกลุ่ม “เลขเด็ดกองสลาก” ในเฟซบุ๊ก พร้อมแคปชั่นว่า.. “แชร์แล้วรวยคะ ศาลเจ้าปู่ บ้านหินเหิบ ต. วานรนิวาส.จ.สกลนคร บ้านดิฉันเองคะ” Facebook/โรส เลดี้ ‘บีบี จ๋า ทำให้บรรดาคอหวยต่างคนลุกไปตามๆกันโด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>คุยเรื่อง 'เหี้ย' กับนักวิจัย-หนุนเป็นสัตว์คุ้มครอง 'เพาะเลี้ยงได้' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/H1Tn7Dpk7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJe2n09zTgjyioa58Vl_ZAYqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 31 May 2018 13:57:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/H1Tn7Dpk7" target="_blank"&gt;คุยเรื่อง 'เหี้ย' กับนักวิจัย-หนุนเป็นสัตว์คุ้มครอง 'เพาะเลี้ยงได้'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สถานการณ์เหี้ยที่เป็นข่าวในช่วง 3-4 เดือนที่ผ่านมา รวมถึงกรณีชาวบ้านในจังหวัดสมุทรสาครร้องเรียนว่าได้รับความเดือดร้อนจากเหี้ยเพิ่มจำนวนขึ้นมาก และกินสัตว์ที่ชาวบ้านเพาะเลี้ยง แต่เนื่องจากเหี้ยเป็นสัตว์ป่าคุ้มครองตามลำดับที่ 91 ตามพระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ. 2535 ซึ่งห้ามเลี้ยง ซื้อ ขาย หรือครอบครอง ทำให้กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืช ต้องนำกำลังเจ้าหน้าที่ไปจับเหี้ยในพื้นที่ร้องเรียนเมื่อวันที่ 21 ก.พ. ก่อนจะนำไปไว้ที่สถานเพาะเลี้ยงสัตว์ป่าเขาสน อ.จอมบึง จ.ราชบุรีนอกจากนี้ ปลายเดือน เม.ย.ที่ผ่านมา The Standard และมติชน รายงานว่า ประชากรเหี้ยในสวนลุมพินี แหล่งพักผ่อนหย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เห้เอง! ไม่ใช่เข้ บุกกินเป็ด ไก่ ชาวบ้าน จะจับยังส่งเสียงขู่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1221300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEP0RZwfO51MkufuL2OUnIYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1221300" target="_blank"&gt;เห้เอง! ไม่ใช่เข้ บุกกินเป็ด ไก่ ชาวบ้าน จะจับยังส่งเสียงขู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าของบ้าน ที่ ต.บ่อวิน ผวา! โร่แจ้งกู้ภัย ช่วยจับตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ ประมาณ 2 เมตร บุกกินไก่เป็ดหายเรียบ จนท.จะจับยังยาก เพราะส่งเสียงขู่ จะสู้ตลอดเวลา ... เมื่อเวลา 17.30 น. วันที่ 6 มีนาคม 2561 เจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยศีลธรรมบ้านบึงจุด บ่อวิน อ.ศรีราชา จ.ชลบุรี ได้รับแจ้งจาก นายประสิทธิ์ จำปาทอง อายุ 38 ปี พักอาศัยอยู่ ต.บ่อวิน อ.ศรีราชา ว่ามีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่บุกเข้าหลังบ้าน ขโมยกินไก่และเป็ดไปหลายตัว จึงรีบรุดไปตรวจสอบ พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ชำนาญด้านการจับสัตว์เลื้อยคลาน ในที่เกิดเหตุพบตัวเงินตัวทองขนาด 2 เมตร น้ำหนักประมาณ 30 กิโลกรัม ซุกซ่อนอยู่หลังบ้าน จึงใช้เครื่องมือทำการจับ แต่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จับเหี้ย 57 ตัวฟาดปูทะเลเกือบหมดบ่อ (คลิป) - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/12095</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrQ6QuG6w-KabRbJFmHvCoqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 09:30:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/12095" target="_blank"&gt;จับเหี้ย 57 ตัวฟาดปูทะเลเกือบหมดบ่อ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกษตรกรผู้เพาะเลี้ยงสัตว์น้ำครวญ “ตัวเหี้ย”สร้างความเดือดร้อนกินสัตว์เลี้ยงในบ่อจนเกือบหมด ล่าสุดฟาดปูทะเลไปเกือบหมดบ่อ ปล่อยปูไป 700 ตัว จับได้เพียง 20 ตัวเท่านั้น เมื่อวันที่ 23 ก.พ. นายพจน์ ทับประทุม หัวหน้าเขตห้ามล่าสัตว์ป่าพันท้ายนรสิงห์ จ.สมุทรสาคร เปิดเผยว่า ในอดีตตัวเหี้ยหรือที่ชาวบ้านเรียกกันว่าตัวเงินตัวทอง ถือเป็นสัตว์ชนิดหนึ่งที่ได้รับความนิยมจากภาคอุตสาหกรรมเป็นอย่างมากเนื่องจากสามารถนำเนื้อไปประกอบเป็นอาหารได้ ส่วนหนังก็นำไปแปรรูปเป็นกระเป๋าและเข็มขัดได้ราคาสูง ทำให้กรมป่าไม้เกรงว่าตัวเงินตัวทองจะสูญพันธุ์ จึงประกาศให้ตัวเงินตัวทองเป็นสัตว์ป่าคุ้มครองจำพวกสัตว์เลื้อยคลานลำดับท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ขออภัยที่กวนใจเธอ! รวบ 'ตัวเงินตัวทอง' 49 ตัว โทษฐานก่อกวนชาวบ้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1210970</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrUnTlCbA6utHj0TakGwuEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 06:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1210970" target="_blank"&gt;ขออภัยที่กวนใจเธอ! รวบ 'ตัวเงินตัวทอง' 49 ตัว โทษฐานก่อกวนชาวบ้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่เขตห้ามล่าสัตว์ป่าพันท้ายนรสิงห์ ระดมพลออกจับ ตัวเงินตัวทอง ที่สร้างความเดือดร้อนแก่ชาวบ้านในสมุทรสาคร เตรียมตรวจโรค ก่อนปล่อยคืนสู่ธรรมชาติ เมื่อวันที่ 21 ก.พ. 61 นายพจน์ ทับประทุม หัวหน้าเขตห้ามล่าสัตว์ป่าพันท้ายนรสิงห์ได้จัดส่งเจ้าหน้าที่เข้าดำเนินการช่วยเหลือและแก้ไขปัญหาสัตว์ป่าคุ้มครองตัวเงินตัวทอง ที่สร้างความเดือดร้อนให้กับประชาชน บริเวณพื้นที่ หมู่ที่ 2 และหมู่ที่ 4 ต.ยี่สาร อ.อัมพวา จ.สมุทรสงคราม ทั้งนี้ เจ้าหน้าที่ได้ดำเนินการดักจับได้ 49 ตัว หลังจากนี้จะนำตัวเงินตัวทองไปไว้ที่สถานเพาะเลี้ยงสัตว์ป่าเขาสน อ.จอมบึง จ.ราชบุรี ซึ่งมีเจ้าหน้าที่ที่มีความเชี่ยวชาญในการดูแล เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตัวเงินตัวทองมุดห้องเครื่องซีอาร์วี เจ้าของกว้านซื้อเลขเด็ด ทะเบียนรถ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1207482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWaPePNc7yubODa9JF2PDkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 09:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1207482" target="_blank"&gt;ตัวเงินตัวทองมุดห้องเครื่องซีอาร์วี เจ้าของกว้านซื้อเลขเด็ด ทะเบียนรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตัวเงินตัวทองคลานต้วมเตี้ยมเข้ามาในบ้าน ก่อนมุดเข้าในห้องเครื่องรถซีอาร์วี เดือดร้อนเจ้าของต้องแจ้งกู้ภัยมาช่วยจับ ก่อนออกไปกว้านซื้อลอตเตอรี่เลขทะเบียนรถ ไม่หวังมากมายขอสัก 30 ล้าน.. เช้าวันที่ 18 ก.พ. หน่วยกู้ภัยจักรนารายณ์ อู่ทอง จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งขอความช่วยเหลือจับสัตว์เลื้อยคลาน ที่บ้านเลขที่ 1952/10 หมู่ 6 ต.อู่ทอง จึงจัดกำลังอาสาสมัครพร้อมอุปกรณ์ เดินทางไปตรวจสอบที่บ้านหลังดังกล่าว พบ นางพัชรินทร์ โรจน์บุญถึง อายุ 42 ปี เจ้าของบ้าน ชี้ว่ามีตัวเงินตัวทองขนาดใหญ่ มุดขึ้นไปใต้ห้องเครื่องรถยนต์ ฮอนด้า ซีอาร์วี สีดำ หมายเลขทะเบียน กธ 6958 กาญจนบุรี เมื่อเจ้าหน้าที่เปิดฝากระโปรงรถดู ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หอมดอกกระเหมือด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1201253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnIiAgRv-G3mg0Zr6i-GxIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1201253" target="_blank"&gt;หอมดอกกระเหมือด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผมอ่านเรื่องของอาจารย์หม่อม คึกฤทธิ์ ปราโมช ตามแรงเงินซื้อหนังสือจะพาไป เจอเรื่อง “หอมดอกกระเหมือด” รวมเล่ม “อารมณ์ขัน” (สำนักพิมพ์ดอกหญ้า พิมพ์ครั้งที่ 2/2554) ยังไม่เคยอ่าน ก็รีบอ่าน น้าหนอมแกปลูกบ้านอยู่ชายทุ่ง ความที่อยู่ไกลคนอื่น ชาวบ้านนึกว่าแกขลังเวทมนตร์คาถาไล่ซวยได้ เหี้ยขึ้นบ้านใคร แร้งลงบ้านใคร ก็ไปตามน้าหนอมมาไล่เหี้ยไล่แร้งล้างซวย ไล่มาสิบกว่าปี แกก็เริ่มเบื่อ วันหนึ่งน้าหนอมก็หาไม้รวกยาวๆมาตีเป็นกรงเข้าที่หลังบ้าน คลุมต้นทองหลางใหญ่หลังบ้านไปด้วย แล้วแกก็ไปดักเหี้ยตัวผู้มาตัวหนึ่งเอาแร้งตัวเมียอีกตัวหนึ่งใส่กรงไว้ด้วยกัน วันๆน้าหนอมก็พายเรือ เจอหมาเน่าก็เอาเชือกผูกจูงกลับบ้าน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยายช็อก เห้ยักษ์ บุกบ้าน กำลังจะงับหลานนอนในเปล ดีที่ตื่นเห็นก่อน (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1193642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_9aqZznqwlXnzDUp6jTIYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 05:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1193642" target="_blank"&gt;ยายช็อก เห้ยักษ์ บุกบ้าน กำลังจะงับหลานนอนในเปล ดีที่ตื่นเห็นก่อน (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยาย 73 ปี แทบช็อก เผลองีบ ได้ยินเสียงหลานสาววัยขวบเศษ ที่กั้นทำที่นอนไว้ให้ ร้องไห้เสียงดัง ตื่นขึ้นมาพบตัวเงินตัวทองกำลังอ้าปาก ต้องส่งเสียงร้องจนมันคลานหนี เรียกกู้ภัยมาจับ บอกยังโชคดีที่หลานไม่ได้รับอันตราย... เวลา 18.30 น. วันที่ 1 ก.พ. เจ้าหน้าที่สมาคมอยุธยารวมใจหน่วยกู้ภัยอยุธยารับแจ้งเหตุมีตัวเงินตัวทองเข้ามาจะทำร้ายเด็กเล็กที่อยู่ภายในหมู่บ้านโรจนะ 2 เลขที่ 121/1 ต.ธนู อ.อุทัยจ.พระนครศรีอยุธยา จึงนำกำลังไปตรวจสอบพร้อมด้วยอุปกรณ์การจับ พบเป็นทาวน์เฮาส์ 2 ชั้น ภายในชั้นล่าง พบนางวัฒนา คงสมบูรณ์ อายุ 73 ปี พักอาศัยอยู่ในบ้านหลังดังกล่าว ยืนอยู่ด้วยอาการตกใจสุดขีด บอกกับเจ้าหน้าที่หน่วย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยายเห็นกับตาตัวเอง! ไอ้เข้โผล่กลางถนน สุดท้ายเขาคือ 'พี่เห้' (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1140717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvhONwRDuYgyHVIsqZiuR0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1140717" target="_blank"&gt;ยายเห็นกับตาตัวเอง! ไอ้เข้โผล่กลางถนน สุดท้ายเขาคือ 'พี่เห้' (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อย่าเถียง ข้าเรียนมา! คุณยายแจ้งเจ้าหน้าที่จับจระเข้ เถียงขาดใจ ยังไงก็ไม่ใช่ตะกวด สุดท้ายเป็น ตะกวดบิ๊กไซส์ มองไกลๆ เลยทำให้เข้าใจผิด วันนี้ (30 พ.ย.60) ผู้ใช้เฟซบุ๊ก วสันต์ โปเต้ ได้โพสต์คลิปวิดีโอพร้อมบรรยายว่า "ยายบอกเห็นตะเข้จริงๆๆ ที่ไหนได้ตัวเงินตัวทองชัดชัดๆ" ซึ่งเป็นคลิปวิดีโอของคุณยายที่อยู่ในอาการตกใจอย่างมาก เนื่องจากเห็นจระเข้วิ่งเข้าไปในป่า ทั้งยังยืนยันเสียงแข็งว่า ตนเองเจอจระเข้ไม่ใช่ตะกวดแน่นอน แต่สุดท้ายเจ้าหน้าที่จับตัวได้ พบว่าเป็นตะกวดขนาดใหญ่จึงทำให้คุณยายเข้าใจผิดว่าเป็นจระเข้นั่นเอง อย่างไรก็ตามพบว่า มีชาวเน็ตเข้ามาชมคุณยายว่าน่ารักมาก มองตะกวดเป็นจระเข้ สร้างรอยยิ้ม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แตกตื่น! ตัวเงินตัวทอง ซุกในห้องน้ำมรภ.พิบูลสงคราม - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/783168</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdr5uphwrCoJYTSPS-Lbc4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/783168" target="_blank"&gt;แตกตื่น! ตัวเงินตัวทอง ซุกในห้องน้ำมรภ.พิบูลสงคราม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 29 พ.ย.60 ศูนย์วิทยุหน่วยกู้ภัยมูลนิธิประสาทบุญสถาน จ.พิษณุโลก รับแจ้งเหตุขอความช่วยเหลือมีตัวเงินตัวทองหรือวรนุช เข้าไปภายในอาคาร 4 ตึกบัณฑิตวิทยาลัย มหาวิทยาลัยราชภัฏพิบูลสงคราม ส่วนวังจันทน์ ถ.วังจันทน์ ต.ในเมือง อ.เมือง จ.พิษณุโลก เมื่อไปถึงพบว่าตัวเงินตัวทองได้วิ่งหลบหนีเข้าไปอยู่ในห้องน้ำชายชั้นล่าง โดยมีอาจารย์และเจ้าหน้าที่ยืนมุงดูอยู่ห่างๆ ด้วยความตื่นตกใจกลัว พร้อมกับปิดประตูขังตัวเงินตัวทองเอาไว้ในห้องน้ำเพื่อป้องกันการหลบหนี จากนั้นเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ใช้ไม้ที่ทำเป็นบ่วงเพื่อคล้องตัว แต่ตัวเงินตัวทองสู้สุดฤทธิ์พยายามดิ้นสะบัดไม่ยอมให้จับได้ง่ายๆ สุดท้าย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>