<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>จังหวัดลพบุรี - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZyYW5kdEVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:10:59 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>จับคาโรงแรม! พระสายเปย์ ลวงดญ.13 มีเซ็กซ์ พบไดอารี่พรรณนาความรัก (คลิป) - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1919992</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTkxOTk5MtIBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:10:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1919992" target="_blank"&gt;จับคาโรงแรม! พระสายเปย์ ลวงดญ.13 มีเซ็กซ์ พบไดอารี่พรรณนาความรัก (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับคาโรงแรมกลางเมืองลพบุรี! พระพาเด็กหญิงวัย 13 ปี มีเซ็กซ์ พบถุงยาง-สมุดไดอารี่ เด็กหญิงเขียนพรรณนาความรักถึงพระ อ้างเอาขนมมาให้เด็ก เพราะสงสารถูกพ่อดุด่า ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source></item><item><title>ชาวเน็ตเศร้า!อาลัย"น้องชาร์ป"เหยื่อชายยิงกราดที่ลพบุรี - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/crime/news_236903/</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvY3JpbWUvbmV3c18yMzY5MDMv0gEA</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/crime/news_236903/" target="_blank"&gt;ชาวเน็ตเศร้า!อาลัย"น้องชาร์ป"เหยื่อชายยิงกราดที่ลพบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพจเฟซบุ๊ค ชื่อว่า “รพ.สต.ชอนสมบูรณ์ อ.หนองม่วง จ.ลพบุรี” เผยแพร่ภาพ และ ข้อความ ระบุว่า “ขอแสดงความเสียใจอย่างสุดซึ้งกับการจากไปของน้องชาร์ป ด.ช.ภูบดี ศิริพันธุ์นะครับ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/cd4-xeL6gDO_D0qCCIJ1Mb4Qlf7oX_RCSH9Avepm9Ybn4wneRVGZsMO4WOrZikOwJcZ2-L5IfCtyL5OVrvBKL6KK1Q1VsFuB12IJgqmrx3fjXg-NFfpIaASeaa2r6NxIgHg7H-hFVW-bKbqgmItk8Avi5TyDNb6VwPvixiMb3ScoQ1UOIYa6u79eJDJWc6rb-1aOpQ2PudYIDWxB5EA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>จับ 'คลินิกเสริมความงามเถื่อน' เปิดโจ๋งครึ่มกลางลพบุรี ฉีดสารอันตรายจากรกคน - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1798707</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoYWlsYW5kL25ld3NfMTc5ODcwN9IBAA</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-thailand/news_1798707" target="_blank"&gt;จับ 'คลินิกเสริมความงามเถื่อน' เปิดโจ๋งครึ่มกลางลพบุรี ฉีดสารอันตรายจากรกคน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับ 'คลินิกเสริมความงานเถื่อน' เปิดโจ๋งครึ่มกลางเมืองลพบุรี ฉีดสารอันตรายเข้าเส้น เมื่อเวลา 15.30 น. วันที่ 8 พ.ย. ที่ห้องประชุมชั้น 2 สภ.เมืองลพบุรี นายบำรุง รื่นบันเทิง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/0ACZ6bVbu54DsoPNmQ8HwocssFwm_wI20zwuXIgeifbMw_yojnVeAjCE8RPNcFcZQR18QWiuiUQ0IUxiHwlJHgwxSL0L-PudRPiBrcnJ42BcKiUoc1Qc2iQfpw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ทลายคลินิคเสริมความงามเถื่อนกลางเมืองลพบุรี - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_236491/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzIzNjQ5MS_SAQA</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_236491/" target="_blank"&gt;ทลายคลินิคเสริมความงามเถื่อนกลางเมืองลพบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รองผู้ว่าฯลพบุรี -สธ. ร่วมกันบุกทลายคลินิคเสริมความงามเถื่อนกลางเมืองลพบุรี ได้ผู้ต้องหา2ราย พร้อมของกลางจำนวนมาก. 8 พฤศจิกายน 2018 - 20:14. 1,038 Less than a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/fKQHqAM-YXqRDTiS8uvcSgxJipOwwYSyZ76dGctIumWMPHAds2VfRb8PKZbDeegl536ZkEcd9BDmIQ559cu_xyQzEu7xwHjiWQWz8Rx9sUo=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>อาทรผิดวิธี จับสึก "หลวงพี่สายเปย์" พา ด.ญ.วัย 13 เข้าโรงแรม อ้างขาดคนดูแล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439116</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMWW-WBLTMDNtL-pMMN4ecqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439116" target="_blank"&gt;อาทรผิดวิธี จับสึก "หลวงพี่สายเปย์" พา ด.ญ.วัย 13 เข้าโรงแรม อ้างขาดคนดูแล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับสึก "หลวงพี่สายเปย์" เมตตาอาทรเด็กหญิงวัยแค่ 13 ปี ผิดวิธี หลังแม่เด็กอยู่ในคุก พ่อทำงานไม่มีเวลา ต้องอาศัยอยู่กับยาย เลยพามาอยู่โรงแรม ก่อนสารภาพมีเพศสัมพันธ์กันมาก่อนหน้านี้ เมื่อวันที่ 6 ธ.ค. 61 นายศักดิ์ชาย เสตานุช ผู้ใหญ่บ้านหมู่ที่ 1 ต.ทะเลชุบศร อ.เมือง จ.ลพบุรี ได้รับแจ้งจากพลเมืองดีว่า มีพระลูกวัดแห่งหนึ่งในพื้นที่ได้พาหญิงสาวมาเปิดห้องพักที่โรงแรมแห่งหนึ่งภายในเมือง จึงเดินทางไปพร้อมเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องไปยังโรงแรมดังกล่าว ทั้งนี้ เจ้าหน้าที่ได้ให้แม่บ้านเคาะประตูเรียก โดยอ้างว่าจะขอเปลี่ยนผ้าปูที่นอน จากนั้นมีหญิงสาวเปิดประตูออกมา เจ้าหน้าที่จึงตามเข้าไปในห้อง พบพระสงฆ์ 1 รู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>(คลิปข่าว) จับสึกพระวัดดัง พาเด็กเข้าโรงแรม - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEKiTpxTDNLeLMFkrU8VO62wqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:38:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ชมคลิปเต็มด้านล่าง) จับกลางเมืองลพบุรี พระพาเด็กหญิงวัย 13 ปี เข้าโรงแรม พบถุงยาง สมุดไดอารี่ เด็กหญิงเขียนพรรณนาความรัก พระอ้างเอาขนมมาให้เด็ก เพราะสงสารถูกพ่อดุด่า หลักฐานมัด ตำรวจคุมตัวดำเนินคดีตามกฎหมายมีพระลูกวัดแห่งหนึ่งในพื้นที่ ต.ทะเลชุบศร ได้พาหญิงสาวมาเปิดห้องพักที่โรงแรมใน.อ.เมือง จ.ลพบุรี ตรวจสอบพร้อมพบที่เกิดเหตุอยู่ชั้น 4 ห้อง 420 หลังเคาะประตูเรียก เวลาผ่านไปกว่า 20 นาที จึงมีหญิงสาวเปิดประตูออกมา เจ้าหน้าที่จึงได้เข้าทำไปภายในห้องพบ พระบุญส่ง อายุ 46 ปี นั่งอยู่หน้าโทรทัศน์ มีสีหน้าซีดเผือดจากการตรวจค้นยังพบเสื้อชั้นอยู่ในลิ้นชัก ถุงยางอนามัยที่เปิดกล่องซุกซ่อนไว้ใต้เตียง แ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>เปิดงาน "โต๊ะจีนลิงฯ ครั้งที่ 30" นักท่องเที่ยวแห่บันทึกภาพ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMsRCGrIqfLM2-eMTtn7FAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24947" target="_blank"&gt;เปิดงาน "โต๊ะจีนลิงฯ ครั้งที่ 30" นักท่องเที่ยวแห่บันทึกภาพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ.ลพบุรีร่วมกับภาคเอกชนจัดงาน "โต๊ะจีนลิงลพบุรี ครั้งที่ 30" โดยมีนักท่องเที่ยวชาวไทยและต่างชาติให้ความสนใจคาดว่าจะสร้างรายได้จากการท่องเที่ยวสู่ จ.ลพบุรีเพิ่มมากขึ้น โดยเมื่อเช้าวันนี้ นายสุปกิต โพธิ์ปภาพันธ์ ผวจ.ลพบุรี และนายยงยุทธ กิจวัฒนานุสนธิ์ ประธานบริษัทลพบุรีอินน์ กรุ๊ป ร่วมกันเปิดงานเลี้ยงโต๊ะจีนลิงลพบุรี ครั้งที่ 30 ณ ลานหน้าพระปรางค์สามยอด อ.เมืองลพบุรี นอกจากนี้ยังมี ผอ.การท่องเที่ยวและกีฬาจังหวัดลพบุรี และ ผอ.การท่องเที่ยวแห่งประเทศไทย สำนักงานลพบุรี ร่วมในการเปิดงานครั้งนี้ด้วย หลังจากที่ได้เปิดงานแล้วได้นำอาหารคาว หวานที่เป็นที่ชื่นชอบของลิงลพบุรีที่ได้มีการทดลองเลี้ยงก่อนหน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>สั่ง22จว.งดอนุญาตตั้งสถานบริการ ไฟเขียวกาญจนฯ-ศรีสะเกษ-อยุธยา-หนองบัว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-2ljgxiV5M610d9Rz6SZsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 03:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819538" target="_blank"&gt;สั่ง22จว.งดอนุญาตตั้งสถานบริการ ไฟเขียวกาญจนฯ-ศรีสะเกษ-อยุธยา-หนองบัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ ๒๒ พฤศจิกายน ๒๕๖๑ พระราชกฤษฎีกากําหนดท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๖๑ สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณ บดินทรเทพยวรางกูร มีพระราชโองการโปรดเกล้าฯ ให้ประกาศว่าโดยที่เป็นการสมควรปรับปรุงท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการเพื่อรักษาความสงบเรียบร้อยของประชาชน อาศัยอํานาจตามความในมาตรา ๑๗๕ ของรัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย และมาตรา ๕ แห่งพระราชบัญญัติสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๐๙ จึงทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ ให้ตราพระราชกฤษฎีกาขึ้นไว้ ดังต่อไปนี้มาตรา ๑ พระราชกฤษฎีกานี้เรียกว่า "พระราชกฤษฎีกากําหนดท้องที่งดอนุญาตให้ตั้งสถานบริการ พ.ศ. ๒๕๖๑"มาตรา ๒ พระราชกฤษฎีกานี้ให้ใช้บังคับตั้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1427656</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESouva5_ate2rFo8utnvWAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1427656" target="_blank"&gt;ย้าย นอภ.ระดับสูงภาคกลาง (2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในคำสั่งแต่งตั้งข้าราชการตำแหน่งนายอำเภอ (อำนวยการสูง) ของกระทรวงมหาดไทยมีการโยกย้ายแต่งตั้งนายอำเภอในพื้นที่ภาคกลาง 86 ราย ขอใช้เวลาช่วงนี้นำเสนอติดต่อกันไปให้ทราบดังนี้ 36.นายสายชล จันทร์เพ็ญ นายอำเภอลำสนธิ ลพบุรี เป็นนายอำเภอสวนผึ้ง ราชบุรี 37.นายชนพหล ส่งเสริม นายอำเภออู่ทอง สุพรรณบุรี เป็นนายอำเภอดำเนินสะดวก ราชบุรี 38.นายประยงค์ จันทเต็ง นายอำเภอบ้านโป่ง ราชบุรี เป็นนายอำเภอจอมบึง ราชบุรี 39.นายทศพล เผื่อนอุดม นายอำเภอท่าเรือ พระนครศรีอยุธยา เป็นนายอำเภอบ้านโป่ง ราชบุรี 40.นายอนันต์ จรุงโรจน์รัศมี นายอำเภอโคกสำโรง ลพบุรี เป็นนายอำเภอบ้านหมี่ ลพบุรี 41.นายศรีชัย ตันทะโสภณ นายอำเภอชัยบา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นมัสเต พระศิวะ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0LmmVyXzEsETbOHMfIoewqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426090" target="_blank"&gt;นมัสเต พระศิวะ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำราไวยากรณ์บาลี แยกคำศัพท์ เป็นปุงลิงค์ เพศชาย อิตถีลิงค์ เพศหญิง นปุงสกลิงค์ ไม่ใช่เพศหญิง–ชาย และเมื่อลิงค์ กลายเป็น “ลึงค์” ความหมายเดิม คือเพศ เจาะจงเป็น “อวัยวะเพศชาย” ศิวลึงค์ในศาสนาฮินดู ไศวนิกายเป็นสัญลักษณ์ขององค์พระศิวะ ไม้แกะสลักเป็นรูป “ลึงค์” เป็นของขลังอย่างหนึ่งของพระไทย... เรียกกันว่าปลัดขิก ที่ดังๆซื้อหากันในราคาแพง ปลัดขิกหลวงพ่ออี๋ วัดสัตหีบ หลวงพ่อเหลือ วัดสาวชะโงก เมื่อราวๆสามสี่สิบปีที่แล้ว อาจารย์ซ่วน ทำปลัดขิกดุ้นใหญ่ ตั้งไว้ในวัดท่าลาดเหนือ ฉะเชิงเทรา แจกปลัดขิกดุ้นเล็กให้ชาวบ้าน มีนักการเมือง ข้าราชการใหญ่ไปเป็นลูกศิษย์อาจารย์ซ่วน เจอข้อหาทำเดรัจฉานวิชา ผมเคยไปสัม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เหยื่อยานรก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1423701</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYQrBOcgwrjFE4V22_qom0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1423701" target="_blank"&gt;เหยื่อยานรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นับเป็นพระมหากรุณาธิคุณอย่างหาที่สุดมิได้ สมเด็จพระเจ้าอยู่หัว ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมให้ พล.อ.ต.วีระพันธ์ ภูวจินดา ผู้แทนพระองค์ อัญเชิญ หมวก ผ้าพันคอ และ บัตรจิตอาสา วางหน้าหีบศพ ด.ช.ภูบดี หรือ น้องชาร์ป ศิริพันธ์ อายุ 14 ปี ที่วัดศรีรัตนาราม (วัดชอนสมบูรณ์) ต.ชอนสมบูรณ์ อ.หนองม่วง จ.ลพบุรี พร้อมทั้งอัญเชิญกระเช้าพระราชทานเยี่ยม นางสำเริง ศิริพันธ์ อายุ 52 ปี ยาย และ นางจำนงค์ ศิริพันธ์ อายุ 87 ปี คุณทวดที่เป็นผู้ป่วยติดเตียง อยู่บ้านเลขที่ 117 หมู่ 4 ต.ชอนสมบูรณ์ อ.หนองม่วง จ.ลพบุรี เรื่องราวของ “น้องชาร์ป” นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาปีที่ 2 โรงเรียนบ้านชอนสมบูรณ์ ถือเป็นโศกนาฏกรรมสุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายนายอำเภออีสาน (3) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1425853</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG1qkHyRJ5OMaO972T-ea4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1425853" target="_blank"&gt;ย้ายนายอำเภออีสาน (3)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การย้ายนายอำเภอไปดำรงตำแหน่งในจังหวัดต่างๆภาคอีสานยังมีอีก ดังนี้ 76.นายศักรินทร์ เสมหิรัญ นายอำเภอพิบูลย์รักษ์ อุดรธานี รักษาการในตำแหน่งนายอำเภอเสิงสาง นครราชสีมา เป็นนายอำเภอโนนไทย นครราชสีมา 77.นายเดชฤทธิ์ ถิตย์ฉาย นายอำเภอเทพารักษ์ นครราชสีมา เป็นนายอำเภอห้วยแถลง นครราชสีมา 78.นางสุทิศา คงเถลิงศิริวัฒนา นายอำเภอเขวาสินรินทร์ สุรินทร์ เป็นนายอำเภอเซกา บึงกาฬ 79.นายวิทยา มุลน้อยสุ นายอำเภอดอนจาน กาฬสินธุ์ เป็นนายอำเภอศรีวิไล บึงกาฬ 80.นายจรูญ บุหิรัญ นายอำเภอบุ่งคล้า จังหวัดบึงกาฬ เป็นนายอำเภอพรเจริญ บึงกาฬ 81.นายธเนศ ยุคนธจิตต์ นายอำเภอเนินสง่า ชัยภูมิ เป็นนายอำเภอสตึก บุรีรัมย์ 82.นายค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายนายอำเภอภาคเหนือ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1421475</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0vgqHJlQT6ho6tQz6PDl8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1421475" target="_blank"&gt;ย้ายนายอำเภอภาคเหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายอำเภออำนวยการระดับสูงในพื้นที่ภาคเหนือที่มีการโยกย้ายในคำสั่งล่าสุดของมหาดไทยนั้นมีไม่ถึง 100 ราย เป็นนายอำเภออำนวยการระดับสูงที่สับเปลี่ยนตำแหน่งในพื้นที่ภาคเหนือดังนี้ 1.นายประสิทธิ์ อินทโชติ นายอำเภอมะขาม จันทบุรี เป็น นายอำเภอขาณุวรลักษบุรี กำแพงเพชร 2.นายสมกิจ เกศนาคินทร์ นายอำเภอกระบุรี ระนอง เป็น นายอำเภอเมืองเชียงราย 3.นายธนิต สุภาแสน นายอำเภอแม่ทะ ลำปาง เป็น นายอำเภอเทิง เชียงราย 4.นายประสงค์ หล้าอ่อน นายอำเภอท่าสองยาง ตาก เป็น นายอำเภอเชียงแสน เชียงราย 5.นายอนันต์ สมุทรารินทร์ นายอำเภอแม่สรวย เชียงราย เป็น นายอำเภอเวียงป่าเป้า เชียงราย 6.นายกิตติ ชัยดรุณ นายอำเภอป่าแดด เชียงราย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ขอขมาก็เอาชีวิตคืนไม่ได้ ญาติ "น้องชาร์ป" ขอทาสยา กราดลูกซอง โดนโทษประหาร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1416171</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAluVWPIZ81gQaiHfgrQMNYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1416171" target="_blank"&gt;ขอขมาก็เอาชีวิตคืนไม่ได้ ญาติ "น้องชาร์ป" ขอทาสยา กราดลูกซอง โดนโทษประหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บรรยากาศงานศพ "น้องชาร์ป" เด็ก 14 จิตอาสา ที่ลพบุรี สุดเศร้า ญาติลั่นไม่ต้องมาขอขมา เพราะเอาชีวิตหลานคืนมาไม่ได้ ขอทาสยา มือลูกซองกราดยิง โดนโทษประหารชีวิต... วันที่ 8 พ.ย. ที่วัดศรีรัตนาราม ตำบลชอนสมบูรณ์ อำเภอหนองม่วง จังหวัดลพบุรี สถานที่จัดงานศพ เด็กชาย ภูวดี ศิริพันธ์ หรือ น้องชาร์ป อายุ 14 ปี ซึ่งถูกนายมนตรี รื่นรมย์ อายุ 40 ปี คลุ้มคลั่งใช้ปืนลูกซองกราดยิงใส่ชาวบ้าน กระสุนไปถูกน้องชาร์ป เสียชีวิต ซึ่งเหตุเกิดเมื่อวานนี้ (7 พ.ย.) โดยบรรยากาศงานศพเป็นไปด้วยความโศกเศร้า ญาติพี่น้องยังทำใจไม่ได้กับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น โดยที่ข้างโลงศพ ญาตินำกลองชุด เครื่องดนตรีชิ้นโปรด มาตั้งไว้ข้างๆ ด้ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หัวหน้าสำนักงานจังหวัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413441</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw-Kn8GbvohpYEcAYFqnfkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413441" target="_blank"&gt;หัวหน้าสำนักงานจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัดทยอยแต่งตั้งออกมาครบถ้วนแล้ว โดยในคราวนี้มีข้าราชการสังกัดสำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย ที่อยู่ในตำแหน่ง หัวหน้าสำนักงานจังหวัดได้ขึ้นเป็นรองผู้ว่าราชการจังหวัด จำนวน 2 ระลอกด้วยกัน รอบแรก หัวหน้าสำนักงานจังหวัด 10 คน จากจังหวัดนครพนม นครสวรรค์ ปทุมธานี ลพบุรี ยะลา สมุทรสาคร สงขลา พิษณุโลก ชัยภูมิ อุบลราชธานี มีคำสั่งออกมาก่อน รอบหลัง หัวหน้าสำนักงานจังหวัด อีก 4 คน จากจังหวัดน่าน นนทบุรี สระแก้ว สมุทรปราการ ติดตามมาในคำสั่งที่สอง แต่มีผลพร้อมกันคือ 1 ตุลาคม 2561 นอกจากนั้นยังมีหัวหน้าสำนักงานจังหวัด เกษียณอายุราชการตอนสิ้นปีงบประมาณอีก 8 ราย ในจังหวัดตรัง สุรินทร์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปลัดจังหวัดใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412246</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhEVdehpJjjfQfEp7kRRxQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412246" target="_blank"&gt;ปลัดจังหวัดใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขอนำเสนอต่อในตำแหน่งนายอำเภอที่ได้ขยับขึ้นมาเป็นปลัดจังหวัดดังนี้ 36.นายสมศักดิ์ โพธิ์ศรีทอง นายอำเภอทับคล้อ จังหวัดพิจิตร เป็น ปลัดจังหวัดสิงห์บุรี 37.นายพิศิษฐ์ กิจบุญอนันต์ นายอำเภอเมืองแม่ฮ่องสอน เป็น ปลัดจังหวัดแม่ฮ่องสอน 38.นายสุวัฒน์ เข็มเพชร นายอำเภอเมืองยโสธร เป็น ปลัดจังหวัดยโสธร 39.นายชำนาญ ชื่นตา นายอำเภอเมืองอำนาจเจริญ เป็น ปลัดจังหวัดร้อยเอ็ด 40.นายชาตรี จันทร์วีระชัย นายอำเภอกุยบุรี จังหวัดประจวบคีรีขันธ์ เป็น ปลัดจังหวัดระนอง 41.นายอินทรีย์ เกิดมณี นายอำเภอเมืองระยอง เป็น ปลัดจังหวัดระยอง 42.นายพงษ์พันธ์ แสงสุวรรณ นายอำเภอดำเนินสะดวก จังหวัดราชบุรี เป็น ปลัดจังหวัดราชบุรี 43...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ย้ายปลัดจังหวัด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2F01I9000P4zaN3QU68A8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411531" target="_blank"&gt;ย้ายปลัดจังหวัด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในช่วงที่คำสั่งแต่งตั้งโยกย้ายปลัดจังหวัดออกมาเมื่อตอนปลายเดือนตุลาคมนั้นยังไม่มีโอกาสได้เขียนถึงเรื่องนี้จนกระทั่งถึงวันนี้ สำรวจดูแล้วพบว่าเป็นการย้ายปลัดจังหวัดสลับสับเปลี่ยนจังหวัดกัน 10 รายคือ 1.นายศรัณยู มีทองคำ ปลัดจังหวัดอำนาจเจริญ เป็น ปลัดจังหวัดเชียงใหม่ 2.นายนฤทธิ์ มงคลศรี ปลัดจังหวัดระนอง เป็น ปลัดจังหวัดตรัง 3.นายอดิเทพ กมลเวชช์ ปลัดจังหวัดเพชรบูรณ์ เป็น ปลัดจังหวัดนนทบุรี 4.นายสิทธิชัย สวัสดิ์แสน ปลัดจังหวัดตราด เป็น ปลัดจังหวัดปทุมธานี 5.นายศุกร์วิบูล ปิ่นนิกร ปลัดจังหวัดสิงห์บุรี เป็น ปลัดจังหวัดพระนครศรีอยุธยา 6.นายณรงค์ศักดิ์ หอมมาลัย ปลัดจังหวัดราชบุรี เป็น ปลัดจังหวัดพิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พระพิคเนศร์ ลพบุรี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1404397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-mUFZtakSeAgTWDzClqToqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1404397" target="_blank"&gt;พระพิคเนศร์ ลพบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พระพิคเนศร์ เนื้อดินเผาเก่าแท้ ศิลปะถึงสมัยบายน ของเขมร ขนาดพระสมเด็จฯ เข้าตลับแขวนคอได้สบายๆ นานๆจะผ่านตาสักองค์นี้ เป็นที่หมายปองต้องการของเหล่าปราชญ์และศิลปินทุกสาขา คำฉันท์บทหนึ่ง ที่มหากวี ชิต บุรทัต รจนาคารวะบูชา... ขอน้อมคุณพระคเนศ วิเศษศิลปธร เวทางคบวรกวี เป็นเจ้าแห่งวิทยาภรณศรี สุนทรสุวาทีวิธาน... ยืนยันพลานุภาพ ความเป็นเจ้าแห่งวิทยาการแล้ว ทั้งยังยืนยันความเชื่อแน่นแฟ้น ท่านเป็นเจ้าแห่งการแก้อุปสรรคทั้งหลายทั้งปวง ข้อคิดข้อพิจารณาแรก นอกจากพระอิศวร พระนารายณ์ พระพรหมแล้ว สามจอมเทพผู้ยิ่งใหญ่ของฮินดู พระพิคเนศร์ เป็นเทพเจ้าที่ชาวบ้านนับถือกันมาก พุทธศาสนาฝ่ายมหายาน รุ่งเรืองเฟื่องฟ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นายกฯคืนเก้าอี้ 12 นักการเมืองท้องถิ่น - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23427</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5ztDieD6JnJd8e_SfswD8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:00:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23427" target="_blank"&gt;นายกฯคืนเก้าอี้ 12 นักการเมืองท้องถิ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายกรัฐมนตรี ลงนามในคำสั่งให้บ 12 นักการเมืองท้องถิ่น กลับไปดำรงตำแหน่ง หรือ ปฏิบัติหน้าที่เดิม เมื่อวันที่ 26 ต.ค.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้า คสช. ได้ลงนามในคำสั่งนายกรัฐมนตรีที่ 10/2561 เรื่อง ให้บุคคลกลับไปดำรงตำแหน่งหรือปฏิบัติหน้าที่เดิม ประกอบด้วย 1. นายทรงชัย นกขมิ้น นายกองค์การบริหารส่วนตำบลราชเทวะ อ.บางพลี จ.สมุทรปราการ 2.นายอภิชิต วิโนทัย นายกเทศมนตรีนครตรัง อ.เมืองตรัง จ.ตรัง 3.นายบุญเกื้อ พากเพียรศิลป์ นายกเทศมนตรีเมืองปราจีนบุรี อ.ปราจีนบุรี จ.ปราจีนบุรี 4.นายโกมุท ทีฆธนานนท์ นายกเทศมนตรีนครสกลนคร อ.เมืองสกลนคร จ.สกลนคร 5นายอนุสรณ์ นาคา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ลูกศิษย์อาลัย พระเกจิดัง 'หลวงปู่ทวน' อายุ 109 ปี ละสังขาร - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816219</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQ8FK1UX6DMwXmINPFcrlUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816219" target="_blank"&gt;ลูกศิษย์อาลัย พระเกจิดัง 'หลวงปู่ทวน' อายุ 109 ปี ละสังขาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จันทบุรี-วันที่ 19 ต.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า โลกออนไลน์มีการแชร์ภาพเหตุการณ์สุดสะเทือนใจชาวพุทธ สำหรับเหตุการณ์อุบัติเหตุรถยนต์ชนกัน เป็นเหตุให้ หลวงปู่ทวน อายุ 109 ปี พระเกจิชื่อดังของ จ.จันทบุรี มรณภาพ โดยผู้ใช้เฟซบุ๊ก ‎วิเวก เตาปูน อาสากู้ชีพ‎ ได้โพสต์ระบุถึงเหตุการณ์ดังกล่าวผ่านกลุ่มสาธารณะวิเวก โดยโพสต์ดังกล่าวระบุว่า "สิ้นแล้ว!! หลวงปู่ทวน อายุ 109 ปี วัดโป่งยาง จ.จันทบุรี ละสังขารแล้ว อุบัติเหตุรถยนต์ชนกันดังกล่าว เกิดขึ้นที่่หน้าเมืองใหม่นายายอาม ผู้ได้รับบาดเจ็บเป็นพระ1รูปทราบชื่อต่อมาคือหลวงปู่ทวน วัดโป่งยางอาการสาหัสกู้ภัยสว่างนำส่งรพ.นายายอาม และเสียชีวิตในเวลาต่อมา สำหรับ"หลวงป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เหมือนซีรีส์ดัง! สาวใหญ่ลพบุรีตายปริศนาคาบ้าน ลูกสาวโดนแทงสาหัส - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1398570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqRA0n8ZyuPnliZmvUOwfUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 12:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1398570" target="_blank"&gt;เหมือนซีรีส์ดัง! สาวใหญ่ลพบุรีตายปริศนาคาบ้าน ลูกสาวโดนแทงสาหัส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวใหญ่วัย 50 ปีนอนตายปริศนาคาบ้านที่ลพบุรี ส่วนลูกสาวถูกของมีคมแทงบาดเจ็บสาหัส ด้านอดีตสามีเผย เลิกกับภรรยามากว่า 10ปี แต่มีโรงงานอยู่ใกล้บ้านเลยพาลูกส่ง รพ.ได้ ตร.เร่งสอบปมเสียชีวิตแล้ว... เมื่อวันที่ 17 ต.ค.61 ร.ต.อ.รัชชานนท์ รัตนะ รองสารวัตรสอบสวน สภ.ท่าหิน อ.เมืองลพบุรี พร้อมด้วย พล.ต.ต.สุนทร โตรอด รรท.ผบก.ภ.จว.ลพบุรี พ.ต.อ.ณัฐภูม วรรณวิไล ผกก.สภ.ท่าหิน ลพบุรี ร.ต.อ.สุนิษา สมศักดิ์ รองสารวัตรพิสูจน์หลักฐาน ภ.จว.ลพบุรี แพทย์เวร รพ.พระนารายณ์มหาราช เจ้าหน้าที่อาสาสมัครมูลนิธิร่วมกตัญญูลพบุรี ตรวจสอบที่เกิดเหตุ บริเวณ บ้านเลขที่ 9/1 หมู่ 5 ต.โพธิ์เก้าต้น อ.เมืองลพบุรี ซึ่งเป็นโรงงานพลาสติ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' พระเกจิดังเมืองจันท์ ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBZBUJbHlzUZRLRdoKqp0EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399890" target="_blank"&gt;เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' พระเกจิดังเมืองจันท์ ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดประวัติ 'หลวงปู่ทวน' อายุ 110 ปี พระเกจิดังเมืองจันท์ 6 แผ่นดิน เป็นที่รักและเคารพของลูกศิษย์จำนวนมาก ก่อนมรณภาพด้วยอุบัติเหตุ ... หลังจากเกิดเหตุการณ์สลด 'หลวงปู่ทวน' วัดโป่งยาง เกจิดังเมืองจันทบุรี อายุ 110 ปี มรณภาพเพราะอุบัตติเหตุ ระหว่างไปปฏิบัติศาสนกิจ จนทำให้ลูกศิษย์ต่างร่ำไห้กับการจากไปของหลวงปู่ ตามข่าวที่เสนอไปนั้น สำหรับ ประวัติของ 'หลวงปู่ทวน ปุสสวโร' เกิดเมื่อวันพฤหัสบดี ที่ 14 พฤษภาคม 2451 เป็นชาวอำเภอโคกสำโรง จ.ลพบุรี ปัจจุบันสิริอายุ 110 ปี เป็นเกจิอาจารย์ผู้ทรงพุทธาคม มีชื่อเสียงโด่งดังระดับประเทศแห่งวัดจันทคุณาราม หรือ วัดโป่งยาง อ.แก่งหางแมว จ.จันทบุรี ครั้นในอดีต 'หล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>9 ที่เที่ยวหน้าหนาว 2561 ปักหมุดเมืองรองบรรยากาศดีเว่อร์! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUQisqvA1hghR7K5dmywoIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399730" target="_blank"&gt;9 ที่เที่ยวหน้าหนาว 2561 ปักหมุดเมืองรองบรรยากาศดีเว่อร์!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลมหนาวเริ่มพัดมาทักทายแล้วนะจ๊ะ ปีนี้ขาเที่ยวแพลนจะเดินทางไปฟินรับลมหนาวที่ไหนกันบ้าง? แต่ถ้าจะให้แนะนำเทรนด์การท่องเที่ยวไทยสำหรับปีนี้ ต้องไปเช็กอินแหล่งท่องเที่ยวใหม่ๆ ในเมืองรอง ที่มีกิมมิกน่าสนใจ บรรยากาศดีเว่อร์ สวยงามไม่แพ้ที่เที่ยวเดิมๆ ที่คุณเคยไปมาแน่นอน ไลฟ์สไตล์ไทยรัฐ ชวนไปปักหมุด 9 สถานที่ท่องเที่ยวไทย เที่ยวเมืองรองในบรรยากาศดีๆ แถมยังมีความสดใหม่สวยงาม คนไปยังไม่เยอะ ไม่แน่นแออัดเหมือนที่เที่ยวดังๆ ที่คนไปกระจุกกันจนล้นพื้นที่ ส่วนจะมีที่ไหนที่น่าสนใจบ้าง มาเช็กลิสต์กันเลยจ้า... 1. ภูสิงห์-หินสามวาฬ จ.บึงกาฬ ภูสิงห์ อยู่ในเขตพื้นที่อนุรักษ์ในเขตป่าสงวนแห่งชาติ ป่าดงดิบ กะลา ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองผู้ว่าฯล่าสุด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1397518</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1b-wTo3Nu4_vWarLivmZsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1397518" target="_blank"&gt;รองผู้ว่าฯล่าสุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คำสั่งแต่งตั้งรองผู้ว่าราชการจังหวัดออกมาอีกระลอกหนึ่งเมื่อตอนปลายสัปดาห์ที่แล้วจำนวน 24 ราย เป็นการย้ายจังหวัดของรองผู้ว่าฯ 2 รายคือ ร้อยโทศตวรรษ อนันตกูล รองผู้ว่าราชการจังหวัดระยอง เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดชลบุรี และนายอนุรัฐ ไทยตรง รองผู้ว่าราชการจังหวัดบุรีรัมย์ เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดแพร่ ปลัดจังหวัดของกรมการปกครองเป็นรองผู้ว่าราชการจังหวัด 10 ราย คือ นายสมยศ ศิลปิโยดม ปลัดจังหวัดนนทบุรี เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดกาญจนบุรี นายภาษเดช หงษ์ลดารมภ์ ปลัดจังหวัดลำพูน เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดเชียงราย นายชุติเดช มีจันทร์ ปลัดจังหวัดตาก เป็น รองผู้ว่าราชการจังหวัดตาก นายพิจิตร บุญธรร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รองผู้ว่าฯใหม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1392452</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBq_MjGs9FG3bWsuib9tHmUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1392452" target="_blank"&gt;รองผู้ว่าฯใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพิ่งมีจังหวะเวลาเขียนถึงรองผู้ว่าราชการจังหวัดใหม่ทั้ง 62 รายที่เพิ่งได้รับการแต่งตั้งและไปรับตำแหน่งเมื่อวานนี้ ตามคำสั่งที่ออกมาเป็นชุดนั้น เป็นการย้ายสับเปลี่ยนจังหวัดของรองผู้ว่าราชการจังหวัดที่ดำรงตำแหน่งอยู่แล้ว 45 ราย ที่เหลือจึงเป็น รองผู้ว่าฯหน้าใหม่ 62 รายอย่างที่ว่า ใน 62 รายนี้ มาจาก กรมการปกครอง สายงานหลักของนักปกครอง 40 ราย โดยเป็น ปลัดจังหวัด ขึ้นสายตรงเสีย 27 ราย ที่เหลือ 13 ราย มาจากตำแหน่งอื่นๆ คือ อธิการวิทยาลัยการปกครอง 1 ราย ได้แก่ นายสำราญ นันทนีย์ เป็นรอง ผวจ.ชัยนาท ผู้อำนวยการสำนัก 2 ราย ได้แก่ นายพิริยะ ฉันทดิลก ผู้อำนวยการสำนักการสอบสวนและนิติการ เป็นรอง ผวจ.สมุทร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ค่าปรับมหาโหด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1389890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTGjJdqpaEb_tefOTHws3MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1389890" target="_blank"&gt;ค่าปรับมหาโหด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความเดือดร้อนการเรียกค่าปรับของตำรวจเป็นปัญหาร้องเรียนมานาน ล่าสุดคนเขียนมาเล่าเรื่องที่สงสัยเกี่ยวกับ “ค่าปรับ” ของตำรวจว่า เป็นคนเพชรบูรณ์ มีอาชีพวิ่งส่งผัก วันเว้นวันปลายทางที่ จ.ปราจีนบุรี และตลาดไท จะต้องเจอกับตำรวจทุกวัน โดยเฉพาะ สภ.พัฒนานิคม (บ้านดีลัง) จ.ลพบุรี ในข้อหา “ต่อเติมเหล็กข้าง” ปรับ 1,000 บาท หรือที่เรียกติดปากว่า “กระบอกข้างและราวบันได” จะเรียกจับแค่รถมีคอก คนที่ร้องบอกว่า รถที่ใช้ส่งของเป็นกระบะแค็บ 2 ตอน ถ้าถอดออกรถคงจะพัง เพราะที่ต่อเติมขึ้นมาเพื่อให้มีความแข็งแรง มั่นคง ไม่ได้เกินออกไปนอกรถมากนัก ด่านตำรวจที่บ้านดีลัง จ.ลพบุรี ตั้งเป็นเวลาทุกวัน เช้าตั้งแต่เวลา 09.00-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“กฤษศญพงษ์” เซ็นโยกย้าย ขรก.-วธจ. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO40Il7sMu9C3BYqrYx-8A4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386398" target="_blank"&gt;“กฤษศญพงษ์” เซ็นโยกย้าย ขรก.-วธจ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“สุดารัตน์” คุมสำนักเฝ้าระวัง ย้ำสานนโยบายสู่การปฏิบัติเพื่อ ปชช. นายกฤษศญพงษ์ ศิริ ปลัดกระทรวงวัฒนธรรม กระทรวงวัฒนธรรม (วธ.) เปิดเผยว่า ตนได้ลงนามในหนังสือคำสั่งกระทรวงวัฒนธรรมที่ 145/2561 เรื่อง ย้ายข้าราชการ ตำแหน่งประเภท อำนวยการระดับสูง ของสำนักงานปลัดกระทรวงวัฒนธรรม (สป.วธ.) 20 ราย อาทิ 1.นางศศิฑอณร์ สุวรรณมณี วัฒนธรรมจังหวัด (วธจ.) นครราชสีมา เป็น ผอ.สำนักตรวจและประเมินผล สป.วธ. 2.นายไชยนันท์ แสงทอง วธจ.สระแก้ว เป็น วธจ.นครราชสีมา 3.นายบัญญัติ แสวงดี วธจ.ปราจีนบุรี เป็น วธจ.สระแก้ว 4.นางสิริยา บุญญศิริพฤกษ์ วธจ.เชียงใหม่ เป็นวธจ.ลำพูน 5.นางมันทนา กันสิทธิ์ วธจ.กำแพงเพชร เป็น วธจ.เชีย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ศาลอาญาคดีทุจริตกลาง แก้เขตอำนาจศาลรับเฉพาะคดีใน กทม. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814568</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjyGRYTiUXoN4WzwXcDQPAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/814568" target="_blank"&gt;ศาลอาญาคดีทุจริตกลาง แก้เขตอำนาจศาลรับเฉพาะคดีใน กทม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 ต.ค.61 นายสุริยัณห์ หงษ์วิไล โฆษกศาลยุติธรรม เปิดเผยว่า ตั้งแต่วันที่ 1 ต.ค.61 เป็นต้นไป ศาลยุติธรรมได้เปลี่ยนแปลงเขตอำนาจศาลแรงงานภาค 1 , ศาลแรงงานภาค 7 , ศาลอาญาคดีทุจริตและประพฤติมิชอบภาค 1, ศาลอาญาคดีทุจริตและประพฤติมิชอบภาค 7 และเปิดทำการศาลแขวงระยอง ตามมติคณะกรรมการบริหารศาลยุติธรรม (ก.บ.ศ.) เพื่อเป็นการอำนวยความยุติธรรมแก่ประชาชนให้สามารถเดินทางมายังศาลได้โดยสะดวก ดังนี้ ศาลแรงงานภาค 1 มีอำนาจในการพิจารณาพิพากษาคดีแรงงาน 9 จังหวัดในเขต จ.ชัยนาท , จ.นนทบุรี , จ.ปทุมธานี , จ.พระนครศรีอยุธยา , จ.ลพบุรี , จ.สมุทรปราการ , จ.สระบุรี , จ.สิงห์บุรี, จ.อ่างทอง ศาลแรงงานภาค 7 มีอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อนุมัติ ‘ผู้ว่าฯป้ายแดง’ 14จว. โยก10รองผวจ.เป็นผู้ตรวจฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYmMy97-EBW9YQIhOZnL30qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813993" target="_blank"&gt;อนุมัติ ‘ผู้ว่าฯป้ายแดง’ 14จว. โยก10รองผวจ.เป็นผู้ตรวจฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 25 ก.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ประชุมคณะรัฐมนตรี (ครม.) มีมติเห็นชอบตามที่ พล.อ.อนุพงษ์ เผ่าจินดา รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย เสนอบัญชีรายชื่อแต่งตั้งโยกย้ายผู้บริหารระดับสูงของกระทรวงมหาดไทย 24 ตำแหน่ง ประกอบด้วยตำแหน่งผู้ว่าราชการจังหวัด 14 จังหวัด และผู้ตรวจราชการกระทรวง 10 ตำแหน่ง มีรายชื่อดังนี้ 1.นายกมล เชียงวงค์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด (นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดสมุทรปราการ สำนักงานปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง (ผู้ตรวจราชการกระทรวงระดับสูง) สำนักงานปลัดกระทรวง 2.นางกานต์เปรมปรีด์ ชิตานนท์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด (นักปกครอง ระดับต้น) จังห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ครม.ไฟเขียวแต่งตั้งโยกย้าย ผู้ตรวจฯ-ผู้ว่าฯ 24 ตำแหน่ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDi3VXcyGuuPlmdZ-XPsyEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383540" target="_blank"&gt;ครม.ไฟเขียวแต่งตั้งโยกย้าย ผู้ตรวจฯ-ผู้ว่าฯ 24 ตำแหน่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ครม.มีมติแต่งตั้งโยกย้ายผู้ตรวจราชการ 10 ตำแหน่ง-ผู้ว่าราชการจังหวัด 14 ตำแหน่ง ตามที่ มท.เสนอมา มีผล 1 ต.ค.61 เมื่อวันที่ 25 ก.ย.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า คณะรัฐมนตรี(ครม.) มีมติเห็นชอบบัญชีรายชื่อข้าราชการสังกัดกระทรวงมหาดไทย ตามที่เสนอมา 24 ตำแหน่ง และนำความกราบบังคมทูลเพื่อทรงพระกรุณาโปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ดังนี้ 1.นายกมล เชียงวงค์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด(นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดสมุทรปราการ สำนักงานปลัดกระทรวง ให้ดำรงตำแหน่งผู้ตรวจราชการกระทรวง(ผู้ตรวจราชการกระทรวงระดับสูง) สำนักงานปลัดกระทรวง 2.นางกานต์เปรมปรีด์ ชิตานนท์ ตำแหน่งรองผู้ว่าราชการจังหวัด(นักปกครอง ระดับต้น) จังหวัดจันท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ลิงป่า” ลพบุรีปัญหาใหม่คนชัยบาดาล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377737</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMMxCrZmVgm9LGjvIlwEyMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377737" target="_blank"&gt;“ลิงป่า” ลพบุรีปัญหาใหม่คนชัยบาดาล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเอ่ยถึง จ.ลพบุรี ผู้คนรู้จักเป็นเมืองท่องเที่ยว ชมแหล่งโบราณสถาน และชิมอาหารรสอร่อย....! ความโดดเด่นอีกหนึ่งอย่างอยู่ที่ ฝูงลิง อาศัยอยู่ร่วมกับชาวบ้าน กลางใจเมืองลพบุรี รวมทั้งศาลพระกาฬและพระปรางค์สามยอด แต่ปัจจุบันเพิ่มจำนวนมากขึ้น สร้างปัญหาความเดือดร้อนให้ชาวบ้านมานานนับสิบปี นางลำยอง เคียนทอง รักษาการ ผอ.ร.ร.วัดสุนทรเทพคีรี ต.ศิลาทิพย์ อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี กล่าวว่า แต่การที่ลิงอยู่ร่วมกับมนุษย์ วันนี้ได้สร้างความเดือดร้อนให้ร้านค้าโดยรอบ ขนาดต้องปิดตัวลงจนแทบกลายเป็นเมืองร้าง เนื่องมาจากฝูงลิงมีนิสัยดื้อรั้น บุกเข้าทำลายทรัพย์สินชาวบ้านและนักท่องเที่ยว แม้หน่วยงานรัฐหลายๆฝ่ายลงแก้ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เศรษฐีใหม่อีกคน ซื้อหวยในวัด โชคดีสมใจ ได้เงิน 12 ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEe-5Yq3c_DJDPl7y5CvpAgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377389" target="_blank"&gt;เศรษฐีใหม่อีกคน ซื้อหวยในวัด โชคดีสมใจ ได้เงิน 12 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมาชิก อบต.นิคมลำนารายณ์ เป็นเศรษฐีใหม่อีกคน ถูกรางวัลที่ 1 ได้เงิน 12 ล้าน ซื้อมาจากแม่ค้าวัดผาซ่อนแก้ว เมืองมะขามหวาน รีบมาโรงพักชัยบาดาล แจ้งเป็นหลักฐาน... เมื่อวันที่ 16 ก.ย. ภายหลังประกาศผลรางวัลสลากกินแบ่งรัฐบาล ได้มีเศรษฐีใหม่ทยอยมาแจ้งความเป็นหลักฐานกับเจ้าหน้าที่ตำรวจในพื้นที่ ล่าสุดนายบุญเรือง เมืองทะ อายุ 60 ปี บ้านเลขที่ 60/3 หมู่ 1 ต.นิคมลำนารายณ์ อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี และเป็นสมาชิก อบต.นิคมลำนารายณ์ ผู้โชคดีอีกคน งวดประจำวันที่ 16 ก.ย. 2561 เดินทางมายัง สภ.ชัยบาดาล เพื่อเข้าพบ พ.ต.ท.กำพล แก่นอินตา สารวัตรสอบสวน สภ.ชัยบาดาล เพื่อขอลงบันทึกประจำวันไว้เป็นหลักฐาน พร้อมสลากกินแบ่งรั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เส้นทางสู่เก้าอี้ผู้ว่าฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1378277</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwn4SwueDFxVZehJUusPt8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1378277" target="_blank"&gt;เส้นทางสู่เก้าอี้ผู้ว่าฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การคัดเลือกเพื่อเลื่อนข้าราชการประเภทบริหารระดับต้นของกระทรวงมหาดไทยขึ้นแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง สายงานการบริหารงานปกครอง หรือผู้ว่าราชการจังหวัด ปีนี้มีนายสุรอรรถ ทองนิรมล อกพ.ผู้ทรงคุณวุฒิของกระทรวงมหาดไทยเป็นประธาน ประธานสุรอรรถ เป็นมืออาชีพทางด้านการบริหารงานบุคคล เคยเป็นผู้อำนวยการกองการเจ้าหน้าที่ สำนักงานปลัดกระทรวงมหาดไทย เคยเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดมาหลายจังหวัด และเกษียณอายุในตำแหน่งรองปลัดกระทรวงมหาดไทย จึงเชื่อมั่นได้ในวิจารณญาณและการถ่วงดุลในการคัดเลือกไม่เอนเอียงเข้าข้างกลุ่มใดกลุ่มหนึ่ง ผู้มีสิทธิเข้ารับการคัดเลือกขึ้นเป็น ผู้ว่าราชการจังหวัด คราวนี้มีทั้งสิ้น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผ่าศพพลฯเข้ม! แจ้ง3รุ่นพี่ร่วมกันฆ่า สลด เมียท้องโย้ใกล้คลอด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1376141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6MHF8LyJhENYspMCe4UNkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1376141" target="_blank"&gt;ผ่าศพพลฯเข้ม! แจ้ง3รุ่นพี่ร่วมกันฆ่า สลด เมียท้องโย้ใกล้คลอด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจากเฟซบุ๊ก บอย กรุงเก่า) นำ พ่อ แม่ พลฯเข้มเดินทางมาพร้อมศพ พิสูจน์ที่นิติเวชฯ ก่อนนำกลับไปบำเพ็ญกุศลที่บุรีรัมย์ เผยสู้อยู่ 23 วัน หลังถูกรุ่นพี่ทำร้ายในค่ายทหาร สุดท้ายมิอาจยื้อชีวิต สลด เมียอุ้มท้อง 7 เดือนรอรับศพ เวลา 09.30 น.วันที่ 14 ก.ย. พ่อ และแม่รวมญาติๆ รวมถึง น.ส.วรรณิสา หรือน้องฝ้าย บุญตา ภรรยา และเพื่อนๆ ของพลทหารคชา หรือเข้ม พะชะ อายุ 22 ปี สังกัด กองพันทหาราบที่ 3 กรมทหารราบที่ 31 รักษาพระองค์ ได้มารวมกันอยู่ที่หน้าห้องชันสูตรศพ รพ.อานันทมหิดล จ.ลพบุรี ด้วยความเศร้าสลดใจ ภายหลังทราบข่าว การเสียชีวิตของพลฯเข้ม ต่อมา รถของมูลนิธิมารับร่างไร้วิญญาณของ พลทหารคชา ส่งแผนกนิติเว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พลทหารคชา เสียชีวิตแล้ว เตรียมนำศพเข้า กทม.ผ่าพิสูจน์ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJbBnnddm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK08uz3bqMKi_JvSrItCbKIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 05:08:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJbBnnddm" target="_blank"&gt;พลทหารคชา เสียชีวิตแล้ว เตรียมนำศพเข้า กทม.ผ่าพิสูจน์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (14 ก.ย.) เว็บไซต์มติชนออนไลน์รายงานว่า พลทหารคชา พะชะ ทหารเกณฑ์สังกัดกองพันทหารรายที่ 3 กรมทหารราวที่ 31 รักษาพระองค์ ที่ถูกทหารรุ่นพี่ซ้อม และเข้ารับการรักษาตัวตั้งแต่ช่วงเดือน ส.ค. ที่ผ่านมา ขณะนี้พลทหารคชา เสียชีวิตแล้วเมื่อเวลาประมาณ 05.45 น. โดยมีพ่อ แม่ และภรรยาของพลทหารเฝ้าดูแลอย่างใกล้ชิด ขณะที่ทางโรงพยาบาลอานันทมหิดลจะส่งศพมายังกรุงเทพฯ เพื่อทำการผ่าพิสูจน์ ซึ่งทางญาติจะนำศพกลับไปตั้งบำเพ็ญกุศลที่วัดหนองบัวลี อ.หนองหงส์ จ.บุรีรัมย์ หลังจากการผ่าพิสูจน์เสร็จสิ้นแล้ว สำหรับพลทหารคชา เข้ารับการรักษาตัวในห้องไอซียู ของโรงพยาบาลอานันทมหิดล เมื่อวันที่ 21 ส.ค. 2561 ด้วยอาการหมดสต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>สลด! นักเรียน ม.5 พลัดตกอาคารเรียนดับ เพื่อนเผยเคยบ่นเครียด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1370693</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMRGPKTR16WysviRBjNvMjMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1370693" target="_blank"&gt;สลด! นักเรียน ม.5 พลัดตกอาคารเรียนดับ เพื่อนเผยเคยบ่นเครียด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักเรียน ม.5 โรงเรียนดังที่ลพบุรี พลัดตกอาคารเรียนสาหัส ก่อนไปตายที่ รพ. เพื่อนเผยเคยบ่นเครียด แต่ไม่บอกว่าเรื่องอะไร ตร.เร่งสอบสาเหตุแท้จริง ... เมื่อเวลา 13.50 น วันที่ 6 ก.ย.61 ร.ต.อ.ณัฐพงษ์ วงค์วัง พนักงานสอบสวน สภ.ท่าหินลพบุรี พร้อมด้วยอาสาสมัครมูลนิธิ ป่อเต็กตึ๊งลพบุรี ไปตรวจสอบเหตุ นักเรียน พลัดตกอาคาร ได้รับบาดเจ็บสาหัส ที่เกิดเหตุ บริเวณพื้น หลังอาคารเรียน 5 ชั้น ของโรงเรียนดังกล่าว ใน ต.โพธิ์เก้าต้น อ.เมืองลพบุรี พบร่างของผู้บาดเจ็บเป็นนักเรียนชาย อยู่ในชุดนักเรียน ทราบชื่อต่อมาคือ นายเจษฎา (สงวนนามสกุล) อายุ 16 ปี ชาว อ.เมือง จ.ลพบุรี นักเรียนชั้น ม.5 ของโรงเรียนดังกล่าว สภาพนอนค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โปรดเกล้าฯรองปลัดมท.-อธิบดีและผู้ว่าฯรวม18รายแล้ว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812627</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmu1mAjQVV9LftJsU4lLf8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 02:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812627" target="_blank"&gt;โปรดเกล้าฯรองปลัดมท.-อธิบดีและผู้ว่าฯรวม18รายแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ราชกิจจานุเบกษา เผยแพร่ (9ก.ย.) ประกาศสำนักนายกรัฐมนตรี เรื่อง แต่งตั้งข้าราชการพลเรือนสามัญมีพระราชโองการโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมให้ข้าราชการพลเรือนสามัญ สังกัดกระทรวงมหาดไทย พ้นจากตำแหน่งเดิม และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งประเภทบริหารระดับสูง จำนวน ๑๘ ราย ดังนี้๑. นายธนาคม จงจิระ พ้นจากตำแหน่ง ผู้ว่าราชการจังหวัดนครสวรรค์ และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวง๒. นายพรพจน์ เพ็ญพาส พ้นจากตำแหน่ง ผู้ว่าราชการจังหวัดสระแก้ว และแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวง๓. นายนิสิต จันทร์สมวงศ์ พ้นจากตำแหน่ง รองปลัดกระทรวง สำนักงานปลัดกระทรวงและแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>นสศ. ตั้งแถวอำลา 'เฉลิมชัย' เกษียณอายุราชการ ผบ.ทบ. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkjuoXtdQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJ5w1vRJrsutUqwMZE-DC8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 13:06:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkjuoXtdQ" target="_blank"&gt;นสศ. ตั้งแถวอำลา 'เฉลิมชัย' เกษียณอายุราชการ ผบ.ทบ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่หน่วยบัญชาการสงครามพิเศษ (นสศ.) จ.ลพบุรี ได้มีการจัดพิธีอำลาเกษียณราชการให้กับ พล.อ.เฉลิมชัย สิทธิสาท ผู้บัญชาการทหารบก (ผบ.ทบ.) ในฐานะที่เป็นอดีต ผบ.นสศ. โดยมีการจัดกำลังพลสวนสนามวิ่งจำนวน 4 กองพัน โดย ผบ.ทบ. ระบุว่า สิ่งที่ภูมิใจมากที่สุดในชีวิตคือการเข้ามารับราชการในหน่วยรบพิเศษของกองทัพบกไทยตั้งแต่ปี 2523 ถึง 2558 ซึ่งกว่า 35 ปีเต็มใช้ชีวิตอยู่ในหน่วยรบพิเศษ ได้มีโอกาสร่วมงานกับเพื่อนร่วมงานที่มีความสามารถสูง ถือได้ว่าเป็น Top Man ของกองทัพบก โดยเฉพาะเมื่อตนมาทำหน้าที่ผ บ.ทบ. ในช่วง 2 ปีที่ผ่านมา ได้นำความรู้เหล่านี้และประสบการณ์มาประยุกต์ใช้กำหนดเป็นแนวนโยบายทำงานให้กับกองทัพบก ซึ่ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ส.อบต.ชนแดน ช็อก! ปลุกลูกชายให้ขับรถไปส่ง พบเป็นศพเลือดท่วมหน้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1373705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXvCInZ6FEvsBczdeI_MMsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 04:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1373705" target="_blank"&gt;ส.อบต.ชนแดน ช็อก! ปลุกลูกชายให้ขับรถไปส่ง พบเป็นศพเลือดท่วมหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ส.อบต.ชนแดน จังหวัดเพชรบูรณ์ เดินไปเรียกลูกชายวัย 39 ปีให้ขับสิบล้อพาไปส่งอบรม เปิดประตูห้องถึงกับช็อก พบเป็นศพมีเลือดไหลเต็มใบหน้า รีบแจ้งตำรวจหาข้อเท็จจริง เมื่อเวลา 08.10 น. วันที่ 11 ก.ย.61 ร.ต.อ.อำนาจ นิติลียานนท์ รอง สว.(สอบสวน) สภ.ชนแดน จังหวัดเพชรบูรณ์ ได้รับแจ้งกู้ชีพ-กู้ภัย ชนแดนสงเคราะห์ ว่า มีคนเสียชีวิตอยู่ในห้องนอนที่บ้านเลขที่ 107 หมู่ 7 บ้านโคกเจริญ ต.ชนแดน อ.ชนแดน จ.เพชรบูรณ์ จึงรายงานให้ผู้บังคับบัญชาทราบตามลำดับชั้น ก่อนพร้อมด้วยแพทย์เวรโรงพยาบาลชนแดนรุดตรวจสอบ ที่เกิดเหตุ พบนายวิจักร เหี้ยมโท้ อายุ 65 ปี เจ้าของบ้าน มีตำแหน่ง เป็น ส.อบต.ชนแดน นางเลี้ยง เหี้ยมโท้ อายุ 58 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บิ๊กตู่ ของขึ้น อัดจำนำข้าวผลาญงบฯ 5 แสนล้าน ถึงเวลาเลือกตั้งขอเลือกคนดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1371178</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQh_mbCJX1zgnQV4cvrrLUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1371178" target="_blank"&gt;บิ๊กตู่ ของขึ้น อัดจำนำข้าวผลาญงบฯ 5 แสนล้าน ถึงเวลาเลือกตั้งขอเลือกคนดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กตู่" บอกอบอุ่น ลุย ลพบุรี ย้ำ ไปได้ทุกตารางนิ้ว ไม่เลือกที่รักมักที่ชัง ยิ่งเกลียดยิ่งต้องไป เอาคนเลวออกจากระบบ ของขึ้นอัดจำนำข้าวผลาญงบฯ แบกภาระใช้หนี้ 4 ปี หนี้ 5 แสนล้าน ถึงเวลาเลือกตั้งขอชาวบ้านสัญญาเลือกคนดี เมื่อเวลา 08.00 น.วันที่ 7 ก.ย.ที่จ.ลพบุรี พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ(คสช.) พร้อมคณะ อาทิ พล.อ.ฉัตรชัย สาริกัลยะ รองนายกรัฐมนตรี พล.อ.อนุพงษ์​ เผ่าจินดา รมว.มหาดไทย นายกอบศักดิ์ ภูตระกูล รมต.ประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ลงพื้นที่ตรวจราชการ จ.ลพบุรี เยี่ยมพิพิธภัณฑสถานแห่งชาติ สมเด็จพระนารายณ์ โดยมีข้าราชการ และประชาชน นักเรียน สวมชุดไทยมาต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ประยุทธ์' เยือนลพบุรี ขอประชาชน 'ไม่พาประเทศถอยหลัง' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rkq-dOyOX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7z1thzqp0nz57HepaozuAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 05:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rkq-dOyOX" target="_blank"&gt;'ประยุทธ์' เยือนลพบุรี ขอประชาชน 'ไม่พาประเทศถอยหลัง'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่พิพิธภัณฑสถานแห่งชาติ สมเด็จพระนารายณ์ ต.ท่าหิน อ.เมืองลพบุรี จ.ลพบุรี พลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี พร้อมคณะประกอบด้วย พลเอก ฉัตรชัย สาริกัลยะ รองนายกรัฐมนตรี พลเอก อนุพงษ์ เผ่าจินดา รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย นายวีระ โรจน์พจนรัตน์ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรม และนายกอบศักดิ์ ภูตระกูล รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ได้เยี่ยมชมโบราณสถานในสมัยสมเด็จพระนารายณ์มหาราช ซึ่งเป็นพระราชวังที่สมเด็จพระนารายณ์มหาราชโปรดให้สร้างขึ้น ณ เมืองลพบุรี เมื่อประมาณ พ.ศ. 2208 - 2209 ด้วยสภาพภูมิประเทศที่ตั้งอยู่ไกลจากแม่น้ำใหญ่ มีป่า ภูเขา สัตว์ป่าชุกชุม ทำให้ต้องอัธยาศัย และรู้สึกปลอดภัยเมื่อป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เพื่อนเก่าโชว์รูป บิ๊กตู่สมัยด.ช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1371595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTsJkBThUb392qXOKSdW3oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1371595" target="_blank"&gt;เพื่อนเก่าโชว์รูป บิ๊กตู่สมัยด.ช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ๊ะเอ๋ขณะเยือนลพบุรี นครโวยทหารบุกบ้าน “วิษณุ” ย้อนเกล็ดนักการเมืองโวยวาย 70 วันหาเสียงไม่พอเอาไปเลยเต็มที่ 150 วัน แต่ต้องเลื่อนเลือกตั้งออกไป อาจเป็น 5 พ.ค. ชี้สมัย “คึกฤทธิ์” หาเสียง 20 วันยังทำมาแล้ว “บิ๊กป้อม” สำทับของเดิมใช้แค่ 40 วัน จ่อเรียก “คนผมน้อย” ปรับทัศนคติตามบัญชานายกฯ กกต.ยันลุยสอบ “สามมิตร” ขึ้นรถแห่ ผบ.ทบ.ติงอย่าฉวยจังหวะทะลวงช่องโหว่ “สามมิตร” ย้ำไม่ตั้งพรรค “พลังประชารัฐ” ตัวเลือกแรก ขอส่องนโยบายก่อน “อียู” ออกโรงโต้เปล่ากดดันรัฐบาลจัดเลือกตั้งตามคำอ้าง “นคร มาฉิม” ด้านเจ้าตัวเผยทหารมาเยี่ยมถึงบ้านทันควัน นายกฯเยือนลพบุรีถิ่นเก่าเล่าเรียน ประกาศลั่นไปทุกที่แม้เกลียดก็จะ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เพื่อนป.7เผย หมอดูเคยทัก‘ประยุทธ์’ จะได้เป็นนายกฯ-ลุ้นทะเบียนรถ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1371286</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZ9LXhrXVuD8iO8g9RZBlYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1371286" target="_blank"&gt;เพื่อนป.7เผย หมอดูเคยทัก‘ประยุทธ์’ จะได้เป็นนายกฯ-ลุ้นทะเบียนรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กตู่" เยือนเมืองลิง ย้ำบ้านเมืองรัชกาลนี้ต้องสงบที่สุด อย่าประท้วง เลือกตั้งอย่าเห็นแก่เงิน ก่อนโดนเซอร์ไพรส์ 3 เพื่อนสมัย ป.7 มาต้อนรับ พร้อมเผยแม่นายกฯ เคยเล่า หมอดูบอก ‘ประยุทธ์’ จะได้เป็นผู้นำประเทศ เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 7 ก.ย. ที่เทศบาลตำบลเขาพระงาม จ.ลพบุรี พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีและหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) พร้อมคณะ เยี่ยมชมโครงการบ้านสุขภาวะผู้ป่วยเรื้อรังและผู้สูงอายุ โดยช่วงหนึ่งนายกฯ ได้ทักทายกลุ่มกำนัน ผู้ใหญ่บ้าน ที่มารอต้อนรับพร้อมประชาชน 200 คนว่า เราเคยเจอกันหรือเปล่า สงสัยเวลาไปประชุมสงสัยฉันอาจเคยเจอหน้าพวกเธอ หรือไม่ก็เห็นหน้าตอนประท้วง “...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เกษตรเกษียณ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1367598</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWwLje_tqtbK7r6MDRwiUcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1367598" target="_blank"&gt;เกษตรเกษียณ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระทรวงเกษตรและสหกรณ์เป็นอีกกระทรวงที่มีข้าราชการเกษียณอายุเป็นจำนวนมากตั้งแต่ ปลัดกระทรวง ลงมาถึง อธิบดี ผู้อำนวยการสำนัก และตำแหน่งอื่นๆ มีตำแหน่งที่เป็นหัวหน้าส่วนราชการในส่วนภูมิภาคอยู่ 3-4 กรม ส่วนใหญ่เป็นข้าราชการประเภทอำนวยการระดับสูง ซึ่งสร้างสรรค์ผลงานเพื่อเกษตรกรเอาไว้มากมายควรแก่การบันทึกไว้เป็นเกียรติยศและภาคภูมิใจ เริ่มด้วยตัวแทนของสำนักงานปลัดกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ที่เรียกขานกันว่า เกษตรและสหกรณ์จังหวัด มีเกษียณออกไป 5 รายจาก 76 จังหวัด คือ 1.นายศักดิ์ชัย ถนัดวณิชย์ เกษตรและสหกรณ์จังหวัดลำปาง 2.นายวรวุฒิเอี่ยมกำแพง เกษตรและสหกรณ์จังหวัดกาฬสินธุ์ 3.นางสาวพิศนีย์ ตรียะวงศ์ เกษตร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชายโสดผวา!! อาถรรพ์ จู่ๆช็อกดับ 3 ศพ ติดต่อกันโดยไม่รู้สาเหตุ พากันพกของขลัง - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%82%e0%b8%aa%e0%b8%94%e0%b8%9c%e0%b8%a7%e0%b8%b2-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%96%e0%b8%a3%e0%b8%a3%e0%b8%9e%e0%b9%8c-%e0%b8%88%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b9%86%e0%b8%8a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMYd68GPXTCx7CARAkGl8IqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 05:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%8a%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b9%82%e0%b8%aa%e0%b8%94%e0%b8%9c%e0%b8%a7%e0%b8%b2-%e0%b8%ad%e0%b8%b2%e0%b8%96%e0%b8%a3%e0%b8%a3%e0%b8%9e%e0%b9%8c-%e0%b8%88%e0%b8%b9%e0%b9%88%e0%b9%86%e0%b8%8a/" target="_blank"&gt;ชายโสดผวา!! อาถรรพ์ จู่ๆช็อกดับ 3 ศพ ติดต่อกันโดยไม่รู้สาเหตุ พากันพกของขลัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชายโสดผวา!! อาถรรพ์ จู่ๆช็อกดับ 3 ศพ ติดต่อกันโดยไม่รู้สาเหตุ พากันพกของขลัง ชายโสดผวา!! – วันที่ 31 ส.ค. พ.ต.ท.ณัฐพล พงษานุวัฒน์ สว.(สอบสวน) สภ.โคกสำโรง จ.ลพบุรี รับแจ้งมีผู้เสียชีวิตไม่ทราบสาเหตุ ที่บ้านเลขที่ 31 หมู่ที่ 8 ต.หลุมข้าว อ.โคกสำโรง จึงรุดไปตรวจสอบพร้อมแพทย์เวรฯ รพ.โคกสำโรงและสมาคมกู้ภัยโคกสำโรงสงเคราะห์ ที่เกิดเหตุเป็นบ้านไม้ชั้นเดียวเจ้าหน้าที่พบศพ นายประมวญ ขันทอง อายุ 51 ปี อยู่ในสภาพนอนหงาย ไม่สวมเสื้อสวมเพียงกางเกงขาสั้น ตรวจสอบโดยรอบไม่พบร่องรอยการต่อสู้หรือถูกทำร้ายแต่อย่างใด คาดว่าเสียชีวิตมาแล้วไม่ต่ำกว่า -8 ชั่วโมง จนท.สมาคมกู้ภัยโคกสำโรงสงเคราะห์ เข้าตรวจสอบศพผู้เส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>กอปภ.ก. สั่งการ 8 จังหวัด เตรียมพร้อมรับมืออุทกภัย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811911</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5x8l5Tojkffb6g-re2VOIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811911" target="_blank"&gt;กอปภ.ก. สั่งการ 8 จังหวัด เตรียมพร้อมรับมืออุทกภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย ในฐานะผู้อำนวยการกลางกองอำนวยการป้องกันและบรรเทาสาธารณภัยกลาง (กอปภ.ก.)เปิดเผยว่า กอปภ.ก. โดยกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย ได้ติดตามสภาวะอากาศ ปริมาณฝนสะสม สถานการณ์น้ำท่า และปัจจัยเสี่ยงเชิงพื้นที่ พบว่า หลายพื้นที่มีฝนตกหนัก ปริมาณน้ำสะสมมากกอปรกับประกาศของศูนย์เฉพาะกิจติดตามและเฝ้าระวังสถานการณ์น้ำ การไฟฟ้าฝ่ายผลิตแห่งระเทศไทย (กฟผ.) แจ้งว่า เขื่อนวชิราลงกรณจะระบายน้ำเพิ่มขึ้นวันละ5ล้านลูกบาศก์เมตร เป็นวันละ58ล้านลูกบาศก์เมตร ในช่วงวันที่4 - 10กันยายน2561และเขื่อนศรีนรินทร์จะระบายน้ำเพิ่มขึ้นวันละ6ล้านลูกบาศก์เมตร เป็นวันละ28ล้านลูกบาศ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ปภ.เผยสถานการณ์อุทกภัย8จังหวัด เริ่มคลี่คลาย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812004</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyquMHoZiP00gItYfZ6xooqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/812004" target="_blank"&gt;ปภ.เผยสถานการณ์อุทกภัย8จังหวัด เริ่มคลี่คลาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 3 ส.ค. 61 นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลของพายุโซนร้อน "เบบินคา" และมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 สิงหาคม-3 กันยายน 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 18 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน หนองคาย นครพนม บึงกาฬ เพชรบุรี สกลนคร ลพบุรี นครนายก ชัยภูมิ เพชรบูรณ์ พิจิตร กาฬสินธุ์ และอุบลราชธานี รวม 94 อำเภอ 409 ตำบล 2,324 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 55,386 ครัวเรือน 162,842 คน ผู้เสียชีวิต 4 ราย สถานการณ์คลี่คลายแล้ว 10 จังหวัด ได้แก่ น่าน ลำปาง พะเยา เชียงใหม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ปภ.เผย 6 จังหวัด น้ำยังท่วม ร่งระบายน้ำ-ช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811671</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQGDcG7Zay8sRc52v9q2oEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/811671" target="_blank"&gt;ปภ.เผย 6 จังหวัด น้ำยังท่วม ร่งระบายน้ำ-ช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลของพายุโซนร้อน "เบบินคา" และมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 - 30 สิงหาคม 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 15 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน เพชรบูรณ์ หนองคาย นครพนม บึงกาฬ เพชรบุรี สกลนคร ลพบุรี นครนายก และชัยภูมิ รวม 78 อำเภอ 311 ตำบล 1,614 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 37,080 ครัวเรือน 114,0237 คน ผู้เสียชีวิต 4 ราย สถานการณ์คลี่คลายแล้ว 9 จังหวัด ได้แก่ น่าน ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน เพชรบูรณ์ หนองคาย เชียงราย และลพบุรี ยังคงม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หมอห้ามญาติเยี่ยมพลทหารถูกรุ่นพี่ซ้อม พบปอดติดเชื้อ หวั่นอาการทรุด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1362570</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4DyVAd0NVgfmmgVOeRb40qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1362570" target="_blank"&gt;หมอห้ามญาติเยี่ยมพลทหารถูกรุ่นพี่ซ้อม พบปอดติดเชื้อ หวั่นอาการทรุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หมอสั่งห้ามญาติเข้าเยี่ยมพลทหารถูกรุ่นพี่ซ้อม หลังพบปอดติดเชื้อรุนแรง หวั่นอาการทรุดหนัก จากกรณี นาย คชา พะชะ อายุ 22 ปี ทหารเกณฑ์สังกัดหน่วยทหารแห่งหนึ่งใน จ.ลพบุรี ถูกทหารรุ่นพี่จำนวน 3 คนรุมทำร้ายร่างกาย ต้องส่งตัวไปรักษาที่โรงพยาบาลอานันทมหิดล ก่อนจะพบว่ามีอาการหัวใจหยุดเต้นนั้น ล่าสุด เมื่อวันที่ 26 ส.ค.61 นางกาญจนาภร สีหะวงค์ อายุ 29 ปี ซึ่งเป็นน้าของพลทหารคชา กล่าวว่า วันนี้ญาติๆ พากันมารอใส่บาตรพระสงฆ์ หลังจากเมื่อคืนนี้หมอได้มาบอกกับญาติๆ ว่า ขณะนี้อาการของคชา มีอาการปอดติดเชื้อเพิ่มมาอีกโรคหนึ่ง โดยแพทย์ได้ห้ามญาติๆ เข้าเยี่ยมแล้ว เพราะอาการติดเชื้อรุนแรงถึงขั้นแทบจะเสียชีวิต เกรง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พลทหารถูกรุ่นพี่รุมซ้อมสาหัส ยังผ่าตัดไม่ได้ หมอหวั่นอาการทรุด (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1361439</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_bb4W-NPE3wfIj7AAFKfkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1361439" target="_blank"&gt;พลทหารถูกรุ่นพี่รุมซ้อมสาหัส ยังผ่าตัดไม่ได้ หมอหวั่นอาการทรุด (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทีมแพทย์ รพ.อานันทมหิดล แถลงอาการ "คชา พะชะ" ถูกทหารรุ่นพี่รุมซ้อมสาหัส เผย อาการทรงตัว ดีขึ้นเล็กน้อย ท่อนล่างตอบสนองบางครั้ง แต่ยังผ่าตัดไม่ได้ หวั่นอาการทรุด... จากกรณี นายคชา พะชะ อายุ 22 ปี ทหารเกณฑ์สังกัดหน่วยทหารแห่งหนึ่งใน จ.ลพบุรี ถูกทหารรุ่นพี่จำนวน 3 คนรุมทำร้ายร่างกาย อาการสาหัส ต้องส่งตัวไปรักษาที่โรงพยาบาลอานันทมหิดล ก่อนจะพบว่ามีอาการหัวใจหยุดเต้นนั้น ล่าสุด วันที่ 24 ส.ค. 61 มีรายงานว่า ทีมแพทย์โรงพยาบาลอานันทมหิดล กรมแพทย์ทหารบก ได้ตั้งโต๊ะร่วมกันแถลงอาการของ นายคชา พะชะ ที่ถูกรุ่นพี่รุมซ้อมอาการสาหัส พร้อมกับครอบครัวของคนไข้ โดย นายคมฉัน พะชะ พ่อของพลทหารคชา กล่าวว่า อยากร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝากขัง 3 รุ่นพี่ ซ่อมพลทหารสาหัส - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20481</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmdwffFBwKL37wC3o0yDeAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 08:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20481" target="_blank"&gt;ฝากขัง 3 รุ่นพี่ ซ่อมพลทหารสาหัส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ทหารนำตัว 3 พลทหารรุ่นพี่ที่ทำร้ายร่างกายรุ่นน้องไปฝากขังยังเรือนจำมณฑลทหารบกที่ 13 พร้อมทั้งได้เปิดโอกาสให้ครอบครัวของพลทหารรุ่นน้องสอบถามถึงการกระทำ โดยเช้าวันนี้ พันโทมนต์ชัย ยิ้มยู่ ผู้บังคับกองพันทหารราบที่ 3 กรมทหารราบที่ 31 รักษาพระองค์ ได้ให้กำลังเจ้าหน้าที่ทหารได้ควบคุมตัว 3 พลทหารที่ก่อเหตุทำร้ายร่างกาย พลทหาร คชา หรือ เข้ม พะชะ อายุ 22 ปี จนได้รับบาดเจ็บสาหัสไปพบกับทางพนักงานสอบสวนสถานีตำรวจภูธรเมืองลพบุรี พร้อมกันนี้ก็ได้เปิดโอกาสให้ทางครอบครัวของ พลทหาร คชา ได้พบกับพลทหารรุ่นพี่ทั้ง 3 คน รวมทั้งได้สอบถามถึงการก่อเหตุว่าทำร้ายร่างกายอย่างไรและสาเหตุอะไร ซึ่งทราบว่าพลท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>อาการพลทหารคชา ยังสาหัส พ่อแม่ขอ ตร.เร่งสอบสวนหาข้อเท็จจริง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ryxCpQ-PQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4A-HD9KObI35blGO6A4KgqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 09:35:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ryxCpQ-PQ" target="_blank"&gt;อาการพลทหารคชา ยังสาหัส พ่อแม่ขอ ตร.เร่งสอบสวนหาข้อเท็จจริง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อาการของพลทหารคชา พะชะ สังกัดกองพันทหารราบที่ 3 กรมทหารราบที่ 31 รักษาพระองค์นอนรักษาตัวอยู่ในห้องไอซียู อาคารกัลยาณิวัฒนา ชั้นที่ 3 โรงพยาบาลอานันทมหิดล ต.เขาสามยอด จ.ลพบุรี โดยมีพ่อแม่ ภรรยาและญาติๆ เฝ้าติดตามอาการอยู่หน้า ตลอด 24 ชั่วโมง ล่าสุด สัญญาณชีพ ความดันโลหิตอยู่ในเกณฑ์ปกติ โดยใช้ยาพยุงความดัน อุณหภูมิร่างกาย มีไข้ การหายใจ มีภาวะปอดทั้งสองข้างติดเชื้อ ยังคงใช้เครื่องช่วยหายใจ ใช้ยาฆ่าเชื้อ อาการทางสมอง ทรงตัว ไม่รู้สึกตัว ม่านตาไม่ตอบสนองต่อแสง อาการทางไต มีภาวะไตวาย ทำการฟอกเลือดด้วยเครื่องไตเทียม สรุปอาการอยู่ในภาวะวิกฤต นายคมฉัน พะชะ พ่อของพลทหารคชา กล่าวว่า หลังแพทย์ได้ตรวจอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ฝันเห็นคนแก่ขอให้ช่วย-พาญาติขึ้นมา!! เช้ามาเจอกระดูกโบราณ สมบัติล้ำค่าฝังในไร่ – ข่าวสด - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9d%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b9%87%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b9%89%e0%b8%8a%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b8%9e/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeTuF7El74ORPX72zvkPmMqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 07:57:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9d%e0%b8%b1%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%ab%e0%b9%87%e0%b8%99%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b9%81%e0%b8%81%e0%b9%88%e0%b8%82%e0%b8%ad%e0%b9%83%e0%b8%ab%e0%b9%89%e0%b8%8a%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b8%9e/" target="_blank"&gt;ฝันเห็นคนแก่ขอให้ช่วย-พาญาติขึ้นมา!! เช้ามาเจอกระดูกโบราณ สมบัติล้ำค่าฝังในไร่ – ข่าวสด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฝันเห็นคนแก่ขอให้ช่วย-พาญาติขึ้นมา!! เช้ามาเจอกระดูกโบราณ สมบัติล้ำค่าฝังในไร่ เมื่อเวลา 08.20 น. วันที่ 14 ส.ค. ร.ต.อ.อภิชาติ โหมกจันทึก รอง สว.(สอบสวน) สภ.ชัยบาดาล อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี ได้รับแจ้งจากศูนย์วิทยุ สภ.ชัยบาดาลว่า ได้มีชาวบ้านพบโครงกระดูกมนุษย์ที่กลางไร่อ้อย หมู่ที่ 1 ต.ท่าดินดำ อ.ชัยบาดาล จึงได้เดินทางไปตรวจสอบพร้อมทั้งได้ประสานมูลนิธพุทธธรรมสงเคราะห์ลำนารายณ์ (พ่งไล้16) ร่วมเดินทางไปยังจุดที่รับแจ้ง ที่กลางไร่อ้อยพบมีร่องรอยคล้ายโพรงที่ถูกน้ำฝนกัดเซาะ เห็นโครงกระดูกมนุษย์หลายชิ้นโผล่ขึ้นมาจากใต้ดิน เจ้าหน้าที่ได้ทำการตรวจสอบพบว่ากระดูกแต่ละชิ้นเล็กใหญ่ไม่เท่ากัน จึงได้ใช้มือเปล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>3 จังหวัด ยังประสบอุทกภัย เร่งระบายน้ำ-แจกถุงยังชีพผู้ประสบภัย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1dDpjoL7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUGRJGiKnmJIADwx8LgxKsqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 04:05:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1dDpjoL7" target="_blank"&gt;3 จังหวัด ยังประสบอุทกภัย เร่งระบายน้ำ-แจกถุงยังชีพผู้ประสบภัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลของพายุโซนร้อน "เบบินคา" และมรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 – 23 สิงหาคม 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่มในพื้นที่ 11 จังหวัด ได้แก่ น่าน เชียงราย ลำปาง พะเยา เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน เพชรบูรณ์ หนองคาย นครพนม บึงกาฬ และเพชรบุรี รวม 60 อำเภอ 239 ตำบล 1,239 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 22,880 ครัวเรือน 72,931 คน ผู้เสียชีวิต 4 ราย ล่าสุดสถานการณ์คลี่คลายแล้ว 8 จังหวัด แต่ยังคงมีสถานการณ์อุทกภัย 3 จังหวัด รวม 13 อำเภอ 65 ตำบล 553 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 10,848 ครัวเรือน 32,77...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>จับกุมคนขับ รถเทรลเลอร์ติดแค่ไฟฉาย นร.หญิงขี่จยย.พุ่งชนดับพร้อมกัน4ชีวิต – ข่าวสด - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%81%e0%b8%b8%e0%b8%a1%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b8%82%e0%b8%b1%e0%b8%9a-%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b9%8c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpNRkgWS5Yk-R_eltfRd-sqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMMK78gU</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 23:44:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%81%e0%b8%b8%e0%b8%a1%e0%b8%84%e0%b8%99%e0%b8%82%e0%b8%b1%e0%b8%9a-%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a3%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%a5%e0%b8%ad%e0%b8%a3%e0%b9%8c/" target="_blank"&gt;จับกุมคนขับ รถเทรลเลอร์ติดแค่ไฟฉาย นร.หญิงขี่จยย.พุ่งชนดับพร้อมกัน4ชีวิต – ข่าวสด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จับกุมคนขับ รถเทรลเลอร์ติดแค่ไฟฉาย นร.หญิงขี่จยย.พุ่งชนดับพร้อมกัน4ชีวิต รถเทรลเลอร์ติดแค่ไฟฉาย – เมื่อวันที่ 11 ส.ค. 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานความคืบหน้าเหตุสลดสะเทือนใจ เด็กนักเรียนหญิงโรงเรียนในพื้นที่สภ.เพนียด อ.โคกสำโรง ลพบุรี เสียชีวิตพร้อมกัน 4 ราย ในอุบัติเหตุรถจักรยานยนต์พุ่งชนท้ายรถเทรลเลอร์ ว่าเจ้าหน้าที่ติดตามตัวคนขับรถเทรลเลอร์ได้แล้ว พร้อมระบุชื่อนักเรียนที่เสียชีวิต นักเรียนหญิงทั้งหมดจากโรงเรียนโคกสำโรงวิทยา ได้แก่ 1 น.ส.สุนิษา นิลสิน อายุ 16 ปี อยู่บ้านเลขที่ 12 หมู่ที่ 6 ต.บึงกระจับ อ.วิเชียรบุรี จ.เพชรบูรณ์ 2.น.ส.นาตาลี นิลกลัด อายุ 18 ปี อยู่บ้านเลขที่ 78 หมู่ที่ 1 ต.โคกสำโ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>เส้นทางผู้ว่าฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1357587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEobxA8DTOhYFpGyD4YEKLYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 22:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1357587" target="_blank"&gt;เส้นทางผู้ว่าฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรื่องราวการโยกย้ายวางตัวผู้ว่าราชการจังหวัดขบวนแรกของกระทรวงมหาดไทยยังมีประเด็นให้กล่าวขานถึงอยู่อีกบ้าง ในกลุ่ม สิงห์ดำ มี นายภัคพงศ์ ทวิพัฒน์ เป็นคนโดดเด่นที่ได้กลับไปยังดินแดนแถบที่เคยสร้างชื่อเสียงจนเป็นที่ประทับใจของผู้คนละแวกนั้นกล่าวคือ ผู้ว่าฯภัคพงศ์ ขึ้นผู้ว่าฯครั้งแรกที่จังหวัดพังงามีสไตล์การทำงานที่สามารถครองใจคนได้เป็นอย่างดีอยู่เพียง 2 ปี ก็ย้ายไปพิษณุโลกแต่แล้วปีถัดมาคือปีนี้ได้กลับไปเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดภูเก็ตจังหวัดใกล้เคียงที่แทบจะเป็นพื้นที่เดียวกันคือภูเก็ตเป็นเกาะพังงาเป็นฝั่งราษฎรก็เป็นคนกลุ่มเดียวกันไปมาหาสู่กันแบบพี่น้องมาตั้งแต่โบราณ การย้ายไปอยู่ภูเก็ตเที่ยวนี้แท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปภ.ประกาศเขตให้ความช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย 13 จ. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HkPFULFH7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmxYiO9WBH5H6KRMfgLZHAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 05:59:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HkPFULFH7" target="_blank"&gt;ปภ.ประกาศเขตให้ความช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัย 13 จ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย กล่าวถึงสถานการณ์อุทกภัย จากอิทธิพลพายุโซนร้อน “เซินติญ” และ มรสุมตะวันตกเฉียงใต้ ตั้งแต่วันที่ 17 ก.ค. – 9 ส.ค. 2561 ทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลัน น้ำป่าไหลหลาก น้ำล้นตลิ่ง และดินถล่ม ในพื้นที่ 30 จังหวัด ได้แก่ จังหวัดกาญจนบุรี ตาก เชียงใหม่ แม่ฮ่องสอน พิจิตร นครสวรรค์ ตราด แพร่ เพชรบูรณ์ พิษณุโลก ประจวบคีรีขันธ์ ระนอง พังงา เพชรบุรี ลำปาง น่าน อุตรดิตถ์ อำนาจเจริญ พะเยา เชียงราย กาฬสินธุ์ นครพนม มุกดาหาร อุบลราชธานี บึงกาฬ สกลนคร ร้อยเอ็ด ยโสธร หนองคาย และจังหวัดสุราษฎร์ธานี 96 อำเภอ 343 ตำบล 2,098 หมู่บ้าน ประชาชนได้รับผลกระทบ 43,970 ครัวเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เร่งระบายน้ำ - ช่วยผู้ประสบภัย 9 จังหวัดอิสาน - Voice TV</title><link>http://www.voicetv.co.th/read/BkZw1sGSX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5fx7Aiq5ujzt3f847yCYcqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 03:38:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voicetv.co.th/read/BkZw1sGSX" target="_blank"&gt;เร่งระบายน้ำ - ช่วยผู้ประสบภัย 9 จังหวัดอิสาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กระทรวงมหาดไทย โดยกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) รายงานอิทธิพลของพายุโซนร้อน “เซินติญ” ตั้งแต่วันที่ 17 กรกฎาคม – 3 สิงหาคม 2561 ทำให้เกิดสถานการณ์ภัยใน 27 จังหวัด สถานการณ์คลี่คลายแล้ว 18 จังหวัด ยังคงมีสถานการณ์อุทกภัยใน 9 จังหวัด ได้แก่ นครพนม มุกดาหาร อำนาจเจริญ อุบลราชธานี บึงกาฬ สกลนคร ร้อยเอ็ด กาฬสินธุ์ แลละยโสธร ซึ่ง ปภ. ได้ร่วมกับหน่วยทหาร และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องเร่งระบายน้ำออกจากพื้นที่อย่างต่อเนื่อง รวมถึงแจกจ่ายถุงยังชีพและเครื่องอุปโภคบริโภคแก่ผู้ประสบภัย เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนในเบื้องต้นแล้ว นายชยพล ธิติศักดิ์ อธิบดีกรมป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย (ปภ.) เปิดเผยว่า อิทธิพลข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ไม่เกรงบาป! แก๊ง ‘มารศาสนา’ มหากาพย์ โกงเงินทอนวัด หากินกับพระอาราม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1346101</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_JrJmwWN58rv2lXlID-hMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1346101" target="_blank"&gt;ไม่เกรงบาป! แก๊ง ‘มารศาสนา’ มหากาพย์ โกงเงินทอนวัด หากินกับพระอาราม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปูด 'มารศาสนา' เกาะชายผ้าเหลือง 'พนม ศรศิลป์' อดีต ผอ.สำนักพุทธศาสนา ไม่เข็ด โดนรวบ เอี่ยวเงินทอนวัด ขณะอีก 1 คาดหนีออกนอกประเทศแล้ว ส่วนอีก 2 ราย ถูกกาหัว เตรียมคุมตัว ชดใช้กรรม... วันที่ 1 ส.ค. จากกรณีเงินทอนวัด ล่าสุด ทางตำรวจกองบังคับการปราบปราม และกองบังคับการป้องกันปราบปรามการทุจริตประพฤติมิชอบ (ปปป.) ได้ควบคุมตัว นายพนม ศรศิลป์ อดีตผู้อำนวยการสำนักงานพระพุทธศาสนาแห่งชาติ (พศ.) และพวกผู้ต้องหาในคดีปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบ ตามประมวลกฎหมายอาญามาตรา 157 จากการสืบสวนพบว่า ร่วมกันทุจริตคดีเงินอุดหนุนบูรณปฏิสังขรณ์วัด งบประมาณเผยแผ่พระพุทธศาสนาและงบอุดหนุนการศึกษาพระปริยัติธรรมวัดหลายแห่ง ทั้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อภ.อุดหนุน “ขมิ้นชัน” เกษตรกร 3 ภาค - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%ad%e0%b8%a0-%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b8%e0%b8%99-%e0%b8%82%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%8a%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b9%80%e0%b8%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo3St4DiPlVH80NMFVo9UEqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:32:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%ad%e0%b8%a0-%e0%b8%ad%e0%b8%b8%e0%b8%94%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%b8%e0%b8%99-%e0%b8%82%e0%b8%a1%e0%b8%b4%e0%b9%89%e0%b8%99%e0%b8%8a%e0%b8%b1%e0%b8%99-%e0%b9%80%e0%b8%81/" target="_blank"&gt;อภ.อุดหนุน “ขมิ้นชัน” เกษตรกร 3 ภาค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 26 ก.ค. ที่ รร.ลพบุรีอินน์ รีสอร์ท จ.ลพบุรี นพ.โสภณ เมฆธน ประธานกรรมการองค์การเภสัชกรรม (บอร์ด อภ.) พร้อมด้วย นายวีระชัย นาคมาศ รองผู้ว่าราชการจังหวัดลพบุรี ร่วมลงนามสัญญาจะซื้อขายขมิ้นชันคุณภาพกับกลุ่มเกษตรกร 3 จังหวัด 3 ภาค คือ ลพบุรี ตาก และ ยะลา ตามโครงการส่งเสริมการปลูกและการจัดหาวัตถุดิบที่มีคุณภาพเพื่อผลิตสารสกัดขมิ้นชัน นพ.โสภณ กล่าวว่า จากการศึกษาวิจัยทางคลินิกพบว่า “สารสกัดขมิ้นชันแคปซูล” สามารถใช้ทดแทนยาแผนปัจจุบันได้ โดยใช้บรรเทาอาการปวดในโรคข้อเข่าเสื่อม ทั้งยังช่วยให้คนเป็นเบาหวานลดการเกิดอาการเส้นเลือดแข็งตัว ซึ่งการลงนามในครั้งนี้ เกษตรกร 5 กลุ่ม จะขายขมิ้นชันตาก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ตะลึง! ยาบ้าเกือบ 3 แสนเม็ด ฝังดินเขตชัยบาดาล ตร.เร่งล่าเจ้าของ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%95%e0%b8%b0%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%87-%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%9a-3-%e0%b9%81%e0%b8%aa%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b9%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkkrBNUGIlmqBWpi4xfmAoqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 08:58:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%95%e0%b8%b0%e0%b8%a5%e0%b8%b6%e0%b8%87-%e0%b8%a2%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b9%80%e0%b8%81%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%9a-3-%e0%b9%81%e0%b8%aa%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b9%87/" target="_blank"&gt;ตะลึง! ยาบ้าเกือบ 3 แสนเม็ด ฝังดินเขตชัยบาดาล ตร.เร่งล่าเจ้าของ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 16 กรกฎาคม พ.ต.อ.ประเสริฐ หนูดี ผู้กำกับการตำรวจภูธรชัยบาดาล ได้นำยาบ้าเกือบ 3 แสนเม็ดที่ตรวจยึดมาได้แถลงข่าวต่อสื่อมวลชน ที่ห้องสอบสวน สถานีตำรวจภูธรชัยบาดาล จ.ลพบุรี ทั้งนี้ เนื่องจากก่อนหน้านี้ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจได้รับแจ้งจากคนหาของป่าว่า พบกระสอบปุ๋ยฝังดินอยู่ ไม่ทราบว่าภายในมีอะไร ขอให้ไปตรวจสอบ บริเวณป่ายูคาลิปตัส ริมถนนบ้านท่าดินดำ-ลำนารายณ์ หมู่ที่ 4 ต.ท่ามะนาว อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี หลังรับแจ้งเจ้าหน้าที่จึงรุดไปตรวจสอบ พบว่าในกระสอบดังกล่าวมียาบ้าบรรจุอยู่ โดยหลุมแรกมีรอยแกะออกแล้ว พบยาบ้าจำนวน 6 หมื่นเม็ด นอกจากนี้ ยังพบว่าในบริเวณดังกล่าวมีหลุมลักษณะเดียวก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>หาของป่าถึงผงะ! เจอยาบ้าฝังดิน ค่าเกือบ20ล. แจ้งตร.ตามหาเจ้าของ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1335745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGikDW8DvT6q14MQ8d2sah8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 16:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1335745" target="_blank"&gt;หาของป่าถึงผงะ! เจอยาบ้าฝังดิน ค่าเกือบ20ล. แจ้งตร.ตามหาเจ้าของ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจ สภ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี แถลงข่าวตรวจยึดยาบ้า 2.6 หมื่นเม็ด มูลค่าเกือบ 20 ล้าน หลังชาวบ้านมาหาของในป่าละเมาะ แล้วเจอกระสอบปุ๋ยตีตรา 9999 ฝังในดิน คาดฝีมือแก๊งค้ายาเสพติดในพื้นที่ เมื่อเวลา 11.30 น.วันที่ 16 ก.ค.61 พ.ต.อ.ประเสริฐ หนูดี ผกก.สภ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี แถลงข่าวการตรวจยึดยาบ้า จำนวน 2.6 แสนเม็ด สืบเนื่องมาจากเมื่อช่วงบ่ายวันที่ 15 ก.ค.61 ที่ผ่านมา พ.ต.ท.พิทักษ์ กลิ่นหอม รอง ผกก.สอบสวน สภ.ชัยบาดาล รับแจ้งจากพลเมืองดีทางโทรศัพท์ว่า ได้พบยาบ้าจำนวนมากถูกขุดหลุมฝั่งดินไว้ที่บริเวณป่าละเมาะ ริมถนนสายลำนารายณ์-ท่ามะนาว ม.4 ต.ท่ามะนาว อ.ชัยบาดาล จ.ลพบุรี หลังจากรับแจ้งจึงเดินทางไปตรวจสอบท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จับ "ลิงลพบุรี" ทำหมัน นำร่องลดปัญหากระทบท่องเที่ยว - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/18022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_KqU9BDljS2SwVGCdMV5gqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 06:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/18022" target="_blank"&gt;จับ "ลิงลพบุรี" ทำหมัน นำร่องลดปัญหากระทบท่องเที่ยว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ.ลพบุรี ร่วมกับเจ้าหน้าที่กรมอุทยานแห่งชาติสัตว์ป่าและพันธุ์พืช กองสาธารณสุขและสิ่งแวดล้อมเทศบาลเมืองลพบุรี จัดเจ้าหน้าที่ดำเนินการลดประชากรลิงที่กำลังเพิ่มจำนวนมากขึ้น เมื่อวันที่ 5 ก.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายวีระชัย นาคมาศ รอง ผวจ.ลพบุรี เยี่ยมชมการดำเนินการปฏิบัติงานลดประชากรลิงของ จ.ลพบุรี ด้วยการทำหมันและทำสัญลักษณ์ที่ รพ.ลิงลพบุรี ภายในสวนสัตว์ลพบุรี อ.เมืองลพบุรี โดยการดำเนินการดังกล่าวเป็นการขับเคลื่อนในแผนแม่บทการบริหารจัดการปัญหาลิง โดยร่วมกับสำนักงานปศุสัตว์ จ.ลพบุรี สำนักบริหารพื้นที่อนุรักษ์ที่ 1 สาขาสระบุรี กรมอุทยานแห่งชาติสัตว์ป่าและพันธุ์พืช กองสาธารณสุข และสิ่งแวดล้อมเท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>รอรับศพ 3 ร.ท.เครื่องบินตก คนเจ็บยังน่าห่วง ถูกไฟไหม้ใบหน้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1328701</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtSxGyV4iiSWQU1Mx1c-nIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1328701" target="_blank"&gt;รอรับศพ 3 ร.ท.เครื่องบินตก คนเจ็บยังน่าห่วง ถูกไฟไหม้ใบหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทบ.ส่งเครื่อง ซี 130 รอรับศพ 3 ร.ท. เครื่องบินลาดตระเวนตกในป่าแม่ฮ่องสอน นำศพกลับภูมิลำเนาที่ลพบุรี ส่วน จ.อ.ช่างเครื่องที่บาดเจ็บ อาหารสาหัส กระดูกข้อมือ-ซี่โครงหัก มีไฟไหม้บริเวณใบหน้า นำขึ้น ฮ.ส่ง รพ.มหาราชเชียงใหม่ จากเหตุการณ์เครื่องบินลาดตระเวน ยู-17 ของกองทัพบก ขาดการติดต่อจากหอบังคับการบินที่ จ.แม่ฮ่องสอน และภายหลังพบว่าตกอยู่บริเวณเขตใต้บ้านห้วยผึ้ง ต.ห้วยผา อ.เมืองแม่ฮ่องสอน มีนายทหารเสียชีวิต 3 นาย คือ ร.ท.ณฤพล พุกทอง, ร.ท.วโรฒม์ แปรงกระโทก ซึ่งเป็นนักบิน และ ร.ท.เขมราช ดวงแก้ว บาดเจ็บ 1 นาย คือ จ.ส.อ.นัฐชนันท์ เขื่อนแก้ว เจ้าหน้าที่ทหารสังกัดกองร้อยทหารราบ 1743 หน่วยเฉพาะกิจกรมท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>