<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>พรรคเสรีรวมไทย - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqYmpZeGQzTmlheElDZEdnb0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:46:13 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ประมวลภาพ เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกย่านสีลม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgcnGyi8cWAxLut_S4DDkMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435810" target="_blank"&gt;ประมวลภาพ เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกย่านสีลม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกพรรคครั้งแรก พร้อมทักทายประชาชนย่านสีลม และบริเวณซอยละลายทรัพย์ พร้อมประกาศตัวลงสู้ศึกเลือกตั้งหวังเป็นนายกรัฐมนตรี ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์" เสนอตัวชิงเก้าอี้นายกฯลั่นรวมไทยเป็นหนึ่งเดียว - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/politic/news/570674</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vcG9saXRpYy9uZXdzLzU3MDY3NNIBAA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/politic/news/570674" target="_blank"&gt;"เสรีพิศุทธ์" เสนอตัวชิงเก้าอี้นายกฯลั่นรวมไทยเป็นหนึ่งเดียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์เปิดที่ทำการสาขาพรรคเสรีรวมไทยภาคอีสานเสนอตัวชิงเก้าอี้นายกรัฐมนตรีลั่น"เราต้องการรวมประเทศให้เป็นหนึ่งเดียว"&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/C7RcD-TMONOn2stRQPf10vYs9b9mxfVTl1K2P_jfxWVY5cdOF3cWlLfDsTrsF0_2BBWa3JNIjpFq_jpWYOHfSIZcwzWOcpNmhrTzrS0ojnKpn9exyw4NaDMVAlYR_lohpAXANKZmRJ6EHQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ ฉะแหลก "ซื้อขาย ส.ส." ให้จับตา จะมีคนขนเงินหนี! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfje4DP4JJ4bho1d-7F9vgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429495" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ ฉะแหลก "ซื้อขาย ส.ส." ให้จับตา จะมีคนขนเงินหนี!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" เปิดตัวผู้สมัครแพร่ทั้ง 2 เขต ชี้ให้จับตาคนในรัฐบาลนี้ เตรียมหอบเงินหนีไปต่างประเทศหากแพ้เลือกตั้ง คุยทำได้ ฉุดราคายางพารา ขยับไปที่ กก.ละ 60 บาท.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์"อ้อนคนอีสานขอ 10 ล้านเสียง เป็น รบ. หลังเปิดสาขาพรรค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419791</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFVfhIgS3FWXAfX9eMzjs4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419791" target="_blank"&gt;"เสรีพิศุทธ์"อ้อนคนอีสานขอ 10 ล้านเสียง เป็น รบ. หลังเปิดสาขาพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พร้อมแล้ว "เสรีพิศุทธ์" ได้ฤกษ์เปิดสาขาภาคอีสานพรรคเสรีรวมไทย แห่งแรกในอำเภอบัวใหญ่ จ.นครราชสีมา พร้อมอ้อนขอคะแนนเสียงจากประชาชนทั่วประเทศ 10 ล้านเสียง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนุน 'เสรีพิศุทธ์' นั่งนายกฯสู้เผด็จการ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820521</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcS9L44lziGSD6MPixfxvwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820521" target="_blank"&gt;หนุน 'เสรีพิศุทธ์' นั่งนายกฯสู้เผด็จการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา11.40 น. ที่ทำการพรรคเสรีรวมไทย ซอยบางขุนนท์ 24 ผู้สื่อข่าวรายงานว่ากลุ่มคนอยากเลือกตั้ง นำโดย น.ส.ณัฎฐา มหัทธนา แกนนำกลุ่ม รวมตัวนำดอกไม้ให้กำลังใจพล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ที่มีจุดยืนไม่เอาเผด็จการร่วมกัน และยืนยันไม่เข้าร่วมหารือกับคณะกรรมการการเลือกตั้ง(กกต.)และคสช.ในวันที่ 7 ธันวาคม น.ส.ณัฏฐา กล่าวว่าตนและสมาชิกในกลุ่มคนอยากเลือกตั้งเลือกพรรคเสรีรวมไทยเป็นพรรคแรกที่ต้องการมาให้กำลังใจพรรคที่มีจุดยืนชัดเจนที่จะไม่ร่วมกับเผด็จการ หลังจากที่หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทยได้พูดถึงประเด็นการทุจริตไปเมื่อหลายเดือนที่ผ่านมา กลุ่มคนอยากเลือกตั้งต้องการสนับสนุนพรรคการเมื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>แบ่งขั้วเลือกข้าง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439551</link><guid isPermaLink="false">CAIiENH0BSlWfYJJqbH_ZaPlRyMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439551" target="_blank"&gt;แบ่งขั้วเลือกข้าง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรรคการเมืองที่ประกาศไม่เข้าร่วมหารือกับ คสช. และ กกต. ล่วงหน้าประกอบด้วย 2 ขั้วการเมืองใหญ่คือ ประชาธิปัตย์ และ เพื่อไทย มีพรรคพันธมิตรประกอบด้วย ไทยรักษาชาติ เพื่อชาติ เสรีรวมไทย อนาคตใหม่ เป็นต้น ที่ประกาศความชัดเจนทางการเมืองว่าจะไม่ร่วมวงกับ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา และ คสช. ส่วนพรรคการเมืองที่ยินดีจะเข้าร่วมหารือ มีพรรคการเมืองสำคัญประกอบด้วย ภูมิใจไทย พลังประชารัฐ ชาติพัฒนา ชาติไทยพัฒนา รวมพลังประชาชาติไทย พลังประชาชน ส่วนใหญ่จะเป็นพรรคการเมืองใหม่ๆ กลายเป็นสองขั้วการเมืองชัดเจนคือ เอา คสช. กับไม่เอา คสช. บรรยากาศการหาเสียงต่อจากนี้ไปก็คงเป็นไปตามนี้คือ ฝ่าย พล.อ.ประยุทธ์ กับ ฝ่ายไม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กลุ่มคนอยากเลือกตั้งเดินสายให้กำลังใจ 7 พรรคต้าน คสช. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJzGoDDJV</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJHxyXnbHgw85Kt2av-hFwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:36:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJzGoDDJV" target="_blank"&gt;กลุ่มคนอยากเลือกตั้งเดินสายให้กำลังใจ 7 พรรคต้าน คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โบว์ - ณัฏฐา มหัทธนา, นายธนวัฒน์ วงศ์ไชย ตัวแทนสหภาพนิสิตนักศึกษาแห่งประเทศไทย, นางสาวชลธิชา แจ้งเร็ว ตัวแทนกลุ่มฟื้นฟูประชาธิปไตย, นายวิบูลย์ บุญภัทรรักษา ทนายความและพ่อของ ‘ไผ่ดาวดิน’ นำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง กลุ่มพลังมด และประชาชน มามอบช่อดอกกุหลาบขาวให้กับพรรคเพื่อไทย โดยมีนายภูมิธรรม เวชยชัย เลขาธิการพรรค, นายกิตติรัตน์ ณ ระนอง รองหัวหน้าพรรค, นางลดาวัลลิ์ วงศ์ศรีวงศ์ โฆษกพรรค, นายชูศักดิ์ ศิรินิล ประธานฝ่ายกฎหมายพรรค เป็นตัวแทนรับช่อดอกไม้ โบว์ - ณัฏฐา กล่าวว่า วันนี้หลายพรรคการเมืองจะไปที่สโมสรกองทัพบกเพื่อร่วมหารือการเลือกตั้งกับ คสช. และ กกต. แต่พรรคการเมืองจำนวนหนึ่งไม่ไปเข้าร่วมประ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'คนอยากเลือกตั้ง' หอบกุหลาบขาว ให้กำลังใจ 'เพื่อชาติ' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrQ11-kzfrd9zkriqRu-q4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820539" target="_blank"&gt;'คนอยากเลือกตั้ง' หอบกุหลาบขาว ให้กำลังใจ 'เพื่อชาติ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 14.20 น. ที่ทำการพรรคเพื่อชาติ ห้างอิมพีเรียลเวิลด์ ลาดพร้าว น.ส.ณัฏฐา มหัทธนา หรือ โบว์ แกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง นำกระเช้าดอกกุหลาบสีขาว มามอบเป็นกำลังใจให้กับบุคลากรของพรรคเพื่อชาติ โดยมีทีมโฆษกของพรรค ประกอบด้วย น.ส.เกศปรียา แก้วแสนเมือง โฆษกพรรคเพื่อชาติ นายรยุศด์ บุญทัน และ น.ส.พรพรหม พรหมชาติ รองโฆษกพรรคเพื่อชาติ เป็นตัวแทนรับมอบ โดยน.ส.ณัฏฐา กล่าวว่า วันนี้ถือเป็นวันแรกของการเดินสายให้กำลังใจกับพรรคการเมืองต่างๆ ซึ่งช่วงเช้าที่ผ่านมาได้เดินทางไปให้กำลังใจพรรคเสรีรวมไทย จากนั้นจึงได้เดินทางมาที่พรรคเพื่อชาติ ซึ่งการนำกระเช้าดอกกุหลาบสีขาวมามอบให้นั้น เพื่อเป็นกำลังใจให้กับพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ชี้ปชช.ไม่เอาทหารแล้ว เตือนเผด็จการจะไม่มีแผ่นดินอยู่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820522</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiAEMA3LWTRYeSOYqsttkIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820522" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ชี้ปชช.ไม่เอาทหารแล้ว เตือนเผด็จการจะไม่มีแผ่นดินอยู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวว่า ขอบคุณคนรักประชาธิปไตยทุกคนที่พยายามต่อสู้เพื่อประเทศชาติให้ได้รัฐบาลที่ได้มาจากประชาชน ถึงแม้ตัวเองจะถูกแจ้งความดำเนินคดีตกเป็นผู้ต้องหาก็ไม่ได้ใส่ใจ จะยืนหยัดด้วยความมั่นคง ซึ่งการทำงานเพื่อประเทศชาติเช่นนี้ถือว่าเป็นไปในทางเดียวกัน อย่างไรก็ตามยืนยันว่า พรรคจะไม่ไปประชุมกับคสช.ในวันที่ 7 ธ.ค.นี้ เนื่องจากไม่ยอมรับอำนาจของรัฐบาลที่ปล้นและโกงมาโดยการออกคำสั่งต่างๆเพื่อตัวเอง เอื้อให้พรรคพลังประชารัฐ พรรครวมพลังประชาชาติไทย พรรคประชาชนเพื่อการปฏิรูป ที่ตั้งใหม่โดยขยายเวลาสรรหาสมาชิก "แต่ก็ยังมีอีแอบไม่ยอมเปิดตัวอย่างเป็นทางการ ก็เลย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เริ่มแล้ว “บิ๊กตู่”นั่งหัวโต๊ะถกพรรคการเมืองเดินหน้าเลือกตั้ง - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25614</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgjtymSCyTxOxvWwv962DgqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25614" target="_blank"&gt;เริ่มแล้ว “บิ๊กตู่”นั่งหัวโต๊ะถกพรรคการเมืองเดินหน้าเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เริ่มแล้ว นายกฯ นั่งหัวโต๊ะ นำแม่น้ำ 5 สายถกพรรคการเมือง 84 พรรค ขอบคุณทุกคนให้เกียรติมาประชุม ถือเป็นก้าวแรกของการเดินหน้าสู่การเป็นประชาธิปไตย กังขาพรรคไม่เข้าร่วมประชุมตั้งใจหรือไม่ตั้งใจที่จะไม่ร่วมมือกับทุกภาคส่วน เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 7 ธ.ค.ที่สโมสรทหารบก ถนนวิภาวิดีรังสิต ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี และหัวหน้า คสช. เป็นประธานการประชุมจัดทำแผน ขั้นตอนการดำเนินการทางการเมืองและแก้ไขปัญหาที่เป็นอุปสรรคต่อพรรคการเมือง เพื่อนำไปสู่การเลือกตั้งทั่วไป ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ได้จัดที่นั่ง 6 คน ให้แก่ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ย้ำจุดยืนพรรคเสรีรวมไทยไม่เข้าร่วมเผด็จการ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyGLWIUJN</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyJvFs4-ekuPs3Vzjh4Dw0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:54:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyGLWIUJN" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ย้ำจุดยืนพรรคเสรีรวมไทยไม่เข้าร่วมเผด็จการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น.ส.ณัฏฐา มหัทธนา ตัวแทนกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง และ มวลชนประมาณ 20 กว่าคน นำช่อดอกไม้มาให้กำลังใจ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย พร้อมกับเขียนข้อความบนลูกโปร่งรูปหัวใจสีขาวแสดงความชื่นชอบ และ ชื่นชม ความกล้าหาญของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่มีจุดยืนทางการเมืองชัดเจน และ ร่วมต่อต้านความไม่ถูกต้องต่างๆ ที่เกิดขึ้น น.ส.ณัฏฐา เปิดเผยว่า ตนเองและมวลชนกลุ่มอยากเลือกตั้งมีความชื่นชอบในอุดมการณ์ของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่ไม่เข้าร่วมกับกับรัฐบาลเผด็จการ และ กล้าจะวิจารณ์ความไม่ถูกต้องที่เกิดขึ้นในยุคของรัฐบาล พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา ถึงแม้การวิจารณ์ดังกล่าวจะถูกดำเนินคดีหลายคดี และ ทำให้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'ประยุทธ์' ย้ำพรรคการเมือง ยัน 'คสช.' มุ่งสร้างปรองดอง ปูทางสู่เลือกตั้ง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rykylsvy4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbTdnJs6jeg-H9QO57dLIcqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:57:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rykylsvy4" target="_blank"&gt;'ประยุทธ์' ย้ำพรรคการเมือง ยัน 'คสช.' มุ่งสร้างปรองดอง ปูทางสู่เลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความเคลื่อนไหวที่สโมสรทหารบก ถนนวิภาวดีรังสิต ตลอดช่วงบ่าย 7 ธ.ค.ที่ผ่านมา มีตัวแทนพรรคการเมือง ทยอยเดินทางมาร่วมประชุม อาทิ พรรคพลังประชารัฐ นำโดยนายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค พร้อมด้วยนายวิเชียร ชวลิต นายทะเบียนพรรค, พรรคชาติพัฒนา นำโดย นายเทวัญ ลิปตพัลลภ หัวหน้าพรรค, พรรคชาติไทยพัฒนา นำโดย นายนิกร จำนง ผู้อำนวยการพรรค ขณะที่พรรครวมพลังประชาชาติไทย มอบหมายให้นายทวีศักดิ์ ณ ตะกั่วทุ่ง เลขาธิการพรรค เป็นผู้เข้าร่วมประชุมแทน โดยวันนี้ มีตัวแทนพรรคการเมือง 85 พรรคที่ คสช.เชิญจากทั้งหมด 112 พรรคให้มาร่วมประชุมชี้แจงแผนและขั้นตอนของการดำเนินการทางการเมืองที่จะนำไปสู่การเลือกตั้ง ด้านพลเอกประยุทธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>คิกออฟการเมือง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438568</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGV9SbxVwR5jZkPZ_X0SNO4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438568" target="_blank"&gt;คิกออฟการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตามโปรแกรมวันนี้ คสช. และ กกต. จะเชิญบรรดาพรรค การเมืองเข้าร่วมหารือที่สโมสรกองทัพบก มี พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา เป็นประธานประชุมด้วยตัวเอง ปรากฏว่ามีหลายพรรคการเมืองปฏิเสธจะเข้าร่วมหารือในครั้งนี้ ไม่ว่าจะเป็น เพื่อไทย เพื่อธรรม เพื่อชาติ ไทยรักษาชาติ เสรีรวมไทย และรายล่าสุดเป็น พรรคประชาธิปัตย์ โดยตั้งเงื่อนไขว่า ถ้า พล.อ.ประยุทธ์ เป็นประธานการประชุมก็จะไม่เข้าร่วมเช่นกัน โดยอ้างเหตุผลว่าไม่เป็นไปตามคำสั่งของ คสช.ที่ 53/2561 ทำให้เกิดความหวาดระแวงว่าจะมีการแทรกแซงการเลือกตั้ง ลดความน่าเชื่อถือของ กกต. และมีพฤติกรรมแสดงให้เห็นว่า คสช. ต้องการสืบทอดอำนาจ โดยเฉพาะท่าทีของ พล.อ.ประยุทธ์ที่มีข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พปชร.คึก ปิดอิมแพคระดมทุน '600ล้าน' จัด 200 โต๊ะจีน ฟันโต๊ะละ 3 ล้านบาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439303</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfxvmrvxkmfi5ScDP5Oi0sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439303" target="_blank"&gt;พปชร.คึก ปิดอิมแพคระดมทุน '600ล้าน' จัด 200 โต๊ะจีน ฟันโต๊ะละ 3 ล้านบาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘ตู่’ ไล่พรรคไม่มาฟังลงเวทีไปเลย พท.-ปชป.โต้ถึงไม่ไปแต่พร้อมสู้ “วิษณุ” แจงเวทีหารือ 7 ธ.ค. ปูทางสู่เลือกตั้ง เคาะรายละเอียดโรดแม็ป ลุ้นวันปลดล็อก-หย่อนบัตร รับมีธงอยู่แล้วเล็งปล่อยของแน่ เพราะตุนไว้เยอะ “บิ๊กป้อม” ฉะพรรคการเมืองจ้องตีรวนไม่เข้าร่วม นายกฯ ฉุนเป็นนักมวยจะขึ้นชกไม่มาฟังกติกา ก็ลงจากเวที ไปเลย กกต.เผยตอบรับแล้วราว 60 พรรค เพื่อไทยย้ำไม่ร่วมสังฆกรรม “สุดารัตน์” เหน็บ “บิ๊กตู่” ไม่แฟร์วางตัวอยู่เหนือกรรมการ “พลภูมิ” ซัดแค่ปาหี่สร้างภาพ ใช้พรรคการเมืองเป็นเครื่องมือ ปชป.แถลงย้ำ 4 เหตุผลไม่ร่วมวง เสรีรวมไทย-เพื่อชาติ-ประชาชาติ นัดกันบอยคอต เอาออกแล้วป้ายเชียร์ “ลุงตู่” กกต.เด้งเชื...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>6 พรรคการเมืองคุยเรื่องเศรษฐกิจ-อภิสิทธิ์ ชี้ 'ยุทธศาสตร์ชาติ 20 ปี' ไม่ทันสมัย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/r11pJ3U1V</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxA_Jzk9sYvQHmBWoMJWpwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:40:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/r11pJ3U1V" target="_blank"&gt;6 พรรคการเมืองคุยเรื่องเศรษฐกิจ-อภิสิทธิ์ ชี้ 'ยุทธศาสตร์ชาติ 20 ปี' ไม่ทันสมัย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เศรษฐกิจไทยในระยะ 4 ปีภายใต้รัฐบาลที่นำโดยหัวหน้าคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) แม้จะมีอัตราการขยายตัวทางเศรษฐกิจ (จีดีพี) จากระดับการเติบโตร้อยละ 0.9 เมื่อปลายปี 2557 มาอยู่ที่ระดับร้อยละ 4 ในปีนี้ ตามการคาดการณ์ของสำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ (สศช.) แต่อัตราการขยายตัวทางเศรษฐกิจที่เพิ่มขึ้น ไม่ได้บ่งชี้ว่า ปัญหาเศรษฐกิจในประเทศลดลง และยิ่งใกล้เลือกตั้ง การถามหาแนวทางปฏิรูปและนโยบายเศรษฐกิจภายใต้รัฐบาลเลือกตั้งของพรรคการเมืองต่างๆ เป็นหัวข้อที่คณะเศรษฐศาสตร์ มหาวิทยาลัยรังสิต หยิบยกขึ้นมาเป็นหัวข้อเสวนา โดยเริ่มต้นที่ นายจาตุรนต์ ฉายแสง ประธานยุทธศาสตร์ พรรคไทยรักษาชา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ต้องไม่เป็น ก.ม.ปิดปาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436580</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_6RTCGSQl9GDwoGIpNUJAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436580" target="_blank"&gt;ต้องไม่เป็น ก.ม.ปิดปาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นการยืนยันอีกครั้ง ว่า พ.ร.บ.คอมพิวเตอร์เป็นกฎหมายยอดนิยมในยุค คสช. และกลายเป็นวิวาทะทางการเมือง กรณีที่ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวหาว่าตนถูกทหารแจ้งความดำเนินคดี โดยตั้งใจให้ต้องนอนคุก ในข้อหานำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ กระทบต่อความมั่นคงของรัฐ หลังจากที่วิจารณ์ คสช.ทางทีวี เมื่อ 5 เดือนก่อน มีคำชี้แจงจากโฆษก คสช.ว่า ทหารทำอย่างเปิดเผย เมื่อทราบว่าบุคคลใดใช้ข้อมูลเท็จ ไม่ได้บีบให้ตำรวจออกหมายจับ แต่ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ คดีนี้สืบเนื่องมาจาก พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์วิจารณ์ คสช. รวมทั้งรัฐธรรมนูญทางรายการทีวี ตั้งแต่วันที่ 24 มิถุนายน และถูกขอหมายจับเมื่อตอนบ่าย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์'เผยหลังเลือกตั้ง จองรมว.กลาโหม ปฏิรูปทหารให้เลิกปฏิวัติ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeN1eHXWWL4IjkZIYWDRZMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820213" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์'เผยหลังเลือกตั้ง จองรมว.กลาโหม ปฏิรูปทหารให้เลิกปฏิวัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เวลา 11.00 น. ที่ด้านหน้าธนาคารกรุงเทพ สำนักงานใหญ่ ถนนสีลม พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ให้สัมภาษณ์ก่อนลงพื้นที่รับสมัครสมาชิกพรรคถึงกรณีเจ้าหน้าที่ทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ว่า พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกกองทัพบก นั่งรถไปแจ้งความเลย ไม่เข้าใจภาษาเลย ไอ้คำว่าแอบนั้นมันคือแอบทำ แอบประชุม พูดง่ายๆทำกันข้างเดียว "เขาเรียกอีแอบ การส่งหมายเรียกตำรวจยังไม่เซ็นเลย แล้วทหารจะรู้เรื่องหรือ ถ้าตำรวจไม่เซ็น ศาลก็ต้องยกคำร้อง เพราะฉะนั้นการออกหมายเรียกไม่ได้ทำตามกระบวนการของกฎหมาย" พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าว "ไม่รู้จะอยากได้ตัวผมไปทำไม ผมก็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'ประวิตร' ปัดโทรหา 'เฉลิมชัย' ดีลการเมือง ชี้ปล่อยข่าวดิสเครดิ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820359</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZyqC0Gm-HU_m8tQYE-DUAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820359" target="_blank"&gt;'ประวิตร' ปัดโทรหา 'เฉลิมชัย' ดีลการเมือง ชี้ปล่อยข่าวดิสเครดิ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 4 ธ.ค.พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม กล่าวถึงกรณีที่มีหลายพรรคการเมืองถอนตัวไม่เข้าร่วมประชุมกับแม่น้ำ 5 สายในวันที่ 7 ธ.ค.นี้ โดยเฉพาะพรรคประชาธิปัตย์ว่า ไม่เข้าร่วม ก็ไม่ต้องเข้าร่วม ส่วนที่มีแต่พรรคการเมืองเล็กๆเข้าร่วมนั้น ก็ไม่รู้ว่าเป็นพรรคเล็กหรือพรรคใหญ่ แต่ก็ถือว่าเป็นพรรคการเมือง และเชื่อว่าจะไม่มีปัญหาต่อการเลือกตั้ง ซึ่งคนอยากเลือกตั้ง เขาก็อยากเลือกตั้งแต่พอเราจะเลือกตั้ง ก็ไม่เลือกตั้ง เมื่อถามว่า พรรคการเมืองกังวลว่า คสช.มีคำตอบเอาไว้หมดแล้ว พล.อ.ประวิตร กล่าวว่า ยืนยันว่าเราไม่ได้มีคำตอบอะไรทั้งสิ้น เพราะยังไม่ได้พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์" อัด "อีแอบ" ฟุ้งหลังเลือกตั้งจองเก้าอี้"นายกฯ- รมว.กลาโหม" หวังปฏิรูปทหาร - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEMvayHJcKD93QVXhWmH8MBAqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMmTnQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 ธ.ค.-ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เวลา 11.00 น.ที่ด้านหน้าธนาคารกรุงเทพ สำนักงานใหญ่ ถนนสีลม พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ให้สัมภาษณ์ก่อนลงพื้นที่รับสมัครสมาชิกพรรคถึงกรณีเจ้าหน้าที่ทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ว่า พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกกองทัพบกนั่งรถไปแจ้งความเลย ไม่เข้าใจภาษาเลย ไอ้คำว่าแอบนั้นมันคือแอบทำ แอบประชุม พูดง่ายๆทำกันข้างเดียว "เขาเรียกอีแอบ การส่งหมายเรียกตำรวจยังไม่เซ็นเลย แล้วทหารจะรู้เรื่องหรือ ถ้าตำรวจไม่เซ็นศาลก็ต้องยกคำร้อง เพราะฉะนั้นการออกหมายเรียกไม่ได้ทำตามกระบวนการของกฎหมาย"พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าว "ไม่รู้จะอยากไ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ขอเก้าอี้นายกฯ-รมว.กลาโหม หวังปฏิรูปกองทัพ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hk71y8MkN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqg3w0kLD3CNuiisTWDpMwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:56:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hk71y8MkN" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ขอเก้าอี้นายกฯ-รมว.กลาโหม หวังปฏิรูปกองทัพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย นำทีมผู้บริหารพรรค และผู้สมัคร ส.ส. คนรุ่นใหม่ของพรรค จัดกิจกรรมรับสมัครสมาชิกพรรคย่านสีลม พร้อมกับเดินพบปะพ่อค้าแม่ค้าและประชาชนทั่วไปภายในซอยละลายทรัพย์ โดยมีประชาชนทั่วไปให้ความสนใจและสอบถามรายละเอียดในการสมัครเข้าเป็นสมาชิก พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ระบุว่า ได้มอบหมายให้ทนายความยื่นคำร้องต่อศาลเพื่อตรวจสอบรายละเอียดคดีที่ถูก คสช.แจ้งข้อกล่าวหา เพื่อพิจารณาว่าตำรวจทำถูกต้องตามกฎหมายหรือไม่ ทั้งนี้ยังมีเวลาพิจารณาหากจะฟ้องกลับเอาผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 157 ซึ่งเชื่อว่าตำรวจถูกบีบให้ทำคดี โดยข้อกล่าวหานี้ไม่ควรมีมาแต่ต้น เป็นการสร้างคดีเพื่อก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เดือด! "ไทยศรีวิไลย์" ย้ำไม่เอาเผด็จการโกงทุกรูปแบบ ฉะอย่านำชื่อไปโยง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435346</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZrM6Xq_uSuNEvUYk0EXKgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435346" target="_blank"&gt;เดือด! "ไทยศรีวิไลย์" ย้ำไม่เอาเผด็จการโกงทุกรูปแบบ ฉะอย่านำชื่อไปโยง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พรรคไทยศรีวิไลย์" ย้ำชัดไม่เอาเผด็จการโกงทุกรูปแบบ ฉะเพจดังอย่าตีเนียนเอาชื่อไปร่วมกับพรรคที่เคยโกง-เผาเมือง พร้อมลงหาสมาชิกพรรคต่อเนื่อง... เมื่อวันที่ 2 ธ.ค.61 นายมงคลกิตติ์ สุขสินธารานนท์ หัวหน้าพรรคไทยศรีวิไลย์ ได้ออกมาเฟซบุ๊กไลฟ์ ถึงกรณีที่โลกออนไลน์ได้แชร์ข้อมูลภาพจากเพจการเมืองโดยข้อมูลภาพระบุว่า พรรคที่ไม่เอาเผด็จการ รักใครเลือกคนนั้น โดยมีการนำโลโก้พรรคไทยศรีวิไลย์ พร้อมด้วยรูปหัวหน้าพรรคนั้นก็คือ ตนเข้าไปรวมอยู่กับพรรคต่างๆ อาทิ เช่น พรรคอนาคตใหม่ พรรคเพื่อไทย พรรคเพื่อชาติ พรรคเสรีรวมไทย พรรคไทยรักษาชาติ พรรคเพื่อธรรม พรรคอนาคตใหม่ นายมงคลกิตติ์ ระบุว่า ที่บอกว่าเราไม่เอาเผด็จกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โฆษก คสช. ยันทำตามกฎหมาย แจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE31MIjnUKUHvJPeVfQzSG8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820152" target="_blank"&gt;โฆษก คสช. ยันทำตามกฎหมาย แจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 2 ธ.ค.61 พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกคณะรักษาความสงบแห่งชาติ เปิดเผยถึงกรณีที่ คสช.เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ในข้อหานำข้อมูลอันเป็นเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ หลังกล่าวโจมตี คสช.ด้วยข้อมูลอันเป็นเท็จผ่านทางรายการโทรทัศน์แห่งหนึ่ง โดยยืนยันเป็นการแจ้งความตำรวจตามขั้นตอนกฎหมายปกติ ซึ่งทหารไม่ได้บีบบังคับแต่อย่างใด ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ของตัวเอง พ.อ.วินธัย ระบุว่า ไม่ใช่เฉพาะกรณี พล.ต.อ.เสรีพิศุทธิ์ เท่านั้น กลุ่มการเมืองหรือนักการเมืองคนอื่นก็ถูก คสช.แจ้งความดำเนินคดีได้ หากมีการกระทำที่เข้าข่ายผิดกฎหมาย เช่น หมิ่นประมาท ทำให้บุคคล องค์กรเส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โฆษก คสช.ยืนยันแจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' ทำตาม 'กฎหมาย' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkM-5LZJN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmr04aj8EDRz-aswqgUUwMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:16:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkM-5LZJN" target="_blank"&gt;โฆษก คสช.ยืนยันแจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' ทำตาม 'กฎหมาย'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) เปิดเผยต่อสื่อมวลชนในวันที่ 2 ธ.ค. กรณี คสช.เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ในข้อหานำข้อมูลอันเป็นเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ สืบเนื่องจากการที่ พล.ต.อ. เสรีพิศุทธ์ กล่าวโจมตี คสช.ทางรายการโทรทัศน์แห่งหนึ่ง ซึ่ง คสช. กล่าวหาว่าเป็นข้อมูลอันเป็นเท็จ คำยืนยันของโฆษก คสช. สอดคล้องกับการเปิดเผยของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธิ์ เมื่อวานนี้ (1 ธ.ค.) ว่ามีทหารแอบเข้าแจ้งความดำเนินคดี และบีบตำรวจให้ไปขอหมายจับกุมตนเอง ทั้งที่ไม่ใช่เรื่องของความมั่นคง และการพูดผ่านรายการโทรทัศน์นั้นก็ผ่านมานานแล้วถึง 5 เดือน จึงจะม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>คสช.ไม่แอบทำเปิดเผย แจ้งตร.จับ 'เสรีพิสุทธิ์' คดีผิดพรบ.คอมพ์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqYOwULjGG3fDTjTvC7hEwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820088" target="_blank"&gt;คสช.ไม่แอบทำเปิดเผย แจ้งตร.จับ 'เสรีพิสุทธิ์' คดีผิดพรบ.คอมพ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 ธ.ค.2561 พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษก คสช. ให้สัมภาษณ์ ถึง พล.ต.อ.เสรีพิสุทธิ์ เตมียเวช หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ระบุ กรณีถูกทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ หลังออกรายการทีวีโทรทัศน์ ว่า ทหารไม่ได้แอบ เราทำอย่างเปิดเผย เดินเข้าไปแจ้งความตามปกติ เมื่อพบข้อมูลว่าบุคคลใดให้ข้อมูลเป็นเท็จก็แจ้งความ ตำรวจก็ดำเนินการตามขั้นตอนกฎหมายปกติ และทหารก็ไม่ได้บีบบังคับตำรวจแต่อย่างใด ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ของตัวเอง อย่างไรก็ตามที่ผ่าน ไม่ใช่เฉพาะกรณีพล.ต.อ.เสรีพิสุทธิ์เท่านั้น กลุ่มการเมือง หรือนักการเมืองคนอื่นก็ถูก คสช. แจ้งความดำเนินคดี หากมีการกระทำที่เข้าข่ายผิดกฎหมาย เช่น หม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>“หญิงหน่อย”เบียด “บิ๊กตู่” คนอยากให้เป็นนายกฯ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOd8cvMrK742cCXoPKy9hakqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 06:00:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;“หญิงหน่อย”เบียด “บิ๊กตู่” คนอยากให้เป็นนายกฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“นิด้าโพล” ชี้ประชาชนอยากได้ “คุณหญิงสุดารัตน์” เป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ส่วน “บิ๊กตู่”มาอันดับ 2 ส่วนพรรคการเมืองที่ประชาชนอยากให้ได้คะแนนเสียงมากที่สุด พรรคเพื่อไทยนำพรรคพลังประชารัฐ เมื่อวันที่. 25 พ.ย. “นิด้าโพล” สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า) เปิดเผยผลสำรวจความคิดเห็นของประชาชน เรื่อง “ประชาชนอยากได้ใครเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ตามกฎหมายการเลือกตั้งปัจจุบัน (ครั้งที่ 5)” ทำการสำรวจระหว่างวันที่ 20 – 22 พ.ย.จากประชาชนที่มีอายุ 18 ปีขึ้นไป กระจายทุกภูมิภาค ระดับการศึกษา และอาชีพทั่วประเทศ รวมทั้งสิ้น จำนวน 1,260 หน่วยตัวอย่าง โดยเมื่อถามถึงพรรคการเมืองที่ประชาชนอยากให้เข้ามาเป็นรัฐบาล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>นิด้าโพล เผย 'คุณหญิงสุดารัตน์' ประชาชนอยากให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Sy8XatvR7</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDD6gsQ5vXScLCWXh4KkjIqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 02:51:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Sy8XatvR7" target="_blank"&gt;นิด้าโพล เผย 'คุณหญิงสุดารัตน์' ประชาชนอยากให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์สำรวจความคิดเห็น “นิด้าโพล” สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า) เปิดเผยผลสำรวจความคิดเห็นของประชาชน เรื่อง “ประชาชนอยากได้ใครเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ตามกฎหมายการเลือกตั้งปัจจุบัน (ครั้งที่ 5)” เมื่อถามถึงพรรคการเมืองที่ประชาชนอยากให้เข้ามาเป็นรัฐบาลในการเลือกตั้งครั้งต่อไป พบว่า ประชาชนส่วนใหญ่ ร้อยละ 61.67 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคใหม่ ๆ เพราะ อยากเห็นการเปลี่ยนแปลง มีคนใหม่ ๆ นโยบายใหม่ ๆ แนวคิดใหม่ ๆ เข้ามาบริหารและพัฒนาประเทศ ขณะที่บางส่วนระบุว่า เบื่อการบริหารงานของพรรคการเมืองพรรคเก่า และร้อยละ 38.33 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคเก่า เพราะ มีความรู้ ความสามารถ และประสบการณ์ ชอบการบริห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ จี้เปลี่ยน รมว.เกษตรฯ ทำยางตกต่ำ ฉะพลังประชารัฐรวมดาวสีดำ! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMsXCHa1u4KcyB4woX2PQG4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429825" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ จี้เปลี่ยน รมว.เกษตรฯ ทำยางตกต่ำ ฉะพลังประชารัฐรวมดาวสีดำ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" แนะเปลี่ยนตัว รมว.เกษตรฯ เหตุราคายางตกต่ำ ตลอด 4 ปี อัด รบ.มีมาตรา 44 ยังแก้ปัญหาไม่ได้ เชื่อฝันร้ายประเทศไทย หากพรรคสีดำสืบทอดอำนาจ แก้ปัญหาปากท้องชาวบ้านต่อ เมื่อวันที่ 25 พ.ย.61 พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวถึงการแก้ปัญหายางพาราของรัฐบาลว่า เป็นการแก้ปัญหาที่แย่มาก เพราะเมื่อทราบว่าชาวบ้านจะเดินขบวนก็นำงบ 2 หมื่นล้านบาท หรือมาตรการช่วยเหลือไร่ละ 1,800 บาท เพื่อหยุดการเดินขบวน ถือว่าเอาเงินภาษีประชาชนไปละลายน้ำ ขณะที่ราคายางก็เหมือนเดิม ทั้งนี้ตนมองว่าการแก้ปัญหาเช่นนี้ นายกฤษฎา บุญราช รมว.เกษตรและสหกรณ์ ถือว่าไม่มีประสิทธิภาพ ไม่มีความรับผิดชอบ และ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แห่รับ 'สุดารัตน์' เที่ยวงานงิ้วบัวใหญ่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgOfUeg1qN1L6PKdZYnrA8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819087" target="_blank"&gt;แห่รับ 'สุดารัตน์' เที่ยวงานงิ้วบัวใหญ่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 20 พฤศจิกายน 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อเวลา 17.30 น. ที่วัดป่าธรรมดา บ้านคึมมะอุ ตำบลหนองหว้า อำเภอบัวลาย จังหวัดนครราชสีมา คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ ประธานยุทธศาสตร์การเลือกตั้งพรรคเพื่อไทย พร้อมด้วยแกนนำพรรค อาทิ นายวัฒนา เมืองสุข อดีตรมว.พม., น.อ.อนุดิษฐ์ นาครทรรพ อดีตรมว.ไอซีที , ประเสริฐ จันทรรวงทอง อดีตรมช.คมนาคม และนายโกศล ปัทมะ อดีตส.ส.นครราชสีมา เขต 5 พรรคเพื่อไทย พร้อมทั้งว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.พรรคเพื่อไทยจังหวัดนครราชสีมาอีกหลายคน เดินทางมารับฟังความคิดเห็นของประชาชนในอำเภอบัวลายและพื้นที่ใกล้เคียง พร้อมทั้งยังได้พบปะพูดคุยกับชาวบ้านกลุ่มวิสาหกิจชุมชนทอผ้าไหมเพื่อร่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>พปชร.คึกคักคนดังแห่สมัครสมาชิกพรรค - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdb65dZaNLEQnj24zRs7-UqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 03:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24266" target="_blank"&gt;พปชร.คึกคักคนดังแห่สมัครสมาชิกพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรรคพลังประชารัฐเปิดรับสมัครสมาชิกพรรควันแรกคึกคัก คนดังทั้งอดีต ส.ส. ดารา นักวิชาการ ตบเท้าร่วมงานเพียบ “อุตตม” ยังไม่ตอบเสนอชื่อ “บิ๊กตู่”เป็นนายกฯ เมื่อวันที่ 13 พ.ย. ที่ทำการพรรคพลังประชารัฐ (พปชร.) อาคารปานศรี ซอยรัชาดาภิเษก 54 ได้เปิดรับสมัครสมาชิกพรรคเป็นวันแรก โดยบรรยากาศเป็นไปอย่างคึกคัก ผู้บริหารพรรคนำโดย นายอุตตม สาวนายน หัวหน้าพรรค นายสนธิรัตน์ สนธิจิรวงศ์ เลขาธิการพรรค นายกอบศักดิ์ ภูตระกูล โฆษกพรรค เดินทางมาตั้งแต่เช้าตรู่ประเดิมสมัครสมาชิกพรรค จากนั้นได้ให้การรอต้อนรับประชาชนที่สนใจเดินทางมาสมัครสมาชิกพรรค ซึ่งมีอดีต ส.ส. บุคคลมีชื่อเสียงทยอยเดินทางมาสมัคร เช่น นายวีระกร คำปร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>10 พรรคก่อหวอด เตรียมเสนอ-เลื่อนเลือกตั้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1422156</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZy1OhqK6tgc5ayyHoxFwUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1422156" target="_blank"&gt;10 พรรคก่อหวอด เตรียมเสนอ-เลื่อนเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‘มาร์ค’ เต้นสั่งสอบถาวร เปิดบ้านตั้งโต๊ะให้เทือก ป้อมฉุนหาตุกติก-ท้าชก ศึกใน ปชป. ยังไม่จบ “อภิสิทธิ์” เต้นสั่งสอบ “ถาวร” เปิดบ้านต้อนรับ “สุเทพ” พร้อมพลพรรค รปช. พักค้างแรม แถมจัดเวทีปราศรัยตั้งโต๊ะรับสมัครสมาชิก “นิพิฏฐ์” ผวาโดนข้อหาฮั้วการเมืองเผยลูกพรรค ปชป.ส่งหลักฐานคลิปกล่าวหาโกงเกมหยั่งเสียง “ถาวร” ไม่หวั่นแจงยอมรับเปิดบ้านให้เพื่อนรัก ไม่สนกระเทือนฐาน ปชป. “เอกราช” นำ 8 ทีมอีสานซบ พปชร.ดึง “หมอใจเทวดา” ชน “นายหัวชวน” “สามมิตร” เฟ้น 50 ตัวจริงร่วมงานเปิดตัวพรรคพลังประชารัฐ 18 พ.ย. “ตู่” นำสมาชิกเพื่อชาติกราบย่าโม “ทักษิณ-ปู” ชมหิมะก่อนบินปักหลักสิงคโปร์ “บิ๊กป้อม” เชื่อนายกฯไม่จ๊ะเอ๋...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ทักษิณโพล' กวาด 290 ที่นั่งในสภาฯ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818269</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBfylZc7iZYkGgkm4lnIU8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818269" target="_blank"&gt;'ทักษิณโพล' กวาด 290 ที่นั่งในสภาฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายทักษิณ ชินวัตร ได้จ้างบริษัททำวิจัยชื่อดังระดับโลกจากประเทศสหรัฐฯ ทำโพลสำรวจคะแนนนิยมของพรรคเพื่อไทย และพรรคเครือข่าย เช่น พรรคไทยรักษาชาติ , พรรคเพื่อธรรม , พรรคเพื่อชาติ , พรรคประชาชาติ และพรรคเสรีรวมไทย ผลออกมาว่า คะแนนเสียงทุกพรรครวมกันได้สัดส่วนถึง 58% คิดเป็นจำนวน ส.ส. 290 คน จาก 500 ที่นั่งในสภาฯ ในส่วนของสำนักโพลดังกล่าว "ทักษิณ" เคยจ้างทำโพลมาหลายครั้ง โดยเฉพาะการเลือกตั้งเมื่อปี 51 และ 54 ซึ่งผลสำรวจที่ออกมามีความแม่นยำสูง จนทำให้มั่นใจว่าการเลือกตั้งครั้งนี้พรรคเพื่อไทยและพรรคเครือข่ายจะได้เป็นแกนนำจัดตั้งรัฐบาลอย่างแน่นอน เพราะจากคะแนนเสียงที่สำรวจออกมา ขอเพียงรวบรวม ส.ส.จากพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อย่ามองข้ามรัฐธรรมนูญ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkPdtLAIBAx7YlLKh6SLxwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413295" target="_blank"&gt;อย่ามองข้ามรัฐธรรมนูญ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โครงการที่เรียกกันให้เข้าใจง่ายๆว่า ไทยนิยมแสนล้าน แจกหมู่บ้านละสองแสน กลายเป็นประเด็นการเมือง เมื่อ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ตั้งข้อสงสัยว่าอาจจงใจนำงบประมาณรัฐมาซื้อเสียงล่วงหน้า เป็นการเอาภาษีมาใช้หาเสียง เพราะเดิมทีโครงการจะสิ้นสุดในเดือนกันยายน แต่ขยายไปถึงมีนาคม 2562 โครงการไทยนิยมยั่งยืนเป็นโครงการสำคัญของรัฐบาล คสช. มีวัตถุประสงค์ให้หน่วยงานของรัฐร่วมมือกัน เพื่อยกระดับมาตรฐานการครองชีพประชาชน ตามยุทธศาสตร์ชาติ 20 ปี รวมทั้งปรับปรุงคุณภาพชีวิตของผู้มีรายได้ต่ำ 11.4 ล้านคน การปฏิรูปภาคการเกษตร การพัฒนาเศรษฐกิจท้องถิ่นและพัฒนาชุมชน โดยใช้งบประมาณกว่าแสนล้านบา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ซัดไทยนิยมฯ เอางบรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQazBd2iufP8RiJlJPIn-kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 04:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411403" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ซัดไทยนิยมฯ เอางบรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" ซัด "ไทยนิยม" จงใจเอางบประมาณรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร.ยึดการเมืองเป็นหลัก ชาวบ้านเป็นรองหวั่นคุมทุจริตไม่อยู่... เมื่อวันที่ 4 พ.ย. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวช หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวถึงโครงการไทยนิยมยั่งยืนของรัฐบาลว่า เป็นโครงการที่ต่อยอดมาจากโครงการประชารัฐของ คสช. ที่มีการนำชื่อโครงการดังกล่าวไปตั้งเป็นชื่อพรรคการเมือง ที่มีข่าวจะสนับสนุนให้ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯ และหัวหน้า คสช. เป็นนายกฯ อีกครั้ง ซึ่งการทำงานของ คสช.เป็นการแฝงเอาการเมืองเป็นหลักมากกว่าการยึดผลประโยชน์ของประชาชน ที่สำคัญจากเดิมที่โครงการดังกล่าวจะเสร็จสิ้นในเดือน ก.ย. แต่เมื่อยังไม่ถึงว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จุดวัดวิกฤติการเมืองไทย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHs9B01gVO_pLr9smmA252EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411490" target="_blank"&gt;จุดวัดวิกฤติการเมืองไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การเมืองที่เข้าสู่วินาทีเข้าด้ายเข้าเข็ม เป็นจุดเริ่มต้นที่ประชาชนอย่างเราๆต้องเก็บเกี่ยวข้อมูลให้มากที่สุด โดยนำบทเรียนในอดีตมาเป็นข้อมูลในการตัดสินใจ เพราะโอกาสที่จะพลิกประเทศมีอยู่แค่วันเดียวคือวันที่ลงคะแนนเลือกตั้งเท่านั้น การเมืองไทยหนีไม่พ้น เป้าหมายการเป็นฝ่ายค้านและรัฐบาล และหนีไม่พ้น สองขั้วการเมือง จากในอดีต ประชาธิปัตย์ กับ เพื่อไทย อนาคต พลังประชารัฐ กับ เพื่อไทย จะเป็นสองขั้วการเมืองที่จะชิงกันตั้งรัฐบาลให้ได้ พลังประชารัฐ ที่จะขับเคลื่อนการเมืองในขั้ว พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา กับภารกิจที่ต่อเนื่องทั้งทางพฤตินัยและนิตินัย เป็นไฟต์บังคับ เพื่อไทย ในสภาพที่ต้องดิ้นหลังชนฝา ในระห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>การเมืองขีดอันตราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1409668</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbHEF3mesyvddcwkF8-KEUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1409668" target="_blank"&gt;การเมืองขีดอันตราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การเดินคารวะแผ่นดินของ สุเทพ เทือกสุบรรณ ในถิ่นเก่าของ กปปส. ที่เคยได้รับการต้อนรับกันอย่างเหนียวแน่น กลับตาลปัตร มีทั้งคนตะโกนด่า ร้านค้าก็ไม่ต้อนรับ แม้แต่ในเพจเฟซบุ๊กของ สุเทพ ก็ถูกโจมตี พลิกจากหน้ามือเป็นหลังมือ พรรครวมพลังประชาชาติไทย ของ สุเทพ มี ม.ร.ว.จัตุมงคล โสณกุล เป็นหัวหน้าพรรค ไม่เปรี้ยงปร้างอย่างที่คิดกันเอาไว้ ผู้ร่วมก่อตั้งพรรค อาทิ เอนก เหล่าธรรมทัศน์ และแกนนำ กปปส.คนอื่นๆหายหน้าไปทีละคนสองคน รวมทั้งอดีต ส.ส.ที่จะเข้าร่วมสังกัดพรรคสุเทพก็ไม่มาตามนัด สถานการณ์ของ สุเทพ ไม่ค่อยดีพอๆกับ พรรคประชาธิปัตย์ ที่ต้องเจอทั้งศึกในศึกนอก การเดินคารวะแผ่นดินของสุเทพ ที่ตั้งเป้าใน กทม.10...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เพื่อไทย เพื่อธรรม ทษช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1405469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDJc2t465h7xyBoOBSDp5kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1405469" target="_blank"&gt;เพื่อไทย เพื่อธรรม ทษช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในที่สุดการเดินหน้าทางการเมืองของ ค่ายเพื่อไทย เริ่มจะเห็นภาพชัดเจนหลังจากที่อึมครึมมานาน ความสับสนเกิดจากการเตรียมการเลือกตั้ง คัดตัวผู้สมัครที่จะลงเลือกตั้งทั้งระบบเขตและระบบบัญชีรายชื่อ ด้วยเหตุผลที่ว่า การเลือกตั้ง แบบสัดส่วนผสม จะส่งผลให้ ผู้สมัครแบบบัญชีรายชื่อ มีโอกาสน้อยกว่า ผู้สมัครแบบเขต ยิ่งถ้าให้ ส.ส.เขตมากเท่าไหร่ ส.ส.แบบบัญชีรายชื่อก็จะเหลือน้อยเท่านั้น ทำให้พรรคขนาดรองลงมามีโอกาสที่จะได้ ส.ส.แบบบัญชีรายชื่อมากกว่า ความสับสนในขณะที่เพื่อไทยยังไร้หัว ความไม่ชัดเจนในการทำหน้าที่หัวหน้าพรรค ที่มีการชิงตำแหน่งกันแบบไม่เป็นทางการหลายขั้ว ส่งผลให้เพื่อไทยเกิดความระส่ำระสาย บวกกับแรง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดตัวกก.บห. 'พรรคเสรีรวมไทย' กลุ่มก๊วนที่ 'บิ๊กป.' ไม่เอา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfKYL38y9wWWb55dV8UioAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816515" target="_blank"&gt;เปิดตัวกก.บห. 'พรรคเสรีรวมไทย' กลุ่มก๊วนที่ 'บิ๊กป.' ไม่เอา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่าในวันนี้ พรรคเสรีรวมไทยมีการประชุมใหญ่สามัญประจำปีครั้งที่ 1/2561 ที่ชั้นสี่ เซ็นทรัลเวสต์เกต อ.บางใหญ่ จ.นนทบุรี ผลปรากฏว่าที่ประชุมได้เลือกผู้บริหาารพรรคชุดใหม่คือ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส เป็นหัวหน้าพรรค รองหัวหน้าพรรคคือ ดร.สุวัตร สิทธิหล่อ ดร.เรวัต วิศรุตเวช นายวิรัตน์ วรศสิริน, เลขาธิการพรรคคือ นายวัชรา ณ วังขนาย รองเลขาธิการพรรคคือ นางสาว นภาพร เพ็ชร์จินดา ส่วนตำเเหน่งอื่นคือพล.ต.ท.วิศณุ ม่วงแพรสี เป็นนายทะเบียนพรรค นายชัชวาลย์ วาณิชย์ศรีรัตนา เป็นเหรัญญิกพรรค ดร.ปิติพงศ์ เต็มเจริญ เป็นโฆษกพรรค ส่วนกรรมการบริหารพรรคคือ ดร.พิทักษ์ สันติวงษ์สกุล นายวิทยา จันทเตมี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' วางตัวผู้สมัครชิงเลือกตั้ง ชูนโยบายหยุดไฟใต้ หยุดความจน! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1p1ks2le2Y-sOIwQQFO24qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400806" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' วางตัวผู้สมัครชิงเลือกตั้ง ชูนโยบายหยุดไฟใต้ หยุดความจน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บินขึ้นเหนือ วางตัวผู้สมัครเลือกตั้ง ชูนโยบาย 6 หยุด โว! มีประสบการณ์สูง สามารถหยุดไฟใต้ หยุดความยากจนได้ ระบุชัด หากไม่มีการเลือกตั้งเกิดขึ้น ประยุทธ์ จันทร์โอชา จะอยู่ไม่ได้ เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 21 ต.ค.นี้ ที่วิทยาลัยป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย วิทยาเขตเชียงใหม่ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส ผู้ก่อตั้งพรรคเสรีรวมไทย ในฐานะสมาชิกรวมพลังกู้ภัยใจอาสา เดินทางมาเป็นประธานเปิดงานงานรวมพลังกู้ภัยใจอาสา ครั้งที่ 1 ท่ามกลางการต้อนรับของสมาชิกรวมพลังกู้ภัยในอาสา และสมาชิกพรรคเสรีรวมไทย ในเขตภาคเหนือไปรอต้อนรับ โดยภายในงานมีการแสดงศักยภาพและเครื่องมือในการกู้ภัยทั้งที่ทันสมัยและดั้งเดิม ในการกู้ภัย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ลั่นไม่ร่วมพรรคเผด็จการ เตือน 'กกต.' ไม่รับใบสั่ง คสช. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BJsoWFajQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2yF4SGdsxWxNZVaZKb2k4qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 05:43:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BJsoWFajQ" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ลั่นไม่ร่วมพรรคเผด็จการ เตือน 'กกต.' ไม่รับใบสั่ง คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล. ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส ว่าที่หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวว่า พร้อมเสนอตัวเป็นนายกรัฐมนตรี และยังมั่นใจว่าจะกวาดที่นั่ง ส.ส.ทั่วประเทศ ได้ 80 ที่นั่งขึ้นไป และย้ำว่า จะไม่ร่วมงานกับพรรคการเมืองที่ไม่เป็นประชาธิปไตยหรือสนับสนุนและแอบแฝงเผด็จการ โดยมองว่า พรรคที่เสนอหรือสนับสนุนคนนอกพรรคตัวเองให้เป็นนายกรัฐมนตรี ถือว่าไม่มีความพร้อม จึงไม่ควรส่งผู้สมัครรับเลือกตั้งแต่แรก เพราะไม่เป็นประชาธิปไตย ซึ่งสมควรถูกยุบพรรค โดยพรรคเสรีรวมไทย ยินดีที่จะร่วมงานกับพรรคที่ยึดมั่นแนวทางประชาธิปไตย รวมถึงพรรคเพื่อไทยด้วย อย่างไรก็ตาม พล.ต.อ. เสรีพิศุทธ์ เชื่อว่า การเลือกตั้งที่จะเกิดขึ้นปีหน้านั้น จะมีก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>มวยถูกคู่? - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGg4W5g5_9dbbKD9kD7J5-wqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816595" target="_blank"&gt;มวยถูกคู่?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แชมป์เก่า "เพื่อไทย" วันอาทิตย์นี้คงชัดเจนแล้ว ว่าใครจะมานั่งกุมบังเหียน ซึ่งกระแสข่าวก็ยังออกมาอย่างต่อเนื่องว่าผู้สมัครส.ส.ตกลงจะอยู่เพื่อไทยหรือจะหอบผ้าย้ายพรรคดี? หลังจากที่องคาพยพทั้งรุ่นเล็กรุ่นใหญ่พบนายใหญ่ที่ฮ่องกง "28 ต.ค." นี้ได้รู้กัน ส่วนพรรคสาขากว่า 5-6 พรรค ก็เปิดประตูรอแล้ว 000 คำเขื่องจากปากของ "คนไกลบ้าน" ที่ยังมีอิทธิพลระดับหนึ่งกับการเมืองไทยว่าพรรคฝั่งประชาธิปไตยชนะเเน่! บนตัวเลข300ส.ส.!!! ทำให้พี่ใหญ่คสช. "พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ" รองนายกรัฐมนตรีและรมว.กลาโหม ไม่สบอารมณ์กับการออกมาพูดแสดงความมั่นใจของ "ทักษิณ ชินวัตร" จน "บิ๊กป้อม" โยนให้กกต. "เร่งสอบ" เพราะนายใหญ่ป่วนไ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ปลดไก่อู-ดัน ‘พุทธิพงษ์’ เสียบ เปลี่ยน ‘โทรโข่งรัฐ’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1402910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9gTxUgNiF14wXebD8lSC8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1402910" target="_blank"&gt;ปลดไก่อู-ดัน ‘พุทธิพงษ์’ เสียบ เปลี่ยน ‘โทรโข่งรัฐ’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บิ๊กตู่เน้นเก็บแต้มโซเชียล ให้วิษณุกับศธ.ร่วมสางปม สอบ GAT-PAT ตรงวันเลือกตั้ง “ประยุทธ์” อินจัดบท “ตู่ ดิจิทัล” งัดสมาร์ทโฟนถ่ายรูปเซลฟี่สื่อทำเนียบฯโพสต์กระจาย ฟุ้งอ่านเองตอบเองทุกเมนต์ บอกยังไม่กล้าไลฟ์สดกลัวตั้งหลักไม่ทัน ปรับทีมโทรโข่งตั้ง “พุทธิพงษ์” เป็นโฆษกรัฐบาลแทน “ไก่อู” ปัดชักใบสั่ง กกต.หาหลักฐานฟัน “ทักษิณ” ยุบเพื่อไทย “บิ๊กป้อม” ฮึ่มค่ายไหนทำผิดโดนหมด คน พท.ระส่ำหวั่นถูกยุบหลังเส้นตายสังกัดพรรค เตรียมแผนแก้ลำรณรงค์โหวตโน นายกฯสั่ง “วิษณุ-ศธ.” แก้ปัญหาวันสอบ GAT-PAT ตรงวันเลือกตั้ง “ธีระเกียรติ” ติงอย่าตื่นตูมแก้ไขได้ “ธนาธร” โวยสกัดผู้มีสิทธิหน้าใหม่ 6.4 ล้านลงคะแนน “สุดารัตน์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป้อมโวยกระทุ้ง กกต. ฟันทักษิณครอบงําพรรค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1401566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvdXiJigC90zRC-IfTevyYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1401566" target="_blank"&gt;ป้อมโวยกระทุ้ง กกต. ฟันทักษิณครอบงําพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซัด ‘4ปี’ ไม่เคยหยุด ขู่มีคดีค้างอีกเยอะ 3 มิตรปัด พลังประชารัฐเท วันนอร์สอนปฏิวัติ แก้ไขที่ปลายเหตุ! “บิ๊กป้อม” ฮึ่มกระทุ้ง กกต.สแกนคำพูด “ทักษิณ” กระทบบรรยากาศเลือกตั้ง เกี่ยวโยงพรรคการเมือง ซัด 4 ปีไม่เคยหยุดเคลื่อนไหว ยักไหล่เมินคำโวกวาด 300 เสียงพร้อมขู่ให้ระวังตัวยังมีคดีค้างอีกเยอะ ย้ำหนักแน่นวันเลือกตั้ง 24 ก.พ.62 “สุวิทย์” ยัน 4 รมต.พลังประชารัฐออกหมดแน่ ขอเวลาสะสางงานอีกนิด “สามมิตร” แก้ข่าวรายวันเรื่องเหลวไหลถูก พปชร.ดีดทิ้ง “มาร์ค” ชี้ช่องปิดทางปฏิวัติ นักการเมืองต้องรู้แพ้ รู้ชนะ ไม่ติดใจถ้า “บิ๊กตู่” มาตามกติกาแบบสวยงาม “อนุทิน” ฉะนักการเมืองไม่เคารพกติกา เปิดทางระบอบอื่นแทรกแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แตกพรรคอะไหล่-ห้ามระดมทุน: ภาพสะท้อน คสช.ปฏิรูปการเมืองล้มเหลว - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJoZRP7sm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ12zFF5hUPYir_roArbonAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:59:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJoZRP7sm" target="_blank"&gt;แตกพรรคอะไหล่-ห้ามระดมทุน: ภาพสะท้อน คสช.ปฏิรูปการเมืองล้มเหลว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพื่อจะชนะการเลือกตั้งในปี 2562 ให้ได้ พรรคฝ่ายประชาธิปไตยต้องหันมาทำงานในเชิงเทคนิคมากขึ้น ตัวอย่างที่เห็นได้ชัด คือ การปรากฎตัวของพรรคการเมืองในแบรนด์ทักษิณ ที่แตกพรรคเล็กพรรคน้อยออกไปอีกสามถึงสี่พรรค จัดเป็นพรรคตระกูล “เพื่อ” อันได้แก่ พรรคเพื่อไทย พรรคเพื่อธรรม พรรคเพื่อชาติ ผนวกด้วยพรรคฝ่ายประชาธิปไตยอีก ไม่ว่าจะเป็น พรรคประชาชาติ และพรรคเสรีรวมไทย จตุพร วิเคราะห์ว่ารัฐธรรมนูญฉบับปัจจุบันออกแบบให้รวมกันแพ้ แยกกันชนะ ซึ่งพรรคเพื่อชาติจะเปิดพื้นที่ให้กลุ่มนปช.ที่ไม่มีพื้นที่ในพรรคเพื่อไทยมีโอกาสเข้าไปในรัฐสภา จะอ่านการเดินเกมส์นี้ เป็นการทำงานในเชิงเทคนิคเพื่อมุ่งหวังชนะการเลือกตั้งก็ได้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เสรีพิศุทธิ์ ลงพื้น พบปะผู้สนับสนุนพรรค พร้อมชูนโยบาย แก้ราคายางพารา - The Thaiger ภาษาไทย</title><link>https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%a8%e0%b8%b8%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c-%e0%b8%a5%e0%b8%87%e0%b8%9e%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%99-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%b0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp-ILHpl8qvstVDNmgHbnAqGQgEKhAIACoHCAow4LWICzD7iYcDMLfXmwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:42:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%a8%e0%b8%b8%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c-%e0%b8%a5%e0%b8%87%e0%b8%9e%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%99-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%b0" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธิ์ ลงพื้น พบปะผู้สนับสนุนพรรค พร้อมชูนโยบาย แก้ราคายางพารา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Thaiger ภาษาไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 15 ต.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อช่วงค่ำวานนี้ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการสำนักงานตำรวจแห่งชาติ ว่าที่หน.พรรคเสรีรวมไทย พร้อมคณะ เดินทางมาเป็นประธานเปิดศูนย์ฝึกอบรมหลักสูตรการรักษาความปลอดภัย ที่บ้านเลขที่ 409 ม.1 ต.เขาดิน อ.เขาพนม จ.กระบี่ พร้อมพบปะผู้สนับสนุนพรรคในพื้นที่จังหวัดกระบี่ ตรัง พังงา ภูเก็ต และนครศรีธรรมราช ที่มาให้การต้อนรับ หลังจากเปิดกิจกรรมดังกล่าวได้มีการจัดเลี้ยง “บุญโสภณเทรนนิ่งและสายสัมพันธ์ตระกูลบุญฤทธิ์ และมีการแสดงมโนราห์ วงดนตรีต่างๆ โดยมีผู้เข้าร่วมในงาน มีการจัดโต๊ะอาหาร 400 โต๊ะ ประมาณ 2,800 คน พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าวภายหลังเปิดศูนย์ว่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thethaiger.com">The Thaiger ภาษาไทย</source></item><item><title>เครือข่ายภาคปชช.จี้ปลดอาวุธคสช. ปลุกคนไทยใช้สิทธิ์ ‘เลือกตั้ง’ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJhaeteiX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACSb8DKvx2jSZHmtu_4v0UqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:41:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJhaeteiX" target="_blank"&gt;เครือข่ายภาคปชช.จี้ปลดอาวุธคสช. ปลุกคนไทยใช้สิทธิ์ ‘เลือกตั้ง’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครือข่ายประชาชนที่ต้องการการเลือกตั้งที่เสรี เป็นธรรมและมีผลในทางปฏิบัติ หรือ FFFE จัดเสวนา "การเลือกตั้งที่เสรีและเป็นธรรมกับอนาคตสังคมและการเมืองไทย" ที่มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ท่าพระจันทร์ โดยมีผู้ร่วมเสวนาจากภาคประชาชน ประกอบไปด้วย นายเอกพันธุ์ ปิณฑวณิช สถาบันสิทธิมนุษยชนและสันติศึกษา มหาวิทยาลัยมหิดล, นายยิ่งชีพ อัชฌานนท์ โครงการอินเทอร์เน็ตเพื่อกฎหมายประชาชน หรือ iLaw, นายขุนกลาง ขุขันธิน เครือข่ายธุรกิจเพื่อสังคมและสิ่งแวดล้อม, นายบุญยืน สุขใหม่ สมัชชาคนจน และนายปรเมศวร์ เหล็กเพชร นายกสมาคมนักข่าวนักหนังสือพิมพ์แห่งประเทศไทย จี้ทุกพรรคการเมืองต้องสร้างการเมืองเสรีและเป็นธรรม นายเอกพัน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'เสรีรวมไทย' เตรียมประชุมเคาะหัวหน้า 24 ต.ค. ลั่นไม่หนุนเผด็จการ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/By24llC5X</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKPEd_1XPxJ-QQ0nlm7mqMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 10:01:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/By24llC5X" target="_blank"&gt;'เสรีรวมไทย' เตรียมประชุมเคาะหัวหน้า 24 ต.ค. ลั่นไม่หนุนเผด็จการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส กล่าวถึงความคืบหน้า การทำงานของพรรคเสรีรวมไทยโดยระบุว่า วันที่ 24 ต.ค.นี้ จะจัดประชุมพรรค เพื่อเลือกกรรมการบริหารพรรคหัวหน้าพรรคเลขาธิการพรรค พร้อมกำหนดคำประกาศอุดมการณ์พรรคนโยบายพรรค โดยยืนยันว่าพรรคเสรีรวมไทย ยึดมั่นอุดมการณ์ในระบอบประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข ไม่ฝักใฝ่เผด็จการ รวมถึงพรรคการเมือง ที่เป็นแนวร่วมหรือให้การสนับสนุนเผด็จการ ขณะเดียวกันเชื่อว่า พรรคจะได้ ส.ส. 80 ที่นั่ง เพราะได้รับความนิยม จากประชาชนซึ่งดูได้จากการติดตาม การพูดจากโซเชียลมีเดียตลอดระยะเวลา 7 เดือนมีมากกว่า 120 ล้านครั้ง&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>การเมืองเชิงซ้อน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV2JJF_lW8y078mdF0MrWwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394772" target="_blank"&gt;การเมืองเชิงซ้อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การวิเคราะห์การเมืองเที่ยวนี้ คอการเมืองคงเดาทางยากว่า ฝ่ายไหนจะชนะจะแพ้ ใครเป็นพันธมิตรกับใครบ้าง เพราะ วิกฤติการเมือง ที่ผ่านมา 12 ปี ทำให้วิกฤติการเมืองลุกลาม แตกแขนงออกไปเป็นกลุ่มเล็กกลุ่มน้อย ไม่ใช่มีเฉพาะ เสื้อเหลืองเสื้อแดง ไม่เฉพาะมีแค่ นปช. หรือ แนวร่วมพันธมิตรประชาธิปไตย หรือ กปปส. เท่านั้น เมื่อแยกแยะการเมืองจากพรรคการเมืองตามขนาด แน่นอนว่า ต้องโฟกัสไปที่เพื่อไทย ประชาธิปัตย์ และพรรคเกิดใหม่อย่างพลังประชารัฐ แบ่งการเมืองเป็น 3 ขั้วจะได้เห็นภาพชัดขึ้น พรรคเพื่อไทย แตกเป็นพรรคสาขาเพื่อธรรมที่มี สมพงษ์ อมรวิวัฒน์ เป็นหัวหน้าพรรคคุมพื้นที่ภาคเหนือ เพื่อชาติ ยังไม่ปรากฏชื่อหัวหน้าพรรค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดตัวเครือข่าย 'FFFE' จับตาเลือกตั้ง หวั่นพิธีกรรมสืบทอดอำนาจ คสช. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/B1MS3pKcX</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKl5kBwUm7tXAsAIYQsPCnwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:49:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/B1MS3pKcX" target="_blank"&gt;เปิดตัวเครือข่าย 'FFFE' จับตาเลือกตั้ง หวั่นพิธีกรรมสืบทอดอำนาจ คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เครือข่ายนักวิชาการเพื่อสิทธิพลเมือง กลุ่มคนอยากเลือกตั้ง และภาคีเครือข่ายภาคประชาชน ร่วมกันจัดแถลงข่าวเปิดตัวเครือข่ายประชาชนที่ต้องการการเลือกตั้งที่เสรี เป็นธรรม และมีผลในทางปฏิบัติ หรือ FFFE (Free, Fair &amp; Fruitful Election) ที่มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ท่าพระจันทร์ ผศ.ดร.อนุสรณ์ อุณโน ตัวแทนคนส. กล่าวถึงวัตถุประสงค์ในการเปิดตัวเครือข่ายว่า การจัดเลือกตั้งครั้งนี้มีความชัดเจนแล้วว่าจะเกิดขึ้น เชื่อว่าอย่างน้อยจะเกิดขึ้น ในวันที่ 24 ก.พ. 2562 เนื่ิองจากการออกมาเคลื่อนไหวและการตั้งพรรคจากคนในรัฐบาล ดังนั้นการเลือกตั้งครั้งนี้ต้องประกอบไปด้วย 1.การเลือกตั้งที่เสรีเปิดโอกาสให้ประชาชนสะท้อนปัญหา ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ชะตากรรม ปชป.ในมือ คสช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383344</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHH3XH2A_bTkZxkwZKx-H8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383344" target="_blank"&gt;ชะตากรรม ปชป.ในมือ คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผลโพลของ นิด้าโพล สำรวจความเห็นประชาชน อยากได้ ใครเป็นนายกฯคนต่อไป ไม่น่าเชื่อว่า ชาวบ้านอยากได้พรรคการเมืองใหม่ๆ นักการเมืองใหม่ เข้ามาบริหารประเทศถึงร้อยละ 61.63 ที่ยังจะเลือก พรรคการเมืองเก่า ร้อยละ 37.49 อย่างไรก็ตาม พรรคเพื่อไทย มีสัดส่วนที่ชาวบ้านจะเลือกมากที่สุดร้อยละ 28.78 รองลงมาเป็น พรรคพลังประชารัฐ ร้อยละ 20.62 พรรคประชาธิปัตย์ ร้อยละ 19.58 พรรคอนาคตใหม่ ร้อยละ 15.51 และ พรรคเสรีรวมไทย ที่ร้อยละ 4.16 ส่วนบุคคลที่ประชาชนอยากให้เป็นนายกฯคนต่อไป อันดับแรก พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา ร้อยละ 29.66 อันดับที่สอง คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ ที่ร้อยละ 17.51 อันดับที่สาม ธนาธร จึงรุ่งเรืองก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ เชื่อ ไม่เหนื่อยเหมือน'มาร์ค' เป็น หน.หรือไม่ รอประชุมพรรค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlHLs4gvC2AdDl47sw1UiIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381765" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ เชื่อ ไม่เหนื่อยเหมือน'มาร์ค' เป็น หน.หรือไม่ รอประชุมพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ อดีต ผบ.ตร. พบว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.เขตภาคเหนือ พรรคเสรีรวมไทย ที่พิษณุโลก จะได้เป็นหัวหน้าพรรคหรือไม่ รอประชุมพรรคก่อน แต่เชื่อ คงไม่เหนื่อยเหมือน นายอภิสิทธิ์ หัวหน้าพรรค ปชป. เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 22 ก.ย. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีต ผบ.ตร.ผู้ก่อตั้งพรรคเสรีรวมไทย ว่าที่หัวหน้าพรรค ได้เดินทางมาเปิดที่ทำการสาขาพรรคเสรีรวมไทย บริเวณริมถนนเลียบทางรถไฟ ใกล้กับคลังน้ำมัน ปตท. ฝั่งตรงข้ามหลังโรงพยาบาลพุทธชินราช ต.ในเมือง อ.เมืองพิษณุโลก พร้อมทั้งจัดประชุมย่อยว่าที่ผู้สมัคร ส.ส. ในนามพรรคเสรีรวมไทย พื้นที่ภาคเหนือ 17 จังหวัด จำนวนกว่า 30 คน นำโดย นายพิทักษ์ สันติวงศ์สกุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ปชช.อยากได้ “บิ๊กตู่” นายกฯคนต่อไป - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVb8OkOKMhO3ZzTiuFhr6YqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21829" target="_blank"&gt;ปชช.อยากได้ “บิ๊กตู่” นายกฯคนต่อไป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประชาชนอยากได้ “บิ๊กตู่” เป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป อยากให้ “เพื่อไทย”ได้คะแนนเสียงมากที่สุด เมื่อวันที่ 22 ก.ย.ศูนย์สำรวจความคิดเห็น “นิด้าโพล” สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า) เปิดเผยผลสำรวจความคิดเห็นของประชาชน เรื่อง “ประชาชนอยากได้ใครเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ตามกฎหมายการเลือกตั้งปัจจุบัน (ครั้งที่ 4)” ทำการสำรวจระหว่างวันที่ 17 – 18 ก.ย. จำนวน 1,251 หน่วยตัวอย่าง พบว่า อันดับ 1 ร้อยละ 29.66 ระบุว่าเป็น พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี รองลงมา อันดับ 2 ร้อยละ 17.51 ระบุว่าเป็น คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์พรรคเพื่อไทยอันดับ 3 ร้อยละ 13.83 ระบุว่าเป็น นายธนาธร จึงรุ่งเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ปชช.ส่วนใหญ่อยากได้ 'ประยุทธ์' เป็นนายกฯหลังเลือกตั้ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBv8Smu-xbFUE0AhJ7LRYlwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 02:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813761" target="_blank"&gt;ปชช.ส่วนใหญ่อยากได้ 'ประยุทธ์' เป็นนายกฯหลังเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์สำรวจความคิดเห็น "นิด้าโพล" สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า) เปิดเผยผลสำรวจความคิดเห็นของประชาชน เรื่อง "ประชาชนอยากได้ใครเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ตามกฎหมายการเลือกตั้งปัจจุบัน (ครั้งที่ 4)" ทำการสำรวจระหว่างวันที่ 17-18 กันยายน 2561 จากการสำรวจเมื่อถามถึงพรรคการเมืองที่ประชาชนอยากให้เข้ามาเป็นรัฐบาลในการเลือกตั้งครั้งต่อไป พบว่า ประชาชนส่วนใหญ่ ร้อยละ61.63 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคใหม่ ๆ เพราะ อยากเห็นคนใหม่ ๆ นโยบายใหม่ ๆ แนวคิดใหม่ ๆ เข้ามาบริหารและพัฒนาประเทศไปในทิศทางที่ดีขึ้น ขณะที่บางส่วนระบุว่า เบื่อการบริหารงานของพรรคการเมืองพรรคเก่า ร้อยละ 37.49 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคเก่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'นิด้าโพล' ชี้ผลโหวต'ประยุทธ์' ครองใจนายกฯอันดับ 1 - ไม่เชื่อมั่นเลือกตั้ง ก.พ. 62 - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkAkdhNtm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELeJ7fvFQWzhb3jUgBJDG-IqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:20:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkAkdhNtm" target="_blank"&gt;'นิด้าโพล' ชี้ผลโหวต'ประยุทธ์' ครองใจนายกฯอันดับ 1 - ไม่เชื่อมั่นเลือกตั้ง ก.พ. 62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์สำรวจความคิดเห็น นิด้าโพล สถาบันบัณฑิตพัฒนบริหารศาสตร์ (นิด้า) เปิดเผยผลสำรวจความคิดเห็น เรื่อง "ประชาชนอยากได้ใครเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไป ตามกฎหมายเลอืกตั้งปัจจุบัน (ครั้งที่ 4 )" สำรวจระหว่างวันที่ 17-18 ก.ย. ที่ผ่านมาจากประชาชนที่มีอายุ 18 ขึ้นไปทั่วประเทศ จำนวน 1,251 หน่วยตัวอย่าง จากการสำรวจเมื่อถามถึงพรรคการเมืองที่ประชาชนอยากให้มาเป็นรัฐบาลในการเลือกตั้งครั้งต่อไป พบว่า ประชาชนส่วนใหญ่ ร้อยละ 61.63 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคใหม่ๆ เพราะอยากเห็นคนใหม่ๆ นโยบายใหม่ๆ แนวคิดใหม่ๆ เข้ามาบริหารและพัฒนาประเทศในทิศทางที่ดีขึ้น ร้อยละ 37.49 ระบุว่า พรรคการเมืองพรรคเก่า เพราะมีความรู้ความสามาร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'ธนาธร' กองหน้าทัพแดง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813637</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdVRrrTcrE3a5JVn_REGVUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813637" target="_blank"&gt;'ธนาธร' กองหน้าทัพแดง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แล้ววันนี้ กลุ่มคนเสื้อแดงได้ผลิตแคมเปญเลือกตั้ง 2562 ด้วยโหวตยุทธศาสตร์ "เลือกสามพรรค ค้านสืบทอดอำนาจ"สามพรรคที่ว่านี้คือ พรรคเพื่อไทย พรรคอนาคตใหม่ และพรรคเสรีรวมไทย แม้ "ธนาธร จึงรุ่งเรืองกิจ" ว่าที่หัวหน้าพรรคอนาคตใหม่ จะออกลีลาไม่รับลูกรับมุกกลุ่มคนเสื้อแดง เพราะเกรงจะเสียภาพลักษณ์นักการเมืองรุ่นใหม่ แต่ในทางลึก คนรักทักษิณ คนเสื้อแดงทั้งนั้นแหละ ที่ส่งเสียงเชียร์เขาและมิตรสหายอนาคตใหม่ หลังจาก "ธนาธร" ไปพูดที่เวที World Economic Forum ที่เวียดนาม ทีมงานโฆษกพรรคอนาคตใหม่ ได้จัดคิวให้ไปประกาศวิสัยทัศน์ในเวทีโลกอีกหลายงานที่สหรัฐฯและแคนาดา ปลายทางของธนาธร คือการขึ้นกล่าวสุนทรพจน์ในที่ประ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อดีตรองเลขาธิการเพื่อไทย ชี้รัฐบาลหมดความชอบธรรมใช้ ม.44 เอื้อพวกพ้อง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJ2CQYNYm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrV9AIM39v5hH8KTGjy4ZEqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 03:12:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJ2CQYNYm" target="_blank"&gt;อดีตรองเลขาธิการเพื่อไทย ชี้รัฐบาลหมดความชอบธรรมใช้ ม.44 เอื้อพวกพ้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายชวลิตให้เหตุผล 2 ข้อคือ 1. แม้ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นรม.จะประกาศกลับไปกลับมาว่า เป็นนักการเมืองบ้าง ไม่เป็นนักการเมืองบ้าง แต่ในความเป็นจริง ที่เป็นทั้งข้อกฎหมายและข้อเท็จจริง มีข้อมูลยืนยันว่า พล.อ.ประยุทธ์ ฯ เป็นนักการเมืองที่มีตำแหน่งทางการเมือง กล่าวคือ ใน"ข้อกฎหมาย" พ.ร.บ. ระเบียบข้าราชการการเมือง พ.ศ.2535 และที่แก้ไขเพิ่มเติม พ.ศ. 2538 และ พ.ศ.2550 มาตรา 4(1) บัญญัติให้นายกรัฐมนตรี เป็นตำแหน่งข้าราชการการเมือง จึงเป็นนักการเมืองชัดเจน ใน"ข้อเท็จจริง" พล.อ.ประยุทธ์ ฯ ปฏิบัติหน้าที่ในฐานะข้าราชการการเมือง ตาม พ.ร.บ.ระเบียบข้าราชการการเมืองฯ ในตำแหน่งนายกรัฐมนตรี โดยทำหน้าที่ทั้งก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item></channel></rss>