<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>สำนักข่าวกรองกลาง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1EyY1dwbUVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:17:07 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>สื่อมะกันเผย CIA ฟันธง มกุฎราชกุมารซาอุฯ สั่งฆ่า 'คาชอกกี' - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1423533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-g-u4YYmxWkc1wEDOprdAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1423533" target="_blank"&gt;สื่อมะกันเผย CIA ฟันธง มกุฎราชกุมารซาอุฯ สั่งฆ่า 'คาชอกกี'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สื่อในสหรัฐฯ รายงานว่า ซีไอเอได้ข้อสรุปจากประเมินหลักฐานต่างๆ ว่า เจ้าชายโมฮัมเหม็ดมกุฎราชกุมารแห่งซาอุดีอาระเบียทรงเป็นผู้สั่งการให้สังหาร นายจามาล คาชอกกี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ช็อกโลก 'ซีไอเอ' สรุป 'มกุฎราชกุมารซาอุฯ' สั่งสายลับฆ่าโหดนักข่าวในสถานกงสุล - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1837785</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoZS13b3JsZC1uZXdzL25ld3NfMTgzNzc4NdIBAA</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1837785" target="_blank"&gt;ช็อกโลก 'ซีไอเอ' สรุป 'มกุฎราชกุมารซาอุฯ' สั่งสายลับฆ่าโหดนักข่าวในสถานกงสุล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 17 พ.ย. เดอะวอชิงตันโพสต์รายงานความคืบหน้าการสอบสวนคดี นายจามาล คาช็อกกี นักข่าวชาวซาอุดีอาระเบียและคอลัมนิสต์ วอชิงตันโพสต์ สื่อทรงอิทธิพลของสหรัฐอเมริกา ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/s5G3Vm-lfqrrbMztENDIURkV082saLAetxJFFAPSN6IF-Jja9aC98MweP2LisyH6mgJPKmTwyFtzKxadpRD-lEVt-767XcT3g9yQsCUiPz9WWBLK3WFoJYRs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ทรัมป์วิจารณ์ซีไอเอ 'ใช้ความรู้สึก' สรุปคดีคาช็อกกี - เดลีนีวส์</title><link>https://www.dailynews.co.th/foreign/678893</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHBzOi8vd3d3LmRhaWx5bmV3cy5jby50aC9mb3JlaWduLzY3ODg5M9IBAA</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dailynews.co.th/foreign/678893" target="_blank"&gt;ทรัมป์วิจารณ์ซีไอเอ 'ใช้ความรู้สึก' สรุปคดีคาช็อกกี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เดลีนีวส์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวถึงการที่รายงานของซีไอเอ 'เชื่อมโยง' การฆาตกรรมนายจามาล คาช็อกกี ผู้สื่อข่าวฝ่ายตรงข้ามรัฐบาลริยาด กับมกุฎราขกุมารโมฮัมเหม็ด บิน ซัลมาน ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dailynews.co.th">เดลีนีวส์</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/ud--P_wCvuZoM7RBqAJReTGx3TFzwObX3igYacNMDc6Yb6i0Hhw09SIwFDKyn7ZXA_YbBrP4e1qPY4laO_1kvdNAiKzXImqCp9WuWjuHPRmg4LML5kpU8CI0N2UAmgdNybI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"ซีไอเอ" เชื่อมกุฎราชกุมารซาอุฯ บงการฆ่านักข่าว - ข่าวไทยพีบีเอส</title><link>https://news.thaipbs.or.th/content/275758</link><guid isPermaLink="false">CBMiKWh0dHBzOi8vbmV3cy50aGFpcGJzLm9yLnRoL2NvbnRlbnQvMjc1NzU40gEA</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.thaipbs.or.th/content/275758" target="_blank"&gt;"ซีไอเอ" เชื่อมกุฎราชกุมารซาอุฯ บงการฆ่านักข่าว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวไทยพีบีเอส&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนังสือพิมพ์วอชิงตัน โพสต์ รายงานอ้างแหล่งข่าวที่ใกล้ชิดกับหน่วยข่าวกรองกลางของสหรัฐฯ หรือซีไอเอ ซึ่งระบุถึงผลการประเมินของซีไอเอเบื้องต้น เชื่อว่ามกุฎราชกุมาร โมฮัมเหม็ด ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.thaipbs.or.th">ข่าวไทยพีบีเอส</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/Y_VOXysvbrB7RZf2O4A3_2uD8p8l7A2NH0OenEik0Oxfv3u3_4eBK03TIu1U4lytieVj5Geq78i2H1I_ePpcTC024c_SIyrs1Orfo1HLtBg6OKGeIhKbZKxA2D9jfo1vEgtTfbMeNBouVxNK-8u6=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>'ทรัมป์' ตั้งเป้าหารือสุดยอด 'คิม จอง อึน' อีกครั้งต้นปีหน้า - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/us-nokor-second-summit-ct/4688977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-xxrRijkb2rMf8QHR4rPsqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw17wW</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:18:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/us-nokor-second-summit-ct/4688977.html" target="_blank"&gt;'ทรัมป์' ตั้งเป้าหารือสุดยอด 'คิม จอง อึน' อีกครั้งต้นปีหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แต่ผู้เชี่ยวชาญด้านเกาหลีเตือนว่าการหารือรอบสองนี้ยังมีปัญหาความเสี่ยงอยู่อีกมาก หลังจากประธานาธิบดี โดนัลด์ ทรัมป์ แสดงท่าทีว่าอาจจะพบหารือกับผู้นำเกาหลีเหนืออีกครั้งในช่วงต้นปีหน้า อดีตเจ้าหน้าที่รัฐบาลสหรัฐฯ ผู้มีประสบการณ์เรื่องเกาหลีเหนือ ได้ออกมาเตือน โดยเฉพาะอย่างยิ่งเรื่องจังหวะเวลาของการพบปะครั้งที่สอง โดยชี้ว่าสหรัฐฯ ควรให้ความสำคัญกับการหารือในระดับเจ้าหน้าที่ผู้ปฏิบัติงานก่อนเป็นอันดับแรก นาย Robert Gallucci อดีตหัวหน้าเจ้าหน้าที่เจรจาเรื่องเกาหลีเหนือของสหรัฐฯ ช่วงปี 1994 กล่าวว่า สิ่งที่ตนให้ความสำคัญที่สุดตอนนี้ คือความคืบหน้าอย่างแท้จริง และควรจะมีคำตอบอย่างชัดเจนก่อนว่าเกาห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>ซีไอเอแจงคดีคาช็อกกีต่อวุฒิฯ ไร้กังขา เจ้าชายซาอุฯเอี่ยวเต็ม - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoMfwbkkTQX9dyixF10TUcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:35:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25480" target="_blank"&gt;ซีไอเอแจงคดีคาช็อกกีต่อวุฒิฯ ไร้กังขา เจ้าชายซาอุฯเอี่ยวเต็ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ส.ว.ต่างมีความมั่นใจมากขึ้นกว่าแต่ก่อนว่า เจ้าชายโมฮัมเหม็ด บิน ซัลมาน มกุฎราชกุมารแห่งราชวงศ์ซาอุดีอาระเบีย มีส่วนเกี่ยวข้องกับการสังหารนายคาช็อกกี หลังซีไอเอ สรุปผลการสอบสวน ส.ว.พรรครีพับลิกัน แสดงความโกรธกริ้วเมื่อวันอังคาร หลังจากได้รับฟังรายงานสรุปจากกีนา แฮสเปล ผู้อำนวยการหน่วยข่าวกรอง หรือซีไอเอ เกี่ยวกับการสังหารโหดนายจามาล คาช็อกกี นักข่าวและคอลัมนิสต์ชื่อดังชาวซาอุดีอาระเบีย ของหนังสือพิมพ์วอชิงตัน โพสต์ พร้อมให้คำมั่นว่าจะดำเนินการโดยเร็วในการเผชิญหน้าทั้งรัฐบาลซาอุดีอาระเบีย และการตอบโต้ที่ขี้ขลาดของทำเนียบขาว ต่อเหตุการณ์ฆาตกรรมดังกล่าว บรรดาส.ว.ต่างมีความมั่นใจมากขึ้นกว่าแต่ก่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ตลาดหุ้นวอลล์สตรีทปิดซื้อขายไว้อาลัย“บุช”ผู้พ่อ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820454</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM4O1q2-Q6lrr-B67lWVKgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820454" target="_blank"&gt;ตลาดหุ้นวอลล์สตรีทปิดซื้อขายไว้อาลัย“บุช”ผู้พ่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจอร์จ เอช ดับเบิลยู บุช ป่วยเป็นโรคพาร์กินสัน และเข้าออกโรงพยาบาลหลายครั้งในช่วง 2-3 ปีที่ผ่านมา ล่าสุดถูกนำตัวเข้ารับการรักษาในห้องไอซียู จากภาวะติดเชื้อในกระแสเลือด เมื่อเดือนเม.ย. นายจอร์จ เอช ดับเบิลยู บุช ดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีสหรัฐระหว่างปี 2532-2537 เคยเป็นทหารผ่านศึกในสมัยสงครามโลกครั้งที่ 2 ทั้งยังเคยเป็นผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลาง (ซีไอเอ) และเป็นรองประธานาธิบดีสองสมัยของประธานาธิบดีโรนัลด์ เรแกน การเสียชีวิตของนายบุช ผู้พ่อเกิดขึ้นหลังจากนางบาร์บารา บุช ภริยาของเขาเพิ่งเสียชีวิตไปเมื่อประมาณ 8 เดือนก่อน ส่วนนายจอร์จ ดับเบิลยู บุช บุตรชาย ดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีคนที่ 43 ของสห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>จอร์จ เฮอร์เบิร์ต วอล์เกอร์ บุช - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKiyTpT0tSP-kQMdP1OijOwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435660" target="_blank"&gt;จอร์จ เฮอร์เบิร์ต วอล์เกอร์ บุช&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้เขียนเปิดฟ้าส่องโลกขอแสดงความเสียใจและไว้อาลัยต่อการอสัญกรรมของนายจอร์จ เฮอร์เบิร์ต วอล์เกอร์ บุช ประธานาธิบดีคนที่ 41 แห่งสหรัฐอเมริกา (ค.ศ. 1989-1993) ที่ถึงแก่อสัญกรรมด้วยความสงบที่เมืองฮิวส์ตัน รัฐเท็กซัส เมื่อวันศุกร์ 30 พฤศจิกายน 2561 รวมอายุ 94 ปี ช่วง 20 ปีที่ผ่านมา เปิดฟ้าส่องโลกเขียนถึงประธานาธิบดีจอร์จ บุช ผู้พ่อท่านนี้หลายครั้ง วันนี้จึงขอเขียนถึงประวัติท่านอย่างเต็มเพื่อแสดงการไว้อาลัยครับ บุชเกิดที่เมืองมิลตัน รัฐแมสซาชูเสตต์ และย้ายมาที่เมืองกรีนิช รัฐคอนเนกติกัต บิดาเป็นหุ้นส่วนกิจการผู้มั่งคั่งของบริษัทบราวน์บราเทอส์แฮร์ริแมนแอนด์คัมพานีที่ย่านวอลล์สตรีต เมื่อบิดาอายุ 55...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อดีตปธน. ‘บุช ซีเนียร์’ อสัญกรรม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1434761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1NZNO1LMz8ITBYKza22j4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1434761" target="_blank"&gt;อดีตปธน. ‘บุช ซีเนียร์’ อสัญกรรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุขภาพแย่หลายปีสิริอายุ94 ยุติสงครามเย็นผลงานเด่น เหล่าผู้นำสหรัฐฯทั้งอดีตและปัจจุบัน รวมถึงบุคคลสำคัญร่วมไว้อาลัย “บุช ซีเนียร์” ประธานาธิบดีคนที่ 41 ที่ถึงแก่อสัญกรรมอย่างสงบที่บ้านพัก ในรัฐเท็กซัส รวมสิริอายุ 94 ปี ด้านครอบครัวบุชแถลงยกย่อง เป็นพ่อที่โดดเด่นน่าจดจำและดีที่สุดที่ลูกๆอยากมี เผยทิ้งผลงานสุดยิ่งใหญ่ให้โลกจดจำถึง 2 เรื่อง “ยุติสงครามเย็น-ปลดแอกคูเวตจากกองทัพอิรัก” สำนักข่าวต่างประเทศรายงานเมื่อวันที่ 1 ธ.ค.ว่า นายจอร์จ เอช.ดับเบิลยู. บุช ประธานาธิบดีคนที่ 41 ของสหรัฐฯ วัย 94 ปี ถึงแก่อสัญกรรมแล้วที่บ้านพักในเมืองฮิวส์ตัน รัฐเท็กซัส สหรัฐอเมริกา เมื่อเวลา 22.10 น. วันที่ 30 พ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สุดอาลัย สิ้นแล้ว จอร์จ บุช ผู้พ่อ ถึงแก่อสัญกรรม ด้วยวัย 94 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1434388</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqNRIDtyXLkDovZmOjXqIkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 06:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1434388" target="_blank"&gt;สุดอาลัย สิ้นแล้ว จอร์จ บุช ผู้พ่อ ถึงแก่อสัญกรรม ด้วยวัย 94&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อดีตประธานาธิบดีจอร์จ บุช แห่งสหรัฐฯ ถึงแก่อสัญกรรมอย่างสงบแล้ว ด้วยวัย 94 ขณะที่ครอบครัวบุช สุดเศร้า บิดามาจากไปหลัง บาร์บารา บุช ผู้เป็นแม่เสียชีวิตไม่ถึง 8 เดือน เมื่อ 1 ธ.ค.61 สำนักข่าวต่างประเทศรายงาน นายจอร์จ เอช.ดับเบิลยู. บุช (George H.W. Bush) อดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯ ถึงแก่อสัญกรรมอย่างสงบ ด้วยวัย 94 ปี ที่เมืองฮิวส์ตัน รัฐเทกซัส เมื่อเวลา 22.10 น.ของคืนวันศุกร์ที่ 30 พ.ย.61 ที่ผ่านมา ตามเวลาท้องถิ่น หลังป่วยเรื้อรังหลายโรคมาเป็นเวลาหลายปี โดยอดีตประธานาธิบดีจอร์จ ดับเบิลยู บุช บุตรชาย ได้มอบหมายให้โฆษกประจำครอบครัว เป็นผู้ออกมาแถลงข่าวในนามของครอบครัวตระกูลบุชที่อยู่ในความโศกเศร้า ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วุฒิสภาสหรัฐฯจี้ทรัมป์ สอบอีกหน มกุฎราชกุมารซาอุฯสั่งฆ่า คาชอกกีหรือไม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1426180</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHTP7QNqcEihgS7gBKOHWCYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1426180" target="_blank"&gt;วุฒิสภาสหรัฐฯจี้ทรัมป์ สอบอีกหน มกุฎราชกุมารซาอุฯสั่งฆ่า คาชอกกีหรือไม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะกรรมาธิการความสัมพันธ์ ตปท. วุฒิสภาสหรัฐฯ ยื่นหนังสือถึงทรัมป์ จี้ให้สอบอีกครั้ง มกุฎราชกุมารแห่งซาอุฯ ทรงบงการฆ่า จามาล คาชอกกี หรือไม่ หลังเห็นท่าทีรัฐบาลทรัมป์พยายามปกป้องมาตลอด เมื่อ 21 พ.ย.61 สำนักข่าวบีบีซี รายงานว่า แกนนำของพรรครีพับลิกันและเดโมแครต ในคณะกรรมาธิการด้านความสัมพันธ์ต่างประเทศของวุฒิสภาสหรัฐฯ ยื่นหนังสือถึงประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ เรียกร้องขอให้ทางการสหรัฐฯ ดำเนินการสืบสวนสอบสวนครั้งที่ 2 ว่า เจ้าชายโมฮัมเหม็ด บิน ซัลมาน แห่งซาอุดีอาระเบียทรงเป็นคนสั่งฆ่า นายจามาล คาชอกกี นักข่าวคนดังชาวซาอุดีอาระเบียหรือไม่ หนังสือคำร้องดังกล่าวที่ส่งถึงประธานาธิบดีทรัมป์ เมื่อวัน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทรัมป์ยืนยันสัมพันธ์แนบแน่นซาอุดีฯ ไม่สนเรื่องฆ่านักข่าว - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/S1eyVXMAm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4sefDamnWG4PsGjFxujVAqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:20:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/S1eyVXMAm" target="_blank"&gt;ทรัมป์ยืนยันสัมพันธ์แนบแน่นซาอุดีฯ ไม่สนเรื่องฆ่านักข่าว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โดนัลด์ ทรัมป์ ประธานาธิบดีสหรัฐฯออกแถลงการณ์ยืนยันว่าสหรัฐฯจะยังคงรักษาความสัมพันธ์ที่แนบแน่นกับซาอุดีอาระเบีย แม้ว่าซาอุดีอาระเบียกำลังถูกประชาคมโลกวิพากษ์วิจารณ์อย่างหนักกรณีทรมานและสังหาร นายจามาล คาชอกกี ผู้สื่อข่าว ภายในสถานกงสุลซาอุดีอาระเบีย ในนครอิสตันบูลของตุรกี โดยทรัมป์ระบุว่าซาอุดีอาระเบียเป็นประเทศที่ทุ่มงบประมาณหลายพันล้านดอลลาร์เพื่อช่วยสหรัฐฯต่อสู้กับกลุ่มก่อการร้าย และเป็นพันธมิตรที่สำคัญของสหรัฐฯในการต่อสู้กับอิหร่าน นอกจากนี้ ซาอุดีอาระเบียยังลงทุนในสหรัฐฯและเป็นลูกค้าซื้ออาวุธรายใหญ่ของสหรัฐฯด้วย หากสหรัฐฯตัดสายสัมพันธ์กับซาอุดีอาระเบีย ประเทศอย่างรัสเซียและจีนก็จะได้ผล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>รอบโลก 03/03/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/872402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEG8Ul9eGFdqDHOEUr7oY4cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/872402" target="_blank"&gt;รอบโลก 03/03/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เซ่นออสการ์ผิดซอง -บริษัท “ไพรซ์วอเทอร์เฮาส์ คูเปอร์ส” (PWC) ผู้ทำหน้าที่ดูแลการประกาศผลรางวัลออสการ์มา 83 ปี แถลงเมื่อ 1 มี.ค.ว่า นายไบรอัน คูลลิแนนและนางมาร์ธา รูอิซ นักบัญชีของ PWC ผู้ทำให้การประกาศผลรางวัลออสการ์สาขาภาพยนตร์ยอดเยี่ยมผิดพลาดครั้งใหญ่ที่สุดในรอบ 89 ปี จากเรื่อง “มูนไลท์” เป็น “ลา ลา แลนด์” เมื่อ 26 ก.พ. จะถูกลงโทษไม่ให้ทำหน้าที่นี้อีกต่อไป แต่ยังไม่ถูกปลด ทั้งนี้ คูลลิแนนส่งซองสำรองของรางวัลนักแสดงหญิงยอดเยี่ยมคือ เอมมา สโตน จากเรื่อง ลา ลา แลนด์ ให้เฟย์ ดันนาเวย์ และวอเรน เบตตี 2 ดาราผู้ประกาศรางวัล. สังหารแกนนำอัล-เคดา วอชิงตัน-สำนักข่าวกรองกลางแห่งชาติสหรัฐฯหรือซีไอเอ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โสมแดงขู่ถล่มซีไอเอโต้แผนลอบสังหารผู้นำ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/753554</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfLlvTseOuq6EuOqForWs8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/753554" target="_blank"&gt;โสมแดงขู่ถล่มซีไอเอโต้แผนลอบสังหารผู้นำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"การโจมตีต่อต้านกลุ่มก่อการร้ายจะเริ่มขึ้นในขณะนี้ เพื่อกวาดล้างหน่วยข่าวกรอง และองค์กรของสหรัฐ และเกาหลีใต้ที่คิดแผนการลอบสังหารนายคิม จอง อึน"แถลงการณ์ ระบุ สำนักข่าวเคซีเอ็นเอ ของเกาหลีเหนือ รายงานว่า ทางการเกาหลีเหนือสามารถสกัดแผนการของสหรัฐและเกาหลีใต้ในการส่งสายลับเพื่อลอบสังหารนายคิม จอง อึน ผู้นำเกาหลีเหนือ โดยหน่วยข่าวกรองกลางสหรัฐ (ซีไอเอ) และหน่วยข่าวกรองเกาหลีใต้ พยายามที่จะสังหารนายคิมเมื่อเดือนที่แล้ว ด้วยการใช้สารเคมีชีวภาพ และสารกัมมันตรังสี ด้านกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐของเกาหลีเหนือเปิดเผยว่า ซีไอเอ ได้ว่าจ้างชาวเกาหลีเหนือรายหนึ่งทางตะวันออกไกลของรัสเซียในปี 2557 และฝึกเขา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รับรอง“ไมค์ ปอมปีโอ” ผอ.ซีไอเอ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/737436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0C2Ptoza_TrElkhrmMkKMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 03:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/737436" target="_blank"&gt;รับรอง“ไมค์ ปอมปีโอ” ผอ.ซีไอเอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วุฒิสภาสหรัฐลงมติรับรองนายไมค์ ปอมปีโอให้ดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลางของสหรัฐ (ซีไอเอ) คนใหม่ ด้วยคะแนนเสียง 66 ต่อ 32 เสียง สำหรับผู้ที่ออกเสียงคัดค้านนั้น ส่วนใหญ่เป็นวุฒิสมาชิกจากพรรคเดโมแครต นอกจากนี้ นายแรนด์ พอล สว.เคนทักกีในสังกัดพรรครีพับลิกัน ก็โหวตไม่เห็นด้วยเช่นกัน ก่อนหน้านี้ นายโดนัลด์ ทรัมป์ ประธานาธิบดีสหรัฐ ได้เสนอชื่อนายปอมปีโอ ซึ่งเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจากแคนซัสให้นั่งเก้าอี้ผู้อำนวยการซีไอเอ ถึงแม้ว่าจะมีเสียงคัดค้านจากพรรคการเมืองฝ่ายตรงข้าม เนื่องจากเกิดความวิตกกังวลว่า หน่วยงานซีไอเอ ภายใต้การนำของนายปอมปีโอนั้น จะเพิ่มการสอดแนมมากขึ้น&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>"รัสเซีย" ขอคำตอบที่ชัดเจนจากซีไอเอ - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEMabpSJPcDiLxfJrlSHTDdUqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMNutnQM</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 05:55:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โฆษกกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย เรียกร้องให้สำนักข่าวกรองกลาง หรือ CIA ของสหรัฐ มีคำตอบที่ชัดเจนกรณีถูกกล่าวหาเรื่องปฏิบัติการสอดแนมทั่วโลก&lt;/p&gt;</description></item><item><title>รอบโลก 31/05/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/957782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_lmyzrp7X0Vc4ls3QgDeUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/957782" target="_blank"&gt;รอบโลก 31/05/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แอมเนสตี้จี้กัมพูชาข่มขู่ พนมเปญ - องค์กร “แอมเนสตี้ อินเตอร์เนชั่นแนล” แถลงเมื่อ 30 พ.ค.ว่า รัฐบาลกัมพูชาใช้ “ศาลอยุติธรรม” ข่มขู่คุกคามนักเคลื่อนไหวทางการเมืองและนักปกป้องสิทธิมนุษยชนหนักยิ่งขึ้นก่อนการเลือกตั้งท้องถิ่นใน 4 มิ.ย.นี้ ซึ่งจะเป็นตัวชี้วัดการเลือกตั้งทั่วไปในปีหน้า และว่าบรรยากาศแห่งความหวาดกลัวจะยิ่งเลวร้าย การเลือกตั้งทั่วไปในปี 2556 พรรคซีพีพีของ นายกฯฮุน เซน ผู้กุมอำนาจมากว่า 30 ปี สูญเสียที่นั่งในสภาให้พรรคกู้ชาติกัมพูชา (ซีเอ็นอาร์พี) มากขึ้น ทำให้มีการข่มขู่คุกคามฝ่ายตรงข้ามรัฐบาลหนักขึ้น. สิ้นผู้นำเผด็จการปานามา ปานามาซิตี - เมื่อ 30 พ.ค.รัฐบาลปานามาเปิดเผยว่า นาย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผอ.ซีไอเอคนใหม่สาบานตนรับตำแหน่ง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGbVDFIXSYEeG-FIrYU9_H0qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98382" target="_blank"&gt;ผอ.ซีไอเอคนใหม่สาบานตนรับตำแหน่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายไมค์ ปอมปีโอ สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจากรัฐแคนซัสของสหรัฐ ทำพิธีสาบานตนรับตำแหน่งผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลางของสหรัฐ หรือซีไอเอ คนใหม่ หลังวุฒิสภาสหรัฐลงมติรับรองด้วยคะแนนเสียง 66 ต่อ 32 เสียง ก่อนหน้านี้ นายโดนัลด์ ทรัมป์ ประธานาธิบดีสหรัฐ ได้เสนอชื่อนายปอมปีโอวัย 53 ปีให้นั่งเก้าอี้ผู้อำนวยการซีไอเอ ถึงแม้ว่าจะมีเสียงคัดค้านจากพรรคการเมืองฝ่ายตรงข้าม เนื่องจากเกิดความวิตกกังวลว่า หน่วยงานซีไอเอภายใต้การนำของนายปอมปีโอนั้น จะเพิ่มการสอดแนมมากขึ้น&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ป.บุกรวบ'ร้อยเอก'เก๊ อ้างเป็นหน่วย CIA สหรัฐฯ หลอกตุ๋นเงินฝากเข้าทหาร - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/966807</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtgGUum8W3Tcc5Va5t-YKwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/966807" target="_blank"&gt;ป.บุกรวบ'ร้อยเอก'เก๊ อ้างเป็นหน่วย CIA สหรัฐฯ หลอกตุ๋นเงินฝากเข้าทหาร&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ต้มตุ๋น!! กองปราบ บุกรวบ "ร้อยเอกเก๊" อ้างอยู่หน่วย CIA สหรัฐฯ หลอกเงินชาวบ้านสูญหลายล้านบาท หลังทำให้เหยื่อตายใจว่าจะช่วยลูกหลานเข้ารับราชการเป็นนายทหารได้ พร้อมทั้งอ้างสนิทกับ "พลเอก" ในกองทัพ เพื่อเสริมให้น่าเชื่อถือ โดยมีคนหลงเชื่อสูญเงินกว่า 4 ล้านบาท... เมื่อเวลา 12.30 น. วันที่ 8 มิ.ย.60 พล.ต.ต.สุทิน ทรัพย์พ่วง ผบก.ป. ได้สั่งการให้ พ.ต.อ.ภูมินทร์ พุ่มพันธุ์ม่วง ผกก.5 บก.ป. นำกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจกองปราบปราม นำหมายจับจากศาลอาญา หมายเลข จ.1326/2560 ลงวันที่ 7 มิ.ย.60 ไปจับกุมนายวิชัย ลิ้มไพบูลย์ อายุ 30 ปี อยู่บ้านเลขที่ 30 ม.3 ต.อ่างทอง อ.เมือง จ.ราชบุรี ในข้อหา ปลอมแปลงและใช้เอกสารรา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตัวละครทำเนียบขาว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1047090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKgVMttWaeiwsg-JlL0LCkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1047090" target="_blank"&gt;ตัวละครทำเนียบขาว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวานผมรับใช้ถึงตำแหน่ง NSA (APNSA หรือ ANSA) ซึ่งเป็นตำแหน่งที่ปรึกษาด้านความมั่นคงของประธานาธิบดีซึ่งชื่อตำแหน่งเต็มๆ คือ ผู้ช่วยประธานาธิบดีกิจการความมั่นคงแห่งชาติ หรือ Assistant to the President for National Security Affairs เรียนรับใช้ไปว่าที่ปรึกษาฝ่ายความมั่นคงสมัยก่อนทรัมป์เป็นกันนานนับปี แต่ยุคของทรัมป์เพียง 7 เดือน สหรัฐฯหมด NSA ไปแล้ว 3 คน บางคนอยู่ในตำแหน่งได้แค่ 7 วัน บางคนอยู่ได้ 24 วัน ซึ่งสั้นที่สุดในประวัติศาสตร์สหรัฐฯ ตัวละครสำคัญในการบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯแต่ละคนอีกตำแหน่งหนึ่งก็คือ ผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลาง เรียกกันสั้นๆ ว่า ผอ.ซีไอเอ ซึ่งเป็นหน่วยหาข่าวกร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ซีไอเอใช้เครื่องมือไฮเทคแฮกข้อมูลแมคบุ๊ค-ไอโฟน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746884</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpOk2lE4bUQuTELH8oPqK0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/746884" target="_blank"&gt;ซีไอเอใช้เครื่องมือไฮเทคแฮกข้อมูลแมคบุ๊ค-ไอโฟน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิกิลีกส์เปิดเผยเอกสารฉบับใหม่ที่ระบุเกี่ยวกับเครื่องมือที่สำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ (ซีไอเอ) นำมาใช้เพื่อแฮกข้อมูลจากอุปกรณ์ของอิเล็กทรอนิกส์ที่ผลิตโดยบริษัทแอ๊ปเปิ้ล เอกสารของวิกิลีกส์ ระบุว่า ซีไอเอ ใช้ซอฟต์แวร์ชื่อ "ดาร์คแมทเทอร์" และ "โซนิค สครูว์ไดรเวอร์" ที่ยากต่อการตรวจจับและยังสามารถแฝงตัวอยู่ในแมคบุ๊คแม้จะถูกลบฮาร์ดไดรฟ์ออกไปแล้วก็ตาม โดยผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า วิธีการแฮกข้อมูลในรูปแบบนี้เป็นที่รู้จักกันมานานแล้วในวงการ ก่อนหน้านี้ วิกิลีกส์ เผยแพร่ข้อมูลชุดใหญ่เกี่ยวกับความพยายามในการแฮกข้อมูลทางไซเบอร์ของซีไอเอไปแล้ว ขณะนายจูเลียน แอสซานจ์ ผู้ก่อตั้งวิกิลีกส์ กล่าวผ่านออนไลน์ว่า เอกสา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โสมแดงอ้างซีไอเอจะลอบสังหารผู้นำ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/932845</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRTsUL1tJNksSBqWfDQvpcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/932845" target="_blank"&gt;โสมแดงอ้างซีไอเอจะลอบสังหารผู้นำ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 5 พ.ค. กระทรวงความมั่นคงรัฐของเกาหลีเหนือ ออกแถลงการณ์กล่าวหาว่าสำนักงานข่าวกรองกลางแห่งชาติสหรัฐฯ หรือซีไอเอ ได้ร่วมมือกับหน่วยข่าวกรองเกาหลีใต้ ในการวางแผนลอบสังหารนายคิม จอง-อึน ผู้นำสูงสุดเกาหลีเหนือ ด้วยการส่งหน่วย “ก่อการร้าย” แทรกซึมเข้ามาในประเทศและเตรียมลงมือด้วยการใช้สารเคมีต่างๆ ซึ่งรวมถึงสารกัมมันตรังสี และยาพิษนาโน ที่จะทำให้เหยื่อเสียชีวิตภายใน 6 ถึง 12 เดือน นอกจากนี้ รัฐบาลเกาหลีเหนือยังระบุว่า ทั้งสองหน่วยงานดังกล่าวได้ว่าจ้างชาวเกาหลีเหนือชื่อว่าคิม โดยมีการมอบเงินให้จำนวน 20,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ถึง 2 ครั้ง พร้อมอุปกรณ์สื่อสารผ่านดาวเทียม ส่วนการสอบถามไปยังสถานทู...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พกบัตรซีไอเอปลอม อ้างบิ๊กคสช.ต้ม4ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/967200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAPlFcr1ZrAMMz2A8VJjvEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/967200" target="_blank"&gt;พกบัตรซีไอเอปลอม อ้างบิ๊กคสช.ต้ม4ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ป.รวบ ‘ทหารเก๊’ ฝากเข้าทหาร รีดหัวละ3-5แสน-ซัดเสธ.นัท เลียนลายเซ็นของพล.อ.ดัง กองปราบฯรวบทหารเก๊ พร้อมบัตรประจำตัวหน่วยข่าวกรอง หรือซีไอเอ รูปภาพและหนังสือรับรองเข้าเป็นทหาร ปลอมลายเซ็นของอดีตนายทหารระดับสูง ยศ พล.อ.นายหนึ่ง ในคณะ คสช. อ้างฝากเป็นทหารได้ ต้องเสียค่าหัวรายละ 3-5 แสนบาท มีผู้เสียหายตกเป็นเหยื่อ 14 ราย รวมสูญเงินกว่า 4 ล้านบาท ผู้ต้องหาซัดทอดว่าถูกคนที่รู้จักกันในสื่อออนไลน์ อ้างเป็น “เสธ.นัท” รู้จักนายทหารระดับสูงหลอกให้ร่วมตุ๋น เมียที่อยู่กินมานานหลายปีก็เพิ่งรู้ไม่ได้เป็นทหารหลังถูกจับกุม รวบทหารเก๊ตุ๋นฝากเป็นทหารได้ เปิดเผยขึ้นที่กองปราบปราม เมื่อเวลา 17.00 น. วันที่ 8 มิ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วิกิลีกส์แฉข้อมูลลับซีไอเอ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/101321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKjnMKkfpPrwcFxACYXs4VkqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/101321" target="_blank"&gt;วิกิลีกส์แฉข้อมูลลับซีไอเอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิกิลีกส์ เผยแพร่เอกสารครั้งใหญ่ โดยอ้างว่ามาจากศูนย์ข่าวกรองโลกไซเบอร์ของหน่วยข่าวกรองกลางสหรัฐ หรือซีไอเอ ประกอบด้วยเอกสารและไฟล์มากกว่า 8,700 ฉบับ รวมถึงรายละเอียดเกี่ยวกับความพยายามของซีไอเอ ในการบ่อนทำลายผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์ของสหรัฐ และสมาร์ทโฟน ซึ่งรวมถึง โทรศัพท์ไอโฟนของแอ๊ปเปิ้ล, แอนดรอยด์ของกูเกิล และไมโครซอฟต์ วินโดว์ แต่ไม่เป็นที่ชัดเจนว่า วิกิลีกส์ ได้รับข้อมูลเหล่านี้มาได้อย่างไร ซึ่งหากเป็นข้อมูลจากซีไอเอจริง จะสั่นคลอนความเชื่อมั่นของประชาชนเกี่ยวกับความปลอดภัยของคอมพิวเตอร์ และโทรศัพท์มือถืออย่างมาก&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ระวังการเชื่อมต่อ telnet, ซิสโก้แจ้งเตือนช่องโหว่จาก Vault 7 แฮกเกอร์รันโค้ดจากระยะไกลได้ ยังไม่มีแพตช์ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/91068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5nOgBGeRQHSgna8FJHfMIqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 13:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/91068" target="_blank"&gt;ระวังการเชื่อมต่อ telnet, ซิสโก้แจ้งเตือนช่องโหว่จาก Vault 7 แฮกเกอร์รันโค้ดจากระยะไกลได้ ยังไม่มีแพตช์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wikileaks เปิดเผยช่องโหว่ Vault 7 จาก CIA ออกมาชุดใหญ่ ล่าสุดทางซิสโก้ได้ไปไล่ตรวจสอบช่องโหว่ที่เปิดเผยออกมาและแจ้งเตือนลูกค้าว่าโค้ดส่วน Cisco Cluster Management Protocol (CMP) มีช่องโหว่เปิดทางให้แฮกเกอร์นำโค้ดมารันบนตัวเราท์เตอร์ได้ CMP ใช้การเชื่อมต่อแบบ telnet เพื่อส่งสัญญาณภายในคลัสเตอร์ แต่บั๊กทำให้แฮกเกอร์สามารถส่งข้อมูลที่สร้างขึ้นมาเฉพาะเพื่อรันโค้ดบนเราท์เตอร์ได้ ตอนนี้ยังไม่มีแพตช์สำหรับช่องโหว่นี้ แต่ผู้ดูแลเราท์เตอร์สามารถปิดการเชื่อมต่อ telnet ทั้งหมด หรือจำกัดการเข้าถึงพอร์ต telnet เพื่อลดความเสี่ยงลงไปได้ ช่องโหว่มีความร้ายแรงตามคะแนน CVSS ที่ 9.8 คะแนน ดูรายชื่ออุปกรณ์ที่ไ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ซีไอเอเดือด วิกิลีกส์เผยเอกสารลับ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiKTy4EnO9R3i32oVbNwN8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744222" target="_blank"&gt;ซีไอเอเดือด วิกิลีกส์เผยเอกสารลับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นางฮีเธอร์ ฟริตซ์ ฮอร์นัค โฆษกสำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ (ซีไอเอ) แถลงว่า สาธารณชนอเมริกันจะต้องเกิดความยุ่งยากอย่างยิ่ง กับการที่วิกิลีกส์เผยแพร่ข้อมูลทำลายความสามารถของซีไอเอในการปกป้องสหรัฐจากผู้ก่อการร้ายและศัตรูรายอื่น ๆ นอกจากเป็นอันตรายต่อบุคคลและการปฏิบัติการของสหรัฐแล้ว ยังเป็นการใช้เครื่องมือและวิธีการของสหรัฐติดอาวุธให้กับศัตรูด้วย นางฮอร์นัคไม่ได้ยืนยันว่า ข้อมูลว่าด้วยวิธีการล้วงข้อมูลของซีไอเอ ที่วิกิลีกส์เปิดโปงเป็นของจริงหรือไม่ แต่เธอปกป้องปฏิบัติการในโลกไซเบอร์ของซีไอเอว่า เป็นนวัตกรรมใหม่ที่ไม่มีใครเคยทำมาก่อน เพื่อปกป้องชาติให้พ้นจากศัตรูต่างแดน เมื่อวันอังคาร (7 มี.ค.) วิกิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>CIA เปิดฐานข้อมูลเอกสารประวัติศาสตร์ 1.1 ล้านหน้าสู่อินเทอร์เน็ต - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/89309</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2Kfg78xvJX6gTNMapAbSMqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/89309" target="_blank"&gt;CIA เปิดฐานข้อมูลเอกสารประวัติศาสตร์ 1.1 ล้านหน้าสู่อินเทอร์เน็ต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA มีแนวทางการเปิดเอกสารเก่าที่มีคุณค่าทางประวัติศาสตร์ให้สาธารณะเข้าถึงได้มาตั้งแต่ปี 1995 โดยคำสั่งของรัฐบาลคลินตัน โดยเอกสารเหล่านี้ต้องมีอายุ 25 ปีขึ้นไปและได้รับการตรวจสอบแล้วว่าไม่มีข้อมูลความลับอะไรอยู่ แต่ในปีนี้ทาง CIA ก็เพิ่งนำฐานข้อมูลเอกสารทั้งหมดโพสขึ้นเว็บเป็นครั้งแรก ในชื่อ CREST ช่วงแรกของการเปิดเผยเอกสาร ผู้ที่สนใจต้องเดินทางไป US National Archives ในเมืองวอชิงตันดีซีด้วยตัวเอง หลังจากนั้นในปี 2000 ทาง CIA ก็เปิดระบบสืบค้น CREST ให้ไปค้นหาชื่อเอกสารก่อนได้ แต่การอ่านเอกสารฉบับเต็มก็ต้องเดินทางไปอยู่ดี ตอนนี้ เอกสารเริ่มจากข้อมูลช่วงปี 1940 หรือสงครามโลกครั้งที่สองเป็นต้นมา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ผอ.ซีไอเอเชื่อ นุกโสมแดงเข้าใกล้สหรัฐฯ มากขึ้น แต่สงครามยังไม่เกิด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1037214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwTBP9MRY4IGHBQM3bI9SMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 03:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1037214" target="_blank"&gt;ผอ.ซีไอเอเชื่อ นุกโสมแดงเข้าใกล้สหรัฐฯ มากขึ้น แต่สงครามยังไม่เกิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.ซีไอเอเชื่อว่า สงครามนิวเคลียร์ระหว่างสหรัฐฯ กับเกาหลีเหนือจะยังไม่เกิดขึ้นในเร็วๆ นี้ แม้ว่าตัวเขาจะยอมรับว่า อาวุธนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือขยับเข้าใกล้สหรัฐฯ มากขึ้นกว่าเดิมก็ตาม... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า นายไมค์ ปอมปีโอ ผู้อำนวยการของสำนักข่าวกรองกลางสหรัฐฯ (ซีไอเอ) ออกมายืนยันว่า สงครามนิวเคลียร์ระหว่างสหรัฐฯ กับเกาหลีเหนือ จะไม่เกิดขึ้นในเร็วๆ นี้ แม้ว่าตอนนี้สถานการณ์จะตึงเครียดมากยิ่งขึ้น หลังจากรัฐบาลเปียงยางประกาศจะยิงขีปนาวุธให้ตกใกล้เกาะกวม เกาหลีเหนือตั้งใจยิงขีปนาวุธให้ตก 4 จุดใกล้เกาะกวม นายปอมปีโอกล่าวว่า ความเคลื่อนไหวของเกาหลีเหนืออยู่ในอัตราที่น่าหวาดกลัวที่สุดเท่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เจ้าหน้าที่ข่าวกรองสหรัฐฯ เตือนภัยก่อการร้ายระลอกใหม่จากนักรบที่กบดานในชาติตะวันตก! - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>http://www.voathai.com/a/britain-bombing-intel-ct/3868440.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPI2VdzxAXgQ6hqzKr5CK8qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 02:22:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voathai.com/a/britain-bombing-intel-ct/3868440.html" target="_blank"&gt;เจ้าหน้าที่ข่าวกรองสหรัฐฯ เตือนภัยก่อการร้ายระลอกใหม่จากนักรบที่กบดานในชาติตะวันตก!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลุ่ม IS อาจพยายามใช้ประโยชน์จากผู้กบดาลตัว อดีตนักรบต่างชาติ และผู้ก่อการร้ายในประเทศเพื่อโจมตี ถึงแม้เจ้าหน้าที่ผู้รับผิดชอบด้านข่าวกรองสหรัฐฯ จะยังไม่ยืนยันว่ากลุ่ม IS เป็นผู้รับผิดชอบสำหรับการโจมตีที่นครแมนเชสเตอร์ของอังกฤษเมื่อวันจันทร์หรือไม่ แต่ก็เตือนว่าภัยคุกคามจากกลุ่มก่อการร้ายมีอยู่จริงและจะไม่หดหายไป โดยนาย Robert Gates อดีตผู้อำนวยการ CIA และอดีตรัฐมนตรีกลาโหมสหรัฐฯ เตือนด้วยว่า "การโจมตีดังกล่าวอาจเป็นจุดเริ่มต้นของคลื่นการโจมตีระลอกใหม่ ที่มุ่งเป้าต่อสหรัฐฯ และกลุ่มประเทศตะวันตกได้" ก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่ด้านข่าวกรองสหรัฐฯ ได้เคยเตือนว่า การที่กลุ่ม IS สูญเสียพื้นที่ควบคุมแล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>"โอบามา" สั่งขับ 35 ทูตหมีขาว-ปิดสำนักงานข่าวกรอง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/96551</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWi5a4DaC_YZ5QXdWuZqjcqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/96551" target="_blank"&gt;"โอบามา" สั่งขับ 35 ทูตหมีขาว-ปิดสำนักงานข่าวกรอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รัฐบาลสหรัฐสั่งขับทูตรัสเซีย 35 คน พร้อมปิดสำนักงาน 2 แห่งในแมรี่แลนด์และนิวยอร์ก ที่เคยใช้เป็นแหล่งรวบรวมข้อมูลด้านข่าวกรอง ตอบโต้กรณีรัสเซียแทรกแซงการเลือกตั้งของสหรัฐ ประธานาธิบดีบารัก โอบามา มีคำสั่งดังกล่าวผ่านกระทรวงการต่างประเทศของสหรัฐ ขับทูต 35 คนจากสถานทูตวอชิงตัน ดีซี และสถานกงศุลในนครซานฟรานซิสโก พร้อมครอบครัว ออกจากแผ่นดินสหรัฐภายในเวลา 72 ชั่วโมง ซึ่งคาดว่า รัฐบาลรัสเซียจะออกมาตอบโต้ ด้วยการสั่งขับทูตอเมริกันออกจากดินแดนของรัสเซียเช่นกัน ความเคลื่อนไหวนี้ มีขึ้นหลังจากบรรดาวุฒิสมาชิกระดับอาวุโสของสหรัฐเตรียมใช้มาตรการคว่ำบาตรกับคณะเจ้าหน้าที่รัสเซียที่สหรัฐเชื่อว่ามีบทบาทสำคัญ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สหรัฐฯ ปรับระดับภัยคุกคามจากเกาหลีเหนือเป็นความสำคัญ 'ระดับโลก' !! - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>http://www.voathai.com/a/north-korea-threat-ct/3853803.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDiu7o5FpdbTU_OMGadT9cqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 02:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voathai.com/a/north-korea-threat-ct/3853803.html" target="_blank"&gt;สหรัฐฯ ปรับระดับภัยคุกคามจากเกาหลีเหนือเป็นความสำคัญ 'ระดับโลก' !!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แตกต่างกับรัฐบาลสหรัฐฯ ชุดก่อนที่ให้ความสำคัญกับภัยคุกคามจากรัสเซียและจีนมากกว่า เจ้าหน้าที่ผู้รับผิดชอบด้านข่าวกรองและเจ้าหน้าที่ด้านความมั่นคงของสหรัฐฯ กำลังพิจารณาภัยคุกคามด้านอาวุธนิวเคลียร์จากเกาหลีเหนือ ซึ่งอ้างว่าสามารถโจมตีได้ถึงเขตแดนของสหรัฐฯ โดยชี้ว่า ภัยคุกคามด้านอาวุธนิวเคลียร์จากเกาหลีเหนือมีความสำคัญในอันดับแรกหรือในลำดับต้น เมื่อเทียบกับการพิจารณาโดยรัฐบาลสหรัฐฯ ชุดก่อนที่ให้ความสำคัญกับภัยคุกคามจากรัสเซียและจีนมากกว่า นาย Michael Hayden อดีตผู้อำนวยการ CIA และอดีตผู้อำนวยการของหน่วยงานรวบรวมข่าวกรอง NSA ชี้ว่า "แม้เป็นเรื่องยากที่จะเปรียบเทียบภัยคุกคามระหว่างเกาหลีเหนือและร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>รัสเซียจี้ ‘ซีไอเอ’ แจงปมแฮกข้อมูล - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744633</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeB_Im_MmthrDq8uAJQZ8YqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/744633" target="_blank"&gt;รัสเซียจี้ ‘ซีไอเอ’ แจงปมแฮกข้อมูล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นางมาเรีย ซาคาโรวา โฆษกกระทรวงต่างประเทศรัสเซีย แถลงเมื่อวานนี้ (10 มี.ค.) ว่า ซีไอเอควรตอบโต้อย่างชัดเจนเกี่ยวกับความถูกต้องของเอกสารจากเว็บไซต์วิกิลีกส์ และหากว่าข้อมูลที่วิกิลีกส์แฉเป็นความจริงก็จะถือเป็นภัยคุกคามอย่างใหญ่หลวงต่อโลกและความปลอดภัยระหว่างประเทศและจะทำลายความเชื่อมั่นระหว่างประเทศ อีกทั้งจะเป็นอันตรายต่อความสัมพันธ์นานาชาติ นางซาคาโรวา ระบุว่า เธอหวังว่าซีไอเอจะแถลงเกี่ยวกับข้อมูลที่ชัดเจน และตอบโต้อย่างเต็มที่และทุกรายละเอียดเกี่ยวกับเอกสาร วิกิลีกส์เผยแพร่เอกสารเกือบ 9,000 ชุด เมื่อวันอังคาร (7 มี.ค.) เอกสารที่คาดว่าเป็นส่วนหนึ่งของเอกสารหลุดชุดใหญ่จากซีไอเอ ถือเป็นการเผย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อ้างคัมภีร์แย่งแผ่นดิน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/858849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIQ2P6Mt49Y41wR6Dt1_asqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/858849" target="_blank"&gt;อ้างคัมภีร์แย่งแผ่นดิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันก่อน รัฐสภาอิสราเอลผ่านกฎหมายฉบับหนึ่งด้วยคะแนน 60 ต่อ 52 กฎหมายฉบับนี้ทำให้คนยิวสามารถเข้าไปสร้างบ้านเรือนบน ‘ที่ดินส่วนบุคคลของชาวปาเลสไตน์’ ในเขตเวสต์แบงก์และสามารถอาศัยอยู่ต่อไปได้อย่างถูกต้อง สำหรับผม นี่คือกฎหมาย ‘อยุติธรรม’ ที่ชนชาติหนึ่งย่ำยีต่อมนุษย์อีกชนชาติหนึ่ง รัฐบาลสหรัฐฯ คัดค้านการขยายนิคมชาวยิวมานานหลายสิบปี อดีตประธานาธิบดีโอบามาวิจารณ์อิสราเอลในเรื่องนี้อย่างรุนแรงในช่วงสัปดาห์ท้ายๆ ก่อนพ้นตำแหน่ง พอทรัมป์ชนะเลือกตั้งได้เป็นประธานาธิบดีปุ๊บ พรรคบ้านของชาวยิวก็เอาร่างพระราชบัญญัตินี้เข้าสภาปั๊บ เมื่อผ่านมติแล้ว คนที่เป็นหัวหน้าพรรคบ้านของชาวยิวก็ยังดันทะลึ่งออกมากล่าวขอบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>American Made : ชีวประวัติหฤหรรษ์ - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/lifestyle/190294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtFyjKFY3vo15HrIhlV6nMqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 05:17:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/lifestyle/190294" target="_blank"&gt;American Made : ชีวประวัติหฤหรรษ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เตือนกันก่อนเลยว่า อย่าเพิ่งด่วนตัดสินหนังจากโปสเตอร์หรือตัวอย่างหนัง ซึ่งผมเองก็รู้สึกเช่นกันว่ามันดูไม่น่าสนใจเอาเลย โดยเฉพาะหนังชีวประวัติย้อนยุคแบบนี้ ไม่ค่อยถูกตลาดกับคนดูในวงกว้างเสียด้วย แต่พอได้ดูกลับต้องชื่นชมครับ ว่าเป็นหนังส่วนน้อยจริง ๆ ที่เล่าเรื่องได้เก่งแบบนี้ หนังไม่มีฉากแอ็คชั่นเลยสักนาทีเดียว ไม่มีปริศนาให้ชวนติดตามใคร่รู้คำตอบ ตัวละครเต็มไปหมด มากคนมากสถานที่ แต่สามารถเล่าเรื่องได้สนุกน่าติดตามและเข้าใจได้ง่ายด้วย ทอม ครุยส์ มารับบทเป็น แบร์รี่ ซีล นักบินมากประสบการณ์ของสายการบิน TWA ที่หาลำไพ่พิเศษเล็ก ๆ น้อย ๆ ด้วยการลักลอบขนซิการ์หนีภาษี เรื่องไปรู้ถึงหู เชฟเฟอร์ เจ้าห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>‘CIA’ ตั้งหน่วยงานเฉพาะ สำหรับรับมือภัยคุกคามจากเกาหลีเหนือ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/938485</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMTruU-h7sFdoXBfa9dI1kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 May 2017 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/938485" target="_blank"&gt;‘CIA’ ตั้งหน่วยงานเฉพาะ สำหรับรับมือภัยคุกคามจากเกาหลีเหนือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีไอเอ หน่วยข่าวกรองของสหรัฐฯ จัดตั้งหน่วยงานสำหรับจัดการปัญหาภัยคุกคามจากเกาหลีเหนือโดยเฉพาะ หลังรัฐบาลเปียงยางยกระดับการทดสอบขีปนาวุธในช่วงที่ผ่านมา... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า สำนักงานข่าวกรองกลาง หรือ ซีไอเอ (CIA) ของสหรัฐฯ ประกาศเมื่อวันพุธที่ 10 พ.ค. ว่า พวกเขาได้จัดตั้งศูนย์ภารกิจเกาหลี เพื่อจัดการปัญหาเกี่ยวกับภัยคุกคามจากขีปนาวุธและโครงการนิวเคลียร์ รวมทั้งความเคลื่อนไหวของผู้นำเกาหลีเหนือที่ไม่อาจคาดเดาความคิดได้โดยเฉพาะ ศูนย์ดังกล่าวตั้งอยู้ภายในสำนักงานซีไอเอที่เมือง แลงลีย์ รัฐเวอร์จิเนีย โดยแถลงการณ์ของซีไอเอระบุว่า “ศูนย์ภารกิจใหม่นี้จะดึงดูดเจ้าหน้าที่มากประสบการจากทั่วท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>นิวยอร์กไทม์แฉจีนสังหารแหล่งข่าวซีไอเอ20คน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755915</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcm5zZAWKPp4Tz63KBw1qgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/755915" target="_blank"&gt;นิวยอร์กไทม์แฉจีนสังหารแหล่งข่าวซีไอเอ20คน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นิวยอร์กไทมส์ รายงานโดยอ้างคำพูดของเจ้าหน้าที่สหรัฐทั้งในปัจจุบัน และในอดีตจำนวนมากว่า การรั่วไหลในการหาข่าวกรองครั้งนี้ถือเป็นเรื่องร้ายแรงที่สุดในรอบหลายสิบปีและทำให้ทั้งสำนักงานข่าวกรองกลาง (ซีไอเอ) ของสหรัฐและหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายหลายแห่งทั้ง สำนักงานสอบสวนกลางสหรัฐ (เอฟบีไอ) เร่งดำเนินการสอบสวน แม้ว่าเจ้าหน้าที่สอบสวนจะมีความเห็นแตกเป็น 2 ฝ่าย โดยฝ่ายหนึ่งเห็นว่า มีสายลับที่ทำงานให้จีนรายหนึ่งแอบแฝงอยู่ในซีไอเอ และเปิดเผยแหล่งข่าวของสำนักงานข่าวกรองแห่งนี้ให้รัฐบาลปักกิ่งรู้ ส่วนอีกฝ่ายหนึ่งเชื่อว่าทางการจีน สามารถเจาะเข้าสู่ระบบปิดลับที่ซีไอเอใช้ในการติดต่อสื่อสารกับแหล่งข่าวต่างประ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>มิสยูนิเวิร์ส...เวทีประกวดนางงามสะท้อนนัยการเมือง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQn8wCw3pEihMhbYxneljwqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98933" target="_blank"&gt;มิสยูนิเวิร์ส...เวทีประกวดนางงามสะท้อนนัยการเมือง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เวทีประกวดนางงามจักรวาล หรือ มิสยูนิเวิร์ส 2016 ซึ่งจัดขึ้นที่ประเทศฟิลิปปินส์นั้น แม้จะจบลงแล้วด้วยผลสาวงามจากฝรั่งเศสคว้ามงกุฎไปครอง แต่กระแสวิพากษ์วิจารณ์ดูจะยังไม่จบ ไม่ใช่แค่ประเด็น "น้องน้ำตาล" ชลิตา ส่วนเสน่ห์ ที่พลาดตำแหน่งไปแบบค้านสายตาคนไทยเท่านั้น แต่ยังมีข้อข้องใจเกี่ยวกับ "คำถาม" ในรอบ 6 คนสุดท้ายที่ถูกมองว่ามีอะไรอยู่เบื้องหลังด้วย ตรวจสอบความเห็นทางสื่อสังคมออนไลน์ พบว่าชาวเน็ตวิจารณ์ประเด็นนี้ไปใน 2 มุม มุมหนึ่งมองว่าการประกวดและการประกาศผลที่ออกมาไม่มีอะไรในกอไผ่ ฉะนั้นอย่าไปอินจนเกินไป เพราะการที่สาวงามจากบ้านเราฝ่าด่านเข้ามาได้ถึงรอบ 6 คนสุดท้ายก็น่าชื่นชมแล้ว ขณะที่อีกมุ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สหรัฐฯเต้น สอบคดีอาญา วิกิลีกส์แฉเอกสารหลุดชุดใหญ่ อ้างCIAโจรกรรมข้อมูล - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/879622</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUqziS6VkkZn2SFbdvcTBsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 10:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/879622" target="_blank"&gt;สหรัฐฯเต้น สอบคดีอาญา วิกิลีกส์แฉเอกสารหลุดชุดใหญ่ อ้างCIAโจรกรรมข้อมูล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;FBI และ CIA เดินเครื่อง ร่วมสืบสวนคดีอาญา หลังเว็บไซต์ วิกิลีกส์ เผยแพร่เอกสารหลุดชุดใหญ่-ไฟล์เกือบ 9 พันฉบับ อ้างส่วนหนึ่งเป็นของ CIA พยายามพัฒนาวิธีการ ‘แฮก’ โจรกรรมข้อมูลระบบคอมพิวเตอร์ของเป้าหมาย อย่างดักฟังมือถือ แปลงสมาร์ททีวีให้เป็นเครื่องมือสอดแนม เมื่อ 9 มี.ค.60 สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า สำนักข่าวกรองกลางแห่งชาติสหรัฐฯ (FBI) หรือเอฟบีไอ และสำนักงานสืบสวนสอบสวนกลางสหรัฐฯ (CIA) หรือซีไอเอ ร่วมสืบสวนสอบสวนทางคดีอาญา จากกรณีเว็บไซต์จอมแฉ วิกิลีกส์ (Wikileaks) เผยแพร่เอกสารหลุดชุดใหญ่และไฟล์มากกว่า 8,700 ฉบับ เมื่อวันที่ 7 มี.ค.ที่ผ่านมา ส่วนหนึ่งเป็นของซีไอเอ ที่เปิดโปงรายละเอียดส่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>Google รีบอุด “ช่องโหว่ระบบ” หลัง WikiLeaks เผยแพร่เอกสารลับซีไอเอจำนวนมาก - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/itnews/155297</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMXEA8f_nxb-N9SO29DU-UqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:21:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/itnews/155297" target="_blank"&gt;Google รีบอุด “ช่องโหว่ระบบ” หลัง WikiLeaks เผยแพร่เอกสารลับซีไอเอจำนวนมาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google ได้แก้ไขช่องโหว่จำนวนมากในแพลตฟอร์ม Chrome และ Android หลังจากที่ปรากฏข้อมูลตามเอกสารลับของ CIA ที่ถูก WikiLeaks นำมาเผยแพร่ Heather Adkins หัวหน้าฝ่าย Information Security and Privacy ของ Google ได้กล่าวว่า Google มั่นใจว่าได้อัปเดตระบบความปลอดภัยให้กับทั้ง Chrome และ Android แล้ว และจะเพิ่มความปลอดภัยที่จำเป็นให้กับระบบต่อไป นั่นแสดงให้เห็นว่า Google ได้ดำเนินกการแก้ไขข้อบกพร่องของระบบทันที หลังจากที่ WikiLeaks ได้เปิดเผยเอกสารและไฟล์จำนวน 8,761 ชิ้น เพียงแค่ 1 วัน ซึ่งเอกสารและไฟล์ดังกล่าวมาจาก Cyber Intelligence ของศูนย์ CIA ซึ่งปรากฏไฟล์ที่แสดงจำนวนของ Exploit (โปรแกรมที่ได้รับก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ผู้ก่อตั้ง 'WikiLeaks' วิจารณ์ความสามารถของ 'CIA'! หลังเปิดเผยข้อมูลลับเรื่องการสอดแนม - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>http://www.voathai.com/a/wikileaks-cia-hacking/3758307.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyaMtfL_F9RUSe_xYFN-94qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw17wW</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 01:24:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voathai.com/a/wikileaks-cia-hacking/3758307.html" target="_blank"&gt;ผู้ก่อตั้ง 'WikiLeaks' วิจารณ์ความสามารถของ 'CIA'! หลังเปิดเผยข้อมูลลับเรื่องการสอดแนม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ WikiLeaks "นายจูเลี่ยน อัสซานจ์" กล่าวหาสำนักงานข่าวกรองกลางของสหรัฐฯ หรือ CIA ว่า "ไร้ความสามารถอย่างรุนแรง" หลังจากที่ WikiLeaks สามารถลักลอบเก็บข้อมูลเกี่ยวกับโครงการเจาะล้วงข้อมูลและการสอดแนมของ CIA แล้วนำไปเผยแพร่ได้ เมื่อต้นสัปดาห์นี้ WikiLeaks ตีพิมพ์เอกสารหลายพันหน้า ซึ่งเป็นเอกสารที่ CIA ระบุว่าเป็นความลับ ที่เปิดเผยถึงศักยภาพในการเจาะล้วงข้อมูลและการสอดแนมของ CIA เอกสารที่ว่านี้กล่าวหา CIA ว่ามีเครื่องมือที่สามารถเจาะเข้าไปในเครือข่ายสมาร์ทโฟนและโทรทัศน์ ซึ่งทำให้ CIA สามารถลอบสอดแนมผู้คนผ่านกล้องวิดีโอและไมโครโฟนในอุปกรณ์สื่อสารชิ้นนั้น Wikileaks Internet Ever...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>CIA เตือน สเปน 2 เดือนก่อน 'ระวังก่อการร้าย' ยอดตาย 13 เจ็บพุ่งกว่า 100 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1041754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELtxJGGxiwVE1LrlANtAEQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 21:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1041754" target="_blank"&gt;CIA เตือน สเปน 2 เดือนก่อน 'ระวังก่อการร้าย' ยอดตาย 13 เจ็บพุ่งกว่า 100&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CIA เตือน ตำรวจคาตาลัน สองเดือนก่อน "เป็นไปได้ที่จะมีการก่อการร้าย" ขณะผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บ จากเหตุ คนร้ายขับรถพุ่งชนประชาชน กลางนครบาร์เซโลนา เสียชีวิต 13 ราย ผู้บาดเจ็บพุ่งกว่า 100 ราย แล้ว วันที่ 17 สิงหาคม 2560 บุญธง ก่อมงคลกูล ผู้สื่อข่าวไทยรัฐประจำประเทศเบลเยียม รายงานว่า หนังสือพิมพ์ el Periodico ของสเปน ได้รายงานว่า เมื่อสองเดือนที่ผ่านมา หน่วยงานสืบราชการลับอเมริกัน หรือ CIA ได้ส่งคำเตือนมาถึงตำรวจคาตาลัน ว่า เป็นไปได้ที่จะเกิดเหตุก่อการร้านในนครบาร์เซโลน่า ในหนังสือเตือนของ CIA ได้ระบุว่า นครบาร์เซโลนาอาจจะตกเป็นเป้าหมายของการก่อการร้าย โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ย่าน Ramblas ที่มีนักท่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผอ.ซีไอเอเตือน 'ทรัมป์' ระวังคำพูด - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736215</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOohzul4lET6jRlou2MjJdkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/736215" target="_blank"&gt;ผอ.ซีไอเอเตือน 'ทรัมป์' ระวังคำพูด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายจอห์น เบรนแนน ผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ (ซีไอเอ) กล่าวว่า นายโดนัลด์ ทรัมป์ต้องเข้าใจว่าการพูดแก้ต่างให้รัสเซียแบบเดียวกับที่เคยทำในช่วงหลายปีที่ผ่านมามา เป็นสิ่งที่เขาต้องระมัดระวังมากขึ้นหลังจากนี้ไป และไม่ว่าจะเป็นการพูดหรือการทวีตข้อความที่เกิดขึ้นโดยทันทีแบบที่นายทรัมป์ทำอยู่เสมอในขณะนี้ไม่ใช่สิ่งที่จะปกป้องผลประโยชน์ด้านความมั่นคงของประเทศชาติ นายแบรนแนนเสริมว่าไม่ว่าจะพูดหรือจะกระทำการใดๆ นายทรัมป์ ต้องเข้าใจว่าสิ่งที่พูดมีความเกี่ยวพันและส่งผลกระทบกับผลประโยชน์ของสหรัฐอย่างลึกซึ้ง เพราะนี่ไม่ใช่แค่เรื่องของนายทรัมป์แต่เป็นเรื่องของประเทศสหรัฐด้วย นายเบรนแนน ยังกล่าวถึงกรณ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โสมเหนือรายงานผลเลือกตั้งโสมใต้ยาวตั้ง 4 ประโยค ทั้งที่ไม่เคยสนใจ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/939527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmg8JB4LlWRuQEAoNCO-f4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 20:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/939527" target="_blank"&gt;โสมเหนือรายงานผลเลือกตั้งโสมใต้ยาวตั้ง 4 ประโยค ทั้งที่ไม่เคยสนใจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ป้ายประท้วง มูน แจ-อิน ผู้นำใหม่เกาหลีใต้ ผู้มีแนวคิดเจรจากับเกาหลีเหนือ สำนักข่าวเคซีเอ็นเอ กระบอกเสียงของรัฐบาลเกาหลีเหนือ รายงานเกี่ยวกับผลการเลือกตั้งประธานาธิบดีเกาหลีใต้ ซึ่งแม้ล่าช้าเป็นเวลา 2 วัน แต่เป็นการรายงานแบบยาวผิดปกติ ด้วยการเขียนข้อความ 4 ประโยค เมื่อคืนวันพฤหัสฯ 11 พ.ค. ตามเวลาท้องถิ่น ว่า นายมูน แจ-อิน ได้รับการเลือกตั้งเป็นประธานาธิบดีคนที่ 19 ด้วยคะแนน 41% ถือว่าต่างจากการรายงานผลการเลือกตั้งของ น.ส.ปัก กึน-เฮ อดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ เมื่อปี 2555 ที่รายงานเพียงประโยคเดียวและไม่อ้างอิงถึงชื่อ น.ส.ปักว่า ผู้สมัครจากพรรคแซนูรีได้รับเลือกเป็นประธานาธิบดีทางใต้ด้วยคะแนนควา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทรัมป์จ่อทบทวนข้อตกลงทั่วโลก-หั่นเงินอุ้มยูเอ็น - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/844708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwgXxDM9UBMwYAGsnDhRxkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/844708" target="_blank"&gt;ทรัมป์จ่อทบทวนข้อตกลงทั่วโลก-หั่นเงินอุ้มยูเอ็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนังสือพิมพ์ “นิวยอร์ก ไทม์ส” รายงานเมื่อ 25 ม.ค. ว่า รัฐบาลประธานาธิบดี โดนัลด์ ทรัมป์ แห่งสหรัฐฯ เตรียมร่างคำสั่งผู้บริหารอีก 2 ฉบับ เพื่อลดบทบาทและเงินอุดหนุนของสหรัฐฯ ต่อสหประชาชาติ (ยูเอ็น) และองค์กรระหว่างประเทศอื่นๆ โดยร่างคำสั่งฉบับแรกรวมถึงจะให้ยกเลิกเงินอุดหนุนองค์กรของยูเอ็นและองค์กรระหว่างประเทศทั้งหมดที่ให้สมาชิกภาพเต็มตัวต่อปาเลสไตน์ สนับสนุนโครงการทำแท้งหรือกิจกรรมอื่นๆ ที่เลี่ยงมาตรการคว่ำบาตรอิหร่านหรือเกาหลีเหนือ จะยุติเงินอุดหนุนองค์กรที่ควบคุมหรือตกอยู่ใต้อิทธิพลของประเทศใดๆ ที่สนับสนุนการก่อการร้ายหรือถูกกล่าวโทษว่าละเมิดสิทธิมนุษยชนอย่างเป็นระบบ คำสั่งฉบับแรกจะขอให้ลดเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เกเรตีรวน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/815291</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImBXJNsekiVji5GM-kQWQ0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/815291" target="_blank"&gt;เกเรตีรวน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ใกล้ความเป็นจริงไปอีกขั้น สำหรับโดนัลด์ ทรัมป์ หลังคณะผู้เลือกตั้งจะลงคะแนนรับรองในวันที่ 20 ธ.ค.นี้ ตามเวลาไทย โดยทรัมป์ต้องได้คะแนน 306 เสียง ต่อฮิลลารี คลินตัน ตัวแทนเดโมแครต 232 เสียง ตามผลการเลือกตั้งที่ออกมา นำไปสู่ขั้นตอนต่อไป สภาคองเกรสลงมติรับรองการโหวตของคณะผู้เลือกตั้งในวันที่ 6 ม.ค. ปีหน้า จากนั้นจึงขึ้นสาบานตนอย่างเป็นทางการในวันที่ 20 ม.ค. ทรัมป์จะกลายเป็นประธานาธิบดีตัวจริง อย่างไรก็ตาม ถือเป็นเรื่องน่าประหลาดใจในสายตาคนนอก เพราะดูเหมือนว่าความ “เกเร” จากฝ่ายที่อกหักผิดหวังจะยังไม่จบสิ้น มีการปลุกกระแสให้คณะผู้เลือกตั้งไม่ต้องไปสนใจผลลัพธ์ ให้แหกระเบียบโหวตคนอื่นไปเลย เพื่อที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>CIA เผยเอกสารลับ 13 ล้านหน้ารวมรายงานเห็น UFO-ทดสอบพลังจิต - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/839158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8lVI0klP96XdhjxA5PPzAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/839158" target="_blank"&gt;CIA เผยเอกสารลับ 13 ล้านหน้ารวมรายงานเห็น UFO-ทดสอบพลังจิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีไอเอเผยแพร่เอกสารที่เคยเป็นความลับจำนวนประมาณ 13 ล้านหน้า ลงบนโลกออนไลน์ โดยมีข้อมูลแปลกๆ รวมอยู่ด้วยทั้งการพบเห็นยูเอฟโอ และโครงการพลังจิตของสหรัฐฯ... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า สำนักงานข่าวกรองกลางสหรัฐฯ หรือ ซีไอเอ เผยแพร่ข้อมูลในเอกสารที่เคยเป็นความลับจำนวนประมาณ 13 ล้านหน้า ลงบนโลกออนไลน์ โดยเปิดเผยข้อมูลต่างๆ รวมทั้งบันทึการเห็นยูเอฟโอ และการทดสอบเรื่องพลังจิต ในโครงการ ‘สตาร์เกต’ ซึ่งเป็นประเด็นสนใจในทฤษฎีสมคบคิดต่างๆ มากมาย ความเคลื่อนไหวล่าสุดของ ซีไอเอ เกิดขึ้นหลังจากความพยายามอย่างยาวนานของผู้สนับสนุนสิทธิเสรีภาพทางข้อมูล และการฟ้องร้องดำเนินคดีต่อซีไอเอ โดยเอกสารลับดังกล่าวเ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อิสราเอลผุด “กองทุนสายลับ” เพื่อพัฒนาเทคโนโลยีสอดแนม พร้อมเปิดทางให้บริษัทต่างชาติเสนอโครงการ - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/israel-mossad-ro/3919207.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECgEK5AFvQPaxuw_vhGH1x0qFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw17wW</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 03:12:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/israel-mossad-ro/3919207.html" target="_blank"&gt;อิสราเอลผุด “กองทุนสายลับ” เพื่อพัฒนาเทคโนโลยีสอดแนม พร้อมเปิดทางให้บริษัทต่างชาติเสนอโครงการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“โมสสาด” (Mossad) หน่วยงานข่าวกรองของอิสราเอล จัดตั้งกองทุนเพื่อพัฒนาองค์ความรู้ด้านปฏิบัติการสายลับ และกำลังให้เงินสนับสนุนมูลค่าประมาณ 20 ล้านบาท ต่อโครงการที่สามารถนำสร้างความคิดใหม่ๆด้านการสอดแนม รัฐบาลอิสราเอลกล่าวว่าหน่วงงานโมสสาดต้องการสร้างเทคโนโลยีใหม่ๆ ทั้งด้านหุ่นยนต์ การย่อส่วน และการตั้งรหัสลับ นอกจากนั้นทางการมุ่งหาวิธีดึงข้อมูลจากเอกสารด้วยระบบอัตโนมัติ และการปฏิบัติภารกิจลับในรูปแบบที่ยังไม่เคยมีมาก่อน กองทุนนี้ซึ่งถูกตั้งชื่อว่า Libertad ยอมทุ่มเงินเพื่อให้ได้สิทธิ์ในเทคโนโลยีสอดแนม แต่ยังสามารถให้ผู้พัฒนาคงสิทธิ์ในการขายนวัตกรรมของตน กองทุน Libertad กล่าวว่าผู้สนใจเสนอโคร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>ทำเนียบขาวปฏิเสธพัลวัน! สื่อแฉ ‘ทรัมป์’ บอกข้อมูลลับสุดยอดกับรัสเซีย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/942345</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWUmo9l3-86K5HqEvUzzZIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 02:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/942345" target="_blank"&gt;ทำเนียบขาวปฏิเสธพัลวัน! สื่อแฉ ‘ทรัมป์’ บอกข้อมูลลับสุดยอดกับรัสเซีย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สื่อสหรัฐฯ แฉ ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ได้เปิดเผยข้อมูลลับสุดยอดให้รมต.ต่างประเทศกับทูตรัสเซีย ทำให้เจ้าหน้าที่ระดับสูงของทำเนียบขาวต้องรีบออกมายืนยันว่า ข่าวนี้ไม่เป็นความจริง... สำนักข่าว วอชิงตัน โพสต์ ของสหรัฐฯ รายงานโดยอ้างการเปิดเผยของแหล่งข่าวซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่และอดีตเจ้าหน้าที่สหรัฐฯ เมื่อ 15 พ.ค. ว่า ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ได้เปิดเผยข้อมูลลับสุดยอดให้ นาย เซอร์เก ลาฟรอฟ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงต่างประเทศ และนาย เซอร์เก คิสลียัค เอกอัครราชทูตของประเทศรัสเซียรู้ ระหว่างที่พวกเขาพบปะหารือกันที่ทำเนียบขาวเมื่อวันที่ 10 พ.ค. แหล่งข่าวระบุว่า ข้อมูลดังกล่าวเป็นข้อมูลข่าวกรองสำคัญเกี่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดโปงเทคนิคจารกรรมดิจิทัล "ซีไอเอ" - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/101324</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7OoAa-88zt8JG9-3g2xGUqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/101324" target="_blank"&gt;เปิดโปงเทคนิคจารกรรมดิจิทัล "ซีไอเอ"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลายเป็นข่าวฮือฮาทั่วโลกอีกครั้งเมื่อ "วิกิลีกส์" เว็บไซต์จอมเปิดโปงชื่อดัง เผยแพร่เอกสารครั้งใหญ่โดยอ้างว่ามาจากศูนย์ข่าวกรองโลกไซเบอร์ของหน่วยข่าวกรองกลางสหรัฐ หรือซีไอเอ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงเทคนิคการจารกรรมข้อมูลในระบบดิจิทัลของซีไอเอ ข้อมูลที่เปิดโปงโดยวิกิลีกส์ชุดนี้ ประกอบด้วยเอกสารและไฟล์มากกว่า 8,700 ฉบับ ส่วนใหญ่เกี่ยวกับประเด็นทางเทคนิค เช่น การหารือเกี่ยวกับการแปลงโทรทัศน์อัจฉริยะให้เป็นเครื่องมือในการสอดแนม นอกจากนี้ เอกสารยังแสดงให้เห็นว่าซีไอเอร่วมมือกับหน่วยงานอื่น ๆ ของรัฐบาลสหรัฐและรัฐบาลต่างประเทศจนสามารถเลี่ยงการเข้ารหัสบนแอพพลิเคชั่นแชทยอดนิยมอย่าง "วอทส์แอพ" "เทเลแกรม" แล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>WikiLeaks แฉเอกสารลับ รวมช่องโหว่ที่ CIA ใช้แฮ็กคนอื่นเกือบ 9 พันรายการ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/90738</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRp8Gto_7UIjha_H62oYp8qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 02:52:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/90738" target="_blank"&gt;WikiLeaks แฉเอกสารลับ รวมช่องโหว่ที่ CIA ใช้แฮ็กคนอื่นเกือบ 9 พันรายการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นที่รู้กันว่าหน่วยงานด้านข่าวกรองอย่าง NSA และ CIA มีเครื่องมือแฮ็กระบบของตัวเองใช้งานอยู่เงียบๆ เครื่องมือเหล่านี้ประกอบด้วยช่องโหว่ที่ยังไม่เปิดเผยต่อสาธารณะ (zero day) เพื่อใช้เจาะระบบ รวมถึงมัลแวร์ ไวรัส โทรจัน ที่ใช้เผยแพร่ต่อผ่านช่องโหว่เหล่านี้ เครื่องมือการแฮ็กของ NSA ถูกนำมาแฉโดย Edward Snowden จนเป็นเหตุให้เขาต้องลี้ภัยไปนอกสหรัฐ ล่าสุดเว็บไซต์ WikiLeaks เผยแพร่ข้อมูลของเครื่องมือแบบเดียวกันในฝั่ง CIA บ้าง WikiLeaks เรียกข้อมูลชุดนี้ว่า Vault 7 ประกอบด้วยเอกสารและไฟล์ทั้งหมด 8,761 รายการ โดย WikiLeaks อ้างว่าเอกสารเหล่านี้ที่มีชื่อเรียกภายใน CIA ว่า Year Zero ถูกเก็บไว้ในเครือข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>"ซีไอเอ" ใช้ระเบียบใหม่ป้องกันข้อมูลส่วนตัว - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98048</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQxm8s-Da0XUmMAs_uUstEqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 08:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98048" target="_blank"&gt;"ซีไอเอ" ใช้ระเบียบใหม่ป้องกันข้อมูลส่วนตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ หรือซีไอเอ เปิดเผยว่า จะปฏิบัติตามระเบียบใหม่ที่จะเพิ่มการเคารพข้อมูลส่วนบุคคลของชาวอเมริกันที่ถูกรวบรวมมาโดยไม่เจตนาระหว่างการสอบสวนของซีไอเอ โดยระเบียบใหม่นี้จะบังคับให้ซีไอเอต้องทำลายข้อมูลส่วนบุคคลของชาวอเมริกันที่ได้มาระหว่างการสอบสวนในช่วง 5 ปีที่ผ่านมา เพราะคำสั่งของประธานาธิบดีโรนัลด์ เรแกนในปี 2524 ที่ใช้มาจนถึงขณะนี้ไม่ได้กำหนดว่าจะต้องจัดการกับข้อมูลเหล่านี้อย่างไร และไม่เคยคำนึงถึงว่าข้อมูลส่วนบุคคลที่เพิ่มขึ้นเรื่อย ๆ อาจถูกนำไปเปิดเผยทางอินเทอร์เน็ตและสื่อสังคมออนไลน์&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>หมดความอดทน! อดีตเจ้าหน้าที่ CIA เปิดระดมทุนซื้อ Twitter เพื่อแบนโดนัลด์ ทรัมป์ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/94983</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfKKpTop2MXA0TwDY9pkK4qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 08:23:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/94983" target="_blank"&gt;หมดความอดทน! อดีตเจ้าหน้าที่ CIA เปิดระดมทุนซื้อ Twitter เพื่อแบนโดนัลด์ ทรัมป์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม้มีหลายฝ่ายจะไม่ปลื้มกับเนื้อหาในทวิตเตอร์ของโดนัลด์ ทรัมป์ (การทวีตของประธานาธิบดีแต่ละครั้งเป็นข่าวใหญ่ไวรัลได้เสมอ) แต่จะมีสักกี่คนที่จริงจังขนาดนี้ Valerie Plame อดีตเจ้าหน้าที่ CIA เปิดระดมทุนเพื่อซื้อ Twitter โดยมีเป้าหมายสำคัญคือ แบนโดนัลด์ ทรัมป์ ออกจากแพลตฟอร์ม เพราะทนกับการทวีตของประธานาธิบดีไม่ไหวแล้ว เป้าหมายระดมทุนคือ 1 พันล้านดอลลาร์ Valerie Plame ระบุใน GoFundMe เว็บไซต์ระดมทุนว่า มันเป็นสิ่งที่เกิดขึ้นครั้งแล้วครั้งเล่า ที่ข้อความทวิตเตอร์ของโดนัลด์ ทรัมป์ ส่งผลกระทบต่อโลกจริง ไม่ว่าจะเป็นความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ และยังเป็นแหล่งแพร่กระจายข่าวปลอม เป็นส่วนหนึ่งที่ชุบชีวิตค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>สายโหดมาอีก! รบ.ทรัมป์ ตั้ง รองผอ.ซีไอเอคนใหม่ เผยเคยคุม คุกลับในไทย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/850398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQ4dg7b8ShEEPwS_mqMDxkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/850398" target="_blank"&gt;สายโหดมาอีก! รบ.ทรัมป์ ตั้ง รองผอ.ซีไอเอคนใหม่ เผยเคยคุม คุกลับในไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.ซีไอเอในรัฐบาลทรัมป์ เลือก จินา ฮาสเปล ขึ้นเป็น รองผอ.ซีไอเอคนใหม่แล้ว จนนับเป็นผู้หญิงคนแรกที่ได้รับตำแหน่งนี้ ขณะที่ สื่อนอกเผย มีประสบการณ์บริหารจัดการ คุกลับของซีไอเอ ที่เรียก‘แบล็กไซต์’ ในต่างแดน รวมทั้งไทย เมื่อ 3 ก.พ.60 สื่อต่างประเทศรายงาน นายไมค์ ปอมเปโอ ผู้อำนวยการสำนักข่าวกรองกลางสหรัฐฯ (ซีไอเอ) คนใหม่ ในรัฐบาลประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ แต่งตั้ง นางจีนา ฮาสเปล เจ้าหน้าที่หญิงของซีไอเอระดับพระกาฬ วัย 60 ปี ผู้มีประสบการณ์ในการเป็นหัวหน้าบริหารดูแลเรือนจำซีไอเอในต่างแดน รวมทั้งการควบคุมคุกลับของซีไอเอในไทย เป็นผู้รับตำแหน่งรองผู้อำนวยการซีไอเอคนใหม่ จนนับเป็นผู้หญิงคนแรกที่ได้รั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>Unlocked ยุทธการล่าปลดล็อค/เจสันบอร์นแบบหญิงๆในพลอตงงๆ - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/lifestyle/167712</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIasI2DzzscBy6cpk9BXH6EqGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 07:58:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/lifestyle/167712" target="_blank"&gt;Unlocked ยุทธการล่าปลดล็อค/เจสันบอร์นแบบหญิงๆในพลอตงงๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อไวรัสกำลังล้างเมือง มีเพียงเธอที่ปลดล็อคชนวนวินาศกรรมได้! เมื่อสายของ CIA รายงานการลักลอบนำเข้าเชื้อโรคมาก่อวินาศกรรมกลางกรุงลอนดอน ทำให้ อลิซ ราซีน (นูมิ ราเพซ) มือสอบสวนผู้สามารถปลดล็อคทุกรหัสข้อมูลต้องกลับมาลงสนามอีกครั้งหลังเหตุระเบิดที่ปารีสยังตามหลอกหลอนเธออยู่ไม่เลิก และเมื่อเหตุการณ์เริ่มทวีความซับซ้อนจนเกมอันตรายได้ชักพาให้เธอต้องร่วมมือกับมิตรที่อาจกลายเป็นศัตรูได้ทุกเมื่อทั้ง แจ็ค อัลคอต (ออแลนโด้ บลูม) อดีตนาวิกโยธินในคราบโจรขโมยทีวีในเซฟเฮาส์ อีริค แลช (ไมเคิล ดักลาส)หัวหน้าซีไอเอเก่าที่เธอนับถือ เอมิลี โนวเลส (โทนี โคเลตต์)หัวหน้าหน่วย เอ็มไอไฟว์ของอังกฤษ โดยเหตุการณ์ทั้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>"ซีไอเอ" ตั้งหน่วยพิเศษจับตาโสมแดง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/103951</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIY96GDZSk4Q5qS1odTLggqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/103951" target="_blank"&gt;"ซีไอเอ" ตั้งหน่วยพิเศษจับตาโสมแดง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวกรองกลางสหรัฐจัดตั้ง "ศูนย์ภารกิจเกาหลี" ไว้เกาะติดสถานการณ์ของเกาหลีเหนือโดยเฉพาะ ในขณะที่ผู้นำใหม่เกาหลีใต้ส่งสัญญาณประนีประนอมกับเกาหลีเหนือมากขึ้น สวนทางกับจุดยืนของรัฐบาลสหรัฐที่เน้นใช้มาตรการแข็งกร้าว สำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ หรือซีไอเอ ประกาศการจัดตั้งหน่วยงานพิเศษในชื่อ "ศูนย์ภารกิจเกาหลี" สำหรับติดตามสถานการณ์บนคาบสมุทรเกาหลี และวิเคราะห์ความเคลื่อนไหวด้านโครงการนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือโดยเฉพาะ ถือเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของซีไอเอ นับตั้งแต่ก่อตั้งหน่วยงานเมื่อ 70 ปีที่แล้ว ที่มีการจัดตั้งหน่วยงานที่มีขอบข่ายการรับผิดชอบต่อประเทศใดเพียงประเทศเดียว ด้านนายไมเคิล ปอมเปโอ ผู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>แอปเปิลระบุ ช่องโหว่ใน Vault 7 ของ CIA ถูกแก้ไขไปตั้งแต่ก่อนเปิดเผยแล้วจำนวนมาก - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/90747</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEQbshm6LxCdTuy8eCUT-cqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 04:34:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/90747" target="_blank"&gt;แอปเปิลระบุ ช่องโหว่ใน Vault 7 ของ CIA ถูกแก้ไขไปตั้งแต่ก่อนเปิดเผยแล้วจำนวนมาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ WikiLeaks เปิดเผยช่องโหว่ของ CIA ชุดใหญ่ กระทบต่อระบบปฎิบัติการจำนวนมาก ทาง TechCrunch ก็สอบถามไปยังแอปเปิลว่าจะทำอย่างไรกับช่องโหว่เหล่านี้ ตอนนี้แอปเปิลก็ตอบกลับมาว่าช่องโหว่จำนวนมากถูกแก้ไขไปตั้งแต่ก่อนเปิดเผยมาแล้ว โฆษกของแอปเปิลระบุว่ากำลังเร่งทำงานเพื่อหาทางแก้ช่องโหว่ที่เปิดเผยออกมาต่อไป พร้อมกับย้ำว่าลูกค้า 80% ของแอปเปิลใช้อัปเดตล่าสุด และเตือนให้ลูกค้าที่เหลือเปิดอัพเดตเสมอ เอกสารของ CIA รายงานช่องโหว่บน iOS ตั้งแต่ปี 2015 แสดงให้เห็นว่า CIA ได้รับช่องโหว่มาหลายช่องทาง ทั้งการแลกกันกับประเทศพันธมิตร, ซื้อจากเอกชน, พบเอง, หรือแม้แต่ช่องโหว่ที่เปิดเผยสาธารณะ ทาง CIA ก็นำมาใช้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>Cisco เตรียมเข้าซื้อ MindMeld สตาร์ทอัพด้าน AI นำเทคโนโลยีมาพัฒนา Cisco Spark - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/92385</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsyWgvUhCZ6cO3Lr1qwSVYqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 14:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/92385" target="_blank"&gt;Cisco เตรียมเข้าซื้อ MindMeld สตาร์ทอัพด้าน AI นำเทคโนโลยีมาพัฒนา Cisco Spark&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cisco ประกาศเตรียมเข้าซื้อ MindMeld สตาร์ทอัพด้าน AI ด้วยมูลค่ากว่า 125 ล้านดอลลาร์ MindMeld นั้นมีผลงานด้านการสร้างอินเตอร์เฟสที่เกี่ยวกับการสนทนาโดยใช้ AI ซึ่งเทคดนโลยีและสิทธิบัตรของบริษัทนี้จะเน้นไปทางด้าน AI และ deep learning ซึ่งจะช่วยทำการปรับปรุง Cisco Spark และผลิตภัณฑ์อื่น ๆ ของ Cisco ได้ ปัจจุบัน MindMeld ยังมีแพลตฟอร์มสำหรับการสร้างพอทและผู้ช่วยส่วนตัวด้วยเสียง รวมถึงยังมี API ที่ปัจจุบันใช้โดยบริษัทกว่า 1,200 แห่งทั่วโลก โดยลูกค้าและนักลงทุนของบริษัทก็มี Google, Samsung, Intel, Telefonica, Liberty Global, IDG, USAA, Uniqlo, Spotify และ In-Q-Tel โครงการกองทุนของ CIA Cisco Spark ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>คดี “Kompromat” ทรัมป์กับรัสเซีย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/835502</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2Efj1g9336tH5h1N1AIXUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/835502" target="_blank"&gt;คดี “Kompromat” ทรัมป์กับรัสเซีย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขี้หกทั้งเพ!-โดนัลด์ ทรัมป์ ว่าที่ประธานาธิบดีสหรัฐฯ แถลงข่าวครั้งแรกหลังชนะเลือกตั้ง ที่ห้องล็อบบี้ในอาคารทรัมป์ ทาวเวอร์ ในนครนิวยอร์ก ชี้แจงเรื่องหลีกเลี่ยงผลประโยชน์ทับซ้อน และปฏิเสธว่าเอกสารลับที่โยงใยตนกับรัสเซียเป็นของปลอม (เอพี) การแถลงข่าวอย่างเป็นทางการครั้งแรกของโดนัลด์ ทรัมป์ ว่าที่ประธานาธิบดีคนที่ 45 ของสหรัฐฯ เมื่อ 11 ม.ค. ก่อนขึ้นรับตำแหน่งเป็นทางการใน 20 ม.ค.นี้ ถูกบดบังด้วยเรื่องอื้อฉาวอีกตามเคย! การแถลงข่าวครั้งนี้มีจุดประสงค์หลักเพื่อชี้แจงว่าทรัมป์จะหลีกเลี่ยง “ผลประโยชน์ทับซ้อน” อย่างไร ซึ่งเขาระบุจะให้ลูกชาย 2 คนควบคุม อาณาจักรธุรกิจทั้งหมดแทน แต่ไม่ได้ให้คณะบุคคลที่เ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ทรัมป์' ชี้เร็วเกินไปที่จะสรุปว่า มกุฎราชกุมารซาอุฯ สั่งสังหาร 'นักข่าวคาชอกกี' - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/khashoggi-saudiarabia-ะพีทย-/4663921.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXvmskBEVE8D2TQ3JnerAQqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcw17wW</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:26:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/khashoggi-saudiarabia-ะพีทย-/4663921.html" target="_blank"&gt;'ทรัมป์' ชี้เร็วเกินไปที่จะสรุปว่า มกุฎราชกุมารซาอุฯ สั่งสังหาร 'นักข่าวคาชอกกี'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ กล่าวว่ายังเร็วเกินไปที่จะสรุปว่า มกุฎราชกุมาร บิน ซัลมาน แห่งซาอุดิอาระเบีย สั่งสังหาร คอลัมนิสต์หนังสือพิมพ์ Washington Post ผู้ที่มักวิจารณ์ราชวงศ์ซาอุฯ สื่อสหรัฐฯ รวมถึง Washington Post รายงานเมื่อวันศุกร์โดยอ้างแหล่งข่าวผู้ไม่ประสงค์จะออกนามว่าหน่วยงานข่าวกรองกลางสหรัฐฯ หรือซีไอเอ สรุปการตรวจสอบการเสียชีวิตของนายคอชอกกี ว่าคำสั่งสังหารมาจากมกุฎราชกุมาร บิน ซัลมาน หนังสือพิมพ์ The Wall Street Journal รายงานว่าซีไอเอไม่ได้มีหลักฐานมัดตัวผู้สั่งการ แต่เจ้าหน้าที่ใช้ความรู้เกี่ยวกับสั่งการเรื่องสำคัญในประเทศซาอุฯ ที่ทำให้เชื่อว่ากลุ่มผู้ลงมือสังหารนายคาชอกกีจะไม่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>โสมแดงสั่งตาย“ปัก กึน เฮ”เอี่ยวสังหาร"คิม จอง อึน" - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/762006</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC50lmh13yVo3cPZtVqeXCgqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/762006" target="_blank"&gt;โสมแดงสั่งตาย“ปัก กึน เฮ”เอี่ยวสังหาร"คิม จอง อึน"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แถลงการณ์ ระบุว่า หนึ่งในผู้ที่มีส่วนเกี่ยวข้องในการลอบสังหารนายคิม จอง อึน คือ นางปัก กึน เฮ อดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ ซึ่งจะได้รับโทษประหารชีวิต โดยเกาหลีเหนือมีหลักฐานมากพอที่จะแสดงว่านางปักเริ่มวางแผนสังหารนายคิมตั้งแต่ปี 2558 นอกจากนี้ แถลงการณ์ ยังระบุว่า นายลี เบียง โฮ อดีตผู้อำนวยการสำนักงานข่าวกรองแห่งชาติของเกาหลีใต้ ต้องเผชิญชะตากรรมอย่างเดียวกัน เกาหลีเหนือยังเรียกร้องให้เกาหลีใต้ส่งมอบตัวนางปัก กึน เฮ ให้แก่เกาหลีเหนือในทันที มิฉะนั้นจะมีผลกระทบต่อความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศ พร้อมทั้งระบุว่า สามารถสกัดแผนลอบสังหารนายคิมในเดือนเม.ย.ในระหว่างพิธีเฉลิมฉลอง โดยมีการจับกุมตัวสา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เกลือเป็นหนอน? สายลับ CIA ในจีน ถูกเก็บเรียบช่วงปี 2553-55 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/947660</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBn1K5lJjuZLvYIbX-NxwKIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 03:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/947660" target="_blank"&gt;เกลือเป็นหนอน? สายลับ CIA ในจีน ถูกเก็บเรียบช่วงปี 2553-55&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สื่อในสหรัฐฯ เปิดเผยว่า ในช่วงปี 2553-55 เคยเกิดกรณีสายลับของสหรัฐฯ ในจีนถูกสังหารหรือจับกุมเป็นจำนวนมาก ทำให้การข่าวกรองของสหรัฐฯ ในจีนขาดหายไปช่วงหนึ่ง... สำนักข่าวนิวยอร์ก ไทม์ส ของสหรัฐฯ รายงานเมื่อวันเสาร์ที่ 20 พ.ค. โดยอ้างการเปิดเผยจากอดีตเจ้าหน้าที่ซีไอเอ 4 คนว่า ทางการจีนดำเนินการสังหารหรือจำคุกแหล่งข่าวที่คอยป้อนข้อมูลให้แก่สำนักงานข่าวกรองกลาง หรือ ซีไอเอ (CIA) ของสหรัฐฯ จำนวน 18-20 คนในช่วงปี พ.ศ. 2553-2555 ส่งผลกระทบต่อการรวบรวมข้อมูลข่าวกรองในจีนของสหรัฐฯ ที่ใช้เวลาสร้างมาหลายปี อดีตซีไอเอระบุว่า เจ้าหน้าที่ในจีนเริ่มตื่นตัวเรื่องสายลับสหรัฐฯ ในปี 2553 หลังจากซีไอเอได้รับข้อมู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'วิกิลีกส์' แฉซีไอเอเก่งได้โล่! แฮ็กเข้าทีวี-รถล้วงตับเหยื่อ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/878801</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOEN4Yq_oe-JfpNDj3Vu5M4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 21:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/878801" target="_blank"&gt;'วิกิลีกส์' แฉซีไอเอเก่งได้โล่! แฮ็กเข้าทีวี-รถล้วงตับเหยื่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เว็บไซต์ “วิกิลีกส์” ของนายจูเลียน อัสซานจ์ ที่ลี้ภัยอยู่สถานทูตเอกวาดอร์ในกรุงลอนดอนของอังกฤษตั้งแต่ มิ.ย.2555 เพื่อเลี่ยงไม่ให้สวีเดนนำตัวกลับไปดำเนินคดีข้อหาล่วงละเมิดทางเพศผู้หญิง ซึ่งอัสซานจ์ปฏิเสธและเกรงว่าจะตกไปอยู่ในมือของสหรัฐฯที่จ้องจับเขาอยู่จากการที่วิกิลีกส์เปิดโปงข้อมูลลับทางการทูตและการทหารของสหรัฐฯเมื่อปี 2553 ได้เผยแพร่เอกสารลับชุดล่าสุดเมื่อ 7 มี.ค.ที่บ่งบอกถึงศักยภาพการเจาะระบบล้วงข้อมูลของสำนักข่าวกรองกลาง (ซีไอเอ) ของสหรัฐฯ โดยใช้เครื่องมือหลากหลายรวมทั้งโปรแกรมแฝง (มัลแวร์) เจาะระบบปฏิบัติการคอมพิวเตอร์ ทั้งวินโดวส์ (ไมโครซอฟท์) แอนดรอยด์ (กูเกิล) ไอโอเอสและโอเอสเอ็กซ์...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กระทรวงต่างประเทศรัสเซียเย้ยหน่วยความมั่นคงทะเลาะกันเอง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/95130</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-k1QZfLCJd40IWd1joo7cqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 10:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/95130" target="_blank"&gt;กระทรวงต่างประเทศรัสเซียเย้ยหน่วยความมั่นคงทะเลาะกันเอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โฆษกกระทรวงต่างประเทศรัสเซีย นางมาเรีย ซาคาโรวา โพสต์เฟซบุ๊คว่า ข้อกล่าวหาที่ว่ารัสเซียแทรกแซงการเลือกตั้งประธานาธิบดีของสหรัฐเป็นเพียง "สงครามน้ำลายอันน่าเบื่อ" ระหว่างหน่วยงานความมั่นคงในสหรัฐด้วยกันเอง ซึ่งถือเป็นการตอบโต้ครั้งล่าสุดของรัสเซียหลังสำนักข่าวกรองกลางสหรัฐ หรือซีไอเออ้างว่ารัสเซียแทรกแซงผลการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐเพื่อช่วยให้นายโดนัลด์ ทรัมป์ได้รับชัยชนะ ขณะเดียวกันสื่อญี่ปุ่นรายงานอ้างคำพูดของประธานาธิบดีวลาดิมีร์ ปูตินแห่งรัสเซียว่า เขาพร้อมพบปะกับนายทรัมป์ ว่าที่ผู้นำสหรัฐเมื่อใดก็ได้ แต่จะเป็นการดีกว่าหากเป็นช่วงหลังจากนายทรัมป์เข้ารับตำแหน่งแล้ว ซึ่งเขามีกำหนดทำพิธี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>รัฐบาลสหรัฐเห็นต่างข้อสรุปสังหาร“คาช็อกกี”ของซีไอเอ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818828</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAl0QGiMBbjLWgkWHD1lFG4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 03:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/818828" target="_blank"&gt;รัฐบาลสหรัฐเห็นต่างข้อสรุปสังหาร“คาช็อกกี”ของซีไอเอ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฮีเธอร์ เนาเอิร์ต โฆษกกระทรวงต่างประเทศสหรัฐปฏิเสธข่าวที่ว่ารัฐบาลสหรัฐได้ผลสรุปเกี่ยวกับคดีสังหารนายคาช็อกกีพร้อมยืนยันว่ายังมีคำถามที่ยังไม่มีคำตอบอีกหลายประเด็นเกี่ยวกับการสังหารนักข่าวรายนี้ ซึ่งกระทรวงต่างประเทศสหรัฐ จะเดินหน้าต่อไปเพื่อค้นหาความจริงและทำงานร่วมกับประเทศอื่น ๆ เพื่อนำตัวผู้ที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการสังหารนักข่าวชื่อดังมารับผิดชอบและยังคงรักษาความสัมพันธ์ด้านยุทธศาสตร์การทูตกับซาอุดีอาระเบียต่อไป ทั้งนี้ ซีไอเอ ได้ทำรายงานสรุปเกี่ยวกับผลการประเมินเรื่องนี้ แก่หน่วยงานต่างๆของสหรัฐ ซึ่งเรื่องนี้อาจสร้างปัญหาให้แก่ความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ที่ต้องการรักษาความ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>รุมจวกทรัมป์ปากไว-ตำหนิบิ๊กกองทัพจัดการบินลาเดนช้า - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_2Fr8AQ19_MDCWI5GtOIYqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:50:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24696" target="_blank"&gt;รุมจวกทรัมป์ปากไว-ตำหนิบิ๊กกองทัพจัดการบินลาเดนช้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ผู้นำสหรัฐ เรียกเสียงวิจารณ์จากรอบทิศ และถูกกล่าวหาใช้การเมืองก้าวก่ายกองทัพ จากการเอ่ยปากตำหนิอดีตนายทหารระดับสูงวีรบุรุษสงคราม ที่ไม่จัดการ นายโอซามา บิน ลาเดน หัวหน้าใหญ่กลุ่มอัล-กออิดะห์ ให้เร็วกว่านี้ ทรัมป์เล่นงานด้วยคำพูดต่อ พล.ร.อ.วิลเลียม แม็คแรฟเวิน นายทหารเกษียณ ในระหว่างการให้สัมภาษณ์พิธีกรสถานีโทรทัศน์ฟ็อกซ์ นิวส์ เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา ว่า อดีตผู้บัญชาการหน่วยซีลกองทัพเรือ และอดีตผู้บัญชาการศูนย์ปฏิบัติการพิเศษสหรัฐ (ยูเอสเอสโอซี) ว่า เป็น “กองหนุน” ของนางฮิลลารี คลินตัน คู่แข่งขันคนสำคัญของทรัมป์ ในศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา 2559 รวมทั้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>รบ.สหรัฐฯปัดข่าวCIA ชี้มกุฏราชการซาอุฯสั่งฆ่า คาชอกกี ยันยังไม่ได้สรุป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1423761</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgXM1A1gm9D4dTjSrfB2bsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1423761" target="_blank"&gt;รบ.สหรัฐฯปัดข่าวCIA ชี้มกุฏราชการซาอุฯสั่งฆ่า คาชอกกี ยันยังไม่ได้สรุป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รัฐบาลสหรัฐฯออกแถลงการณ์แจง ยังไม่ได้ข้อสรุปใครอยู่เบื้องหลังบงการสังหาร จามาล คาชอกกี หลังสื่อมะกันตีข่าว CIA เชื่อมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ด บิน ซัลมาน คือคนสั่งฆ่านักข่าวซาอุฯคนดัง เมื่อ 18 พ.ย.61 สำนักข่าวรอยเตอร์ และบีบีซี รายงาน กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯออกแถลงการณ์ ปฏิเสธ รัฐบาลสหรัฐฯยังไม่ได้ข้อสรุปขั้นสุดท้ายในคดีนายจามาล คาชอกกี นักข่าวคนดังชาวซาอุดีอาระเบียถูกฆาตกรรมที่สถานกงสุลซาอุดีอาระเบียในนครอิสตันบูล หลังสื่อสหรัฐฯอ้างแหล่งข่าว เผย สำนักข่าวกรองกลางของสหรัฐฯ(CIA) ได้ประเมินผลการสืบสวนออกมาแล้วว่าเจ้าชายโมฮัมเหม็ด บิน ซัลมาน มกุฎราชกุมารแห่งซาอุดีอาระเบียทรงเป็นผู้บงการสังหารนา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ข่าวกรองสหรัฐยันไม่พบรัสเซียป่วนเลือกตั้งกลางเทอม แค่เตือนระวังข่าวปลอม - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23925</link><guid isPermaLink="false">CAIiELk1_hQ4buggeWnZ6xBa9sUqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23925" target="_blank"&gt;ข่าวกรองสหรัฐยันไม่พบรัสเซียป่วนเลือกตั้งกลางเทอม แค่เตือนระวังข่าวปลอม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายและหน่วยข่าวกรองของสหรัฐ แถลงก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมครั้งสำคัญในวันที่ 6 พ.ย.ว่า ไม่พบสัญญาณของความพยายามที่จะก่อกวนโครงสร้างพื้นฐานการเลือกตั้ง แต่ชาวอเมริกันก็ควรจะกังวลต่อความพยายามของรัสเซียเอาไว้บ้างในการเผยแพร่ “fake news” หรือข่าวปลอม การประกาศดังกล่าวมีขึ้นไม่กี่วัน หลังการศึกษาครั้งใหม่พบว่า การเผยแพร่ข้อมูลที่บิดเบือนความจริงทางโซเชียล มีเดียนั้น กำลังลุกลามรุนแรงกว่าในช่วงการเลือกตั้งประธานาธิบดี 2559 ซึ่งรัสเซียถูกกล่าวหาว่าแทรกแซงเพื่อเปลี่ยนแปลงผลการเลือกตั้งผ่านการโฆษณาชวนเชื่อครั้งใหญ่ เพื่อสนับสนุนโดนัลด์ ทรัมป์ ซึ่งในที่สุดก็เป็นผู้ชนะในการเลือกต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เว็บแชตของ CIA มีช่องโหว่ในช่วงปี 2009-2013 สายลับถูกจับและประหารหลายสิบราย - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/106218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxebPh5VLCv2ZoDzOxKgJkqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 23:11:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/106218" target="_blank"&gt;เว็บแชตของ CIA มีช่องโหว่ในช่วงปี 2009-2013 สายลับถูกจับและประหารหลายสิบราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Yahoo! News รายงานถึงเหตุการณ์ที่สายลับของ CIA ถูกจับและประหารไปกว่า 30 คนในช่วงปี 2009-2013 เนื่องจากเว็บที่ใช้ติดต่อกับตัวสายลับมีช่องโหว่ ทำให้หน่วยต่อต้านข่าวกรองสามารถตามเว็บเหล่านี้และไล่ตามจับสายลับได้ โดย Yahoo!News อ้างว่าได้รับข่าวจากเจ้าหน้าที่และอดีตเจ้าหน้าที่ข่าวกรองที่ไม่ระบุชื่อ 11 ราย ข่าวระบุว่าอิหร่านเป็นชาติแรกที่เริ่มพบช่องโหว่ของระบบนี้ เนื่องจากสามารถวางตัวสายลับสองหน้าเข้าไปใน CIA ได้สำเร็จ และสายลับคนนั้นแจ้งอิหร่านว่าติดต่อกับ CIA ช่องทางใด จากนั้นหน่วยต่อต้านข่าวกรองของอิหร่านจึงสร้างคำค้นสำหรับกูเกิลเพื่อหาเว็บแบบเดียวกันที่ CIA วางไว้ติดต่อสายลับคนอื่นๆ ได้สำเร็...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item></channel></rss>