<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREk0TmpoNmF4SUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:46:11 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>"เสรีพิศุทธ์"ซัด"วินธัย"อย่าทะลึ่ง ลั่นถ้าเป็นนายก-รมว.กลาโหมจะทำให้ทหารเลิกปฏิวัติ - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/politic/news/572816</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vcG9saXRpYy9uZXdzLzU3MjgxNtIBAA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:50:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/politic/news/572816" target="_blank"&gt;"เสรีพิศุทธ์"ซัด"วินธัย"อย่าทะลึ่ง ลั่นถ้าเป็นนายก-รมว.กลาโหมจะทำให้ทหารเลิกปฏิวัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ แนะ โฆษก คสช.รู้จักผู้หลักผู้ใหญ่บ้างหลังถูกแจ้งความ ซัดรัฐบาลโกงตั้งแต่เขียนกฎหมาย ลั่นถ้าได้ไปรมว.กลาโหมจะปฏิรูปทหารให้เลิกปฏิวัติ.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/4diAhJgHCx4YyD3F_pNkcdLmBss7xUrsBz9EOz8lzGYeYRhCxfshbtpqSzAsi4jrfkQMzAgT_e5maeZJ3iwQRFr2cqFnhvRUlKb5g2K0c-BxHwelc4wgOsqtEmryzJ8TkqJyFRHoLT-v9A=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ ฉะแหลก "ซื้อขาย ส.ส." ให้จับตา จะมีคนขนเงินหนี! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429495</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfje4DP4JJ4bho1d-7F9vgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429495" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ ฉะแหลก "ซื้อขาย ส.ส." ให้จับตา จะมีคนขนเงินหนี!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" เปิดตัวผู้สมัครแพร่ทั้ง 2 เขต ชี้ให้จับตาคนในรัฐบาลนี้ เตรียมหอบเงินหนีไปต่างประเทศหากแพ้เลือกตั้ง คุยทำได้ ฉุดราคายางพารา ขยับไปที่ กก.ละ 60 บาท.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โฆษก คสช.ยืนยันทำตามกฎหมาย แจ้งความ "พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ " - ข่าวไทยพีบีเอส</title><link>https://news.thaipbs.or.th/content/276057</link><guid isPermaLink="false">CBMiKWh0dHBzOi8vbmV3cy50aGFpcGJzLm9yLnRoL2NvbnRlbnQvMjc2MDU30gEA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.thaipbs.or.th/content/276057" target="_blank"&gt;โฆษก คสช.ยืนยันทำตามกฎหมาย แจ้งความ "พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ "&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวไทยพีบีเอส&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คสช.แจ้งความดำเนินคดี "พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส" หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ฐานให้ข้อมูลเท็จผ่านทางรายการโทรทัศน์ โดย โฆษก คสช.&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.thaipbs.or.th">ข่าวไทยพีบีเอส</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/-EkHN1jY2qU0UT-Lu6kEIkrWdA1u_60QKtcs8sqwbb9L9-3MhX8JK3M6gebk1hzhEp3aLXUKaMC4RVXwhuh_wz6BRlwu_oim7IpgvQm8MPGM45dogTvZ7Q0TqdM7Z85pSoDK-GiuP4-M0jKrDkbd=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์" เสนอตัวชิงเก้าอี้นายกฯลั่นรวมไทยเป็นหนึ่งเดียว - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/politic/news/570674</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vcG9saXRpYy9uZXdzLzU3MDY3NNIBAA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/politic/news/570674" target="_blank"&gt;"เสรีพิศุทธ์" เสนอตัวชิงเก้าอี้นายกฯลั่นรวมไทยเป็นหนึ่งเดียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์เปิดที่ทำการสาขาพรรคเสรีรวมไทยภาคอีสานเสนอตัวชิงเก้าอี้นายกรัฐมนตรีลั่น"เราต้องการรวมประเทศให้เป็นหนึ่งเดียว"&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/C7RcD-TMONOn2stRQPf10vYs9b9mxfVTl1K2P_jfxWVY5cdOF3cWlLfDsTrsF0_2BBWa3JNIjpFq_jpWYOHfSIZcwzWOcpNmhrTzrS0ojnKpn9exyw4NaDMVAlYR_lohpAXANKZmRJ6EHQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>“เสรีพิศุทธ์”ยึดพื้นที่บัวใหญ่เปิดทำการเสรีรวมไทย - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/politics/news_240494/</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcG9saXRpY3MvbmV3c18yNDA0OTQv0gEA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/politics/news_240494/" target="_blank"&gt;“เสรีพิศุทธ์”ยึดพื้นที่บัวใหญ่เปิดทำการเสรีรวมไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พรรคเสรีรวมไทยคึกคัก “เสรีพิศุทธ์” ยึดพื้นที่อำเภอบัวใหญ่เปิดตัวที่ทำการพรรคและเปิดตัวว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.ภาคอีสาน. 13 พฤศจิกายน 2018 - 14:29. 6,019 Less than a minute ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/q-ln1hK489Yvt93J-EfgcK-ZsElcuZCUJzByiB3ba8yxaeLh8WNTuOZQFa7XYX4e5WpxiMNnZGLjd1j4Oe67pdH5eHS94N1dKrbPqxoCBCdUKK0pIuMEaKhy-ZCmsAC83LGI1VqnP40nnp7OTWAvT7y_BVY9ZijFGSsb9w4_WuhtZE3LpkImkMJBtzyEwRXlQC4YrBxX0Qpv0gyk6Edhvu5Zdg1j9levM-5IHOhz40u-uxLBcPmlzuwEAHCJFDt5s01qBv18klbrnts=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ชี้ปชช.ไม่เอาทหารแล้ว เตือนเผด็จการจะไม่มีแผ่นดินอยู่ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820522</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiAEMA3LWTRYeSOYqsttkIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820522" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ชี้ปชช.ไม่เอาทหารแล้ว เตือนเผด็จการจะไม่มีแผ่นดินอยู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวว่า ขอบคุณคนรักประชาธิปไตยทุกคนที่พยายามต่อสู้เพื่อประเทศชาติให้ได้รัฐบาลที่ได้มาจากประชาชน ถึงแม้ตัวเองจะถูกแจ้งความดำเนินคดีตกเป็นผู้ต้องหาก็ไม่ได้ใส่ใจ จะยืนหยัดด้วยความมั่นคง ซึ่งการทำงานเพื่อประเทศชาติเช่นนี้ถือว่าเป็นไปในทางเดียวกัน อย่างไรก็ตามยืนยันว่า พรรคจะไม่ไปประชุมกับคสช.ในวันที่ 7 ธ.ค.นี้ เนื่องจากไม่ยอมรับอำนาจของรัฐบาลที่ปล้นและโกงมาโดยการออกคำสั่งต่างๆเพื่อตัวเอง เอื้อให้พรรคพลังประชารัฐ พรรครวมพลังประชาชาติไทย พรรคประชาชนเพื่อการปฏิรูป ที่ตั้งใหม่โดยขยายเวลาสรรหาสมาชิก "แต่ก็ยังมีอีแอบไม่ยอมเปิดตัวอย่างเป็นทางการ ก็เลย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ย้ำจุดยืนพรรคเสรีรวมไทยไม่เข้าร่วมเผด็จการ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SyGLWIUJN</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyJvFs4-ekuPs3Vzjh4Dw0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:54:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SyGLWIUJN" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ย้ำจุดยืนพรรคเสรีรวมไทยไม่เข้าร่วมเผด็จการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น.ส.ณัฏฐา มหัทธนา ตัวแทนกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง และ มวลชนประมาณ 20 กว่าคน นำช่อดอกไม้มาให้กำลังใจ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย พร้อมกับเขียนข้อความบนลูกโปร่งรูปหัวใจสีขาวแสดงความชื่นชอบ และ ชื่นชม ความกล้าหาญของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่มีจุดยืนทางการเมืองชัดเจน และ ร่วมต่อต้านความไม่ถูกต้องต่างๆ ที่เกิดขึ้น น.ส.ณัฏฐา เปิดเผยว่า ตนเองและมวลชนกลุ่มอยากเลือกตั้งมีความชื่นชอบในอุดมการณ์ของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่ไม่เข้าร่วมกับกับรัฐบาลเผด็จการ และ กล้าจะวิจารณ์ความไม่ถูกต้องที่เกิดขึ้นในยุคของรัฐบาล พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา ถึงแม้การวิจารณ์ดังกล่าวจะถูกดำเนินคดีหลายคดี และ ทำให้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ต้องไม่เป็น ก.ม.ปิดปาก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1436580</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_6RTCGSQl9GDwoGIpNUJAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1436580" target="_blank"&gt;ต้องไม่เป็น ก.ม.ปิดปาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นการยืนยันอีกครั้ง ว่า พ.ร.บ.คอมพิวเตอร์เป็นกฎหมายยอดนิยมในยุค คสช. และกลายเป็นวิวาทะทางการเมือง กรณีที่ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวหาว่าตนถูกทหารแจ้งความดำเนินคดี โดยตั้งใจให้ต้องนอนคุก ในข้อหานำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ กระทบต่อความมั่นคงของรัฐ หลังจากที่วิจารณ์ คสช.ทางทีวี เมื่อ 5 เดือนก่อน มีคำชี้แจงจากโฆษก คสช.ว่า ทหารทำอย่างเปิดเผย เมื่อทราบว่าบุคคลใดใช้ข้อมูลเท็จ ไม่ได้บีบให้ตำรวจออกหมายจับ แต่ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ คดีนี้สืบเนื่องมาจาก พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์วิจารณ์ คสช. รวมทั้งรัฐธรรมนูญทางรายการทีวี ตั้งแต่วันที่ 24 มิถุนายน และถูกขอหมายจับเมื่อตอนบ่าย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์'เผยหลังเลือกตั้ง จองรมว.กลาโหม ปฏิรูปทหารให้เลิกปฏิวัติ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeN1eHXWWL4IjkZIYWDRZMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820213" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์'เผยหลังเลือกตั้ง จองรมว.กลาโหม ปฏิรูปทหารให้เลิกปฏิวัติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เวลา 11.00 น. ที่ด้านหน้าธนาคารกรุงเทพ สำนักงานใหญ่ ถนนสีลม พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ให้สัมภาษณ์ก่อนลงพื้นที่รับสมัครสมาชิกพรรคถึงกรณีเจ้าหน้าที่ทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ว่า พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกกองทัพบก นั่งรถไปแจ้งความเลย ไม่เข้าใจภาษาเลย ไอ้คำว่าแอบนั้นมันคือแอบทำ แอบประชุม พูดง่ายๆทำกันข้างเดียว "เขาเรียกอีแอบ การส่งหมายเรียกตำรวจยังไม่เซ็นเลย แล้วทหารจะรู้เรื่องหรือ ถ้าตำรวจไม่เซ็น ศาลก็ต้องยกคำร้อง เพราะฉะนั้นการออกหมายเรียกไม่ได้ทำตามกระบวนการของกฎหมาย" พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าว "ไม่รู้จะอยากได้ตัวผมไปทำไม ผมก็...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'ประวิตร' ปัดโทรหา 'เฉลิมชัย' ดีลการเมือง ชี้ปล่อยข่าวดิสเครดิ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820359</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZyqC0Gm-HU_m8tQYE-DUAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820359" target="_blank"&gt;'ประวิตร' ปัดโทรหา 'เฉลิมชัย' ดีลการเมือง ชี้ปล่อยข่าวดิสเครดิ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 4 ธ.ค.พล.อ.ประวิตร วงษ์สุวรรณ รองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม กล่าวถึงกรณีที่มีหลายพรรคการเมืองถอนตัวไม่เข้าร่วมประชุมกับแม่น้ำ 5 สายในวันที่ 7 ธ.ค.นี้ โดยเฉพาะพรรคประชาธิปัตย์ว่า ไม่เข้าร่วม ก็ไม่ต้องเข้าร่วม ส่วนที่มีแต่พรรคการเมืองเล็กๆเข้าร่วมนั้น ก็ไม่รู้ว่าเป็นพรรคเล็กหรือพรรคใหญ่ แต่ก็ถือว่าเป็นพรรคการเมือง และเชื่อว่าจะไม่มีปัญหาต่อการเลือกตั้ง ซึ่งคนอยากเลือกตั้ง เขาก็อยากเลือกตั้งแต่พอเราจะเลือกตั้ง ก็ไม่เลือกตั้ง เมื่อถามว่า พรรคการเมืองกังวลว่า คสช.มีคำตอบเอาไว้หมดแล้ว พล.อ.ประวิตร กล่าวว่า ยืนยันว่าเราไม่ได้มีคำตอบอะไรทั้งสิ้น เพราะยังไม่ได้พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประมวลภาพ เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกย่านสีลม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1435810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgcnGyi8cWAxLut_S4DDkMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1435810" target="_blank"&gt;ประมวลภาพ เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกย่านสีลม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสรีพิศุทธ์ นำทีมพรรคเสรีรวมไทย เดินสายหาสมาชิกพรรคครั้งแรก พร้อมทักทายประชาชนย่านสีลม และบริเวณซอยละลายทรัพย์ พร้อมประกาศตัวลงสู้ศึกเลือกตั้งหวังเป็นนายกรัฐมนตรี... เมื่อวันที่ 3 ธ.ค.2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ประเดิมเดินสายหาสมาชิกพรรคครั้งแรกพร้อมทักทายประชาชนย่านสีลม และบริเวณซอยละลายทรัพย์ โดยระหว่างที่เดินเชิญชวนประชาชนสมัครสมาชิกพรรค พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ยังประกาศตัวลงสู้ศึกเลือกตั้งหวังเป็นนายกรัฐมนตรี หากพรรคการเมืองฝ่ายประชาธิปไตยเป็นฝ่ายชนะ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าวถึงกรณีถูกทหารแจ้งความดำเนินคดีฐานนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์หลัง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์" อัด "อีแอบ" ฟุ้งหลังเลือกตั้งจองเก้าอี้"นายกฯ- รมว.กลาโหม" หวังปฏิรูปทหาร - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEMvayHJcKD93QVXhWmH8MBAqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMmTnQM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;3 ธ.ค.-ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เวลา 11.00 น.ที่ด้านหน้าธนาคารกรุงเทพ สำนักงานใหญ่ ถนนสีลม พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ให้สัมภาษณ์ก่อนลงพื้นที่รับสมัครสมาชิกพรรคถึงกรณีเจ้าหน้าที่ทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ว่า พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกกองทัพบกนั่งรถไปแจ้งความเลย ไม่เข้าใจภาษาเลย ไอ้คำว่าแอบนั้นมันคือแอบทำ แอบประชุม พูดง่ายๆทำกันข้างเดียว "เขาเรียกอีแอบ การส่งหมายเรียกตำรวจยังไม่เซ็นเลย แล้วทหารจะรู้เรื่องหรือ ถ้าตำรวจไม่เซ็นศาลก็ต้องยกคำร้อง เพราะฉะนั้นการออกหมายเรียกไม่ได้ทำตามกระบวนการของกฎหมาย"พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าว "ไม่รู้จะอยากไ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ขอเก้าอี้นายกฯ-รมว.กลาโหม หวังปฏิรูปกองทัพ - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/Hk71y8MkN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqg3w0kLD3CNuiisTWDpMwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:56:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/Hk71y8MkN" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ขอเก้าอี้นายกฯ-รมว.กลาโหม หวังปฏิรูปกองทัพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย นำทีมผู้บริหารพรรค และผู้สมัคร ส.ส. คนรุ่นใหม่ของพรรค จัดกิจกรรมรับสมัครสมาชิกพรรคย่านสีลม พร้อมกับเดินพบปะพ่อค้าแม่ค้าและประชาชนทั่วไปภายในซอยละลายทรัพย์ โดยมีประชาชนทั่วไปให้ความสนใจและสอบถามรายละเอียดในการสมัครเข้าเป็นสมาชิก พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ระบุว่า ได้มอบหมายให้ทนายความยื่นคำร้องต่อศาลเพื่อตรวจสอบรายละเอียดคดีที่ถูก คสช.แจ้งข้อกล่าวหา เพื่อพิจารณาว่าตำรวจทำถูกต้องตามกฎหมายหรือไม่ ทั้งนี้ยังมีเวลาพิจารณาหากจะฟ้องกลับเอาผิดตามประมวลกฎหมายอาญา มาตรา 157 ซึ่งเชื่อว่าตำรวจถูกบีบให้ทำคดี โดยข้อกล่าวหานี้ไม่ควรมีมาแต่ต้น เป็นการสร้างคดีเพื่อก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>คสช.ไม่แอบทำเปิดเผย แจ้งตร.จับ 'เสรีพิสุทธิ์' คดีผิดพรบ.คอมพ์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqYOwULjGG3fDTjTvC7hEwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820088" target="_blank"&gt;คสช.ไม่แอบทำเปิดเผย แจ้งตร.จับ 'เสรีพิสุทธิ์' คดีผิดพรบ.คอมพ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 1 ธ.ค.2561 พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษก คสช. ให้สัมภาษณ์ ถึง พล.ต.อ.เสรีพิสุทธิ์ เตมียเวช หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ระบุ กรณีถูกทหารแจ้งความดำเนินคดีนำความเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ หลังออกรายการทีวีโทรทัศน์ ว่า ทหารไม่ได้แอบ เราทำอย่างเปิดเผย เดินเข้าไปแจ้งความตามปกติ เมื่อพบข้อมูลว่าบุคคลใดให้ข้อมูลเป็นเท็จก็แจ้งความ ตำรวจก็ดำเนินการตามขั้นตอนกฎหมายปกติ และทหารก็ไม่ได้บีบบังคับตำรวจแต่อย่างใด ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ของตัวเอง อย่างไรก็ตามที่ผ่าน ไม่ใช่เฉพาะกรณีพล.ต.อ.เสรีพิสุทธิ์เท่านั้น กลุ่มการเมือง หรือนักการเมืองคนอื่นก็ถูก คสช. แจ้งความดำเนินคดี หากมีการกระทำที่เข้าข่ายผิดกฎหมาย เช่น หม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โฆษก คสช.ยืนยันแจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' ทำตาม 'กฎหมาย' - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/SkM-5LZJN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmr04aj8EDRz-aswqgUUwMqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:16:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/SkM-5LZJN" target="_blank"&gt;โฆษก คสช.ยืนยันแจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' ทำตาม 'กฎหมาย'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกคณะรักษาความสงบแห่งชาติ (คสช.) เปิดเผยต่อสื่อมวลชนในวันที่ 2 ธ.ค. กรณี คสช.เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ในข้อหานำข้อมูลอันเป็นเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ สืบเนื่องจากการที่ พล.ต.อ. เสรีพิศุทธ์ กล่าวโจมตี คสช.ทางรายการโทรทัศน์แห่งหนึ่ง ซึ่ง คสช. กล่าวหาว่าเป็นข้อมูลอันเป็นเท็จ คำยืนยันของโฆษก คสช. สอดคล้องกับการเปิดเผยของ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธิ์ เมื่อวานนี้ (1 ธ.ค.) ว่ามีทหารแอบเข้าแจ้งความดำเนินคดี และบีบตำรวจให้ไปขอหมายจับกุมตนเอง ทั้งที่ไม่ใช่เรื่องของความมั่นคง และการพูดผ่านรายการโทรทัศน์นั้นก็ผ่านมานานแล้วถึง 5 เดือน จึงจะม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>โฆษก คสช. ยันทำตามกฎหมาย แจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE31MIjnUKUHvJPeVfQzSG8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820152" target="_blank"&gt;โฆษก คสช. ยันทำตามกฎหมาย แจ้งจับ 'เสรีพิศุทธ์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 2 ธ.ค.61 พ.อ.วินธัย สุวารี โฆษกคณะรักษาความสงบแห่งชาติ เปิดเผยถึงกรณีที่ คสช.เข้าแจ้งความดำเนินคดีกับ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ในข้อหานำข้อมูลอันเป็นเท็จเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ หลังกล่าวโจมตี คสช.ด้วยข้อมูลอันเป็นเท็จผ่านทางรายการโทรทัศน์แห่งหนึ่ง โดยยืนยันเป็นการแจ้งความตำรวจตามขั้นตอนกฎหมายปกติ ซึ่งทหารไม่ได้บีบบังคับแต่อย่างใด ทุกฝ่ายทำตามหน้าที่ของตัวเอง พ.อ.วินธัย ระบุว่า ไม่ใช่เฉพาะกรณี พล.ต.อ.เสรีพิศุทธิ์ เท่านั้น กลุ่มการเมืองหรือนักการเมืองคนอื่นก็ถูก คสช.แจ้งความดำเนินคดีได้ หากมีการกระทำที่เข้าข่ายผิดกฎหมาย เช่น หมิ่นประมาท ทำให้บุคคล องค์กรเส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ จี้เปลี่ยน รมว.เกษตรฯ ทำยางตกต่ำ ฉะพลังประชารัฐรวมดาวสีดำ! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMsXCHa1u4KcyB4woX2PQG4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429825" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ จี้เปลี่ยน รมว.เกษตรฯ ทำยางตกต่ำ ฉะพลังประชารัฐรวมดาวสีดำ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" แนะเปลี่ยนตัว รมว.เกษตรฯ เหตุราคายางตกต่ำ ตลอด 4 ปี อัด รบ.มีมาตรา 44 ยังแก้ปัญหาไม่ได้ เชื่อฝันร้ายประเทศไทย หากพรรคสีดำสืบทอดอำนาจ แก้ปัญหาปากท้องชาวบ้านต่อ เมื่อวันที่ 25 พ.ย.61 พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวถึงการแก้ปัญหายางพาราของรัฐบาลว่า เป็นการแก้ปัญหาที่แย่มาก เพราะเมื่อทราบว่าชาวบ้านจะเดินขบวนก็นำงบ 2 หมื่นล้านบาท หรือมาตรการช่วยเหลือไร่ละ 1,800 บาท เพื่อหยุดการเดินขบวน ถือว่าเอาเงินภาษีประชาชนไปละลายน้ำ ขณะที่ราคายางก็เหมือนเดิม ทั้งนี้ตนมองว่าการแก้ปัญหาเช่นนี้ นายกฤษฎา บุญราช รมว.เกษตรและสหกรณ์ ถือว่าไม่มีประสิทธิภาพ ไม่มีความรับผิดชอบ และ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘จักรทิพย์’ ยันนครบาลไม่มีซื้อขายตำแหน่ง เล็งเอาผิด‘วิทยา’หมิ่นประมาท - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/972560</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfbWQzgPZM5NDFk__0_OkgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/972560" target="_blank"&gt;‘จักรทิพย์’ ยันนครบาลไม่มีซื้อขายตำแหน่ง เล็งเอาผิด‘วิทยา’หมิ่นประมาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ผบ.ตร.” แถลงยืนยันไม่มีการซื้อขายตำแหน่งในพื้นที่นครบาลแน่นอน พร้อมสั่งฝ่ายกฎหมายพิจารณาดำเนินคดีหมิ่นประมาท อดีตแกนนำ กปปส. “วิทยา แก้วภราดัย” ส่วนกรณีอดีตบิ๊กตำรวจแฉ “ผู้การโจ๊ก” จัดทำบัญชีแต่งตั้งในครั้งนี้ ไม่เป็นความจริง... เมื่อเวลา 11.00 น. วันที่ 14 มิ.ย.60 ที่ห้องแถลงข่าว (สตช.) พล.ต.อ.จักรทิพย์ ชัยจินดา ผบ.ตร. เปิดเผยกรณี นายวิทยา แก้วภราดัย อดีตสมาชิกสภาปฏิรูปแห่งชาติ (สปท.) และอดีตแกนนำ กปปส. ยื่นเรื่องร้องเรียนให้ตรวจสอบกรณีซื้อขายตำแหน่งตำรวจระดับสารวัตร-ระดับรองผู้กำกับการ ทั้งในพื้นที่กองบัญชาการตำรวจภูธรภาค 8 และโดยเฉพาะพื้นที่กองบัญชาการตำรวจนครบาล ที่มีการซื้อ-ขายตำแหน่ง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ถามตรงๆกับจอมขวัญ 'เสรีพิศุทธ์' แนะปฏิรูปตำรวจ60 ก.ตร.ต้องรู้เรื่องตำรวจ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/998087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAxianJ_nXHNEoAlIfIpRwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/998087" target="_blank"&gt;ถามตรงๆกับจอมขวัญ 'เสรีพิศุทธ์' แนะปฏิรูปตำรวจ60 ก.ตร.ต้องรู้เรื่องตำรวจ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ แขกรับเชิญรายการ "ถามตรงๆ กับจอมขวัญ" ให้ข้อมูลแลกเปลี่ยนในรายการประเด็นปฏิรูปตำรวจปี 2560 เสนอตำแหน่ง ผบ.ตร. ให้ตำรวจทั้งประเทศเป็นคนเลือก โดยตัดขาดอำนาจการเมืองโดยสิ้นเชิง คณะกรรมการ ก.ตร. ควรมีความรู้เรื่องตำรวจชัดเจน จะดีมากหากนำอดีต ผบ.ตร. มาเป็นคณะกรรมการ รวมไปถึงอีกหลายปัญหาที่ คณะกรรมต้องแก้ให้ตก ติดตามชมได้ในรายการ "ถามตรงๆ กับจอมขวัญ" พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส เปิดเผยว่า เบื้องต้นสิ่งที่ต้องทำคือนายกรัฐมนตรี ไม่ควรยุ่งเกี่ยวกับการเลือกผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ โดยการเลือก ผบ.ตร. ควรเป็นสิทธิ์ ของตำรวจทั้งประเทศ 2 แสนกว่าค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>การเป็นนายตำรวจที่ดี - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/822401</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNESblVvmiNa44BPxV9g3UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/822401" target="_blank"&gt;การเป็นนายตำรวจที่ดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อีกนโยบาย พล.ต.ท.ปิยะ อุทาโย ครูใหญ่รั้วสามพราน วางโครงการเชิญ นายร้อยตำรวจรุ่นพี่ ที่ประสบความสำเร็จในหน้าที่การงานมาร่วมถ่ายทอดประสบการณ์แก่ นักเรียนนายร้อยตำรวจรุ่นน้อง วันก่อน พล.ต.อ.อดุลย์ แสงสิงแก้ว รมว.พม. รับเชิญไปบรรยายพิเศษให้ นรต.ชั้นปีที่ 4 ณ ห้องประชุมเตมียาเวส ในหัวข้อ “การเป็นนายตำรวจที่ดี” อดีต นรต.รุ่น 29 ก้าวจนเป็นผู้นำองค์กรสีกากี เริ่มต้นด้วยการแนะนำว่า การตอบแทนบุญคุณของแผ่นดินและสถาบัน รวมถึงบุคคลที่ได้ร่วมงานกันทั้งในฐานะผู้บังคับบัญชา ผู้ใต้บังคับบัญชา หรือเพื่อนร่วมงาน ให้ยึดหลัก 4 ประการ อย่าลืมคนที่สู้อยู่เคียงข้าง อย่าลืมคนที่สร้างให้ยิ่งใหญ่ อย่าลืมคนที่เคยมีน้ำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยังไม่ปิดกล่องง่ายๆ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/931793</link><guid isPermaLink="false">CAIiELC79G4g4ChtkAGCZMha67YqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/931793" target="_blank"&gt;ยังไม่ปิดกล่องง่ายๆ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ล่าสุด พิศิษฐ์ ลีลาวชิโรภาส ผู้ว่าการตรวจเงินแผ่นดิน (สตง.) นำทีมบุกกองบัญชาการกองทัพเรือ เข้าพบ พล.ร.อ.ณะ อารีนิจ ผู้บัญชาการทหารเรือ เพื่อขอรายละเอียดสัญญาโครงการจัดซื้อเรือดำน้ำ ทั้งกระบวนการใช้งบประมาณ ตั้งแต่ขั้นตอนการจัดทำทีโออาร์ ย้ำเสียงแข็งเลยว่า ในฐานะที่ สตง.มีหน้าที่รักษาผลประโยชน์เงินแผ่นดิน ถ้าระหว่างที่กองทัพเรือกำลังเซ็นสัญญาซื้อเรือดำน้ำ ถ้าข้อสังเกตมีนัยสำคัญ ที่ควรนำไปประกอบการพิจารณาหรืออาจจะเปลี่ยนแปลงเป็นอย่างอื่น เราจะรีบแจ้งเตือนกองทัพเรือทันที แต่ในทันทีก็มีการบลัฟมาจากฝ่ายต้านอำนาจพิเศษ เว็บเพจแนวร่วมยี่ห้อ “ทักษิณ” เย้ยเลยการขยับของ สตง.ก็แค่การ “ฟอกขาว” การันตีคว...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ฟุ้ง ตำรวจเจ๋งกว่าทุกเหล่า-แนะเลือก ผบ.ตร.กันเอง นายกฯห้ามยุ่ง! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/998117</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPlqhjrQe5fYWjZdPtGJfoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/998117" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ฟุ้ง ตำรวจเจ๋งกว่าทุกเหล่า-แนะเลือก ผบ.ตร.กันเอง นายกฯห้ามยุ่ง!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปฏิรูปตำรวจปี 2560 ยังเข้มข้นต่อเนื่อง แม้ทางคณะกรรมการปฏิรูปออกมาแสดงความชัดเจน รับฟังความคิดเห็นทุกฝ่ายร่วมปฏิรูปเดินหน้าเปลี่ยนแปลงระบบตำรวจใหม่ ขณะเดียวกัน พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ เสนอแนะแนวทางแก้ปัญหาที่ผ่านมาการเมืองแทรกแซงตำรวจทุกยุคทุกสมัย พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส เปิดเผยว่า เบื้องต้นสิ่งที่ต้องทำคือนายกรัฐมนตรี ไม่ควรยุ่งเกี่ยวกับการเลือกผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ โดยการเลือก ผบ.ตร. ควรเป็นสิทธิ์ ของตำรวจทั้งประเทศ 2 แสนกว่าคน ให้เขาเลือกกันเอง ลงคะแนนเสียงแต่ละเขตแต่ละโรงพัก เลือตั้งใครขึ้นมา คนนั้นก็ได้ ป้องกันไม่ให้อำนาจแต่งตั้งผบ.ตร.ไปเป็นขอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ร่องรอยจากชื่อแทรก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/930643</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbUpAgloCtMhqsos2Z524IqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/930643" target="_blank"&gt;ร่องรอยจากชื่อแทรก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ต้องระดับ “ผู้นำอำนาจพิเศษ” คอนโทรลกระแส ถึงเรตติ้งจะลดลงบ้างก็เล็กน้อย แต่เครดิต “บิ๊กตู่” พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯและหัวหน้า คสช. ยังพอไปได้ ชนิดออกโรงปั๊บ ผ่อนกระแสร้อนได้แทบทุกเรื่อง ทั้งคิวซื้อเรือดำน้ำประเทศจีน และข้อเสนอของ สปท. ในร่าง พ.ร.บ.คุมสื่อ ที่ขึงพืด เขม็งเกลียวกันอยู่ พอผู้นำออกโรงก็คลายตัวทันที ถึงแม้จะหวิดพังพาบ หลังจาก “บิ๊กเยิ้ม” พล.อ.ธวัชชัย สมุทรสาคร สปท. เพื่อนรักร่วมรุ่นขู่จะจับสื่อ “ยิงเป้า” เพราะไปเสนอข่าว “บิ๊กตู่” พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีต ผบ.ตร. โจมตีกองทัพ แต่อีกมุมก็มีคนมอง คิวนี้ “บิ๊กเยิ้ม” ตั้งใจอัด “อดีตบิ๊กสีกากี” คนดังที่เคลื่อนไหวถี่ มากก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สรุปข่าวเด่นรอบวัน ประจำวันที่ 1 พ.ค. 60 เวลา 06.00-18.00 น. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/928201</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkNdgZu3SG_4_KZJRa4p4oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 11:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/928201" target="_blank"&gt;สรุปข่าวเด่นรอบวัน ประจำวันที่ 1 พ.ค. 60 เวลา 06.00-18.00 น.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"บิ๊กตู่" คุย "ทรัมป์" ทางโทรศัพท์ สานสัมพันธ์เศรษฐกิจ ความมั่นคง พร้อมเตรียมส่งคณะบินเยือนแดนลุงแซม หารือขยายความร่วมมือด้านการค้า เผยรับกังวลสถานการณ์ทะเลจีนใต้-เกาหลีเหนือ การเมือง 09.47 น. นายกฯ ส่งสารวันแรงงาน ย้ำรัฐบาลมุ่งหวังยกระดับคุณภาพชีวิตที่ดี เข้าถึงสวัสดิการอย่างเท่าเทียม มีรายได้มั่นคง พัฒนาฝีมือมุ่งสู่ยุคไทยแลนด์ 4.0 ขอร่วมเป็นพลังสำคัญพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมให้เจริญก้าวหน้า 10.42 น. "บิ๊กป้อม" หอบคณะลงใต้ ดูความเรียบร้อย จชต.รับฟังปัญหาในพื้นที่ ถกประเด็นเศรษฐกิจ พูดคุยความปลอดภัย ย้ำจุดยืนไทย เป็นกลางไม่เข้าข้างใคร ปมคาบสมุทรเกาหลี โต้ปมใบสั่งซื้อ "เรือดำน้ำ" ยันไม่ก้าวล่วง ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คำสัญญาและความหวัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/999132</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyOlWmRHlA86iTn0u-eBAsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/999132" target="_blank"&gt;คำสัญญาและความหวัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การปฏิรูปตำรวจในยุครัฐบาล คสช.เริ่มต้นแล้วอย่างเป็นทางการ หลังจากที่คณะรัฐมนตรีเห็นชอบการแต่งตั้งคณะกรรมการปฏิรูป 36 คน มี พล.อ.บุญสร้าง เนียมประดิษฐ์ อดีตผู้บัญชาการทหารสูงสุดเป็นประธาน ประกอบด้วยกรรมการจากตำรวจ 15 คน กรรมการผู้ทรงคุณวุฒิ 15 คน และกรรมการโดยตำแหน่ง เช่น ปลัดกระทรวงมหาดไทยอีก 5 คน การปฏิรูปตำรวจเป็นประเด็นสำคัญอย่างหนึ่งที่มีเสียงเรียกร้องจากทุกสารทิศหลังจากที่ คสช.เข้ายึดอำนาจการปกครองประเทศ และสัญญาว่าจะปฏิรูปประเทศทุกด้าน แต่นายกรัฐมนตรีเคยพูดในทำนองว่าการปฏิรูปตำรวจให้เป็นหน้าที่ของรัฐบาลหน้า แต่ต่อมากลับตั้งคณะกรรมการปฏิรูปตำรวจ เนื่องจากรัฐธรรมนูญบังคับว่าต้องดำเนินกา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดด้านมืดซื้อขายเก้าอี้วงการตำรวจไทย - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/105214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAslPBFlcvA8iUMMbIsQ64gqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/105214" target="_blank"&gt;เปิดด้านมืดซื้อขายเก้าอี้วงการตำรวจไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนึ่งในประเด็นร้อนแรงที่สังคมให้ความสนใจมากที่สุดในช่วงนี้ คงหนีไม่พ้นการออกมาเปิดโปงปัญหาการวิ่งเต้นซื้อขายตำแหน่งตำรวจ ซึ่งช่วงนี้เป็นช่วงแต่งตั้งโยกย้ายพอดี หลังจากเมื่อวานเราได้ฟังข้อมูลจาก คุณวิทยา แก้วภราดัย อดีตแกนนำ กปปส.ที่ออกมาเคลื่อนไหวจนมีการเด้งผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 8 ไปแล้ว วันนี้เรามาฟังความเห็นจาก "คนใน" กันเองบ้าง หนึ่งคือ พลตำรวจเอก เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติคนดัง และอีกหนึ่งคือ พลตำรวจเอก ชัยยง กีรติขจร อดีตรองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ เรียกได้ว่าเปิดข้อมูลกันแบบหมดเปลือก ไปติดตามจากรายงานของคุณอนุรักษ์ เพ็ญสวัสดิ์&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>"เสรีพิศุทธ์"อ้อนคนอีสานขอ 10 ล้านเสียง เป็น รบ. หลังเปิดสาขาพรรค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1419791</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFVfhIgS3FWXAfX9eMzjs4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1419791" target="_blank"&gt;"เสรีพิศุทธ์"อ้อนคนอีสานขอ 10 ล้านเสียง เป็น รบ. หลังเปิดสาขาพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พร้อมแล้ว "เสรีพิศุทธ์" ได้ฤกษ์เปิดสาขาภาคอีสานพรรคเสรีรวมไทย แห่งแรกในอำเภอบัวใหญ่ จ.นครราชสีมา พร้อมอ้อนขอคะแนนเสียงจากประชาชนทั่วประเทศ 10 ล้านเสียง หวังเป็นรัฐบาลบริหารประเทศ... เมื่อเวลา 10.39 น. วันที่ 13 พ.ย. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย พร้อมคณะกรรมการบริหารพรรคเดินทางมาเปิดป้ายที่ทำการพรรคเสรีรวมไทย ที่ถนนรถไฟ 1 เป็นตึกแถวสองชั้นสองห้อง ในเขตเทศบาลเมืองบัวใหญ่ อำเภอบัวใหญ่ จ.นครราชสีมา โดยมีนายวัชรา ณ วังขนาย เป็นเลขาธิการพรรคเสรีรวมไทย ทายาทโรงงานน้ำตาลราชสีมา วังขนาย อ.แก้งสนามนาง จ.นครราชสีมา นพ.ประสงค์ บูรณ์พงศ์ และอดีตตำรวจที่เกษียณ มาร่วมงานจำนวนมาก นอกจา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ซัดไทยนิยมฯ เอางบรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1411403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQazBd2iufP8RiJlJPIn-kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 04:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1411403" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ซัดไทยนิยมฯ เอางบรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เสรีพิศุทธ์" ซัด "ไทยนิยม" จงใจเอางบประมาณรัฐซื้อเสียงล่วงหน้า เอื้อ พปชร.ยึดการเมืองเป็นหลัก ชาวบ้านเป็นรองหวั่นคุมทุจริตไม่อยู่... เมื่อวันที่ 4 พ.ย. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวช หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวถึงโครงการไทยนิยมยั่งยืนของรัฐบาลว่า เป็นโครงการที่ต่อยอดมาจากโครงการประชารัฐของ คสช. ที่มีการนำชื่อโครงการดังกล่าวไปตั้งเป็นชื่อพรรคการเมือง ที่มีข่าวจะสนับสนุนให้ พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกฯ และหัวหน้า คสช. เป็นนายกฯ อีกครั้ง ซึ่งการทำงานของ คสช.เป็นการแฝงเอาการเมืองเป็นหลักมากกว่าการยึดผลประโยชน์ของประชาชน ที่สำคัญจากเดิมที่โครงการดังกล่าวจะเสร็จสิ้นในเดือน ก.ย. แต่เมื่อยังไม่ถึงว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ส่องทำเนียบ 'ผู้นำสีกากี' ศึกชิงอำนาจเก้าอี้ดนตรี ที่มีรัฐบาลฯ ชักใย? - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGH9bhUIflhhS5LCAOmsZNIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 02:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412846" target="_blank"&gt;ส่องทำเนียบ 'ผู้นำสีกากี' ศึกชิงอำนาจเก้าอี้ดนตรี ที่มีรัฐบาลฯ ชักใย?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นับตั้งแต่เริ่มต้นก่อตั้ง "กองโปลิศ-กรมกองตระเวน" เมื่อปี พ.ศ.2403-พ.ศ.2458 สู่การเปลี่ยนผ่านเป็น "กรมตำรวจ" ในปี พ.ศ.2458-พ.ศ.2541 กระทั่งท้ายที่สุด ยกระดับขึ้นเป็น "สำนักงานตำรวจแห่งชาติ" ในปี 2541 มาจนถึงปัจจุบัน ปฏิเสธไม่ได้ว่า วงการสีกากี ก็เป็นอีก 1 หน่วยงานที่ถูกแทรกซึมจากทุกรัฐบาลมาตั้งแต่ยุคสมัยแรก โดยการดัน "นายตำรวจสายตรง" ที่มีความสัมพันธ์อันดีกับรัฐบาลยุคนั้นๆ เข้ามามีบทบาทเป็นผู้นำสูงสุด ซ้ำยังมีสิทธิ์ขาด คุมตำแหน่งแต่งตั้งโยกย้ายนายตำรวจทั่วประเทศ เตะขั้วอำนาจเก่าตกเก้าอี้กันระนาวอย่างที่เห็นกันมาหลายยุคสมัย หากจะให้ย้อนไกลไปถึง "กรมกองตระเวน" เมื่อปี พ.ศ.2403 คงจะยืดยาวไปใหญ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อย่ามองข้ามรัฐธรรมนูญ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1413295</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkPdtLAIBAx7YlLKh6SLxwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1413295" target="_blank"&gt;อย่ามองข้ามรัฐธรรมนูญ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โครงการที่เรียกกันให้เข้าใจง่ายๆว่า ไทยนิยมแสนล้าน แจกหมู่บ้านละสองแสน กลายเป็นประเด็นการเมือง เมื่อ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย ตั้งข้อสงสัยว่าอาจจงใจนำงบประมาณรัฐมาซื้อเสียงล่วงหน้า เป็นการเอาภาษีมาใช้หาเสียง เพราะเดิมทีโครงการจะสิ้นสุดในเดือนกันยายน แต่ขยายไปถึงมีนาคม 2562 โครงการไทยนิยมยั่งยืนเป็นโครงการสำคัญของรัฐบาล คสช. มีวัตถุประสงค์ให้หน่วยงานของรัฐร่วมมือกัน เพื่อยกระดับมาตรฐานการครองชีพประชาชน ตามยุทธศาสตร์ชาติ 20 ปี รวมทั้งปรับปรุงคุณภาพชีวิตของผู้มีรายได้ต่ำ 11.4 ล้านคน การปฏิรูปภาคการเกษตร การพัฒนาเศรษฐกิจท้องถิ่นและพัฒนาชุมชน โดยใช้งบประมาณกว่าแสนล้านบา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เปิดตัวกก.บห. 'พรรคเสรีรวมไทย' กลุ่มก๊วนที่ 'บิ๊กป.' ไม่เอา - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfKYL38y9wWWb55dV8UioAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816515" target="_blank"&gt;เปิดตัวกก.บห. 'พรรคเสรีรวมไทย' กลุ่มก๊วนที่ 'บิ๊กป.' ไม่เอา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้สื่อข่าวรายงานว่าในวันนี้ พรรคเสรีรวมไทยมีการประชุมใหญ่สามัญประจำปีครั้งที่ 1/2561 ที่ชั้นสี่ เซ็นทรัลเวสต์เกต อ.บางใหญ่ จ.นนทบุรี ผลปรากฏว่าที่ประชุมได้เลือกผู้บริหาารพรรคชุดใหม่คือ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส เป็นหัวหน้าพรรค รองหัวหน้าพรรคคือ ดร.สุวัตร สิทธิหล่อ ดร.เรวัต วิศรุตเวช นายวิรัตน์ วรศสิริน, เลขาธิการพรรคคือ นายวัชรา ณ วังขนาย รองเลขาธิการพรรคคือ นางสาว นภาพร เพ็ชร์จินดา ส่วนตำเเหน่งอื่นคือพล.ต.ท.วิศณุ ม่วงแพรสี เป็นนายทะเบียนพรรค นายชัชวาลย์ วาณิชย์ศรีรัตนา เป็นเหรัญญิกพรรค ดร.ปิติพงศ์ เต็มเจริญ เป็นโฆษกพรรค ส่วนกรรมการบริหารพรรคคือ ดร.พิทักษ์ สันติวงษ์สกุล นายวิทยา จันทเตมี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' วางตัวผู้สมัครชิงเลือกตั้ง ชูนโยบายหยุดไฟใต้ หยุดความจน! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1p1ks2le2Y-sOIwQQFO24qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400806" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' วางตัวผู้สมัครชิงเลือกตั้ง ชูนโยบายหยุดไฟใต้ หยุดความจน!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บินขึ้นเหนือ วางตัวผู้สมัครเลือกตั้ง ชูนโยบาย 6 หยุด โว! มีประสบการณ์สูง สามารถหยุดไฟใต้ หยุดความยากจนได้ ระบุชัด หากไม่มีการเลือกตั้งเกิดขึ้น ประยุทธ์ จันทร์โอชา จะอยู่ไม่ได้ เมื่อเวลา 09.00 น. วันที่ 21 ต.ค.นี้ ที่วิทยาลัยป้องกันและบรรเทาสาธารณภัย วิทยาเขตเชียงใหม่ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส ผู้ก่อตั้งพรรคเสรีรวมไทย ในฐานะสมาชิกรวมพลังกู้ภัยใจอาสา เดินทางมาเป็นประธานเปิดงานงานรวมพลังกู้ภัยใจอาสา ครั้งที่ 1 ท่ามกลางการต้อนรับของสมาชิกรวมพลังกู้ภัยในอาสา และสมาชิกพรรคเสรีรวมไทย ในเขตภาคเหนือไปรอต้อนรับ โดยภายในงานมีการแสดงศักยภาพและเครื่องมือในการกู้ภัยทั้งที่ทันสมัยและดั้งเดิม ในการกู้ภัย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ลั่นไม่ร่วมพรรคเผด็จการ เตือน 'กกต.' ไม่รับใบสั่ง คสช. - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/BJsoWFajQ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2yF4SGdsxWxNZVaZKb2k4qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 05:43:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/BJsoWFajQ" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ลั่นไม่ร่วมพรรคเผด็จการ เตือน 'กกต.' ไม่รับใบสั่ง คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล. ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส ว่าที่หัวหน้าพรรคเสรีรวมไทย กล่าวว่า พร้อมเสนอตัวเป็นนายกรัฐมนตรี และยังมั่นใจว่าจะกวาดที่นั่ง ส.ส.ทั่วประเทศ ได้ 80 ที่นั่งขึ้นไป และย้ำว่า จะไม่ร่วมงานกับพรรคการเมืองที่ไม่เป็นประชาธิปไตยหรือสนับสนุนและแอบแฝงเผด็จการ โดยมองว่า พรรคที่เสนอหรือสนับสนุนคนนอกพรรคตัวเองให้เป็นนายกรัฐมนตรี ถือว่าไม่มีความพร้อม จึงไม่ควรส่งผู้สมัครรับเลือกตั้งแต่แรก เพราะไม่เป็นประชาธิปไตย ซึ่งสมควรถูกยุบพรรค โดยพรรคเสรีรวมไทย ยินดีที่จะร่วมงานกับพรรคที่ยึดมั่นแนวทางประชาธิปไตย รวมถึงพรรคเพื่อไทยด้วย อย่างไรก็ตาม พล.ต.อ. เสรีพิศุทธ์ เชื่อว่า การเลือกตั้งที่จะเกิดขึ้นปีหน้านั้น จะมีก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ปลดไก่อู-ดัน ‘พุทธิพงษ์’ เสียบ เปลี่ยน ‘โทรโข่งรัฐ’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1402910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9gTxUgNiF14wXebD8lSC8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1402910" target="_blank"&gt;ปลดไก่อู-ดัน ‘พุทธิพงษ์’ เสียบ เปลี่ยน ‘โทรโข่งรัฐ’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บิ๊กตู่เน้นเก็บแต้มโซเชียล ให้วิษณุกับศธ.ร่วมสางปม สอบ GAT-PAT ตรงวันเลือกตั้ง “ประยุทธ์” อินจัดบท “ตู่ ดิจิทัล” งัดสมาร์ทโฟนถ่ายรูปเซลฟี่สื่อทำเนียบฯโพสต์กระจาย ฟุ้งอ่านเองตอบเองทุกเมนต์ บอกยังไม่กล้าไลฟ์สดกลัวตั้งหลักไม่ทัน ปรับทีมโทรโข่งตั้ง “พุทธิพงษ์” เป็นโฆษกรัฐบาลแทน “ไก่อู” ปัดชักใบสั่ง กกต.หาหลักฐานฟัน “ทักษิณ” ยุบเพื่อไทย “บิ๊กป้อม” ฮึ่มค่ายไหนทำผิดโดนหมด คน พท.ระส่ำหวั่นถูกยุบหลังเส้นตายสังกัดพรรค เตรียมแผนแก้ลำรณรงค์โหวตโน นายกฯสั่ง “วิษณุ-ศธ.” แก้ปัญหาวันสอบ GAT-PAT ตรงวันเลือกตั้ง “ธีระเกียรติ” ติงอย่าตื่นตูมแก้ไขได้ “ธนาธร” โวยสกัดผู้มีสิทธิหน้าใหม่ 6.4 ล้านลงคะแนน “สุดารัตน์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โพลชี้ “เพจตู่ดิจิทัล” หาเสียงล่วงหน้า - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400993</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-XXaEPTCiKzXiu0XEte9cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400993" target="_blank"&gt;โพลชี้ “เพจตู่ดิจิทัล” หาเสียงล่วงหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พลังประชารัฐปัดใช้หมื่นล้าน วรงค์แฉรุ่นเก๋ากดดัน พท.ถล่ม ผบ.ทบ.ไม่เลิก “วรชัย” จี้ “บิ๊กแดง” เลิกคิดแต่เรื่องยึดอำนาจ ขวางกระแสโลก “พายัพ” หยัน ผบ.เหล่าทัพโชว์พาวพูดข่มขวัญให้คนไทยกลัว “ชวลิต” เหน็บเสียชีพอย่าเสียสัตย์ แหยงนายกฯบอกผู้นำเนเธอร์แลนด์ช้าสุดเข้าคูหา พ.ค.62 แกนนำ พท.เปิดสาขาเชียงใหม่ “วิโรจน์” ยันสู้ศึกในนามพรรคเดียว ไม่มีบ้านสำรอง “เจ๊หน่อย” โต้ข่าวเท็จ “ทักษิณ” คัมแบ็กการเมือง “เสรีพิศุทธ์” ขู่ ก.พ.62 ไม่มีหย่อนบัตร “ประยุทธ์” อยู่ไม่ได้แน่ ปูดบางคนถ่ายเททรัพย์สิน เตรียมไปอยู่ต่างประเทศ 3 บิ๊ก พปชร.หาเสียงเครือข่ายเอสเอ็มอี “สนธิรัตน์” ปัดทุ่มหมื่นล้านตั้งพรรคเป็นรัฐบาล-สลัดทิ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสรีพิศุทธิ์ ลงพื้น พบปะผู้สนับสนุนพรรค พร้อมชูนโยบาย แก้ราคายางพารา - The Thaiger ภาษาไทย</title><link>https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%a8%e0%b8%b8%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c-%e0%b8%a5%e0%b8%87%e0%b8%9e%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%99-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%b0</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp-ILHpl8qvstVDNmgHbnAqGQgEKhAIACoHCAow4LWICzD7iYcDMLfXmwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:42:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thethaiger.com/thai/%e0%b9%80%e0%b8%aa%e0%b8%a3%e0%b8%b5%e0%b8%9e%e0%b8%b4%e0%b8%a8%e0%b8%b8%e0%b8%97%e0%b8%98%e0%b8%b4%e0%b9%8c-%e0%b8%a5%e0%b8%87%e0%b8%9e%e0%b8%b7%e0%b9%89%e0%b8%99-%e0%b8%9e%e0%b8%9a%e0%b8%9b%e0%b8%b0" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธิ์ ลงพื้น พบปะผู้สนับสนุนพรรค พร้อมชูนโยบาย แก้ราคายางพารา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Thaiger ภาษาไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันที่ 15 ต.ค.61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า เมื่อช่วงค่ำวานนี้ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการสำนักงานตำรวจแห่งชาติ ว่าที่หน.พรรคเสรีรวมไทย พร้อมคณะ เดินทางมาเป็นประธานเปิดศูนย์ฝึกอบรมหลักสูตรการรักษาความปลอดภัย ที่บ้านเลขที่ 409 ม.1 ต.เขาดิน อ.เขาพนม จ.กระบี่ พร้อมพบปะผู้สนับสนุนพรรคในพื้นที่จังหวัดกระบี่ ตรัง พังงา ภูเก็ต และนครศรีธรรมราช ที่มาให้การต้อนรับ หลังจากเปิดกิจกรรมดังกล่าวได้มีการจัดเลี้ยง “บุญโสภณเทรนนิ่งและสายสัมพันธ์ตระกูลบุญฤทธิ์ และมีการแสดงมโนราห์ วงดนตรีต่างๆ โดยมีผู้เข้าร่วมในงาน มีการจัดโต๊ะอาหาร 400 โต๊ะ ประมาณ 2,800 คน พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล่าวภายหลังเปิดศูนย์ว่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thethaiger.com">The Thaiger ภาษาไทย</source></item><item><title>การเมืองเชิงซ้อน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV2JJF_lW8y078mdF0MrWwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394772" target="_blank"&gt;การเมืองเชิงซ้อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การวิเคราะห์การเมืองเที่ยวนี้ คอการเมืองคงเดาทางยากว่า ฝ่ายไหนจะชนะจะแพ้ ใครเป็นพันธมิตรกับใครบ้าง เพราะ วิกฤติการเมือง ที่ผ่านมา 12 ปี ทำให้วิกฤติการเมืองลุกลาม แตกแขนงออกไปเป็นกลุ่มเล็กกลุ่มน้อย ไม่ใช่มีเฉพาะ เสื้อเหลืองเสื้อแดง ไม่เฉพาะมีแค่ นปช. หรือ แนวร่วมพันธมิตรประชาธิปไตย หรือ กปปส. เท่านั้น เมื่อแยกแยะการเมืองจากพรรคการเมืองตามขนาด แน่นอนว่า ต้องโฟกัสไปที่เพื่อไทย ประชาธิปัตย์ และพรรคเกิดใหม่อย่างพลังประชารัฐ แบ่งการเมืองเป็น 3 ขั้วจะได้เห็นภาพชัดขึ้น พรรคเพื่อไทย แตกเป็นพรรคสาขาเพื่อธรรมที่มี สมพงษ์ อมรวิวัฒน์ เป็นหัวหน้าพรรคคุมพื้นที่ภาคเหนือ เพื่อชาติ ยังไม่ปรากฏชื่อหัวหน้าพรรค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชะตากรรม ปชป.ในมือ คสช. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1383344</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHH3XH2A_bTkZxkwZKx-H8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1383344" target="_blank"&gt;ชะตากรรม ปชป.ในมือ คสช.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผลโพลของ นิด้าโพล สำรวจความเห็นประชาชน อยากได้ ใครเป็นนายกฯคนต่อไป ไม่น่าเชื่อว่า ชาวบ้านอยากได้พรรคการเมืองใหม่ๆ นักการเมืองใหม่ เข้ามาบริหารประเทศถึงร้อยละ 61.63 ที่ยังจะเลือก พรรคการเมืองเก่า ร้อยละ 37.49 อย่างไรก็ตาม พรรคเพื่อไทย มีสัดส่วนที่ชาวบ้านจะเลือกมากที่สุดร้อยละ 28.78 รองลงมาเป็น พรรคพลังประชารัฐ ร้อยละ 20.62 พรรคประชาธิปัตย์ ร้อยละ 19.58 พรรคอนาคตใหม่ ร้อยละ 15.51 และ พรรคเสรีรวมไทย ที่ร้อยละ 4.16 ส่วนบุคคลที่ประชาชนอยากให้เป็นนายกฯคนต่อไป อันดับแรก พล.อ.ประยุทธ์ จันทร์โอชา ร้อยละ 29.66 อันดับที่สอง คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ ที่ร้อยละ 17.51 อันดับที่สาม ธนาธร จึงรุ่งเรืองก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ เชื่อ ไม่เหนื่อยเหมือน'มาร์ค' เป็น หน.หรือไม่ รอประชุมพรรค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381765</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlHLs4gvC2AdDl47sw1UiIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381765" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ เชื่อ ไม่เหนื่อยเหมือน'มาร์ค' เป็น หน.หรือไม่ รอประชุมพรรค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ อดีต ผบ.ตร. พบว่าที่ผู้สมัคร ส.ส.เขตภาคเหนือ พรรคเสรีรวมไทย ที่พิษณุโลก จะได้เป็นหัวหน้าพรรคหรือไม่ รอประชุมพรรคก่อน แต่เชื่อ คงไม่เหนื่อยเหมือน นายอภิสิทธิ์ หัวหน้าพรรค ปชป. เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 22 ก.ย. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีต ผบ.ตร.ผู้ก่อตั้งพรรคเสรีรวมไทย ว่าที่หัวหน้าพรรค ได้เดินทางมาเปิดที่ทำการสาขาพรรคเสรีรวมไทย บริเวณริมถนนเลียบทางรถไฟ ใกล้กับคลังน้ำมัน ปตท. ฝั่งตรงข้ามหลังโรงพยาบาลพุทธชินราช ต.ในเมือง อ.เมืองพิษณุโลก พร้อมทั้งจัดประชุมย่อยว่าที่ผู้สมัคร ส.ส. ในนามพรรคเสรีรวมไทย พื้นที่ภาคเหนือ 17 จังหวัด จำนวนกว่า 30 คน นำโดย นายพิทักษ์ สันติวงศ์สกุ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วิจารณ์ คสช. โกงประชามติ รัฐธรรมนูญก็โกง? 'เสรีพิศุทธ์' โดนหมาย พ.ร.บ.คอมฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1368621</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcfkcVwbH6pCK7R0MDDhzIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1368621" target="_blank"&gt;วิจารณ์ คสช. โกงประชามติ รัฐธรรมนูญก็โกง? 'เสรีพิศุทธ์' โดนหมาย พ.ร.บ.คอมฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ" เจ้าของเพจเฟซบุ๊ก "พลตำรวจเอกเสรีพิศุทธ์ เตมียเวส" ถูกเจ้าหน้าที่ตำรวจ ปอท. ออกหมายเรียก วิพากษ์วิจารณ์รัฐบาล คสช. ข้อความตอนหนึ่งว่า ประชามติก็โกง รัฐธรรมนูญก็โกง กองบังคับการปราบปรามการกระทำความผิดเกี่ยวกับอาชญากรรมทางเทคโนโลยี (บก.ปอท.) ออกหมายเรียกให้ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (อดีต ผบ.ตร.) เจ้าของเพจ หรือผู้ดูแลเพจเฟซบุ๊ก "พลตำรวจเอกเสรีพิศุทธ์ เตมียเวส" กับพวก ให้มาพบ ร.ต.ท.หญิง พัชรี วงษ์บุญ รอง สว.(สอบสวน) กก.3 บก.ปอท.เพื่อรับทราบข้อหา ในฐานความผิดร่วมกันนำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์อันเป็นเท็จ โดยประการท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ประชาชนจะเอาที่ไหนกิน! ‘เสรีพิศุทธ์’ ชี้ โทษปรับใบขับขี่แก้ที่ปลายเหตุ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1362258</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYDE5zTCf5Fdfq856BMsJkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1362258" target="_blank"&gt;ประชาชนจะเอาที่ไหนกิน! ‘เสรีพิศุทธ์’ ชี้ โทษปรับใบขับขี่แก้ที่ปลายเหตุ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“เสรีพิศุทธ์” ฉะ โทษปรับใบขับขี่ 50,000 ประชาชนจะเอาที่ไหนกิน ชี้ ข้าราชการระดับสูงไม่มีทางโดนเพราะมีคนขับรถ ซ้ำ เป็นช่องโหว่ตำรวจเรียกรับเงิน... พลตำรวจเอกเสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ โพสต์คลิปการให้สัมภาษณ์ในรายการหนึ่งผ่านเฟซบุ๊ก กรณีการจับปรับผู้ไม่พกใบอนุญาตขับขี่ จำคุก 3 เดือน ปรับสูงสุด 50,000 บาท ว่า ข้าราชการชั้นผู้ใหญ่มีคนขับรถจึงไม่มีทางที่จะถูกปรับในข้อหานี้ แต่คนที่มีสิทธิ์โดนกลับกลายเป็นคนที่กำลังสร้างเนื้อสร้างตัว แต่อัตราโทษปรับกลับสูงขึ้นจากเดิมถึง 50 เท่า “คนที่ขับรถพวกนี้นี่เงินเดือนยังไม่ถึง 50,000 บาท ปรับทีเขาจะเอาที่ไหนกิน แม้จะบอกว่า 50,000 เป็นอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บอดี้การ์ดหน้าหล่อ นรต.49 'ผู้กำกับหนุ่ย' คนมีพลัง ผิดกี่ครั้งก็ไม่ถูกถอดยศ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1335543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9PBkKwfYNmPK1btloCYawqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1335543" target="_blank"&gt;บอดี้การ์ดหน้าหล่อ นรต.49 'ผู้กำกับหนุ่ย' คนมีพลัง ผิดกี่ครั้งก็ไม่ถูกถอดยศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่รู้จริงแท้แค่ไหน กับกระแสข่าวในแวดวงสีกากีที่เขาร่ำลือกันว่า ยุคนี้สมัยนี้ ไม่ใช่ยุครุ่งเรืองของนักเรียนนายร้อยตำรวจรุ่น 49 เหมือนครั้งเก่าก่อน การเข้ามามีบทบาทหน้าที่ตำแหน่งสำคัญต่างๆ ของสำนักงานตำรวจแห่งชาติ จึงไม่ค่อยจะโดดเด่นหากเทียบกับรุ่นใกล้ๆ กันอย่าง นักเรียนนายร้อยรุ่น 50 51 และ 52 ที่ต่างก็มีบทบาทยึดหัวหาดเก้าอี้หลัก บริหารงาน ดูแลประชาชนตามพื้นที่ต่างๆ ทั่วประเทศ “พ.ต.อ.วทัญญู วิทยผโลทัย” หรือ “ผู้กำกับหนุ่ย” นายตำรวจติดตาม น.ส.ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรี ก็เป็นอีกหนึ่งในทำเนียบรุ่น 49 ที่มีชื่อเสียงโด่งดังพลังมากในยุครัฐบาล "ชินวัตร" รุ่งเรือง และถึงแม้วันนี้การเมืองจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ก่อนวันพิพากษาคดีกบฎ: เอื้ออำนาจรัฐประหารหรือประชาชน - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/rJZZJxuZm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmc_Q5lwArrJS7_4Ns9e-0qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 15:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/rJZZJxuZm" target="_blank"&gt;ก่อนวันพิพากษาคดีกบฎ: เอื้ออำนาจรัฐประหารหรือประชาชน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในวงเสวนาที่จัดขึ้นค่ำวันที่ 20 มิ.ย. ณ อนุสรณ์สถาน 14 ตุลา มีผู้ร่วมเสวนา ประกอบไปด้วย พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ นายปิยบุตร แสงกนกกุล เลขาธิการพรรคอนาคตใหม่ และนายสมบัติ บุญงามอนงค์ หรือ บก.ลายจุด ผู้ร่วมก่อตั้งพรรคเกรียน โดยมีประชาชนร่วมกิจกรรมเป็นจำนวนมากนายปิยะบุตร กล่าวว่า การฟ้องคณะรัฐประหารโดยประชาชน ฐานความผิดมาตรา 113 ในประเทศไทยเกิดขึ้นมาแล้ว 4 ครั้ง แต่ทุกครั้งที่ผ่านมาศาลใช้ 2 วิธีในการอธิบายว่าผู้ฟ้องไม่ใช่ผู้เสียหายหรือมีการนิรโทษกรรมไปแล้ว ถึงแม้ว่าจะไปที่เริ่มต้นที่ชั้นตำรวจ แต่ก็ไม่มีใครกล้าดำเนินการ เพราะคณะทหารเป็นผู้กุมอำนาจ และจะเห็นได้ว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>เสรีพิศุทธ์ เสนอเป็นที่ปรึกษา ให้กลุ่ม นศ. แกนนำอยากเลือกตั้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1289846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6z3PbkOq4qXZ8RYfJ02vkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1289846" target="_blank"&gt;เสรีพิศุทธ์ เสนอเป็นที่ปรึกษา ให้กลุ่ม นศ. แกนนำอยากเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เสรีพิศุทธ์ เผยพร้อมเป็นที่ปรึกษาทุกเรื่อง ให้กลุ่มนักศึกษา แกนนำอยากเลือกตั้ง บอกทั้งหมดกำลังใจดี และมีความเป็นอยู่ดีกว่าที่ สน.ชนะสงคราม ... เมื่อเวลา 20.00 น. วันที่ 23 พ.ค. พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีต ผบ.ตร. ได้เดินทางมาที่ สน.ดินแดง โดยได้ทักทายกลุ่มมวลชนที่จุดเทียนและล้อมวงร้องเพลงแสงดาวแห่งศรัทธา และเข้าไปพบ พ.ต.อ.ก่อเกียรติ พรหมบุตร ผกก.สน.ดินแดง ก่อนเดินขึ้นไปยังชั้นสองเพื่อขอเยี่ยมแกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้งทั้ง 5 คน โดยเจ้าหน้าที่ได้เบิกตัวออกจากห้องขังให้มาพบกับ พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่ห้องของ ผกก.สน.ดินแดง เป็นเวลาประมาณ 20 นาที ก่อนนำกลับเข้าไปในห้องขัง พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ กล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หิ้ว15 แกนนำคนอยากเลือกตั้ง ขออำนาจศาลอาญาฝากขัง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ByTi80m1Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-ZFYLEfLCOOuhWKq9inegqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 06:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ByTi80m1Q" target="_blank"&gt;หิ้ว15 แกนนำคนอยากเลือกตั้ง ขออำนาจศาลอาญาฝากขัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 12.40 น. ตำรวจนำแกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง 15 คน ประกอบด้วย นายรังสิมันต์ โรม, นายสิรวิชญ์ เสรีธิวัฒน์ (จ่านิว) นายปิยรัฐ จงเทพ (โตโต้) นายนิกร วิทยาพันธุ์ นายวิเศษณ์ สังข์วิศิษฏ์ นายเอกชัย หงส์กังวาน นายโชคชัย ไพบูลย์รัชตะ นายอานนท์ นำภา น.ส.ชลธิชา แจ้งเร็ว (เกด), น.ส.ณัฏฐา มหัทธนา (โบว์) นายพุทธไธสิงห์ ทิมจันทร์ นายคีรี ขันทอง ว่าที่ร้อยตรี ภัทรพลจันทร์โคตร นายประสงค์ วางวัน และนายวิโรจน์ ตรงงามรัก ผู้ต้องหาจากการชุมนุมเรียกร้องการเลือกต้ังเมื่อวันที่ 22 พ.ค.ที่ผ่านมา มาขออำนาจฝากขังที่ศาลอาญารัชดา เนื่องจากครบกำหนดที่พนักงานสอบสวนจะควบคุมตัว ได้เพียง 48 ชั่วโมง หลังสอบสวนผู้ต้อง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' หอบเงิน1.5ล้าน โร่ประกันตัว15แกนนำม็อบอยากเลือกตั้ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802759</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDklY9jl8HfiRYjfMe2tkzsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 11:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/802759" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' หอบเงิน1.5ล้าน โร่ประกันตัว15แกนนำม็อบอยากเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลาประมาณ 13.00 น. วันที่ 23 พฤษภาคม พลตำรวจเอก เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวช อดีต ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ เดินทางมาที่ สถานีตำรวจนครบาลชนะสงคราม เพื่อติดต่อยื่นขอประกันตัว กลุ่มแกนนำคนอยากเลือกตั้ง ทั้ง 15 คนที่ถูกเจ้าหน้าที่ตำรวจควบคุมตัวเมื่อวานนี้หลังการก่อเหตุชุมนุมของนักศึกษาที่รวมตัวกันในนามกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง บริเวณด้านหน้ามหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ หลังจากที่เจ้าหน้าที่ได้มีการเชิญตัวแกนนำมาเพื่อสอบสวนและดำเนินคดี และควบคุมตัวแกนนำทั้งหมดไว้ที่ สน.ชนะสงคราม และ สน.พญาไท และถูกห้ามประกันตัวทำให้พลตำรวจเอก เสรีพิศุทธ์ เดินทางมายัง สน.ชนะสงครามซึ่งตนเข้าใจว่าตัวผู้ต้องหาดังกล่าวได้ฝากขังที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ทนาย ยังไม่ขอประกันตัว แกนนำคนอยากเลือกตั้งในชั้นศาล วันนี้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1290244</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzPUFgk1tan8jl4V7rLzz0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 24 May 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1290244" target="_blank"&gt;ทนาย ยังไม่ขอประกันตัว แกนนำคนอยากเลือกตั้งในชั้นศาล วันนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทนาย ยัน เตรียมร้องคัดค้านฝากขังแกนนำ 'คนอยากเลือกตั้ง' ทั้งหมด ยังไม่ขอประกันตัวในชั้นศาล เชื่อ ศาลอาจมีคำสั่งบรรเทาโทษ ขอบคุณพล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ที่มีน้ำใจ นำเงิน 1.5 ล้าน มาช่วยประกันตัว วันที่ 24 พ.ค. เมื่อเวลา 10.00 น. นายกฤษฎางค์ นุตจรัส ทนายความแกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง เปิดเผยว่า วันนี้ ยังไม่ขอประกันกันตัวในชั้นศาล เนื่องจากต้องรอฟังคำสั่งศาล ซึ่งศาลอาจมีคำสั่งให้ปล่อยตัวทั้งหมดในวันนี้เลย หรือศาลอาจให้ประกันตัวแต่คาดว่า ศาลจะบรรเทาโทษ โดยให้พิจารณาประกันโดยใช้หลักทรัพย์เพียงเล็กน้อย อย่างไรก็ตาม ตนในฐานะทนายความจะยื่นคำร้องคัดค้านการฝากขังแกนนำทั้งหมดต่อศาล เนื่องจากเห็นว่าพนักงานส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘เสรีพิศุทธ์’ มาเอง! หอบ 1.5 ล้าน ขอประกัน 15 แกนนำอยากเลือกตั้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1289619</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzHLjnC0ta3qXBV1bRiLmwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 09:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1289619" target="_blank"&gt;‘เสรีพิศุทธ์’ มาเอง! หอบ 1.5 ล้าน ขอประกัน 15 แกนนำอยากเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส" อดีตผบ.ตร. บุกสน.ชนะสงคราม ยื่นเงิน 1.5 ล้าน ขอประกันตัว 15 แกนนำกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง ลั่น! ยังไม่ได้คำตอบ จะนั่งรอไม่ไปไหน... เมื่อเวลาประมาณ 13.00 น. วันที่ 23 พ.ค.61 พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวช อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (อดีตผบ.ตร.) เดินทางมาที่สถานีตำรวจนครบาลชนะสงคราม เพื่อติดต่อยื่นขอประกันตัว กลุ่มแกนนำคนอยากเลือกตั้ง ทั้ง 15 คนที่ถูกเจ้าหน้าที่ตำรวจควบคุมตัวเมื่อวานนี้ หลังก่อเหตุชุมนุมของนักศึกษาที่รวมตัวกันในนามกลุ่มคนอยากเลือกตั้ง บริเวณด้านหน้ามหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ หลังจากที่เจ้าหน้าที่ได้มีการเชิญตัวแกนนำมาเพื่อสอบสวนและดำเนินคดี และควบคุมตัวแ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'เสรีพิศุทธ์' ยื่น 1.5 ล้านบาท ขอประกันตัวคนอยากเลือกตั้ง - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/HJiCXify7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiYWxf0ali1dA0hkJ5s8f8qGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 11:55:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/HJiCXify7" target="_blank"&gt;'เสรีพิศุทธ์' ยื่น 1.5 ล้านบาท ขอประกันตัวคนอยากเลือกตั้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียาเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ (ผบ.ตร.) เข้ายื่นคำร้องขอประกันตัวแกนนำและมวลชนกลุ่มคนอยากเลือกตั้งจำนวน 15 คน วงเงิน 1.5 ล้านบาท คนละ 100,000 บาท ที่ สน.ชนะสงคราม โดยระบุว่า หากผู้ต้องหาทั้ง 15 คนได้รับการประกันตัวแล้วจะต้องมารายงานตัวในวันที่ 22 มิ.ย.นี้ แต่หากไม่ได้รับการประกันตัว ส่วนตัวจะเดินทางไปยื่นขอประกันตัวอีกครั้งที่ศาลอาญา ถนนรัชดาภิเษก วันพรุ่งนี้ (24 พ.ค.) พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ ระบุว่า เหตุการณ์ครั้งนี้เป็นเพียงการแสดงออกของคนรุ่นใหม่ และมองว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจและนายกรัฐมนตรี ควรปล่อยให้กลุ่มคนอยากเลือกตั้งได้แสดงออก ขณะที่การจัดกำลัง 20 กองร้อย เป็นการใช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>ทิศทางการเมืองไทย: ถึงเวลา 'คนรุ่นใหม่' ไม่ยอมจำนนวังวนอำนาจเหนือประชาธิปไตย - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/ByW9CNDaG</link><guid isPermaLink="false">CAIiENw9lIEQ2dyEn7y6VLTVzssqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 14:00:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/ByW9CNDaG" target="_blank"&gt;ทิศทางการเมืองไทย: ถึงเวลา 'คนรุ่นใหม่' ไม่ยอมจำนนวังวนอำนาจเหนือประชาธิปไตย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โดย พล.ต.อ.เสรีพิศุทธ์ เตมียเวส อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ(ผบ.ตร.) กล่าวถึงมุมมองการเมืองไทยในปัจจุบันว่า รู้สึกเศร้าใจที่ประเทศไทยเราปกครองด้วยระบอบประชาธิปไตย แต่ผ่านการปฏิวัติมาแล้วหลายครั้ง เพราะทหารมักมีแนวคิดเป็นใหญ่แต่ไม่คิดเลือกตั้ง จึงมักจะใช้วิธียึดอำนาจ เมื่อทหารคิดแบบนี้รุ่นนี้ออกไปรุ่นต่อไปก็ออกมายึดอำนาจอีก "สำหรับการเข้ามารัฐบาลชุดนี้กำลังจะครบ 4 ปี การรัฐประหาร 22 พฤษภาคม 2557 และคิดจะสืบทอดอำนาจต่อผ่านรัฐธรรมนูญ รวมถึงการออกคำสั่งจำกัดสิทธิ จึงเห็นว่าคนรุ่นใหม่ที่จะเป็นอนาคต ควรหันมาสนใจเรื่องปัญหาบ้านเมือง และร่วมกันมาเปลี่ยนแปลงสังคม"ขณะที่นายอรรถวิชช์ สุวรรณภักดี อดีตส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item></channel></rss>