<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ซีเอ็นเอ็น - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0FuUm9LQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:18:34 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ซีเอ็นเอ็นระทึกอีก! โทร. ขู่วางระเบิด พนักงานหนีตายกลางรายการสด (มีคลิป) - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1924340</link><guid isPermaLink="false">CBMiPGh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYXJvdW5kLXRoZS13b3JsZC1uZXdzL25ld3NfMTkyNDM0MNIBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/around-the-world-news/news_1924340" target="_blank"&gt;ซีเอ็นเอ็นระทึกอีก! โทร. ขู่วางระเบิด พนักงานหนีตายกลางรายการสด (มีคลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีเอ็นเอ็นระทึกอีก! เหตุการณ์ระทึกขวัญที่สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น สื่อยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกา หลังมีโทรศัพท์ขู่วางระเบิดอาคารสำงานใหญ่ในนครนิวยอร์ก เมื่อค่ำวันที่ 6 ธ.ค.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/QYunwKjGLL1efnedwIU0_yRJLDfVdASUm2qO4dunugJTkPkuwzhOPyNNMAetai0gV0OFHLTDxmrPRvDZ24xxKyf0C9Hxu31VxNHrV3_jfBd3aBEslZDuh52kHKNru_y9YGuxIdLZUUXUAWdk6NnAUn8-o0YUNj0iriCrHRTnRhkDngvcKkoubFZPS8yqObSEbHfkvV_B000xo1q8HHSqIS9594yXM-qQanw-5ZCfEDPE6bfpKpflIiL3kB2-NFI4uZj9qdctWJdS1dvwRHnXUOMwFqOUFSA3WOGyfMd8cjTcbTu2lLfhQg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ซีเอ็นเอ็น อพยพพนง.ด่วน เจอโทรศัพท์ขู่บอม - โพสต์ทูเดย์</title><link>https://www.posttoday.com/world/573172</link><guid isPermaLink="false">CBMiJmh0dHBzOi8vd3d3LnBvc3R0b2RheS5jb20vd29ybGQvNTczMTcy0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.posttoday.com/world/573172" target="_blank"&gt;ซีเอ็นเอ็น อพยพพนง.ด่วน เจอโทรศัพท์ขู่บอม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;โพสต์ทูเดย์&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีเอ็นเอ็นยุติออกอากาศกระทันหัน หลังพบโทรศัพท์ขู่วางระเบิด.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.posttoday.com">โพสต์ทูเดย์</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/6YQhIpW6x_8UCti0wBBaJ9EGK2yVfcd9pjrXJtYy_aNTJiPehoKOLqHViT1dDJunLgRcGxwTBQZV_Qsu1_QK9i7S9HF0rvgTfxfoVWwW37T1hnFKoZk7ft-Cn_6AkMD0GOPnpdPdeUtncg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ด่วน! ซีเอ็นเอ็น อพยพคนออกจากสำนักงานที่นิวยอร์ก หลังมีโทรขู่ระเบิด - มติชน</title><link>https://www.matichon.co.th/foreign/news_1261797</link><guid isPermaLink="false">CBMiL2h0dHBzOi8vd3d3Lm1hdGljaG9uLmNvLnRoL2ZvcmVpZ24vbmV3c18xMjYxNzk30gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:41:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.matichon.co.th/foreign/news_1261797" target="_blank"&gt;ด่วน! ซีเอ็นเอ็น อพยพคนออกจากสำนักงานที่นิวยอร์ก หลังมีโทรขู่ระเบิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;มติชน&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีเอ็นเอ็นรายงานว่า มีการสั่งอพยพเจ้าหน้าที่ออกจากสำนักงานของซีเอ็นเอ็น ในนครนิวยอร์ก สหรัฐอเมริกา เมื่อช่วงกลางดึกคืนวันที่ 6 ธันวาคม ตามเวลาท้องถิ่นในสหรัฐ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.matichon.co.th">มติชน</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/chEcuWqU1Dsbp0Qau7AbHTy-cX3qQCl2GhFIlSpY0DA7D0nlS2yd-1qFAAfSmPQZ_1jXOWn81arkj9ume6v0nj-0xaj2zdWgmwkAKAtL7uk=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก อพยพโกลาหล - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEs0T5V70Bbbzk1x_VsqJ8EqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:20:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25605" target="_blank"&gt;ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก อพยพโกลาหล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขู่วางระเบิดสำนักงานใหญ่ซีเอ็นเอ็น ในนครนิวยอร์ก สั่งอพยพพนักงานและลูกจ้างทุกคนออกจากอาคารโกลาหล เพื่อให้ตำรวจเข้าตรวจสอบ มีการปิดการจราจรโดยรอบด้วย พนักงานในสำนักงานและสตูดิโอของสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นในนิวยอร์ก ถูกอพยพออกจากตัวอาคารอย่างวุ่นวายโกลาหล หลังจากมีโทรศัพท์ลึกลับขู่วางระเบิด โดยมีเสียงสัญญาณเตือนไฟไหม้ดังขึ้นหลายครั้ง ภายในห้องข่าวของซีเอ็นเอ็น ส่งสัญญาณอพยพพนักงานทั้งหมดหลังเวลา 22.30 น.ของคืนวันศุกร์เล็นน้อย ซึ่งพนักงานก็อพยพออกจากอาคาร และรายการ “ซีเอ็นเอ็น ทูไนท์” (CNN Tonight) ของพิธีกร ดอน เลมอน ที่กำลังออกอากาศ ต้องงดออกอากาศกะทันหัน และซีเอ็นต้องนำเทปรายการที่อัดไว้ล่วงหน้า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>แตกตื่น!! สำนักข่าว CNN ถูกขู่วางระเบิด - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEK1bRFiGoxDUOmnwaoav7nwqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMHamAI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:05:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหล่งข่าวตำรวจเผยว่า เมื่อคืนวันพฤหัสบดี ตามเวลาท้องถื่น (6 ธ.ค.) มีคนโทรศัพท์เข้ามายังซีเอ็นเอ็นนิวยอร์กว่า มีระเบิด 5 ลูกวางไว้ในตัวอาคาร หลังจากนั้นไม่นานสัญญาณเตือนไฟไหม้ได้ดังขึ้นหลายครั้งในห้องข่าว เตือนให้พนักงานอพยพออกจากอาคารไทม์วอร์เนอร์เซ็นเตอร์โดยด่วนรายการซีเอ็นเอ็นทูไนท์ ของดอน เลมอน ซึ่งอยู่ระหว่างพักโฆษณาระงับการออกอากาศซีเอ็นเอ็นตัดสินใจนำรายการที่บันทึกเทปไว้มาออกอากาศราวครึ่งชั่วโมง ก่อนจะเข้าสู่การรายงานสดจากท้องถนน บรรยากาศตำรวจกำลังตรวจสอบที่เกิดเหตุในย่านวงเวียนโคลัมบัส ที่ตั้งของไทม์วอร์เนอร์เซ็นเตอร์ โดยเจ้าหน้าที่ใช้รถดับเพลิงจำนวนมากปิดถนนสาย 28 ตะวันตก ระหว่างอาค...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นอพยพพนักงานวุ่น - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820636</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKFgMZ2y5OOLDud7Ea98fMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820636" target="_blank"&gt;ขู่วางระเบิดซีเอ็นเอ็นอพยพพนักงานวุ่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหล่งข่าวตำรวจเผยว่า เมื่อคืนวันพฤหัสบดี (6 ธ.ค.) มีคนโทรศัพท์เข้ามายังซีเอ็นเอ็นนิวยอร์กว่า มีระเบิด 5 ลูกวางไว้ในตัวอาคาร หลังจากนั้นไม่นานสัญญาณเตือนไฟไหม้ได้ดังขึ้นหลายครั้งในห้องข่าว เตือนให้พนักงานอพยพออกจากอาคารไทม์วอร์เนอร์เซ็นเตอร์โดยด่วนรายการซีเอ็นเอ็นทูไนท์ ของดอน เลมอน ซึ่งอยู่ระหว่างพักโฆษณาระงับการออกอากาศ ซีเอ็นเอ็นตัดสินใจนำรายการที่บันทึกเทปไว้มาออกอากาศราวครึ่งชั่วโมง ก่อนจะเข้าสู่การรายงานสดจากท้องถนน บรรยากาศตำรวจกำลังตรวจสอบที่เกิดเหตุในย่านวงเวียนโคลัมบัสที่ตั้งของไทม์วอร์เนอร์เซ็นเตอร์ โดยเจ้าหน้าที่ใช้รถดับเพลิงจำนวนมากปิดถนนสาย 28 ตะวันตก ระหว่างอาคารหมายเลข 8 และ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศาลสั่งทำเนียบขาว "คืนบัตรนักข่าว" จิม อะคอสตา คู่ปรับทรัมป์จากซีเอ็นเอ็น - วีโอเอไทย (VOA)</title><link>https://www.voathai.com/a/cnn-trump-acosta/4662228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTzMc5W545KHfgp_kztIHIqFwgEKg8IACoHCAow-P6BAjD9thcwxr8W</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:39:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voathai.com/a/cnn-trump-acosta/4662228.html" target="_blank"&gt;ศาลสั่งทำเนียบขาว "คืนบัตรนักข่าว" จิม อะคอสตา คู่ปรับทรัมป์จากซีเอ็นเอ็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;วีโอเอไทย (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้พิพากษาศาลรัฐบาลกลางออกคำสั่งให้ทำเนียบขาวคืนบัตรนักข่าว ของจิม อะคอสตา (Jim Acosta) คู่ปรับประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ผู้ที่ถูกยกเลิกการเข้าทำข่าวที่ทำเนียบขาว จิม อะคอสตา เป็นนักข่าวของ CNN สื่อยักษ์ใหญ่สหรัฐฯ ซึ่งในสัปดหา์นี้ได้ ยื่นฟ้องรัฐบาลอเมริกัน ที่ห้ามนายอะคอสตาทำข่าวทำเนียบประธานาธิบดี ผู้พิพากษา ทิโมธี เคลลีย์ (Timothy Kelly) ตัดสินว่าควรมีการพิจารณาเรื่องนี้ผ่านกระบวนการที่เหมาะสมเสียก่อน ตามสิทธิ์ของผู้ที่ได้รับความเสียหาย ในคดีดังกล่าว CNN กล่าวว่า การเพิกถอนสิทธิ์ทำข่าวที่ทำเนียบขาวเป็นการฝ่าฝืนบัญญัติของรัฐธรรมนูญอเมริกันที่ครอบคลุมเรื่องเสรีภาพสื่อ ในบทเเก้ไขเพิ่มข้อท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voathai.com">วีโอเอไทย (VOA)</source></item><item><title>CNNเผยคลิปนาทีระทึก ก่อการร้ายบาร์เซโลนา ไอซิสโหดไม่หยุด อ้างรับผิดชอบ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1042129</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxct92Hm2DmXQKGtRfFSpMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 05:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1042129" target="_blank"&gt;CNNเผยคลิปนาทีระทึก ก่อการร้ายบาร์เซโลนา ไอซิสโหดไม่หยุด อ้างรับผิดชอบ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กลุ่มติดอาวุธไอซิส ออกมาอ้างความรับผิดชอบ อยู่เบื้องหลังเหตุก่อการร้ายในบาร์เซโลนาดับ 13 ศพ เจ็บกว่า 100 ขณะที่ CNN เผยแพร่คลิปทางยูทูบ แสดงให้เห็นความเหี้ยมโหดของคนร้ายที่ขับรถพุ่งใส่ฝูงชนจนมีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน่าสะเทือนใจ เมื่อ 18 ส.ค.60 สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า กลุ่มติดอาวุธสุดโหด รัฐอิสลาม หรือไอซิส ออกมาอ้างความรับผิดชอบอยู่เบื้องหลังเหตุสยอง คนร้ายขับรถแวนสีขาวพุ่งชนผู้คนบนถนนแรมบลาส ในเมืองบาร์เซโลนา เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิต 13 ราย บาดเจ็บกว่า 100 คน ขณะที่นายกรัฐมนตรีมาริอาโน ราฮอย แห่งสเปน ชี้ว่าเหตุรุนแรงครั้งนี้เป็นการโจมตีโดยพวกญีฮัด คนเราโหดกันขนาดนี้..หนึ่งในผู้เคราะห์...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ราว‘ขุมนรก’สมรภูมิรบแนวหน้าใกล้โมซูล! ไอซิสโหด ยิงทิ้งเหยื่อเกือบ 300ศพ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/762937</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJ9r9Q1NP2golwn2h08xJcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 07:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/762937" target="_blank"&gt;ราว‘ขุมนรก’สมรภูมิรบแนวหน้าใกล้โมซูล! ไอซิสโหด ยิงทิ้งเหยื่อเกือบ 300ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สมรภูมิรบในเขตแนวหน้าราวกับ ‘ขุมนรก’.. กองกำลังอิรักและเปชเมอร์กา ปะทะเดือดกลุ่มไอซิส ควันดำทะมึน เสียงปืนกล เสียงจรวด และระเบิดดังสนั่น ขณะยกกำลังรุกคืบเข้าใกล้เมืองโมซูล แหล่งข่าวเผย มีชายอิรักและเด็กผู้ชายถูกกลุ่มไอซิสยิง ดับสลดแล้วเกือบ 300 ศพ เมื่อ 24 ต.ค.59 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น และสื่อต่างประเทศ เกาะติดสถานการณ์สมรภูมิรบ กองกำลังทหารรัฐบาลอิรัก จับมือกับกองกำลังนักรบชาวเคิร์ด เปชเมอร์กา ยกกำลังร่วม 100,000 นาย บุกตีเมืองโมซูล ทางภาคเหนือของอิรัก คืนจากเงื้อมมือกลุ่มมุสลิมหัวรุนแรงติดอาวุธ รัฐอิสลาม หรือไอซิส ตั้งแต่วันจันทร์ที่ 17 ต.ค. หลังจากเมืองโมซูลได้ตกอยู่ภายใต้การยึดครองของกลุ่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตะลึง หนึ่งเดียวในโลก ภูเขาน้ำแข็งขยายขนาด โตขึ้นๆ บนทะเลทราย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5OHKgv8pVqDW6axHLn2ikqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010949" target="_blank"&gt;ตะลึง หนึ่งเดียวในโลก ภูเขาน้ำแข็งขยายขนาด โตขึ้นๆ บนทะเลทราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจากยูทูบ Hot News) ซีเอ็นเอ็น ชี้ ใครเห็นต้องตะลึง ภูเขาน้ำแข็งที่ขยายขนาด โตขึ้นเรื่อยๆ บนทะเลทราย ที่ภูมิภาคลาดักห์ เหนือสุดของอินเดีย สถานที่หนึ่งเดียวในโลกที่เกิดจากสภาพอากาศสุดเอ็กซ์ตรีม ทั้งหนาวจัดและร้อนจัดแบบสุดขั้ว เมื่อ 20 ก.ค.60 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานสภาพภูมิอากาศที่แตกต่างกันแบบสุดขั้ว ในภูมิภาคลาดักห์ แคว้นแคชเมียร์ บริเวณภาคเหนือสุดของอินเดีย ติดกับชายแดนปากีสถานและจีนว่า ทำให้เกิดภูเขาน้ำแข็งโตขึ้นเรื่อยๆ ท่ามกลางแผ่นดินแห้งแล้งราวทะเลทราย ที่ใครเห็นแล้วต้องตกตะลึง ขณะที่ชาวบ้านในภูมิภาคนี้กล่าวว่า นี่คือแห่งเดียวบนโลก ที่ทำให้เมื่อเรานั่งอยู่ใต้ดวงอาทิตย์จะรู้สึกร้อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เลือกตั้งเมืองลุงแซม ประเมินคะแนนล่าสุด - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/764657</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8nTeAwjvY7pfsgV8ZEP6wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMJP5mQI</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/764657" target="_blank"&gt;เลือกตั้งเมืองลุงแซม ประเมินคะแนนล่าสุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นับจากวันนี้ (พฤหัสบดีที่ 27 ตุลาคม) เป็นต้นไป ก็จะเหลืออีกเพียง 12 วันเท่านั้น การเลือกตั้งประธานาธิบดีคนใหม่ของสหรัฐอเมริกา ซึ่งกำหนดไว้ในวันอังคารที่ 8 พฤศจิกายน จะเริ่มขึ้น เนื่องจากสหรัฐฯเป็นประเทศมหาอำนาจในระดับยักษ์ใหญ่ของโลก ทั้งในแง่การเมืองและเศรษฐกิจ...ทุกๆความเคลื่อนไหวของสหรัฐฯจึงเป็นที่สนใจของชาวโลกอยู่เสมอ ดังนั้น ในโอกาสที่โค้งสุดท้ายของการเลือกตั้งใกล้จะมาถึง เราลองมาดูสถานการณ์ล่าสุดกันสักนิดดีกว่า...ว่าใคร หรือผู้สมัครคนไหนที่มีโอกาสจะได้รับเลือกเป็นประธานาธิบดีในครั้งนี้ อย่างที่ทราบกันดีอยู่แล้วว่า แม้จะมีผู้สมัครหลายคนจากหลายๆพรรค แต่การแข่งขันที่แท้จริงจะอยู่ที่ตัวแทน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไทยเฮดังๆ! กรุงเทพฯ ผงาดแชมป์ เมืองที่คนต่างชาตินิยมเที่ยวมากสุดในโลก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1082050</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYyWM5rlfAtf9fZI-tDq3kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 04:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1082050" target="_blank"&gt;ไทยเฮดังๆ! กรุงเทพฯ ผงาดแชมป์ เมืองที่คนต่างชาตินิยมเที่ยวมากสุดในโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรุงเทพฯชื่อดังก้องโลก..ครองแชมป์ เมืองที่มีนักท่องเที่ยวต่างชาตินิยมมาเที่ยวมากสุดของโลก ในปี 60 แซงกรุงลอนดอน อันดับ 2 ตามด้วยอันดับ 3 ปารีส และดูไบ อันดับ 4 เมื่อ 27 ก.ย.60 สำนักข่าว CNN รายงาน เผยผลสำรวจ ดัชนีจุดหมายปลายทางนักท่องเที่ยวทั่วโลก (Global Destination Cities Index) โดยมาสเตอร์การ์ด ประจำปี 2560 ออกมาแล้ว โดย กรุงเทพมหานคร เมืองหลวงของประเทศไทย ขึ้นครองแชมป์ อันดับ 1 เมืองที่มีนักท่องเที่ยวต่างชาตินิยมเดินทางมาท่องเที่ยวมากที่สุดของโลก โดยปี 2559 มีจำนวนนักท่องเที่ยวต่างชาติพุ่งขึ้นมาอยู่ที่ 19.41 ล้านคน และคาดว่าจะถึง 20.19 ล้านคนในปี 2560 ซีเอ็นเอ็น ระบุว่า กรุงเทพฯได้เป็นเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทำเนียบขาวแบนสื่อกระแสหลักรวมซีเอ็นเอ็น - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/100829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6ChgMbsjouqxbS5HASFgIqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 03:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/100829" target="_blank"&gt;ทำเนียบขาวแบนสื่อกระแสหลักรวมซีเอ็นเอ็น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทีมงานฝ่ายสื่อสารของประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ แห่งสหรัฐ สร้างความไม่พอใจอย่างมากแก่สื่อมวลชน หลังประกาศห้ามสื่อกระแสหลักกว่า10แห่ง รวมทั้งซีเอ็นเอ็น เข้ารับฟังการแถลงข่าวประจำวันศุกร์ที่ผ่านมาขณะที่ทำเนียบขาวออกแถลงการณ์ปกป้องการตัดสินใจครั้งนี้ว่า สำนักข่าวที่ไม่สามารถเข้ารับฟังการแถลงข่าวในครั้งนี้ได้เป็นเพราะไม่ได้ลงทะเบียนล่วงหน้าแต่ฝ่ายสื่อสารของทำเนียบขาว จะแจกรายงานการแถลงให้สำนักข่าวทุกแห่งอีกครั้ง&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ชี้มะกันใช้ยูวีวีสอดแนม จีนกำลังคุยเรื่องส่งคืน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/816182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEo4nqvJlkI-j3OkcxbbLAUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 22:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/816182" target="_blank"&gt;ชี้มะกันใช้ยูวีวีสอดแนม จีนกำลังคุยเรื่องส่งคืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 19 ธ.ค. หนังสือพิมพ์พีเพิล เดลีย์ ของรัฐบาลจีน เขียนบทความวิพากษ์วิจารณ์ว่า ยานใต้น้ำไร้คน (ยูวีวี) ของสหรัฐฯ ที่กองทัพเรือจีนยึดมาได้ในทะเลจีนใต้ เมื่อ 15 ธ.ค. ถูกนำมาปฏิบัติการภายใต้การควบคุมของเจ้าหน้าที่บนเรือยูเอสเอ็นเอส โบว์ดิช ซึ่งมีประวัติความพยายามที่จะสอดแนมจีนหลายครั้งตั้งแต่ปี 2545 ทั้งเคยปฏิบัติการในพื้นที่สำคัญอย่างชายฝั่งจีน หรือช่องแคบไต้หวัน ส่วนสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นอ้างการเปิดเผยของกระทรวงกลาโหมของสหรัฐฯ ว่าจีนยังไม่ได้ส่งมอบยานยูวีวีคืนมาให้ แม้ว่าจะมีการเจรจาตกลงผ่านช่องทางการทูตแล้ว แต่ 1 วันก่อนหน้านี้ นายโดนัลด์ ทรัมป์ ว่าที่ประธานาธิบดีสหรัฐฯ กล่าวผ่านเครือ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ระเบิดฆ่าตัวตายโจมตีวิหารในปากีฯ ดับ 60 ศพ เจ็บหลายร้อยคน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/860284</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtFTpXVZ6GgeOgccBgUlvsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 20:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/860284" target="_blank"&gt;ระเบิดฆ่าตัวตายโจมตีวิหารในปากีฯ ดับ 60 ศพ เจ็บหลายร้อยคน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มือระเบิดฆ่าตัวตายจุดระเบิดในวิหารของลัทธิซูฟี ในเมืองทางใต้ของประเทศปากีสถานเมื่อวันพฤหัสบดี ทำให้มีผู้เสียชีวิตถึง 60 คน และบาดเจ็บจำนวนมาก... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า เมื่อวันพฤหัสบดี เกิดเหตุระเบิดฆ่าตัวตายโจมตีวิหาร ‘ลาล ชาห์บาซ คาลันดาร์’ สถานที่ศักดิ์สิทธิ์อันเก่าแก่ของลัทธิซูฟีในเมืองเซห์วาน ของจังหวัด ซินด์ ทางใต้ของประเทศปากีสถาน ในขณะที่ครอบครัวพาลูกหลานมาสวดมนต์กันหนาแน่น เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตแล้วอย่างน้อย 60 ราย และมีผู้ได้รับบาดเจ็บอีกกว่า 250 คน หลังเกิดเหตุ โฆษกของกลุ่ม ‘คอราซาน’ สาขาของกลุ่มติดอาวุธรัฐอิสลาม (ไอซิส) ซึ่งเคลื่อนไหวในอัฟกานิสถานและปากีสถาน โทรศัพท์ถึง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ห้างจีนปั้นไก่ยักษ์เลียนแบบ "โดนัลด์ ทรัมป์" - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/96469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjbkeHKUI_GsVSzYP7UXkUqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/96469" target="_blank"&gt;ห้างจีนปั้นไก่ยักษ์เลียนแบบ "โดนัลด์ ทรัมป์"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ห้างสรรพสินค้าในมณฑลซานซีของจีน โหนกระแสโดนัลด์ ทรัมป์ ต้อนรับปีระกา ตั้งรูปปั้นไก่ขนาดใหญ่หน้าปากทางเข้าห้างฯ หวังดึงดูดลูกค้าเข้ามาจับจ่ายซื้อของมากขึ้น รองผู้อำนวยการฝ่ายวางแผนของห้างสรรพสินค้าเอ็น 1 อาร์ทวอล์ค มอลล์ ในเมืองไท่หยวน มณฑลซานซี ของจีน "นายเชา หมิงเหลียง" ให้สัมภาษณ์ซีเอ็นเอ็นว่า รูปปั้นไก่ที่มีใบหน้าเป็นนายทรัมป์ตัวนี้ บริษัทตั้งใจทำขึ้นมาเพื่อเป็นมาสคอตของห้าง ไก่ยักษ์ตัวนี้ มีทรงผมสีบรอนซ์ทองปลายสะบัดเหมือนทรงผมของทรัมป์ และมีส่วนปีกที่ถูกออกแบบเป็นมือกำลังชี้นิ้ว ข้างหนึ่งส่วนอีกข้างกำลังจีบนิ้ว ซึ่งเป็นท่าทางประจำที่นายทรัมป์ทำบ่อยๆในช่วงปราศรัยหาเสียง นี่ไม่ใช่ครั้งแรก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ฮิลลารี เปิดใจช้ำๆหลังแพ้เลือกตั้ง ‘ไม่ใช่เรื่องง่ายเลยที่จะมาที่นี่’ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/786121</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGIhT55GI2O-7qom-a9eguYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/786121" target="_blank"&gt;ฮิลลารี เปิดใจช้ำๆหลังแพ้เลือกตั้ง ‘ไม่ใช่เรื่องง่ายเลยที่จะมาที่นี่’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฮิลลารี คลินตัน เปิดใจ หลังปราชัยศึกเลือกตั้ง ต่อสาธารณชนเป็นครั้งแรก บอกไม่ใช่เรื่องง่ายเลยในการมาพูดที่นี่ในค่ำคืนนี้ สิ่งที่ต้องการทำมากที่สุดในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมา เมื่อมีเวลาคือ อ่านหนังสือดีๆ สักเล่ม อยู่กับสุนัข และไม่คิดอยากจะออกนอกบ้านเลยอีกครั้ง เมื่อ 17 พ.ย. สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงาน ฮิลลารี คลินตัน ยอมออกมาเปิดเผยความรู้สึกหลังพ่ายแพ้ศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐฯ ต่อสาธารณชนเป็นครั้งแรก ขณะมากล่าวสุนทรพจน์ในงานกาลา เวนส์เดย์ ไนท์ ของมูลนิธิปกป้องเด็ก ‘Beat The Odds’ ที่กรุงวอชิงตัน ดี.ซี. เมื่อคืนวันพุธที่ 16 พ.ย. ว่า การมาปรากฏตัวต่อที่สาธารณะในค่ำคืนนี้ ไม่ใช่เรื่องง่ายเลยสำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เกาหลีใต้ตั้งหน่วยปลิดชีพ "คิม จอง-อึน" ในสิ้นปีนี้ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/97065</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa_Fb0TVDmjyTRHl1RGd_EqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 01:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/97065" target="_blank"&gt;เกาหลีใต้ตั้งหน่วยปลิดชีพ "คิม จอง-อึน" ในสิ้นปีนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สถานีโทรทัศน์ซีเอ็นเอ็นรายงานอ้างแถลงการณ์กระทรวงกลาโหมเกาหลีใต้ว่า รัฐบาลเกาหลีใต้กำลังเร่งแผนการก่อตั้งหน่วยทหารกองพันรบพิเศษที่มีเป้าหมายปลิดชีพนายคิม จอง-อึน ผู้นำเกาหลีเหนือให้สำเร็จภายในสิ้นปีนี้ เผื่อต้องทำสงครามกับเกาหลีเหนือ ซึ่งเดิมนั้นเกาหลีใต้มีแผนจะตั้งหน่วยดังกล่าวภายในปี 2562 ตามความเป็นจริงแล้วทั้งสองชาติยังอยู่ในระหว่างสงครามมาจนถึงปัจจุบันนี้ โดยทั้งรัฐบาลโซลและรัฐบาลเปียงยางได้ร่วมลงนามข้อตกลงหยุดยิงชั่วคราวในปี 2496แต่ไม่ใช่สนธิสัญญาแต่อย่างใด ซีเอ็นเอ็นวิเคราะห์ว่า ความเร่งรีบของเกาหลีใต้ในการตั้งหน่วยลอบสังหารผู้นำเกาหลีเหนือเกิดขึ้นท่ามกลางการยั่วยุอย่างต่อเนื่องจากทา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>AT&amp;T ประกาศซื้อกิจการ Time Warner อย่างเป็นทางการ 3.8 ล้านล้านบาท - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/86597</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDW3HM-ja_hqFfWuoitKQcsqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 02:46:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/86597" target="_blank"&gt;AT&amp;T ประกาศซื้อกิจการ Time Warner อย่างเป็นทางการ 3.8 ล้านล้านบาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากข่าวลือเมื่อวานนี้ วันนี้ AT&amp;T ประกาศข่าวการซื้อกิจการ Time Warner อย่างเป็นทางการ ด้วยมูลค่าทั้งหมด 108.7 พันล้านดอลลาร์ (3.8 ล้านล้านบาท) เป้าหมายของการซื้อกิจการครั้งนี้คือควบรวมบริษัทเครือข่ายกับบริษัทคอนเทนต์เข้าด้วยกัน โดยใจความสำคัญคือประโยคว่า "The future of video is mobile and the future of mobile is video" ปัจจุบัน Time Warner เป็นบริษัทสื่อรายใหญ่ มี 3 ฝ่ายย่อยคือช่องทีวีพรีเมียม HBO, สตูดิโอภาพยนตร์ Warner Bros. และ Turner ซึ่งมีช่องเคเบิลทีวีหลายช่อง ที่ดังหน่อยคือ CNN และ Cartoon Network ผู้ถือหุ้นของ Time Warner จะได้หุ้นของ AT&amp;T และเงินสดแลกมา คาดว่าการควบรวมกิจการจะผ่านก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>โสมขาวเดือด ตาย2 !ม็อบหนุนปาร์ก กึน เฮ ปะทะตร. แค้นศาลรัฐธรรมนูญถอดถอน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/880666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKp6nY5rR9ZQyemNomtz68cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/880666" target="_blank"&gt;โสมขาวเดือด ตาย2 !ม็อบหนุนปาร์ก กึน เฮ ปะทะตร. แค้นศาลรัฐธรรมนูญถอดถอน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกาหลีใต้เครียด..ม็อบหลายพันคนสนับสนุนปาร์ก กึน เฮ เคลื่อนขบวนไปยังศาลรัฐธรรมนูญ ไม่พอใจคำตัดสินถอดถอนพ้นตำแหน่งประธานาธิบดี จนเกิดการปะทะกับตำรวจปราบจลาจล เป็นเหตุให้ผู้ประท้วงดับอย่างน้อย 2 ราย บาดเจ็บหลายคน เมื่อ 10 มี.ค. สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานเกิดเหตุการณ์รุนแรงในเกาหลีใต้ หลังศาลรัฐธรรมนูญตัดสินถอดถอนนางสาวปาร์ก กึน เฮ พ้นจากตำแหน่งประธานาธิบดีเมื่อ 10 มี.ค. จากความผิดฐานพัวพันกับการทุจริตรับสินบนของนางชเว ซุน ซิล เพื่อนสนิท และยังปล่อยให้แทรกแซงกิจการรัฐทั้งที่ไม่มีตำแหน่งในรัฐบาลว่า ส่งผลให้ชาวเกาหลีใต้หลายพันคนออกมาเดินประท้วงบนท้องถนนในกรุงโซล ด้วยอารมณ์ทั้งเดือดดาลโกรธแค้นไม่พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ซีเอ็นเอ็นไล่ออกนักแสดงตลกล้อ 'ทรัมป์' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/757539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKYcL_EeVX8AJOcolZFJO8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 04:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/757539" target="_blank"&gt;ซีเอ็นเอ็นไล่ออกนักแสดงตลกล้อ 'ทรัมป์'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฝ่ายสื่อสารสถานีโทรทัศน์ซีเอ็นเอ็น ประกาศผ่านทวิตเตอร์เมื่อวันพุธ (31 พ.ค.) ว่า สถานียกเลิกสัญญาไม่ให้เคธี กริฟฟิน เป็นพิธีการร่วมในรายการนิวเยียร์ส อีฟแล้ว นิวเยียร์ส อีฟ เป็นรายการที่ซีเอ็นเอ็นจัดขึ้นเป็นประจำทุกปีในวันที่ 31 ธ.ค. และกริฟฟินเป็นพิธีกรร่วมมาตลอด 10 ปีที่ผ่านมา ก่อนหน้านั้นซีเอ็นเอ็นเคยกล่าวว่า กำลังประเมินรายการนี้อยู่ แต่กลับมีภาพกริฟฟินถือศีรษะจำลองประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ สภาพบาดแผลเหวอะหวะเปื้อนเลือดปรากฏออกมา ที่ซีเอ็นเอ็นมองว่า เป็นภาพที่น่าขยะแขยงและก้าวร้าว จนนักแสดงตลกหญิงวัย 56 ปีรายนี้ต้องขอโทษเมื่อวันอังคาร (30 พ.ค.) และขอให้ไทเลอร์ ชิลด์ส ช่างภาพชื่อดังลบภาพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หมวยรับตี๋ชวนเล่นสยิวห้องลองเสื้อดัง ซีเอ็นเอ็นแฉยิบนาทีหฤหรรษ์/ตร.จ่อจับ - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1062464</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRcYTeART2b1EQKHT_QjGIqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 22:39:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1062464" target="_blank"&gt;หมวยรับตี๋ชวนเล่นสยิวห้องลองเสื้อดัง ซีเอ็นเอ็นแฉยิบนาทีหฤหรรษ์/ตร.จ่อจับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลุดว่อนเน็ตฉาวทั่วโลก ซีเอ็นเอ็น สำนักข่าวดังยังตีข่าวหนุ่มตี๋สาวหมวยสุดสวิงริงโก้ อดใจรอถึงห้องหอไม่ไหว ถอดผ้าชวนกันขึ้นสวรรค์ชั้นเจ็ดคาห้องลองเสื้อแบรนด์ดัง ยูนิโคล่ กลางกรุงปักกิ่ง ประเทศสาธารณรัฐประชาชนจีน แถมใช้โทรศัพท์มือถือถ่ายคลิปนาทีหฤหรรษ์หน้ากระจก ก่อนแพร่กระจายตามเว็บไซต์แดนมังกรสารพัดแบบยั้งไม่หยุดฉุดไม่อยู่ในบั้นปลาย ซีเอ็นเอ็น ระบุว่าคลิปดังกล่าวที่มีความยาวราว 1.10 นาทีหลุดออกมาในโลกออนไลน์เมื่อวันอังคารที่ 14 ก.ค.ที่ผ่านมา เผยให้เห็นคู่รักวัยรุ่นชาวจีนกำลังหันหน้าไปทางเดียวกันเพื่อเปิดฉากปฏิบัติการใต้สะดือในห้องลองเสื้อ โดยฝ่ายหญิงเกือบเปลือยเปล่า ถอดเสื้อล่อนจ้อน ถลกกางเก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>สหรัฐคุมตัวคนขับรถบุกทำเนียบขาว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMouEH4rIw17fCDHNM5GJhkqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745992" target="_blank"&gt;สหรัฐคุมตัวคนขับรถบุกทำเนียบขาว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหล่งข่าวเจ้าหน้าที่ฝ่ายรักษากฎหมาย 2คนเผยกับซีเอ็นเอ็นว่า ยังไม่มีแถลงยืนยันว่าพบระเบิดในรถยนต์ แต่ทางการได้ยกระดับรักษาความปลอดภัยที่ทำเนียบขาวแล้ว หน่วยอารักขาประธานาธิบดีกล่าวว่า คนขับรถยนต์ถูกควบคุมตัวไว้แล้ว ภายหลังรถพุ่งเข้ามายังจุดตรวจ และไม่ได้กล่าวว่าพบวัตถุระเบิดหรือไม่ แต่ยังผลให้ต้องปิดถนนหลายสายโดยรอบทำเนียบขาว เหตุการณ์ครั้งนี้นับเป็นเหตุระทึกครั้งที่ 2ซึ่งเกิดขึ้นที่ทำเนียบขาวเมื่อวันเสาร์ ภายหลังจากก่อนหน้านั้นมีชายคนหนึ่งปีนข้ามรั้วเข้าไปเขตพื้นที่ทำเนียบขาว ขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ของสหรัฐอยู่ที่รัฐฟลอริดาในช่วงเกิดเหตุ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ระบบตุ๊กตา CloudPets รั่ว ข้อมูลบัญชีผู้ใช้ 8 แสนรายพร้อมไฟล์เสียงกว่า 2 ล้านไฟล์ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/90467</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr4wblvXc8czU01Kzlst5MqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 05:56:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/90467" target="_blank"&gt;ระบบตุ๊กตา CloudPets รั่ว ข้อมูลบัญชีผู้ใช้ 8 แสนรายพร้อมไฟล์เสียงกว่า 2 ล้านไฟล์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สองสัปดาห์ก่อนประเทศเยอรมันส่งห้ามขายตุ๊กตา Cayla อ้างเพราะมีอุปกรณ์เข้าข่ายจารกรรมข้อมูล ด้วยห่วงความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้งาน มาวันนี้ เหตุการณ์ลักษณะคล้ายกันเกิดขึ้นแล้วครับ แต่แย่กว่าตรงที่เกิดความเสียหายขึ้นแล้วจริงๆ ในอเมริกามีบริษัทที่ชื่อ CloudPets ที่ขายตุ๊กตาหมีไฮเทคสำหรับเด็กๆ สำหรับผู้ปกครองสามารถอัดเสียงตัวเองผ่านแอพบนสมาร์ทโฟนส่งไปยังตุ๊กตาหมีผ่านระบบคลาวด์ รวมทั้งเด็กๆ สามารถอัดเสียงตัวเองสั้นๆ ที่ตัวตุ๊กตา ส่งไปหาผู้ปกครองผ่านแอพบนสมาร์ทโฟนได้ นักวิจัยด้านความปลอดภัยที่ชื่อ Troy Hunt รายงานว่า ระบบหลังบ้านของ CloudPets ไม่ปลอดภัย ส่งผลบัญชีผู้ใช้งานกว่า 8.2 แสนรายรวมถึงไฟล์เสี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>รมว.ต่างประเทศมะกันปัดข่าวลาออก แต่ไม่ปฏิเสธด่าทรัมป์ ‘โง่’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1090190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgk7mhum5snJHKqdCrjcuQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 03:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1090190" target="_blank"&gt;รมว.ต่างประเทศมะกันปัดข่าวลาออก แต่ไม่ปฏิเสธด่าทรัมป์ ‘โง่’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เร็กซ์ ทิลเลอร์สัน รัฐมนตรีต่างประเทศสหรัฐฯ ออกมาปฏิเสธข่าวที่ว่าเขาคิดจะลาออกจากตำแหน่ง แต่กลับไม่ปฏิเสธรายงานที่ว่า เขาเรียกประธานาธิบดี ทรัมป์ ว่าเป็นคนโง่... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า นายเร็กซ์ ทิลเลอร์สัน รัฐมนตรีว่าการกระทรวงต่างประเทศสหรัฐฯ ออกมาปฏิเสธข่าวลือที่ว่า เขาจะลาออกจากตำแหน่งหลังจากมีปัญหากับ ประธานาธิบดี โดนัลด์ ทรัมป์ ท่ามกลางรายงานว่า ทิลเลอร์สันเรียกประธานาธิบดีคนที่ 45 ของแดนลุงแซมรายนี้ว่า เป็นคน ‘โง่’ นายทิลเลอร์สันจัดงานแถลงข่าวในวันพุธที่ 4 ตุลาคม หลังจากสำนักข่าว เอ็นบีซี รายงานอ้างการเปิดเผยของแหล่งข่าวว่า เขาเคยพิจารณาเรื่องการลาออกจากตำแหน่งเมื่อกรกฎาคมที่ผ่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยิงสนั่นสนามบินฟลอริดา ตาย 5 - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378530092/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsvhFm_8bAF3u0GGeVI4qQqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMHamAI</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 01:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378530092/" target="_blank"&gt;ยิงสนั่นสนามบินฟลอริดา ตาย 5&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดเหตุคนร้ายสวมเสื้อยืดสตาร์ วอร์ส ลั่นกระสุนใส่ผู้โดยสารในเที่ยวบินเดียวกัน ที่สนามบินนานาชาติฟอร์ตลอเดอร์เดล-ฮอลลีวู้ด ในรัฐฟลอริดา ของสหรัฐฯ ทำให้มีผู้เสียชีวิต 5 คน บาดเจ็บ 8 คน เหตุการณ์นี้ เกิดขึ้นเมื่อเวลา 13.00 น. ของเมื่อวานนี้ ผู้ก่อเหตุคือ นายเอสเตบาน ซานติเอโก วัย 26 ปี ได้โต้เถียงกับผู้โดยสารหลายคนในเที่ยวบินเดียวกับเขา ที่บริเวณอาคารผู้โดยสาร 2 ก่อนจะเอาปืนออกมาจากกระเป๋าเดินทาง และยิงเหยื่อไป 5 คน ที่บริเวณสายพานรับกระเป๋า ตำรวจสามารถจับกุมนายซานติเอโกได้ในที่เกิด และพบว่า เขาเป็นชาวรัฐนิวเจอร์ซีย์ แต่เคยอาศัยอยู่ที่เมืองอังเคอเรจ รัฐอลาสกา ในช่วงระหว่างปี 2557-2559 และที่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>สหรัฐยันจีนพร้อมรับมือวอชิงตันถล่มโสมแดง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751380</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHT1S1J4-2sO7_2IuGbMe0qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 23:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/751380" target="_blank"&gt;สหรัฐยันจีนพร้อมรับมือวอชิงตันถล่มโสมแดง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เว็บไซต์สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานอ้างถ้อยแถลงของเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมสหรัฐ ที่ยืนยันว่า จีน เตรียมพร้อมขั้นสูงสุด ด้วยการสั่งเครื่องบินรบและขีปนาวุธร่อนประจำการ เพื่อรับมือหากเกิดเหตุกองทัพสหรัฐ โจมตีเกาหลีเหนือบนคาบสมุทรเกาหลี ทั้งนี้ แหล่งข่าวของสหรัฐ กล่าวว่า เหตุผลที่รัฐบาลปักกิ่งต้องเตรียมพร้อมก็เพื่อลดระยะเวลาที่ต้องใช้ในการโต้ตอบ หากเกิดเหตุโจมตีขึ้นจริงๆ ซึ่งรวมไปถึงความเสี่ยงที่จะปะทะกันเนื่องจากการทดสอบขีปนาวุธของเกาหลีเหนือ เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา สื่อของรัฐบาลเปียงยาง ประกาศว่า หากเกาหลีเหนือเปิดฉากโจมตีก่อน จะทำให้สหรัฐและบรรดาชาติพันธมิตรได้รับความเสียหายอย่างหนัก อย่างไ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>แฮ็กทวิตเตอร์"โซนี่ มิวสิค"โพสต์ข่าวลวง "บริตนี่ย์"ตาย - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1091563</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1YF_ijADyEwyaw4F6IXcsqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:24:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1091563" target="_blank"&gt;แฮ็กทวิตเตอร์"โซนี่ มิวสิค"โพสต์ข่าวลวง "บริตนี่ย์"ตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แฟนคลับเกือบช็อกหลังมีข่าวในทวิตเตอร์ของ โซนี่ มิวสิค บริษัทชื่อก้องโลกว่า บริตนี่ย์ สเปียร์ส นักร้องสาวสุดอึ๋ม เสียชีวิตแล้วในวัย 35 ปีจากอุบัติเหตุเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา อย่างไรก็ตามข้อความดังกล่าวเป็นเรื่องโกหก และเป็นฝีมือของพวกแฮ็กเกอร์ที่สร้างข่าวลวงขึ้นมา ข้อความที่ทวิตผ่านโลกออนไลน์ที่ใช้แอดเค้าท์ของบริษัทโซนี่ มิวนิค ระบุว่า "ขอจงไปสู่สุคติ @britneyspears #RIPBritney 1981-2016 บริตนี่ย์ สเปียร์ส เสียชีวิตแล้วจากอุบัติเหตุ เราจะแจ้งข่าวให้ทราบเพิ่มเติมในเร็วๆ นี้ #RIPBritney" หลังจากมีการแจ้งข่าวลวงดังกล่าวแล้ว บ็อบ ดีแลน ยอดนักดนตรีชื่อก้องโลก ซึ่งเพิ่งจะได้รับรางวัลโนเบล สาขาวรรณ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>ตะลึง คนร้ายขับรถพุ่งชนคน ยิ้มร่าก่อนก่อเหตุสลด ไอซิส ขู่โจมตีสเปนอีก (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1048327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoX3xuyhJzhe-cTUKdfRRsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 05:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1048327" target="_blank"&gt;ตะลึง คนร้ายขับรถพุ่งชนคน ยิ้มร่าก่อนก่อเหตุสลด ไอซิส ขู่โจมตีสเปนอีก (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไอซิสโผล่ ยกย่องกลุ่มคนร้ายก่อเหตุขับรถชนคนตายเจ็บกว่าร้อยในสเปน ถือเป็น ‘พี่น้องของไอซิส’ พร้อมขู่จะโจมตีสเปนให้มากขึ้นกว่าเดิม ขณะที่สื่อเผยคลิปแสดงให้เห็นกลุ่มคนร้ายยังพูดตลก หัวเราะก่อนไปลงมือก่อการร้าย เมื่อ 24 ส.ค.60 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานว่า กลุ่มติดอาวุธรัฐอิสลาม หรือไอซิส มอบหมายให้ฝ่ายสื่อ ‘SITE Intelligence Group’ เผยแพร่คลิปวิดีโอโฆษณาชวนเชื่อ ปลุกใจให้สมาชิกไอซิสฮึกเหิม ยกย่องกลุ่มคนร้ายก่อเหตุขับรถชนคนในนครบาร์เซโลนา และเมืองแคมบริลส์ของสเปน เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตรวม 15 ศพ เจ็บกว่าร้อยคน คือ ‘พี่น้องของเรา’ พร้อมเรียกร้องให้เครือข่ายไอซิสลงมือก่อเหตุโจมตีในสเปนให้มากขึ้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>CNN ย้อนความทรงจำ ยิ่งลักษณ์ เคยให้สัมภาษณ์ ยันไม่คิดหนีออกนอกประเทศ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1050080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHw7HrA6ExLUB7k90fTiUNQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1050080" target="_blank"&gt;CNN ย้อนความทรงจำ ยิ่งลักษณ์ เคยให้สัมภาษณ์ ยันไม่คิดหนีออกนอกประเทศ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีเอ็นเอ็น ตามติดข่าวยิ่งลักษณ์ อดีตนายกรัฐมนตรีของไทย ไม่มาขึ้นศาลฎีกาฯ แหล่งข่าวเผย หลบหนีออกไปนอกประเทศไปแล้ว พร้อมกับย้อนความทรงจำ ยิ่งลักษณ์เคยให้สัมภาษณ์กับ CNN รับปากเป็นมั่นเป็นเหมาะ ไม่คิดจะหนีไปนอกประเทศ เมื่อ 25 ส.ค. 60 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น สื่อยักษ์ใหญ่ในสหรัฐฯ ได้รายงานข่าว นางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีของไทย ไม่มาปรากฏตัวต่อศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง และเกาะติดรายงานความคืบหน้า ในหน้าเว็บไซต์ของซีเอ็นเอ็น ตลอดทั้งวันที่ 25 ส.ค. โดยซีเอ็นเอ็น รายงานว่า แหล่งข่าวใกล้ชิดตระกูลชินวัตร เผยกับนักข่าวว่า นางสาวยิ่งลักษณ์ ได้หลบหนีออกจากประเทศไทยไปแล้ว ข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ซีเอ็นเอ็น”ชู“อตก.” ติด 1 ใน 10 ตลาดดีที่สุดในโลก - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/750798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKCPbpJP2R2oVQ70Bq3bcAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 02:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/750798" target="_blank"&gt;“ซีเอ็นเอ็น”ชู“อตก.” ติด 1 ใน 10 ตลาดดีที่สุดในโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ซีเอ็นเอ็นให้เหตุผลว่า ตลาดองค์การตลาดเพื่อเกษตรกร หรือรู้จักในชื่อ "อตก." ซึ่งเป็นตลาดช่วงสุดสัปดาห์ที่ตั้งในเขตจตุจักรเต็มไปด้วยสินค้าหลากหลาย ไม่ว่าจะเป็นผักและผลไม้ที่หาได้เฉพาะในไทยเท่านั้น เช่นเดียวกับสินค้านำเข้าจากประเทศต่าง ๆ ในเอเชีย นอกจากนี้ อีกจุดเด่นของตลาดอตก.คือความสะอาดสะอ้านและติดไฟสว่าง ทำให้ผู้ซื้อสามารถเลือกซื้ออาหารทะเล ขนม และกับข้าวได้สะดวกยิ่งขึ้น ขณะที่บรรดานักท่องเที่ยวเพลิดเพลินกับการเลือกซื้อเครื่องแกงนานาชนิด ตั้งแต่ผงกะหรี่และเครื่องเทศต่าง ๆ และศูนย์อาหารที่เต็มไปด้วยอาหารไทยมากมาย นอกจากตลาดอตก.ที่ซีเอ็นเอ็นยกให้เป็น 1 ใน 10 ตลาดสดดีที่สุดในโลกแล้ว ยังมีตลาด...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เกิดเหตุกราดยิงในออร์แลนโด ตำรวจเผยคราวนี้เป็นความขัดแย้งที่ทำงานมากกว่าก่อการร้าย - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/06/71803</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRIu9nH4uzkWmUzP7bgFVsqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 07:20:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/06/71803" target="_blank"&gt;เกิดเหตุกราดยิงในออร์แลนโด ตำรวจเผยคราวนี้เป็นความขัดแย้งที่ทำงานมากกว่าก่อการร้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดเหตุสะเทือนขวัญในเมืองออร์แลนโดอีกครั้งเมื่อมีชาย 54 ปี บุกยิงคนในที่ทำงานเก่าของเขาเอง เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิต 5 ราย เจ้าหน้าที่ตำรวจสันนิษฐานเหตุรุนแรงในครั้งนี้ว่าอาจจะมาจากความขัดแย้งในที่ทำงาน คนร้ายไม่น่าจะเกี่ยวข้องกับกลุ่มก่อการร้ายใดๆ โดยในปีที่แล้วช่วงเวลาใกล้เคียงกันเคยเกิดเหตุกราดยิงอย่างโหดร้ายมาแล้วในไนท์คลับเกย์ 6 มิ.ย. 2560 เจ้าหน้าที่ตำรวจรัฐฟลอริดาเปิดเผยว่ามีเหตุคนร้ายบุกยิงสถานประกอบการอุตสาหกรรมในออร์แลนโด ทำให้มีผู้เสียชีวิต 5 ราย แล้วฆ่าตัวตาย โดยที่ผู้ก่อเหตุเป็นอดีตพนักงานของสถานประกอบการดังกล่าวที่ถูกไล่ออกเมื่อเดือน เม.ย. ที่ผ่านมา ทางตำรวจเปิดเผยอีกว่าไม่พบ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>WSJ รายงาน Google เตรียมทำฟีเจอร์ Stories เหมือน Snapchat ใส่ในเสิร์ชเอนจิน - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/94539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0D3fY22JQkj5Y5gwiUB_4qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:18:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/94539" target="_blank"&gt;WSJ รายงาน Google เตรียมทำฟีเจอร์ Stories เหมือน Snapchat ใส่ในเสิร์ชเอนจิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The Wall Street Journal รายงานว่า Google เตรียมทำฟีเจอร์แบบเดียวกับ Stories ของ Snapchat ไว้ในเสิร์ชเอนจิน เพื่อให้สำนักข่าวมาใช้พื้นที่ในการสร้าง Stories โดยคาดว่า Google จะเรียกฟีเจอร์นี้ว่า Stamp จากรายงานกล่าวว่า Google น่าจะพัฒนาฟีเจอร์นี้บนเทคโนโลยีของ AMP ซึ่งน่าจะทำให้ Stories ดาวน์โหลดได้เร็วและสามารถควบคุมโฆษณาได้เอง โดยคาดว่า Google จะวางฟีเจอร์นี้ไว้ใต้แถบค้นหา ตอนนี้ Google ได้เริ่มคุยกับ CNN, The Washington Post, Vox Media และบริษัทอื่น ๆ แล้ว แต่ยังไม่มีรายงานว่า Google จะให้บริการฟีเจอร์นี้จริง ๆ เมื่อไร ที่มา - The Verge Topics: GoogleSnapchat&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>มะกันโบ้ยแฮกเกอร์รัสเซีย! แพร่ข่าวปลอมชนวนเหตุอาหรับตัดสัมพันธ์กาตาร์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/965338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVRWZOFFXqkJNeY4rVv8MwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/965338" target="_blank"&gt;มะกันโบ้ยแฮกเกอร์รัสเซีย! แพร่ข่าวปลอมชนวนเหตุอาหรับตัดสัมพันธ์กาตาร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่สืบสวนสหรัฐฯ อ้างว่าพบข้อบ่งชี้ว่าแฮกเกอร์รัสเซียเป็นผู้เจาะระบบสำนักข่าวในกาตาร์ และเผยแพร่ข่าวปลอมซึ่งเป็นชนวนเหตุทำให้ซาอุดีอาระเบียและพันธมิตรอาหรับหลายประเทศ ประกาศตัดความสัมพันธ์กับกาตาร์... สำนักข่าว ซีเอ็นเอ็น รายงานว่า เจ้าหน้าที่สืบสวนของสหรัฐฯ เชื่อว่ากลุ่มแฮกเกอร์ชาวรัสเซียเป็นผู้เจาะระบบของสำนักข่าวของรัฐบาลกาตาร์ แล้วนำถ้อยแถลงปลอม ที่อ้างว่าเป็นของเจ้าผู้ครองนครรัฐกาตาร์ ชีค ทามิม บิน ฮาหมัด อัล ธานีมาเผยแพร่ จนกลายเป็นชนวนเหตุให้ชาติอาหรับนำโดยซาอุดีอาระเบีย ประกาศตัดความสัมพันธ์กับกาตาร์เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา สำนักงานสืบสวนกลาง (เอฟบีไอ) ของสหรัฐฯ ได้ส่งเจ้าหน้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เตือนไว้ก่อน ! แค่ชาร์จมือถือในที่สาธารณะ ข้อมูลอาจรั่วไหลได้ !! - เว็บแบไต๋ | beartai.com</title><link>https://www.beartai.com/news/mobilenews/151065</link><guid isPermaLink="false">CAIiECa37lOU0cUwjpcNnsNdJT4qGQgEKhAIACoHCAowp5feCjCNr9UBMJ-bmAI</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:38:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.beartai.com/news/mobilenews/151065" target="_blank"&gt;เตือนไว้ก่อน ! แค่ชาร์จมือถือในที่สาธารณะ ข้อมูลอาจรั่วไหลได้ !!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;เว็บแบไต๋ | beartai.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าว ‘ซีเอ็นเอ็น’ เผยแพร่บทความเตือนเกี่ยวกับการชาร์จโทรศัพท์มือถือในที่สาธารณะ โดยใช้สายชาร์จเชื่อมต่อกับพอร์ต USB หรือเต้าเสียบ กับอุปกรณ์การสื่อสาร ที่มีข้อมูลมากมาย ทั้งรูปภาพ และข้อมูลลับต่าง ๆ ซึ่งข้อมูลเหล่านี้ อาจจะรั่วไหล โดยการแฮกได้… โดยทั่วไปแล้ว แถบไฟหรือตัวช่วยในการชาร์จโทรศัพท์มือถือที่ติดตั้งอยู่ตามจุดต่าง ๆ ในที่สาธารณะ เช่น สนามบิน เครื่องบิน ศูนย์ประชุม รวมไปถึงสวนสาธารณะ ที่ใช้บริการประชาชนเมื่อแบตฯโทรศัพท์มือถือ-สมาร์ทโฟนเกิดหมดกลางคัน ซึ่งการชาร์จไฟจากอุปกรณ์เหล่านี้มีความเสี่ยงที่ข้อมูลสำคัญ ๆ จะรั่วไหลได้ ทั้งนี้ทั้งนั้น การชาร์จโทรศัพท์มือถือในบางกรณี จะถือเป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.beartai.com">เว็บแบไต๋ | beartai.com</source></item><item><title>ปชช.สหรัฐแห่อุดหนุน 'ร้านกาแฟสร้างงานผู้พิการ' - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/761102</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHC0Ri1N6BcNJqmlzO7KhMQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/761102" target="_blank"&gt;ปชช.สหรัฐแห่อุดหนุน 'ร้านกาแฟสร้างงานผู้พิการ'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เว็บไซต์ข่าวซีเอ็นเอ็นรายงานเรื่องราวน่าประทับใจที่ร้าน "บิตตี้ แอนด์ โบ คอฟฟี่" ซึ่งพนักงานเกือบทุกคนในร้านมีความบกพร่องทางสติปัญญาและพัฒนาการ ตั้งแต่ดาวน์ซินโดรมออทิสติกไปจนถึงสมองพิการ หลายคนทำงานที่นี่เป็นที่แรกและรู้สึกมีความสึกกับงานที่ร้านกาแฟแห่งนี้ นางเอมี่ ไรท์ เจ้าของร้านบิตตี้ แอนด์ โบ คอฟฟี่ เปิดเผยว่า ได้แรงบันดาลใจนี้มาจากลูกของเธอ 2 จาก 4 คนซึ่งมีอาการดาวน์ซินโดรม และยังพบว่าเกือบ 70% ของผู้ใหญ่ที่มีความบกพร่องทางสติปัญญาและพัฒนาการไม่มีงานทำ เธอและสามีจึงเปิดร้านกาแฟเพื่อสร้างงานให้คนเหล่านี้ นางไรท์บอกว่า ตอนนี้ร้านมีพนักงานที่เป็นผู้พิการ 40 คน เช่นเดียวกับผู้จัดการร้าน 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ส.ว.มะกันคาใจ ยื่นหนังสือFBI แจงชัดๆทำไมไม่รู้ล่ามสาวหนีไปแต่งไอซิส - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/938215</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEtDqAPn1plu8uqV2QakqQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 11 May 2017 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/938215" target="_blank"&gt;ส.ว.มะกันคาใจ ยื่นหนังสือFBI แจงชัดๆทำไมไม่รู้ล่ามสาวหนีไปแต่งไอซิส&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แกนนำส.ว.สหรัฐฯ ยื่นหนังสือถึงเอฟบีไอ และกระทรวงยุติธรรม ขอให้อธิบายชี้แจงเพิ่มเติม ยังคาใจ ล่ามสาวของเอฟบีไอแอบหนีไปแต่งงานกับสมาชิกไอซิส ในซีเรีย โดยที่หน่วยงานต้นสังกัด อย่าง เอฟบีไอ ไม่รู้ระแคะระคายเลยได้อย่างไร เมื่อ 11 พ.ค.60 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็นรายงาน นายชาร์ลส์ อี.กราสส์ลีย์ แกนนำวุฒิสมาชิกสหรัฐฯ ซึ่งดำรงตำแหน่ง ประธานคณะกรรมาธิการด้านกระบวนการยุติธรรม ยื่นหนังสือถึงสำนักงานสอบสวนกลางแห่งสหรัฐฯ (เอฟบีไอ) ให้อธิบายชี้แจงข้อมูลเพิ่มเติม ว่าทำไมเอฟบีไอ จึงไม่รู้เรื่อง กรณี นางแดเนียลา กรีน อดีต ‘ล่าม’ เจ้าหน้าที่ผู้เชี่ยวชาญด้านภาษาต่างชาติ ของเอฟบีไอ วัย 38 ปี ได้แอบเดินทางไปซีเรีย เพื...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>CNN แฉคลิป ทรัมป์ดินเนอร์นักธุรกิจรัสเซีย-ผู้เสนอแฉข่าวทำลาย ‘คลินตัน’ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1003247</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGeBbrH0ofrkBWwAmCsB2e4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1003247" target="_blank"&gt;CNN แฉคลิป ทรัมป์ดินเนอร์นักธุรกิจรัสเซีย-ผู้เสนอแฉข่าวทำลาย ‘คลินตัน’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพ CNN) ซีเอ็นเอ็น สื่อสหรัฐฯ แฉคลิปวิดีโอแสดงให้เห็นความสัมพันธ์ใกล้ชิดระหว่างนายโดนัลด์ ทรัมป์ กับบุคคลต่างๆ ที่กำลังพัวพันกับข้อกล่าวหาที่ว่า ทีมหาเสียงของทรัมป์ร่วมมือกับรัฐบาลรัสเซีย ซึ่งนายทรัมป์ปฏิเสธว่าไม่เป็นความจริง... สำนักข่าว ซีเอ็นเอ็น ของสหรัฐฯ เผยแพร่คลิปวิดีโอแสดงให้เห็นความสัมพันธ์แน่นแฟ้นระหว่างประธานาธิบดี โดนัลด์ ทรัมป์ ซึ่งทานอาหารค่ำอย่างสนิทสนมกับครอบครัวของนาย อาราส อากาลารอฟ มหาเศรษฐกิจชาวรัสเซีย-อาเซอร์ไบจาน และนายร็อบ โกล์ดสโตน นักประชาสัมพันธ์ซึ่งใกล้ชิดกับตระกูลทรัมป์ เมื่อปี 2013 โดยทั้งหมดล้วนเป็นตัวละครหลักที่พัวพันกับข้อกล่าวหาที่ว่า ทีมหาเสียงของทรัมป์ร่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คิทแคทเปิดตัวคอลเลคชั่น “ซูชิ” - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738913</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInY5pJFI6Q9FsZLBVaVez8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/738913" target="_blank"&gt;คิทแคทเปิดตัวคอลเลคชั่น “ซูชิ”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คิทแคทคอลเลคชั่นซูชิ ประกอบด้วย 3 แบบแต่มีรสชาติต่างกับหน้าตาอย่างสิ้นเชิง โดยหน้าทูน่ามีรสชาติเหมือนราสป์เบอร์รี่ หน้าสาหร่ายห่อไข่มีรสชาติเหมือนพุดดิ้งฟักทอง และหน้าหอยเม่นทะเลมีรสชาติเหมือนเมล่อนฮอกไกโดผสมกับชีสมาสคาร์โปเน นอกจากนี้ คิทแคททั้งสามแบบยังทำจากข้าวพองผสมกับไวท์ช็อกโกแลตและมีกลิ่นวาซาบิเจือเล็กน้อย เว็บไซต์ซีเอ็นเอ็นรายงานอ้างแหล่งข่าวฝ่ายกิจการองค์กรของบริษัทเนสท์เล่ ญี่ปุ่นว่า ช็อกโกแลตชุดพิเศษนี้จะวางจำหน่ายในราคาขั้นต่ำ 3,000 เยน หรือราว 911 บาทต่อชุด เฉพาะที่ร้านคิทแคทสาขาใหม่ล่าสุดในย่านกินซ่าของกรุงโตเกียว ตั้งแต่วันที่ 2-14 กุมภาพันธ์เท่านั้น&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>โจมตีสนามบินสหรัฐตาย-เจ็บจำนวนมาก - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/97145</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMk4c3CrHyBkqKfIgF654MqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 00:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/97145" target="_blank"&gt;โจมตีสนามบินสหรัฐตาย-เจ็บจำนวนมาก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดเหตุมือปืนกราดยิงภายในสนามบินฟอร์ท ลอเดอร์เดล ของสหรัฐ ทำให้มีผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บจำนวนมาก สำนักงานนายอำเภอโบรวาร์ด เคาน์ตี ได้รับแจ้งเหตุเมื่อเวลา 12.55 น.ตามเวลาท้องถิ่น ประมาณ 0.55 น.ของวันเสาร์ ตามเวลาในเมืองไทยว่า มีเหตุยิงกันที่ 100 เทอร์มินอล ไดรฟ์ ของสนามบิน ส่วนทวิตเตอร์ของท่าอากาศยานระบุว่า ระงับการบริการทุกอย่างชั่วคราว ผู้ว่าการรัฐฟลอริดา นายริค สกอตต์ รุดเดินทางไปยังสนามบินเพื่อรับฟังสรุปสถานการณ์จากเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมาย ขณะที่เอฟบีไอ สำนักงานไมอามี ระบุว่า รับทราบสถานการณ์แล้วและกำลังประสานงานกับเจ้าหน้าที่ท้องถิ่น สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานอ้างเจ้าหน้าที่ว่า มีผู้เ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>Facebook กำลังพัฒนาฟีเจอร์ Collections นำข่าวจากสื่อมาโพสต์โดยตรงเหมือน Snapchat Discovery - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/87849</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzBeQ70yCksCGWh5tsIpOMqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 01:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/87849" target="_blank"&gt;Facebook กำลังพัฒนาฟีเจอร์ Collections นำข่าวจากสื่อมาโพสต์โดยตรงเหมือน Snapchat Discovery&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Facebook กำลังเตรียมพัฒนาฟีเจอร์ใหม่ที่คล้ายคลึงกับ Discover ของ Snapchat คือฟีเจอร์ที่ใช้งานพาร์ทเนอร์ของที่เป็นสื่อ เช่น CNN, BuzzFeed เพื่อโพสต์บทความหรือวิดีโอให้ผู้ใช้ได้รับชม ฟีเจอร์ใหม่ของ Facebook นี้น่าจะใช้ชื่อว่า Collections และตอนนี้ทางบริษัทก็เริ่มคุยกับสื่อหลายแห่งแล้ว เพื่อทำการรวมเนื้อหาและวิดีโอจากภายนอกมาไว้ใน News Feed เพื่อให้ผู้ใช้สามารถอ่านได้ง่ายขึ้นกว่าเดิม ฟีเจอร์ Collections ของ Facebook นี้ น่าจะเป็นส่วนหนึ่งในการสร้างกลุ่มของสื่อที่ได้รับการรับรองจากภายนอกในแบบที่สังเกตได้ชัดเจนบน News Feed เพราะปัจจุบันนั้นมีปัญหาเรื่องข่าวปลอมเยอะขึ้นมาก โดย Mark Zuckerberg ก็ย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>มาถึงจุดนี้ได้ยังไง! นศ.ท้วงเดือด ต้านบก.ข่าว หนุนทรัมป์มาพูดปาฐกถา (ชมคลิป) - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/849482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeNEo4zsyenPsu0HYpYWEgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/849482" target="_blank"&gt;มาถึงจุดนี้ได้ยังไง! นศ.ท้วงเดือด ต้านบก.ข่าว หนุนทรัมป์มาพูดปาฐกถา (ชมคลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นักศึกษามหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนีย เบิร์คลีย์ กว่าพัน ..ชุมนุมประท้วงรุนแรง ทั้งจุดไฟเผา ทุบทำลายกระจกอาคารในมหาวิทยาลัย ต้านไมโล เยียนโนโปลอส บก.เว็บหนุน ปธน.ทรัมป์ มากล่าวปาฐกถาที่มหาวิทยาลัย จนทางการต้องส่งกำลังตำรวจปราบจลาจลมาควบคุมสถานการณ์ เมื่อ 2 ก.พ.60 สำนักข่าวต่างประเทศรายงาน เกิดเหตุประท้วงรุนแรงที่มหาวิทยาลัยชื่อดัง แคลิฟอร์เนีย เบิร์คลีย์ ในรัฐแคลิฟอร์เนีย ของสหรัฐฯ เมื่อนักศึกษากว่า 1,500 คนได้ชุมนุมประท้วงและก่อเหตุรุนแรง ต่อต้านนายไมโล เยียนโนโปลอส บรรณาธิการเว็บไซต์ Breibart News ที่บริเวณด้านนอกอาคารศูนย์สหภาพนักศึกษาภายในมหาวิทยาลัย เมื่อคืนวันที่ 1 ก.พ. ที่ผ่านมา ด้วยความไม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘จะฆ่างู ก็ต้องตัดหัวงู’ เกาหลีใต้ เร่งแผนตั้งหน่วยปลิดชีพ คิม จอง อึน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/829382</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEE5Wb6Sx_vp1tQyDH03bZMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 04:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/829382" target="_blank"&gt;‘จะฆ่างู ก็ต้องตัดหัวงู’ เกาหลีใต้ เร่งแผนตั้งหน่วยปลิดชีพ คิม จอง อึน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN เผยเกาหลีใต้เร่งเดินเครื่อง จัดตั้ง ‘หน่วยปลิดชีพ’ ผู้บัญชาการทหารเกาหลีเหนือ รวมทั้ง คิม จอง อึน หากเกิดสงครามระหว่างเกาหลีใต้และเหนือขึ้นมาจริงๆ ชี้ รบ.เปียงยางป่วนต่อเนื่อง ทั้งทดลองระเบิดนิวเคลียร์และขีปนาวุธ... เมื่อ 6 ม.ค. 60 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานอ้างการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมเกาหลีใต้ว่า รัฐบาลเกาหลีใต้กำลังเร่งดำเนินการแผนจัดตั้ง ‘หน่วยปลิดชีพ’ ซึ่งเป็นหน่วยปฏิบัติการพิเศษ ซึ่งได้รับมอบหมายให้ปฏิบัติภารกิจปลิดชีวิตบรรดาผู้บัญชาการทหารของเกาหลีเหนือ รวมทั้ง นายคิม จอง อึน ผู้นำเกาหลีเหนือ หากสงครามอุบัติขึ้น เจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมเกาหลีใต้ เผยว่า ‘ถ้าจะฆ่างู คงต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>Gangnam Style เสียแชมป์ยอดวิวสูงสุดบน YouTube ให้กับ See You Again แล้ว - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/93887</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKv6Xa9VaUWC2eDEdauFfl8qFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 08:40:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/93887" target="_blank"&gt;Gangnam Style เสียแชมป์ยอดวิวสูงสุดบน YouTube ให้กับ See You Again แล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gangnam Style เป็นวิดีโอที่มีจำนวนยอดวิวบน YouTube สูงที่สุดต่อเนื่องนานเกือบ 5 ปี แต่สถิตินี้ก็ถูกล้มลงแล้ว ซึ่งผู้ครองแชมป์รายใหม่ก็คือเอ็มวีเพลง See You Again ของ Wiz Khalifa ณ ขณะที่เขียนข่าวนี้ ยอดวิวของ See You Again อยู่ที่ 2,909 ล้านวิว ส่วน Gangnam Style อยู่ที่ 2,897 ล้านวิว See You Again เป็นเพลงประกอบภาพยนตร์เรื่อง Furious 7 ที่ออกฉายในปี 2015 ซึ่งใช้เป็นเพลงในภาพยนตร์เพื่ออุทิศให้กับ Paul Walker นักแสดงนำที่เสียชีวิตก่อนภาพยนตร์ออกฉาย ที่มา: CNN Topics: YouTube&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>"เอทีแอนด์ที" ซื้อ "วอร์เนอร์" 3 ล้านล้าน - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378521244/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjCLM7EAf3NEz1yKFYqzMIqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMHamAI</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378521244/" target="_blank"&gt;"เอทีแอนด์ที" ซื้อ "วอร์เนอร์" 3 ล้านล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เอทีแอนด์ที บริษัทด้านโทรคมนาคมยักษ์ใหญ่ของสหรัฐฯ ตกลงซื้อกิจการบริษัทบันเทิงชื่อดัง ไทม์ วอร์เนอร์ ในราคาหุ้นละ 107.50 ดอลลาร์ ส่งผลให้มูลค่ารวมอยู่ที่ 8 หมื่น 5 พัน 4 ร้อยล้านดอลลาร์หรือเกือบ 3 ล้านล้านบาท นับเป็นการซื้อขายที่มีมูลค่าสูงที่สุดในโลกของปีนี้ อย่างไรก็ตามข้อตกลงนี้ยังไม่ได้รับการอนุมัติจากคณะกรรมการของตลาดหลักทรัพย์ /// ไทม์ วอร์เนอร์ คือบริษัทเจ้าของสตูดิโอ "วอร์เนอร์ บราเธอร์ส", ช่องบันเทิง "เอชบีโอ", และช่องข่าวชื่อดัง "ซีเอ็นเอ็น" ซึ่งนักวิเคราะห์คาดว่าเอทีแอนด์ทีต้องการหาบริการใหม่ๆ มาเพิ่มเติมในธุรกิจอินเทอร์เน็ตความเร็วสูง&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>สื่อทั่วโลกรายงานข่าว"ในหลวง"เสด็จสวรรคต - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1087363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTqfHZBwU4D28dJc6e9oKkqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 01:10:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1087363" target="_blank"&gt;สื่อทั่วโลกรายงานข่าว"ในหลวง"เสด็จสวรรคต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวต่างประเทศรายงานข่าว พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว ภูมิพลอดุลยเดชฯ เสด็จสวรรคต ณ โรงพยาบาลศิริราช ด้วยพระอาการสงบ สิริพระชนมพรรษาปีที่ 89 ทรงครองราชสมบัติได้ 70 ปี เมื่อวันพฤหัสบดีที่ 13 ตุลาคม พุทธศักราช 2559 เวลา 15 นาฬิกา 52 นาที พร้อมด้วยรายงานพิเศษที่ประกอบด้วยพระบรมฉายาลักษณ์, พระราชประวัติ และพระราชกรณียกิจ เพื่อสดุดีพระมหากรุณาธิคุณที่พระองค์ทรงมีต่อพสกนิกรชาวไทยตลอดรัชสมัย เว็บไซต์ของสื่อชั้นนำระดับโลกหลายแขนง อาทิ บีบีซี (BBC), ซีเอ็นเอ็น (CNN), รอยเตอร์ส (Reuters), ไทม์ (Time) ฯลฯ โพสต์ข่าวประกอบรายงานพิเศษแทบจะในทันทีภายหลังแถลงการณ์จากสำนักพระราชวังเมื่อช่วงหัวค่ำวันพฤหัส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>โสมชบาจ๊ะจ๋า 18/03/60 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/887601</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYUE4L8jwpFmlvQtTig3YoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/887601" target="_blank"&gt;โสมชบาจ๊ะจ๋า 18/03/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าอทิตยาทรกิติคุณ ทรงเปิดอาคารเฉลิมพระเกียรติ 88 พรรษา รพ.ส่งเสริมสุขภาพ ตำบลบ้านแว้ อ.ดงหลวง มุกดาหาร วันที่ 18 มี.ค. เวลา 15.00 น. ... ไอคอนสยาม กำลังเดินหน้าไปได้สวย ชฎาทิพ จูตระกูล ก็เริ่มคิดปั้นโปรเจกต์ใหม่ๆต่อเพราะได้กุนซือคนใหม่ ระดับปรมาจารย์วงการธุรกิจ อาจารย์สรรค์ชัย เตียวประเสริฐกุล มาเสริมทีม ในตำแหน่งกรรมการผู้จัดการใหญ่สายงานค้าปลีกและนวัตกรรม ของกลุ่มบริษัทสยามพิวรรธน์... ดูข่าว CNN เรื่องแมงดาทะเล แล้วสนใจมาก ดร.ชวัลวัฒน์ อริยวรารมย์ จึงนำ แมงดาทะเลไปถ่ายเลือด วิจัยจนพบว่ามีเลือดสีน้ำเงิน ที่มีประโยชน์ในวงการแพทย์มาก เพราะนำไปสกัดเป็นสาร ใช้ในการตรวจห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กราดยิงเวกัส 59 ศพ มือปืนฆ่าตัวตายหนีผิด ซุกปืน-ระเบิดในบ้านอื้อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1087974</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITrHTz_6xuoLu677TDRsFYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 01:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1087974" target="_blank"&gt;กราดยิงเวกัส 59 ศพ มือปืนฆ่าตัวตายหนีผิด ซุกปืน-ระเบิดในบ้านอื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จำนวนผู้เสียชีวิตในเหตุกราดยิงที่งานคอนเสิร์ตในนครลาสเวกัส เมื่อคืนวันจันทร์ เพิ่มเป็น 59 รายแล้ว ขณะที่ตำรวจค้นบ้านผู้ต้องสงสัยที่ก่อเหตุ พบอาวุธและเครื่องกระสุนจำนวนมาก... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า จากกรณีเกิดเหตุกราดยิงขึ้นที่งานคอนเสิร์ตกลางแจ้ง ในเทศกาลดนตรีซึ่งจัดขึ้นที่โรงแรม มันดาเลย์ เบย์ บริเวณแหลมลาสเวกัส เมื่อคืนวันอาทิตย์ที่ 1 ตุลาคม ตามเวลาท้องถิ่น หรือราวเที่ยงวันจันทร์ตามเวลาไทย จนทำให้มีผู้เสียชีวิตมากถึง 59 ราย และบาดเจ็บอีกมากกว่า 500 คนนั้น ล่าสุดตำรวจยืนยันว่า ผู้ต้องสงสัยคือ นายสตีเฟน แพดด็อค อดีตนักบัญชีเกษียณอายุ วัย 64 ปี ซึ่งกราดยิงด้วยปืนอัตโนมัติลงมาจากห้องพัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฮิลลารี มีเฮ! โพลนำทิ้งห่าง 12 จุด แต่โดนัลด์ ทรัมป์ ลั่นยังไม่ยอมแพ้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/762792</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFRlVbLBoOKRXrZLWT79B4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 05:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/762792" target="_blank"&gt;ฮิลลารี มีเฮ! โพลนำทิ้งห่าง 12 จุด แต่โดนัลด์ ทรัมป์ ลั่นยังไม่ยอมแพ้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฮิลลารี คลินตัน มั่นใจชนะศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐฯมากขึ้น ผลโพลล่าสุด 2 สัปดาห์ก่อนถึงวันหย่อนบัตร นำทิ้งห่างโดนัลด์ ทรัมป์ มากถึง 12 จุด ได้คะแนนนิยมเหนือกว่า ร้อยละ 50 ต่อ 38 ขณะที่ทรัมป์ ยอมรับมีคะแนนนิยมตามหลัง แต่ยังไม่ยอมแพ้ เมื่อ 24 ต.ค.59 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็นรายงานความคืบหน้า ศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐฯ ที่จะมีขึ้นในวันที่ 8 พ.ย.59 ว่า ผลโพลล่าสุดของ ABC News สำรวจความนิยมของสองผู้สมัครชิงประธานาธิบดี ระหว่างนายโดนัลด์ ทรัมป์ ตัวแทนจากพรรครีพับลิกัน กับนางฮิลลารี คลินตัน ตัวแทนจากพรรคเดโมแครต ขณะเหลือเวลาอีกแค่ 2 สัปดาห์จะถึงวันเลือกตั้ง ปรากฏว่า คะแนนนิยมของนางฮิลลารี ทิ้งห่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โอละพ่อ! มะกันอพยพ ‘ทรัมป์ ทาวเวอร์’หลังพบถุงน่าสงสัย ที่แท้ใส่ของเล่น - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/823890</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKC8mDCmBSBsdTWDoOvtbUQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 16:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/823890" target="_blank"&gt;โอละพ่อ! มะกันอพยพ ‘ทรัมป์ ทาวเวอร์’หลังพบถุงน่าสงสัย ที่แท้ใส่ของเล่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่สหรัฐฯ อพยพผู้คนออกจากอาคาร ทรัมป์ ทาวเวอร์ ที่อยู่เขาในกรุงลอนดอน หลังจากมีผู้พบถุงต้องสงสัยในห้องล็อบบี้ ก่อนจะตรวจสอบพบว่าเป็นถุงใส่ของเล่นเด็ก... สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่า เจ้าหน้าที่ของสหรัฐฯ ต้องอพยพผู้คนออกจากอาคาร ‘ทรัมป์ ทาวเวอร์’ ตึกระฟ้าอันเป็นที่อยู่ในนครนิวยอร์กของ โดนัลด์ ทรัมป์ ว่าที่ประธานาธิบดีคนต่อไปของสหรัฐฯ เป็นการชั่วคราว หลังจากพบถุงต้องสงสัยอยู่ในห้องล็อบบี้ ก่อนจะรู้ความจริงในเวลาต่อมาว่า ถุงที่พบใส่เพียงของเล่นเด็กเอาไว้เท่านั้น นาย ฮิวเบิร์ต เรเยส เจ้าหน้าที่สืบสวนของสำนักงานตำรวจนิวยอร์ก บอกกับสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นว่า หลังอพยพผู้คนออกจากอาคาร เจ้าหน้าท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทรัมป์แรงปลาย!โพล ABC News-วอชิงตัน โพสต์ จี้ติดฮิลลารี ห่างไม่ถึง2จุด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/769571</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPAHwcRx-xwNL3AydOcMysqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMMi3mQI</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 07:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/769571" target="_blank"&gt;ทรัมป์แรงปลาย!โพล ABC News-วอชิงตัน โพสต์ จี้ติดฮิลลารี ห่างไม่ถึง2จุด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โดนัลด์ ทรัมป์ ใจชื้น ผลโพลเลือกตั้งล่าสุดจาก ABC News และวอชิงตัน โพสต์ ขณะเหลืออีกแค่ 8 วัน จะถึงวันเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐฯ คะแนนพุ่งจี้ตามหลังฮิลลารี คลินตันมาติดๆ ห่างไม่ถึง 2 จุด หลังจากก่อนหน้า ทิ้งห่างมากถึง 12 จุด เมื่อ 31 ต.ค.59 สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐฯ ที่กำลังจะมีขึ้นในวันที่ 8 พ.ย.ว่า ผลโพลสำรวจคะแนนนิยมล่าสุดของ ABC News และ Washington Post (วอชิงตัน โพสต์) ที่ออกมาเมื่อวันอาทิตย์ที่ 30 ตุลาคม ขณะเหลือเวลาอีกเพียง 8 วันจะถึงวันเลือกตั้ง ปรากฏว่า คะแนนนิยมของโดนัลด์ ทรัมป์ ตัวแทนจากพรรครีพับลิกันชิงตำแหน่งประธานาธิบดีสหรัฐฯ ตีตื้นขึ้นมา จนตามห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ห้างจีนปั้นไก่ยักษ์เลียนแบบ"ทรัมป์" - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733827</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONkhaZ7nEHRzLrDf_CT4m8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/733827" target="_blank"&gt;ห้างจีนปั้นไก่ยักษ์เลียนแบบ"ทรัมป์"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รองผู้อำนวยการฝ่ายวางแผนของห้างสรรพสินค้าเอ็น 1 อาร์ทวอล์ค มอลล์ ในเมืองไท่หยวน มณฑลซานซี ของจีน "นายเชา หมิงเหลียง" ให้สัมภาษณ์ซีเอ็นเอ็นว่า รูปปั้นไก่ที่มีใบหน้าเป็นนายทรัมป์ตัวนี้ บริษัทตั้งใจทำขึ้นมาเพื่อเป็นมาสคอตของห้าง ไก่ยักษ์ตัวนี้ มีทรงผมสีบรอนซ์ทองปลายสะบัดเหมือนทรงผมของทรัมป์ และีมีส่วนปีกที่ถูกออกแบบเป็นมือกำลังชี้นิ้ว ข้างหนึ่งส่วนอีกข้างกำลังจีบนิ้ว ซึ่งเป็นท่าทางประจำที่นายทรัมป์ทำบ่อยๆในช่วงปราศรัยหาเสีย นี่ไม่ใช่ครั้งแรกที่นายทรัมป์ถูกนำมาล้อเลียนอย่างเป็นเรื่องเป็นราว เพราะก่อนหน้านี้ หนังสือพิมพ์พีเพิลเดลีของจีน ก็เคยล้อเลียนนายทรัมป์ ด้วยการตัดต่อภาพเขากับทรงผมประจำตัวค...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สหรัฐขอโทษกล่าวหาอังกฤษสอดแนม“ทรัมป์” - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBQSjns3NkxmJyIS2r-dt8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 22:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/745804" target="_blank"&gt;สหรัฐขอโทษกล่าวหาอังกฤษสอดแนม“ทรัมป์”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำเนียบขาว ออกแถลงการณ์ขออภัยต่อรัฐบาลอังกฤษ หลังจากที่กล่าวหาว่า อดีตประธานาธิบดีบารัก โอบามา ใช้หน่วยข่าวกรองของอังกฤษ สอดแนมนายโดนัลด์ ทรัมป์ ขณะที่ทำการรณรงค์หาเสียงสู้ศึกเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐ สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานว่า นายเอช. อาร์. แมคมาสเตอร์ ที่ปรึกษาฝ่ายความมั่นคงแห่งชาติสหรัฐ ได้สนทนากับนายมาร์ค ไลออล แกรนท์ ที่ปรึกษาฝ่ายความมั่นคงแห่งชาติอังกฤษ เกี่ยวกับคำแถลงของนายฌอน สไปเซอร์ โฆษกทำเนียบขาว ที่ว่า หน่วยข่าวกรองอังกฤษได้ทำการดักฟังในอาคารทรัมป์ทาวเวอร์ในช่วงการรณรงค์หาเสียงเลือกตั้งในปีที่แล้ว เจ้าหน้าที่ทำเนียบขาว กล่าวว่า การสนทนาเป็นไปอย่างฉันท์มิตร และนายแมคมาสเตอร์ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>กราดยิงสนามบินสหรัฐ ตายหลายศพ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfCD3jaYNOuxGAQSgASQrQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2017 19:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734999" target="_blank"&gt;กราดยิงสนามบินสหรัฐ ตายหลายศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานอ้างเจ้าหน้าที่ว่า มีผู้เสียชีวิต 5 ราย ส่วนสถานีโทรทัศน์เอ็มเอสเอ็นบีซีรายงานว่า มีผู้ถูกยิงอย่างน้อย 9 คน ส่วนสำนักงานนายอำเภอเขตบราวาร์ด ทวีตว่า มีผู้เสียชีวิตหลายราย และมีการควบคุมตัวบุคคลไว้ 1 ราย หลังเกิดเหตุยิงกันขึ้นบริเวณที่รอรับกระเป๋าเดินทาง อาคารผู้โดยสารหมายเลข 2 ของสนามบินระหว่างประเทศ ฟอร์ท ลอเดอร์เดล ฮอลลีวูด ของสหรัฐ รายงานข่าวยังอ้างพยานในเหตุการณ์ว่า มือปืนที่ก่อเหตุเป็นชายที่อยู่ในช่วงอาวุ 20 สวมเสื้อยืดลายสตาร์วอร์ และโดนเจ้าหน้าที่ตำรวจยิง ขณะพยายามที่จะบรรจุกระสุนปืนชุดใหม่&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>‘ทรัมป์’ ทวีตจวกสื่อ ‘ศัตรูอเมริกัน’ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741130</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtHcIQVYCuTSGKuwjViVU4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/741130" target="_blank"&gt;‘ทรัมป์’ ทวีตจวกสื่อ ‘ศัตรูอเมริกัน’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ทวีตโจมตีสื่อชื่อดังของสหรัฐพร้อมแท็กชื่อแต่ละสำนักข่าวว่า เหล่าสื่อข่าวลวง ทั้งนิวยอร์กไทมส์ เอ็นบีซีนิวส์ เอบีซี ซีบีเอส ซีเอ็นเอ็น ไม่ใช่ศัตรูของเขา แต่เป็นศัตรูของชาวอเมริกัน การเปิดหน้าชนกับสื่อครั้งล่าสุดมีขึ้นหลังผู้นำสหรัฐวัย 70 ปีเปิดแถลงข่าวที่ทำเนียบขาวเมื่อวันพฤหัสบดี (16 ก.พ.) ร่ายยาวโทษสื่อว่าทำให้รัฐบาลของเขามีปัญหาทั้งที่เพิ่งทำงานได้เพียง 1 เดือน&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>CNN เกาะติด ยิ่งลักษณ์ หนีไปอยู่ลอนดอน ผู้ดีไม่ตอบขอลี้ภัยจริงหรือไม่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1084569</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxCRn6tVZv33StNvCYmKmUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1084569" target="_blank"&gt;CNN เกาะติด ยิ่งลักษณ์ หนีไปอยู่ลอนดอน ผู้ดีไม่ตอบขอลี้ภัยจริงหรือไม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CNN เกาะติด ยิ่งลักษณ์​ เผยแหล่งข่าวพรรคเพื่อไทย บอก ‘ปู’ หนีไปอยู่อังกฤษ ขณะที่สำนักงานตรวจคนเข้าเมืองสหราชอาณาจักร ยังอุบ ไม่แสดงความเห็นใดๆ กับนักข่าวซีเอ็นเอ็น หลังถามว่าอดีตนายกฯ ไทย ขอลี้ภัยอยู่ในอังกฤษจริงหรือไม่ เมื่อ 29 ก.ย.60 สำนักข่าวยักษ์ใหญ่ ซีเอ็นเอ็น เกาะติดความคืบหน้านางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีของไทย ซึ่งถูกศาลฎีกาแผนกคดีอาญาของผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง อ่านคำพิพากษาลับหลัง จำคุกนางสาวยิ่งลักษณ์ เป็นเวลา 5 ปี และไม่รอลงอาญา จากความผิดในคดีไม่ระงับยับยั้งความเสียหายในโครงการจำนำข้าว พร้อมทั้งได้ออกหมายจับนางสาวยิ่งลักษณ์ เพื่อให้บังคับคดีตามคำพิพากษาของศาลต่อไป ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผลสำรวจพบ ผู้ใช้ Snapchat ส่วนใหญ่ไม่สนใจข่าวจากสื่อกระแสหลักหรือโฆษณาในตัวแอพ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/90117</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHj5nTlOgR-p4kHq3UoFyyMqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 14:17:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/90117" target="_blank"&gt;ผลสำรวจพบ ผู้ใช้ Snapchat ส่วนใหญ่ไม่สนใจข่าวจากสื่อกระแสหลักหรือโฆษณาในตัวแอพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มีผลสำรวจล่าสุดจากบริษัท Fluent เกี่ยวกับพฤติกรรมของผู้บริโภคเกี่ยวกับการรับข้อมูลข่าวสารบน Snapchat โดยสำรวจชาวอเมริกัน 3,327 คน พบว่าผู้ใช้ส่วนใหญ่แทบไม่ได้สนใจข่าวบน Snapchat จากสำนักข่าวเลย แม้จะมีทั้ง CNN, The Wall Street Journal, The New York Times และสื่อกระแสหลักอื่น ๆ จากผลสำรวจนั้นเผยว่า 61% ของผู้ตอบแบบสอบถามไม่ได้สนใจติดตามข่าวบน Snapchat จากสำนักข่าวเลย แม้จะมีข่าวจากสื่อกระแสหลักก็ตาม ซึ่งหากมองไปถึงเรื่องกีฬาแล้ว พบว่ามีผู้ตอบแบบสอบถามจำนวน 50% ไม่ได้ติดตามช่องกีฬาอย่าง ESPN, NBA, NFL และหากมองไปถึงเรื่องความบันเทิง ผู้ตอบแบบสอบถาม 57% บอกว่าพวกเขาหลีกเลี่ยงแบรนด์เกี่ยวกับควา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>"ดูเตร์เต" ปฎิเสธเรื่องโยนคนจาก ฮ. - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378529184/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPPHwP0342wBtzS2YomNzwqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMMHamAI</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 03:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/foreign/378529184/" target="_blank"&gt;"ดูเตร์เต" ปฎิเสธเรื่องโยนคนจาก ฮ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผู้นำฟิลิปปินส์ให้สัมภาษณ์ล่าสุด ปฏิเสธเรื่องเคยจับคนโยนลงจากเฮลิคอปเตอร์ โดยบอกว่า แค่ล้อเล่นแล้วผู้สื่อข่าวก็เอาไปเขียนกันเป็นจริงเป็นจัง ประธานาธิบดีโรดริโก ดูเตร์เต ของฟิลิปปินส์ ให้สัมภาษณ์ "CNN ฟิลิปปินส์" เมื่อวันพฤหัสบดี ปฏิเสธเรื่องการโยนคนลงจากเฮลิคอปเตอร์ ซึ่งตรงกันข้ามกับการปราศรัยในระหว่างลงพื้นที่ประสบภัยพิบัติจากพายุ "นก เต็น" เมื่อวันที่ 27 ธันวาคม ที่ผ่านมา โดยเขาบอกว่า เราไม่มีเฮลิคอปเตอร์ เราไม่ได้ใช้ และอธิบายว่า เหตุการณ์นั้น "เป็นเพียงแค่จินตนาการความคิดสร้างสรรค์ของทูลโฟ" // ดูเตร์เตไม่ได้ระบุอย่างชัดเจนว่า ทูลโฟเป็นใคร แต่เขาอาจจะหมายถึงผู้สื่อข่าวคนใดคนหนึ่งที่ใช้นา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>เตรียมดำเนินคดีรื้อรีสอร์ทบนภูทับเบิกเพิ่ม 11 แห่ง - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/95772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBasGtBo_vcCa2XNMGYBYG8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 15:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/95772" target="_blank"&gt;เตรียมดำเนินคดีรื้อรีสอร์ทบนภูทับเบิกเพิ่ม 11 แห่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คณะทำงานฝ่ายปฏิบัติการ ศูนย์ปฏิบัติการตามมาตรการแก้ไขปัญหาการครอบครองและใช้ประโยชน์พื้นที่ป่าภูทับเบิก เตรียมเปิดปฏิบัติการจับกุมรีสอร์ทในกลุ่มที่ 3 รวม 11 แห่ง ซึ่งเป็นกลุ่มคนนอกพื้นที่เข้าสร้างสิ่งปลูกสร้างและรีสอร์ท โดยเปิดปฏิบัติการตั้งแต่วันพรุ่งนี้ ถึงวันที่ 23 ธันวาคมนี้ เพื่อให้แล้วเสร็จก่อนปีใหม่ นายสมลักษณ์ ยกน้อยวงษ์ นายอำเภอหล่มเก่า เปิดเผยความคืบหน้าเกี่ยวกับการแก้ไขปัญหาการครอบครองและใช้ประโยชน์พื้นที่ป่าภูทับเบิก ตามคำสั่ง คสช.ที่ 35/2559 หลังจากที่มีการดำเนินการให้รื้อถอนรีสอร์ทไปแล้วก่อนหน้านี้ โดยในวันพรุ่งนี้ถึงวันที่ 23 ธันวาคม ได้กำหนดวันดีเดย์เปิดปฏิบัติการจับกุมรีสอร์...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>กฎหมายความมั่นคงไซเบอร์จีน สร้างความสับสนให้ธุรกิจต่างชาติ - Prachatai</title><link>http://prachatai.org/journal/2017/06/71813</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjcFrS2pTjTqucw0VqmAacqFggEKg4IACoGCAowteIVMObcAjCNrgg</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 11:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://prachatai.org/journal/2017/06/71813" target="_blank"&gt;กฎหมายความมั่นคงไซเบอร์จีน สร้างความสับสนให้ธุรกิจต่างชาติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Prachatai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กฎหมายความมั่นคงไซเบอร์ของจีนเพิ่งมีผลอย่างเป็นทางการไปเมื่อวันที่ 1 มิ.ย. ที่ผ่านมา ท่ามกลางเสียงวิพากษ์วิจารณ์และในขณะเดียวกันมันก็สร้างความสับสนให้กับธุรกิจต่างชาติ จากความไม่แน่นอนในด้านการนิยาม และแม้กฎหมายจะบังคับใช้แล้วแต่ก็ยังแก้ไขไม่แล้วเสร็จในบางส่วน ทำให้บริษัทต่างชาติไม่รู้ว่าควรจะทำอย่างไรกันแน่ 6 มิ.ย. 2560 สื่อซีเอ็นเอ็นระบุว่าทางการจีนผ่านกฎหมายความมั่งคงไซเบอร์ตั้งแต่ปี 2559 โดยอ้างว่าจะเป็นกฎหมายเพื่อเสริมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลและและตอบโต้การต้มตุ๋นในโลกออนไลน์ แต่กฎหมายนี้ก็ยังมีความคลุมเครือและปล่อยให้รายละเอียดของกฎหมายรวมถึงการนำมาใช้อยู่ในดุลยพินิจของสำนักงานบริหา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://prachatai.org">Prachatai</source></item><item><title>เที่ยวบินPK-661ของปากีสถาน ขาดการติดต่อ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/730826</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlcd-DSbRHrEe4HBJl4PzIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 13:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/730826" target="_blank"&gt;เที่ยวบินPK-661ของปากีสถาน ขาดการติดต่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานว่า สายการบินระหว่างประเทศของปากีสถาน เที่ยวบิน PK-661 พร้อมผู้โดยสาร 40 รายได้ขาดการติดต่อกับหอบังคับการบิน&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>เกิดเหตุโจมตีไนท์คลับในตุรกี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734211</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKly4tGX47ENzWMzStAD_agqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/734211" target="_blank"&gt;เกิดเหตุโจมตีไนท์คลับในตุรกี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงานว่า เกิดเหตุโจมตีไนท์คลับแห่งหนึ่งในเมืองเบสิกทาส ชานกรุงอิสตันบูลของตุรกี โดยเจ้าหน้าที่ยังไม่สามารถระบุได้ว่าผู้ก่อเหตุเป็นใคร และมีแรงจูงใจอะไรในการก่อเหตุรุนแรงครั้งนี้ มีรายงานว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บจำนวน 40 คน และเสียชีวิต 35 คน ด้านผู้ว่าการอิสตันบูลนาย"วาซิบ ซาฮิน"บอกว่าเหตุรุนแรงครั้งนี้ เป็นการก่อเหตุโจมตีที่รุนแรง พุ่งเป้าทำลายชีวิตประชาชนผู้บริสุทธิ์ ที่กำลังเฉลิมฉลองส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ศิลปินผู้ล่วงลับ Prince ลงทุนในบริษัทโซลาร์เซลล์อย่างลับๆ ช่วงที่เขามีชีวิตอยู่ - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/93022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOd0WwNdSBzFZlhabfoOELwqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 03:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/93022" target="_blank"&gt;ศิลปินผู้ล่วงลับ Prince ลงทุนในบริษัทโซลาร์เซลล์อย่างลับๆ ช่วงที่เขามีชีวิตอยู่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Prince ศิลปินป๊อบสตาร์ผู้ล่วงลับ นอกจากสร้างมรดกทางดนตรีไว้จนเป็นที่จดจำแล้ว เขายังลงทุนในบริษัททำฟาร์มโซลาร์เซลล์ที่โอ๊คแลนด์ด้วย ในชื่อบริษัทว่า "Powerhouse" มันเริ่มต้นจากการพูดคุยย้อนไปในปี 2011 กับเพื่อนของเขาคือ Van Jones นักวิจารณ์ที่ CNN และนักกิจกรรมด้านสิทธิมนุษยชนของแคลิฟอร์เนียรวมถึงเคยเป็นที่ปรึกษาเรื่องการจ้างงานด้านสิ่งแวดล้อมให้อดีตประธานาธิบดีบารัค โอบามา Prince ถาม Jones ว่า ฉันสงสัยว่าถ้ามีเงินสัก 4 ล้านเหรียญสหรัฐฯ จะทำอย่างไรกับมันดี ภรรยาของฉันบอกว่า ฉันต้องสร้างฟาร์มโซลาร์เซลล์ให้ทั่วโอ๊คแลนด์ นั่นจึงเป็นที่มาของการก่อตั้งและร่วมลงทุนในบริษัท Powerhouse บริษัทลงทุนพลั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>เคาะสนิมคืนจอ?? "สเตฟาน" โผล่7สี.. เคืองเพจกุข่าวตาย 2 รอบ - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1095834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOT4hdXA4O2wxWTyzFcN9LEqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 01:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/thai-news/1095834" target="_blank"&gt;เคาะสนิมคืนจอ?? "สเตฟาน" โผล่7สี.. เคืองเพจกุข่าวตาย 2 รอบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หายไปอึ๋มไม่พอ โอ๊ะโอว์ๆ พระเอกในตำนานวิก 7 สี ยังเจอข่าวแช่งว่า "ดับสยอง พระเอกในตำนาน สเตฟานสิ้นแล้วรถชนดับ อ้างชื่อ CNN รายงาน " ทำเอาแฟนๆที่ไม่รู้เรื่อง รู้ราวตื่นตระหนก ต๊กใจ ล่าสุดพระเอกไม่อ้วนเอาเท่าไหร่"สเตฟาน ซาลาโมเน่" หรือ ฐสิษฐ์ สินคณาวิวัฒน์ ก็เปิดใจถึงกระแสข่าวลือแช่งให้ตายทั้งเป็น 2 ครั้งซ้อนว่า" ผมยังไม่ตาย ผมไม่ได้โกรธกับข่าวสเตฟานตายอีกแล้วนะ แต่โกรธเคืองตรงที่รูปที่มันตายดำ หัวขาว ใส่เหมือนผ้าเหลือง ข่าวซีเอ็นเอ็นๆ ซึ่งอันที่ผมสีดำตลอด สีเหลืองผมไม่ใส่ รับไม่ได้อ่ะ แต่ตอนที่มีข่าวครั้งแรกผมซีเรียสนะเพราะแม่ป่วย แม่ตกใจ"สเตฟานกล่าว นอกจากไม่ตายแล้น สเตฟานยังควงเพื่อนซี้"หม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>กอล์ฟสแควร์ 07/08/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1028776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBwYV47Lvc-km8z-xeAXu8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1028776" target="_blank"&gt;กอล์ฟสแควร์ 07/08/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“จงคบกับคนที่จะทำให้คุณมีความสุข/คนที่ทำให้คุณหัวเราะ/คนที่ช่วยคุณในยามจำเป็น/คนที่เอาใจใส่คุณอย่างจริงใจ-คนเหล่านี้สมควรรักษาไว้...ส่วนคนอื่นๆก็แค่ผ่านเข้ามาในชีวิตเท่านั้น” คาร์ล มากซ์ นักปรัชญา-นักเศรษฐศาสตร์ผู้ยิ่งใหญ่ (1818-1883) อาจารย์เสรี สุวรรณภานนท์ และอดีตบิ๊กวอลเลย์บอล สมควร รวิรัฐ ฝากแสดงความยินดีกับ ธงชัย โชติจุฬางกูร ทำโฮลอินวันครั้งแรกในชีวิตที่เมืองเอกวิสต้าสนามขาประจำ “เสี่ยคิงคอง” เจ้าของสนามไดรฟ์เสรีกอล์ฟตลิ่งชัน เล่นหลุมละ 20 บาท มีรายได้มา 380 บาท แต่ “บิ๊กกัน” คำนวณแล้วต้องเลี้ยงฉลองอีกอย่างน้อย 2 แสน เพราะมีเพื่อนพ้องน้องพี่จองคิวยาวถึง ลอยกระทง แล้ว ชีวิตคือการเดินท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ลูกรักยืนยัน"ปู่ฮิวจ์"ร่อแร่ทนดูไม่ได้พ่อป่วยทรมาน - สยามดารา</title><link>http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1104196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOI2iNcTsxSYjkh9JLCsRIqGQgEKhAIACoHCAow6JXeCjC7sNUBMKrolwI</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 23:14:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.siamdara.com/hot-news/inter-news/1104196" target="_blank"&gt;ลูกรักยืนยัน"ปู่ฮิวจ์"ร่อแร่ทนดูไม่ได้พ่อป่วยทรมาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สยามดารา&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ใกล้สิ้นตำนานเพลย์บอย ! คูเปอร์ เฮฟเนอร์ ลูกชายหัวแก้วหัวแหวนของ ฮิวจ์ เฮฟเนอร์ ตำนานผู้ก่อตั้ง "เพลย์บอย" นิตยสารปลุกใจเสือป่า ยืนยันว่าพ่อบังเกิดเกล้าที่ปัจจุบันอายุ 91 ปี มีปัญหาสุขภาพเข้าขั้นวิกฤติ จนน่าเป็นห่วงมากๆ "ปู่ฮิวจ์" บุรุษผู้สร้างความสุขให้กับบรรดาชายชาตรี ด้วยการรังสรรค์นิตยสารที่ทำให้บุรุษเพศกระชุ่มกระช่วยมานานกว่าครึ่งศตวรรษ อย่างไรก็ตามตอนนี้ เฮฟเนอร์ซีเนียร์ กำลังอยู่ในสถานการณ์ความเป็นความตาย เพราะมีข่าวออกมาเป็นระลอกว่าเขาป่วยหนัก และไม่ได้ออกสื่อมานานแล้ว แม้ช่วงที่ผ่านมา เฮฟเนอร์ จะมีข่าวออกมาปฏิเสธเรื่องปัญหาสุขภาพก็ตาม แต่ คูเปอร์ ลูกชายวัย 25 ปี ซึ่งมีแผนที่จะเข้าม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.siamdara.com">สยามดารา</source></item><item><title>ระทึก มือปืนบุกยิงศูนย์ส่งสินค้า-ไปรษณีย์ ซานฟรานฯ ดับ 3 ก่อนยิงตัวตาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/973563</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvUcHRqLgxVgVpKPccUiowqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/973563" target="_blank"&gt;ระทึก มือปืนบุกยิงศูนย์ส่งสินค้า-ไปรษณีย์ ซานฟรานฯ ดับ 3 ก่อนยิงตัวตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มะกันช็อกอีก มือปืนบุกยิงพนักงานที่ศูนย์ขนส่งสินค้า-ไปรษณีย์ ที่ซานฟรานซิสโก ดับ 3 ศพ ก่อนหันปากกระบอกปืนยิงปลิดชีพตัวเองตาย เบื้องต้น ตร.ยังไม่ชี้มูลเหตุจูงใจก่อเหตุสยอง เมื่อ 15 มิ.ย. สำนักข่าวซีเอ็นเอ็น รายงาน เกิดเหตุระทึก มือปืนชายบุกยิงผู้คนที่ศูนย์บริการลูกค้า ของบริษัทขนส่งสินค้าและไปรษณีย์เอกชน (United Parcel Service) หรือ UPS (ยูพีเอส) ในนครซานฟรานซิสโก ของสหรัฐฯ เป็นเหตุให้พนักงาน ดับ 3 ศพ ก่อนคนร้ายจะยิงตัวเองเสียชีวิต และต่อมา ทราบชื่อคนร้ายว่า คือ นายจิมมี แลม ขณะที่เจ้าหน้าที่ตำรวจสหรัฐฯ ยังไม่เปิดเผยชื่อเหยื่อเคราะห์ร้าย ข่าวแจ้งว่า สำนักงานตำรวจในซานฟรานซิสโก ได้รับแจ้งเกิด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไม่แคล้วไอซิส! คาร์บอมบ์สุดโหดถล่มซีเรีย ตายอนาถกว่าครึ่งร้อย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/866595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4HmJlvxQs8hs9VGbQynD4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLP5mQI</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/866595" target="_blank"&gt;ไม่แคล้วไอซิส! คาร์บอมบ์สุดโหดถล่มซีเรีย ตายอนาถกว่าครึ่งร้อย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพประกอบ สภาพเมืองอัล-บับ ในซีเรีย) เกิดเหตุคาร์บอมบ์สุดสยอง ที่หมู่บ้านทางภาคตะวันตกเฉียงเหนือของซีเรีย ดับอนาถอย่างน้อย 50-60 ราย และบาดเจ็บหลายสิบคน คาดกลุ่มไอซิสอยู่เบื้องหลัง เมื่อ 24 ก.พ. 60 สำนักข่าวต่างประเทศรายงาน เกิดเหตุคาร์บอมบ์ หรือระเบิดติดรถยนต์รุนแรงถล่มหมู่บ้านแห่งหนึ่ง ใกล้เมืองอัล-บับ ทางภาคตะวันตกเฉียงเหนือของซีเรีย เมื่อ 24 ก.พ. เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตสลด มากถึง 53-60 ราย บาดเจ็บหลายสิบคน โดยกลุ่มสังเกตการณ์ด้านสิทธิมนุษยชนในซีเรีย เผยว่า เหตุระเบิดคาร์บอมบ์ได้ทำลายฐานที่มั่นของกบฏที่หมู่บ้านซอแซน ซึ่งอยู่ห่างจากเมืองอัล-บับ ไปทางตะวันตกเฉียงเหนือ 8 กม. ขณะที่ทราบกั...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>