<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>สถาบันวัคซีนแห่งชาติ - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZW5Fell6RjROaElDZEdnb0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:09:12 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>จับตาสรรหา “ผอ.สถาบันวัคซีนแห่งชาติ” - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438351</link><guid isPermaLink="false">CAIiEManG-RNOZRZpSWZ633X47sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438351" target="_blank"&gt;จับตาสรรหา “ผอ.สถาบันวัคซีนแห่งชาติ”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นพ.จรุง เมืองชนะ ผอ.สถาบันวัคซีนแห่งชาติ กล่าวว่า ที่ผ่านมาสถาบันวัคซีนแห่งชาติจัดตั้งขึ้นตาม พ.ร.ฎ.จัดตั้งสถาบันวัคซีนแห่งชาติ (องค์การมหาชน) พ.ศ.2555 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สถาบันวัคซีนแห่งชาติ จับมือ ม.นเรศวร จัดตั้งศูนย์ทดสอบวัคซีนในสัตว์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/951957</link><guid isPermaLink="false">CAIiECezOol6IJ9L6Gv6OfO9uEAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 04:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/951957" target="_blank"&gt;สถาบันวัคซีนแห่งชาติ จับมือ ม.นเรศวร จัดตั้งศูนย์ทดสอบวัคซีนในสัตว์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สถาบันวัคซีนแห่งชาติ จับมือ ม.นเรศวร จัดตั้งศูนย์ทดสอบวัคซีนในสัตว์ ทดลองตามมาตรฐานสากลแห่งแรกของไทย เพื่อเป็นการต่อยอดพัฒนางานด้านวัคซีนของประเทศ รวมทั้งสนับสนุนความมั่นคงของชาติทางด้านวัคซีนและการพึ่งตนเองได้อย่างยั่งยืน... เมื่อวันที่ 24 พ.ค.60 ดร.นพ.จรุง เมืองชนะ ผู้อำนวยการสถาบันวัคซีนแห่งชาติ (สวช.) และ ดร.สุชาติ เมืองแก้ว รองอธิการบดีฝ่ายบริหาร มหาวิทยาลัยนเรศวร (มน.) ร่วมกันลงนามบันทึกข้อตกลงความร่วมมือการจัดตั้งศูนย์ทดสอบวัคซีนในสัตว์ทดลองตามหลักการมาตรฐานสากล OECD GLP (Organization for Economic Co-operation and Development for Good Laboratory Practice) ณ สถานสัตว์ทดลองเพื่อการวิจั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผอ.สถาบันวัคซีน ชี้ วัคซีนไข้เลือดออกได้รับขึ้นทะเบียนจาก อย. มีความปลอดภัย ลดโอกาสเสี่ยง 65% - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/827717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4GLo4PmFcmws-JJNMMKcwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/827717" target="_blank"&gt;ผอ.สถาบันวัคซีน ชี้ วัคซีนไข้เลือดออกได้รับขึ้นทะเบียนจาก อย. มีความปลอดภัย ลดโอกาสเสี่ยง 65%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 2 มกราคม ดร.นพ.จรุง เมืองชนะ ผู้อำนวยการสถาบันวัคซีนแห่งชาติ ให้สัมภาษณ์กรณีวัคซีนป้องกันโรคไข้เลือดออกได้รับการขึ้นทะเบียนจากสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา (อย.) ของไทยเมื่อปลายปี 2559 ที่ผ่านมาว่า นับเป็นความก้าวหน้าของวิทยาการด้านการป้องกันโรคไข้เลือดออก 4 สายพันธุ์ ซึ่งเป็นโรคประจำถิ่นของประเทศเมืองร้อนที่มียุงลายเป็นพาหะนำโรค วัคซีนป้องกันโรคไข้เลือดออกนี้เป็นความร่วมมือของ 13 ประเทศทั่วโลกรวมถึงประเทศไทย และการที่วัคซีนดังกล่าวนี้ได้รับการขึ้นทะเบียนจาก อย. แสดงว่าวัคซีนนี้มีประสิทธิภาพในการป้องกันโรคและมีความปลอดภัยกับประชาชน เมื่อใช้ตามที่กำหนดในเอกสารกำกับ ดร.นพ.จรุง กล่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ป.ป.ช.ประกาศ '55 บิ๊กองค์กรมหาชน' ต้องยื่นบัญชีทรัพย์สิน-หนี้สิน - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiELCLuDLGYojeFZLyffU29HMqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 05:17:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 4 พ.ย.61 พล.ต.อ.วัชรพล ประสารราชกิจ ประธานกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ได้ออกประกาศคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ เรื่อง กำหนดตำแหน่งของผู้มีหน้าที่ยื่นบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินตามมาตรา 102 พ.ศ.2561 ซึ่งจะมีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 ธ.ค.นั้นมีเนื้อหาในการกำหนดให้ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง ตุลาการศาลรัฐธรรมนูญ ผู้ดำรงตำแหน่งในองค์กรอิสระ และเจ้าหน้าที่ของรัฐยื่นบัญชีทรัพย์สินและหนี้สินของตน คู่สมรส และบุตรที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะ โดยเนื้อหาของประกาศนี้ได้กำหนดผู้ที่จะต้องยื่นบัญชีทรัพย์สินและหนี้สิน โดยเฉพาะในส่วนขององค์การมหาชนนั้นมีมากถึง 55 องค์กร...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>เปิดตัว VIMU หน่วยข้อมูลบริหารจัดการ "วัคซีน" - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJU_pvWIbdVIDl9FMuLBELkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386084" target="_blank"&gt;เปิดตัว VIMU หน่วยข้อมูลบริหารจัดการ "วัคซีน"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาวะการขาดแคลนวัคซีนอาจจะดูเหมือนเป็นเรื่องไกลตัว แต่เชื่อหรือไม่ว่า “วัคซีน” หรือภูมิคุ้มกันหลอดเล็กๆนี่ละ ที่เป็นเรื่องระดับความมั่นคงของประเทศเลยทีเดียว ล่าสุด สถาบันวัคซีนแห่งชาติ ได้จัดตั้ง VIMU หรือหน่วยข้อมูลและบริหารจัดการวัคซีน หนึ่งในภารกิจขับเคลื่อนยุทธศาสตร์การสำรองวัคซีนเพื่อสร้างความมั่นคงด้านวัคซีนของประเทศ ถือเป็นหนึ่งในการขานรับนโยบายไทยแลนด์ 4.0 ในการใช้เทคโนโลยีติดตามข้อมูลความเคลื่อนไหวด้านวัคซีน เพื่อประเมินสถานการณ์วัคซีนของประเทศและนำข้อมูลมาใช้ประกอบการตัดสินใจสำรองวัคซีนได้อย่างเพียงพอในทุกสถานการณ์ ลดความเสี่ยงต่อการขาดแคลนวัคซีนได้ ดร.นพ.จรุง เมืองชนะ ผู้อำนวยการส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ยื่นหนังสือติงแนวทางบริการวัคซีนมะเร็งปากมดลูก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364841</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDeP1fsBiqrs7YwaV_VmJfcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364841" target="_blank"&gt;ยื่นหนังสือติงแนวทางบริการวัคซีนมะเร็งปากมดลูก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 29 ส.ค. ที่สำนักงานสถาบันวัคซีนแห่งชาติ (องค์การมหาชน) เครือข่ายผู้หญิงในระบบหลักประกันสุขภาพมาตรฐานเดียว พร้อมองค์กรภาคีเครือข่าย นำโดย น.ส.สุภัทรา นาคะผิว นางอรกัลยา พุ่มพึ่ง แกนนำเครือข่ายผู้หญิงฯ เข้ายื่นหนังสือแสดงความกังวลเกี่ยวกับการจัดหาและให้บริการวัคซีนป้องกันมะเร็งปากมดลูก (HPV) โดยมี ดร.นพ.จรุง เมืองชนะ ผอ.สถาบันวัคซีนฯ เป็นผู้รับหนังสือ ทั้งนี้ น.ส.สุภัทรากล่าวว่า มีความ กังวลจากการที่คณะอนุกรรมการสร้างเสริมภูมิคุ้มกันโรค ภายใต้คณะกรรมการวัคซีนแห่งชาติ ได้มีมติ 1.ขยายช่วงอายุการเข้าถึงวัคซีนเป็น 18 ปี เราจึงมีความกังวลว่า วัคซีนนี้จะมีประสิทธิภาพดีในเด็กที่ยังไม่มีเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เร่งฉีดวัคซีน..ไวรัสเอชพีวี สกัด "มะเร็งปากมดลูก" คุกคามหญิงไทย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1347398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9PyN1TuWQM3o2N0hw0Hu4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1347398" target="_blank"&gt;เร่งฉีดวัคซีน..ไวรัสเอชพีวี สกัด "มะเร็งปากมดลูก" คุกคามหญิงไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อ “มะเร็งปากมดลูก” เริ่มคุกคามผู้หญิงในโลกมากขึ้นเรื่อยๆ ในแต่ละปีจะมีผู้หญิงเฉลี่ยวันละ 753 ราย หรือประมาณ 275,000 ราย เสียชีวิตจากมะเร็งปากมดลูก และมีผู้ป่วยรายใหม่เพิ่มขึ้นปีละกว่า 500,000 ราย องค์การอนามัยโลกประมาณการว่าในทุกๆ 2 นาที ทั่วโลกจะมีผู้หญิงเสียชีวิตจากมะเร็งปากมดลูก 1 ราย สำหรับประเทศไทย “มะเร็งปากมดลูก” เป็นโรคมะเร็งในสตรีที่พบเป็นอันดับ 2 รองจากมะเร็งเต้านม ทุกๆปีจะมีผู้หญิงไทยป่วยมะเร็งปากมดลูกรายใหม่เพิ่มขึ้นกว่า 10,000 ราย ในจำนวนนี้เสียชีวิตเฉลี่ยปีละประมาณ 6,500 ราย หรือวันละ 17 ราย สาเหตุสำคัญของมะเร็งปากมดลูกเกิดจากการติดเชื้อไวรัสที่ชื่อ humen papilloma virus ห...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ฉัตรชัย' เร่งรัดแผนให้ไทยปลอดโรคหัดใน ปี'63 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809229</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQ8T0a0YxWqbukukb0sUpIqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809229" target="_blank"&gt;'ฉัตรชัย' เร่งรัดแผนให้ไทยปลอดโรคหัดใน ปี'63&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 2 สิงหาคม 2561 เวลา 09.00 น. ณ ห้องประชุม 301 ตึกบัญชาการ 1 ทำเนียบรัฐบาล พลเอก ฉัตรชัย สาริกัลยะ รองนายกรัฐมนตรี เป็นประธานการประชุมคณะกรรมการวัคซีนแห่งชาติ ครั้งที่ 3/2561 ร่วมกับหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง สรุปสาระสำคัญของผลการประชุม ดังนี้ ที่ประชุมเห็นชอบแผนระยะสั้นเพื่อการเร่งรัดการกำจัดโรคหัด ตามพันธสัญญานานาชาติ โดยรณรงค์ให้ฉีดวัคซีนป้องกันโรคหัดในเด็กและผู้ใหญ่ในกลุ่มเป้าหมาย เพื่อหยุดการแพร่เชื้อ และการระบาดของโรคหัดในระดับประเทศ ภายในปี 2563 สำหรับทางเลือกกลไกการพิจารณาการนำวัคซีนใหม่มาใช้ในแผนงานเพื่อสร้างเสริมภูมิคุ้มกันโรค ที่ประชุมให้นำเสนอรายละเอียดของทางเลือกให้ชัดเจน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ประชุม "วัคซีนอาเซียน" ความมั่นคงด้านภูมิคุ้มกัน..ระดับภูมิภาค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1236866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8LuTkESzyzQKqMlb2QrrwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1236866" target="_blank"&gt;ประชุม "วัคซีนอาเซียน" ความมั่นคงด้านภูมิคุ้มกัน..ระดับภูมิภาค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ด้วยวิวัฒนาการทั้งของโลกและของโรคเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็ว “วัคซีน” เป็นผลงานทางสติปัญญาที่คิดค้นขึ้นมานานเกือบ 300 ปี เพื่อใช้สร้างภูมิคุ้มกันต่อโรคต่างๆ ได้เปลี่ยนแปลงสถานะจากการเป็นเพียงตัวกระตุ้นภูมิต้านทานในร่างกายของมนุษย์ มาเป็นเรื่องของ “ความมั่นคง” ที่มีผลต่อประชากรไม่เฉพาะในระดับประเทศเท่านั้น หากรวมถึงมนุษยชาติในโลกทั้งหมด ในอดีตที่ผ่านมา สหรัฐอเมริกาเป็นประเทศที่มีการผลิต จำหน่าย และส่งออกวัคซีนสูงที่สุดในโลก สูงกว่าประเทศญี่ปุ่นถึง 6 เท่า จึงถือว่าเป็นประเทศ ที่มีการค้นคว้าวิจัยเกี่ยวกับวัคซีนมากที่สุดในโลกมาตั้งแต่ปี ค.ศ.1976 แต่การคิดค้นวัคซีนในโลกจริงๆแล้วเกิดขึ้นในยุโรป โดย เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จัดวัคซีน 'ฮิบ' รวมให้เด็กไทยฟรีป้องกัน 5 โรค เริ่มใช้ปี 62 - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/792595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGV85fBVAgpl9Z08o1QkNxAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/792595" target="_blank"&gt;จัดวัคซีน 'ฮิบ' รวมให้เด็กไทยฟรีป้องกัน 5 โรค เริ่มใช้ปี 62&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 15 กุมภาพันธ์ 2561 ที่ห้องประชุมคณะรัฐมนตรี สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรี ทำเนียบรัฐบาล พลเอกฉัตรชัย สาริกัลยะ รองนายกรัฐมนตรี ในฐานะประธานคณะกรรมการวัคซีนแห่งชาติ พร้อมด้วย นายแพทย์เจษฎา โชคดำรงสุข ปลัดกระทรวงสาธารณสุข(สธ.)และคณะกรรมการวัคซีนแห่งชาติ เข้าร่วมประชุม คณะกรรมการวัคซีนแห่งชาติ ครั้งที่ 1/2561 เพื่อพิจารณาการเพิ่มนำวัคซีนใหม่ในแผนงานสร้างเสริมภูมิคุ้มกันโรค และยกระดับการบริหารจัดการวัคซีน พลเอกฉัตรชัย กล่าวว่า คณะกรรมการฯพิจารณาเห็นชอบให้บรรจุวัคซีนป้องกันการติดเชื้อแบคทีเรีย ฮีโมฟีลุส อินฟลูเอนเซ ชนิดบี (Haemophilus influenzae type b Vaccine) หรือเรียกสั้นๆ ว่า เชื้อฮิ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item></channel></rss>