<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอสองพี่น้อง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2QwWDI1cUVnSjBhQ2dBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:04:03 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>เรียกคนปล่อยคลิป ตร.ทะเลาะเด็กอาชีวะ ข้อหาผิดพ.ร.บ.คอมพ์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439906</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhQwztIwzzgRqdzIRMBaZgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439906" target="_blank"&gt;เรียกคนปล่อยคลิป ตร.ทะเลาะเด็กอาชีวะ ข้อหาผิดพ.ร.บ.คอมพ์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แจงดราม่า คลิปตำรวจทะเลาะเด็กอาชีวะ พร้อมเรียกสาวมือโพสต์รับทราบข้อหา ผกก.สภ.สองพี่น้อง แจงคลิปตำรวจทะเลาะเด็กอาชีวะ ผมจับรถมอเตอร์ไซค์แต่ง เผยเด็กยั่วยุก้าวร้าวก่อน พร้อมเรียกเจ้าของโพสต์รับทราบข้อกล่าวหา นำข้อมูลข่าวสารที่ให้ความเป็นเท็จไม่มีความเป็นจริงทำให้เกิดความเสียหาย... จากกรณีโลกออนไลน์แชร์คลิปเจ้าหน้าที่ตำรวจกำลังปะทะคารมกับเด็กนักเรียนอาชีวะ ขณะจับรถจักรยานยนตร์แต่ง ใน จ.สุพรรณบุรี โดยระบุว่า "เด็กมันผิดจริงเรื่องมอไซค์อะ แต่ค่อยๆ คุยก็ได้มั้ง เด็กมันรีบจะไปโรงเรียนนะ ถ้าไม่มีมอไซค์ใช้จะไปไง ตังค์ก็ไม่มีไปกินโรงเรียน" ทำให้เวลาต่อมามีเสียงวิพากษ์วิจารณ์เป็น 2 ฝ่าย มีการถกเถียงกั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนสุพรรณบุรี ร่วมพิธี 'ทิ้งทานเทกระจาด' วัดไผ่โรงวัว นับหมื่น - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1031907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMKZHYWB8J4Pm6V51mlwV4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1031907" target="_blank"&gt;คนสุพรรณบุรี ร่วมพิธี 'ทิ้งทานเทกระจาด' วัดไผ่โรงวัว นับหมื่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนสุพรรณบุรี และจังหวัดใกล้เคียงนับหมื่น แห่ร่วมพิธี 'ทิ้งทานเทกระจาดประจำปีหลวงพ่อขอม' หรือ พระครูอุภัยภาดาทร อดีตเจ้าอาวาสรูปแรกของวัดไผ่โรงวัว เมื่อวันที่ 8 ส.ค. 60 นายเสฐียรพงศ์ มากศิริ รองผู้ว่าราชการจังหวัดสุพรรณบุรี นายบุญชู จันทร์สุวรรณ นายก อบจ.สุพรรณบุรี นายวิศิษฐ์ อนันต์วรปัญญา นายอำเภอสองพี่น้อง และพระครูอนุกูล ปัญญากร เจ้าอาวาสวัดไผ่โรงวัว รองเจ้าคณะอำเภอสองพี่น้อง พร้อมคณะกรรมการร่วมพิธี 'ทิ้งทานเทกระจาดประจำปีหลวงพ่อขอม' หรือ พระครูอุภัยภาดาทร อดีตเจ้าอาวาสรูปแรก ครั้งที่ 46 ทั้งนี้ ก่อนทิ้งทานมีการแห่รูปเหมือนหลวงพ่อขอมไปยังบริเวณที่ทิ้งทาน โดยมีชาวบ้านจากทั่วสารทิศจำนวนมากท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่นไม่แม่น? 'หญิงใบ้' ฟีเวอร์ รวมเลขที่ชอบ...ประจำงวด! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/972807</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUz0VWt0N9SriK6GFoy0rUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 23:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/972807" target="_blank"&gt;แม่นไม่แม่น? 'หญิงใบ้' ฟีเวอร์ รวมเลขที่ชอบ...ประจำงวด!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตื่นเต้นกว่าใครก็ หญิงใบ้ นี่แหละ! (ฮ่า) ยิ่งใกล้วันสำคัญ ยิ่งสติแตก มันจะหลุดๆ ลอยๆ หน่อย สตางค์ด้วย แหม่...ตื่นเต้นเนอะ ได้มาพบเจอมิตรรักแฟนเพลงอีกครั้ง... จะเล่ายังไงดี...บอกแบบนี้ละกัน หญิงใบ้ ไป "คำชะโนด" มาอีกแล้ว หึย...คนไม่เชื่อ คนไม่ศรัทธา ก็อย่าว่ากันเนอะ จะเดินทางไปที่ไหนก็ได้ โตๆ กันแล้ว เชื่อแบบไหน ก็ไปแบบนั้น ขอให้อย่าหลอกลวงกัน...เป็นใช้ได้ การไปคำชะโนดของ หญิงใบ้ ไม่ใช่ไปขอโชคขอลาภ เรากลับไปสักการะพ่อปู่ศรีสุทโธตามสัญญา ที่ท่านประทานสิ่งดีๆ ให้ พูดตรงๆ ไม่เคยไปขอเลขจากท่านเลย แต่ท่าน...ก็ให้สิ่งดีๆ เสมอ หญิงใบ้จึงต้องกลับไปถวายบายศรีพญานาค เอาเป็นว่า...ขอไปอุดรฯ ทุกๆ เดือนแล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบ 2 พี่น้องบ้านต้นเพลิง ใช้เทียนนาน 2 เดือน-พบทะเลาะรุนแรงก่อนไฟลุก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1057182</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVOEvbTa9XE5COE_dzle8EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1057182" target="_blank"&gt;รวบ 2 พี่น้องบ้านต้นเพลิง ใช้เทียนนาน 2 เดือน-พบทะเลาะรุนแรงก่อนไฟลุก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ตามรวบ 2 พี่น้อง บ้านต้นเพลิงไฟไหม้ เป็นเหตุลุกลามเสียหาย 6 หลัง จ.กาญจนบุรี พบถูกตัดกระแสไฟนานกว่า 2 เดือน ต้องใช้เทียนส่องสว่าง เบื้องต้นพบฉี่ม่วง รอผลพิสูจน์หลักฐาน ชาวบ้านให้การทะเลาะกันเองก่อนไฟโหมรุนแรง ตรวจฉี่สีม่วง ความคืบหน้ากรณีเกิดเหตุไฟไหม้อาคารพาณิชย์ ในเขตชุมชนตลาดท่าเรือ วอดหลายคูหาในเขตเทศบาลเมืองท่าเรือพระแท่น อ.ท่ามะกา จ.กาญจนบุรี เป็นเหตุให้บ้านเรือนประชาชนได้รับความเสียหาย จำนวน 6 คูหา โดยล่าสุด เวลา 13.30 น. วันที่ 1 ก.ย. 60 ตร สภ.ท่าเรือ ได้เชิญตัว ผู้ที่อยู่อาศัยในบ้านต้นเพลิงก่อนหน้าที่จะเกิดไฟลุกไหม้ คือ นายจำรูญ ชัยศิริศักดิ์ อายุ 44 ปี และ นางพัทธนันท์ ชัยศิริศ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวบ้านไม่อยากเชื่อ ร่างทรงวัย 20 วางยาข่มขืนสาวราชภัฏ จนหัวใจวายตาย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/840281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlrD7YaArHzZs5TuZKPXmoqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/840281" target="_blank"&gt;ชาวบ้านไม่อยากเชื่อ ร่างทรงวัย 20 วางยาข่มขืนสาวราชภัฏ จนหัวใจวายตาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจนำตัวหนุ่มร่างทรงที่สองพี่น้อง ไปทำแผนกลางทุ่งนาที่นำศพ นศ.สาวราชภัฏไปทิ้ง ญาติและเพื่อนคนตายสุดแค้นตะโกนด่าลั่น ไม่อยากจะเชื่ออายุแค่นี้ จะกล้าวางยาพิษ ใส่ยาฆ่าหญ้าผสมน้ำชาให้ดื่ม ข่มขืนตอนไม่มีสติ จนเหยื่อหัวใจวาย... จากคดีสุดสะเทือนขวัญ น.ส.ปุ้ย (นามสมมติ) อายุ 24 ปี นักศึกษาสาวราชภัฏนครปฐมปี 4 ถูกพบเป็นศพอยู่บนทางลูกรังกลางทุ่งนา หมู่ 9 ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี มีถุงปุ๋ยคลุมก้อนอิฐวางทับ เสื้อถูกถลก เลือดไหลออกปาก พบศพเมื่อตอนเย็นวันที่ 19 ม.ค.ที่ผ่านมา จากนั้นเพียงไม่นาน เจ้าหน้าที่ตำรวจสามารถจับกุมผู้ต้องหา ซึ่งเป็นหนุ่มร่างทรง ชื่อนายกฤษฎา ใจเอื้อย อายุ 20 ปี ชาว อ.สอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบร่วงทรงมอมยาฆ่าหญ้าข่มขืนนศ.สาวเสียชีวิต - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98081</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxAVzFIbcJvvvYhwtnXgsAqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 23:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98081" target="_blank"&gt;รวบร่วงทรงมอมยาฆ่าหญ้าข่มขืนนศ.สาวเสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวานนี้ (19 ม.ค.) เจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งเหตุพบศพผู้เสียชีวิต บริเวณโคนต้นไม้บนคันนา บ้านปากคอก ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จึงไปตรวจสอบพบศพน.ส.ธนาภา ป้องกงลาด อายุ 21 ปี นักศึกษาชั้นปี 4 มหาวิทยาลัยราชภัฏนครปฐม สภาพศพมีถุงปุ๋ยคลุมร่างไว้ มีก้อนอิฐทับไว้อีก สวมเสื้อกีฬาสีแดง ใส่กางเกงขายาวนอน เสียชีวิตอยู่ สภาพน้ำลายสีแดงฟูมปาก ลักษณะเหมือนน้ำแดง เบื้องต้นไม่มีบาดแผลถูกทำร้าย ข้างศพมีขวดยาวางอยู่ เจ้าหน้าที่ส่งศพพิสูจน์สถาบันนิติเวช เพื่อหาสาเหตุการเสียชีวิตที่แท้จริง จากการสอบสวนเบื้องต้นทราบว่า ก่อนเกิดเหตุผู้ตาย ได้ออกจากบ้าน อ.ดอนตูม จ.นครปฐม นั่งรถโ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ชาวนาระทม ฝนกระหน่ำนาข้าวเกือบ 5,000 ไร่จมบาดาล - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEOz0Hg_MnXY5b-g4borlmG4qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 15:44:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุพรรณบุรี - หลังจากมีฝนตกลงมาอย่างหนักเมื่อวันที่ 24 พ.ค.ที่ผ่านมาทำให้ปริมาณเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วทะลักเข้าท่วมนาข้าวของเกษตรกร ชาว ต.วัดโบสถ์ อ.บางปลาม้า เกือบ 5,000 ไร่ นายอนันต์ นาคนิยม นายอำเภอบางปลาม้า จ.สุพรรณบุรี นายประเชิญ จีนขจร ผอ.โครงการส่งน้ำชลประทานโพธิ์พระยา พร้อมคณะ ลงพื้นที่ตรวจสอบความเสียหายและหาทางช่วยเหลือเกษตรกร หมู่ 1-4-6-9-11 เกือบ 5,000 ไร่ที่ถูกน้ำท่วมและกำลังช่วยกันนำเสาเข็ม ไม้และไม้ไผ่ ไปตอกบริเวณคันคลอง ร2 ซ้ายที่ถูกกระแสน้ำพัดขาดเป็นทางยาวกว่า 10 เมตรรวม 3 จุดเพื่อกั้นน้ำที่กำลังไหลทะลักเข้าไปท่วมข้าวในนา นายอนันต์ กล่าวว่าขณะนี้ชาว ต.วัดโบสถ์ อ.บางปลาม้า กำลัง...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>วัดทับกระดาน พร้อมรับแฟนเพลง ‘พุ่มพวง’ หวยเลขเกี่ยวข้องเกลี้ยงแผง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/968600</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHNr7tjBbAk7puOloVfFIAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/968600" target="_blank"&gt;วัดทับกระดาน พร้อมรับแฟนเพลง ‘พุ่มพวง’ หวยเลขเกี่ยวข้องเกลี้ยงแผง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วัดทับกระดาน จ.สุพรรณบุรี พร้อมรับแฟน “พุ่มพวง” เปิดเสียงเพลงโลกของผึ้ง กระหึ่ม ด้านแฟนคลับแห่กราบไหว้อัฐิไม่ขาดสาย ส่วนคอหวยไม่พลาดเสี่ยงโชค เลขเด็ดที่เกี่ยวข้องเกลี้ยงแผง เมื่อวันที่ 10 มิ.ย. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานความเคลื่อนไหวการจัดงาน "วันรำลึกราชินีนักร้องลูกทุ่ง 25 ปี ที่คิดถึง ดวงจันทร์ ในดวงใจ" ที่จะมีขึ้นในวันที่ 11-17 มิ.ย. ที่วัดทับกระดาน ต.บ่อสุพรรณ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี บรรยากาศเป็นไปด้วยความคึกคัก ทั้งจากบรรดาร้านค้าที่นำสินค้ามาปักหลักรอขายให้กับแฟนเพลงที่จะมาร่วมงาน รวมถึงเสียงเพลงโลกของผึ้ง ก็ถูกเปิดขึ้นดังกระหึ่ม ขณะที่คอหวยก็ยังคงเดินหน้าเสาะหาเลขเด็ดตามความเชื่อของตัว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แหม่มบราซิลออกจาก รพ.แล้ว เผยนาทีถูกทำร้าย พาชี้ตัวแท็กซี่หื่น - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/923552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBxRQZ50H2eMQgE3txceb4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/923552" target="_blank"&gt;แหม่มบราซิลออกจาก รพ.แล้ว เผยนาทีถูกทำร้าย พาชี้ตัวแท็กซี่หื่น&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ภาพ : ตำรวจ บก.ภ.จว.สุพรรณบุรี แพทย์อนุญาตนักท่องเที่ยวสาวบราซิล ออกจากโรงพยาบาลแล้ว หลังถูกแท็กซี่ทำร้าย-ข่มขืน ก่อนพาไปชี้ตัวแท็กซี่หื่น ซึ่งถูกจับกุมตัวได้ที่นนทบุรี เบื้องต้น ให้การรับสารภาพ ... จากกรณีนักท่องเที่ยวสาวชาวบราซิล วัย 22 ปี เรียกแท็กซี่จากฝั่งตรงข้ามสนามบินดอนเมือง ไปทองหล่อ ก่อนถูกแท็กซี่คันดังกล่าว พาขับออกนอกเส้นทาง ไปยังพื้นที่ ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ช่วงกลางดึกวานนี้ (25 เม.ย.) ก่อนลงมือทำร้ายร่างกาย และข่มขืนจนสำเร็จความใคร่ หลังเสร็จกิจ ปล่อยผู้เสียหายไว้ กระทั่งมีพลเมืองดีมาพบ และเข้าให้การช่วยเหลือพาส่งโรงพยาบาล ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น ร.ต.อ.สมเกียรต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กระบะสุพรรณฯ ขนญาตินับสิบกลับจากเยี่ยมเมีย วูบชนต้นไม้เด็ก 8 เดือนดับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/910522</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8f38xLXQ08FeWGh8_hKFEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/910522" target="_blank"&gt;กระบะสุพรรณฯ ขนญาตินับสิบกลับจากเยี่ยมเมีย วูบชนต้นไม้เด็ก 8 เดือนดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่สุพรรณบุรี พาญาติรวม 11 คน ขึ้นกระบะกลับบ้านหลังเยี่ยมภรรยาที่ รพ. ระหว่างทางเกิดวูบทำรถเสียหลักพุ่งอัดต้นไม้ ด.ช.วัย 8 เดือนเสียชีวิต ที่เหลือบาดเจ็บ เมื่อเวลา 19.00 น. วันที่ 10 เม.ย. 60 ร.ต.อ.ปัญญา อยู่พิทักษ์ รอง สว.สส.สภ.ทุ่งคอก จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งจากศูนย์วิทยุว่า เกิดอุบัติเหตุรถกระบะเสียหลักชนต้นไม้มีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายราย ที่ถนนสายทุ่งคอก-ดอนตาเพชร ระหว่าง กม.ที่ 6-7 หมู่ 9 ต.บ่อสุพรรณ อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมหน่วยกู้ชีพ รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และเจ้าหน้าที่มูลนิธิเสมอกันกู้ภัยสุพรรณบุรี ไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุพบรถกระบะอีซูซุ สีขาว ทะเบียน บต 2284 สุพรรณบุรี ชนอยู่กั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตระการตา! วัดไผ่โรงวัวพร้อมเปิดงาน ย้อนอดีตวันวานสุพรรณบุรี สุดอลังการ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/980850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5qFSrL5ZsSe8qaRgxxU9wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/980850" target="_blank"&gt;ตระการตา! วัดไผ่โรงวัวพร้อมเปิดงาน ย้อนอดีตวันวานสุพรรณบุรี สุดอลังการ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ยิ่งใหญ่! วัดไผ่โรงวัวพร้อมเปิดงาน ย้อนอดีตวันวานสุพรรณบุรี การแสดงแสงสีเสียงสุดอลังการ 3D Mapping ชุด 2,000 มหัศจรรย์ เพื่อเทิดพระเกียรติรัชกาลที่ 9 หวังปลุกกระแสการท่องเที่ยวให้คึกคัก คาดจัดต่อเนื่องเป็นประจำทุกปี.. เมื่อเวลา 10.30 น. วันที่ 22 มิ.ย. นายเสฐียรพงศ์ มากศิริ รอง ผวจ.สุพรรณบุรี นายวิรัติ แข็งขัน ท่องเที่ยวและกีฬา จังหวัดสุพรรณบุรี นายวิศิษฐ์ อนันต์วรปัญญา นอภ.สองพี่น้อง พระครูอนุกูล ปัญญากร เจ้าอาวาสวัดไผ่โรงวัว รองเจ้าคณะอำเภอสองพี่น้อง นายบัญชา สุนทรีเกษม นายก อบต.บางตาเถร เป็นประธานแถลงข่าวการจัดงาน “ย้อนอดีตวันวานสุพรรณบุรี” ณ วัดไผ่โรงวัว หมู่ 11 ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทศบาลเมืองสองพี่น้องแปรอักษรเลข๙ ร้องเพลงของขวัญจากก้อนดิน ดังกึกก้อง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/786151</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqImCWVd9-a4cbwV3HfpXwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 22:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/786151" target="_blank"&gt;เทศบาลเมืองสองพี่น้องแปรอักษรเลข๙ ร้องเพลงของขวัญจากก้อนดิน ดังกึกก้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทศบาลเมืองสองพี่น้องแปรอักษรเลข ๙ ร่วมกันร้อง "เพลงของขวัญจากก้อนดิน เพลงตามรอยเท้าพ่อ เพลงสรรเสริญพระบารมี" เพื่อร่วมแสดงความอาลัยแด่พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช เมื่อวันที่ 17 พ.ย. ที่เทศบาลเมืองสองพี่น้อง อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ว่าที่ ร.ต.สุพีร์พัฒน์ จองพานิช ผจว.สุพรรณบุรี พร้อมด้วย นายวิโรจน์ คณูวัฒนา นายกเทศมนตรีเมืองสองพี่น้อง เทศบาลเมืองสองพี่น้อง และสมาชิกสภาฯ ข้าราชการตำรวจ ทหาร หน่วยงานภาครัฐ ครู นักเรียน พสกนิกรชาวสองพี่น้องร่วมจัดพิธีแสดงความอาลัยแด่พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช พ่อหลวงของปวงชนชาวไทย ณ สนามด้านหน้าสำนักงานเทศบาลเมืองสองพี่น้อง เหล่าพสกน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คอหวยปักหลักส่องเลขเด็ด 'พุ่มพวง' เชื่อทุกครั้งที่เจอ แฟนเพลงจะได้โชค - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/973717</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4vestny2g3FNTYRpuqUXIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/973717" target="_blank"&gt;คอหวยปักหลักส่องเลขเด็ด 'พุ่มพวง' เชื่อทุกครั้งที่เจอ แฟนเพลงจะได้โชค&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หลังจากกรรมการวัดทับกระดาน เจอเข้ากับ 'พุ่มพวง' จะจะในวันครบรอบการจากไป ซึ่งทุกครั้งเมื่อมีผู้พบเห็นอดีตราชินีลูกทุ่งคนดัง แฟนเพลงจะได้โชคลาภกันตลอด ทำให้เมื่อคืนที่ผ่านมาบรรดาคอหวยต่างส่องเลขเด็ด ตามวิถีทางความเชื่อของตนเอง... วันที่ 15 มิ.ย. 60 ผู้สื่อข่าวรายงานความเคลื่อนไหวการจัดงาน "วันรำลึกราชินีนักร้องลูกทุ่ง 25 ปีที่คิดถึง ดวงจันทร์ในดวงใจ" มาจากวัดทับกระดาน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ที่จะมีไปจนถึงวันที่ 17 มิ.ย.ว่า หลังจากกรรมการวัดทับกระดาน ไปเจอกับพุ่มพวงเข้าจะจะในวันครบรอบการจากไป ที่บริเวณหน้าเมรุที่เคยใช้เผาร่างของพุ่มพวงเมื่อ 25 ปีก่อน ระหว่างไปตรวจความเรียบร้อยเวทีการแสดงคอน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เป๋ารถเมล์สุพรรณฯ นั่งตายเบาะหลังสุด คาดโรคประจำตัวกำเริบ-หัวใจวาย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/785531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEk5SioSc0jbq1qTmn3PQaUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2016 01:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/785531" target="_blank"&gt;เป๋ารถเมล์สุพรรณฯ นั่งตายเบาะหลังสุด คาดโรคประจำตัวกำเริบ-หัวใจวาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่กระเป๋ารถเมล์สายกรุงเทพฯ-บางลี่ จ.สุพรรณบุรี นั่งเสียชีวิตอยู่ที่เบาะหลังสุด เจ้าของรถเผยมีโรคประจำตัวหลายโรค ด้าน ตร.สภ.สองพี่น้อง คาดหัวใจวาย เมื่อวันที่ 17 พ.ย. 59 ร.ต.อ.วิวัฒน์ เหลืองวัฒนวิไล รอง สว.สส.สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมีผู้เสียชีวิตอยู่บนรถเมล์ บริเวณอู่จอดรถเมล์ ถนนเทศบาล 2 เขตเทศบาลเมืองสองพี่น้อง อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมหน่วยกู้ภัยเสมอกันไปตรวจสอบ พบศพ นายประดิษฐ์ ด้วงศรีทอง อายุ 54 ปี อยู่บ้านเลขที่ 1/3 หมู่ 6 ต.นาโคก อ.เมืองสมุทรสาคร นั่งเสียชีวิตอยู่บริเวณเบาะหลังสุดติดกับประตูรถสาย 68 เบอร์ 3 วิ่งระหว่างกรุงเทพฯ-บางลี่ ทะเบียน 10-1784 สุพรรณบุรี สภาพศพไม่พ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โวยผักตบเต็มคลองจนท.ทำเป็นเพิกเฉย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/777927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb-y6rvveT_cU9NJdJTVtEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 01:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/777927" target="_blank"&gt;โวยผักตบเต็มคลองจนท.ทำเป็นเพิกเฉย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายปิยพจน์ เกียรติชูสกุล กำนัน ต.บางเลนและประธานชมรมกำนันผู้ใหญ่บ้าน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี พร้อมชาวบ้านกว่า 200 คนจาก ต.ต้นตาล ต.บางเลน และ ต.บางตะเคียน ร้องเรียนผู้สื่อข่าวเป็นสื่อกลางให้กรมชลประทาน และหน่วยงานที่เกี่ยวข้องช่วยเหลือกำจัดผักตบชวาในคลองสองพี่น้อง บริเวณสะพานสามตำบลจนถึงประตูน้ำบางสาม ระยะทางกว่า 10 กม.ซึ่งอยู่ในความรับผิดชอบของโครงการส่งน้ำและบำรุงรักษาโพธิ์พระยา ส่งผล ให้น้ำในคลองมีสภาพเสื่อมโทรม ผักตบชวากีดขวางทางระบายน้ำ ทำให้เกิดน้ำท่วมขังบ้านเรือนในชุมชนต่างๆ นายปิยพจน์เปิดเผยว่า ปัญหาผักตบชวามีมานานแล้ว ที่ผ่านมายังไม่มีหน่วยงานใดส่งเจ้าหน้าที่ลงมาดูแลและแก้ไขปัญหา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบ "ส.ต.ต." วางแผนปล้นรถขนเงินกรุงไทย - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMh3JQNdV8VRerb0gl6t4JgqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93708" target="_blank"&gt;รวบ "ส.ต.ต." วางแผนปล้นรถขนเงินกรุงไทย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีที่คนร้ายบุกเดี่ยวใช้ปืนขนาด 9 มม. ยิงขู่ 3 นัด ก่อนใช้ปืนจี้บังคับ 3 พนักงานขนเงิน ที่กำลังนำเงินใส่ตู้เอทีเอ็มกรุงไทย ในปั้มน้ำมัน ปตท. ริมถนนสายสองพี่น้อง-ลาดบัวหลวง อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ก่อนชิงถุงใส่เงิน 4 ถุงซึ่งมีเงินกว่า 5 ล้านบาทแล้วขี่รถจักรยานยนต์หลบหนี โดยทำโทรศัพท์มือถือตกไว้ในที่เกิดเหตุ ตำรวจจึงแกะรอยจากโทรศัพท์จนสามารถจับกุมผู้ก่อเหตุได้ 3 ราย และพบว่าเป็นตำรวจสังกัดสภ.บ้านบึง จ.ชลบุรี เป็นวางแผนให้พี่ชายแท้ๆ ลงมือก่อเหตุ พลตำรวจโทเฉลิมเกียรติ ศรีวรขาน รองผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ พร้อมกำลังทหารและตำรวจกว่า 100 นาย คุมตัว สิบตำรวจตรีวิฑูรย์ เพ็ชรปานกัน ผู้บังคับหมู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>พ่อค้าซิ่งกระบะ ข้ามเกาะถนนแถวสุพรรณฯ พุ่งชนปิกอัพนายดาบ ดับสยอง 4 ศพ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/855445</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgfCa4wi7lsbF6raFTSSA8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/855445" target="_blank"&gt;พ่อค้าซิ่งกระบะ ข้ามเกาะถนนแถวสุพรรณฯ พุ่งชนปิกอัพนายดาบ ดับสยอง 4 ศพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สลด!! พ่อค้าตลาดนัดซิ่งกระบะ เสียหลักปีนเกาะกลางถนน ข้ามฝั่งชนรถปิกอัพของนายดาบสังกัด ตชด.ดับอนาถรวม 4 ศพ บริเวณถนนสายอู่ทอง-กาญจนบุรี... เมื่อเวลา 20.00 น.วันที่ 9 ก.พ. ร.ต.อ.กิติพันธ์ โปร่งคำ รองสว.(สอบสวน) สภ.อู่ทอง จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งเหตุรถยนต์เฉี่ยวชนกัน มีผู้เสียชีวิตและทรัพย์สินเสียหาย บนถนนสายอู่ทอง-กาญจนบุรี (324) หมู่ 11 ต.จรเข้สามพัน อ.อู่ทอง จึงไปตรวจสอบพบรถยนต์กระบะ ยี่ห้อโตโยต้า สีขาว ทะเบียน ผค 4301 นครปฐม ล้มคว่ำอยู่บนถนน ในทิศทางมุ่งหน้าไปทางจ.กาญจนบุรี สภาพพังยับเยิน พบศพนายอาทร แก้วจักษุ อายุ 22 ปี อยู่บ้านเลขที่ 5 หมู่ที่ 2 ต.ท่าเยี่ยม อ.สากเหล็ก จ.พิจิตร เป็นผู้ขับข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มือถือช่วยแกะรอย ล่าแก๊งชิง5ล. - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/791051</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4cUpjeMTKynx7vBvceDKUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 23:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/791051" target="_blank"&gt;มือถือช่วยแกะรอย ล่าแก๊งชิง5ล.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจได้เค้าแก๊งปล้นถุงเงินธนาคารกรุงไทย สาขาสองพี่น้อง เชิดเงินสดไปกว่า 5 ล้านบาท ขณะพนักงานนำไปใส่ตู้เอทีเอ็มภายในปั๊มน้ำมันริมถนนสายบางลี่-วัดไผ่โรงวัว คาดมีคนในรู้เห็นหลังพบหลักฐานเด็ดโทรศัพท์มือถือที่คนร้ายทำตกไว้ในที่เกิดเหตุ ตรวจสอบพบพิรุธมีการใช้โทร.ติดต่อกันถึง 16 ครั้ง ขณะที่ “บิ๊กอวบ” รอง ผบ.ตร.ลงพื้นที่ประชุมเครียดตำรวจชุดทำงาน พร้อมเผยคดีคืบหน้าไปพอสมควร จากโทรศัพท์ของคนร้ายที่ทำตกในที่เกิดเหตุ รวมถึงพยานแวดล้อมอื่น มั่นใจจับตัวคนร้ายมาดำเนินคดีได้แน่นอน กรณีคนร้ายก่อเหตุอุกอาจถือปืนบุกจี้ถุงเงินจากพนักงานธนาคารกรุงไทยสาขาสองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ขณะจะนำไปใส่ตู้เอทีเอ็มภายในปั๊ม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สืบจากท่วงท่า และวิถีกระสุน จับโจรปล้นเงินเอทีเอ็ม - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/crime/378525033/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENI8ZPZPD7eEyfoW9QXxpfAqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMJiznQM</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 11:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/crime/378525033/" target="_blank"&gt;สืบจากท่วงท่า และวิถีกระสุน จับโจรปล้นเงินเอทีเอ็ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร่วม 5 วันที่ชุดสืบสวนภูธรภาค 7 และกองปราบปราบ แกะรอยไล่ล่าคนร้ายปล้นรถขนเงินธนาคารกรุงไทย ได้เงินไปกว่า 5 ล้านบาท โดยเริ่มจากหลักฐานชิ้นสำคัญ ท่วงท่าการยิง และวิถีกระสุนของคนร้าย ก่อนที่จะนำไปสู่การจับกุมตัวตำรวจนอกรีด ติดตามได้จากรายงานชิ้นนี้ จากท่วงท่า และจังหวะการยิ่งของคนร้ายปล้นรถขนเงิน ธนาคารกรุงไทย เป็นหลักฐานสำคัญที่ชุดสืบสวนภูธรภาค 7 และ กองปราบปราม มุ่งปมไปกลุ่มคนมีสีนอกรีดที่ถูกให้ออกจากราชการในเขตพื้นที่ สุพรรณบุรี กาญจนบุรี สมุทรสาคร และนครปฐม นำทะเบียนประวัติอาชญากรของตำรวจภูธรภาค 7 มาตรวจสอบหารูปพรรณสัณฐาน พฤติการณ์วิธีการใช้อาวุธ และกลุ่มที่ชำนาญการใช้ปืนพกขนาด 9 มม. ที่เป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>จัดประกวดเล่าขานตำนานอำเภอเมืองสุพรรณบุรี - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/770664</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLCH5ZsiOhLbJ9wgqgn6w4qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/770664" target="_blank"&gt;จัดประกวดเล่าขานตำนานอำเภอเมืองสุพรรณบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ที่พิพิธภัณฑ์สถานแห่งชาติอู่ทอง อำเภออู่ทอง จังหวัดสุพรรณบุรี นายบุญชู จันทร์สุวรรณ นายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดสุพรรณบุรี เป็นประธานพิธีเปิดการประกวดเล่าขานตำนานอำเภอ ครั้งที่ 6 จากอดีตที่เล่าขานเป็นตำนานสู่ปัจจุบัน โดยมีสถานศึกษาต่างๆ ในพื้นที่จังหวัดสุพรรณบุรี ส่งนักเรียนเข้าประกวดจำนวนมาก โดยได้แบ่งการแข่งขันออกเป็นระดับประถมและมัธยมศึกษา ทีมที่ชนะเลิศจะได้รับถ้วยเงินรางวัลพร้อมประกาศนียบัตร สำหรับโครงการจัดขึ้นเนื่องจากกระแสการเปลี่ยนแปลงของโลกปัจจุบัน ทำให้วัฒนธรรม ชีวิตความเป็นอยู่ของผู้คนเปลี่ยนแปลงไปจากเดิม จนไม่เหลือความเป็นตัวตน เอกลักษณ์และอัตลักษณ์ของชุมชนที่สะสมกันมา ขาดความภู...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อหิวาต์ไก่หรือไข้หวัดนก คนสุพรรณฯไม่มั่นใจข้อมูล ถามย้ำกลัวสายเกินแก้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/989422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARirdnacEQ_RYqpGCv3-1UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 15:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/989422" target="_blank"&gt;อหิวาต์ไก่หรือไข้หวัดนก คนสุพรรณฯไม่มั่นใจข้อมูล ถามย้ำกลัวสายเกินแก้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านที่สองพี่น้อง สุพรรณบุรี วอนจนท.ช่วยชี้แจงให้ชัดเจน กรณีอหิวาต์ไก่ระบาดในพื้นที่ภาคกลางแล้วมีผู้สัมผัสไก่ล้มป่วย แม้ผลการตรวจจะยืนยันว่าเป็นไข้หวัดใหญ่ แต่หลายคนยังฝังใจ ไม่มั่นใจในข้อมูลของทางราชการ เกรงเป็นเชื้ออย่างอื่นที่สามารถติดสู่คนได้ จะสายเกินแก้... วันที่ 30 มิ.ย. ผู้สื่อข่าวลงพื้นที่ตรวจสอบบ้านหนองโพธิ์ หมู่ 11 ต.ศรีสำราญ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี หลังจากทราบว่า นายสมุทร ด้วงต้อย อายุ 61 ปี อยู่บ้านเลขที่ 47 หมู่ 11 ต.ศรีสำราญ มีอาชีพเพาะเลี้ยงไก่ชน มีอาการป่วยแล้วเข้ารับการรักษาตัวที่ รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 มีอาการไข้ขึ้นสูง ไอ เหนื่อยหอบ มีเสมหะ ซึ่งก่อนหน้านี้มีป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ช่วยหนูด้วย ถนนริมคลองชลประทาน ที่สุพรรณฯ ทรุดตัว ฝนตกน้ำนองเป็นแอ่ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1010695</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjRVM8QYEDqLA9hlrxTGRQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 06:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1010695" target="_blank"&gt;ช่วยหนูด้วย ถนนริมคลองชลประทาน ที่สุพรรณฯ ทรุดตัว ฝนตกน้ำนองเป็นแอ่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชาวบ้านวอนหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง เร่งซ่อมแซมถนนริมคลองชลประทาน ถนนสาย 340 อ.บางปลาม้า ที่สุพรรณฯ ทรุดตัวเป็นหลุมบ่อตลอดเส้นทาง ซ้ำหากฝนตก เจอน้ำนองเป็นแอ่ง ... เมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 20 ก.ค. ผู้สื่อข่าวเดินทางไปตรวจสอบ ถนนริมคลองชลประทาน ถนนสาย 340 อ.บางปลาม้า มุ่งหน้า ต.ตะค่า ต.กฤษณา วิ่งผ่านมาถึง อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี เข้ามา ต.บ้านช้าง ต.บางตาเถร สุดปลายทางที่คลองพระยาบันลือ หลังได้รับการร้องเรียนว่า ถนนบริเวณนี้พัง ทรุดตัวเป็นหลุมเป็นบ่อขนาดใหญ่ตลอดทาง ที่หนักสุดคือ ถนนช่วง ต.บางตาเถร จึงอยากให้ผู้เกี่ยวข้องเข้ามาช่วยเหลือซ่อมแซมโดยด่วน ทั้งนี้ พบว่าถนนดังกล่าวเป็นหลุมบ่อขนาดใหญ่ เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เด้ง ผกก.สภ.สองพี่น้อง เหตุคดีคนร้ายชิงทรัพย์รถขนเงินไม่คืบ - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93627</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXlcX6xAI-wiXinJDl3cGIqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93627" target="_blank"&gt;เด้ง ผกก.สภ.สองพี่น้อง เหตุคดีคนร้ายชิงทรัพย์รถขนเงินไม่คืบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รักษาราชการแทน ผู้บัญชาการภูธรภาค 7 เซ็นคำสั่งโยกย้ายด่วน ผู้กำกับ สภ.สองพี่น้อง ไปช่วยราชการที่กองบัญชาการตำรวจภูธรภาค 7 หลังคดีคนร้ายบุกเดี่ยวชิงทรัพย์รถขนเงินกว่า 5 ล้านบาทไม่คืบเท่าที่ควร เข้าสู่วันที่ 4 แล้วสำหรับการติดตามจับกุมคนร้ายบุกเดี่ยวใช้ปืน 9 มม. จี้ 3 พนักงานรถขนเงินธนาคารกรุงไทย ภายในปั้มน้ำมัน ริมถนนสายสองพี่น้อง-ลาดบัวหลวง ชิงเงินสดกว่า 5 ล้านบาทแต่ยังจับกุมคนร้ายไม่ได้ ล่าสุดพลตำรวจตรีสุทธิพงษ์ วงษ์ปิ่น รักษาราชการแทนผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 7 ได้เซ็นคำสั่งโยกย้ายด่วน โดยให้ พันตำรวจเอกสุเทพ ไพบูลย์ผล ผู้กำกับการสถานีตำรวจภูธรสองพี่น้อง จังหวัดสุพรรณบุรี ไปช่วยราชการที่ กอ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>เยียวยาสาวบราซิล ถูกแท็กซี่ล่วงละเมิด ยังเชื่อมั่น ขออยู่ไทยต่อ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/924445</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzxdHpbeLW9NBGRA8vxoUcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/924445" target="_blank"&gt;เยียวยาสาวบราซิล ถูกแท็กซี่ล่วงละเมิด ยังเชื่อมั่น ขออยู่ไทยต่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปลัดกระทรวงท่องเที่ยว ให้กำลังใจพร้อมมอบเงินเยียวยา นักท่องเที่ยวสาวชาวบราซิล ถูกแท็กซี่พาไปล่วงละเมิดฯที่สุพรรณ ด้านผู้เสียหาย ยังเชื่อมั่น ขออยู่ไทยต่อ ... นายพงษ์ภาณุ เศวตรุนทร์ ปลัดกระทรวงการท่องเที่ยวและกีฬา เปิดเผยว่า เมื่อเวลา 23.00 น. วานนี้ (26 เม.ย.) ได้เข้าเยี่ยมให้กำลังใจนักท่องเที่ยวสาวชาวบราซิล ที่โดนทำร้ายร่างกายและล่วงละเมิดทางเพศ ตลอดจนเก็บข้อมูลเพื่อเร่งให้กองทุนช่วยเหลือเยียวยานักท่องเที่ยว รีบดำเนินการช่วยเหลือในด้านต่างๆ โดยตั้งแต่เวลา 13.00 น. วานนี้ พนักงานสอบสวน สภ.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ได้พานักท่องเที่ยว ออกจาก รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 เพื่อไปขึ้นศา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อุทัยฯ ซื้อไข่ ได้บุญ ระดมทุนซื้อเครื่องตัดถ่าง ช่วยผู้ประสบภัยทางถนน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/821190</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAnX5hc4Vr8FLCHA81zp71QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/821190" target="_blank"&gt;อุทัยฯ ซื้อไข่ ได้บุญ ระดมทุนซื้อเครื่องตัดถ่าง ช่วยผู้ประสบภัยทางถนน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ.อุทัยธานี ซื้อไข่ ได้บุญ นำกำไรหักต้นทุน ระดมทุนซื้อเครื่องตัดถ่างไว้คอยช่วยเหลือผู้ประสบภัยทางท้องถนน โดย จนท.มูลนิธิกู้ภัยอุทัยธานี (จุดลานสัก) เวียนมาช่วยขาย ที่ อ.ลานสัก จ.อุทัยธานี มูลนิธิกู้ภัยอุทัยธานี (จุดลานสัก) ได้มีเจ้าหน้าที่ผลัดเปลี่ยนหมุนเวียนมาช่วยกันขายไข่ไก่-ไข่เป็ด เพื่อนำรายได้ส่วนหนึ่งนำไปสมทบทุนซื้อเครื่องตัดถ่างไว้คอยช่วยเหลือผู้ประสบภัยทางท้องถนน นางสาวสุดารัตน์ วงษ์สุวรรณ อายุ 39 ปี เจ้าของกิจการร้านไข่วงษ์สุวรรณ กล่าวว่า ตนได้ตั้งแผงขายไข่ตามตลาดนัดในอำเภอลานสัก โดยไปรับไข่จากฟาร์มของเพื่อน ใน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี บางครั้งก็แยกขายกับแฟนไปคนละที่ ซึ่งตนได้รับข...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบหนุ่มร่างทรง ลวงสาวราชภัฏปี 4 ฆ่าข่มขืน หิ้วศพทิ้งทุ่งนา - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/839789</link><guid isPermaLink="false">CAIiENd0-WLq3h6dA97AWQnBXP4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 15:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/839789" target="_blank"&gt;รวบหนุ่มร่างทรง ลวงสาวราชภัฏปี 4 ฆ่าข่มขืน หิ้วศพทิ้งทุ่งนา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.รวบหนุ่มร่างทรง วัย 20 ปี ลวงสาวราชภัฏปี 4 อ้างจะทำพิธีครอบครูให้ มาถึงกลับให้ดื่มชาผสมยาฆ่าหญ้า ก่อนลงมือข่มขืน เมื่อพบว่าเสียชีวิต จึงนำศพไปทิ้งริมทุ่งนา รับแอบชอบมานาน ... จากกรณี น.ส.ปุ้ย (นามสมมติ) อายุ 24 ปี นักศึกษาสาวราชภัฏนครปฐมปี 4 ถูกพบเป็นศพอยู่บนทางลูกรังกลางทุ่งนาที่สุพรรณบุรี มีถุงปุ๋ยคลุมก่อนอิฐทับ เสื้อถูกถลก เลือดไหลออกปาก แต่ร่างกายไม่มีบาดแผล คาดอาจถูกล่อลวงมาข่มขืน แต่ไม่ยอมเลยถูกฆ่าทิ้ง โดยเจ้าของที่นา เป็นผู้ไปพบศพ และแจ้งเจ้าหน้าที่มาตรวจสอบ เมื่อช่วงบ่ายที่ผ่านมา ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น (ฆ่าโหด อิฐทับศพ นศ.สาวราชภัฏปี 4 ทิ้งอำพรางในทุ่งนาที่สุพรรณฯ) ความคืบหน้า ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วิทยาลัยการอาชีพสองพี่น้อง มอบทุน นร. เรียนดี แต่ขาดทุนทรัพย์ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/987936</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFd2s4zY19h_hMCcbkkGbQwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/987936" target="_blank"&gt;วิทยาลัยการอาชีพสองพี่น้อง มอบทุน นร. เรียนดี แต่ขาดทุนทรัพย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิทยาลัยการอาชีพสองพี่น้อง จัดพิธีไหว้ครูช่างประจำปี 2560 และร่วมโครงการสถานศึกษาคุณธรรม เพื่อจบแล้วทำงานต่อเนื่อง ตามความต้องการของตลาดแรงงานในยุคไทยแลนด์ 4.0 พร้อมมอบทุน 1,000 บาท จำนวน 40 ทุน ให้นร.เรียนดีแต่ขาดแคลนทุนทรัพย์.. วันที่ 29 มิ.ย. 60 นายนพดล สุวรรณสุนทร ผอ.วิทยาลัยการอาชีพสองพี่น้อง อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี เป็นประธานพิธีไหว้ครูช่าง และครูประจำการ ประจำปี 2560 เพื่อเป็นการรำลึกถึงพระคุณของบูรพาจารย์ โดยมี นายปิยพจน์ เกียรติชูสกุล กำนัน ต.บางเลน ประธานชมรมกำนันผู้ใหญ่บ้าน อ.สองพี่น้อง พ.ต.อ.สุเทพ ไพบูลย์ผล ผกก.สภ.สองพี่น้อง ผู้ปกครองนักเรียน นักศึกษา เข้าร่วมกิจกรรม นายนพดล เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เข้าฝันให้งมเจอ ตะเคียนร้อยปีจมน้ำท่าจีน คอหวยสุพรรณบุรีแห่หาเลขเด็ด - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/895122</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7zTXA4caWR9E4sP1d_f20qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 19:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/895122" target="_blank"&gt;เข้าฝันให้งมเจอ ตะเคียนร้อยปีจมน้ำท่าจีน คอหวยสุพรรณบุรีแห่หาเลขเด็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่ชาวสุพรรณฯ วัย 60 ปี ฝันแห่งสาวนุ่งสะไบในแม่น้ำท่าจีน หน้าวัดบางใหญ่ ขอประดาน้ำงมหาพบต้นตะเคียนจมใน 2 ต้นกว้างราว 2 ฟุต ยาว 15 เมตร เชื่อเป็นพี่น้องกันจึงนำขึ้นมาให้ชาวบ้านได้สักการะบูชา ปะแป้ง หาเลขเด็ด... เมื่อช่วงเย็นวันที่ 24 มี.ค. ผู้สื่อข่าวได้รับแจ้งจากนายเดชา แดงประเสริฐ อายุ 60 ปี อยู่บ้านเลขที่ 124 หมู่ 1 ต.บ้านช้าง อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี อาชีพใช้แบ็คโฮขุดลอกคูคลองว่า ก่อนหน้านี้ประมาณ 3 วัน มีผู้จ้างวานให้มาตักดินที่หน้าวัดบางใหญ่ ต.บางใหญ่ อ.บางปลาม้า จ.สุพรรณบุรี บริเวณหน้าเขื่อนในแม่น้ำท่าจีน หลังจากนั้นก็มีผู้หญิงนุ่งสะไบมาเข้าฝันว่า มาทำอะไรไม่รู้หรือว่าเราอยู่ตร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รถตู้โดยสาร อัดท้าย 10 ล้อบรรทุกไก่ที่สุพรรณบุรี โชเฟอร์ดับ 1 ราย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/871638</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBN5ueEcxO1V6-BqO6tcfWEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/871638" target="_blank"&gt;รถตู้โดยสาร อัดท้าย 10 ล้อบรรทุกไก่ที่สุพรรณบุรี โชเฟอร์ดับ 1 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดอุบัติเหตุรถตู้โดยสาร สายหมอชิต 2 (กรุงเทพฯ-สวนอุตสาหกรรมโรจนะ) ชนท้ายรถสิบล้อบรรทุกไก่ ที่ถนนสุพรรณบุรี-อยุธยา ก่อนถึงสะพานต่างระดับสาลี อ.บางปลาม้า สุพรรณบุรี ทำให้คนขับรถตู้เสียชีวิตคาที่... เมื่อเวลา 00.30 น. วันที่ 2 มี.ค. ร.ต.อ.ฤทธิพงศ์ มะปะเข รอง สว.(สอบสวน) สภ.บางปลาม้า จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งเหตุรถตู้โดยสารชนท้ายรถ 10 ล้อ มีผู้เสียชีวิต เหตุเกิดบนถนน 3263 สุพรรณบุรี-อยุธยา ก่อนถึงสะพานต่างระดับสาลี ฝั่งขาเข้าสุพรรณบุรี หมู่ 1 ต.สาลี อ.บางปลาม้า จึงพร้อมแพทย์เวร รพ.บางปลาม้า และสมาคมเณรแก้วกู้ภัยทางหลวงไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุพบรถตู้โดยสาร สายหมอชิต 2 (กรุงเทพฯ-สวนอุตสาหกรรมโรจนะ) ยี่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คุมคนร้ายปล้นรถขนเงิน ทำแผน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93757</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRejZ8KqTE8nhJAlUbdS94qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93757" target="_blank"&gt;คุมคนร้ายปล้นรถขนเงิน ทำแผน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจคุมตัวคนร้ายชิงรถขนเงินทำแผน ได้เงินคืนกว่า 4 ล้าน ตำรวจคุมตัว คนร้ายมือปล้นรถขนเงินกรุงไทย สุพรรณบุรี ทำแผนรับสารภาพ ยึดของกลางได้คืนกว่า 4 ล้านบาท จากกรณีคนร้ายบุกเดี่ยวใช้ปืน 9 มม. ยิงขู่ 3 นัด 3 พนักงานรถขนเงินที่กำลังเอาเงินใส่ตู้เอทีเอ็ม แบงก์กรุงไทย ในปั๊มน้ำมัน ริมถนนสายสองพี่น้อง-ลาดบัวหลวง ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ก่อนกวาดเงิน 5 ล้านบาท แล้วหลบหนีไป เมื่อวันที่ 21 พฤศจิกายนที่ผ่านมา และสามารถจับกุมคนร้ายได้เมื่อวานนี้( 25 พ.ย.) ประกอบไปด้วย ส.ต.ต.วิฑูรย์ เพ็ชรปานกัน อายุ 24 ปี ผู้บังคับหมู่ งานสืบสวน สภ.บ้านบึง จ.ชลบุรี นายสมนึก สมสวย อายุ 35 ปี และนายไชย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ตายแล้ว เจ้าของร้าน เหยื่อโจรเหี้ยมบุกยิงชิงทรัพย์ เชื่อหนีลงทุ่ง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/937260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMw_805Rljd9CRi5RewLmNwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 08:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/937260" target="_blank"&gt;ตายแล้ว เจ้าของร้าน เหยื่อโจรเหี้ยมบุกยิงชิงทรัพย์ เชื่อหนีลงทุ่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าของร้านที่สองพี่น้อง สุพรรณบุรี เหยื่อโจรเหี้ยมบุกเดี่ยวยิงผัวเมียก่อนชิงสร้อยทอง ล่าสุดผัวที่โดนกระสุนเข้าหัวเสียชีวิตแล้ว ตร.เจอลูกปืน 2 ลูก ยิงแล้วกับยังไม่ได้ยิง คาดคนร้ายใช้ความชำนาญพื้นที่ หนีไปตามเส้นทางที่เป็นทุ่งนา... วันที่ 10 พ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงาน กรณีคนร้ายบุกเดี่ยวใช้ปืน ชิงทองร้านขายของชำและยิงสองผัวเมียได้รับบาดเจ็บ ในท้องที่ สภ.บางตาเถร เหตุเกิดที่บ้านเลขที่ 488 บริเวณถนนบางลี่-วัดไผ่โรงวัว ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง มื่อช่วงเช้าวันที่ 9 พ.ค.ที่ผ่านมา มีภาพจากกล้งวงจรปิดขณะคนร้ายเข้ามาก่อเหตุ ตำรวจระดมทีมไล่ล่าคนร้ายอย่างกระชั้นชิด พบเสื้อ บุหรี่ และไฟแช็กของคนร้าย ถูกถอดท...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตร.เตรียมบุกค้น 2 จุดปล้นรถขนเงิน - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/crime/378524514/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDguBxzKMzR8EBzeB9Bq6VcqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMJiznQM</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 05:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/crime/378524514/" target="_blank"&gt;ตร.เตรียมบุกค้น 2 จุดปล้นรถขนเงิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวนภูธรจังหวัดสุพรรณบุรีเตรียมลงพื้นที่สองจุดใหญ่ในจังหวัดสุพรรณบุรี หลังคนร้ายบุกชิงเงินจากรถขนเงินธนาคารกรุงไทยในปั้ม ปตท. เจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวนจังหวัดสุพรรณบุรียังคงเร่งติดตามตัวคนร้ายบุกชิงเงินจากรถขนเงินของธนาคารกรุงไทย ภายในน้ำมัน ปตท. อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรีวันนี้ ทางด้านรักษาราชการแทนผู้บัญชาการตำรวจภูธรภาค 7 พล.ต.ต.สุทธิพงษ์ วงษ์ปิ่น จะลงพื้นที่สั่งการหลังทราบเบาะแสของคนร้ายแล้วโดยวันนี้จะมีการสั่งการให่ลงพี้นที่สองอำเภอเภอจุดใหญ่ คือ อำเภออู่ทอง และอำเภอสองพี่น้อง หลังจากที่มีการประชุมเจ้าหน้าตำรวจเพื่อเร่งคลี่คลายคดี โดยตรวจสอบกล้องวงจรปิดภายในปั้มน้ำม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>แฟนจ๋าเต็มวัดทับกระดาน เขย่าเซียมซีทั้งคืน หวังพุ่มพวงให้โชคลาภ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/969383</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNzC-yN2vkSvFt5aWnJUP4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/969383" target="_blank"&gt;แฟนจ๋าเต็มวัดทับกระดาน เขย่าเซียมซีทั้งคืน หวังพุ่มพวงให้โชคลาภ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แฟนจ๋าแน่นวัดทับกระดาน สุพรรณบุรี แห่ร่วมงานวันรำลึกการจากไปของพุ่มพวง ดวงจันทร์ ปีที่ 25 คอหวยไม่พลาดมาตั้งแต่ช่วงค่ำ เขย่าเซียมซีทั้งคืน หวังได้เลขเด็ดๆ จากนักร้องในดวงใจ เมื่อวันที่ 11 มิ.ย. 60 บรรยากาศการจัดงาน "วันรำลึกราชินีนักร้องลูกทุ่ง 25 ปี ที่คิดถึง ดวงจันทร์ ในดวงใจ" ระหว่างวันที่ 11-17 มิ.ย. 60 ที่วัดทับกระดาน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี นั้น พบว่ามีแฟนเพลงของพุ่มพวงมาร่วมงานระลึกถึงนักร้องสาวในดวงใจ ผู้ที่เป็นทั้งต้นแบบและเป็นแรงบันดาลใจให้กับนักร้องรุ่นใหม่ ทั้งนี้ แม้พุ่มพวงจะจากไปถึง 25 ปี แต่ความผูกพันของแฟนเพลงจากรุ่นสู่รุ่นยังคงเหนียวแน่น ส่งผลให้บรรยากาศในวัดทับกระดานคึกค...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>งัดตู้บริจาค ยังชั่วไม่พอ โจรโฉดถ่าย 'อึ' ทิ้งไว้ให้พระดูต่างหน้า - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/868927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICflRqCK9pKDDTGhkFGPqIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/868927" target="_blank"&gt;งัดตู้บริจาค ยังชั่วไม่พอ โจรโฉดถ่าย 'อึ' ทิ้งไว้ให้พระดูต่างหน้า&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โจรย่องงัดขโมยตู้บริจาควัดที่สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ได้เงินทำบุญคาน้ำค่าไฟไป 4-5 พันบาท แถมถ่ายอุจจาระทิ้งไว้ให้พระเจ็บใจอีก ตำรวจคาดเป็นเด็กข้างวัด ส่งหลักฐานไปตรวจพิสูจน์แล้ว... เช้ามืด วันที่ 27 ก.พ. พระอธิการโสภณ โสภโณ (พระสมุด) อายุ 46 ปี เจ้าอาวาสวัดใหม่บำรุงธรรม (จรเข้คลื่น) ม.7 ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง พาผู้สื่อข่าวตรวจสอบร่องรอยคนร้ายที่เข้ามาก่อเหตุยกตู้บริจาค ภายในศาลา เมื่อช่วงกลางดึกที่ผ่านมา ตรวจสอบพบคนร้ายยกตู้บริจาค ค่าน้ำ ค่าไฟ และตู้รับบริจาคเพื่อสร้างศาลาการเปรียญ ของวัดไปจำนวน 2 ตู้ สอบถามพระสมุด เจ้าอาวาสวัดเผยว่าได้ตั้งตู้บริจาคไว้เพื่อให้ญาติโยมร่วมทำบุญค่าน้ำค่าไฟ แล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เซียนพระสุพรรณฯ เปิดให้เช่าพระรุ่นยอดนิยมทุกวันเสาร์ หลักหมื่นถึงแสน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/861253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONM-NhkiK9nEELsZZZA3ZQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 06:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/861253" target="_blank"&gt;เซียนพระสุพรรณฯ เปิดให้เช่าพระรุ่นยอดนิยมทุกวันเสาร์ หลักหมื่นถึงแสน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เซียนพระเมืองสุพรรณ มีแหล่งพบปะรวมตัวแห่งใหญ่ ที่ปั๊ม ปตท.ดอนกลาง ถนนสายบางลี่-วัดไผ่โรงวัว ทุกวันเสาร์ เปิดให้เช่าพระดัง ราคาหลักหมื่นถึงแสน ดื่มกาแฟแลกเปลี่ยนความรู้ สนทนาเรื่องพระเครื่อง... เมื่อช่วงสาย วันที่ 18 ก.พ. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ปั๊ม ปตท.ดอนกลางตรงข้าม เลคไซค์ ถนนสายบางลี่-วัดไผ่โรงวัว หมู่ 3 ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ของอดีต ส.ส.นิติวัฒน์ จันทร์สว่าง โดยมี นายภูวนารถ จารุภูมิก นายก อบต.ต้นตาล อ.สองพี่น้อง รองภาณุ มิตร สันติสุข ประธานสภายอดชาย พงษ์พันธุ์จัทรา เทศบาลเมืองสองพี่น้องและมวลสมาชิกชมรมพระเครื่องอำเภอสองพี่น้อง ซึ่งที่ผ่านมาได้มีการจัดงานประกวดพระเครื่องที...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตำรวจปูพรมตรวจค้นบ้านเป้าหมาย ล่าคนร้ายจี้ชิงเงิน 5 ล้าน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93525</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdUK1DJjMRN8dQsWVWSyf8qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 23:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93525" target="_blank"&gt;ตำรวจปูพรมตรวจค้นบ้านเป้าหมาย ล่าคนร้ายจี้ชิงเงิน 5 ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ความคืบหน้าคดีคนร้ายบุกเดี่ยวขี่รถจักรยานยนต์ใช้อาวุธปืนยิงขู่ ก่อนชิงเงิน รถขนเงินธนาคารกรุงไทย เหตุเกิดภายในปั๊ม ปตท.ริมถนนสายสองพี่น้อง-วัดไผ่โรงวัว จ.สุพรรณบุรี ได้เงินสดไปกว่า 5 ล้านบาท เหตุเกิดวันที่ 21 พ.ย.ที่ผ่านมา ล่าสุดเจ้าหน้าที่ตำรวจนำหมายศาล เข้าตรวจค้นบ้านเป้าหมายล่าตัวคนร้าย รวม 4 จุด แต่ยังไม่พบเบาะแส เมื่อวานนี้ เจ้าหน้าที่ตำรวจพิสูจน์หลักฐาน ลงพื้นที่ปั๊มน้ำมัน ปตท.ที่เกิดเหตุทำการตรวจวัดระยะเพื่อนำไปทำภาพเชิงซ้อนเทียบเคียงกับส่วนสูงขอคนร้าย เพื่อเก็บไว้เป็นหลักฐาน นอกจากนี้ทางเจ้าหน้าที่ตำรวจภูธรภาค 7 กำลังเร่งแกะเบอร์โทรจากเครื่องโทรศัพท์ที่เก็บได้ในที่เกิดเหตุซึ่งคาดว่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>รวบนายช่าง อบต.หนองคล้า ลักตู้เซฟ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/774014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlU4Ug6Wu5ddU1IlNk3WawqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/774014" target="_blank"&gt;รวบนายช่าง อบต.หนองคล้า ลักตู้เซฟ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 12.30 น.วันที่ 22 กันยายน พ.ต.ต.พิษณุ แก้วขัน สารวัตรสืบสวน สภ.เมืองกำแพงเพชร พร้อมด้วยพ.ต.ต.กีรติ สายสุข สารวัตรสืบสวน สภ.เมืองกำแพงเพชร และเจ้าหน้าที่ชุดสืบสวนได้นำหมายศาลเข้าจับกุม นายชัยวัฒน์ ศิริวัฒน์วโรชา อายุ 43 ปี อยู่บ้านเลขที่ 127 หมู่ 9 ต.เทพนคร อ.เมือง จ.กำแพงเพชร ซึ่งทำงานเป็นนายช่างโยธาปฏิบัติงาน อบต.หนองคล้า อ.ไทรงาม จ.กำแพงเพชร ผู้ต้องหาคดีลักตู้นิรภัยของบริษัทมายสตาร์อิเล็กทริคจำกัด เลขที่ 61/6 ถนนเทศา 1 ต.ในเมือง อ.เมือง จ.กำแพงเพชร เมื่อคืนวันที่ 17 กันยายน 2560 ที่ผ่านมา หลังจากคนร้ายได้ก่อเหตุขับรถกระบะ สีขาว แคป เข้าไปลักตู้นิรภัยในบริษัทฯ และได้ขับหลบหนีไป ต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>วอนช่วยน้องไข่มุก สุดรันทดโดนรถทับหัว ตาบอด แม่ทิ้งอยู่กับตายายยากจน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/833418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJr-OjWNaMOhJQrbjSjNrYAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/833418" target="_blank"&gt;วอนช่วยน้องไข่มุก สุดรันทดโดนรถทับหัว ตาบอด แม่ทิ้งอยู่กับตายายยากจน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วอนผู้ใจบุญช่วยเหลือ น้องไข่มุก อายุ 4 ปี ถูกรถกระบะไหลมาทับหัวขณะกำลังวิ่งเล่นกับพี่ชาย ส่งผลให้กะโหลกด้านขวายุบ ต้องผ่าตัดเอาลูกตาออกเนื่องจากติดเชื้อจนบอดสนิททั้ง 2 ข้าง ซ้ำพ่อแม่แยกทางทิ้งให้อยู่กับตายายยากจน เมื่อวันที่ 11 ม.ค.60 นายธานี ฉัตรนภารัตน์ นายกเทศมนตรีตำบลทุ่งคอก เปิดเผยว่า ด.ญ.ธิติญาภัค โสภาพล หรือ น้องไข่มุก อายุ 4 ขวบ อยู่บ้านเลขที่ 2 หมู่ที่ 5 ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี โดนรถกระบะไหลมาทับหัวขณะกำลังวิ่งเล่นกับพี่ชาย ระหว่างที่ตาคือนายอำนวย ทองบ้านโคก พาออกไปเก็บผักมาเลี้ยงหมูที่ทุ่งนา ทั้งนี้ น้องไข่มุก ได้รับบาดเจ็บสาหัสกะโหลกด้านขวายุบ และต้องผ่าตัดเอาลูกตาออก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แว้นซิ่งเสยปิกอัพดับ 1จากกำแพงแสนไปเที่ยวงานดอนเจดีย์ ตายที่สองพี่น้อง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/839374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNB0LDAKGJZ3aaAgRnO81oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 05:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/839374" target="_blank"&gt;แว้นซิ่งเสยปิกอัพดับ 1จากกำแพงแสนไปเที่ยวงานดอนเจดีย์ ตายที่สองพี่น้อง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เด็กแว้นนครปฐม รวมกลุ่มกันมาร่วมครึ่งร้อย ซิ่งมาตามถนนจะไปเที่ยวงานอนุสรณ์ดอนเจดีย์ที่สุพรรณบุรี แต่ไปไม่ถึง ชนท้ายปิกอัพจอดรอเลี้ยวขวาที่อ.สองพี่น้อง ตาย 1 ศพ... วันที่ 19 ม.ค. ร.ต.อ.นพดล คชศิลา รอง สว.(สอบสวน) สภ.บางตาเถร ได้รับแจ้งมีกลุ่มเด็กแว้นขี่จักรยานยนต์แข่งกันแล้วชนท้ายรถกระบะที่จอดรอจะเลี้ยวเข้าซอย มีผู้ได้รับบาดเจ็บสาห้ส เหตุเกิดบริเวณถนนบางลี่-วัดไผ่โรงวัว หมู่ 11 ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมหน่วยกู้ชีพ รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และหน่วยกู้ภัยเสมอกันไปตรวจสอบ พบรถจักรยานยนต์ฮอนด้าเวฟ น้ำเงิน-ดำ ทะเบียน 2 กฐ 3863 กรุงเทพมหานคร สภาพพังยับเป็นเศษเหล็กอยู่กลางถนน ใกล้กันมีน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนี้นอกระบบมันผูกคอ! หนุ่มเครียดจัด หมุนเงินไม่ทัน ขอฆ่าตัวตายลาโลก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/958732</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfnaz8SkqtXKrkj6p-w7TcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/958732" target="_blank"&gt;หนี้นอกระบบมันผูกคอ! หนุ่มเครียดจัด หมุนเงินไม่ทัน ขอฆ่าตัวตายลาโลก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทุกข์เพราะหนี้นอกระบบ! หนุ่มวัย 37 เปิดร้านซ่อมจยย.ที่สุพรรณบุรี กู้เงินนอกระบบ แต่หมุนเงินไม่ทัน ทำให้ต้นและดอกเบี้ยบานตะไท ตัดสินใจผูกคอตายลาโลก เมื่อวันที่ 31 พ.ค. 60 ร.ต.ท.หญิง อัจฉรี วุฒิวัฒนา รอง สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมีคนผูกคอตาย ที่ร้านซ่อมรถจักรยานยนต์ เลขที่ 168 หมู่ 1 ต.บางพลับ จึงพร้อมแพทย์เวรโรงพยาบาลสมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และเจ้าหน้าที่มูลนิธิเสมอกัน ไปตรวจสอบที่เกิดเหตุ ทั้งนี้ พบศพนายไพบูลย์ ใจกล้า อายุ 37 ปี ซึ่งเป็นเจ้าของร้านซ่อมรถจักรยานยนต์ ใช้สายไฟสีดำผูกคอติดกับขื่อภายในร้าน จึงให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยฯ นำร่างลงมาชันสูตร แต่ไม่พบร่องรอยถูกทำร้า...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โจ๋สุพรรณบุรี ซิ่งเก๋งชนประสานงาสาวขี่จยย.ขาขาด ดับสยอง - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/915911</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyq155X2YTnmmSjtxem3LcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/915911" target="_blank"&gt;โจ๋สุพรรณบุรี ซิ่งเก๋งชนประสานงาสาวขี่จยย.ขาขาด ดับสยอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โจ๋ สุพรรณบุรี ซิ่งเก๋งชนประสานงาสาวขี่จยย.ขาขาด ดับสยอง คนขับเก๋งยอมรับขับแซงรถรถบรรทุกขึ้นไปแต่ไม่พ้นประสานงาจยย.เต็มแรง ตร.จ่อสอบหาสาเหตุแท้จริงอีกครั้ง เมื่อช่วงสาย วันที่ 17 เม.ย. ร.ต.อ.ฤทธิพงศ์ มะปะเข รอง สว. (สอบสวน) สภ.บางปลาม้า จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถเก๋งชนรถจยย. มีผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บหลายราย เหตุเกิดบริเวณถนนสายสุพรรณฯ-สองพี่น้อง กม.ที่ 26-27 หมู่ 6 ต.วัดโบสถ์ อ.บางปลาม้า จึงพร้อมแพทย์เวร รพ.บางปลาม้า และจนท.มูลนิธิเสมอกันไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุพบรถ จยย.ฮอนด้า ทะเบียน 1 กฆ 9469 สุพรรณบุรี สภาพพังยับเป็นเศษเหล็กอยู่ริมถนน ใกล้กันพบศพ น.ส.มณีรัตน์ ฤทธิยาม อายุ 24 ปี อย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุกเดี่ยวปล้นรถขนเงิน ฉก 5 ล้านหนีลอยนวล - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmlHUoyzvHwTm881IVRAB0qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93313" target="_blank"&gt;บุกเดี่ยวปล้นรถขนเงิน ฉก 5 ล้านหนีลอยนวล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนร้าบบุกเดี่ยวใช้ปืนจี้บังคับพนักงานขนเงิน ขณะนำเงินไปใส่ตู้เอทีเอ็ม ได้เงินไปประมาณ 5 ล้านบาท ตำรวจเร่งสกัด คาดเป็นเป็นคนในเครื่องแบบหรือผู้ที่ได้รับการฝึกฝนมาอย่างดี เพราะมีความคล่องแคล่วในการใช้อาวุธ ภาพจากคลิปวีดีโอที่มีผู้บันทึกภาพไว้ได้ขณะที่คนร้าย 1 คน สวมหมวกกันน็อกสีขาว ใส่เสื้อคลุมแขนยาว สีน้ำตาล ใส่กางเกงยีน อายุประมาณ 35-40 ปี สูง 165-170 ซ.ม. ก่อเหตุขี่รถจักรยานยนต์หลบหนี หลังจากก่อเหตุชิงเงินจากพนักงานธนาคารกรุงไทย ขณะหิ้วกระเป๋าเงินมาใส่ที่ตู้เอทีเอ็ม ภายในปั้มน้ำมันปตท.สองพี่น้อง เลขที่ 369 หมู่ 3 ต.เนินพระปรางค์ อ.สองพี่น้อง ได้เงินไปประมาณ 5 ล้านบาท ต่อมาตำรวจได้เข้าตรวจส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>โจรโหดไร้ปรานี ยิงชิงทอง ลงรถซัดเปรี้ยงผัวเมียร้านชำที่สุพรรณฯ สาหัส 2 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/936078</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTGvPx_6gBWd6mgwJfCcusqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/936078" target="_blank"&gt;โจรโหดไร้ปรานี ยิงชิงทอง ลงรถซัดเปรี้ยงผัวเมียร้านชำที่สุพรรณฯ สาหัส 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โจรบุกเดี่ยวชิงทรัพย์ร้านชำที่ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี มีภาพวงจรปิดเห็นชัดว่ามาคนเดียว ลงรถ จยย.ชักปืนจ่อยิงศีรษะผัว ก่อนยิงเมีย เข้ามาถอดสร้อยคอทองคำหนัก 1 บาท หลบหนี พฤติกรรมสุดโหดไร้ปรานี... เวลา 09.00 น. วันที่ 9 พ.ค. พ.ต.ท.ณัฐวัฒน์ พลเยี่ยม สว.(สอบสวน) สภ.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งเหตุคนร้ายใช้ปืนยิงเจ้าของร้านขายของชำได้รับบาดเจ็บและชิงทองไปได้ เหตุเกิดบริเวณถนนบางลี่-วัดไผ่โรงวัว ในร้านขายของชำเลขที่ 488 หมู่ 11 ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมด้วย พ.ต.ท.ศราวุธ ศรีสังวรณ์ รรท.ผกก.สภ.บางตาเถร พ.ต.ท.วิเชียร ยางงาม รอง ผกก.ป. พ.ต.ท.สมหวัง สุขผ่อง สวป. และหน่วยกู้ชีพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พัดลมไฟรั่ว ช็อตสาวใหญ่ตายคาห้อง หมาน้อยเห่าเรียกคนช่วย แต่ช้าไป - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/953265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQsAVu302nSnXmUg-bF_4gqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 06:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/953265" target="_blank"&gt;พัดลมไฟรั่ว ช็อตสาวใหญ่ตายคาห้อง หมาน้อยเห่าเรียกคนช่วย แต่ช้าไป&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวใหญ่ชาวสองพี่น้อง อยู่ในบ้านกับสุนัข ถูกกระแสไฟจากพัดลมที่ไฟรั่ว ช็อตล้มลง ไม่มีใครช่วย มีเพียงเจ้าตูบวิ่งเห่าหอนส่งเสียงดังเหมือนเรียกให้คนมาช่วยเจ้าของ จนพี่สาวมาดู แต่น้องสาวสิ้นใจไปแล้ว... เวลา 10.00 น. วันที่ 26 พ.ค. ร.ต.อ.วีรยุทธ สุขแสง รอง สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี พร้อมด้วย พ.ต.ท.ไพบูลย์ย์ วาสนาม รอง ผกก.ป.สภ.สองพี่น้อง แพทย์เวร รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และมูลนิธิเสมอกัน ไปพลิกศพคนถูกไฟฟ้าช็อตเสียชีวิต ในบ้านริมถนนบางลี่-หนองวัลย์เปรียง หมู่ 5 ต.เนินพระปรางค์ อ.สองพี่น้อง ที่เกิดเหตุเป็นบ้านปูนชั้นเดียวอยู่ริมถนน ภายในบ้านพบศพ น.ส.สอน คนใจดี อายุ 54 ปี สภาพศพที่...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รุมสาปแช่งหนุ่มร่างทรง คุมตัวทำแผนฆ่านักศึกษาหน้าแท่นครอบครู - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/98153</link><guid isPermaLink="false">CAIiENG0abOZZWtPVUvJNjJJ6I4qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/98153" target="_blank"&gt;รุมสาปแช่งหนุ่มร่างทรง คุมตัวทำแผนฆ่านักศึกษาหน้าแท่นครอบครู&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจคุมตัวหนุ่มร่างทรงเจ้าพ่อเสือทำแผนข่มขืนฆ่านักศึกษาสาวหน้าตาดี ชาวบ้าน 500 คน ที่รอดูการทำแผน รุมสาปแช่งฆาตกรเสียงดังสนั่นทุ่งนา จากกรณีพบศพนักศึกษาสาว มหาวิทยาลัยราชภัฏแห่งหนึ่งในจังหวัดภาคกลาง ถูกฆ่าตายก่อนนำศพมาทิ้งไว้บริเวณคันนา ในพื้นที่ ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรีเมื่อช่วงเย็นวันที่ 19 ม.ค.ที่ผ่านมา ต่อมาในเวลา 22.00 น.วันเดียวกัน ทางตำรวจ สภ.ทุ่งคอก ได้เข้าจับกุมนายกฤษฎา ใจเอื้อย อายุ 20 ปี ร่างทรงเจ้าพ่อเสือ โดยนายกฤษฎา ซึ่งรู้จักเหยื่อผ่านเฟซบุ๊คมาได้ 3 ปีแล้ว ให้การรับสารภาพว่า ได้วางยาเบื่อ แล้วข่มขืนผู้ตายในสำนักร่างทรง หลังจากได้ชวนให้ผู้ตายเข้ามาทำพิธีครอบครูที่สำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ฆ่าโหด อิฐทับศพ นศ.สาวราชภัฏปี 4 ทิ้งอำพรางในทุ่งนาที่สุพรรณฯ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/839725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArSN3TUTmEr--q2pWdJK4AqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/839725" target="_blank"&gt;ฆ่าโหด อิฐทับศพ นศ.สาวราชภัฏปี 4 ทิ้งอำพรางในทุ่งนาที่สุพรรณฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศ.สาวราชภัฏนครปฐมปี 4 ถูกพบเป็นศพอยู่บนทางลูกรังกลางทุ่งนาที่สุพรรณบุรี มีถุงปุ๋ยคลุมก่อนอิฐทับ เจ้าของนาไปพบ เสื้อถูกถลก เลือดไหลออกปาก แต่ร่างกายไม่มีบาดแผล คาดอาจถูกล่อลวงมาข่มขืน แต่ไม่ยอมเลยถูกฆ่าทิ้ง... ช่วงบ่าย วันที่ 19 ม.ค.2560 ร.ต.อ.สมเกียรติ ศรีสังวาล รอง สว.(สอบสวน) สภ.ทุ่งคอก ได้รับแจ้งพบศพผู้หญิงสาววัยรุ่นอยู่ที่บริเวณถนนทางลูกรังกลางทุ่งนา บ้านทุ่งคอก ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จึงไปตรวจสอบพร้อมด้วย พล.ต.ต.สุคุณ พรหมายน ผบก.ภ.จ.สุพรรณบุรี พ.ต.อ.วิสูตร สถิตย์ ผกก.สภ.ทุ่งคอก พ.ต.ท.จำเนียร ศรีสงคราม รอง ผกก.ป. ชุดสืบสวน จนท.พิสูจน์หลักฐาน แพทย์เวร รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และหน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อากงอาม่าระทึก! ไฟไหม้ตึกในตลาดสดบางลี่ โชคดีคุมเพลิงทัน ไร้เจ็บ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/847620</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzSl1EH_pDUDZYmyQihxBUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 01:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/847620" target="_blank"&gt;อากงอาม่าระทึก! ไฟไหม้ตึกในตลาดสดบางลี่ โชคดีคุมเพลิงทัน ไร้เจ็บ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อากงอาม่าระทึก เกิดเหตุเพลิงไหม้ตึกแถว 12 คูหา ที่ตลาดสดบางลี่ สุพรรณบุรี จนท.ควบคุมเพลิงได้ทัน โชคดีไม่มีใครเจ็บ คาดเกิดจากไฟฟ้าลัดวงจร จากตู้เย็น ค่าเสียหายประมาณ 5 แสนบาท เมื่อช่วงเช้ามืดของวันที่ 31 ม.ค.60 ร.ต.ท.หญิงชนกกานต์ แขวงนคร รอง สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งว่ามีเหตุเพลิงไหม้ตึกแถว 12 คูหา ในตลาดสดบางลี่ ติดริมเขื่อนคลองสองพี่น้อง จึงรุดไปตรวจสอบพร้อมด้วยนายวิโรจน์ คณูวัฒนา นายกเทศมนตรีเมืองสองพี่น้อง และเจ้าหน้าที่ดับเพลิงกว่า 10 นาย ช่วยกันฉีดน้ำสกัดกั้นไฟที่กำลังลุกลามไหม้ร้านขายของชำขายส่งและเป็นโกดังเก็บของ ซึ่งเป็นเชื้อเพลิงอย่างดี นายวรกิจ ธำรงค์ชัย อา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วอนช่วย เด็ก 4 ขวบ โดนรถทับหัว กะโหลกยุบ ตาบอด 2 ข้าง - theAsianparent Thailand</title><link>https://th.theasianparent.com/%e0%b8%a7%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b8%8a%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b9%87%e0%b8%81-4-%e0%b8%82%e0%b8%a7%e0%b8%9a-%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%ab%e0%b8%b1%e0%b8%a7-%e0%b8%81%e0%b8%b0%e0%b9%82%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b8%b8%e0%b8%9a-%e0%b8%95%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%94-2-%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3pgHgI8eexBuZiIuHT9KoqGQgEKhAIACoHCAowsavwCjCk-7cCMKPbiAM</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:12:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://th.theasianparent.com/%e0%b8%a7%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b8%8a%e0%b9%88%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b9%80%e0%b8%94%e0%b9%87%e0%b8%81-4-%e0%b8%82%e0%b8%a7%e0%b8%9a-%e0%b9%82%e0%b8%94%e0%b8%99%e0%b8%a3%e0%b8%96%e0%b8%97%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%ab%e0%b8%b1%e0%b8%a7-%e0%b8%81%e0%b8%b0%e0%b9%82%e0%b8%ab%e0%b8%a5%e0%b8%81%e0%b8%a2%e0%b8%b8%e0%b8%9a-%e0%b8%95%e0%b8%b2%e0%b8%9a%e0%b8%ad%e0%b8%94-2-%e0%b8%82%e0%b9%89%e0%b8%b2%e0%b8%87/" target="_blank"&gt;วอนช่วย เด็ก 4 ขวบ โดนรถทับหัว กะโหลกยุบ ตาบอด 2 ข้าง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;theAsianparent Thailand&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วอนช่วย เด็ก 4 ขวบ โดนรถทับหัว กะโหลกยุบ ตาบอด 2 ข้าง วอนช่วย เด็ก 4 ขวบ โดนรถทับหัว กะโหลกยุบ ตาบอด 2 ข้าง วอนผู้ใจบุญช่วยเหลือ ด.ญ.ธิติญาภัค โสภาพล หรือ น้องไข่มุก อายุ 4 ปี อยู่บ้านเลขที่ 2 หมู่ที่ 5 ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี โดนรถกระบะไหลมาทับหัวขณะกำลังวิ่งเล่นกับพี่ชาย ระหว่างที่ตาคือนายอำนวย ทองบ้านโคก พาออกไปเก็บผักมาเลี้ยงหมูที่ทุ่งนา ถูกรถกระบะไหลมาทับหัวขณะกำลังวิ่งเล่นกับพี่ชาย ได้รับบาดเจ็บสาหัสกะโหลกด้านขวายุบ และต้องผ่าตัดเอาลูกตาออกเนื่องจากติดเชื้ออย่างรุนแรงจนเป็นผลให้ดวงตาทั้งสองข้างดับสนิท โดยใช้เวลารักษาอยู่นานกว่า 3 เดือน ทำให้มีค่าใช้จ่ายในการรักษากว่า 2 แสน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://th.theasianparent.com">theAsianparent Thailand</source></item><item><title>ต้องถึงมือทหาร แก้น้ำเน่าสุพรรณฯ สูบทำประปาไม่ได้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/904516</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpocTSdKuRZZmdhi5PMLu4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/904516" target="_blank"&gt;ต้องถึงมือทหาร แก้น้ำเน่าสุพรรณฯ สูบทำประปาไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"พ.อ." นำนายอำเภอและคณะลงแก้ปัญหาน้ำในคลองพื้นที่ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี เน่าเสียส่งกลิ่นเหม็นจนหลายหมู่บ้านสูบไปผลิตน้ำประปาไม่ได้ ชาวบ้านเดือดร้อน โดยประสานกรมชลฯ ปล่อยน้ำดีมาไล่... เมื่อวันที่ 4 เม.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พ.อ.กุญช์ภัสร์ หาญสมบูรณ์ เสนาธิการ บก.ควบคุม กกล.รส. มทบ.17 พร้อมด้วย นายวิศิษฐ์ อนันต์วรปัญญา นายอำเภอสองพี่น้อง นำคณะลงพื้นที่ตรวจสอบ และหาวิธีแก้ไขปัญหาน้ำในคลองหัวสระแก หมู่ที่ 5 ต.เนินพระปรางค์ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี บริเวณข้างวัดอัมพวัน (หลวงพ่อโหน่ง) น้ำเน่าเสีย และมีกลิ่นเห็นรวมระยะทางกว่า 15 กิโลเมตร ประชาชนในพื้นที่ได้รับความเดือดร้อน พ.อ.กุญช์ภัสร์ กล่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รปภ.เลิกงาน ขี่จยย.กลับบ้าน ถูกรถกระบะชนดับ คนขับทิ้งรถหลบหนี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1065832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7Ky-vq6SxQSH_GWENsab8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1065832" target="_blank"&gt;รปภ.เลิกงาน ขี่จยย.กลับบ้าน ถูกรถกระบะชนดับ คนขับทิ้งรถหลบหนี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุพรรณบุรี รปภ.เพิ่งออกจากกะที่ทำงาน ขี่จยย.จะกลับบ้าน ถูกกระบะชนดับ คนขับรถกระบะทิ้งรถหลบหนี ตร.เร่งติดตามตัวมาดำเนินคดีต่อไป เมื่อเวลา 18.30 น. วันที่ 10 ก.ย. พ.ต.ต.ยศวีร์ สวัสดิ์โยธิน สว.(สอบสวน) สภ.ทุ่งคอก จ.สุพรรณบุรี พร้อม จนท.มูลนิธิเสมอกัน ไปตรวจสอบรถกระบะเฉี่ยวชนรถ จักรยานยนต์มีผู้เสียชีวิต บริเวณบ้านดอนกระเพรา หมู่ 13 ต.บ่อสุพรรณ อ.สองพี่น้อง พบรถกระบะ ยี่ห้ออีซูซุ สีน้ำเงิน ทะเบียน ผก 4510 นครปฐม จอดอยู่ริมถนน สภาพรถด้านหน้าแถบซ้ายพังเสียหาย ในดงหญ้าข้างทางพบศพ นายประพจน์ ศิริ อายุ 24 ปี ชาว อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ทำงานอยู่บริษัท รปภ.แซม กรุ๊ป จำกัด นอนหงายเสียชีวิตอยู่ในชุด ร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แค่คุมแท็กซี่ยังทำไม่ได้ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/925438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoA9UornEP88ikmnXVsxrgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/925438" target="_blank"&gt;แค่คุมแท็กซี่ยังทำไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ในฐานะคนไทยคนนึง รู้สึกอับอายกับพฤติกรรมของ นายค้ำคูณเจริญ ค้อนจตุรัส แท็กซี่หื่นที่บังคับนางแบบสาววัย 22 ปี ชาวบราซิล ไปข่มขืนกลางทุ่งนาพื้นที่หมู่ 8 ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ถึงพฤติกรรมเดนคุกรายนี้เป็นความผิดส่วนตัว แต่มันส่งผลกระทบกับภาพลักษณ์ของประเทศไทยอย่างแรง การแก้ปัญหาเป็นแบบไทยๆ มีเรื่องทีพากันแห่กันออกมาแก้ตัว อ้างโน่นโทษนี่สารพัด? คำถามแรกคือ ประเทศนี้ทำไมมันถึงเช่าแท็กซี่ขับกันง่ายนัก! งานนี้กรมการขนส่งทางบกร้อนตัวรีบตรวจสอบ พบว่า โจรข่มขืนรายนี้เช่ารถแท็กซี่มาจากสหกรณ์แท็กซี่ธนาสยาม จำกัด ทั้งที่ไม่มีใบขับขี่สาธารณะ! ทำกันอย่างนี้ เลยมี “โจร” แฝงตัวมาขับแท็กซี่ส่องห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คนงานตั้งวงเหล้าขาว ได้ที่ก็ชกกัน-แทงตาย อีกรายอริฟันดับขี้เมา - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/881870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7IQAuaJKxFirJhhIutMiAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 23:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/881870" target="_blank"&gt;คนงานตั้งวงเหล้าขาว ได้ที่ก็ชกกัน-แทงตาย อีกรายอริฟันดับขี้เมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฆ่าโหดหนุ่มขี้เมา คนร้ายใช้ของมีคมฟันหน้าผากและกลางศีรษะ 3 แผลฉกรรจ์ นอนตายคร่อมรถ จยย. หลังขี่รถออกไปกินเหล้ากับเพื่อน เผยผู้ตายเวลาเมามักชอบมีเรื่องทะเลาะกับคนต่างถิ่นเป็นประจำจนญาติๆเอือมระอา คาดคู่อริตามมาล้างแค้นกับขัดแย้งธุรกิจไม่เปิดเผย อีกรายคนงานตัดอ้อยเมาเหล้าแทงเพื่อนดับหลังตั้งวงกินเหล้าขาวเมาได้ที่ เหยื่ออ้างระลึกชาติได้ หาว่ามือมีดเคยชกผู้ตาย ทำให้มีปากเสียงด่าทอลามถึงบุพการีแล้วดวลกำปั้นอุตลุด เลยชักมีดแทง 4 แผล ตายระหว่างนำส่งโรงพยาบาล เหตุฆ่ากันตายเพราะเหล้า 2 รายซ้อนในคืนเดียว รายแรกเมื่อเวลา 00.30 น. วันที่ 11 มี.ค. ร.ต.อ.ณรงค์กรณ์ ปาละกะวงษ์ ณ อยุธยา รอง สว. (สอบสวน) สภ....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลด แม่ช้อนกุ้งทำกับข้าวให้ลูก เสื้อติดแกนเครื่องตีน้ำ หมุนร่างจมดับ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/844321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONTSxFOJfnVTKAL4VbbbscqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 06:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/844321" target="_blank"&gt;สลด แม่ช้อนกุ้งทำกับข้าวให้ลูก เสื้อติดแกนเครื่องตีน้ำ หมุนร่างจมดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แม่ค้าขนมเครปที่สุพรรณบุรี ออกไปช้อนกุ้งฝอยตอนเช้ามืด จะเอามาทำกับข้าวให้ลูกกินก่อนไปโรงเรียน โชคร้ายถูกแกนใบพัดเครื่องตีน้ำที่มีหัวนอตหมุนเสื้อผ้าไปติด ดึงร่างจมน้ำตายอนาถ... เมื่อเวลา 07.30 น. วันที่ 26 ม.ค. ร.ต.อ.วิวัฒน์ เหลืองวัฒนวิไล รอง สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมีผู้ถูกใบพัดตีน้ำในบ่อกุ้งพันตัวเสียชีวิต ที่หมู่ 1 ต.ดอนมะนาว อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมด้วยแพทย์เวร รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และหน่วยกู้ภัยเสมอกัน ไปตรวจสอบ พบศพ นางพลับพลา ศรีชู อายุ 42 ปี อยู่บ้านเลขที่ 314 หมู่ 1 ต.ดอนมะนาว อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี สภาพศพนอนหงายอยู่ในน้ำ เสื้อกางเกงถูกแกนใบพัดเครื่อง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>มอมเหล้าข่มขืนหลาน! จับ 2 ผัวเมียหนีคดี 5 ปี ปัดข้อหา บอกเป็นไปไม่ได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/901500</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkJmfB7wp-xe-4IwFfzbuYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/901500" target="_blank"&gt;มอมเหล้าข่มขืนหลาน! จับ 2 ผัวเมียหนีคดี 5 ปี ปัดข้อหา บอกเป็นไปไม่ได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กองปราบฯ รวบตัว 2 สามีภรรยาตามหมายจับ หลังมอมเหล้าหลานสาวแท้ๆ วัย 15 ปี พร้อมจับตัวให้สามีข่มขืนในบ้านนครปฐม ก่อนพากันหลบหนีกบดานสมุทรสาคร นาน 5 ปี ผู้ต้องหายังปฏิเสธ อ้างเป็นไปไม่ได้ เมื่อเวลา 17.00 น. วันที่ 31 มี.ค. 60 ที่กองบังคับการปราบปราม (บก.ป.) พล.ต.ต.กรเอก เพชรไชยเวส รอง ผบช.ก. พร้อมด้วย พล.ต.ต.สุทิน ทรัพย์พ่วง ผบก.ป. พ.ต.อ.ภูมินทร์ พุ่มพันธุ์ม่วง ผกก.5 บก.ป. พ.ต.ต.มนต์ชัย เพ็งเลิศ สว.กก.5 บก.ป. และเจ้าหน้าที่ชุดปฏิบัติการ กก.5 บก.ป. ร่วมกันแถลงผลการจับกุมตัว นายไพฑูรย์ รัตนเจริญ อายุ 53 ปี อยู่บ้านเลขที่ 177 ม.2 ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี และนางยุพาวดี รัตนเจริญ อายุ 47 ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘โม-เม’ รั้งที่ 13 ร่วม ตามผู้นำ 6 สโตรก ศึกสวิงเกีย คลาสสิก รอบ 3 - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/896195</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEseDEKiBSXlkB0CIs1iXX8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/896195" target="_blank"&gt;‘โม-เม’ รั้งที่ 13 ร่วม ตามผู้นำ 6 สโตรก ศึกสวิงเกีย คลาสสิก รอบ 3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สองพี่น้อง โมรียา-เอรียา จุฑานุกาล ต้องลุ้นหนักในการแข่งขันสุดท้าย หลังจบรอบ 3 ขึ้นมารั้งที่ 13 ร่วมกันที่ 7 อันเดอร์พาร์ ตามหลังผู้นำอย่าง "ลี มิ ริม" จากเกาหลีใต้อยู่ถึง 6 สโตรก ในศึกดวลวงสวิงรอบ 3 เกีย คลาสสิก 2017 ที่แคลิฟอร์เนีย... วันที่ 26 มี.ค.60 การแข่งขันกอล์ฟแอลพีจีเอ ทัวร์ รายการ “เกีย คลาสสิก 2017” ที่สนามอเวียรา กอล์ฟ คลับ พาร์ 72 ระยะ 6,593 หลา รัฐแคลิฟอร์เนีย สหรัฐอเมริกา ชิงเงินรางวัลรวมกว่า 1.8 ล้านเหรียญสหรัฐฯ (ราว 62 ล้านบาท) ซึ่งในวันนี้เป็นการแข่งขันรอบที่ 3 ปรากฏว่า ตำแหน่งผู้นำเปลี่ยนมาเป็นของ ลี มิ ริม โปรสาวจากเกาหลีใต้ ที่เก็บเพิ่มเข้ามาอีก 6 เบอร์ดี้ และเสียไปเพี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลด! สองยายหลาน ซดยาฆ่าแมลงดับคู่ น้อยใจลูกสาวไม่ดูแลหลาน - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/946368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMwqh8E-P4nmiaN4h422S8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/946368" target="_blank"&gt;สลด! สองยายหลาน ซดยาฆ่าแมลงดับคู่ น้อยใจลูกสาวไม่ดูแลหลาน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุดสลด! สองยายหลานเมืองสุพรรณบุรี ซดยาฆ่าแมลงดับคู่คาบ้าน ตร.คาดยายน้อยใจลูกสาวไปทำงานกทม. ไม่กลับมาดูลูกส่งเสียเรื่องเงิน เลยผสมยาใส่นมให้หลานวัยแค่ 10 เดือน กิน ดับอนาถ เมื่อเวลา 13.30 น.วันที่ 19 พ.ค. ร.ต.อ.สมเกียรติ ศรีสังวาลย์ รอง สว.(สอบสวน)สภ.ทุ่งคอก จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมียายหลานกินยาเสียชีวิต 2 ราย บริเวณบ้านลองตอง ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมแพทย์เวร รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และมูลนิธิเสมอกันไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุ เป็นบ้านปูนชั้นเดียวปลูก เป็นแถวภายในห้องที่ 1 พบศพ น.ส.โฉลม จินดารัตน์ อายุ 53 ปี และด.ช.เอ (นามสมมติ) อายุ 10 เดือน นอนหงายเสียชีวิตอยู่คู่กันบนที่นอน เสียชีวิตม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สโมสรนักสู้ 16/03/60 - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/885387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhqRvn-qGd7hODjWOmzgwMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMLTzmQI</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/885387" target="_blank"&gt;สโมสรนักสู้ 16/03/60&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทวินทร์ วงศ์วานิช - สุทธิธรรม จิราธิวัฒน์ สโมสรนักสู้กราวกีฬาไทยรัฐวันพฤหัสบดี ที่ 16 มีนาคม 2560 ในอีก 5 วันต่อจากนี้ไปจะมีปรากฏการณ์อิควิน็อกซ์อากาศร้อนจัดอาจเกิดอาการ “ฮีตสโตรก” “HEAT STROKE” โดยเฉพาะช่วง 12.00-15.00 น. อาจจะมีอุณหภูมิสูงถึง 40 ํC โปรดหลีกเลี่ยงการออกกำลังกายกลางแดดและดื่มน้ำให้เพียงพอ ตัวอย่างของนักกีฬาผู้มีหัวใจนักสู้ รัชนก อินทนนท์ ได้รองแชมป์ออลอิงแลนด์ แต่คนไทยชื่นชมต่อไป “น้องเมย์” จะไปถึงดวงดาว นักมวยไทยยอดเยี่ยมของสมาคมผู้สื่อข่าวกีฬาแห่งประเทศไทย ปี 2559 เข้าโค้งสุดท้ายเหลือนักมวยเข้าคั่ว 3 คน มี ปืนกล ต.สุรัตน์, เพชรอู่ทอง อ.ขวัญเมือง และ ซุปเปอร์เล็ก ม.รัตนบั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พบพ่อเฒ่าอายุ 101 ปีที่สุพรรณฯ เผยเคล็ดลับ กินปลา-ผักปลอดสารพิษ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/857706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKs6M3z2ttvdSXKn7DIHc-sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/857706" target="_blank"&gt;พบพ่อเฒ่าอายุ 101 ปีที่สุพรรณฯ เผยเคล็ดลับ กินปลา-ผักปลอดสารพิษ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พบพ่อเฒ่าอายุ 101 ปีที่สุพรรณฯ เป็นพ่ออดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร พรรคไทยรักไทย หูตาไม่ฝ้าฟาง เผยเคล็ดลับกินผักปลอดสารพิษ-ปลา ลูกหลานจัดงานอายุวัฒนมงคล พร้อมทำบุญขึ้นบ้านใหม่ ให้เป็นสิริมงคล ... วันที่ 13 ก.พ. ที่สุพรรณบุรี ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พบพ่อเฒ่าอายุกว่า 100 ปี แต่สภาพร่างกายยังแข็งแรง คล่องแคล่ว เวลาเดินไม่ต้องมีลูกหลานคอยจับ มีเพียงไม้เท้าคู่ใจ 1 อัน หูตายังได้ยิน และมองเห็นชัดเจน ทราบชื่อ นายสงวน สัมฤทธิ์สุทธิ์ อายุ 101 ปี อาศัยอยู่กับนายสมคิด สัมฤทธิ์สุทธิ์ อายุ 73 ปี อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร พรรคไทยรักไทย ในบ้านเลขที่ 30 หมู่ 2 ต.บางพลับ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ซึ่งนายสมคิด เป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ดวงถึงฆาต 'เสี่ยบ่อกุ้ง' อ.สองพี่น้อง ถูกกังหันพันเสื้อดึงร่างจมน้ำดับ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/779506</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVlW4mWex8VH36MLu5GWzwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 12:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/779506" target="_blank"&gt;ดวงถึงฆาต 'เสี่ยบ่อกุ้ง' อ.สองพี่น้อง ถูกกังหันพันเสื้อดึงร่างจมน้ำดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ดวงถึงฆาต 'เสี่ยบ่อกุ้ง' อ.สองพี่น้อง สุพรรณบุรี ออกไปดูน้ำในบ่อกุ้งแต่เช้ามืด ถูกกังหันพันเสื้อดึงร่างจมน้ำดับ เมื่อช่วงเช้า วันที่ 10 พ.ย. ร.ต.อ.วิวัฒน์ เหลืองวัฒนวิไล รอง สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี รับได้แจ้งว่ามีผู้เสียชีวิตบริเวณบ่อเลี้ยงกุ้ง บ้านเลขที่ 85 หมู่ 6 บ้านลาดมะขาม ต.บางเลน ไปตรวจสอบพร้อมแพทย์เวร รพ.สมเด็จพระสังฆราชองค์ ที่ 17 ที่เกิดเหตุเป็นบ่อเลี้ยงกุ้งขนาดใหญ่ มีเรือนเลี้ยงไก่ไข่อยู่บนปากบ่อกุ้ง พบศพ นายวิชัย น้อยพันธ์ อายุ 69 ปี เจ้าของบ่อกุ้ง สภาพศพนอนหงายหน้าอยู่บนพื้นเรือนเลี้ยงไก่ ตามร่างกายมีรอยเขียวช้ำ ญาติให้การเมื่อเช้ามืดที่ผ่านมา มีฝนตกหนัก นายวิชัย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ดวงไม่ถึงฆาต หนุ่มซิ่งกระบะชนเสาไฟขาด รถพังยับ ตัวเจ็บเล็กน้อย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/950677</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPZAyzII6U9RH20oVqbmRkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 21:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/950677" target="_blank"&gt;ดวงไม่ถึงฆาต หนุ่มซิ่งกระบะชนเสาไฟขาด รถพังยับ ตัวเจ็บเล็กน้อย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มสุพรรณฯ ควบกระบะจะแซงรถตู้ แต่ไม่พ้น เสียหลักพุ่งขึ้นเกาะกลาง ชนเข้ากับเสาไฟฟ้า ก่อนโค่นลงมา ทำไฟดับเป็นวงกล้าง ส่วนรถพังเละ หัวเก๋งหลุดจากตัวถัง โชคดีแค่เจ็บเล็กน้อย ... เมื่อเวลา 00.45 น. วันที่ 24 พ.ค.2560 ร.ต.อ.ณัฐชนน นึกรักษ์ ร้อยเวร สภ.ศรีมโหสถ จ.ปราจีนบุรี ได้รับแจ้งจากหน่วยกู้ภัยร่วมกตัญญู จุดศรีมโหสถ ว่ามีรถยนต์กระบะ อีซูซุ ดีแม็ก สีบรอนซ์เงิน ทะเบียน บย 9361 ฉะเชิงเทรา ชนกับเสาไปแสงสูงจนขาด และยังทำให้ทรัพย์ทางราชการเสียหายจำนวนมาก เหตุเกิดหน้าห้องสมุดประชาชน เฉลิมราชกุมารี หมู่ที่ 7 ตำบลโคกปีบ อ.ศรีมโหสถ ถนนสายปราจีนบุรี – พนมสารคาม หลังจากรับแจ้ง จึงได้เดินทางไปตรวจสอบที่เก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>หนุ่มเลิกงานซิ่งมอเตอร์ไซค์กลับบ้าน เสยท้ายกระบะดับคาที่ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1079010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMf3RzVdarZHTbQSVcrgjsgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1079010" target="_blank"&gt;หนุ่มเลิกงานซิ่งมอเตอร์ไซค์กลับบ้าน เสยท้ายกระบะดับคาที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 00.20 น. วันที่ 24 ก.ย. ร.ต.อ.นพดล คชศิลา รอง สว.(สอบสวน) สภ.บางตาเถร จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมีอุบัติเหตุรถจยย.พุ่งชนท้ายรถกระบะ มีผู้เสียชีวิต ก่อนถึงสี่แยกพระยาบันลือ ถนนบางลี่-วัดไผ่โรงวัว หมู่ 1 ต.บางตาเถร อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมจนท.มูลนิธิเสมอกันไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุ พบศพนายเอกลักษณ์ รื่นเจริญ อายุ 33 ปี อยู่บ้านเลขที่ 106/4 ม.7 ต.วังน้ำซับ อ.ศรีประจันต์ จ.สุพรรณบุรี นอนคร่อมเสียชีวิตอยู่กับรถ จยย.ยี่ห้อฮอนด้า สีขาวแดง ทะเบียน ขมร 678 สุพรรณบุรี สภาพหน้ารถพังยับ ห่างไปประมาณ 10 เมตร พบรถกระบะ นิสสัน บิ๊กเอ็ม สีน้ำเงิน ทะเบียน บค 3525 สมุทรสาคร จอดอยู่ข้างทาง มีร่องรอยถูกชนด้านท้าย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จับได้อีกคน ชิง5ล้าน เงินเอทีเอ็ม ส.ต.ต.เผยวางแผนต้องการช่วยพี่ชาย - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/794706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSxlqSakxYWYlViGwofwXMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/794706" target="_blank"&gt;จับได้อีกคน ชิง5ล้าน เงินเอทีเอ็ม ส.ต.ต.เผยวางแผนต้องการช่วยพี่ชาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจรวบเพิ่มอีก 1 คน แก๊งชิงเงินแบงก์ 5 ล้านบาท บุกจับได้คาบ้าน ทำหน้าที่เป็นคนซื้อซิมโทรศัพท์ไปใช้ในการก่อเหตุ รวมผู้ต้องหาที่ถูกจับกุมแล้ว 4 คน เหลืออีก 2 คน ตำรวจยังไล่ล่าพลิกแผ่นดิน “เฉลิมเกียรติ” เดินทางไปร่วมแถลงข่าว ส.ต.ต.ตัวการใหญ่ยอมรับต้องการช่วยพี่ชาย อาศัยความรู้จากการเป็นสายสืบร่วมวางแผนฯ พร้อมฝากขอโทษผู้บังคับบัญชาทำวงการตำรวจให้เสื่อมเสียชื่อเสียง คุมตัว ส.ต.ต.กับพี่ชายส่งฝากขังศาล พร้อมคัดค้านการประกันตัว ส่วนคนขายป๊อปคอร์น ทำหน้าที่ชี้เป้า ส่งตัวให้พนักงานสอบสวนอีกโรงพัก เนื่องจากมีหมายจับค้างเก่าคดียาเสพติด กรณีคนร้ายบุกเดี่ยวจี้ชิงถุงเงินจากพนักงานธนาคารกรุงไทย สาขาสองพี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบแล้วแท็กซี่หื่น ลวงแหม่มจากดอนเมือง ข่มขืนสุพรรณฯ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/923281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDyENJ3r8atCmS6dSoxxf3UqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 03:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/923281" target="_blank"&gt;รวบแล้วแท็กซี่หื่น ลวงแหม่มจากดอนเมือง ข่มขืนสุพรรณฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.รวบได้ที่นนทบุรี แท็กซี่หื่น ขับพาแหม่มบราซิลจากดอนเมือง ออกนอกเส้นทาง ไปข่มขืนที่สุพรรณฯ คุมสอบเข้ม ... จากกรณี แท็กซี่ ลวงนักท่องเที่ยวสาวบราซิล วัย 22 ปี จากสนามบินดอนเมือง ไปข่มขืน และทำร้ายร่างกาย ในพื้นที่ ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ช่วงกลางดึกวานนี้ (25 เม.ย.) หลังเสร็จกิจ ปล่อยผู้เสียหายไว้ กระทั่งมีพลเมืองดีมาพบ และเข้าให้การช่วยเหลือพาส่งโรงพยาบาล ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น (งามหน้า! สาวสวยบราซิลโบกแท็กซี่ไปทองหล่อ กลับถูกข่มขืนทำร้ายที่สุพรรณฯ) จากนั้น พลตำรวจตรีสุคุณ พรหมายน ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดสุพรรณบุรี พร้อมด้วยนายตำรวจในพื้นที่ และเจ้าหน้าที่วิทยาการได้เดิน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สิ้นพระอาจารย์สอนธรรม-คอมพิวเตอร์ อ.สองพี่น้อง พบนอนมรณภาพในกุฏิ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/955008</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyr0Vh4E4SnXKvrR1FnAnwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/955008" target="_blank"&gt;สิ้นพระอาจารย์สอนธรรม-คอมพิวเตอร์ อ.สองพี่น้อง พบนอนมรณภาพในกุฏิ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สิ้น "พระอาจารย์ประจิม" อาจารย์สอนธรรมและคอมพิวเตอร์ให้เด็กๆ ที่ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี อาพาธมานานหลังประสบอุบัติเหตุ แต่ยังไปสอนนักเรียน ล่าสุดโยมเอาภัตตาหารไปถวาย เคาะเรียกไม่มีเสียงตอบ เปิดเข้าไปดูพบมรณภาพในกุฏิ คาดหัวใจวาย... เวลา 09.30 น. วันที่ 28 พ.ค. นายปิยะพจน์ เกียรติชูสกุล กำนันตำบลบางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี พร้อมหน่วยกู้ชีพ อบต.บางเลน ไปตรวจภายในกุฏิวัดใหม่พิบูลย์ผล หมู่ 6 ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง พบศพพระประจิม สาริตุล อายุ 55 ปี อยู่บ้านเลขที่ 17 หมู่ 2 ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี นอนมรณภาพอยู่บนเตียง เสียชีวิตมาแล้ว 1 ชั่วโมง นายปิยะพจน์ กำนันตำบลบางเลน กล่าวว่า เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คืบหน้า! 'ส.ต.ต.' พร้อมพี่ชาย ร่วมแก๊งจี้รถขนเงิน5ล้าน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/729069</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBhTgjBrXnzF68aWmm0EcAqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2016 08:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/729069" target="_blank"&gt;คืบหน้า! 'ส.ต.ต.' พร้อมพี่ชาย ร่วมแก๊งจี้รถขนเงิน5ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;กรณีคนร้ายบุกเดี่ยวใช้ปืน 9 มม. ยิงขู่ 3 นัด ก่อนจ่อหัว 3 พนักงานขนเงิน ที่กำลังเอาเงินใส่ตู้เอทีเอ็มแบงก์กรุงไทย ในปั้มน้ำมัน ปตท. ริมถนนสายสองพี่น้อง-ลาดบัวหลวง ต.บางเลน อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ก่อนกวาดเงิน 5 ล้านบาทแล้วหลบหนีไปนั้น ล่าสุด เมื่อวันที่ 25 พ.ย. ตำรวจสภ.สองพี่น้อง ร่วมกับทีมสืบสวนภาค 7 สามารถติดตามจับกุมคนร้ายที่จี้รถขนเงินคือ ส.ต.ต.วิฑูรย์ อายุ 24 ปี นายสมนึก อายุ 35 ปี อาชีพขายข้าวโพดป๊อปคอร์น ในปั๊มน้ำมันที่เกิดเหตุ คนชี้เป้า และร่วมกับ นายไชยเดช อายุ 35 ปี พี่ชายแท้ ๆ คนพาหลบหนี และสามารถติดตามของกลางเพิ่มคือ รถจักรยานยนต์ หมวกกันน็อค เสื้อผ้ารองเท้า ที่คนร้ายมาโยนทิ้ง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ถูกหลอกไปดูดวงคนเดียว เพื่อนร่ำไห้ เผยนศ.ถูกร่างทรงฆ่าข่มขืนคือเหยื่อ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/840482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6dlWkGVDyPVPHGKrP_DosqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 12:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/840482" target="_blank"&gt;ถูกหลอกไปดูดวงคนเดียว เพื่อนร่ำไห้ เผยนศ.ถูกร่างทรงฆ่าข่มขืนคือเหยื่อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพื่อนจาก ม.ราชภัฏฯ ร่วมรดน้ำศพ นศ.ชาว อ.ดอนตูม จ.นครปฐม ที่ไปถูกร่างทรงข่มขืนและฆ่าตายที่ จ.สุพรรณบุรี เผยคนตายกับฆาตกรไม่ได้ติดต่อกันทางเฟซบุ๊ก แต่ถูกหลอกให้ไปดูดวงคนเดียว สถาบันฯ ร่วมกับ ตร.ภ.7 จัดอบรมให้ความรู้ นศ.ไม่ตกเป็นเหยื่อ... จากคดีสุดสะเทือนขวัญ น.ส.ปุ้ย (นามสมมติ) อายุ 24 ปี นักศึกษาสาวมหาวิทยาลัยราชภัฏนครปฐม ปี 4 ถูกพบเป็นศพอยู่บนทางลูกรังกลางทุ่งนา หมู่ 9 ต.ทุ่งคอก อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ต่อมาเจ้าหน้าที่ตำรวจสามารถจับกุมผู้ต้องหา ซึ่งเป็นหนุ่มร่างทรง ชื่อนายกฤษฎา ใจเอื้อย อายุ 20 ปี ชาว อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ยอมรับสารภาพว่า วางแผนล่อลวงมาและขอมีเพศสัมพันธ์ด้วย แต่ผู้ตา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พนักงานอบต.บ่อสุพรรณ ควบจยย.ชนท้ายรถกระบะดับ คาที่ - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/888346</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdZlK7kU5vb94HfsD5UrccqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 21:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/888346" target="_blank"&gt;พนักงานอบต.บ่อสุพรรณ ควบจยย.ชนท้ายรถกระบะดับ คาที่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ภาพจากมูลนิธิเสมอกัน) พนักงานเก็บค่าน้ำประปา ของอบต.บ่อสุพรรณ จ.สุพรรณบุรี วัย 51 ปี ควบจยย.ชนท้ายรถกระบะพังยับดับคาที่ เมื่อเวลา 00.40 น.วันที่ 18 มี.ค.60 พ.ต.ต.ชัยพร พูนจันทร์ทึก สว.(สอบสวน) สภ.ทุ่งคอก จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งมีรถจักรยานยนต์เฉี่ยวชนกับรถกระบะ มีผู้เสียชีวิต เหตุเกิดบริเวณถนนทุ่งคอก-พระแท่น บ้านดอนตำลึง หมู่ 4 ต.บ่อสุพรรณ อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมแพทย์เวรโรงพยาบาลสมเด็จพระสังฆราชองค์ที่ 17 และมูลนิธิเสมอกันไปตรวจสอบ ทั้งนี้ที่เกิดเหตุพบศพนายมนัส สินทองวัฒนา อายุ 51 ปี พนักงานเก็บค่าน้ำประปา ของ อบต.บ่อสุพรรณ สภาพศพคว่ำหน้าอยู่ท้ายรถจักรยานยนต์ยี่ห้อ ฮอนด้า รุ่น LS สีแดง ทะเบียน ป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘ลูกเพชร’ เซอร์ไพรส์ ขึ้นเวทีวัดทับกระดานคืนแรก ร้องเพลงโลกของผึ้ง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/970403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHtfBbipHmFdmpqvjvEQZkqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 08:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/970403" target="_blank"&gt;‘ลูกเพชร’ เซอร์ไพรส์ ขึ้นเวทีวัดทับกระดานคืนแรก ร้องเพลงโลกของผึ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ลูกเพชร" เซอร์ไพรส์ขึ้นเวทีคอนเสิร์ตพุ่มพวงตั้งแต่คืนแรก จากเดิมกำหนดขึ้นเวทีในวันที่ 13 มิ.ย. "ไกรสร" เผยตั้งใจจะให้ลูกชายร้องเพลงกล่อมแม่ทุกวัน ขณะที่นักร้องรุ่นใหม่ ทยอยร่วมร้องเพลงส่งถึง "แม่ผึ้ง"... เมื่อวันที่ 12 มิ.ย. ความเคลื่อนไหวการจัดงาน "วันรำลึกราชินีนักร้องลูกทุ่ง 25 ปี ที่คิดถึง ดวงจันทร์ ในดวงใจ" ที่เริ่มขึ้นแล้วตั้งแต่เมื่อคืนที่ผ่านมา (11 มิ.ย.) และจะมียาวไปจนถึงวันที่ 17 มิ.ย.ที่วัดทับกระดาน ต.บ่อสุพรรณ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ผู้สื่อข่าวรายงานว่า บรรยากาศภายในวัดทับกระดานคึกคักตั้งแต่เช้า ซึ่งได้เริ่มพิธีเปิดงานอย่างเป็นทางการด้วยการเชิญวิญญาณของพุ่มพวงโดยคณะกรรมการวั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กระบะพุ่งตกคลอง พ่อค้ากุ้งเห็นเหตุช่วยไม่ทัน คนขับจมดับพร้อมรถ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/964422</link><guid isPermaLink="false">CAIiELha_GCjybJko4C40nHEX7QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/964422" target="_blank"&gt;กระบะพุ่งตกคลอง พ่อค้ากุ้งเห็นเหตุช่วยไม่ทัน คนขับจมดับพร้อมรถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รถกระบะชายบุรีรัมย์วัย 49 ปี พุ่งตกคลองที่สุพรรณฯ พ่อค้ากุ้งเห็นเหตุพยายามเข้าช่วยแต่ไม่ทันและน้ำลึกมาก โร่แจ้งตำรวจ สภ.บางตาเถร สุดท้ายจมน้ำเสียชีวิตในรถ เมื่อเวลา 11.00 น. วันที่ 6 มิ.ย. 60 พ.ต.ท.ชูศักดิ์ สิริทรัพย์ทวี สว.สส.สภ.บางตาเถร จ.สุพรรณบุรี รับแจ้งเหตุรถกระบะตกคลองย่านซื่อ หมู่ 4 ต.บ้านช้าง อ.สองพี่น้อง จึงพร้อมด้วย พ.ต.ท.วิเชียร ยางงาม รอง ผกก.ป.สภ.บางตาเถร และเจ้าหน้าที่มูลนิธิเสมอกัน ไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุพบรถกระบะอีซูซุ สีบรอนซ์ ทะเบียน บท 8751 สุรินทร์ จมอยู่ในคลอง จึงใช้รถยกดึงขึ้นมา สภาพรถยางล้อหน้าข้างขวาแตก กระจกแตก ภายในรถฝั่งคนขับพบศพ นายไพบูลย์ อาญาเมือง อายุ 49 ปี ชาว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวขี่ จยย.หนีฝน อัดท้ายรถพ่วงจอดริมทางดับ ตร.แจ้งคนขับประมาท - ไทยรัฐ</title><link>http://www.thairath.co.th/content/897090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFE_em89GRQ2Pg5t24yR_nIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.thairath.co.th/content/897090" target="_blank"&gt;สาวขี่ จยย.หนีฝน อัดท้ายรถพ่วงจอดริมทางดับ ตร.แจ้งคนขับประมาท&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาววัย 29 ปี อยู่ที่ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี เช้าขี่ จยย.จะไปทำงาน เจอฝนกลางทางเร่งเครื่องหนีฝน ไม่ทันดูว่ามีรถพ่วงจอดอยู่ริมถนน พุ่งชนเต็มแรงเสียชีวิตคาที่ คนขับรถพ่วงซวยด้วย โดนดำเนินคดีข้อหาประมาทฯ... เช้าวันที่ 27 มี.ค. พ.ต.ต.สมพร พรธานิศกุล สว.(สอบสวน) สภ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี ได้รับแจ้งว่ามีอุบัติเหตุรถจักรยานยนต์ชนท้ายบรรทุกพ่วง มีผู้เสียชีวิต บริเวณหน้าวัดอัมพวัน ฝั่งขาเข้า อ.สองพี่น้อง ถนนสายโพธิ์อ้น-หวายสอ ต.สองพี่น้อง จึงพร้อมเจ้าหน้าที่มูลนิธิเสมอกันไปตรวจสอบ พบศพ น.ส.มณฑาทิพย์ เสถียรอินทร์ อายุ 29 ปี ชาวบ้านหมู่ 3 ต.เนินพระปรางค์ อ.สองพี่น้อง จ.สุพรรณบุรี สภาพนอนคว่ำหน้าใบห...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>