<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อุทยานแห่งชาติตาดโตน - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFp3ZEc1NFpCSUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:38 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>อุทยานฯตาดโตนโต้ ไม่ได้ตัดต้นไม้ 10 ไร่ สร้างลานฮ.รับนายก แค่ตัดหญ้าคา ในพื้นที่เสื่อมโทรม - ข่าวสด</title><link>https://www.khaosod.co.th/breaking-news/news_1920913</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3LmtoYW9zb2QuY28udGgvYnJlYWtpbmctbmV3cy9uZXdzXzE5MjA5MTPSAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khaosod.co.th/breaking-news/news_1920913" target="_blank"&gt;อุทยานฯตาดโตนโต้ ไม่ได้ตัดต้นไม้ 10 ไร่ สร้างลานฮ.รับนายก แค่ตัดหญ้าคา ในพื้นที่เสื่อมโทรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าวสด&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อุทยานฯตาดโตนโต้ - กรณี นายศรีสุวรรณ จรรยา นายกสมาคมต่อต้านสภาวะโลกร้อน ออกแถลงการณ์เพื่อสอบถามหน่วยงานที่เกี่ยวข้องกรณีการปรับสภาพพื้นที่กว่า 10 ไร่ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khaosod.co.th">ข่าวสด</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/6bOo86I5X6Eja0nQeaqjgI0WupLxwoM_aIHXvSPl3ViaNXmLUkynY0Fqe-K5TbvzyCzEuXWsT1rCenWYgW3-M9QwjxdTFevWRCnZILYUDt4IM2lZ2ENpJTt1KuUtuL6yEn2zQmouJCFC2HNKOS0qD51NUAN2MDBPP8o476QUYFkRron9CIK2bvLw4T495ad1VhalUuThrlXa5eNm3Lo=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>โฆษกรัฐบาลโต้ถางป่า ทำที่จอด ฮ.รับนายกฯ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOa4cmwqlvMmCrz80Xn8kskqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMO3h4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:15:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25587" target="_blank"&gt;โฆษกรัฐบาลโต้ถางป่า ทำที่จอด ฮ.รับนายกฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โฆษกรัฐบาลโต้ถางป่าทำที่จอดเฮลิคอปเตอร์รับนายกฯที่ จ.ชัยภูมิ ชี้ข้อมูลบิดเบือนทำให้ผู้อื่นเสียหาย เมื่อวันที่ 7 ธ.ค.นายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง ปฎิบัติหน้าที่โฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี เปิดเผยถึงกรณีที่มีผู้อ้างว่า ข้าราชการถางป่า 10 ไร่ เพื่อทำลานจอดเฮลิคอปเตอร์ให้นายกรัฐมนตรีขึ้นไปปลูกต้นไม้ บริเวณจุดสกัดโล่ใหญ่ อุทยานแห่งชาติตาดโตน จ.ชัยภูมิ และกีดกันไม่ให้ชาวบ้านเข้าไปร้องเรียนต่อนายกรัฐมนตรี เมื่อวันที่ 3 ธ.ค.ที่ผ่านมาว่า เรื่องดังกล่าวไม่เป็นความจริง โดยกระทรวงมหาดไทยรายงานว่า บริเวณที่ปรับเป็นลานจอดเฮลิคอปเตอร์ ซึ่งมีเนื้อที่ประมาณ 4-5 ไร่ เป็นพื้นที่ป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>รบ.แจงที่จอด ฮ.รับนายกฯ เป็นพื้นที่เสื่อมโทรม - Voice TV</title><link>https://www.voicetv.co.th/read/By8PSvPyV</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHSIaoWVPjFSj41-LBPPpwqGQgEKhAIACoHCAowgoXwCjDx4s8CMLbs5gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:18:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voicetv.co.th/read/By8PSvPyV" target="_blank"&gt;รบ.แจงที่จอด ฮ.รับนายกฯ เป็นพื้นที่เสื่อมโทรม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Voice TV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ รองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง ปฏิบัติหน้าที่โฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี เปิดเผยถึงกรณีที่มีผู้อ้างว่า ข้าราชการถางป่า 10 ไร่ เพื่อทำลานจอดเฮลิคอปเตอร์ให้นายกรัฐมนตรีขึ้นไปปลูกต้นไม้ บริเวณจุดสกัดโล่ใหญ่ อุทยานแห่งชาติตาดโตน จ.ชัยภูมิ และกีดกันไม่ให้ชาวบ้านเข้าไปร้องเรียนต่อนายกรัฐมนตรี เมื่อวันที่ 3 ธ.ค. 2561 ว่า เรื่องดังกล่าวไม่เป็นความจริง โดยกระทรวงมหาดไทยรายงานว่า บริเวณที่ปรับเป็นลานจอดเฮลิคอปเตอร์ ซึ่งมีเนื้อที่ประมาณ 4 - 5 ไร่ เป็นพื้นที่ป่าเสื่อมโทรม สภาพเป็นภูเขาหัวโล้น มีเพียงหญ้าคาปกคลุม และไม่มีต้นไม้แต่อย่างใด โดยเมื่อปี 2557 พื้นที่แถบนี้อยู่ในเขต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voicetv.co.th">Voice TV</source></item><item><title>นายกฯ ชื่นชมชาวชัยภูมิ ร่วมมือ ร่วมแรง ร่วมใจปลูกป่าคืนธรรมชาติ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpVbfKu3-xJrkkDcvbD0KsqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/820265" target="_blank"&gt;นายกฯ ชื่นชมชาวชัยภูมิ ร่วมมือ ร่วมแรง ร่วมใจปลูกป่าคืนธรรมชาติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วันนี้ (3 ธันวาคม 2561) เวลา 13.30 น. ณ จุดชมวิวผาง่ามมรกต อุทยานแห่งชาติตาดโตน ตำบลท่าหินโงม อำเภอเมือง จังหวัดชัยภูมิ พลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี เป็นประธานในพิธีเปิดฝาย ลำดับที่ 111 โดยนายกรัฐมนตรีได้ทำพิธีตอกเสาเอกฝายมีชีวิต เพื่อขอขมาพระแม่ธรณี พระแม่คงคา และเจ้าป่าเจ้าเขา เพื่อให้ความชุ่มชื้นอยู่คู่กับป่าตลอดไป จากนั้น นายกรัฐมนตรีได้เปิดระบบกระจายน้ำพลังงานแสงอาทิตย์ และปลูกต้นไม้ตามโครงการ "ป่ารักษ์น้ำโล่ใหญ่ชัยภูมิ"สำหรับอุทยานแห่งชาติตาดโตน เป็นอุทยานแห่งชาติที่มีความอุดมสมบูรณ์ มีความหลากหลายทางชีวภาพ เป็นต้นกำเนิดลำน้ำสาขาต่าง ๆ หล่อเลี้ยงชุมชนอีสานในอีกหลายจังหวัด แต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ปชช.แห่เที่ยว "เขามอหินขาว" สโตนเฮนจ์เมืองไทย เนื่องวันปีใหม่ - NationTV</title><link>http://www.nationtv.tv/main/content/sport/378529377/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1wlX4HTBUMGiB5FRuJcJ0qGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMPeonQM</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 03:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.nationtv.tv/main/content/sport/378529377/" target="_blank"&gt;ปชช.แห่เที่ยว "เขามอหินขาว" สโตนเฮนจ์เมืองไทย เนื่องวันปีใหม่&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;คนนับหมื่นแห่เที่ยวรับวันปีใหม่ท้าลมหนาวบนเขามอหินขาว สโตนเฮนจ์เมืองไทยคึกคัก ซึ่งเป็นสถานที่ท่องเที่ยวขึ้นชื่อระดับโลกของจ.ชัยภูมิ ที่มีสวนหินอายุเก่าแก่กว่า 197 ล้านปี บนเทือกเขาภูแลนคาสูงกว่าระดับน้ำทะเลกว่า 1,000 เมตร และในช่วงนี้มีอากาศหนาวเย็นต่ำกว่า 10 อาศา ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวพาครอบครัวมาตั้งเต็นท์พักผ่อนท้าลมหนาวกันอย่างคึกคักไม่ขาดสายในปีใหม่ 2560นี้สูงกว่าวันละไม่น้อยกว่า 10,000 คนเช่นกัน ขณะที่จ.ชัยภูมิ บรรยากาศการท่องเที่ยวรับวันแรกวันขึ้นปีใหม่ประจำ ปี 2560 อีกสถานที่สำคัญแหล่งท่องเที่ยวขึ้นชื่อติดอันดับโลก ของจ.ชัยภูมิ ที่นายชูศักดิ์ตรีสาร ผู้ว่าราชการจ.ชัยภูมิ พร้อ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.nationtv.tv">NationTV</source></item><item><title>ชวนปั่นพิชิต 'มอหินขาว' ต้อนรับท่องเที่ยว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/729797</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDpVkOOu_0oHBUzLdXhNnwqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMPT_mQI</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 07:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/729797" target="_blank"&gt;ชวนปั่นพิชิต 'มอหินขาว' ต้อนรับท่องเที่ยว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นายบรรยงค์ เกียรติก้องชูชัย นายกเทศมนตรีเมืองชัยภูมิ ร่วมภาครัฐเอกชน หอการค้า จ.ชัยภูมิ พร้อมด้วยพ.ต.อ.ไชยยุทธ วงศ์โคกสูง ผกก.สภ.เมืองชัยภูมิ ร่วมกันเปิดแถลงข่าวเตรียมการจัดงานต้อนรับเทศกาลท่องเที่ยวช่วงฤดูหนาวของจ.ชัยภูมิขึ้น ที่ มอหินขาว สวนหินอายุเก่าแก่กว่า 197 ล้านปี ที่ได้รับฉายามีชื่อเสียงด้านการท่องเที่ยวโด่งดังได้รับความนิยมไปทั่วโลกมาท่องเที่ยวจำนวนมากในแต่ละปีไม่น้อยกว่า 500,000 - 1 ล้านคน ที่สวนหินล้านๆปีสโตนเฮนจ์เมืองไทย ซึ่งจะมีการจัดงานชวนนักปั่นจักรยานระดับชาติจากทั่วประเทศและนานาชาติ มาเข้าร่วมการแข่งขัน "ปั่นพิชิตมอหินขาว" ที่อยู่บนยอดเขาสูงกว่าระดับน้ำทะเลสูงกว่า 1,000 เม...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>พายุ "ทกซูรี" ส่งผลน้ำป่าภูแลนคา ทะลักท่วมบ้าน - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEEU0xg4Asrp01uez2wimpJcqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMNutnQM</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 10:08:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชัยภูมิ - พายุทกซูรีส่งผลน้ำป่าภูแลนคาทะลักท่วมบ้านถนนสายหลักสายชัยภูมิตาดโตนถูกตัดขาด ใช้การสัญจรรถเล็กทุกชนิดเริ่มผ่านไม่ได้ เตือนต้องเปลี่ยนออมไปใช้เส้นทางอื่นแทนไปก่อนในช่วงนี้พร้อมรอฟังการแจ้งเตือนภัยจากทางจังหวัดในช่วงนี้อย่างใกล้ชิดอาจเสี่ยงเกิดน้ำป่าหลากเกิดน้ำท่วมดินโคลนถล่มฉับพลันได้ทุกพื้นที่ตลอดช่วง 1 สัปดาห์จากนี้ไปด้วย...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>นักท่องเที่ยวคึกคัก แห่เล่นน้ำตกตาดโตนคลายร้อน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/102612</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsjANLDeLc9yoP-kac5yEUqGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/102612" target="_blank"&gt;นักท่องเที่ยวคึกคัก แห่เล่นน้ำตกตาดโตนคลายร้อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แหล่งท่องเที่ยวยอดนิยม จ.ชัยภูมิ ติดอันดับ 9 ของประเทศ เมื่อวันที่ 11 เม.ย. นายชูศักดิ์ตรีสาร ผู้ว่าราชการจังหวัดชัยภูมิ นายนพวงศ์พฤษชาติ หัวหน้าอุทยานแห่งชาติตาดโตน พร้อมด้วยผู้นำชุมชนจาก 7 ตำบล คณะครูนักเรียนสถานศึกษาในพื้นที่รอบเขตอุทยานฯกว่า 3,000 คน ได้ร่วมกันจัดกิจกรรมขบวนแห่พระพุทธรูปศักดิ์ของแต่ละตำบลจาก 7 ตำบล พร้อมขบวนแห่นางสงการานต์ เข้ามาตั้งประดิษฐานไว้ที่หน้าทางเข้าเขตอุทยานแห่งชาติตาดโตน เพื่อรอต้อนรับให้นักท่องเที่ยวที่เดินทางมาในช่วงเทศกาลสงกรานต์ปีนี้ ได้กราบไหว้สักการบูชา รดน้ำขอพร ก่อนพาครอบครัวเข้ามาท่องเที่ยวเล่นน้ำตกตาดโตนที่ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวมาต่อเนื่องเป...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>สกัดเด็กแว้นนัดรวมตัวกว่า 1,000 คัน - NOW/26</title><link>http://www.now26.tv/view/93812</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9sjaa9Lcgh4LgWYfm2-A4qGQgEKhAIACoHCAowp6LeCjDNyNUBMMnCmQI</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.now26.tv/view/93812" target="_blank"&gt;สกัดเด็กแว้นนัดรวมตัวกว่า 1,000 คัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOW/26&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ.ต.อ.ไชยยุทธ วงค์โคกสูง ผกก.สภ.เมืองชัยภูมิ ระดมกำลังเจ้าหน้าที่สายตรวจจราจร กว่า 100 นาย ตั้งจุดสกัดกลุ่มวัยรุ่นขับขี่รถจักรยานยนต์นัดออกมารวมตัวกันจำนวนกว่า 1000 คัน บนช่วงถนนสายชัยภูมิ-ตาดโตนโดยพบกลุ่มรถจักรยานยนต์ซึ่งส่วนใหญ่เป็นเด็กวัยรุ่นอายุไม่เกิน 18 ปี กำลังเดินทางไปงานประกวดรถโบราณจากการตรวจสอบพบว่ามีการดัดแปลงปรับเปลี่ยนท่อไอเสีย ไม่สวมหมวกกันน็อคและไม่พบเอกสารใดๆ ยืนยันจึงยึดรถจักรยานยนต์ไว้เพื่อให้ผู้ขับขี่หรือผู้ปกครองได้นำเอกสารมายืนยันและเปรียบเทียบค่าปรับอีกเพิ่มเติม&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.now26.tv">NOW/26</source></item><item><title>ผบ.นทพ. นำทหารร่วมปลูกป่า สร้างฝายมีชีวิต ณ อุทยานแห่งชาติตาดโตน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1209497</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWoXg8IG1itJhJF6RY0Dl0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1209497" target="_blank"&gt;ผบ.นทพ. นำทหารร่วมปลูกป่า สร้างฝายมีชีวิต ณ อุทยานแห่งชาติตาดโตน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผบ.นทพ. นำคณะนายทหาร เข้าปลูกป่า สร้างฝายมีชีวิต ณ อุทยานแห่งชาติตาดโตน จ.ชัยภูมิ โดยน้อมนำศาสตร์พระราชามาเป็นตัวอย่างในการสร้างความสามัคคีในชุมชน เพื่อปลูกจิตสำนึกให้กับชุมชนในการอนุรักษ์สิ่งแวดล้อม... เมื่อเวลา 10.00 น. วันที่ 20 ก.พ. 61 ที่ จ.ชัยภูมิ พล.อ.ธงชัย สาระสุข ผบ.นทพ. เดินทางเป็นประธานในพิธี เปิดโครงการ "ปลูกป่า สร้างฝายมีชีวิต หน่วยบัญชาการทหารพัฒนา" โดยมี พล.ต.ธวัชชัย ชวนสมบูรณ์ ผอ.สนภ.5 ได้นำหน่วย นพค.55 สนภ.5 นทพ. ร่วมกับจิตอาสาในพื้นที่, อุทยานแห่งชาติตาดโตน, อปท. 2แห่ง, สถาบันการศึกษา 7 แห่ง, กอ.รมน.จังหวัดชัยภูมิ ตำรวจ สภ.เมืองชัยภูมิ, ปตท.จำกัด(มหาชน), ธ.ออมสิน , ธกส. แล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เดินหน้าปลูกป่า-สร้างฝาย คืนความชุ่มชื่นให้พื้นที่ชัยภูมิ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1206582</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHn9Gs9wbOuYuSy8fDD-4EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1206582" target="_blank"&gt;เดินหน้าปลูกป่า-สร้างฝาย คืนความชุ่มชื่นให้พื้นที่ชัยภูมิ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พ่อเมืองชัยภูมิเดินหน้าสร้างฝายชะลอน้ำสร้างสมดุลระบบนิเวศ พร้อมผุดแนวคิดเตรียมปลูกป่าและดอกไม้หลากสีบนพื้นที่ได้คืนจากการทวงคืนเขาหัวโล้นตามนโยบายรัฐบาล... เมื่อวันที่ 17 ก.พ นายณรงค์ วุ่นซิ้ว ผู้ว่าราชการจังหวัดชัยภูมิ กล่าวว่า ตนพร้อม นางวันดี วุ่นซิ้ว นายกเหล่ากาชาดจังหวัดชัยภูมิ ร่วมต้อนรับ พล.ต.ท.วิสนุ ปราสาททองโอสถ ผู้ช่วย ผบ.ตร. และ พล.ต.ท.ดํารงศักดิ์ กิตติประภัสสร์ ผบช.ภ.3 และคณะ ในกิจกรรมสร้างฝายตามโครงการปลูกป่าสร้างฝายถวายพ่อ มีส่วนราชการ ทหาร ตํารวจ พลเรือน ภาคธุรกิจเอกชน และจิตอาสาเข้าร่วมประมาณ 600 คน ณ พื้นที่จัดการพิเศษ ป่าโล่ใหญ่ อุทยานแห่งชาติตาดโตน อ.เมือง จ.ชัยภูมิ เมื่อ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คุม 'ต้อม ศักดิ์สิทธิ์' ฝากขังศาล ยังปิดปากปัดทำ ตร.มั่นใจเอาผิดได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1160053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1ZofWohBqg3yfp6ctSSO4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1160053" target="_blank"&gt;คุม 'ต้อม ศักดิ์สิทธิ์' ฝากขังศาล ยังปิดปากปัดทำ ตร.มั่นใจเอาผิดได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ตาดโตน คุมตัว "ต้อม ศักดิ์สิทธิ์" ผู้ต้องหาคดีฆาตกรรม "หลวงปู่บู่" ไปขออำนาจศาลฝากขังเป็นนัดแรก แต่ยังคงให้การปฏิเสธ ด้านตำรวจมั่นใจพยานหลักฐานสามารถเอาผิดผู้ต้องหารายนี้ได้ หลังจากที่เมื่อวานนี้ (21 ธ.ค. 2560) ตำรวจ สภ.ตาดโตน อ.เมือง จ.สกลนคร ได้ทำการจับกุมตัว นายศักดิ์สิทธิ์ ภูละคร หรือ ต้อม ศักดิ์สิทธิ์ ผู้ต้องหาในคดีฆาตกรรมหลวงปู่บู่ กิตติญาโณ พระเกจิชื่อดังของสกลนคร ซึ่งเป็นการจับกุมตามหมายจับศาลจังหวัดสกลนคร ก่อนควบคุมตัวมาทำการสอบสวนที่ สภ.ตาดโตน ตลอดทั้งวัน ผู้สื่อข่าวรายงานความคืบหน้าคดีดังกล่าว เวลา 10.30 น. วันนี้ (22 ธ.ค. 60) ที่ สภ.ตาดโตน สกลนคร เจ้าหน้าที่ตำรวจได้ควบคุมตัว ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ภูพาน” แชมป์อุทยานแห่งชาติสีเขียว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1116489</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHI-ub2cqgX6zfhQeGoRxr4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1116489" target="_blank"&gt;“ภูพาน” แชมป์อุทยานแห่งชาติสีเขียว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แฟ้มภาพ นายทรงธรรม สุขสว่าง ผอ.สำนักอุทยานแห่งชาติ กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืช เปิดเผยว่า พล.อ.สุรศักดิ์ กาญจนรัตน์ รมว.ทรัพยากรฯ ได้มอบนโยบายในการพัฒนาอุทยานฯ ให้ได้มาตรฐานในระดับสากล โดยให้ดำเนินโครงการประกวดอุทยานแห่งชาติสีเขียว (Green National Parks) เพื่อพัฒนาให้เป็นแหล่งท่องเที่ยวเชิงอนุรักษ์ที่มีมาตรฐานด้านการจัดการสิ่งแวดล้อม มีการบริการที่ดีแก่นักท่องเที่ยว โดยกรมอุทยานฯ ได้เสนอรายชื่ออุทยานฯเข้าร่วมโครงการประกวดอุทยานฯ ประจำปี 2560 จำนวน 27 แห่ง ซึ่งที่ประชุมคณะกรรมการอำนวยการโครงการประกวดอุทยานฯสีเขียว ที่มีนายเสริมยศ สมมั่น รองปลัดกระทรวงทรัพยากรฯ เป็นประธาน มีมติคัด...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>