<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>แผนกฉุกเฉิน - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3YUhwbllqQVNBblJvS0FBUAE?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:46:15 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ญาติร้องดูคลิป ปมบุรุษพยาบาลทำร้ายผู้ป่วย ยันเอาเรื่องทาง ก.ม. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439996</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrq-HLMPoZc9QzmOUjCSzAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439996" target="_blank"&gt;ญาติร้องดูคลิป ปมบุรุษพยาบาลทำร้ายผู้ป่วย ยันเอาเรื่องทาง ก.ม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่พอใจ!! ญาติและลูกผู้ป่วยคุณตาวัย 65 ร้อง ตำรวจ ผอ.รพศูนย์ขอนแก่น ขอเปิดดูคลิปซ้ำ เชื่อน่าจะเป็นความบกพร่องของบุรุษพยาบาล พร้อมยืนยันเอาเรื่อง ขอใหมีจิตสำนึก รับผิดชอบ ขอดำเนินทางกฎหมาย ด้าน ผอ.รพ. ยอมรับบกพร่องกรณีผู้ป่วยตกเตียง และบุรุษพยาบาลมีพฤติกรรมไม่เหมาะสม ทั้งนี้เตรียมคุมเข้มการทำงานและอบรมกิริยามารยาทของบุรุษพยาบาลทั้งในห้องฉุกเฉินและส่วนอื่นๆ... เมื่อเวลา 17.00 น.วันที่ 7 ธ.ค.61 ที่ศูนย์คอมพิวเตอร์ งานเทคโนโลยีสรสนเทศ โรงพยาบาลศูนย์ขอนแก่น นางสาว ศรินทิพย์ อิ่มใจ อายุ 45 ปี บุตรบุญธรรมของนายพินันท์ ประเคนทอง อายุ 65 ปี ที่เสียชีวิตในโรงพยาบาลศูนย์ขอนแก่นพร้อมด้วยญาติพี่น้องเดิน...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุรุษพยาบาลย่องเงียบ แจงญาติปมตบหน้าผู้ป่วย ยันไม่ได้ข่มขู่ ทำร้าย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1440291</link><guid isPermaLink="false">CAIiECksbBQfMD5gOj3hAqOdagQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1440291" target="_blank"&gt;บุรุษพยาบาลย่องเงียบ แจงญาติปมตบหน้าผู้ป่วย ยันไม่ได้ข่มขู่ ทำร้าย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;บุรุษพยาบาลย่องเงียบ แจงญาติผู้ป่วยกรณีลูกสาวแจ้งความพ่อเลี้ยงถูกทำร้ายขณะเข้ารับการรักษา ยันไม่ได้ทำร้ายผู้ป่วย สุดท้ายจบสวย ด้านญาติผู้ป่วยขอให้เป็นอุทาหรณ์ทั้งเรื่องความสุภาพในการบริการ และการชี้แจงด้วยความจริงตั้งแต่ต้น... จากกรณีนางสาวศรินทิพย์ อิ่มใจ อายุ 45 ปี ลูกบุญธรรมของนายพินันท์ ประเคนทอง อายุ 65 ปี ปัจจุบันเสียชีวิตแล้วด้วยอาการของโรคเนื้องอกในสมอง ได้เข้าร้องเรียนเจ้าหน้าที่ตรำวจ สภ.เมืองขอนแก่น ตรวจสอบพฤติกรรมของเจ้าหน้าที่ของโรงพยาบาลรัฐชื่อดังแห่งหนึ่งในจังหวัดขอนแก่น ได้ทำร้ายพ่อบุญธรรมขณะเข้ารับการรักษาภายในห้องฉุกเฉิน ต่อมาได้ตรวจสอบภาพจากกล้องวงจรปิด ปรากฏภาพบุรุษพยาบาล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แจงปม! จนท.ชกคนไข้ ตกเตียงเสียชีวิต - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFG_eTQpGw-kEypkNf92QwEqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:15:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;แจงปม! จนท.ชกคนไข้ ตกเตียงเสียชีวิต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผอ.รพ. แจงแล้ว ปมเจ้าหน้าที่ชกคนไข้พลัดตกเตียงในห้องฉุกเฉิน ก่อนเสียชีวิต พร้อมให้ดูวงจรปิดเป็นหลักฐาน กรณี น.ส.ศรินทิพย์ อิ่มใจ อายุ 45 ปี แจ้งความที่ สภ.เมืองขอนแก่น ให้ดำเนินคดีกับเจ้าหน้าที่ของ รพ.ชื่อดังใน จ.ขอนแก่น หลังนายพินันท์ ประเคนทอง อายุ 65 ปี พ่อบุญธรรมป่วยหนัก ถูกหามส่งห้องฉุกเฉิน จู่ๆ พลัดตกเตียง เพราะถูกเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลชกหน้าในห้องฉุกเฉิน ก่อนที่พ่อจะเสียชีวิตในเวลาต่อมา ล่าสุด นพ.ชาญชัย จันทร์วรชัยกุล ผอ.รพ.ชื่อดัง จ.ขอนแก่น ชี้แจงว่า จากการตรวจสอบกล้องวงจรปิดด้วยกันมาแล้ว แต่ดูผ่านจอขนาดเล็ก ซึ่งในขณะนั้นดูเหมือนว่า เจ้าหน้าที่ทำร้ายคนป่วยจริง แต่เมื่อดูคลิปดังกล่าวจา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ญาติแจ้งความ จนท.รพ.รัฐที่ขอนแก่นชกหน้าผู้ป่วย ผอ.แจงเรื่องเข้าใจผิด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1438218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhpJt8ZrgCPqcjYbgFEfeQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1438218" target="_blank"&gt;ญาติแจ้งความ จนท.รพ.รัฐที่ขอนแก่นชกหน้าผู้ป่วย ผอ.แจงเรื่องเข้าใจผิด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมียกับลูกสาว โร่แจ้งตำรวจ สืบสวนหาตัวคนชกหน้าพ่อ ขณะเข้ารักษาตัวใน รพ.ของรัฐ ด้าน ผอ.แจง พยาบาลชายไม่ได้ชกหน้าคนป่วย เพียงแค่เอื้อมมือดึงมือผู้ป่วยที่พยายามดึงผ้าพันแผล... เมื่อเวลา 16.00 น. วันที่ 5 ธันวาคม 2561 ที่ สภ.เมืองขอนแก่น นางขวัญใจ เกิดเดช อายุ 76 ปี ชาวบ้าน ม.3 ต.ในเมือง อ.บ้านไผ่ จ.ขอนแก่น พร้อมด้วย นางสาวศรินทิพย์ อิ่มใจ อายุ 45 ปี บุตรบุญธรรม เข้าแจ้งความกับ ร.ต.อ.ไชยยุทธ จันทร์แปลง สว.สอบสวน สภ.เมืองขอนแก่น ว่า อยากให้เจ้าหน้าที่ตำรวจ ทำการสืบสวนสอบสวนเอาผิดตามกฎหมาย กับบุคคลที่เป็นชาย ซึ่งได้ชกใบหน้าบิดา ขณะเข้ารับการรักษาภายในห้องฉุกเฉิน รพ.รัฐแห่งหนึ่งประจำจังหวัดขอนแก่น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.พระราม 2 แถลงแล้ว! กรณีสาวถูกสาดน้ำกรด - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEMGGggqKTNVcEyiv56z2NSoqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMLyEmQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:44:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รพ.พระราม 2 แถลงสาวถูกสาดน้ำกรดประสงค์ย้ายรพ.และขอเดินทางไปเอง ยืนยันทำหน้าที่อย่างดีที่สุดตามมาตรฐานแล้ว เมื่อวันที่ 12 พ.ย. โรงพยาบาลพระราม2 ได้เผยแพร่เอกสาร "คำแถลงข้อเท็จจริง โรงพยาบาลพระราม2" ลงนามโดย แพทย์หญิงวัลลภา ไชยมโนวงศ์ ผู้อำนวยการโรงพยาบาล พระราม 2 มีเนื้อหาดังนี้จากเหตุการณ์โรงพยาบาลพระราม 2 รับคนไข้หญิงไทยอายุ 38 ปี ซึ่งเข้ามาในโรงพยาบาลในลักษณะเดินกึ่งวิ่งมาจากด้านล่างของโรงพยาบาลบริเวณทางลาดขึ้นไปที่ห้องฉุกเฉินบริเวณชั้น 2 เวลาตีห้าเศษเกือบหกโมงเช้าของวันที่ 9 ฑฤศจิกายน 2561 แต่เนื่องจากคนไข้ไม่เคยมาที่โรงพยาบาลพระราม2 จึงวิ่งผ่านห้าห้องฉุกเฉินด้านหน้าไปบริเวณ OPD และลงไปท...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ไม่มีหมออยู่เวร! “อัจฉริยะ” จัดหนักปิดบัญชี รพ.พระราม 2 ไร้ประสาน รพ.บางมด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1420226</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH21WLeo1Umq8SF6kOfRRoUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1420226" target="_blank"&gt;ไม่มีหมออยู่เวร! “อัจฉริยะ” จัดหนักปิดบัญชี รพ.พระราม 2 ไร้ประสาน รพ.บางมด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“อัจฉริยะ” จัดหนักจัดเต็ม ปิดบัญชี “รพ.พระราม 2” สอบปากคำเจ้าหน้าที่รับสารภาพไม่มีหมออยู่เวร ซ้ำไร้การประสานไปยัง รพ.บางมด ตามที่กล่าวอ้าง วันที่ 13 พ.ย. 61 นายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม ไลฟ์ผ่านแฟนเพจเฟซบุ๊กชมรมฯ โดยมีข้อความระบุว่า “ปิดบัญชีโรงพยาบาลพระราม 2” ก่อนจะเล่าลำดับเหตุการณ์ในช่วงวันเกิดเหตุอย่างละเอียดหลังจากร่วมสอบสวนผู้เกี่ยวข้อง โดยหนึ่งในนั้นมีแท็กซี่คันแรกที่รับ น.ส.ช่อลัดดา ทาระวัน อายุ 38 ปี ที่ถูกสามีสาดน้ำกรด พร้อมลูกสาวขึ้นรถ คนขับแท็กซี่คันแรก เล่าว่า เจอทั้งคู่ในช่วงเวลาประมาณ 05.00 น. บอกว่าปวดแสบปวดร้อนขอให้ไปส่งที่ รพ.บางมด แต่คนขับเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ดุเดือด! อัจฉริยะ ปะทะ ตัวแทน รพ. ปม สาวถูกน้ำกรด ย้ำรักษาตามขั้นตอน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1418161</link><guid isPermaLink="false">CAIiENb1hwuXmph3WBje26yR29EqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1418161" target="_blank"&gt;ดุเดือด! อัจฉริยะ ปะทะ ตัวแทน รพ. ปม สาวถูกน้ำกรด ย้ำรักษาตามขั้นตอน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"อัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์" พาครอบครัวสาวถูกสาดน้ำกรด เรียกร้องความเป็นธรรมที่โรงพยาบาลที่อ้างว่าปฏิเสธการรักษา ขณะที่ตัวแทนระบุ ผู้ป่วยอาการไม่วิกฤติ ย้ำให้การรักษาตามขั้นตอน จากกรณีสาวถูกสาดน้ำกรดกับลูกวัย 12 ปี พากันขึ้นรถแท็กซี่ไปโรงพยาบาล แต่กลับถูกปฏิเสธการรักษา สุดท้ายทนพิษบาดแผลไม่ไหว เสียชีวิตกลางทางนั้น เมื่อวันที่ 11 พ.ย. 61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า หลังจาก นายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม ได้พาครอบครัวของผู้เสียชีวิตมาที่โรงพยาบาลแห่งหนึ่ง เพื่อเรียกร้องขอความเป็นธรรม ทั้งนี้ ตัวแทนจากโรงพยาบาลที่ถูกอ้างถึง ระบุว่า จากการซักประวัติคร่าวๆ ที่ได้รับรายงานจากโร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ปลวกแดง ป้องพยาบาล ปัดด่าหยาบ คาดเข้าใจผิด บอกปกติทำงานดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1407958</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDr4kKHQdfd_W5tKD_rSzIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1407958" target="_blank"&gt;รพ.ปลวกแดง ป้องพยาบาล ปัดด่าหยาบ คาดเข้าใจผิด บอกปกติทำงานดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รพ.ปลวกแดง ปฏิเสธกรณีแม่เด็กโพสต์เฟซบุ๊ก นำบุตรไปเย็บแผล แล้วถูกพยาบาลด่าหยาบ บอกดูวงจรปิดแล้ว คาดแม่เด็กเข้าใจผิด ชี้พยาบาลรายดังกล่าว ปกติทำงานดี เตรียมชี้แจงแม่เด็กอีกครั้ง ... จากกรณีโลกโซเชียลแห่แชร์ คุณแม่ โพสต์ระบายความอัดอั้น พาลูกชายไปเย็บแผลที่ รพ.แห่งหนึ่งในระยอง กลับโดนหมออารมณ์ขึ้นว่าหยาบคาย ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น (อ่านข่าว : ทำไมพูดแบบนี้! แม่พาลูกหัวแตกไปเย็บแผลที่รพ. อ้างหมออารมณ์ขึ้น ด่าหยาบ) เวลาประมาณ 13.00 น. วันที่ 31 ต.ค.61 ผู้สื่อข่าวได้เดินทางไปที่ รพ.ปลวกแดง เพื่อสอบถามข้อเท็จจริงกรณีดังกล่าว พบนางจรีวรรณ คณูวัฒนา หัวหน้าฝ่ายการพยาบาล และเป็นรอง ผอ.รพ.ปลวกแดง ได้ช...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>คุณหมอปัญญาประดิษฐ์ 'ดุ๊ก'ทดลองใช้ตรวจ/แจ้งเตือนภาวะติดเชื้อใน รพ. - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1N9n25erAdszCq5awCiFEqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMLT9mQI</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/816910" target="_blank"&gt;คุณหมอปัญญาประดิษฐ์ 'ดุ๊ก'ทดลองใช้ตรวจ/แจ้งเตือนภาวะติดเชื้อใน รพ.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;การแพทย์ในปัจจุบันนอกจากความชำนาญของแพทย์แล้ว ความก้าวหน้าในเทคโนโลยีก็นับว่ามีส่วนสำคัญไม่แพ้กัน ภาวะติดเชื้อ (Sepsis) เป็นภาวะแทรกซ้อนที่อันตรายถึงชีวิต พบได้บ่อยในผู้ที่มีระบบภูมิคุ้มกันอ่อนแอ ซึ่งเกิดขึ้นได้จากการติดเชื้อที่รุนแรง ภาวะนี้อาจเกิดขึ้นได้หลังจากร่างกายมีการติดเชื้อที่รุนแรงบางอย่าง เพื่อต่อสู้กับการติดเชื้อนั้น ร่างกายจะหลั่งสารเคมีบางอย่างทำให้เกิดการอักเสบเพื่อทำให้การติดเชื้อน้อยลง แต่ถ้าเป็นการติดเชื้อรุนแรงหรือระบบภูมิคุ้มกันของผู้ป่วยอ่อนแอจากโรคประจำตัวที่เรื้อรังหรือจากสาเหตุอื่นๆ แล้ว การอักเสบนั้นจะเป็นทั่วร่างกายได้ ซึ่งทำให้อวัยวะต่างๆ ได้รับบาดเจ็บและเกิดภาวะแ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>‘หมอสมศักดิ์’ แจงปมดราม่าห้องฉุกเฉิน ใครเสี่ยงเสียชีวิตต้องรักษาก่อน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6PxITwDu3EpBuAm4rjOkUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400740" target="_blank"&gt;‘หมอสมศักดิ์’ แจงปมดราม่าห้องฉุกเฉิน ใครเสี่ยงเสียชีวิตต้องรักษาก่อน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“หมอสมศักดิ์” ชี้ ปมข่าวผู้ป่วยถูกหมอห้องฉุกเฉินไล่ แพทย์ต้องรักษาคนมีโอกาสเสียชีวิตสูงกว่าก่อน เห็นด้วย ห้องฉุกเฉินไม่ใช่ร้านสะดวกซื้อ พร้อมแจงให้สังคมเข้าใจ จากกรณีเหตุการณ์ผู้ป่วยรายหนึ่งมีอาการปวดศีรษะแล้วไปพบแพทย์ฉุกเฉินที่โรงพยาบาลอรัญประเทศ จ.สระแก้ว แต่กลับถูกแพทย์ไล่ให้มาหาในวันถัดไป พร้อมบอกว่าโรงพยาบาลไม่ใช่เซเว่น จนกลายเป็นกระแสในโลกโซเชียล กระทั่งทางโรงพยาบาลออกมาขอโทษต่อสิ่งที่เกิดขึ้น เพราะในเวลานั้นที่ห้องฉุกเฉินมีคนไข้วิกฤติฉุกเฉินมารับบริการหลายรายนั้น (อ่านข่าวก่อนหน้า ต้นสังกัด 'หมอดุคนไข้' รับสื่อสารผิดพลาด เผยวันเกิดเหตุคนไข้วิกฤติอื้อ) ล่าสุดวันที่ 21 ต.ค. 61 รศ.นพ.สม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ต้นสังกัด 'หมอดุคนไข้' รับสื่อสารผิดพลาด เผยวันเกิดเหตุคนไข้วิกฤติอื้อ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1399754</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTDu6hcVwLhwanQMIUyYC4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1399754" target="_blank"&gt;ต้นสังกัด 'หมอดุคนไข้' รับสื่อสารผิดพลาด เผยวันเกิดเหตุคนไข้วิกฤติอื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรงพยาบาลอรัญประเทศ น้อมรับความผิดหลัง 'หมอห้องฉุกเฉิน' ดุคนไข้ปวดหัวบอกนี่โรงพยาบาลไม่ใช่เซเว่น บอกสื่อสารผิดพลาด ตรวจสอบพบคนไข้วิกฤติ 6 คน เร่งด่วนอีก 5 คน ขณะที่มีหมอเข้าเวรแค่ 2 คน จากเหตุการณ์ ประชาชนมีอาการปวดศีรษะแล้วไปพบแพทย์ฉุกเฉินที่โรงพยาบาลแห่งหนึ่งในจังหวัดสระแก้ว แต่ถูกหมอไล่ให้มาหาในวันถัดไป บอกโรงพยาบาลไม่ใช่เซเว่น ซึ่งเรื่องราวดังกล่าวเป็นที่พูดถึงกันโลกโซเชียล ล่าสุดเมื่อวันที่ 19 ต.ค.61 นายแพทย์สรวิศ ชลาลัย รองผู้อำนวยการฝ่ายการแพทย์ โรงพยาบาลอรัญประเทศ เปิดเผยว่า เหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อเวลา 21.00 น. วันที่ 18 ต.ค. ที่ผ่าน ซึ่ง ณ เวลานั้นที่ห้องฉุกเฉินมีคนไข้วิกฤติ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อันตรายกับคนไข้! เพจดังแฉชายอ้างตัวเป็นบุรุษพยาบาล ไร้ใบประกอบวิชาชีพ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1396928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1MaAg_wyfs8GXXhJsom8wqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 01:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1396928" target="_blank"&gt;อันตรายกับคนไข้! เพจดังแฉชายอ้างตัวเป็นบุรุษพยาบาล ไร้ใบประกอบวิชาชีพ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อยากดังเดียวจัดให้ V.3 แฉพฤติกรรมชายคนหนึ่ง อ้างตัวเป็นบุรุษพยาบาลทำงานในแผนกฉุกเฉิน ตรวจสอบโรงพยาบาล ยัน ไม่มีคนชื่อนี้ทำงาน แฟนเพจเฟซบุ๊กอยากดังเดียวจัดให้ V.3 โพสต์ภาพคล้ายการแฉพฤติกรรมของชายคนหนึ่งที่อ้างตัวเป็นบุรุษพยาบาล ทำงานที่แผนกฉุกเฉินของโรงพยาบาล และทำงานที่คลินิก โดยทางเพจระบุว่าได้ตรวจสอบไปยังโรงพยาบาลที่ชายคนนี้กล่าวอ้างแล้ว ทางโรงพยาบาลเชียงราย อินเตอร์ ระบุว่าไม่มีชื่อ-สกุลของชายผู้นี้เป็นเจ้าหน้าที่พยาบาล อีกทั้งสถานศึกษาที่อ้างว่าเรียนจบมาก็ไม่มีชื่อคนคนนี้ด้วย “ที่น่าห่วงคือมันบอกทำงานที่ รพ. แผนกฉุกเฉิน กับทำงานที่คลินิกด้วย อันนี้ที่น่าห่วงเพราะเช็กมาแล้วคือที่ รพ.ไม่ม...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชื่นชม! พลเมืองดี เจ้าหน้าที่ ช่วยชายสูงอายุเป็นลมบนสกายวอล์กส่ง รพ.ตำรวจ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394630</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0j2UzZvEOVkMtd4gdX1VIqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 02:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394630" target="_blank"&gt;ชื่นชม! พลเมืองดี เจ้าหน้าที่ ช่วยชายสูงอายุเป็นลมบนสกายวอล์กส่ง รพ.ตำรวจ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เป็นเรื่องน่าชื่นชม! พลเมืองดี เจ้าหน้าที่บีทีเอส และบุคลากร รพ.ตำรวจ ช่วยเหลือผู้ป่วยชายสูงอายุเป็นลมบนสกายวอล์ก... เมื่อวันที่ 11 ต.ค. 61 แฟนเพจเฟซบุ๊ก โรงพยาบาลตำรวจ Police General Hospital โพสต์คลิปการช่วยเหลือผู้ป่วยซึ่งเป็นชายสูงอายุ มีอาการเป็นลมบนสกายวอล์กหน้าโรงพยาบาลตำรวจ โดยทางเพจระบุข้อความว่า “ขอขอบคุณ พนักงานเปล แพทย์ประจำบ้านโรงพยาบาลตำรวจ และเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัย BTS ที่ช่วยกันพยุงผู้ป่วยที่เป็นลมบน Sky walk BTS เข้ามารับการรักษาที่โรงพยาบาลตำรวจอย่างทุลักทุเล ขณะนี้ผู้ป่วยได้รับการปฐมพยาบาลที่ห้องฉุกเฉินและอุบัติเหตุ ตอนนี้อาการผู้ป่วยปลอดภัย ขอบคุณพลเมืองดีที่เข้าช่ว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ควรเกิดขึ้นไหม? ญาติเผย รพ.รุดขอโทษแล้ว เหตุทำผู้ป่วยสาหัสตกเตียง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1384561</link><guid isPermaLink="false">CAIiED9aahEzdrCWAYBA2Eg-W7MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1384561" target="_blank"&gt;ควรเกิดขึ้นไหม? ญาติเผย รพ.รุดขอโทษแล้ว เหตุทำผู้ป่วยสาหัสตกเตียง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เปิดใจ ญาติผู้ป่วยหล่นจากเตียง เผย โรงพยาบาลขอโทษแล้ว ชี้เข้าใจว่าเป็นอุบัติเหตุ แต่ไม่ควรเกิดขึ้นภายในโรงพยาบาล ลั่น แค่นี้ก็อาการสาหัสอยู่แล้ว... จากกรณีสาวคนหนึ่งโพสต์โวยเจ้าหน้าที่เข็นเตียงผู้ป่วย แต่เตียงเกิดขาพับกะทันหันทำร่างคนเจ็บล้มไปพร้อมกับเตียง หัวไถลไปกับพื้นต่อหน้าต่อตาญาตินั้น ล่าสุด (26 ก.ย.61) ผู้สื่อข่าวได้สอบถามสาวเจ้าของโพสต์ ซึ่งเป็นญาติผู้ป่วยที่เห็นเหตุการณ์ เปิดเผยว่า หลังจากตนเห็นว่าเตียงล้มก็ตั้งใจเข้าไปช่วย สภาพที่เห็นคือหัวของผู้ป่วยอยู่ที่พื้น หน้ากากเครื่องช่วยหายใจหลุดออก จึงรู้ว่าเป็นญาติของตนที่ประสบอุบัติเหตุรถล้ม เลือดคั่งในสมอง จากนั้นก็มีพยาบาลวิ่งเข้ามา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รพ.ดังภูเก็ต แจงคลิปญาติคนป่วยโวยแหลก คาดสื่อสารผิดพลาด (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1374873</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvZ0Z-epyc-Xw-FjoAdfmEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1374873" target="_blank"&gt;รพ.ดังภูเก็ต แจงคลิปญาติคนป่วยโวยแหลก คาดสื่อสารผิดพลาด (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรงพยาบาลดังภูเก็ต ชี้แจงคลิปญาติผู้ป่วยโวยเจ้าหน้าที่ คาดสาเหตุเกิดจากสื่อสารผิดพลาด ยันมีญาติอยู่กับผู้ป่วยแล้ว 1 คน พร้อมขอเวลาปรับบุคลากรให้ดีขึ้น... จากกรณีโลกออนไลน์แชร์คลิป ลุงคนหนึ่งซึ่งเป็นญาติผู้ป่วยชักหมดสติ โวยเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลดังเมืองภูเก็ต หลังไม่เต็มใจให้บริการ และพูดไม่ดีใส่ จนเจ้าหน้าที่ตำรวจต้องเข้ามาห้ามทัพนั้น ล่าสุด (12 ก.ย.61) มีรายงานว่า นพ.วีรศักดิ์ หล่อทองคำ รองผู้อำนวยการกองการแพทย์ โรงพยาบาลวชิระภูเก็ต ชี้แจงว่า เหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อคืนที่ผ่านมา ได้มีผู้ป่วยหญิงอายุ 35 ปี ถูกส่งมาเวลาประมาณ 22.00 น. โดยญาติแจ้งว่าผู้ป่วยมีอาการชักเกร็งขณะนั่งดื่มสุรา ซ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อาการ'โอ วรุฒ'น่าห่วง 'หมอ'ต้องดูแลใกล้ชิด ใช้เครื่องช่วยหายใจ! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1372758</link><guid isPermaLink="false">CAIiECBr_y6O-wNABEVErWPBvFwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1372758" target="_blank"&gt;อาการ'โอ วรุฒ'น่าห่วง 'หมอ'ต้องดูแลใกล้ชิด ใช้เครื่องช่วยหายใจ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แพทย์ชี้อาการ "โอ วรุฒ" ยังน่าห่วง ทรงตัวในระดับต่ำ ต้องอยู่ในความดูแลของหมออย่างใกล้ชิดในห้องไอซียู ใช้เครื่องช่วยหายใจ พราะความดันชีพจรยังไม่คงที่ หวั่นมีอาการไตวายเฉียบพลันแทรก... จากกรณี โอ วรุฒ วรธรรม อดีตพระเอกชื่อดัง ถูกนำส่งโรงพยาบาลหางดง จ.เชียงใหม่ หลังเกิดอาการชักหมดสติ และหยุดหายใจ จากนั้นได้นำ โอ วรุฒ มาเข้าห้องฉุกเฉินแล้วปั๊มหัวใจ 2 รอบจนมีชีพจร จนต้องรีบส่งตัวต่อไปยังโรงพยาบาลนครพิงค์ ที่มีเครื่องมือทางการแพทย์พร้อมกว่า ซึ่งขณะนี้นักแสดงคนดังกำลังอยู่ในความดูแลของแพทย์่อย่างใกล้ชิด ต่อมาเวลา 01.00 น.วันที่ 10 ก.ย. ที่โรงพยาบาลนครพิงค์ ครอบครัวของ โอ วรุฒ มีนายแรม วรธรรม บิดา ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฉุกเฉินจริง? พยาบาลห้องไอซียู รพ.แอริโซนา 16 คน ท้องพร้อมกัน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20167</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJySkt8iByud5BBImorTxMqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 04:10:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20167" target="_blank"&gt;ฉุกเฉินจริง? พยาบาลห้องไอซียู รพ.แอริโซนา 16 คน ท้องพร้อมกัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สิ่งที่ไม่น่าเชื่อว่าจะเกิดขึ้นก็เกิดขึ้นได้ เมื่อพยาบาลสาว 16 คนในแผนกฉุกเฉินของโรงพยาบาลแห่งหนึ่งในรัฐแอริโซนา สหรัฐ พร้อมใจกันตั้งครรภ์ในเวลาไล่เลี่ยกัน และเตรียมลาคลอดในเวลาใกล้เคียงกันด้วย ห้องฉุกเฉินจะป่วนไหม ถ้าไม่เรียกว่ายุคเบบี้บูม (baby boom) ก็ไม่รู้ว่าจะเรียกอะไรแล้ว พาทุกท่านไปที่ โรงพยาบาล Banner Desert Medical Center ในเมืองเมซา นอกเมืองฟีนิกซ์ รัฐแอริโซนา สหรัฐ เกิดเรื่องพิลึกกึกกือขึ้นที่นี่ ไม่รู้นะว่า พวกเธอนัดกันมาก่อนหรือเปล่า แต่คิดว่าคงไม่น่าใช่ เพราะเรื่องคนจะเกิดนี่ คงนัดกันไม่ได้แน่ ๆ เรื่องมีอยู่ว่า พยาบาลสาวในห้องฉุกเฉิน หรือไอซียู 16 คน ที่โรงพยาบาลแห่งนี้ เกิดต...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ล้อมคอกก่อน "สูญเสีย" เปิดยุทธศาสตร์สางปมปัญหา "วิกฤติความรุนแรง" ในโรงพยาบาลอย่างยั่งยืน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1358338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfUfC1JNrClfqiRRprJv2kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1358338" target="_blank"&gt;ล้อมคอกก่อน "สูญเสีย" เปิดยุทธศาสตร์สางปมปัญหา "วิกฤติความรุนแรง" ในโรงพยาบาลอย่างยั่งยืน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;วิกฤติความรุนแรงในโรงพยาบาล เนื้อร้ายที่นับวันจะยิ่งทวีความรุนแรงเพิ่มมากขึ้นเรื่อยๆ โดยเฉพาะปัญหาการทำร้ายบุคลากรทางการแพทย์ ไม่ว่าจะเป็น แพทย์ พยาบาล ที่ถูกทำร้ายตั้งแต่ระดับเล็กน้อย อย่างการใช้คำพูดที่รุนแรงทำร้ายจิตใจ ไปจนถึงการลงไม้ลงมือทำร้ายร่างกายให้ได้รับบาดเจ็บ ซึ่ง หากเจาะลึกลงไปยิ่งน่าเศร้า เมื่อพบว่าความรุนแรงที่เกิดขึ้น อยู่ในพื้นที่ที่แม้แต่ในยามศึกสงครามยังยกให้โรงพยาบาลเป็นพื้นที่ปลอดความรุนแรง การใช้ความรุนแรงในโรงพยาบาลหลายๆแห่งของประเทศไทย ที่มี “บุคลากรทางการแพทย์” ต้องตกเป็นเหยื่อ ถูกทำร้ายร่างกายขณะปฏิบัติหน้าที่ ช่วยผู้ป่วยให้รอดพ้นจากเงื้อมมือมัจจุราชร้ายนั้น เกิดขึ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แพทย์ผู้ชายอาจสร้างความเสี่ยงสตรีหัวใจวาย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1355170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGey-u_e-vCsI6VFMJ6ToZ8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1355170" target="_blank"&gt;แพทย์ผู้ชายอาจสร้างความเสี่ยงสตรีหัวใจวาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP/File / FRED DUFOUR อาจจะดูเป็นผลการศึกษาที่พิลึกพิลั่น เมื่อนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ด ในสหรัฐอเมริกาเผยพบความแตกต่างของอัตราการรอดชีวิตของผู้ป่วยที่ขึ้นอยู่กับความแตกต่างทางเพศของแพทย์ผู้รักษา โดยใช้ข้อมูลพื้นฐานจากผู้ป่วยมากกว่า 500,000 ราย ที่เข้ารับการรักษาตัวในแผนกฉุกเฉินของโรงพยาบาล ในรัฐฟลอริดา ระหว่างปี พ.ศ. 2534–2553 ด้วยโรคกล้ามเนื้อหัวใจตายเฉียบพลัน (Acute myocardial infarction) หรือเรียกง่ายๆ ว่าหัวใจวายเฉียบพลันนั่นเอง ผลการวิจัยพบว่า 12% ของผู้ป่วยเสียชีวิตเมื่อเข้ารับการรักษาฉุกเฉินสำหรับอาการหัวใจวาย โดยเฉพาะผู้ป่วยหญิงที่เกิดภาวะหัวใจวายในห้องฉุกเฉินของโรงพยาบาล มี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ผู้หญิงเสี่ยงหัวใจวายตายถ้าพบหมอผู้ชาย - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809596</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDljNvYTy1Ofgri2PqK93-gqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMOT_mQI</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809596" target="_blank"&gt;ผู้หญิงเสี่ยงหัวใจวายตายถ้าพบหมอผู้ชาย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ผลการศึกษาตีพิมพ์ในวารสาร Proceedings of the National Academy of Sciences โดยคณะนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ด ศึกษาจากผู้ป่วยกว่า 500,000 คนในรัฐฟลอริดา ระหว่างปี 2534-2553 ที่แอดมิทเข้าห้องฉุกเฉินด้วยอาการภาวะกล้ามเนื้อหัวใจวายเฉียบพลัน ซึ่งเป็นศัพท์ทางการแพทย์ของอาการหัวใจวาย พบว่า อัตราการรอดชีวิตแตกต่างกันมากเมื่อดูจากเพศของผู้ป่วยและแพทย์ กล่าวคือ หากผู้ป่วยหญิงได้รับการรักษาจากแพทย์หญิง จะได้ผลอย่างมากและส่งผลบวกต่อการรอดชีวิต โดยปกติผู้ป่วยหัวใจวายที่เข้าห้องฉุกเฉินเสียชีวิตเกือบ 12% แต่ถ้าแพทย์หญิงรักษาผู้ป่วยหญิงจะลดโอกาสการเสียชีวิตลง 5.4% ในทางตรงกันข้ามหากใช้แพทย์ชายรักษาผู้ป่...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>'อัจฉริยะ' ปล่อยคลิปเสียง พยาบาลเล่าสาเหตุ ทำไมจึงทิ้งกกน.น้องหญิง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1349477</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwchz_kiBf-mTFWda3-SG4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1349477" target="_blank"&gt;'อัจฉริยะ' ปล่อยคลิปเสียง พยาบาลเล่าสาเหตุ ทำไมจึงทิ้งกกน.น้องหญิง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทำไมจึงทิ้งกกน.น้องหญิง? อัจฉริยะ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม ปล่อยคลิปเสียงสาเหตุใดที่ทำให้พยาบาลสาวทิ้งกกน. ซึ่งถือเป็นหลักฐานสำคัญในคดีนี้ นายอัจฉริยะ เรืองรัตนพงศ์ ประธานชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม ได้เผยแพร่คลิปผ่านแฟนเพจเฟซบุ๊ก ชมรมช่วยเหลือเหยื่ออาชญากรรม เรื่องการเสียชีวิตอย่างมีเงื่อนงำของนางสาวนรีกานต์ ยาวิราช หรือ น้องหญิง โดยนายอัจฉริยะ มองว่า คลิปดังกล่าวน่าจะมีการเตรียมกันมาก่อน เนื่องจากพยาบาลคนนี้คล่องตัวมาก และพูดกันเป็นฉากๆ "ช่วงคนไข้มานอนในห้องฉุกเฉินประมาณ 06.05 น. ดูแล้วคนไข้น่าจะไม่หายใจ ก็เลยใส่ท่อช่วย ต่อมา 06.15 น. เราจึงมาตรวจร่างกาย พี่ก็เข้าไปตรวจ คนไข้มา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฝนตกหนักในอินเดียปีนี้ ตายแล้วกว่า 1,500 ราย - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/19228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaFPsfRTyYkiCCX-nh1Kh4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN_d4wU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 02:10:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/19228" target="_blank"&gt;ฝนตกหนักในอินเดียปีนี้ ตายแล้วกว่า 1,500 ราย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ฝนตกหนัก น้ำทะลักเข้าท่วมห้องฉุกเฉินของโรงพยาบาลในภาคตะวันออกของอินเดีย ขณะที่ฤดูมรสุมในปีนี้ ได้ทำลายอาคารบ้านเรือนประชาชนในหลายพื้นที่ของประเทศและบีบให้ประชาชนต้องอพยพหนีน้ำไปอยูที่สูง มีผู้เสียชีวิตแล้วกว่า 1,500 ราย โดยที่โรงพยาบาลนาลันทา เมดิคอล คอลเลจ แอนด์ ฮอสปิตอล หรือเอ็นเอ็มซีเอช (NMCH) ของรัฐบาลในเมืองปัฏนา รัฐพิหาร คณะแพทยต้องเดินลุยน้ำสูงประมาณเข่าเข้าไปตรวจคนไข้ ที่นอนอยู่บนเตียง ขณะเดียวกัน ก็มีปลาแหวกว่ายไปตามน้ำอยู่ในห้องพยาบาลด้วย โดยผู้ป่วยบางคนถูกย้ายออกจากห้องฉุกเฉิน ขณะที่เจ้าหน้าที่สูบน้ำออกจากห้อง เพราะน้ำรั่วซึมใส่อุปกรณ์ทางการแพทย์ มีผู้เสียชีวิตแล้วมากกว่า 1,500 ร...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>สธ.รุกปฏิรูประบบแพทย์ฉุกเฉิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1333363</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUtsexbxYPOv28tehB7AbQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1333363" target="_blank"&gt;สธ.รุกปฏิรูประบบแพทย์ฉุกเฉิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 12 ก.ค. ที่ รร.มิราเคิลแกรนด์ คอนเวนชั่น กรุงเทพฯ นพ.เจษฎา โชคดำรงสุข ปลัดกระทรวงสาธารณสุข (สธ.) กล่าวเปิดการสัมมนาวิชาการระดับชาติด้านอุบัติเหตุฉุกเฉินและสาธารณภัย ครั้งที่ 5 : การปฏิรูประบบการแพทย์และสาธารณสุขฉุกเฉิน ว่า สธ.ได้ให้โรงพยาบาลศูนย์ โรงพยาบาลทั่วไป และโรงพยาบาลชุมชน พัฒนาระบบบริการการแพทย์ฉุกเฉินครบวงจรและส่งต่อ (Emergency Care System : ECS) ระยะ 5 ปี พ.ศ.2561-2564 ที่มีมาตรฐาน ตามแผนการป้องกันและบรรเทาสาธารณภัยแห่งชาติ พ.ศ.2558 และยุทธศาสตร์ 20 ปี ด้านสาธารณสุข โดยพัฒนาคุณภาพ 4 ด้าน คือ 1.การดูแลผู้ป่วยฉุกเฉินก่อนถึงโรงพยาบาล (Emergency Medical Services : EMS) 2.ก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โรงพยาบาลในฝรั่งเศสเริ่มให้ผู้ป่วยใช้แว่น VR บรรเทาอาการเจ็บแทนการใช้ยา - Blognone</title><link>https://www.blognone.com/node/103090</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqn4QT2jneozL2Kve3KFGgqFggEKg4IACoGCAow2osXMPeYBTDcmgk</guid><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 18:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blognone.com/node/103090" target="_blank"&gt;โรงพยาบาลในฝรั่งเศสเริ่มให้ผู้ป่วยใช้แว่น VR บรรเทาอาการเจ็บแทนการใช้ยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blognone&lt;/font&gt;&lt;p&gt;โรงพยาบาลในประเทศฝรั่งเศสเริ่มทดลองให้ผู้ป่วยในห้องฉุกเฉินสวมใส่แว่น VR เพื่อให้ช่วยบรรเทาอาการเจ็บปวดแทนการใช้ยา โดยการใช้งานระบบ VR จะช่วยเบี่ยงเบนความสนใจของผู้ป่วยออกจากอาการบาดเจ็บทำให้รู้สึกเจ็บน้อยลง ผู้ป่วยจะได้รับชมภาพวิวทิวทัศน์ในบรรยากาศผ่อนคลาย และถูกพาท่องไปในโลก VR เพื่อให้รู้สึกเพลิดเพลินจนลืมเจ็บ โดยสิ่งที่ผู้ใช้สามารถทำได้ภายในโลก VR นั้นจะไม่จำกัดเพียงแค่การมองภาพวิวบรรยากาศโดยรอบ แต่จะมีระบบที่โต้ตอบกับผู้ใช้ ให้ผู้ใช้เล่นเกมปริศนา, เล่นดนตรี หรือวาดรูปได้ด้วย ่ว่าด้วยเรื่องของแนวคิดการเบี่ยงเบนความสนใจทำให้ผู้ป่วยเพลิดเพลินจนลืมเจ็บนี้ เป็นหลักการที่เรียกว่า Gate Control...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blognone.com">Blognone</source></item><item><title>ดูแลผู้ป่วยตามบ้าน เทรนด์ฮิตที่มาแรง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1285964</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8sPAuPD7jZSmmnseaPoxYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMKP5mQI</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1285964" target="_blank"&gt;ดูแลผู้ป่วยตามบ้าน เทรนด์ฮิตที่มาแรง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เคยดูทีวีซีรีส์ของอเมริกันชื่อ Royal Pains เป็นเรื่องเกี่ยวกับหมอคนหนึ่งที่ฝีมือดี แต่ถูกคณะกรรมการของโรงพยาบาลแห่งหนึ่งสั่งพักงานเพราะไม่ยอมให้บริการรักษาแก่คนไข้วีไอพีก่อนคนไข้ที่เป็นคนธรรมดา จึงทำให้คุณหมอที่มีชื่อเรียกสั้นๆว่า แฮงค์ รู้สึกเซ็งกับระบบของโรงพยาบาลแห่งนั้น ทำให้เขาลาออกเพื่อไปทำงานที่อื่น อยู่มาวันหนึ่งน้องชายพาไปเที่ยวเมืองตากอากาศซึ่งเป็นย่านที่คนรวยอาศัยอยู่ เขาได้ช่วยเหลือคนไข้คนหนึ่งซึ่งเป็นแขกที่มางานปาร์ตี้ของเศรษฐี และสามารถช่วยชีวิตไว้ได้ ทำให้เศรษฐีเจ้าของงานเกิดความประทับใจ ถึงกับว่าจ้าง คุณหมอแฮงค์มารักษาตนบ้าง เพราะเชื่อในฝีมือของหมอหนุ่มคนนี้ จนทำให้น้องชายขอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>น้องเก๋ ป่วยมะเร็ง! เสียชีวิตแล้ว สามีสุดเศร้า นั่งเฝ้าไม่ห่าง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1276564</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPTjvk68en9HW4dJifisfzAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 20:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1276564" target="_blank"&gt;น้องเก๋ ป่วยมะเร็ง! เสียชีวิตแล้ว สามีสุดเศร้า นั่งเฝ้าไม่ห่าง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;น้องเก๋ ป่วยมะเร็งต่อมน้ำเหลืองระยะสุดท้าย ซึ่งสามีต้องลาออกจากงานมาดูแล เสียชีวิตแล้ว หลังมีอาการช็อก ปั๊มหัวใจยื้อชีวิตแต่ไม่สำเร็จ ด้าน สามีสุดเศร้า นั่งเฝ้าไม่ห่าง ... จากกรณีที่ นายเพทประเสริฐ วรรณกาล หรือ กวาง หนุ่มวัย 28 ปี ลาออกจากงาน เพื่อมาดูแลภรรยาที่ป่วยเป็นมะเร็งต่อมน้ำเหลืองระยะสุดท้าย และดูแลลูกชายวัย 10 ขวบ ตามที่เสนอข่าวไปก่อนหน้านี้ กระทั่งมีธารน้ำใจจำนวนมาก หลั่งไหลช่วยกันมาบริจาคเงิน และสิ่งของ เพราะเห็นแก่ความรักของทั้งคู่ที่มีให้แก่กัน ไม่ทอดทิ้งกันแม้ยามลำบาก จนกลายเป็นตัวอย่างของคู่รักอีกหลายๆคู่ ล่าสุด ได้รับแจ้งจากญาติว่า น้องเก๋ หรือ น.ส.ศศิมาภรณ์ บุญโท อายุ 27 ปี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ทำไมยังกล้ากิน! กู้ชีพสาวเล่านาทีคนไข้เข้าห้องฉุกเฉิน เพราะทาน 'ลีน' - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1272087</link><guid isPermaLink="false">CAIiECReKuWoK_j2w4elEnQC700qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1272087" target="_blank"&gt;ทำไมยังกล้ากิน! กู้ชีพสาวเล่านาทีคนไข้เข้าห้องฉุกเฉิน เพราะทาน 'ลีน'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ไม่กลัวตายกันเหรอ? เพจดังเผยเรื่องจากกู้ชีพสาว หลังคนไข้กินยาลดน้ำหนักยี่ห้อ "ลีน" แล้วมีอาการใจสั่น หน้ามืด จนต้องเข้ารักษาที่ห้องฉุกเฉิน... แฟนเพจเฟซบุ๊ก Drama-addict โพสต์เรื่องเล่าจากกู้ชีพสาว ที่ทำงานในห้องฉุกเฉินของโรงพยาบาลแห่งหนึ่ง ซึ่งเจ้าตัวระบุข้อความว่า คนไข้มาด้วยอาการใจสั่น หน้ามืด ปากแห้ง คอแห้ง เรานี่ถามเลย ทานยาลดน้ำหนักมาใช่ไหมคะ คนไข้บอกใช่ค่ะ ยี่ห้อที่เป็นข่าวอยู่ตอนนี้ รู้เลย ยี่ห้อนี้ใช่ไหม ข่าวออกโครมๆ ก็ยังจะกล้ากินกันอีก ไม่กลัวตายกันหรืออย่างไร ยาลดความอ้วนอะไรสวม อย.น้ำปลา ใครที่กินอยู่เลิกซะหรือใครที่ไม่อยากมีชีวิตอยู่ก็กินต่อไป ทั้งนี้ เห็นเภสัชกร พยาบาล เจ้าหน้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>