<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>อำเภอบางละมุง - ข้อมูลล่าสุด - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyWWw5dU5CSUNkR2dvQUFQAQ?hl=th&amp;gl=TH&amp;ceid=TH:th</link><language>th</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:20:41 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ดับสยองคาถนน 4 ศพ เก๋งระยองอัดท้ายสิบล้อ ยับคาถนนที่บางละมุง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1428725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7OxTYX_3D70fPDJC99D6QqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1428725" target="_blank"&gt;ดับสยองคาถนน 4 ศพ เก๋งระยองอัดท้ายสิบล้อ ยับคาถนนที่บางละมุง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดอุบัติเหตุเก๋งทะเบียนระยองชนท้ายสิบล้อบรรทุกแป้งมันสำปะหลัง บนถนนสุขุมวิทฝั่งขาเข้าสัตหีบ อ.บางละมุง ทำให้คนที่มาในรถพังยับดับสยองคาที่รวม 4 ศพ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฆ่าโหดเจ้าของร้านเฟอร์นิเจอร์บางละมุง - สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</title><link>https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259542/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNGh0dHBzOi8vd3d3Lmlubm5ld3MuY28udGgvcmVnaW9uYWwtbmV3cy9uZXdzXzI1OTU0Mi_SAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:54:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.innnews.co.th/regional-news/news_259542/" target="_blank"&gt;ฆ่าโหดเจ้าของร้านเฟอร์นิเจอร์บางละมุง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ร.ต.ท.ณรงค์ จันทรา รอง สว.สอบสวน สภ.เมืองพัทยา พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวน เจ้าหน้าที่ตำรวจพิสูจน์หลักฐานชลบุรี แพทย์เวรโรงพยาบาลบางละมุง ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.innnews.co.th">สำนักข่าว ไอเอ็นเอ็น</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/b3SxXcXZY1HkpDCH6MXJr0SspctVqFKiypAiK7x6LEcxNddKqHAwb1aqnO3vO1iCkUp8RfHyZkpnXLQJ8U0WeTOnYwefocdbYTWBaEVHCm4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ตร.เค้นสอบ 2 ลูกจ้างสางคดีฆ่าโหดเสี่ยร้านเฟอร์นิเจอร์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIU2C0s6Fqi16qyjcdAhZ_4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:35:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25610" target="_blank"&gt;ตร.เค้นสอบ 2 ลูกจ้างสางคดีฆ่าโหดเสี่ยร้านเฟอร์นิเจอร์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจ สภ.เมืองพัทยาเค้นสอบ 2 ลูกจ้าง ไขคดีฆ่าโหดเสี่ยร้านเฟอร์นิเจอร์ ด้านน้องสาวระบุผู้ตายบอกมีเงินเก็บหลายแสน ทรัพย์สินหลายอย่าง จากกรณี นายประยูร ปิติพงษ์พล หรือ ลุงจ๋า อายุ 62 ปี เจ้าของร้านเฟอร์นิเจอร์ ย่านเทพประสิทธิ์ เมืองพัทยา จ.ชลบุรี ถูกฆาตกรรมโหดในสภาพศพสวมกางเกงตัวเดียว ถูกมัดมือมัดเท้า มัดบริเวณลำคอ ถูกมีดแทงเข้าที่กลางอก และต้นขาขวา นอนเสียชีวิตอยู่บนฟูก เบื้องต้น เจ้าหน้าที่ตำรวจได้คุมตัว 2 ลูกจ้างประจำร้าน ไปสอบปากคำแล้ว ล่าสุดเมื่อเวลา 11.00 น. วันที่ 7 ธ.ค. ตำรวจชุดสืบสวน สภ.เมืองพัทยา ได้ลงพื้นที่ตรวจสอบที่เกิดเหตุ บริเวณร้านจ๋าเฟอร์นิเจอร์ ตรวจสอบภาพวงจรปิดบริเวณโดยรอบแล...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>200 นายคุ้มกันเข้ม ห้ามใกล้ระยะ 500 เมตร ย้ายนักโทษประหาร ไปชลบุรี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1439470</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHoyU3GCtycbhn6oXfWPwe4qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1439470" target="_blank"&gt;200 นายคุ้มกันเข้ม ห้ามใกล้ระยะ 500 เมตร ย้ายนักโทษประหาร ไปชลบุรี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่สนธิกำลัง 200 นาย คุ้มกันเข้ม นำนักโทษประหาร สัญชาติออสเตรเลีย ผู้ต้องหาคดีฆ่าโหดนักธุรกิจด้านฟิตเนสชาวออสเตรเลีย ไปชลบุรี เมื่อเวลา 06.00 น. วันที่ 7 ธ.ค. เจ้าหน้าที่เรือนจำกลางบางขวาง ถนนนนทบุรี 1 ต.สวนใหญ่ อ.เมืองนนทบุรี ได้มีการย้ายนักโทษรายสำคัญคือ นายอันโตนิโอ แบ็คนาโต้ สัญชาติออสเตรเลีย ผู้ต้องหาก่อเหตุฆ่าฝังดินนายเวย์น ชไนเดอร์ นักธุรกิจด้านฟิตเนสชาวออสเตรเลีย เหตุเกิดวันที่ 30 พ.ย.58 ท้องที่ สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี โดยถูกจับกุมพร้อมกับนายเทเลอร์ โจเซฟ ฟูลตัน ชีน เจอร์ราร์ด อายุ 21 ปี สัญชาติอเมริกัน ศาลจังหวัดพัทยาได้ตัดสินประหารชีวิตนายอันโตนิโอ ส่วนนายเทเลอร์ โจเซฟ ฟูลต...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>(คลิปข่าว) หิ้วหนุ่มก่อสร้างข่มขืน "แหม่มนิวซีแลนด์" ฝากขัง - NationTV</title><guid isPermaLink="false">CAIiEHS3JlwGkGSVZrNtkLngGwMqGQgEKhAIACoHCAowh4XeCjCtj9UBMJiznQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:31:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NationTV&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มาติดตามความคืบหน้าคดีข่มขืนนักท่องเที่ยวสาวชาวนิวซีแลนด์ หลังตำรวจกองกำกับการสืบสวนสอบสวน นครบาล 6 และตำรวจท่องเที่ยวได้ติดตามจับกุมตัวนายอาณัติ อุดดี อายุ 34 ปี คนงานก่อสร้าง ได้ที่บ้านเช่าแห่งหนึ่ง ในพื้นที่ตำบลหนองปรือ อำเภอบางละมุง จังหวัดชลบุรี และควบคุมตัวมาสอบปากคำที่สน.สำราญราษฏร์ ล่าสุดตำรวจได้ควบคุมไปยื่นคำร้องฝากต่อศาลอาญารัชดาฯ ตำรวจ สน.สำราญราษฎร์ คุมตัวนายอาณัติ อุดดี อายุ 34 ปี ผู้ต้องหาก่อเหตุข่มขืน นักท่องเที่ยวสาวชาวนิวซีแลนด์ อายุ 29 ปี บริเวณที่ก่อสร้างตรงข้ามวัดราชบพิธ ถนนเฟื่องนคร ในเขตพื้นที่ สน.สำราญราษฎร์ มาขออำนาจศาลอาญารัชดาฝากขัง ผัดแรกพร้อมคัดค้านการประกันตัว เ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ตรวจ "บาร์เบียร์พัทยา" ส่อค้ามนุษย์ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/25433</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfFKMCX7cBDtmOekMIPdvAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:10:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/25433" target="_blank"&gt;ตรวจ "บาร์เบียร์พัทยา" ส่อค้ามนุษย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“ดีเอสไอ” สนธิกำลังตำรวจ 3 หน่วยในพื้นที่พัทยา ตรวจสอบบาร์เบียร์นำเด็กสาวมาทำงานเข้าข่ายค้ามนุษย์ วันที่ 4 ธ.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พ.ต.ท.สุภัทธ์ ธรรมธนารักษ์ ผอ.กองคดีค้ามนุษย์ กรมสอบสวนคดีพิเศษ พร้อมด้วย พ.ต.อ.ทรงโปรด สิริสุขะ ผกก.ตม.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา พ.ต.ท.ปิยะพงษ์ เอนสาร สารวัตรตำรวจท่องเที่ยวพัทยา นำกำลังเจ้าหน้าที่กรมสอบสวนคดีพิเศษ หรือ DSI พร้อมกำลังตำรวจตรวจคนเข้าเมือง , ตำรวจ สภ.เมืองพัทยา และตำรวจท่องเที่ยว ร่วมกันจับกุมร้านมิสบีเฮฟเว่น ตั้งอยู่ภายในซอย 6 ย่านพัทยากลาง ม.9 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังสืบทราบว่าสถานบันเทิงดังกล่าวลักลอบนำเด็ก...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ห้อซีวิคอัด10ล้อ ตายยกคัน4ศพ พนักงานบริษัทผลิตรถยนต์ย่านแหลมฉบัง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1429080</link><guid isPermaLink="false">CAIiECG4wMGEGI2H6erOaz2qSNAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1429080" target="_blank"&gt;ห้อซีวิคอัด10ล้อ ตายยกคัน4ศพ พนักงานบริษัทผลิตรถยนต์ย่านแหลมฉบัง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มใหญ่คนงานบริษัทผลิตรถยนต์ในนิคมอุตสาหกรรมแหลมฉบัง ขับรถเก๋งพาภรรยาและเพื่อนคนงานรวม 4 ชีวิตกลับจากธุระในตัวเมืองพัทยามุ่งหน้ากลับที่พักในนิคมฯระหว่างทางรถ 10 ล้อบรรทุกแป้งมันเต็มคัน ขับนำหน้าและชะลอความเร็วจะเลี้ยวกลับรถ คนขับเบรกไม่ทันพุ่งเสยท้ายอย่างแรงถูกอัดก๊อบปี้ตายหมู่ 4 ศพ คนขับรถบรรทุกอ้างไม่รู้เห็นรถเก๋งขับมาตอนไหน ตำรวจไม่ปักใจเชื่อรอตรวจสอบกล้องวงจรปิดให้แน่ชัด อุบัติเหตุเก๋งซิ่งชนท้ายรถบรรทุกตายหมู่ 4 ศพรายนี้ เปิดเผยขึ้นเมื่อเวลา 02.30 น. วันที่ 24 พ.ย. พ.ต.ต.สายใจ คำจุลลา สว. (สอบสวน) สภ.บางละมุง จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุรถชนกันมีผู้เสียชีวิตหลายศพ บนถนนสุขุมวิทฝั่งขาเข้าสัตหี...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'บิ๊กโจ๊ก' สั่งคาดโทษหน.ด่านในไทย โอเวอร์สเตย์จะต้องเป็นศูนย์ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmF4i4q073unBzu10eToYMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/819032" target="_blank"&gt;'บิ๊กโจ๊ก' สั่งคาดโทษหน.ด่านในไทย โอเวอร์สเตย์จะต้องเป็นศูนย์&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อเวลา 11.30 น. วันที่ 20 พฤศจิกายน ที่ สำนักงานตรวจคนเข้าเมือง (สตม.) พล.ต.ต.สุรเชษฐ์ หักพาล รรท.ผบช.สตม. ได้เปิดเผยว่า ปัจจุบันประเทศไทยเปิดเป็นประชาคมเศรษฐกิจอาเซียน ทำให้คนร้ายมักใช้ช่องทางนี้เข้ามาก่อเหตุ โดยแฝงตัวเป็นนักท่องเที่ยว ซึ่งทางการไทยมีการทำสนธิสัญญากับ 10 ประเทศอาเซียน และอีก 6 ประเทศใกล้เคียงในการสกัดกั้นอาชญากรข้ามชาติ และส่งกลับประเทศต้นทางดำเนินคดี โดยก่อนจะส่งตัวกลับทางการไทยจะต้องดำเนินคดีอาญาให้เสร็จสิ้นก่อน ทั้งนี้ตนได้คาดโทษหัวหน้าด่านทุกด่านในประเทศไทยเรื่องโอเวอร์สเตย์จะต้องเป็นศูนย์ เช่นเดียวกันกับพนักงานสอบสวนสภ.พื้นที่ หากปล่อยปละละเลยในการดำเนินการตามระเบี...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ล่าหนุ่มสักคิ้ว ลวง ด.ญ.14 ข่มขืนริมหาดจอมเทียน ควักเงินให้40 ก่อนปล่อยตัว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1421978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2Korj2qOjJ585Z3CyrTU0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1421978" target="_blank"&gt;ล่าหนุ่มสักคิ้ว ลวง ด.ญ.14 ข่มขืนริมหาดจอมเทียน ควักเงินให้40 ก่อนปล่อยตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มสักคิ้วลวงเด็ก 14 ปี จะให้เงิน 500 บาท แลกกับการนั่งคุยเป็นเพื่อน สุดท้ายพาเข้าเต็นท์ข่มขืนริมชายหาดพัทยา ก่อนควักเงิน 40 บาทให้ ตำรวจนำกำลังปิดล้อม ยังไร้ร่องรอย... เมื่อเวลา 03.00 น. วันที่ 15 พ.ย.61 ร.ต.อ.วีรยุทธ กางกาละ รอง สว.สอบสวน สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุข่มขืนกระทำชำเราเด็กอายุ 14 ปี เหตุเกิดที่หลังศูนย์บริการกีฬาทางน้ำ ริมชายหาดจอมเทียน ม.12 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงรายงานผู้บังคับบัญชา พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก. สภ.เมืองพัทยา ก่อนเดินทางไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุริมชายหาดจอมเทียน ซึ่งมีแสงไฟสองสว่างชัดเจน พบมีเรือเจ็ตสกีจอดอยู่ 5 ลำ มีร่องรอยการเก็บข้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ขนุนทองส้ม” แกะยวงขายราคาดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1418908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9WVlFN_yi7B8At9TaH-HYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1418908" target="_blank"&gt;“ขนุนทองส้ม” แกะยวงขายราคาดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนุนชนิดนี้ มีต้นแม่ดั้งเดิมอยู่ในพื้นที่ อ.บ้านบึง จ.ชลบุรี จากนั้นได้มีการกระจายพันธุ์ปลูกไปในทุกพื้นที่ของประเทศไทย แต่นิยมปลูกเฉพาะถิ่นอย่างแพร่หลาย โดยเฉพาะที่ตลาดหนองมน จ.ชลบุรี จะเอาผลสุกของ “ขนุนทองส้ม” แกะเอายวงวางขายคู่กับข้าวหลามหนองมน ได้รับความนิยมจากผู้ซื้อไปรับประทานอย่างกว้างขวางตั้งแต่สมัยโบราณเรื่อยมา จนกระทั่งปัจจุบัน ซึ่ง “ขนุนทองส้ม” เป็นขนุนที่มีเนื้อหุ้มเมล็ด หรือนิยมเรียกกันว่า ยวง สุกเป็นสีเหลืองทอง หรือสีเหลืองเข้มรสชาติหวานหอม รับประทานอร่อยมาก จึงถูกเรียกว่า “ขนุนทองส้ม” ดังกล่าว ขนุนทองส้ม มีชื่อวิทยาศาสตร์และมีลักษณะทางพฤกษศาสตร์เหมือนกับต้นขนุนทั่วไปเกือบทุกอย...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบ! แก๊งมิจฉาชีพชาวจีน ใช้ไทยเป็นฐานปล่อยเงินกู้ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/24052</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNm3YTMdOS8Etdhqj0aYNcqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:10:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/24052" target="_blank"&gt;รวบ! แก๊งมิจฉาชีพชาวจีน ใช้ไทยเป็นฐานปล่อยเงินกู้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจชลบุรีบุกจับแก๊งมิจฉาชีพจีนแผ่นดินใหญ่ ใช้ประเทศไทยเป็นฐานลักลอบเปิดเว็บไซต์ปล่อยเงินกู้ผิดกฎหมาย เมื่อเวลา 12.00 น. วันที่ 8 พ.ย.61 พ.ต.อ.ชิตเดชา สองห้อง ผกก.สภ.หนองปรือ ในฐานะหัวหน้าชุดปฏิบัติการศูนย์ปราบปรามอาชญากรรมข้ามชาติและคนต่างด้าวลอบเข้าเมืองผิดกฎหมาย ภ.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.อนันต์ ภู่ระหงษ์ ผกก.สภ.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี พ.ต.อ.ทรงโปรด สิริสุขะ ผกก.ตม.จว.ชลบุรี พ.ต.ท.ปิยะพงษ์ เอนสาร สว.ตำรวจท่องเที่ยวเมืองพัทยา นำกำลังตำรวจพร้อมหมายค้นจากศาลจังหวัดพัทยา เข้าตรวจค้นบ้านเป้าหมายจำนวน 2 หลัง ภายในหมู่บ้านการ์เด้นท์วิลล์ 2 ซอยเทศบาล 1 ต.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลัง...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ดีเจผับดังพัทยายิงเมีย จ่อหัวฆ่าตัวตาม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1417228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBOCETCrvxJPyEXEXqAsw0kqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1417228" target="_blank"&gt;ดีเจผับดังพัทยายิงเมีย จ่อหัวฆ่าตัวตาม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ปัญหาชีวิตสุขภาพแย่ปมหึงหวง หนุ่มดีเจผับชื่อดังย่านพัทยาใต้ จ่อยิงเมียสาวดับอนาถคาห้องนอน แล้วระเบิดขมับตัวเองตายตาม พบก่อนจบชีวิตส่งไลน์ถึงเพื่อนคนสนิทพูดทำนองมีปัญหาสุขภาพและเรื่องส่วนตัว ฝากให้เพื่อนช่วยดูแลลูกชายวัย 5 ขวบด้วย คาดคงเครียดที่ฝ่ายหญิงหึงหวงเพราะตัวเองทำงานสถานบริการ ทำให้มีหญิงสาวมาติดพันหลายคน จนทะเลาะกันบ่อยครั้งกระทั่งหมดทางออกตัดสินใจใช้ปืนยิงเมียดับแล้วยิงตัวตายตามหนีความผิด เหตุการณ์ผัวเมียฆ่ากันตายรายนี้ เปิดเผยขึ้นเมื่อเวลา 22.00 น. วันที่ 8 พ.ย. พ.ต.ท.ธีทัต ตรุณจันทร์ สว. (สอบสวน) สภ.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุฆ่ากันตาย 2 ศพ ที่บ้านเลขที่ 238/81 หมู่บ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ขนุนรวงทอง” หลังปลูก 3 ปีมีดอกติดผล - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1414553</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2zTLanhtQpcClQSJYDDH8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1414553" target="_blank"&gt;“ขนุนรวงทอง” หลังปลูก 3 ปีมีดอกติดผล&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนุนชนิดนี้ มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิมอยู่ในท้องที่ อ.เมือง จ.ชลบุรี นิยมปลูกและนิยมรับประทานมาแต่โบราณแล้ว ซึ่งขนุนดังกล่าวมีดีกรีชนะเลิศการประกวดขนุนดีขนุนดังถึง 3 จังหวัด ได้แก่ จ.ชลบุรี จ.ระยอง และ จ.ปราจีนบุรี มีลักษณะประจำพันธุ์คือ เนื้อในสุก หรือที่นิยมเรียกกันว่า ยวงเป็นสีเหลืองเข้ม หรือสีเหลืองทอง จึงถูกตั้งชื่อตามสีสันของ เนื้อสุกหรือยวงว่า “ขนุนรวงทอง” ดังกล่าว รสชาติหวานจัดและเนื้อหนารับประทานอร่อยมาก กำลังเป็นที่นิยมปลูกและนิยมรับประทานอย่างกว้างขวางในปัจจุบัน ขนุนรวงทอง มีชื่อวิทยาศาสตร์และมีลักษณะทางพฤกษศาสตร์เหมือนกับต้นขนุนทั่วไปเกือบทุกอย่างคือ เป็นไม้ยืนต้น สูง 7-10 เมตร ใบเป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“มะปรางหวานศรีสุภา” เก็บผลกินและขายคุ้ม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1412395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpRRq0NYN__ukwELS14dvcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1412395" target="_blank"&gt;“มะปรางหวานศรีสุภา” เก็บผลกินและขายคุ้ม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มะปรางหวานชนิดนี้ เกิดจากการคัดสายพันธุ์โดยเกษตรกรฝีมือดี และทดลองปลูกสายพันธุ์หลายทอด และหลากหลายวิธี นานกว่า 30 ปีแล้ว จนได้มะปรางพันธุ์ใหม่ขึ้นมาแล้วตั้งชื่อว่า “มะปรางหวานศรีสุภา” ดังกล่าว มีลักษณะประจำพันธุ์คือ ผลมีขนาดใหญ่ขึ้นกว่าผลของมะปรางหวานทั่วไปอย่างชัดเจนประมาณ 3-5 เท่า สีของผลสุกเป็นสีเหลืองสวยงามน่าชมยิ่ง เนื้อสุกแน่นรสชาติหวานจัดรับประทานอร่อยมาก ที่สำคัญผลสุกของ “มะปรางหวานศรีสุภา” สามารถกัดกินผลทั้งเปลือกได้เลย โดยที่จะไม่มี อาการคันลำคอเหมือนกับมะปรางหวานทั่วไปอย่างเด็ดขาด มะปรางหวานศรีสุภา มีชื่อวิทยาศาสตร์และมีลักษณะทางพฤกษศาสตร์เหมือนกับต้นมะปรางหวานทั่วไปเกือบทุกอย่าง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ออกหมายเรียกพ่อเลี้ยงฆ่าหมา - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/23307</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISdlMAmwNd_wsPKiu2pAhIqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:20:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/23307" target="_blank"&gt;ออกหมายเรียกพ่อเลี้ยงฆ่าหมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจออกหมายเรียกพ่อเลี้ยงฆ่าหมามาทราบทราบข้อหาทารุณกรรมสัตว์ ลั่นถ้าไม่มาเจอหมายจับแน่ ขณะที่ภรรยายันเลิกแน่รับไม่ได้ จากกรณีสาวโพสต์ภาพจากกล้องวงจรปิดให้เห็นพฤติกรรมพ่อเลี้ยงทำร้ายสุนัขอย่างโหดเหี้ยมจนตาย โดยใช้ไม้กระหน่ำตี พร้อมจับสุนัขฟาดกับตอไม้ ก่อนนำซากไปทิ้งขยะ หลังเกิดเหตุภรรยาและลูกเลี้ยงทนพฤติกรรมไม่ไหว ได้แจ้งความกับตำรวจนั้น ล่าสุดเมื่อวันที่ 24 ต.ค.ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ตำรวจ สภ.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ได้ออกหมายเรียก นายวันเฉลิม รุ่งเรือง พ่อเลี้ยง ให้มาพบเพื่อสอบปากคำถึงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นแล้ว ทั้งนี้ ร.ต.อ.สุภชาติ วสุสกุลเจริญ รองสารวัตร (สอบสวน) สภ.ห้วยใหญ่ กล่าวว่า ไ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ชกสู้ไม่ได้! ลุง61 คว้าปืนยิงเบ้าตาหนุ่มดับ ปมขัดแย้งเรื่องเช่าที่ดิน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1400404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDlJcCdKlswH4Dxgk-xs6sqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1400404" target="_blank"&gt;ชกสู้ไม่ได้! ลุง61 คว้าปืนยิงเบ้าตาหนุ่มดับ ปมขัดแย้งเรื่องเช่าที่ดิน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สืบห้วยห้วยใหญ่ ตามรวบแล้วคุณลุงวัย 61 ผู้ต้องหาคว้าปืนยิงเบ้าตาหนุ่มรุ่นน้องดับคาที่ ชนวนทะเลาะเรื่องเช่าที่ดินในพื้นที่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี แฉเจ้าตัวแรงน้อย ชกสู้ไม่ได้ จากกรณีนายพนม มุขะกัง อายุ 61 ปี เจ้าของที่ดินใช้ปืนลูกซองยิง นายเสรี เยสูงเนิน อายุ 47 ปี ผู้เช่าที่ดินปลูกบ้านพักอาศัยอยู่บริเวณหลังบ้านไม่มีเลขที่พื้นที่หมู่ 6 ตำบลห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี จนเสียชีวิตคาที่ สาเหตุเป็นเพราะขัดแย้งกันเรื่องให้เช่าที่ดิน โดยหลังก่อเหตุมือปืนได้ขับรถยนต์เก๋ง ยี่ห้อมิตซูบิชิ หลบหนีพร้อมกับอาวุธปืน ซึ่งเบื้องต้นตำรวจได้ ขออำนาจศาลออกหมายจับในข้อหา "ฆ่าคนตายโดยเจตนา , มีอาวุธปืนพร้อมเครื่อง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ออกหมายจับ! “เฒ่าปืนโหด” ยิงคนเช่าที่ดินดับอนาถ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/22897</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5sOhUZkhVE_sEB_HYD1SYqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:00:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/22897" target="_blank"&gt;ออกหมายจับ! “เฒ่าปืนโหด” ยิงคนเช่าที่ดินดับอนาถ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ออกหมายจับมือปืนวัย 61 ปี หลังยิงคนเช่าที่ดินโป้งเดียวดับคาที่ ก่อนซิ่งเก๋งหนี ไปพร้อมกับทูตมรณะ ด้านผู้กำกับโรงพักห้วยใหญ่ลั่น หากต่อสู้ขัดขืนตำรวจจำเป็นต้องจัดการขั้นเด็ดขาด กรณี นายพนม มุขะกัง อายุ 61 ปี เจ้าของที่ดินใช้ปืนลูกซองยิง นายเสรี เยสูงเนิน อายุ 47 ปี ผู้เช่าที่ดินปลูกบ้านพักอาศัย อยู่บริเวณหลังบ้านไม่มีเลขที่พื้นที่หมู่ 6 ต.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรีจนเสียชีวิตคาที่ สาเหตุเป็นเพราะขัดแย้งกันเรื่องให้เช่าที่ดิน โดยหลังก่อเหตุมือปืนได้ ขับรถยนต์เก๋งยี่ห้อมิตซูบิชิ หลบหนีพร้อมกับอาวุธปืนซึ่งเบื้องต้นได้สั่งการให้ชุดสืบสวนออกติดตามจับกุมตัวแต่ยังไร้วี่แววตามที่ได้รายงานไปแล้วนั้...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>“ลำไยแดงอินโดทะวาย” ปลูกกระถางมีดอกติดผลได้ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1397718</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPoKVDJj3Pr7jLiljoaJgvAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1397718" target="_blank"&gt;“ลำไยแดงอินโดทะวาย” ปลูกกระถางมีดอกติดผลได้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ลำไยชนิดนี้ มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิมจากประเทศอินโดนีเซีย ถูกนำเข้ามาปลูกและขยายพันธุ์ขายในประเทศไทยบ้านเรานานแล้ว สามารถปลูกให้เจริญเติบโตมีดอกและติดผลได้ดีในทุกพื้นที่ และมีดอกติดผลดกเป็นธรรมชาติได้เกือบตลอดทั้งปี หรือนิยมเรียกกันว่า “ทะวาย” นั่นเอง มีลักษณะประจำพันธุ์คือ เปลือกผลจะเป็นสีแดงเข้มทั้งผลดูงดงามมาก ผลมีขนาดใหญ่ เวลาติดผลจะ เป็นพวงขนาดใหญ่ตามภาพประกอบคอลัมน์ จึงถูกตั้งชื่อว่า “ลำไยแดงอินโดทะวาย” ดังกล่าว ลำไยแดงอินโดทะวาย มีชื่อวิทยาศาสตร์ และมีลักษณะทางพฤกษศาสตร์เหมือนกับต้นลำไยทั่วไปเกือบทุกอย่าง เพียงแต่ต้นของ “ลำไยแดงอินโดทวาย” จะมีความสูงของต้นเต็มที่ประมาณ 2-3 เมตรแค่นั้น ใบเ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สยอง เผาตัวตายในวัด ราดน้ำมันจุดไฟ ร่างไหม้เกรียมข้างเมรุ! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1394646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2iUxoPZub1_wkk5DNWCDgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 02:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1394646" target="_blank"&gt;สยอง เผาตัวตายในวัด ราดน้ำมันจุดไฟ ร่างไหม้เกรียมข้างเมรุ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;พระในวัดที่หนองปรือ ชลบุรี เจอกับภาพสุดสยอง ชายวัยกลางคนเป็นศพถูกเผาร่างไหม้เกรียมอยู่ข้างเมรุ พบวงจรปิดบันทึกภาพเดินถือแกลลอนเข้ามาในวัด ลักษณะไม่แข็งแรง คาดหนีโรคร้าย เมื่อเวลา 06.00 น. วันนี้ 11 ต.ค.61 พ.ต.อ.ชิตเดชา สองห้อง ผกก.สภ.หนองปรือ จ.ชลบุรี ได้รับแจ้งเหตุคนถูกไฟคลอกเสียชีวิต เหตุเกิดขึ้นที่บริเวณภายในวัดสุทธาวาส ม.7 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงนำกำลังชุดสืบสวนพร้อมประสานเจ้าหน้าที่หน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างบริบูรณ์เมืองพัทยาเดินทางตรวจสอบ ที่เกิดเหตุ บริเวณข้างบันไดทางขึ้นเมรุวัด พบเพลิงกำลังลุกไหม้ร่างชายไม่ทราบชื่อ เจ้าหน้าที่จึงรีบใช้เคมีดับเพลิงฉีดระงับเพลิง พบร...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พายุฝน กระหน่ำพัทยาทั้งวัน น้ำท่วมขังหลายจุด บางแห่งสูงกว่า 50 ซม. - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1391616</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxzyvKRpFCzFhG6Wiq816cqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1391616" target="_blank"&gt;พายุฝน กระหน่ำพัทยาทั้งวัน น้ำท่วมขังหลายจุด บางแห่งสูงกว่า 50 ซม.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตกทีไรเป็นท่วม! พายุฝน กระหน่ำพัทยาทั้งวัน น้ำท่วมขังหลายจุด โดยเฉพาะ บริเวณถนนสุขุมวิทพัทยาเหนือ-วัดหนองใหญ่ น้ำท่วมสูงกว่า 50 ซม. จราจรติดขัด คาด น้ำลดลงหลังฝนหยุดตกประมาณ 1 ชม. เมื่อเวลา 17.30 น. วันที่ 6 ตุลาคม 2561 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่เมืองพัทยา อ.บางละมุง มีฝนฟ้าคะนองอย่างต่อเนื่อง ตลอดทั้งวัน ส่งผลให้มีปริมาณน้ำเอ่อท่วมถนนสูง ประมาณ 30-50 เซนติเมตร บริเวณถนนหลายสายทั่วเมืองพัทยา อาทิ ถนนเลียบชายหาด ถนนพัทยาสาย 3 ถนนเลียบทางรถไฟ ซึ่งเจ้าหน้าที่ได้ออกมาปิดกั้นเส้นทาง พร้อมอำนวยความสะดวกให้แก่ประชาชน ผู้สื่อข่าวรายงาน บริเวณถนนสุขุมวิทพัทยาเหนือ - วัดหนองใหญ่ ซึ่งเป็นอีกหนึ่งจุดที่จ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ระทึก! “นั่งร้านทาวเวอร์เครน” ร่วงกระแทกพื้น คนงานดับ 1 สาหัส4 - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzUDRFeWevfMTPOSlCB9uwqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMN7i4wU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 10:30:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/" target="_blank"&gt;ระทึก! “นั่งร้านทาวเวอร์เครน” ร่วงกระแทกพื้น คนงานดับ 1 สาหัส4&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;อุปกรณ์นั่งร้าน “ทาวเวอร์เครน” โรงแรมดังพัทยาชำรุดขณะติดตั้ง ร่วงจากยอดสูงราวตึก 5 ชั้น คนงานดับ 1 แขนขาด 1 สาหัสอีก 3 ราย เมืองพัทยาสั่งระงับการก่อสร้างด่วนหวั่นปัญหาความปลอดภัย เมื่อวันที่ 1 ต.ค. นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง จ.ชลบุรี พร้อมด้วย พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา นารณกิจ เอกะสิงห์ รองนายกเมืองพัทยา นำกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจ หน่วยกู้ภัยสว่างบริบูรณ์พัทยา และเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องรุดไปตรวจสอบอุบัติเหตุนั่งร้านของ “ทาวเวอร์เครน” ขนาดใหญ่ ที่ตั้งอยู่ภายในโครงการก่อสร้างของโรงแรมริมถนนเลียบชายหาดพัทยาเหนือ ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี เกิดเครื่องยนต์ขัดข้อง อุปกรณ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เมืองชลฯ เปิดงาน ชุมชนท่องเที่ยว OTOP นวัตวิถีชุมชนนาเกลือ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1386236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR9Eb6GPQJDmwm75wICfw0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1386236" target="_blank"&gt;เมืองชลฯ เปิดงาน ชุมชนท่องเที่ยว OTOP นวัตวิถีชุมชนนาเกลือ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จ.ชลบุรี ร่วมกับ อ.บางละมุง จัดงานชุมชนท่องเที่ยว OTOP นวัตวิถีชุมชนนาเกลือ "เที่ยวนาเกลือ ไม่เบื่อเลย" พร้อมลงนาม MOU ขับเคลื่อนโครงการ หวังเพิ่มรายได้สู่ชุมชน เมื่อวันที่ 28 ก.ย.61 ที่ชลบุรี นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง เป็นประธานในพิธีเปิด "ชุมชนท่องเที่ยว OTOP นวัตวิถีชุมชนนาเกลือ" พร้อมด้วย นางศรีสุดา ราษฎร์นิยม ตัวแทนทีมกลยุทธ์ชุมชนท่องเที่ยว OTOP นวัตวิถีชุมชนนาเกลือ นายสินธ์ไชย วัฒนศาสตร์สาธร ตัวแทนจากองค์กรพื้นที่พิเศษเมืองพัทยาและพื้นที่เชื่อมโยง (อพท.3) แขกผู้มีเกียรติ ประชาชน และนักท่องเที่ยว เข้าร่วมงานเป็นจำนวนมาก ณ ตลาดเก่าลานโพธิ์นาเกลือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ทั้งนี้ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สาวๆพาซวย! บุกจับสาวคาราโอเกะมั่วเสพ-ค้ายา ชงผู้ว่าฯสั่งปิดร้านทันที - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b9%86%e0%b8%9e%e0%b8%b2%e0%b8%8b%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b8%9a%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%84%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%b2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxnfj5-6JPEGhQjEU062kMqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 16:21:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b9%86%e0%b8%9e%e0%b8%b2%e0%b8%8b%e0%b8%a7%e0%b8%a2-%e0%b8%9a%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%9a%e0%b8%aa%e0%b8%b2%e0%b8%a7%e0%b8%84%e0%b8%b2%e0%b8%a3%e0%b8%b2/" target="_blank"&gt;สาวๆพาซวย! บุกจับสาวคาราโอเกะมั่วเสพ-ค้ายา ชงผู้ว่าฯสั่งปิดร้านทันที&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวๆพาซวย! บุกจับสาวคาราโอเกะมั่วเสพ-ค้ายา ชงผู้ว่าฯสั่งปิดร้านทันที โทษฐานปล่อยเป็นแหล่งมั่วสุม-ค้ายาเสพติด วันที่ 19 ก.ย. นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง จ.ชลบุรี สั่งการให้ นายประพันธ์ ประทุมชุมภู ปลัดอำเภอหัวหน้าฝ่ายความมั่นคง นายรัฐดล ลิ่มหัน ปลัดอำเภอฝ่ายความมั่นคง นายพิเชฐ ธรรมโหร ปลัดอำเภอฝ่ายป้องกัน นำกำลังเจ้าหน้าที่ฝ่ายปกครอง เข้าตรวจค้นร้านคาราโอเกะ ริมถนนพัทยาใต้ หมู่ 10 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังได้รับแจ้งมีการมั่วสุมและขายยาเสพติด เมื่อไปถึงพบร้านคาราโอเกะ เป็นอาคารพาณิชย์ สูง 4 ชั้นติดกัน 2 คูหา ชั้นล่างเปิดเป็นร้านคาราโอเกะ ส่วนชั้นบนแบ่งเป็นห้องพักพนักงานสาว ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>ไปคนละทาง! หนุ่มอิหร่านพบตร. ปัดทารุณข่มขืนอดีตแฟนสาว อ้างเจ้าตัวทำเอง - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1381094</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwpZMpTduIBrousY5iq524qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1381094" target="_blank"&gt;ไปคนละทาง! หนุ่มอิหร่านพบตร. ปัดทารุณข่มขืนอดีตแฟนสาว อ้างเจ้าตัวทำเอง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ส่อคดีพลิก! นักธุรกิจชาวอิหร่านเข้าพบตำรวจชลบุรี ให้การปฏิเสธทุกข้อหา ยันไม่ได้ทารุณข่มขืนอดีตแฟนสาว อ้างฝ่ายหญิงโกนหัวตัวเอง คาดปมหึงหวงต่างชาติมีสาวคนใหม่... จากกรณี น.ส.หนึ่ง (นามสมมติ) อายุ 21 ปี ชาวจังหวัดปราจีนบุรี เดินทางเข้าแจ้งความร้องทุกข์ต่อเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.เมืองพัทยา ว่า ถูกอดีตแฟนหนุ่มอิหร่านจับลักพาตัวขึ้นรถจักรยานยนต์ ก่อนพาไปกักขังในคอนโด ย่านจอมเทียน จากนั้นจับใส่กุญแจมือ เทปปิดปาก จับโกนหัว ข่มขู่รีดเงิน มิหนำซ้ำบังคับข่มขืนอีก 2 ครั้ง ตามที่ได้เสนอข่าวไปแล้วนั้น ล่าสุดเมื่อเวลา 10.30 น. ของวันที่ 21 ก.ย.61 พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา พ.ต.ท.ปินะพงษ์ เอนสาร ส...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชี้ตร. ยิงป้องกันเหตุ ออกหมายจับ เฮียไช้-คู่ดวล พยายามฆ่า! - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1377838</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxmbau1-QTCR2tN_fIRK0MqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1377838" target="_blank"&gt;ชี้ตร. ยิงป้องกันเหตุ ออกหมายจับ เฮียไช้-คู่ดวล พยายามฆ่า!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ออกหมายจับ เฮียไช้ ขาใหญ่นาเกลือแล้วข้อหาพยายามฆ่า พกพาและใช้อาวุธปืนฯ กรณีดวลปืนในร้านเหล้าพัทยา สั่งอายัดตัว ให้ตำรวจเฝ้าที่รพ.ตลอด 24 ชั่วโมง ยืนยันชัดตำรวจคู่กรณีทำเพื่อป้องกันเหตุ ส่วนร้าน "เม้าท์บุรี" เสนอสั่งปิดแล้ว จากเหตุดวลปืนในร้าน "เม้าท์บุรี" สายสามพัทยากลาง เมืองพัทยา จ.ชลบุรี ระหว่างกลุ่มตำรวจที่ไปจัดงานวันเกิด กับ เฮียไช้ ขาใหญ่นาเกลือจนได้รับบาดเจ็บสาหัส และมีตำรวจได้รับบาดเจ็บ 1 นาย เหตุเกิดต่อหน้าต่อตานักเที่ยวกว่า 200 คน หลังเกิดเหตุ ส.ต.ต.นเรศรักษ์ เครือวาระ อายุ 30 ปี สังกัด สภ.วังขอนแดง จ.ปราจีนบุรี เข้ามอบตัวพร้อมอาวุธปืนที่ใช้ก่อเหตุ ซึ่งเป็นปืนของ จ.ส.ต.ปวเรศ บรรจง...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบ! 2 ตีนแมวเมืองชล ตระเวนลักทรัพย์นักท่องเที่ยวบ้านหรู - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/21506</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbp0COFWBxDhrcadWgVRCsqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:30:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/21506" target="_blank"&gt;รวบ! 2 ตีนแมวเมืองชล ตระเวนลักทรัพย์นักท่องเที่ยวบ้านหรู&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.ชลบุรีจับกุมตัว 2 ผู้ต้องหาก่อเหตุลักทรัพย์บ้านพักหรูที่มีชาวต่างชาติเข้ามาเช่าอาศัย สารภาพทำมาแล้ว 9 ครั้ง เมื่อวันที่ 16 ก.ย. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี พ.ต.ท.ปพนพัชร์ ใบยา รอง ผกก.สส. พร้อมกำลังตำรวจชุดสืบสวน ร่วมกันจับกุมตัวนายธนรัฐ แสงจํารัง หรือแบ๊งค์วัดธรรม อายุ 25 ปี อยู่บ้านเลขที่ 613 หมู่ 1 ต.สลกบาตร อ.ขาณุวรลักษบุรี จ.กําแพงเพชร กับนายอิทธิชัย กระจ่าง หรือแบ๊งค์เล็ก อายุ 22 ปี อยู่บ้านเลขที่ 177/2 หมู่ 11 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ผู้ต้องหาก่อเหตุลักทรัพย์ตามบ้านเรือนประชาชน พร้อมของกลาง รถจักรยานยนต์ ยี่ห้อ ยามาฮ่า รุ่นฟีราโน่ ส...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ตร.มือยิงขาใหญ่ กลางร้านอาหารดังพัทยา ดอดเข้ามอบตัว - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBk_FWvniX7m9BKJmag0qQqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/813214" target="_blank"&gt;ตร.มือยิงขาใหญ่ กลางร้านอาหารดังพัทยา ดอดเข้ามอบตัว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;จากกรณีเกิดเหตุเจ้าหน้าที่ตำรวจดวลปืน นายสมชาย แซฉั่ว อายุ 49 ปี หรือ เฮียไช้ นักเลงชื่อดัง ย่านนาเกลือ จนได้รับบาดเจ็บสาหัส และมี จ.ส.ต.ปวเรศ บรรจง ผบ.หมู่งานป้องกันปราบปราม สภ.เมืองพัทยา ถูกลูกหลงได้รับบาดเจ็บ กลางร้านอาหาร 'ออนิว เม้าส์บุรี' ริมถนนพัทยาสายสาม ท่ามกลางนักเที่ยวกว่า 200 คน ความคืบหน้าล่าสุดเมื่อช่วงเช้า วันนี้ 16 ก.ย. พ.ต.อ.ฐิติวัฒน์ สุริยะฉาย รอง ผบก.ภ.จ.ชลบุรี พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา พ.ต.ท.ปพนพัชร์ ใบยา รอง ผกก.สืบสวน พร้อมเจ้าหน้าที่ตำรวจชุดสืบสวน ร่วมประชุมความคืบหน้าเกี่ยวกับคดีดังกล่าวที่เกิดเกตุยิงกันในร้านโดยใช้เวลาประมาณ1 ชม. โดยมีรายงานหลังจากประช...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>สาวสุดดีใจ รถหาย 4 เดือนได้คืน GPS ฟ้อง จอดหน้าบ่อนปอยเปต - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1373915</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEXc32d2BdyKMF7gYNkud0qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1373915" target="_blank"&gt;สาวสุดดีใจ รถหาย 4 เดือนได้คืน GPS ฟ้อง จอดหน้าบ่อนปอยเปต&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวชลบุรีสุดดีใจ มีคนเช่ารถ จยย.เอาไปจำนำ ก่อนถูกขายต่อ จับสัญญาณจีพีเอส โผล่ในบ่อนปอยเปต ตม.สระแก้วช่วยประสาน ตม.เขมร นำมาส่งคืน หลังหายไปกว่า 4 เดือน เช้าวันที่ 11 ก.ย.61 พ.ต.อ.เบญจพล รอดสวาสดิ์ ผกก.ตม.จว.สระแก้ว เผยว่า เมื่อวันที่ 10 ก.ย.61 ตม.จว.สระแก้ว ได้รับการประสานจากตำรวจชุดสืบสวน สภ.บางละมุง จ.ชลบุรี ว่า ให้ช่วยประสานตำรวจกัมพูชาติดตามรถจักรยานยนต์ ฮอนด้า รุ่น PCX สีขาว หมายเลขทะเบียน 1 กค 7481 ชลบุรี ซึ่งถูกโจรกรรมลักลอบนำออกไปอยู่ในฝั่งกัมพูชา โดยสามารถจับสัญญาณจีพีเอสที่ติดตั้งอยู่ในรถ พบว่าสัญญาณอยู่ที่บริเวณลานจอดรถหน้าบ่อนกาสิโนแห่งหนึ่งในฝั่งปอยเปต ประเทศกัมพูชา หลังได้รับ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>โจรชั่ว ลอบเป็นชู้เมียชาวบ้าน! เปิดม่านรูดทะเลาะ พลั้งมือฆ่า ฉกทรัพย์หนี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1363995</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa37xXJj4KSdAqDVoFNquEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 13:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1363995" target="_blank"&gt;โจรชั่ว ลอบเป็นชู้เมียชาวบ้าน! เปิดม่านรูดทะเลาะ พลั้งมือฆ่า ฉกทรัพย์หนี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจกองปราบจับผู้ต้องหาฆ่าเมียชาวบ้านตาย หลังเต็มใจได้เสียกันในม่านรูด อ.บางละมุง มีปากเสียงทะเลาะพลั้งมือกดหัวลงอ่างน้ำตาย ฉกทรัพย์สินหนี วันที่ 28 ส.ค.61 เวลาประมาณ 17.30 น. ภายใต้การอำนวยการของ พ.ต.อ.อรุณ วชิรศรีสุกัญยา ผกก.2 บก.ป., พ.ต.ท.พัฒนพงศ์ ศรีพิณเพราะ, พ.ต.ท.เผด็จ งามละม่อม รอง ผกก.1 บก.ป. นำโดย พ.ต.ต.เอกพล ปัญจมานนท์ สว.กก.2 บก.ป. พร้อมเจ้าหน้าที่ ชป.1 กก.2 บก.ป. ร่วมกันจับกุมตัว นายนรินทร์ หรือโจ มโนธรรม อายุ 41 ปี อยู่บ้าน เลขที่ 29/1 หมู่ที่ 4 ต.บ่อ อ.ขลุง จ.จันทบุรี โดยกล่าวหาว่า “ฆ่าผู้อื่นโดยเจตนา, ชิงทรัพย์จนเป็นเหตุให้ผู้อื่นถึงแก่ความตาย” ตามหมายจับศาลจังหวัดพัทยา ที่ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>พ่อสุดทน! แจ้งจับลูกชาย ขโมยสายไฟ เครื่องมือช่าง มูลค่าเกือบ 1 เเสน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1364029</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFR59z6fzA9Pxy2h7TVCWfsqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1364029" target="_blank"&gt;พ่อสุดทน! แจ้งจับลูกชาย ขโมยสายไฟ เครื่องมือช่าง มูลค่าเกือบ 1 เเสน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สะเทือนใจ!! พ่อศรีราชาโทรแจ้งตำรวจจับลูกชายหัวขโมย ย่องลักสายไฟและอุปกรณ์เครื่องมือช่าง มูลค่าเกือบ 1 แสน เมื่อเวลา 17.00 น. วันที่ 28 ส.ค.61 ร.ต.อ สมคิด บุญลอย รองสารวัตรเวรสอบสวน สภ.ศรีราชา อ.ศรีราชา จ.ชลบุรี รับแจ้งมีคนร้ายบุกเข้ามาขโมยสายไฟและเครื่องมือช่าง ภายในบ้านเลขที่ 88/8 ซอยทองปอนด์ ม.7 ต.สุรศักดิ์ อ.ศรีราชา จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงเดินทางไปตรวจสอบในที่เกิดเหตุพร้อมเจ้าหน้าที่ชุดสืบสวน ที่เกิดเหตุเปิดเป็นอู่ต่อเรือ มีลักษณะเป็นโกดัง พบนายเจริญ อยู่มณี อายุ 65 ปี อยู่บ้านเลขที่ 99/152 ม.5 ต.สุรศักดิ์ อ.ศรีราชา จ.ชลบุรี เจ้าของบ้านยืนรอเจ้าหน้าที่ตำรวจอยู่ หลังจากนั้นจึงได้พาเจ้าหน้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ตามรวบมือยิง ‘ตี๋เล็ก’ ดับ! สารภาพแค้น แทงสนุ้กอยู่ดีๆ โดนด่าบุพการี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1361565</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzaEao4-fzRVMAOCKReLrYqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1361565" target="_blank"&gt;ตามรวบมือยิง ‘ตี๋เล็ก’ ดับ! สารภาพแค้น แทงสนุ้กอยู่ดีๆ โดนด่าบุพการี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจกองปราบตามรวบมือลั่นไกปลิดชีพ “ตี๋เล็ก” เจ้าของไร่มันสำปะหลังพัทยาเมื่อปี 55 ได้แล้วที่ภูเก็ต อ้างแข่งสนุ้กอยู่ดีๆ ผู้ตายพูดจาไม่เข้าหู แถมด่าถึงบุพการี ทำให้บันดาลโทสะ... เมื่อเวลา 18.00 น. วันที่ 24 ส.ค. 61 ที่ กองบังคับการปราบปราม (บก.ป.) พล.ต.ต.ไมตรี ฉิมเฉิด ผบก.ป. สั่งการให้ พ.ต.อ.จรูญเกียรติ ปานแก้ว รอง ผบก.ป. พ.ต.อ.ภูมินทร์ พุ่มพันธุ์ม่วง ผกก. 5 บก.ป. พ.ต.ต.พงษ์พิทักษ์ บุญบำรุง มว.กก.5.บก.ป. ร.ต.อ.วรพล เลิศวิริยพงศ์ รอง สว.กก.5 บก.ป. พร้อมด้วยเจ้าหน้าที่ชุดปฏิบัติการ กก. 5 บก.ป. จับกุมตัว นายสัญชัย ชาญชกิจ อายุ 34 ปี อยู่บ้านเลขที่ 197/3 ม.10 ต.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ผู้ต้...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>แม่น้องสปาย ปัดรับ7ล. ยันได้แค่1ล้าน - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1361697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo9qrds_AAbHX-E2fJcDKEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1361697" target="_blank"&gt;แม่น้องสปาย ปัดรับ7ล. ยันได้แค่1ล้าน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แฉไอ้อ้วน อยู่ในคุก! ไม่เครียด คุยเล่นได้ อัยการเบิกตัวเสี่ยอ้วนกับพวกทั้ง 6 คน ร่วมฟังการสืบพยานโจทก์ล่วง หน้า 1 ปาก เป็นคนปอกมะพร้าวใกล้จุดเกิดเหตุ เห็นเหตุการณ์เสี่ยอ้วนลั่นไกสังหารเหยื่อ เจ้าหน้าที่เรือนจำแฉเสี่ยอ้วนกับพวกถูกควบคุมตัวในแดน 5 พูดคุยหยอกล้อกันเหมือนไม่มีอะไรเกิดขึ้น แต่ ผบ.เรือนจำสั่งเฝ้าจับตาเกรงเสี่ยอ้วนคิดสั้น ขณะที่แม่น้องสปายโต้เสี่ยโหดปมไม่เคยหลอกเอาเงินใคร ยืนยันมีการโอนเงินให้แค่ 1 ล้านบาท ครวญคนตายไม่มีสิทธิพูด แต่ฆาตกรเป็นฝ่ายให้ข้อมูล หลังตำรวจรับตัวนายปัญญา ยิ่งดัง หรือเสี่ยอ้วน อายุ 39 ปี จากทางการกัมพูชา ถือเป็นการปิดฉากไล่ล่าทีมฆ่า น.ส.ปวีณา หรือสปาย หรือปล...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เทศบาลเมืองหนองปรือ จัดอบรมเด็ก-เยาวชน รณรงค์ต่อต้านยาเสพติด ปี 61 - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a8%e0%b8%9a%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad-%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%94/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELyhd-o4yf-lU4T96_haHkqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 16:31:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b9%80%e0%b8%97%e0%b8%a8%e0%b8%9a%e0%b8%b2%e0%b8%a5%e0%b9%80%e0%b8%a1%e0%b8%b7%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%ab%e0%b8%99%e0%b8%ad%e0%b8%87%e0%b8%9b%e0%b8%a3%e0%b8%b7%e0%b8%ad-%e0%b8%88%e0%b8%b1%e0%b8%94/" target="_blank"&gt;เทศบาลเมืองหนองปรือ จัดอบรมเด็ก-เยาวชน รณรงค์ต่อต้านยาเสพติด ปี 61&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เทศบาลเมืองหนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี จัดโครงการฝึกอบรมรณรงค์ต่อต้านยาเสพติดเด็กและเยาวชนนอกสถานศึกษา ประจำปี 2561 เน้นประโยชน์ส่วนรวม ร้างภูมิคุ้มกันให้เด็ก-เยาวชน ห่างไกลยาเสพติด เมื่อวันที่ 24 ส.ค.61 นายมายด์ ไชยนิตย์ นายกเทศมนตรีเมืองหนองปรือ อำเภอบางละมุง จังหวัดชลบุรี กล่าวเปิดงาน ฝึกอบรมรณรงค์ต่อต้านยาเสพติดเด็กและเยาวชนนอกสถานศึกษา ประจำปี 2561 โดยมีผู้เข้าร่วมอบรมกว่า 120 คน โดยมีกิจกรรมปฎิสัมพันธ์ที่ดีร่วมกัน สร้างคุณธรรมและจริยธรรม เน้นสร้างภูมิคุ้มกันให้เด็กและเยาวชนห่างไกลยาเสพติด โดย อาจารย์ณัฐสินี จีระฐานิตกิติกุลและคณะ โดยจัดให้มีการบรรยายความรู้ถึงพิษภัยและโทษของยาเสพติด ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>รวบ 2 สาวแดนอิเหนา แจ้งความเท็จหวังเงินประกัน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMB7DRAAQwBf4yhsPoS7jBsqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 06:30:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20175" target="_blank"&gt;รวบ 2 สาวแดนอิเหนา แจ้งความเท็จหวังเงินประกัน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ตำรวจชลบุรีรวบตัว 2 นักท่องเที่ยวสาวชาวอินโดนีเซีย หลังกุเรื่องแจ้งความเท็จเพื่อหวังเอาเงินประกันภัย เมื่อวันที่ 19 ส.ค. ผู้สื่อข่าวรายงานว่า พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี พร้อมด้วยกำลังตำรวจชุดสืบสวน ได้นำตัว น.ส.มาเลีย ซีสก้า พาโจเรนตา อายุ 28 ปี กับ น.ส.รานี นีเลีย ซารี อายุ 25 ปี 2 นักท่องเที่ยวชาวอินโดนีเซีย ที่ตกเป็นผู้ต้องหาแจ้งความเท็จ มาสอบปากคำเพิ่มเติม หลังก่อนหน้านี้ ทั้งคู่เคยเข้าแจ้งความว่าถูกคนร้ายก่อเหตุชิงทรัพย์ แต่ไม่เป็นความจริง โดย พ.ต.อ.อภิชัย กล่าวว่า เมื่อเวลาประมาณ 22.00 น. ของวันที่ 16 ส.ค.ที่ผ่านมา ทั้งสองคน ได้เดินทางเข้าแจ้งความกับพน...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>แก๊งทุบกระจก! อาละวาดชลบุรี ฉกทรัพย์สินหลายแสน - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/20179</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDi8fIX-bT_509svZ165E4qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM3o4wU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 08:05:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/20179" target="_blank"&gt;แก๊งทุบกระจก! อาละวาดชลบุรี ฉกทรัพย์สินหลายแสน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;แก๊งทุบกระจกอาละวาดผู้เสียหาย 2 รายซ้อน ในพื้นที่ จ.ชลบุรี ได้ทรัพย์สินไปหลายแสน รายแรกหนุ่มใหญ่วัย 47 ปี จอดรถกินข้าวริมถนนสุขุมวิท-พัทยา ถูกมือดีย่องทุบกระจกฉกเงินสดสองแสนบาท พระเครื่องวัดดังนับ 10 องค์ อีกรายหนุ่มลูกครึ่งอังกฤษ ถูกทุบกระจกรถฉกเสื้อผ้า พื้นที่บางละมุงห่างจากเหตุแรกเพียงซอยเดียว คาดคนร้ายเป็นแก๊งเดียวกัน เมื่อวันที่ 19 ส.ค. นายสุทธิพงษ์ ลัมพาภิวัฒน์ อายุ 47 ปี เดินทางเข้าแจ้งความร้องทุกข์กับร.ต.ท.อลิส พวงไสว รอง สว.(สอบสวน) สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี ว่ารถยนต์เก๋งยี่ห้อ โตโยต้า อัลตีส สีขาว หมายเลขทะเบียน 1กส 4305 กรุงเทพมหานคร ของตนเองถูกทุบกระจก มีทรัพย์สินสูญหายเป็นเงินสดจำ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>“ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” เนื้อหนาหวานหอมทั้งปี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1359123</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkszbN80-1qsfqh1rLthGUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1359123" target="_blank"&gt;“ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” เนื้อหนาหวานหอมทั้งปี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชมพู่ชนิดนี้ เป็นสายพันธุ์โบราณที่นิยมปลูกและนิยมรับประทานกันอย่างแพร่หลายในยุคสมัยก่อน แต่ในปัจจุบันจะมีปลูกและขยายพันธุ์เพื่ออนุรักษ์ไว้ไม่ให้สูญพันธุ์เพียงไม่กี่แห่งเท่านั้น จึงเป็นสาเหตุทำให้มีผลผลิตสู่ตลาดผลไม้น้อยมาก หรือหาซื้อรับประทานยากนั่นเอง ส่วนที่มาของสายพันธุ์ “ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” คือ เกิดจากการเพาะเมล็ดของชมพู่น้ำดอกไม้พันธุ์ดั้งเดิมจำนวนหนึ่ง ก่อนคัดเอาต้นดีที่สุดไปปลูกเลี้ยงจนต้นโตมีดอกและติดผล ปรากฏว่าผลมีขนาดใหญ่ขึ้น ติดผลเป็นพวง 3-5 ผลต่อพวง มีดอกและติดผลดกเป็นธรรมชาติทั้งปีหรือเกือบทั้งปี เนื้อมีความหนาและเมล็ดเล็กลีบ รสชาติหวานกรอบมีกลิ่นหอมอร่อยมาก จึงถูกตั้งชื่อว...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ไม่รอด! จ่อเอาผิดคนถ่ายคลิปฝรั่งนัวสาวริมสระ เข้าข่ายโชว์ลามก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1358291</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHuxoM7wj5sII1KAcAbokcqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 06:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1358291" target="_blank"&gt;ไม่รอด! จ่อเอาผิดคนถ่ายคลิปฝรั่งนัวสาวริมสระ เข้าข่ายโชว์ลามก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตำรวจ พร้อมฝ่ายปกครอง ลงพื้นที่เข้าตรวจโรงแรมในคลิปต่างชาตินัวเนียสาวไทย พบเป็นปาร์ตี้เฉพาะกลุ่ม จ่อเรียกผู้ที่เกี่ยวข้องรับทราบข้อกล่าวหา ฐานความผิดแสดงโชว์ลามกอนาจาร รวมไปถึงผู้ถ่ายคลิป... จากกรณีเพจ โคตรห้าว V.4 ได้แชร์คลิปปาร์ตี้ริมสระน้ำสุดฉาว โดยเป็นภาพชายชาวต่างชาตินัวเนียสาวใส่บิกินีร้อนฉ่าริมสระน้ำ คาดเกิดในโรงแรมแห่งหนึ่งในพัทยา จ.ชลบุรี ซึ่งต่อมา พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา ได้สั่งการให้เจ้าหน้าที่ชุดสืบสวนลงพื้นที่หาเบาะแสนั้น ล่าสุด (20 ส.ค.61) ผู้สื่อข่าวรายงานว่า นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง พร้อมด้วย ผกก.สภ.เมืองพัทยา ได้เข้าตรวจสอบที่โรงแรมเอวัน เดอะรอยั...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>จัดเลี้ยงอาหารพระราชทานผู้ต้องขังวันแม่แห่งชาติ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809866</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdrBRwPOD5iJysjyEcFfYUqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/809866" target="_blank"&gt;จัดเลี้ยงอาหารพระราชทานผู้ต้องขังวันแม่แห่งชาติ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 9 ส.ค. 61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า ที่ เรือนจำพิเศษพัทยา จ.ชลบุรี นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง เป็นประธานเปิดงานการจัดเลี้ยงอาหารกลางวันพระราชทานแก่ผู้ต้องขังหญิง เนื่องในสัปดาห์วันแม่แห่งชาติประจำปี 2561 โดยมี นายวัชรวิทย์ วชิรเลอพันธ์ ผู้บัญชาการเรือนจำ กล่าวให้การต้อนรับอย่างอบอุ่น นางสุพิณญา นิรามัยวงศ์ นายกกิ่งกาชาดอำเภอบางละมุง กล่าวถึงการจัดกิจกรรมดังกล่าวว่า สืบเนื่องจาก วันที่ 12 สิงหาคม 2561 เป็นวันเฉลิมพระชนมพรรษาสมเด็จพระนางเจ้าพระบรมราชินีนาถ ในรัชกาลที่ 9 เพื่อเป็นการถวายความจงรักภักดี และเปิดโอกาสให้ผู้ต้องขังหญิงได้ระลึกถึงพระมหากรุณาธิคุณของสมเด็จพระนางเจ้าพ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>หนุ่มหลอนยารัวยิงเพื่อนดับคาวงไพ่ หลังพูดจาแขวะกันไปมา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1346753</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJk37cCm6LUOVi0KMQRHglgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1346753" target="_blank"&gt;หนุ่มหลอนยารัวยิงเพื่อนดับคาวงไพ่ หลังพูดจาแขวะกันไปมา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;มือปืนหลอนยาบ้า! รัวยิงหนุ่มสิบล้อพูดจาไม่เข้าหู ดับอนาถคาวงไพ่ กลางสวนยางพารา ตำรวจรู้ตัวมือปืนแล้วอยู่ในระหว่างไล่ล่า เชื่อจับตัวได้เร็วๆ นี้... เมื่อเวลา 13.30 น. วันนี้ 2 ส.ค. 61 พ.ต.อ.อนันต์ ภู่ระหงษ์ ผกก.สภ.ห้วยใหญ่ จ.ชลบุรี รับแจ้งเหตุคนใช้อาวุธปืนยิงกัน มีผู้เสียชีวิตจำนวน 1 ราย เหตุเกิดขึ้นที่บริเวณกลางสวนยางพารา ในพื้นที่ ม.10 ต.ห้วยใหญ่ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงนำกำลังชุดสืบสวน ตำรวจพิสูจน์หลักฐาน แพทย์เวร รพ.บางละมุง และเจ้าหน้าที่มูลนิธิสว่างบริบูรณ์เมืองพัทยา ไปตรวจสอบ ที่เกิดเหตุบริเวณใต้ต้นยางพาราสูงใหญ่ กลางสวนยางพาราดังกล่าว พบศพ นายสิทธิชัย จิตต์สม อายุ 29 ปี ถูก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>'ผู้การกบ' แถลงกวาดล้างอาชญากรรม ยึดปืน-ยาบ้าเกือบ 5 แสนเม็ด - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1338773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtbduwTvFljH1CynHbebrEqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 18:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1338773" target="_blank"&gt;'ผู้การกบ' แถลงกวาดล้างอาชญากรรม ยึดปืน-ยาบ้าเกือบ 5 แสนเม็ด&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"เดอะกบ- พล.ต.ต.นันทชาติ" พร้อมด้วย ผกก.เมืองพัทยา ร่วมแถลงผลการกวาดล้างอาชญากรรม จับผู้ต้องหา 889 คน ยึดอาวุธปืน 41 กระบอก ยาบ้าเกือบ 5 แสนเม็ด เมื่อเวลา 21.30 น. วันที่ 20 ก.ค.61 ที่ สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี พล.ต.ต.นันทชาติ ศุภมงคล ผบก.ภ.จว.ชลบุรี พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา ร่วมแถลงข่าวกวาดล้างอาชญกรรมในห้วงวันที่ 1 -20 ก.ค. ตามแผนยุทธการ ขุดรากถอนโคนอาชญากรรมทำบ้านเมืองหน้าอยู่ ในพื้นที่จังหวัดชลบุรี โดยผลการปฏิบัติงานสามารถจับกุมความผิด พ.ร.บ.อาวุธปืนได้ผู้ต้องหาจำนวน 38 คน ของกลางอาวุธปืนชนิดต่างๆรวม 41 กระบอก ความผิดเกี่ยวกับยาเสพติดจำนวน 835 คดี ได้ผู้ต้องหา 851 คน พร้อมขอ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>สลด! บัสถอยทับหัวเด็กชาวจีน สมองเละดับคาวัด ขณะวิ่งไล่จับแมว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1336974</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuESXj95jMEuEQIZvglynUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1336974" target="_blank"&gt;สลด! บัสถอยทับหัวเด็กชาวจีน สมองเละดับคาวัด ขณะวิ่งไล่จับแมว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สุดสลด!! พ่อแม่ชาวจีนใจสลาย ลูกน้อยวัย 6 ขวบวิ่งไล่เล่นจับแมวหลังรถบัส ขณะที่โชเฟอร์กำลังถอยรถ ทำให้ถูกรถบัสนักท่องเที่ยวถอยทับหัว ดับคาวัด... เมื่อเวลา 13.00 น. วันที่ 18 ก.ค.61 ร.ต.อ.ยุทธพล บุญเกิด รอง สว.สอบสวน สภ.บางละมุง รับแจ้งเหตุรถบัสนักท่องเที่ยวเหยียบเด็กเสียชีวิต เหตุเกิดภายในวันประชุมคงคา หมู่ 3 บ้านโรงโป๊ะ ต.บางละมุง อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังรับแจ้งจึงพร้อมด้วยหน่วยกู้ภัยมูลนิธิสว่างบริบูรณ์เมืองพัทยา รุดตรวจสอบที่เกิดเหตุ ที่เกิดเหตุพบเป็นวัดขนาดใหญ่เปิดให้นักท่องเที่ยวเข้าชม ตรงบริเวณลานจอดรถบัสขนส่งนักท่องเที่ยว พบนักท่องเที่ยวชาวจีนและไทยมุง กำลังตื่นตกใจกับเหตุการณ์ที่เกิดข...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ขนุนทองอินโดแคระ” ดกทั้งปีหวานหอมอร่อย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1311052</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMo1eB4Xz-KH46iWAbRhmSMqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1311052" target="_blank"&gt;“ขนุนทองอินโดแคระ” ดกทั้งปีหวานหอมอร่อย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ขนุนชนิดนี้ มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิมจากประเทศอินโดนีเซีย สามารถปลูกและขยายพันธุ์ได้ดีในทุกพื้นที่ของประเทศไทย มีลักษณะประจำพันธุ์คือ ความสูงของต้นจะไม่เกิน 3 เมตร เนื้อหรือยวงเป็นสีเหลืองเข้มหรือสีเหลืองทอง และมีความหนามาก เนื้อไม่เละแม้สุกงอม รสชาติหวานกรอบหอมรับประทานอร่อยมาก ผู้นำเข้ามาปลูกครั้งแรกจึงตั้งชื่อตามสีสันของเนื้อสุกหรือยวง และขนาดของต้นไม่สูงใหญ่นักว่า “ขนุนทองอินโดแคระ” ตามถิ่นกำเนิดดั้งเดิมดังกล่าว ขนุนทองอินโดแคระ มีชื่อวิทยาศาสตร์และมีลักษณะทางพฤกษศาสตร์เหมือนกับต้นขนุนทั่วไปเกือบทุกอย่าง จะมีข้อแตกต่างคือต้นเตี้ยแจ้ตามที่กล่าวข้างต้น มีดอกและติดผลดกมาก รูปทรงของผลสวย น้ำหนัก...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>วินาทีสยอง! พ่วงหลับในชนแบริเออร์ คนขับทะลุกระจกร่างกระแทกเก๋งดับ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1304132</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYEjfR3g1NvozEPord1aPwqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1304132" target="_blank"&gt;วินาทีสยอง! พ่วงหลับในชนแบริเออร์ คนขับทะลุกระจกร่างกระแทกเก๋งดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เกิดอุบัติเหตุรถพ่วง 18 ล้อ พุ่งชนแท่งแบริเออร์เกาะกลางถนนมอเตอร์เวย์ โชเฟอร์ร่างปลิวทะลุกระจก ก่อนกระแทกรถเก๋ง แอคคอร์ด ที่วิ่งสวนมา เสียชีวิต ขณะนำส่ง รพ. คาดหลับใน เมื่อเวลา 10.20 น. วันที่ 10 มิ.ย.61 พ.ต.ต.พรชัย เจียมพงศ์ไพศาล สว.(สอบสวน) สทล.2 กก.8 ทล.(เขาเขียว) ได้รับแจ้งมีรถชนกันบนถนนมอเตอร์เวย์ ขาเข้าพัทยาถึง กม.ที่ 73 หมู่ 5 ต.หนองข้างคอก อ.เมือง จ.ชลบุรี มีผู้เสียชีวิตจึงรุดไปตรวจสอบพร้อมกู้ภัยไตรคุณธรรม ที่เกิดหตุพบรถพ่วง 18 ล้อหัวลาก ยี่ห้อฮีโน่ หัวสีขาว ทะเบียน 71 – 1689 พระนครศรีอยุธยา สภาพด้านหน้าพังยับเยิน หัวรถเกยคาแท่งแบริเออร์เกาะกลางถนน มีร่างนายยุทธพงศ์ หาวิลิ อายุ 39 ป...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>รวบแล้ว! มือมีดแทงคอเมียดับ - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/16846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrktqbZBD6_sLhTq23ZZv8qGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:20:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/16846" target="_blank"&gt;รวบแล้ว! มือมีดแทงคอเมียดับ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;รวบแล้ว! มือมีดแทงคอเมียดับ ขณะพยายามฆ่าตัวตายหนีความผิด จากกรณี เมื่อช่วงเวลา 06.20 น. วันนี้ 11 มิ.ย. น.ส.จิณาภา ชลรัตน์ อายุ 40 ปี พนักงานบริษัท วาลโบร (ประเทศไทย) จำกัด ถูกคนร้ายซึ่งเป็นอดีตสามีใช้อาวุธมีดแทงเข้าบริเวณลำคอหลายแห่งนอนเสียชีวิตที่ริมถนนสุขุมวิท ตรงข้ามตลาดจตุจักร ชลบุรี หมู่ 6 ต.เสม็ด อ.เมือง จ.ชลบุรี โดยในที่เกิดเหตุพบบัตรพนักงานของผู้ที่คาดว่าน่าจะเป็นผู้ก่อเหตุคือ นายสุรเสกข์ วรธรรมะพิทักษ์ ตกอยู่ เจ้าหน้าที่ตำรวจจึงเก็บไว้เป็นหลักฐาน ความคืบหน้าล่าสุด เมื่อเวลา 09.30 น. วันเดียวกัน เจ้าหน้าที่ตำรวจติดตามไปจนพบร่างนาย นายสุรเสกข์ นอนอยู่ในป่าละเมาะใกล้ที่เกิดเหตุ ในสภา...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>ถูกตำรวจลวนลาม - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1302477</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPO5VH_H3CEfiHEkNJiF2oqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1302477" target="_blank"&gt;ถูกตำรวจลวนลาม&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เรื่องไม่น่าจะเกิดขึ้นด้วยความสิ้นคิดของตำรวจ กลายเป็นคดีอื้อฉาวทำให้ตำรวจคนอื่นได้รับผลกระทบตามไปด้วย สุดท้ายเป็นอีกประเด็นที่ “คนนอก” นำมาเป็นเงื่อนไขปฏิรูปตำรวจ แม้จะเป็นความผิดส่วนตัว เรื่องราวของเจ้าหน้าที่ตำรวจ สภ.เมืองพัทยา จ.ชลบุรี ทำหน้าที่ควบคุมห้องขัง มาเรียกรับเงินจากหญิงสาวที่ถูกจับกุมดำเนินคดี แลกกับการปล่อยตัวเป็นอิสรภาพไม่ให้ต้องถูกดำเนินคดี ไม่เพียงเท่านั้น ยังตามไปหอมแก้ม กอดผู้เสียหายต่อหน้าสายตาคนที่อยู่บนโรงพัก แสดงพฤติกรรมที่ไม่เหมาะสมในเครื่องแบบตำรวจ หญิงสาวผู้เสียหาย ยอมรับไม่ได้ เข้าร้องเรียนต่อสื่อมวลชนเพื่อช่วยกันลงประจานการกระทำที่ไม่เหมาะสมของเจ้าหน้าที่ตำรวจที...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>‘ไม่ไหวแล้ว กลัวช็อก’ คำพูดสุดท้าย สาวหน้าตาดี-ดิ่งชั้น 5 คอนโดฯ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1300852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnLGmvztOrI_pePL_gVSCAqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 08:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1300852" target="_blank"&gt;‘ไม่ไหวแล้ว กลัวช็อก’ คำพูดสุดท้าย สาวหน้าตาดี-ดิ่งชั้น 5 คอนโดฯ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"แป้งไม่ไหวแล้ว กลัวช็อก" คลิปเสียงครั้งสุดท้ายที่ส่งให้แฟนหนุ่ม ก่อนสาวเชียงรายตัดสินใจกระโดดห้องพักชั้น 5 คอนโดฯ เมืองชลบุรี ร่างกระแทกพื้นเสียชีวิต ตำรวจคาดเสพยาเกินขนาดจนหลอน เมื่อเวลา 09.30 น. วันที่ 6 มิ.ย.61 พ.ต.ท.จีรศักดิ์ แอบแฝง สว.(สอบสวน) สภ.หนองปรือ จ.ชลบุรี พ.ต.ท.ณัฐกร มงคลมหา สว.สส. สภ.หนองปรือ พร้อมกำลังเจ้าหน้าที่ชุดสืบสวน เจ้าหน้าที่กู้ภัยสว่างบริบูรณ์ธรรมสถานเมืองพัทยา ร่วมตรวจสอบผู้เสียชีวิตจากสาเหตุตกจากที่สูง เหตุเกิดที่คอนโดมิเนียมแห่งหนึ่ง ตั้งอยู่ภายในซอยเขาตาโล หมู่ 11 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ที่เกิดเหตุบริเวณลานจอดรถ พบร่างผู้เสียชีวิตทราบชื่อ น.ส.พลอยรัตน์ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>“ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” กับที่มาพันธุ์หวานกรอบ - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1299001</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJasxRzNy2NZCd1wBtV8pJgqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1299001" target="_blank"&gt;“ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” กับที่มาพันธุ์หวานกรอบ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ชมพู่น้ำดอกไม้ชนิดนี้ เป็นสายพันธุ์โบราณที่เกิดจากการนำเอาเมล็ดของชมพู่น้ำดอกไม้พันธุ์ดั้งเดิมจำนวนหนึ่งไปเพาะเป็นต้นกล้าแล้วเอาต้นไปปลูกเลี้ยงจนต้นโตมีดอกและติดผลดกเป็นธรรมชาติ แต่ผลยังมีขนาดเล็กอยู่จึงได้มีการพัฒนาพันธุ์อย่างต่อเนื่อง ทำให้มีผลขนาดใหญ่ขึ้น และที่สำคัญปรากฏว่าสามารถมีดอกติดผลได้เกือบทั้งปี หรืออย่างน้อยปีละ 2 ครั้งเป็นอย่างต่ำ ผู้พัฒนาพันธุ์จึงตั้งชื่อว่า “ชมพู่น้ำดอกไม้แดงแพรวา” ดังกล่าว พร้อมขยายพันธุ์ตอนกิ่งออกวางขายได้รับความนิยมจากผู้ซื้อไปปลูกอย่างแพร่หลายเรื่อยมาจนกระทั่งปัจจุบัน เมื่อทราบว่ามีกิ่งตอนรุ่นใหม่วางขายเลยรีบแจ้งให้ผู้ที่ชื่นชอบปลูกไม้ผลกินได้ทราบอีกทันท...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>อ้างเป็นตำรวจ เมากร่าง! ถามชาวบ้าน อยากกินลูกตะกั่วมั้ย - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1298112</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3ZztAJ5EsOrupFmpC4PGUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 04:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1298112" target="_blank"&gt;อ้างเป็นตำรวจ เมากร่าง! ถามชาวบ้าน อยากกินลูกตะกั่วมั้ย&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มเมากร่างอ้างเป็นตำรวจบางละมุง บีบแตรไล่รถชาวบ้าน ก่อนถามอยากกินลูกตะกั่วมั้ย หนุ่มเห็นท่าไม่ดี โทรเรียก ตร.มาสอบ กลับเผ่นแน่บ ทิ้งรถไว้... เมื่อเวลา 07.00 น. วันที่ 3 มิ.ย.61 ร.ต.อ.มณีรัตน์ จันทร์สันเทียะ รอง สวป. สภ.เมืองพัทยา พร้อมเจ้าหน้าที่ตำรวจสายตรวจ เข้าตรวจสอบภายในลานจอดรถนิรันดร์แกรนด์คอนโด ซ.อรุโณทัย ม.9 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี หลังได้รับแจ้งจากประชาชนว่า มีชายฉกรรจ์แอบอ้างเป็นตำรวจ สภ.บางละมุง ข่มขู่ถามว่า อยากกินลูกตะกั่วหรือเปล่า ที่เกิดเหตุเป็นลานจอดรถด้านหน้าตึก C พบรถยนต์บีเอ็มดับบลิว 323i สีบรอนซ์ ทะเบียน ศณ 1276 กรุงเทพมหานคร จอดอยู่ ส่วนชายฉกรรจ์ที่แอบอ้างเป็น...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>กรรมติดจรวด! ตร.หื่นรีดทรัพย์สาวชัยภูมิ โดนเด้งจากราชการแล้ว - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1297856</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJY8zVamzQPPR0HTL-61CZUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1297856" target="_blank"&gt;กรรมติดจรวด! ตร.หื่นรีดทรัพย์สาวชัยภูมิ โดนเด้งจากราชการแล้ว&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;สาวชัยภูมิ ขอบคุณเจ้าหน้าที่ตำรวจพัทยา ดำเนินคดีนายดาบจอมหื่น รีดทรัพย์ ให้ออกจากราชการ รวดเร็วทันใจ เผยเจ้าหน้าที่ดูแลความปลอดภัยอย่างดี เมื่อวันที่ 2 มิ.ย. 61 ผู้สื่อข่าวรายงานว่า จากกรณีสาวชัยภูมิวัย 23 ปี ถูกตำรวจพัทยายศนายดาบ ทำหน้าที่ควบคุมผู้ต้องขัง สภ.เมืองพัทยา ทำการรีดทรัพย์ จำนวน 2 หมื่นบาท หลังจากไกล่เกลี่ยกรณีเมาแล้วขับ ก่อนจะถูกตำรวจคนดังกล่าวกระทำอนาจาร ด้วยการหอมแก้มต่อหน้าประชาชนที่ติดต่อราชการอยู่ที่โรงพักพัทยา ก่อนผู้กำกับการสถานีตำรวจภูธรพัทยา สอบสวนพบกระทำความผิดจริง และลงนามให้ออกจากราชการไว้ก่อน ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น ล่าสุด เวลา 16.00 น. วันที่ 2 มิ.ย. สาวชัยภูมิ ผ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>บุกทลายบ่อนเต๋าปั่น บ้านทุ่งละหาน จับ 30 ผีพนัน พร้อมของกลางอื้อ - ข่าว ประเทศไทย</title><link>http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9a%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%9a%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%95%e0%b9%8b%e0%b8%b2%e0%b8%9b%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%99-%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELeiAHDuVj4QNR0mbOGdhuIqGQgEKhAIACoHCAowro-CCzCY2_4CMLK78gU</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 05:31:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://news.vtv24h.com/%e0%b8%9a%e0%b8%b8%e0%b8%81%e0%b8%97%e0%b8%a5%e0%b8%b2%e0%b8%a2%e0%b8%9a%e0%b9%88%e0%b8%ad%e0%b8%99%e0%b9%80%e0%b8%95%e0%b9%8b%e0%b8%b2%e0%b8%9b%e0%b8%b1%e0%b9%88%e0%b8%99-%e0%b8%9a%e0%b9%89%e0%b8%b2/" target="_blank"&gt;บุกทลายบ่อนเต๋าปั่น บ้านทุ่งละหาน จับ 30 ผีพนัน พร้อมของกลางอื้อ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ข่าว ประเทศไทย&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นอภ.บางละมุง นำกำลังลุยจับบ่อนเต๋าปั่น กลางป่าละเมาะ มีคูน้ำกั้นโดยรอบ บริเวณบ้านทุ่งละหาน สามารถรวบนักพนันได้ 30 คน พร้อมของกลางอุปกรณ์ลูกเต๋า และเงินสด โดยมี “เสี่ยหน่อย ทุ่งละหาน” คนดังทุ่งละหาน สารภาพเป็นเจ้ามือ และเจ้าของสถานที่… เมื่อเวลา 03.00 น. วันที่ 18 พ.ค. 61 นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง จ.ชลบุรี สั่งการให้ นายประพันธ์ ประทุมชุมภู ปลัดอำเภอหัวหน้าฝ่ายความมั่นคง นำกำลังเจ้าหน้าที่ฝ่ายปกครอง ร่วมกับตำรวจ สภ.ห้วยใหญ่ ลงพื้นที่ย้านทุ่งละหาน หลังจากสืบสวน ทราบว่ามีการลักลอบเปิดบ่อนการพนันในที่ “เสี่ยหน่อย ทุ่งละหาน” ผู้กว้างขวางแห่งบ้านทุ่งละหาน โดยลักลอบเปิดอยู่บริเวณกลางป่า...&lt;/p&gt;</description><source url="http://news.vtv24h.com">ข่าว ประเทศไทย</source></item><item><title>“ทุเรียนแดงอินโด” เนื้อสีแดงหวานหอมราคาดี - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1287276</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbLxnXh6Gd6oPL9VKnZjbUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1287276" target="_blank"&gt;“ทุเรียนแดงอินโด” เนื้อสีแดงหวานหอมราคาดี&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ทุเรียนชนิดนี้ มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิม จากประเทศอินโดนีเซีย โดยที่ต้นแม่ของทุเรียนดังกล่าวมีอายุมากกว่า 100 ปีแล้ว ยังคงยืนต้นมีดอกและติดผลดกอย่างต่อเนื่องเรื่อยมา จนกระทั่งปัจจุบัน ซึ่งในประเทศอินโดนีเซียมีชื่อเรียกเฉพาะว่า “ทุเรียนสีรุ้ง” มีหลายพันธุ์และมีปลูกกระจายหลายเมืองด้วย เช่น พันธุ์เมร่อน จากเมืองบันยุวังกี พันธุ์บุลันกัน จากเมืองกาลิมันตัน พันธุ์เซ็กซี่พิงค์ พันธุ์วายุท เป็นต้น แต่ละพันธุ์สีของเนื้อในสุกจะเป็นสีส้มหรือสีแดง บางต้นเปลือกผล เป็นสีแดง แต่เนื้อในสุกกลับเป็นสีเหลืองก็มี อย่างไร ก็ตาม เนื้อในสุกของทุกๆพันธุ์จะมีรสชาติหวานหอมปนมันเหมือนกับเนื้อสุกทุเรียนไทยทุกอย่าง บางพันธ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ชาวเน็ตชื่นชม! หนุ่มอาสาแต่งหน้าศพ ช่วยแม่ตั้งครรภ์ทำคลอดบนรถ (คลิป) - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1278222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5m_yJWdhkwErhfSfr7MlQqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1278222" target="_blank"&gt;ชาวเน็ตชื่นชม! หนุ่มอาสาแต่งหน้าศพ ช่วยแม่ตั้งครรภ์ทำคลอดบนรถ (คลิป)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;หนุ่มอาสาแต่งหน้าศพ แวะช่วยคุณแม่ตั้งครรภ์ทำคลอดในรถ บนถนน อ.บางละมุง พร้อมยินดีกับครอบครัวได้ทารกเพศชาย ชาวเน็ตแห่ชื่นชมพร้อมถามหาเลขทะเบียน... เมื่อวันที่ 10 พ.ค. 61 ผู้ใช้เฟซบุ๊ก เปี่ยมรัก บุญยี่ ซึ่งเป็นอาสาแต่งหน้าศพ โพสต์เล่าเรื่องราวที่เจอและได้ช่วยเหลือทำคลอดหญิงตั้งครรภ์ที่พบระหว่างทาง โดยระบุข้อความว่า “กำลังเดินทางไปแต่งหน้าศพที่ระยอง ระหว่างทางพบหญิงคลอดบุตรในรถ ถนนเส้น 331 ช่วงหน้ากรมป่าไม้ ต.เขาไม้แก้ว อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ผมจึงทำคลอดเบื้องต้นให้ ผูกสายสะดือและดูแลคุณแม่กับทารกระหว่างรอ EMS รพ.บางละมุง #เขตสว่างบริบูรณ์ ยินดีกับทางครอบครัวด้วยครับ ทารกเพศชาย” ทั้งนี้ มีชาวเน็ตจ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>ฮือฮา! พบโลมาสีชมพูโผล่เล่นน้ำริมหาดจอมเทียน - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/801578</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpGxdR_yFthaPRaEBsada8qGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMJ6qmQI</guid><pubDate>Sat, 12 May 2018 07:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/801578" target="_blank"&gt;ฮือฮา! พบโลมาสีชมพูโผล่เล่นน้ำริมหาดจอมเทียน&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 12 พ.ค. 61 มีรายงานว่าเจ้าหน้าที่กู้ภัยชุดปฏิบัติการพิเศษทางน้ำ มูลนิธิสว่างบริบูรณ์พัทยา ได้โพสต์คลิปในเฟซบุ๊ก ชื่อ นายสุทธิพงษ์ "แอล" บุญมาฉาย พร้อมระบุบข้อความ "ฮิ้วๆ โลมาเผือกตัวใหญ่ๆน่ารักจัง ซูมดูดีดี๊นะ พัทยาน้ำทะเลยังอุดมสมบูรณ์" โดยสามารถถ่ายคลิปวิดีโอความยาวประมาณ 1 นาที และภาพนิ่งโลมาที่ปรากฏตัวต่อหน้า บริเวณชายฝั่งทะเลชายหาดจอมเทียน อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ห่างจากชายหากประมาณ 100 เมตร ซึ่งสร้างความฮือฮาให้กับชุดปฏิบัติการทางน้ำและนักท่องเที่ยวเป็นอย่างมาก นายสุทธิพงษ์ เปิดเผยว่า เป็นอาสาสมัครเจ้าหน้าที่กู้ภัยชุดปฏิบัติการพิเศษทางน้ำ รหัสนามเรียกขาน 131 ของมูลนิธิสว่างบริ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ส่องอสังหาฯ8จว.ภาคตะวันออก มูลค่า4.2แสนล้าน เผยแนวโน้มปีนี้ - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/800088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-HhyHRTjOnFVWub-llAdMqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMNT9mQI</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 02:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/800088" target="_blank"&gt;ส่องอสังหาฯ8จว.ภาคตะวันออก มูลค่า4.2แสนล้าน เผยแนวโน้มปีนี้&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์ข้อมูลอสังหาริมทรัพย์ ธนาคารอาคารสงเคราะห์ ดำเนินการสำรวจโครงการที่อยู่อาศัยที่อยู่ระหว่างการขายเฉพาะโครงการที่มีหน่วยเหลือขายไม่ต่ำกว่า 6 หน่วย ล่าสุด ณ ไตรมาส 3 ปี 2560 โดยดำเนินการเฉพาะในพื้นที่จังหวัดสำคัญ ได้แก่ จังหวัดชลบุรี ระยอง และฉะเชิงเทรา พบว่า 3 จังหวัดดังกล่าวมีสัดส่วน Housing Stock รวมกันคิดเป็นร้อยละ 67.4% ของ 8 จังหวัดภาคตะวันออก ซึ่งมีจำนวน Housing Stock ปี 2560 ประมาณ 2.6 ล้านหลัง (คิดเป็นสัดส่วนร้อยละ 10.0 ของประเทศ) และมีจำนวนหน่วยการโอนกรรมสิทธิ์ 47,256 หน่วย มูลค่ารวม 84,054 ล้านบาท ดร.วิชัย วิรัตกพันธ์ รักษาการผู้อำนวยการศูนย์ข้อมูลอสังหาริมทรัพย์ เปิดเผยว่าศูนย...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>อสังหาฯพื้นที่ 'อีอีซี' สต็อกรอขายนำโด่ง - กรุงเทพธุรกิจ</title><link>http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/800159</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyoW9EsgcAl-kIIKnOkC5cqGQgEKhAIACoHCAowqaHeCjCIy9UBMMT_mQI</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.bangkokbiznews.com/news/detail/800159" target="_blank"&gt;อสังหาฯพื้นที่ 'อีอีซี' สต็อกรอขายนำโด่ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ศูนย์ข้อมูลอสังหาริมทรัพย์ ธนาคารอาคารสงเคราะห์ สำรวจโครงการที่อยู่อาศัยที่อยู่ระหว่างการขายเฉพาะโครงการที่มีหน่วยเหลือขายไม่ต่ำกว่า 6 หน่วย ล่าสุดในไตรมาส 3 ปี2560 โดยดำเนินการเฉพาะในพื้นที่จังหวัดสำคัญ ได้แก่ จังหวัดชลบุรี ระยอง และฉะเชิงเทรา(3 จังหวัดในพื้นที่ระเบียงเศรษฐกิจพิเศษภาคตะวันออก) พบว่า 3 จังหวัดดังกล่าวมีโครงการที่อยู่อาศัยที่อยู่ระหว่างการขาย (Housing Stock) รวมกันคิดเป็น 67.4% ของ 8 จังหวัดภาคตะวันออก ซึ่งมีจำนวน Housing Stock ปี 2560 ประมาณ 2.6 ล้านหลัง (คิดเป็นสัดส่วน10.0% ของประเทศ) และมีจำนวนหน่วยการโอนกรรมสิทธิ์ 47,256 หน่วย มูลค่ารวม 84,054 ล้านบาท นายวิชัย วิรัตกพันธ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.bangkokbiznews.com">กรุงเทพธุรกิจ</source></item><item><title>ชงปิดโรงแรมเปิดมั่วสุมสวิงกิ้ง - NEW18</title><link>http://www.newtv.co.th/news/14642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_m5AbdJpUgUp7pJ_pgvaAqGQgEKhAIACoHCAowvoH_CjC57PcCMM7j4wU</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 03:50:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.newtv.co.th/news/14642" target="_blank"&gt;ชงปิดโรงแรมเปิดมั่วสุมสวิงกิ้ง&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEW18&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ตร.เสนอ อ.บางละมุง สั่งปิดโรงแรมดังเมืองพัทยาลอบเปิดกิจการมั่วสุมปาร์ตี้สวิงกิ้ง พร้อมสั่งปรับ 5 ปี รวม 18 ล้านบาท จากกรณีการจับกุมชาวต่างชาติ 14 คู่ จำนวน 28 คน มีทั้งชาวไทยและชาวต่างชาติ ลักลอบจัดปาร์ตี้สวิงกิ้งภายในโรงแรมบ้านทิวลิปย่านเขาพระตำหนักพัทยาใต้ หมู่ที่ 10 ต.หนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี เมื่อวันที่ 23 เม.ย. พ.ต.อ.อภิชัย กรอบเพชร ผกก.สภ.เมืองพัทยา เปิดเผยว่า ได้แจ้งข้อกล่าวหากับนายเซิ่งไฉ หยาง สัญชาติจีน เจ้าของโรงแรม ฐานประกอบธุรกิจโรงแรมโดยไม่ได้รับอนุญาต ตาม พ.ร.บ.โรงแรม พ.ศ. 2547 และร่วมเป็นผู้สนับสนุนสนองความใคร่ของผู้อื่น เป็นธุระจัดหาชักพาไปเพื่อการอนาจาร ชายหรือหญิง แม้ผ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.newtv.co.th">NEW18</source></item><item><title>เซ็กซ์หมู่-สวิงกิ้ง จับคู่ 28 คน โรงแรมที่พัทยา - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1262399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxVRVDHZEzPMzExphA3EdUqGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1262399" target="_blank"&gt;เซ็กซ์หมู่-สวิงกิ้ง จับคู่ 28 คน โรงแรมที่พัทยา&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;นอภ.บุกทลายคาหนังคาเขา รวบเจ้าของคนจีนกับ3พนง. ลงในเว็บเก็บหัวละ1,500บาท นายอำเภอสนธิกำลังบุกทลาย “ปาร์ตี้เซ็กซ์หมู่” ในโรงแรมกลางเมืองพัทยา ถึง กับผงะพบคู่รักชายหญิงจากหลายเชื้อชาติ 14 คู่ กำลังจับคู่ร่วมรักกันอยู่ในห้องแบบไม่อายใคร มีคนไทยร่วมวงอยู่ด้วย 8 คน เป็นหญิง 5 คน ชาย 3 คน คุมตัวชาวจีนเจ้าของโรงแรมพร้อมพนักงานหญิงอีก 3 คน ดำเนินคดี ส่วนคู่สวิงกิ้งถูกดำเนินคดี 1 คน เป็นชาวฟิลิปปินส์ เหตุหนังสือเดินทางหมดอายุ ที่เหลือทำประวัติแล้ว ปล่อยตัวไป เผยมีการประกาศผ่านเว็บไซต์ในต่าง ประเทศเชิญชวนให้ผู้ที่มีรสนิยมแลกคู่นอนเข้าร่วมปาร์ตี้เซ็กซ์หมู่ เรียกเก็บค่าใช้จ่ายคนละ 1,500 บาทต่อคืน ผกก.เ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item><item><title>เพื่อนบ้าน ยัน โรคจิต พี่เลี้ยงคลิปหลุด บ้านอุ่นลักษณ์ ชอบตีเด็ก - ไทยรัฐ</title><link>https://www.thairath.co.th/content/1248979</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFQ0c-zDzQSB9lzvUhhdf8qGQgEKhAIACoHCAow56PeCjD7ydUBMNbumQI</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 13:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.thairath.co.th/content/1248979" target="_blank"&gt;เพื่อนบ้าน ยัน โรคจิต พี่เลี้ยงคลิปหลุด บ้านอุ่นลักษณ์ ชอบตีเด็ก&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ไทยรัฐ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;เพื่อนบ้าน ยัน เข้าข่ายโรคจิต ชอบตีเด็กจนไม่ถูกกับใคร หลัง นายอำเภอบางละมุง นำทหาร ตำรวจ ตรวจบ้านอุ่นลักษณ์ หลังคลิปหลุดพี่เลี้ยงทำร้ายเด็กน้อย 10 ขวบ พบไม่ได้มาตรฐาน แจ้งปิดให้บริการทันที จากกรณีเพจดังเฟซบุ๊กได้เผยแพร่คลิปในโซเชียลฯ เหตุการณ์พี่เลี้ยงทำร้ายร่างกายเด็กน้อย วัย 10 ขวบ ปรากฏว่า เหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในสถานที่รับเลี้ยงดังกล่าวอยู่เขตพื้นที่ตำบลหนองปรือ อ.บางละมุง จ.ชลบุรี ก่อนนายอำเภอบางละมุงสั่งหน่วยงานที่เกี่ยวข้องร่วมตรวจสอบ ตามที่เสนอข่าวไปแล้วนั้น ล่าสุด วันนี้ (5 เม.ย.) นายนริศ นิรามัยวงศ์ นายอำเภอบางละมุง พร้อมด้วย พ.ต.อ.ชิตเดชา สองห้อง ผกก.สภ.หนองปรือ กำลังเจ้าหน้าที่ทหา...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.thairath.co.th">ไทยรัฐ</source></item></channel></rss>