{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wYkhNU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b6\u30fb\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/zahranicni/amerika/491316-george-bush-starsi-byl-pohrben-v-texasu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:31:48 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u57cb\u846c\uff1a\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u305f\u3061\u306f\u4f1a\u3063\u305f\u304c\u7d50\u5a5a\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/svet-se-louci-s-bushem-starsim-na-pohreb-miri-politici-i-celebrity.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:01 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Spojen\u00e9 st\u00e1ty dr\u017e\u00ed st\u00e1tn\u00ed smutek. Ve washingtonsk\u00e9 N\u00e1rodn\u00ed katedr\u00e1le skon\u010dil st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho. Jeho pam\u00e1tku p\u0159ijeli uct\u00edt ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u6b7b\u3093\u3060\u7d4c\u9a13\u306e\u30e9\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u68fa\u3092\u5b88\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/koktejl/490909-mise-u-konce-labrador-zemreleho-exprezidenta-bushe-strezi-jeho-rakev.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:44:30 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Fotku Sullyho le\u017e\u00edc\u00edho p\u0159ed rakv\u00ed s americkou vlajkou na Twitter nahr\u00e1l prezident\u016fv mluv\u010d\u00ed Jim McGrath s popiskem \u201eMise u konce\u201d. P\u0159\u00edsp\u011bvek na soci\u00e1ln\u00ed s\u00edti se ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3088\u308a\u53e4\u3044\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u3001\u98db\u884c\u6a5f\u304b\u3089\u98db\u3073\u51fa\u3057\u3066\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30ab\u30cc\u30fc\u3092\u9003\u308c\u305f\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/svet/americky-prezident-ktery-vyskocil-z-horiciho-letadla-a-unikl-tak-japonskym-kanibalum.A181204_135536_ln_zahranici_mber",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:01 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Ve st\u0159edu poh\u0159b\u00ed v USA jedna\u010dty\u0159ic\u00e1t\u00e9ho prezidenta Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f George H.W. Bushe. St\u00e1tn\u00edk, kter\u00fd zem\u0159el v p\u00e1tek ve v\u011bku 94 let, ale nepro\u0161el jen bojem ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5b6b\u5a18\u306e\u5b6b\u5a18\uff1a\u5f7c\u306f\u6b7b\u3092\u697d\u3057\u307f\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f...  -  Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/musite-vedet/154608/vnucka-o-odchazeni-george-bushe-st-na-smrt-uz-se-tesil.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:01 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "Jenna Bush Hager (\u202037), jedna ze \u010dtrn\u00e1cti vnou\u010dat zesnul\u00e9ho George Bushe st. (\u202094), se pod\u011blila o dojemn\u00fd rozhovor, kter\u00fd s d\u011bdou vedla nedlouho p\u0159ed jeho ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;\u3002\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u56fd\u5916\u5728\u4f4f\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8a00\u8449\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u606f\u5b50\u3060\u3063\u305f - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/posledni-slova-umirajiciho-exprezidenta-bushe-patrila-synovi/r~18841ddaf61711e8b2380cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:57:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed se stihl p\u0159ed sv\u00fdm p\u00e1te\u010dn\u00edm skonem rozlou\u010dit se sv\u00fdmi nejbli\u017e\u0161\u00edmi. Podle listu The New York Times jeho posledn\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u9b42\u306e\u8cb4\u65cf\u306841\u4eba\u306e\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u9577\u8001\u3060\u3063\u305f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/komentare/usa-george-bush-starsi-smrt_1812040630_pj",
            "pub_date": "2018-12-04 05:30:01 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "George Herbert Walker Bush, zn\u00e1m\u00fd jako Georg Bush star\u0161\u00ed, zem\u0159el ve v\u011bku 94 let. V p\u0159elomov\u00fdch letech 1989 a\u017e 1993 byl prezidentem USA a spolu s ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u3088\u308a\u53e4\u3044\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\uff1a\u7a7a\u8ecd\u3001\u9078\u624b\u3001CIA\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u4e00\u65cf\u306e\u982d\u90e8 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/galerie-a-videa/prezident-george-bush-starsi-umrti/r~05afccd8f55711e8a446ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:15:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Projd\u011bte si ojedin\u011bl\u00fd \u017eivot George Bushe star\u0161\u00edho, 41. prezidenta USA, jen\u017e zem\u0159el 30. listopadu 2018 v Houstonu."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u56fd\u5bb6\u55aa\u670d\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/svet/statniho-pohrbu-prezidenta-bushe-se-zucastni-i-trump-na-stredu-5-12-vyhlasil-statni-smutek.A181202_101057_ln_zahranici_ele",
            "pub_date": "2018-12-02 09:10:01 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Zesnul\u00fd americk\u00fd exprezident George Bush star\u0161\u00ed bude m\u00edt st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb ve washingtonsk\u00e9 katedr\u00e1le, kter\u00e9ho se z\u00fa\u010dastn\u00ed i sou\u010dasn\u00e1 hlava st\u00e1tu Donald Trump ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30de\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u3092\u8868\u3059\u305f\u3081\u306b\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u57cb\u846c\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08\u202094\uff09\u306f\u7701\u7565\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svet/580908/zeman-pohreb-bushe-94-vynecha-kdo-zastoupi-cesko-rakev-exprezidenta-uctil-trump.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:50:01 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Prezident Milo\u0161 Zeman ani premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 na st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb b\u00fdval\u00e9ho prezidenta USA George Bushe star\u0161\u00edho do USA nepolet\u00ed. \u010cesko tak bude ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u4e2d\u5eb8\u306e\u5171\u548c\u515a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u6b7b\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u306f\u5f7c\u304c\u3044\u306a\u3044\u4f55\u304b\u3092\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://nazory.aktualne.cz/komentare/zemrel-posledni-umirneny-republikan-george-bush-nedelejme-z/r~5f94fe88f66211e8af000cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://nazory.aktualne.cz",
            "desc": "Byl \u0161ed\u00e1 my\u0161 vm\u011bstnan\u00e1 mezi dva (nebezpe\u010dn\u011b) charismatick\u00e9 prezidenty, byl u moci v dob\u011b velk\u00fdch historick\u00fdch zm\u011bn."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u60c5\u5831\u6a5f\u95a2\u306f\u3001\u6b63\u5f0f\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u4fdd\u91c8\u3092\u7d42\u4e86\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242542-americka-tajna-sluzba-dnes-oficialne-ukoncila-ostrahu-zemreleho-exprezidenta-bushe/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:01 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u8a2d\u7acb\u306e\u661f\u6642\u9593 -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SEHgP/george-bush-a-hvezdna-hodina-establishmentu",
            "pub_date": "2018-12-05 23:01:01 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Kontrast mezi Georgem Bushem, zem\u0159el\u00fdm jedena\u010dty\u0159ic\u00e1t\u00fdm prezidentem Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f, a jeho sou\u010dasn\u00fdm n\u00e1stupcem je takov\u00fdm vtipem, kter\u00fdm z n\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u4eca\u65e5\u57cb\u846c\u3055\u308c\u308b\u3001\u4f53\u306f\u7279\u5225\u306a\u5217\u8eca\u3092\u904b\u3076+\u30d3\u30c7\u30aa -  EuroZpravy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242432-bush-bude-jeste-dnes-pohrben-telo-veze-specialni-vlak-video/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Smute\u010dn\u00edm ob\u0159adem v episkop\u00e1ln\u00edm kostele svat\u00e9ho Martina v Houstonu dnes po \u010dty\u0159ech dnech skon\u010dila s\u00e9rie pietn\u00edch ceremoni\u00ed k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky zesnul\u00e9ho n\u011bkdej\u0161\u00edho americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho. Rakev s poz\u016fstatky n\u011bkdej\u0161\u00edho \u0161\u00e9fa B\u00edl\u00e9ho domu je nyn\u00ed na cest\u011b do texask\u00e9ho m\u011bsta College Station, kde bude Bush ulo\u017een do hrobu po bok sv\u00e9 \u017eeny Barbary a dcery Robin. St\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb se uskute\u010dnil ve st\u0159edu. Bush zem\u0159el p\u0159ed t\u00fddnem v p\u00e1tek ve v\u011bku 94 let. N\u011bkdej\u0161\u00ed ministr zahrani\u010d\u00ed James Baker, kter\u00fd slou\u017eil v Bushov\u011b administrativ\u011b, na dne\u0161n\u00edm poh\u0159bu zd\u016fraznil, \u017ee jeho zesnul\u00fd p\u0159\u00edtel m\u011b..."
        },
        {
            "title": "Sessionse\u306b\u4ee3\u308f\u308b\u306e\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f\u307e\u305f\u3001\u30b2\u30fc\u30e0\u3067\u306f\u9577\u8001\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242436-kdo-nahradi-sessionse-ve-hre-je-i-exministr-spravedlnosti-bushe-starsiho/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:42:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u011bkdej\u0161\u00ed americk\u00fd ministr spravedlnosti William Barr, kter\u00fd slou\u017eil v administrativ\u011b zesnul\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho, by se mohl op\u011bt do tohoto \u00fa\u0159adu vr\u00e1tit. Napsal to dnes den\u00edk The Washington Post s t\u00edm, \u017ee nyn\u011bj\u0161\u00ed \u0161\u00e9f B\u00edl\u00e9ho domu Donald Trump ho chce na ministersk\u00fd post navrhnout. Dosavadn\u00ed ministr spravedlnosti Jeff Sessions p\u0159ed m\u011bs\u00edcem na Trumpovu \u017e\u00e1dost rezignoval, \u00fa\u0159ad nyn\u00ed do\u010dasn\u011b vede Matthew Whitaker. Osma\u0161edes\u00e1tilet\u00fd republik\u00e1n Barr je pova\u017eov\u00e1n za respektovan\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edka, ministersk\u00fd post, se kter\u00fdm je spojen i \u00fa\u0159ad nejvy\u0161\u0161\u00edho \u017ealobce, zast\u00e1val za Bushe star\u0161\u00edho v le..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3001\u6700\u3082\u5287\u7684\u306a\u306e\u306f\u653f\u6cbb\u30c9\u30e9\u30deVice  - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/kultura/film-a-tv/242411-kdo-obdrzi-zlaty-globus-byly-oznameny-nominace-favoritem-je-politicke-drama-vice/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Nejv\u00edce nominac\u00ed na leto\u0161n\u00ed americk\u00e9 filmov\u00e9 ceny Zlat\u00fd gl\u00f3bus z\u00edskal sn\u00edmek Vice o n\u011bkdej\u0161\u00edm americk\u00e9m viceprezidentovi Dicku Cheneyem, film byl navr\u017een v \u0161esti kategori\u00edch. Jen o jednu nominaci m\u00e9n\u011b maj\u00ed romantick\u00e9 drama Zrodila se hv\u011bzda se zp\u011bva\u010dkou Lady Gaga, road-movie Green Book a historick\u00fd film Favoritka. Nominace byly ozn\u00e1meny dnes v Los Angeles. V kategorii komedie-muzik\u00e1l se o Zlat\u00e9 gl\u00f3by, kter\u00e9 ka\u017edoro\u010dn\u011b nazna\u010d\u00ed i mo\u017en\u00e9 kandid\u00e1ty na presti\u017en\u00ed Oscary, letos utkaj\u00ed krom\u011b sn\u00edmku Vice i komedie \u0160\u00edlen\u011b bohat\u00ed Asiati, historick\u00fd film \u0159eck\u00e9ho re\u017eis\u00e9ra Jorgose Lanthimose Favoritka, ro..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u7236\u89aa\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8a00\u8449\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u52d5\u3044\u3066\u3044\u305f -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812058635120-bush-posladni-slova-otec-pohreb/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Bush mlad\u0161\u00ed prohl\u00e1sil, \u017ee minul\u00fd p\u00e1tek volal otci a jeho z\u00e1stupce prohl\u00e1sil, \u017ee ten \u201em\u011b pravd\u011bpodobn\u011b sly\u0161\u00ed, ale po v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st dne ne\u0159ekl ani slovo\". \u201e\u0158ekl jsem: \u201eT\u00e1to, m\u00e1 t\u011b r\u00e1d, ty jsi byl v\u00fdborn\u00fdm otcem.\" A posledn\u00ed slova, kter\u00e9 on na Zemi pronesl, byla: \u201eJ\u00e1 t\u011b m\u00e1m taky r\u00e1d,\" \u0159ekl Bush mlad\u0161\u00ed, kter\u00fd sotva dok\u00e1zal udr\u017eet slzy. Syn uzav\u0159el sv\u016fj projev slovy o tom, \u017ee nyn\u00ed, po smrti, m\u016f\u017ee Bush star\u0161\u00ed obejmout Robin, dceru, o kterou s man\u017eelkou p\u0159i\u0161li, kdy\u017e j\u00ed byly pouh\u00e9 t\u0159i roky. George Bush star\u0161\u00ed zem\u0159el v noci na sobotu ve v\u011bku 94 let. Prezidentem USA byl mezi lety 1989-1993. Rovn\u011b\u017e p\u016fsob..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u9589\u9396\u306f\u3057\u3083\u304c\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u653f\u6a29\u306f2\u9031\u9593\u306e\u7a3c\u52d5\u3067\u304a\u91d1\u3092\u7a3c\u3044\u3067\u3044\u307e\u3059 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30fb\u30b6\u30d7\u30e9\u30b7\u30fc",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242439-uzavreni-federalnich-uradu-se-odsouva-trumpova-administrativa-ziskala-penize-na-dva-tydny-provozu/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Americk\u00fd Kongres dnes schv\u00e1lil finance na chod feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1dy do 21. prosince, \u010d\u00edm\u017e o dva t\u00fddny odd\u00e1lil hrozbu, \u017ee se administrativa prezidenta Donalda Trumpa ocitne bez pen\u011bz na sv\u016fj provoz. Informovala o tom televize CNBC. Pokud by parlament dnes opat\u0159en\u00ed neschv\u00e1lil, ocitla by se v p\u00e1tek vl\u00e1da v platebn\u00ed neschopnosti, co\u017e by vedlo k uzav\u0159en\u00ed feder\u00e1ln\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f, jejich\u017e chod nen\u00ed nezbytn\u00fd pro bezpe\u010dnost zem\u011b. Vzhledem k \u00famrt\u00ed n\u011bkdej\u0161\u00edho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho navrhl Trump spor o finance z pietn\u00edch d\u016fvod\u016f odlo\u017eit o dva t\u00fddny, co\u017e se dnes stalo. O\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed o dlouhod..."
        },
        {
            "title": ".com  - \u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30a8\u30eb\u30c9\u30ba\u3001\u5927\u7d71\u9818\u3068\u5927\u559c\u3073\u3059\u308b\u7c73\u56fd - \u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242310-usa-se-loucily-s-bushem-starsim-katedralu-zaplnili-statnici-z-celeho-sveta/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Spojen\u00e9 st\u00e1ty dnes st\u00e1tn\u00edm smute\u010dn\u00edm ob\u0159adem ve washingtonsk\u00e9 N\u00e1rodn\u00ed katedr\u00e1le uctily pam\u00e1tku George Bushe star\u0161\u00edho, kter\u00fd zem\u0159el minul\u00fd t\u00fdden ve v\u011bku 94 let. Piety se z\u00fa\u010dastnili americk\u00fd prezident Donald Trump i jeho demokrati\u010dt\u00ed p\u0159edch\u016fdci Barack Obama, Bill Clinton a Jimmy Carter. Bushe, kter\u00fd bude ve \u010dtvrtek ulo\u017een do rodinn\u00e9ho hrobu v Texasu, si dnes st\u00e1tn\u00edm smutkem p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed cel\u00e9 Spojen\u00e9 st\u00e1ty. Ob\u0159adu v katedr\u00e1le p\u0159edch\u00e1zela kr\u00e1tk\u00e1 pieta p\u0159ed budovou Kapitolu, s\u00eddlem Kongresu USA. V rotund\u011b Kapitolu byla rakev vystavena od pond\u011bl\u00ed do dne\u0161ka. Po piet\u011b se smute\u010dn\u00ed kolona od Kapitolu ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u9577\u8001\u3068\u8302\u307f\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u5de1\u793c\u8005\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64629-spojene-staty-se-louci-s-bushem-starsim-piety-se-ucastni-statnici-z-celeho-sveta",
            "pub_date": "2018-12-05 16:46:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ve washingtonsk\u00e9 N\u00e1rodn\u00ed katedr\u00e1le za\u010dal st\u00e1tn\u00ed smute\u010dn\u00ed ob\u0159ad k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky George Bushe star\u0161\u00edho, kter\u00fd zem\u0159el minul\u00fd t\u00fdden ve v\u011bku 94 let. Piety se \u00fa\u010dastn\u00ed americk\u00fd prezident Donald Trump i jeho demokrati\u010dt\u00ed p\u0159edch\u016fdci Barack Obama, Bill Cliton a Jimmy Carter. Bushe, kter\u00fd bude ve \u010dtvrtek ulo\u017een do rodinn\u00e9ho hrobu v Texasu, si dnes st\u00e1tn\u00edm smutkem p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed cel\u00e9 Spojen\u00e9 st\u00e1ty. Ob\u0159adu v katedr\u00e1le p\u0159edch\u00e1zela kr\u00e1tk\u00e1 pieta p\u0159ed budovou Kapitolu, s\u00eddlem Kongresu USA. V rotund\u011b Kapitolu byla rakev vystavena od pond\u011bl\u00ed do dne\u0161ka. Po piet\u011b se smute\u010dn\u00ed kolona od Kapitolu vydala po Pensylv\u00e1n..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u629c\u3051\u3066\u3001\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304c\u5230\u7740 - EuroZpr\u00e1vy.cz\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242220-zive-amerika-se-louci-s-exprezidentem-bushem-prijel-i-donald-trump/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Ameri\u010dan\u00e9 se dnes v rotund\u011b Kapitolu, s\u00eddle Kongresu Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f, lou\u010d\u00ed s prezidentem Georgem Bushem star\u0161\u00edm, kter\u00fd zem\u0159el v p\u00e1tek ve v\u011bku 94 let. Uct\u00edt pam\u00e1tku 41. prezidenta USA p\u0159i\u0161li u\u017e v pond\u011bl\u00ed do rotundy tak\u00e9 sou\u010dasn\u00fd americk\u00fd prezident Donald Trump s man\u017eelkou Melani\u00ed a republik\u00e1n\u0161t\u00ed i demokrati\u010dt\u00ed kongresmani. Dnes p\u0159ich\u00e1zeli k rakvi se zesnul\u00fdm exprezidentem st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci \u010di d\u016fstojn\u00edci americk\u00e9 arm\u00e1dy. Poctu politikovi, kter\u00fd ukon\u010dil studenou v\u00e1lku, dnes p\u0159i\u0161li vzd\u00e1t i sou\u010dasn\u00e1 \u0159editelka \u00dast\u0159edn\u00ed zpravodajsk\u00e9 slu\u017eby (CIA) Gina Haspelov\u00e1 a b\u00fdval\u00ed \u0161\u00e9fov\u00e9 CIA John Brennan a Geo..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u907a\u9aa8\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u68fa\u304c\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u3092\u30ea\u30fc\u30b9 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242119-rakev-s-pozustatky-bushe-starsiho-je-ve-washingtonu-trump-pujcil-letadlo/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Prezidentsk\u00fd speci\u00e1l dnes z texask\u00e9ho Houstonu p\u0159epravil rakev s poz\u016fstatky n\u011bkdej\u0161\u00edho prezidenta George Bushe star\u0161\u00ed na Andrewsovu leteckou z\u00e1kladnu nedaleko Washingtonu. Od dne\u0161n\u00edho dne do st\u0159edy, kdy bude v americk\u00e9 metropoli st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb, bude rakev vystavena v rotund\u011b washingtonsk\u00e9ho Kapitolu, tedy s\u00eddle Kongresu Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f. Bush zem\u0159el v p\u00e1tek ve v\u011bku 94 let. Bushovo t\u011blo dnes nejprve p\u0159evezla smute\u010dn\u00ed kolona z houstonsk\u00e9ho poh\u0159ebn\u00edho \u00fastavu na Ellingtonovo leti\u0161t\u011b, kde se za p\u0159\u00edtomnosti exprezidentov\u00fdch potomk\u016f v\u010detn\u011b jeho syna George mlad\u0161\u00edho, rovn\u011b\u017e n\u011bkdej\u0161\u00edho prezidenta, kon..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u5b8c\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5fe0\u5b9f\u306a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u9ad8\u9f62\u306e\u30e9\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u68fa\u3092\u898b\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242120-mise-dokoncena-verny-labrador-zesnuleho-george-bushe-starsiho-hlida-jeho-rakev/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:37:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Poh\u0159eb b\u00fdval\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho se uskute\u010dn\u00ed ve \u010dtvrtek 6. prosince v Texasu. Jeho v\u011brn\u00fd pes Sully prozat\u00edm hl\u00edd\u00e1 p\u0159ed rakv\u00ed sv\u00e9ho p\u00e1na. Na st\u00e1tn\u00edm poh\u0159bu b\u00fdval\u00e9ho americk\u00e9ho prezidenta George Bushestar\u0161\u00edho bude \u010ceskou republiku zastupovat p\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO). \u010cTK to dnes \u0159ekla Vondr\u00e1\u010dkova mluv\u010d\u00ed Barbora \u0160tenglov\u00e1. Mluv\u010d\u00ed Hradu Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek na twitteru uvedl, \u017ee Vondr\u00e1\u010dek pojede do USA na z\u00e1klad\u011b dohody s prezidentem Milo\u0161em Zemanem. \"Posledn\u00edho rozlou\u010den\u00ed s Georgem H. W. Bushem v USA se za \u010ceskou republiku na z\u00e1klad\u011b pov\u011b\u0159en\u00ed a vz\u00e1jemn\u00e9 dohody s prezide..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30fc\u30c1\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u884c\u304f\u9014\u4e2d\u3001\u5f7c\u306f\u7279\u5225\u306a\u30b3\u30fc\u30eb\u30b5\u30a4\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242330-rakev-s-bushem-je-na-ceste-do-houstonu-let-dostal-specialni-volaci-znak/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Rakev s b\u00fdval\u00fdm americk\u00fdm prezidentem Georgem Bushem star\u0161\u00edm dnes na palub\u011b prezidentsk\u00e9ho speci\u00e1lu odlet\u011bla z Andrewsovy leteck\u00e9 z\u00e1kladny u Washingtonu zp\u011bt do Houstonu. Tam se bude ve \u010dtvrtek konat dal\u0161\u00ed smute\u010dn\u00ed ob\u0159ad a je\u0161t\u011b t\u00e9ho\u017e dne bude exprezident v texask\u00e9m m\u011bst\u011b College Station poh\u0159ben. Spojen\u00e9 st\u00e1ty si dnem st\u00e1tn\u00edho smutku p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed Bushovu pam\u00e1tku. Ve washingtonsk\u00e9 katedr\u00e1le se dnes tak\u00e9 konal st\u00e1tn\u00ed smute\u010dn\u00ed ob\u0159ad, po kter\u00e9m byla rakev s Bushem p\u0159evezena na Andrewsovu z\u00e1kladnu, kde se p\u0159ed odletem konala kr\u00e1tka pieta. |||videoInArticle '####YouTube##'||| Bush star\u0161\u00ed zem\u0159el mi..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3068\u7279\u5225\u5927\u7d71\u9818 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242098-video-do-washingtonu-odletel-prezidentsky-special-s-ostatky-prezidenta-george-bushe/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Z texask\u00e9ho Houstonu dnes dopoledne m\u00edstn\u00edho \u010dasu (17:30 SE\u010c) odlet\u011bl na Andrewsovu leteckou z\u00e1kladnu nedaleko Washingtonu prezidentsk\u00fd speci\u00e1l, na jeho\u017e palub\u011b je rakev s poz\u016fstatky n\u011bkdej\u0161\u00edho republik\u00e1nsk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho. Ode dne\u0161ka a\u017e do st\u0159edy, kdy bude v americk\u00e9 metropoli st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb, bude rakev vystavena v rotund\u011b Kapitolu, tedy s\u00eddle Kongresu Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f. Bush zem\u0159el v p\u00e1tek ve v\u011bku 94 let. Bushovo t\u011blo dnes nejprve p\u0159evezla smute\u010dn\u00ed kolona z houstonsk\u00e9ho poh\u0159ebn\u00edho \u00fastavu na Ellingtonovo leti\u0161t\u011b, kde se za p\u0159\u00edtomnosti exprezidentov\u00fdch potomk\u016f v\u010detn\u011b jeho s..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u30e1\u30e9\u30cb\u30a2\u306f\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u9577\u8001\u306e\u8a18\u61b6\u3092\u5f7c\u306e\u68fa\u3067\u8cde\u8cdb\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242121-trump-a-melania-uctili-pamatku-bushe-starsiho-u-jeho-rakve/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:07:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Americk\u00fd prezident Donald Trump spolu s man\u017eelkou Melani\u00ed v tichosti uctili pam\u00e1tku zesnul\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho v rotund\u011b Kapitolu, s\u00eddle Kongresu USA. Informovala o tom agentura AP. Rakev s poz\u016fstatky byla dopravena do Washingtonu z Texasu v pond\u011bl\u00ed a v rotund\u011b bude do st\u0159ede\u010dn\u00edho poh\u0159bu. Rakev, kter\u00e1 byla zahalena do americk\u00e9 vlajky, po schodech k rotund\u011b vynesla \u010destn\u00e1 str\u00e1\u017e. Na m\u00edst\u011b \u010dekal Bush\u016fv syn, rovn\u011b\u017e n\u011bkdej\u0161\u00ed prezident USA, George W. Bush s man\u017eelkou. Asi o t\u0159i hodiny pozd\u011bji na m\u00edsto p\u0159ijel sou\u010dasn\u00fd americk\u00fd prezident s prvn\u00ed d\u00e1mou. Trump u rakve dlouze zasalutov..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4f4f\u5c45\u306e\u5370\u8c61\u7684\u306a\u5834\u9762\u3002\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8a00\u8449\u3067\u3057\u305f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64519-dojemna-scena-v-rezidenci-umirajiciho-bushe-toto-byla-jeho-posledni-slova",
            "pub_date": "2018-12-02 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed se stihl p\u0159ed sv\u00fdm p\u00e1te\u010dn\u00edm skonem rozlou\u010dit se sv\u00fdmi nejbli\u017e\u0161\u00edmi. Podle listu The New York Times jeho posledn\u00ed slova pat\u0159ila synovi a pozd\u011bj\u0161\u00edmu prezidentovi Georgi Bushovi mlad\u0161\u00edmu. Byl jsi \u00fa\u017easn\u00fd otec, \u0159ekl Bush mlad\u0161\u00ed a otec odpov\u011bd\u011bl: \"J\u00e1 t\u011b m\u00e1m taky r\u00e1d.\" Podle serveru televize CNN se p\u0159\u00edbuzn\u00ed ptali, zda si Bush p\u0159eje b\u00fdt p\u0159evezen do nemocnice, ale \u010dty\u0159iadevades\u00e1tilet\u00fd exprezident to odm\u00edtl. \u0158ekl, \u017ee je p\u0159ipraven odej\u00edt za chot\u00ed Barbarou a dcerou Robin. Barbara Bushov\u00e1 zem\u0159ela v dubnu ve v\u011bku 92 let a Robin roku 1953 v d\u011btsk\u00e9m v\u011bku na leuk\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u4e16\u754c\u79e9\u5e8f\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6b7b\u30671\u3064\u306e\u6642\u4ee3\u304c\u7d42\u308f\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/241962-konec-noveho-svetoveho-radu-se-smrti-bushe-st-konci-jedna-era/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V p\u00e1tek 30 listopadu ve v\u011bku 94 let zem\u0159el George Bush star\u0161\u00ed, 41. prezident USA. Jeho smrt je sv\u00fdm zp\u016fsobem symbolem konce \u201enov\u00e9ho sv\u011btov\u00e9ho \u0159\u00e1du\u201c, tj. uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed sv\u011bta po rozpadu SSSR. USA u\u017e nelze vzhledem k r\u016fstu \u010c\u00edny a Ruska pova\u017eovat za jedinou supervelmoc a zvolen\u00ed Donalda Trumpa prezidentem p\u0159edstavuje v\u00edt\u011bzstv\u00ed konspira\u010dn\u00edch teori\u00ed odm\u00edtaj\u00edc\u00ed Bushovu vizi sv\u011btov\u00e9ho po\u0159\u00e1dku. George Herbert Walker Bush se narodil 12. \u010dervna 1924 do rodiny bank\u00e9\u0159e a pozd\u011bj\u0161\u00edho sen\u00e1tora, Prescota Bushe. Nav\u0161t\u011bvoval presti\u017en\u00ed Phillips Academy Andover, ozna\u010dovanou za jednu z nejlep\u0161\u00edch st\u0159edn\u00edch \u0161kol v U..."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8a00\u8449\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u606f\u5b50\u306e\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u5bb6\u65cf\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u306b\u8a00\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/241958-posledni-slova-umirajiciho-bushe-patrila-synovi-rodina-prozradila-co-mu-rekl/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed se stihl p\u0159ed sv\u00fdm p\u00e1te\u010dn\u00edm skonem rozlou\u010dit se sv\u00fdmi nejbli\u017e\u0161\u00edmi. Podle listu The New York Times jeho posledn\u00ed slova pat\u0159ila synovi a pozd\u011bj\u0161\u00edmu prezidentovi Georgi Bushovi mlad\u0161\u00edmu. Byl jsi \u00fa\u017easn\u00fd otec, \u0159ekl Bush mlad\u0161\u00ed a otec odpov\u011bd\u011bl: \"J\u00e1 t\u011b m\u00e1m taky r\u00e1d.\" Podle serveru televize CNN se p\u0159\u00edbuzn\u00ed ptali, zda si Bush p\u0159eje b\u00fdt p\u0159evezen do nemocnice, ale \u010dty\u0159iadevades\u00e1tilet\u00fd exprezident to odm\u00edtl. \u0158ekl, \u017ee je p\u0159ipraven odej\u00edt za chot\u00ed Barbarou a dcerou Robin. Barbara Bushov\u00e1 zem\u0159ela v dubnu ve v\u011bku 92 let a Robin roku 1953 v d\u011btsk\u00e9m v\u011bku na leuk\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u8a71\u3068\u4f1d\u8aac\u5bc6\u304b\u306b\u96a0\u308c\u305f\u793e\u4f1a\uff1a\u5c0f\u3055\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u4e16\u754c\u4e2d\u306eCIA\u3092\u5de1\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/revue/64565-myty-a-legendami-opredena-tajna-spolecnost-ovlada-mala-skupina-pres-cia-cely-svet",
            "pub_date": "2018-12-03 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Lebka a kosti (Skull and Bones) je m\u00fdty a legendami op\u0159eden\u00e1 tajn\u00e1 spole\u010dnost, skl\u00e1daj\u00edc\u00ed se ze student\u016f a absolvent\u016f presti\u017en\u00ed americk\u00e9 univerzity Yale. Jej\u00edmi \u0159adami pro\u0161lo mnoho v\u00fdznamn\u00fdch americk\u00fdch byznysmen\u016f a ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f. Bonesmanem, jak se n\u011bkdy lidem ze spolku p\u0159ezd\u00edv\u00e1, byl tak\u00e9 v p\u00e1tek zesnul\u00fd George H. W. Bush. Stejn\u011b tak byly \u010dleny jeho otec Prescott Bush a syn George Bush junior. Co je tedy tento elitn\u00ed klub ve skute\u010dnosti za\u010d? Spole\u010dnost Skull and Bones byla zalo\u017eena studenty Yaleovy univerzity v roce 1832. Ji\u017e z\u00e1hy po sv\u00e9m vzniku si z\u00edskala pov\u011bst tajn\u016fstk\u00e1\u0159sk\u00e9ho a z\u00e1h..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30f3\u30c7\u30fc\u30b8\u306f\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08\u202094\uff09\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4e00\u9023\u306e\u8a18\u5ff5\u884c\u4e8b\u3067\u3042\u308bEuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242081-na-bushove-94-pohrbu-bude-cr-zastupovat-vondracek-v-usa-zacina-serie-pietnich-aktu/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Na st\u00e1tn\u00edm poh\u0159bu b\u00fdval\u00e9ho americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho bude \u010ceskou republiku zastupovat p\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO). \u010cTK to dnes \u0159ekla Vondr\u00e1\u010dkova mluv\u010d\u00ed Barbora \u0160tenglov\u00e1. Mluv\u010d\u00ed Hradu Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek na twitteru uvedl, \u017ee Vondr\u00e1\u010dek pojede do USA na z\u00e1klad\u011b dohody s prezidentem Milo\u0161em Zemanem. \"Posledn\u00edho rozlou\u010den\u00ed s Georgem H. W. Bushem v USA se za \u010ceskou republiku na z\u00e1klad\u011b pov\u011b\u0159en\u00ed a vz\u00e1jemn\u00e9 dohody s prezidentem republiky z\u00fa\u010dastn\u00ed p\u0159edseda Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cR Radek Vondr\u00e1\u010dek,\" napsal Ov\u010d\u00e1\u010dek. Posledn\u00edho rozlou\u010den\u00ed s Georgem H. W. Bushem v USA s..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u304c\u65e9\u304f\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\uff01\u5f7c\u306f94\u6b73\u3067\u3057\u305f\uff01 -  stars24.cz",
            "link": "https://stars24.cz/zpravy/ze-sveta/6382-zemrel-exprezident-usa-george-bush-starsi-bylo-mu-94-let",
            "pub_date": "2018-12-01 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "stars24.cz",
            "source_url": "https://stars24.cz",
            "desc": "Ve v\u011bku 94 let zem\u0159el b\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed. Ozn\u00e1mil to mluv\u010d\u00ed jeho rodiny, podle n\u011bho\u017e 41. prezident USA zem\u0159el v p\u00e1tek kr\u00e1tce po 22:00 m\u00edstn\u00edho \u010dasu (dnes nad r\u00e1nem SE\u010c). Bush star\u0161\u00ed byl v \u00fa\u0159adu v letech 1989 a\u017e 1993, kdy se v Evrop\u011b hroutily komunistick\u00e9 re\u017eimy. Byl prvn\u00edm americk\u00fdm prezidentem, kter\u00fd p\u0159ijel po revoluci do \u010ceskoslovenska, a to p\u0159esn\u011b rok po listopadov\u00fdch ud\u00e1lostech. Za vl\u00e1dy Bushe star\u0161\u00edho tak\u00e9 Spojen\u00e9 st\u00e1ty vstoupily do v\u00e1lky v Persk\u00e9m z\u00e1livu. \"Jeb, Neil, Marvin, Doro a j\u00e1 se z\u00e1rmutkem oznamujeme, \u017ee po 94 pozoruhodn\u00fdch letech n\u00e1\u0161 drah\u00fd t\u00e1ta zem\u0159e..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u5f7c\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u3001\u7206\u767a\u7684\u306a\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u5984\u60f3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30c3\u30b3\u30ea\u30fc\u3092\u5acc\u3046 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64473-exprezident-bush-jak-ho-neznate-clen-obskurniho-spolku-nesnasel-brokolici",
            "pub_date": "2018-12-01 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "B\u00fdval\u00fd prezident Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f americk\u00fdch George Herbert Walker Bush v\u010dera zem\u0159el ve v\u011bku 94 let. Zde je n\u011bkolik zaj\u00edmavost\u00ed z jeho dlouh\u00e9ho \u017eivota, o kter\u00fdch jste mo\u017en\u00e1 zat\u00edm nikdy nesly\u0161eli. George H. W. Bush se narodil 12. \u010dervna roku 1924 do z\u00e1mo\u017en\u00e9 a prominentn\u00ed rodiny. Jeho otec Prescott Bush byl americk\u00fdm sen\u00e1torem za st\u00e1t Connecticut. Budouc\u00edmu prezidentovi se tak dostalo presti\u017en\u00edho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Po napaden\u00ed Pearl Harboru Japonskem se Georg Bush rozhodl vstoupit do arm\u00e1dy. \u201eNemohl jsem se do\u010dkat a\u017e skon\u010d\u00edm \u0161kolu a budu moci narukovat,\u201c uvedl ve sv\u00fdch memo\u00e1rech. O \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f pozd\u011bji,..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30f3\u30c9\u30e9\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u529f\u7e3e\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3092\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306b\u63f4\u52a9\u3057\u305f\u7537 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64466-vondra-vyzdvihl-zasluhy-bushe-odesel-muz-ktery-pomohl-cesku-na-zapad",
            "pub_date": "2018-12-01 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "A\u010dkoli americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed v B\u00edl\u00e9m dom\u011b p\u016fsobil pouze jedno volebn\u00ed obdob\u00ed, v\u00fdrazn\u011b pomohl \u010cesk\u00e9 republice v cest\u011b za samostatnost\u00ed a demokraci\u00ed, m\u00edn\u00ed n\u011bkdej\u0161\u00ed velvyslanec v USA Alexandr Vondra. \u010cTK po ozn\u00e1men\u00ed Bushovy smrti \u0159ekl, \u017ee se tento politik postavil na konci 80. let proti n\u00e1vrh\u016fm sv\u00e9ho rusk\u00e9ho prot\u011bj\u0161ku Michaila Gorba\u010dova, kter\u00e9 by sv\u00e1zaly mo\u017enost zem\u00ed st\u0159edn\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed Evropy se svobodn\u011b rozhodnout o sv\u00e9m bezpe\u010dnostn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed. Ode\u0161el podle n\u011bj velk\u00fd mu\u017e, aristokrat politiky. \"M\u011bli jsme obrovsk\u00e9 \u0161t\u011bst\u00ed, \u017ee v p\u0159elomov\u00e9m obdob\u00ed konce 80. a za\u010d\u00e1tku 90. let byl v..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\uff1f\u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u7c73\u56fd\u3092\u7b11\u3044\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u306e\u6fc0\u6012 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/242021-putinuv-lokaj-tyrani-se-vysmivaji-trumpovi-a-usa-zuri-historik/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "S ohledem na ostrou optiku, kterou je pom\u011b\u0159ov\u00e1n, m\u00e1 za sebou americk\u00fd prezident Donald Trump mo\u017en\u00e1 sv\u00e9 nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed vystoupen\u00ed, konstatuje vojensk\u00fd historik a koment\u00e1tor Max Boot. V koment\u00e1\u0159i pro server Washington Post vysv\u011btluje, \u017ee \u0161\u00e9f B\u00edl\u00e9ho domu sice na summitu G20, kter\u00fd v sobotu skon\u010dil v Buenos Aires, nedos\u00e1hl ni\u010deho podstatn\u00e9ho, ale z\u00e1rove\u0148 se nedopustil \u017e\u00e1dn\u00e9ho velk\u00e9ho faux pas. Katastrofa se nekonala Trumpem vychvalovan\u00e1 dohoda s jeho \u010d\u00ednsk\u00fdm prot\u011bj\u0161kem Si \u0164in-pchingem nen\u00ed nic v\u00edc ne\u017e souhlas s dal\u0161\u00edm jedn\u00e1n\u00edm, deklaruje odborn\u00edk. Poukazuje, \u017ee \u0161\u00e9f B\u00edl\u00e9ho domu se zav..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u8b70\u4f1a\u306e\u5e73\u548c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u305f\u3060\u3061\u306bGlobe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64545-trump-po-umrti-exprezidenta-bushe-nabizi-kongresu-smir-ale-jen-na-chvili",
            "pub_date": "2018-12-02 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Americk\u00fd prezident Donald Trump je z pietn\u00edch d\u016fvod\u016f po p\u00e1te\u010dn\u00edm skonu n\u011bkdej\u0161\u00ed hlavy st\u00e1tu George Bushe star\u0161\u00edho ochoten odlo\u017eit spor s Kongresem o finance. Americk\u00e9 feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1d\u011b hroz\u00ed, \u017ee se po 7. prosinci ocitne bez financ\u00ed, pokud j\u00ed Kongres pen\u00edze neschv\u00e1l\u00ed. Trump zaji\u0161t\u011bn\u00ed financ\u00ed pro svou vl\u00e1du podmi\u0148uje i odsouhlasen\u00edm pen\u011bz na stavbu zdi na hranic\u00edch s Mexikem. \"Pokud budou cht\u00edt odklad kv\u016fli skonu prezidenta Bushe, rozhodn\u011b to zv\u00e1\u017e\u00edm a pravd\u011bpodobn\u011b budu souhlasit,\" \u0159ekl Trump novin\u00e1\u0159\u016fm b\u011bhem n\u00e1vratu ze summitu G20 v Buenos Aires. Odlo\u017eit spor chce o t\u00fdden a\u017e dva. Trump od Kongr..."
        },
        {
            "title": "\u982d\u9aa8\u3068\u9aa8\u3002 CIA\u3092\u901a\u3057\u3066\u4e16\u754c\u3092\u652f\u914d\u3059\u308b\u8b0e\u306e\u9023\u5408\uff1f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/magazin/241950-lebka-a-kosti-mysteriozni-spolek-ktery-pres-cia-ovlada-svet/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Lebka a kosti (Skull and Bones) je m\u00fdty a legendami op\u0159eden\u00e1 tajn\u00e1 spole\u010dnost, skl\u00e1daj\u00edc\u00ed se ze student\u016f a absolvent\u016f presti\u017en\u00ed americk\u00e9 univerzity Yale. Jej\u00edmi \u0159adami pro\u0161lo mnoho v\u00fdznamn\u00fdch americk\u00fdch byznysmen\u016f a ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f. Bonesmanem, jak se n\u011bkdy lidem ze spolku p\u0159ezd\u00edv\u00e1, byl tak\u00e9 v p\u00e1tek zesnul\u00fd George H. W. Bush. Stejn\u011b tak byly \u010dleny jeho otec Prescott Bush a syn George Bush junior. Co je tedy tento elitn\u00ed klub ve skute\u010dnosti za\u010d? Spole\u010dnost Skull and Bones byla zalo\u017eena studenty Yaleovy univerzity v roce 1832. Ji\u017e z\u00e1hy po sv\u00e9m vzniku si z\u00edskala pov\u011bst tajn\u016fstk\u00e1\u0159sk\u00e9ho a z\u00e1h..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\uff08\u202094\uff09\u306f\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u306e\u5dde\u7acb\u846c\u5100\u3092\u884c\u3046\u4e88\u5b9a\u3060\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/amerika/241920-bush-94-bude-mit-statni-pohreb-ve-washingtonu-zucastni-se-ho-i-trump/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:04:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Zesnul\u00fd americk\u00fd exprezident George Bush star\u0161\u00ed bude m\u00edt st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb ve washingtonsk\u00e9 katedr\u00e1le, kter\u00e9ho se z\u00fa\u010dastn\u00ed i sou\u010dasn\u00e1 hlava st\u00e1tu Donald Trump s man\u017eelkou Melani\u00ed. Ozn\u00e1mila to dnes mluv\u010d\u00ed B\u00edl\u00e9ho domu Sarah Sandersov\u00e1. Mluv\u010d\u00ed zat\u00edm nesd\u011blila nic bli\u017e\u0161\u00edho k programu smute\u010dn\u00edho ob\u0159adu, ani jeho datum. Uvedla v\u0161ak, \u017ee Trump vyhl\u00e1s\u00ed st\u0159edu 5. prosince dnem st\u00e1tn\u00edho smutku. Jedna\u010dty\u0159ic\u00e1t\u00fd prezident Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f zem\u0159el v p\u00e1tek ve\u010der v Houstonu ve v\u011bku 94 let. Dnes na jeho po\u010dest vis\u00ed vlajky p\u0159ed americk\u00fdmi, ale nap\u0159\u00edklad i britsk\u00fdmi st\u00e1tn\u00edmi \u00fa\u0159ady na p\u016fl \u017eerdi. Detailn\u00ed rozvrh smute..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5927\u80c6\u306b\u51b7\u6226\u7d42\u7d50\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u5fd8\u308c\u306a\u3044 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64471-svet-vzpomina-na-bushe-odvazne-ukoncil-studenou-valku-nikdy-nezapomeneme",
            "pub_date": "2018-12-01 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident George Bush star\u0161\u00ed byl velk\u00fd p\u0159\u00edtel N\u011bmecka. V reakci na zpr\u00e1vu o Bushov\u011b smrti to dnes \u0159ekl n\u011bmeck\u00fd ministr zahrani\u010d\u00ed Heiko Maas. Bush podle n\u011bj bude p\u0159ipom\u00edn\u00e1n jako jeden z architekt\u016f sjednocen\u00ed N\u011bmecka. Britsk\u00e1 premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1 Bushe ozna\u010dila za velk\u00e9ho st\u00e1tn\u00edka. K Bushovi se vyj\u00e1d\u0159ili nap\u0159\u00edklad i dalajlama \u010di n\u011bkdej\u0161\u00ed rusk\u00fd prezident Michail Gorba\u010dov. \"Truchl\u00edme za velk\u00e9ho st\u00e1tn\u00edka a p\u0159\u00edtele N\u011bmecka,\" sd\u011blil Maas a dodal, \u017ee se Bush \"odv\u00e1\u017en\u011b chopil p\u0159\u00edle\u017eitosti ukon\u010dit studenou v\u00e1lku\". Sjednocen\u00ed N\u011bmecka Bush podle n\u011bj podporoval od za\u010d\u00e1tku a bez jak\u00fdch..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5922\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1f\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u5d50\u304c\u6765\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/241969-konec-trumpova-snu-blizi-se-politicka-boure/",
            "pub_date": "2018-12-02 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Americk\u00fd prezident Donald Trump m\u00e1 za sebou t\u011b\u017ek\u00fd t\u00fdden, konstatuje editorial serveru The Observer. Renomovan\u00fd t\u00fdden\u00edk p\u0159ipom\u00edn\u00e1, \u017ee po s\u00e9rii dom\u00e1c\u00edch zvrat\u016f \u010dekala na Trumpa jeho nejm\u00e9n\u011b obl\u00edben\u00e1 \u010dinnost - \u00fa\u010dast na mezin\u00e1rodn\u00edm summitu, konkr\u00e9tn\u011b na sch\u016fzce G20 v Buenos Aires, kde \u0161\u00e9f B\u00edl\u00e9ho domu nebyl v centru pozornosti. Spolupr\u00e1ce je Trumpovi ciz\u00ed Jedn\u00e1n\u00ed s politiky ostatn\u00edch zem\u00ed, kte\u0159\u00ed se pova\u017euj\u00ed za sob\u011b rovn\u00e9, je pro Trumpa evidentn\u011b problematick\u00e9, tvrd\u00ed liber\u00e1ln\u00ed t\u00fdden\u00edk. Poukazuje, \u017ee instinkt Trumpovi vel\u00ed dominovat v jednac\u00edm s\u00e1le, tla\u010dit se do pop\u0159ed\u00ed a stahovat na sebe pozorno..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u6f14\u5287\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u3002\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u305f\u3081\u306b\u91cd\u8981\u3060\u3063\u305f\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u3092\u611f\u3058\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241908-nedelal-divadlo-ale-politiku-bush-mel-zasadni-vyznam-pro-cesko-zduraznuji-politici/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "\u010ce\u0161t\u00ed politici ozna\u010duj\u00ed b\u00fdval\u00e9ho americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho, kter\u00fd v p\u00e1tek zem\u0159el, za v\u00fdznamn\u00e9ho st\u00e1tn\u00edka, jen\u017e se zaslou\u017eil o zhroucen\u00ed komunistick\u00e9ho v\u00fdchodn\u00edho bloku. Za jeho \u00fa\u0159adov\u00e1n\u00ed skon\u010dila studen\u00e1 v\u00e1lka, padla \u017eelezn\u00e1 opona a zem\u011b st\u0159edn\u00ed Evropy nastoupily cestu ke svobod\u011b a demokracii, uvedl premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO). Tak\u00e9 podle ministra zahrani\u010d\u00ed Tom\u00e1\u0161e Pet\u0159\u00ed\u010dka (\u010cSSD) je Bushovi \u010ceskoslovensko vd\u011b\u010dn\u00e9 za jeho roli p\u0159i p\u00e1du \u017eelezn\u00e9 opony, vicepremi\u00e9r a \u0161\u00e9f \u010cSSD Jan Ham\u00e1\u010dek ho vn\u00edm\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm jako velk\u00e9ho diplomata. \"V\u00e1\u017eil jsem si osobn\u011b i toho, \u017ee do politiky vsto..."
        }
    ]
}