{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZWpKblkzZ1NBbU56S0FBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u304b\u3089\u306e\u5b64\u5150\u306e\u79fb\u8ee2\u306f\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3001\u3068Babis\u306f\u8ff0\u3079\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u3044\u3064Shojder\u306b\u4f1a\u3046\u3079\u304d\u304b\u5206\u304b\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/babis-neodpovedel-kdy-se-setka-se-sojdrovou-premisteni-sirotku-je-nesmysl-rekl.A181206_153626_ln_domov_form",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Babis\u306fShojdro\u306e\u63d0\u6848\u3092\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u304b\u3089\u58ca\u3057\u307e\u3059\uff1a\u30b7\u30ea\u30a2\u5b64\u5150\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30b3\u3078\u306e\u79fb\u4f4f\u306fNonsense\u3067\u3059 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64659-babis-smetl-navrh-sojdrove-ze-stolu-premisteni-syrskych-sirotku-z-recka-do-ceska-je-nesmysl",
            "pub_date": "2018-12-06 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Za nesmysln\u00fd ozna\u010dil dnes premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) projekt europoslankyn\u011b KDU-\u010cSL Michaely \u0160ojdrov\u00e9 na p\u0159em\u00edst\u011bn\u00ed 50 syrsk\u00fdch sirotk\u016f z \u0158ecka do \u010ceska. P\u0159edseda vl\u00e1dy prosazuje vybudov\u00e1n\u00ed \u0161koly a \u0161kolky pro zhruba 150 sirotk\u016f p\u0159\u00edmo v S\u00fdrii. Uvedl to dnes ve Sn\u011bmovn\u011b na dotaz lidoveck\u00e9ho poslance Marka V\u00fdborn\u00e9ho, kter\u00fd cht\u011bl v\u011bd\u011bt, kdy se bude Babi\u0161 ochoten se \u0160ojdrovou sej\u00edt. Babi\u0161 term\u00edn nesd\u011blil. \"Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee m\u00e1me pom\u00e1hat syrsk\u00fdm d\u011btem v S\u00fdrii. Tam jsou ti sirotci. Projekty a p\u0159edstavy pan\u00ed \u0160ojdrov\u00e9 od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku jsou nesmysln\u00e9,\" prohl\u00e1sil premi\u00e9r. Europoslankyn\u011b koncem \u0159\u00edjn..."
        }
    ]
}