{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEl3TTJ4eE1HMTNFZ0pqY3lnQVAB?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "brexit\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u8a18\u8ff0\uff1f 550\u5104\u4eba\u306b\u9054\u3057\u30014\u4e07\u4eba\u306e\u96c7\u7528\u3092\u5931\u3046 -  E15.cz",
            "link": "https://www.e15.cz/byznys/obchod-a-sluzby/ucet-cechu-za-brexit-az-55-miliard-a-ztrata-40-tisic-pracovnich-mist-1354336",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:28 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MEP\u304c\u5951\u7d04\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001\u7e41\u6b96\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u30ea\u30b9\u30af\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3001Maya\u306f\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ceskatelevize.cz/ct24",
            "link": "https://ct24.ceskatelevize.cz/svet/2672189-pokud-poslanci-odmitnou-dohodu-hrozi-ze-zadny-brexit-nebude-pripustila-mayova",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:19 GMT",
            "source_nm": "ceskatelevize.cz/ct24",
            "source_url": "https://ct24.ceskatelevize.cz",
            "desc": "P\u0159ed kl\u00ed\u010dov\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm britsk\u00e9ho parlamentu o brexitov\u00e9 dohod\u011b, kter\u00e9 se uskute\u010dn\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed \u00fater\u00fd, premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1 varovala, \u017ee ve h\u0159e je st\u00e1le i ..."
        },
        {
            "title": "\u786c\u3044\u6b6f\u304e\u3057\u308a\u306f\u3001\u5e74\u9593\u534a\u5206\u306e\u4ea4\u901a\u6df7\u4e71\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u3001\u82f1\u56fd\u653f\u5e9c\u306b\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Euro.cz",
            "link": "https://www.euro.cz/politika/tvrdy-brexit-muze-zpusobit-az-pulrocni-dopravni-chaos-varuje-britska-vlada-1432231",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "Pokud poslanci odm\u00edtnou brexitovou dohodu premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9 a Brit\u00e1nie nakonec opust\u00ed Evropskou unii bez dohody, mohl by chaos v p\u0159\u00edstavech u ..."
        },
        {
            "title": "MACHACEK\uff1aBrexit\u3092\u6b62\u3081\u308b\u65b9\u6cd5|\u30e2\u30cb\u30bf\u30fcJanaMach\u00e1\u010dek -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/monitor-jana-machacka/jak-zastavit-brexit.A181205_132028_monitor-jana-machacka_ele",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Advok\u00e1t Evropsk\u00e9ho soudn\u00edho dvora Manuel Campos S\u00e1nchez-Bordona se domn\u00edv\u00e1, \u017ee Brit\u00e1nie m\u00e1 pr\u00e1vo zvr\u00e1tit brexit unilater\u00e1ln\u011b, nemus\u00ed s t\u00edm jednomysln\u011b ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u5a5a\u59fb\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3059\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/490970-britanie-muze-brexit-jeste-odvolat-mini-advokat-unijniho-soudu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Brit\u00e1nie m\u016f\u017ee jednostrann\u011b st\u00e1hnout sv\u00e9 ozn\u00e1men\u00ed o odchodu z Evropsk\u00e9 unie, m\u00edn\u00ed gener\u00e1ln\u00ed advok\u00e1t Soudn\u00edho dvora EU Campos S\u00e1nchez-Bordona."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u5408\u610f\u306a\u3057\u306b\u3001\u8cfc\u5165\u3092\u5927\u5e45\u306b\u5897\u3084\u3057\u3001\u82f1\u56fd\u4e2d\u592e\u9280\u884c\u7dcf\u88c1\u306b\u8b66\u544a\u3057\u305f\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/svet/brexit-bez-dohody-britum-vyrazne-prodrazi-nakupy-varoval-guverner-britske-centralni-banky.A181204_151922_ln_zahranici_ele",
            "pub_date": "2018-12-04 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "N\u00e1kupy spot\u0159ebn\u00edho zbo\u017e\u00ed se mohou Brit\u016fm p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok na ja\u0159e prodra\u017eit skokov\u011b a\u017e o deset procent, pokud zem\u011b odejde z Evropsk\u00e9 unie bez dohody a bez ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306fBrexit\u306b\u3082\u652f\u6255\u3044\u3092\u3059\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u91ce\u515a\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/za-brexit-mozna-zaplati-i-cesi-podle-opozice-v-tom-vlada-zaspala.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:07:57 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Za odchod Brit\u016f z Evropsk\u00e9 unie na ja\u0159e p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku mohou zaplatit i \u010ce\u0161i. \u00da\u010dtem m\u016f\u017ee b\u00fdt podle analytik\u016f \u010cesk\u00e9 spo\u0159itelny ztr\u00e1ta \u010dty\u0159iceti tis\u00edc pracovn\u00edch m\u00edst ..."
        },
        {
            "title": "\u7e41\u6b96\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u306a\u305cEU\u5185\u306e\u82f1\u56fd\u306e\u4fdd\u6301\u7387\u304c\u9ad8\u3044\u306e\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242217-brexit-nebude-pravnik-vysvetlil-proc-je-setrvani-britu-v-eu-pravdepodobnejsi/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Brexit lze zastavit, konstatuje pr\u00e1vn\u00edk Jolyon Maugham v koment\u00e1\u0159i pro server The Guardian. Odvol\u00e1v\u00e1 se p\u0159itom na n\u00e1zor gener\u00e1ln\u00edho advok\u00e1ta Soudn\u00edho ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306f\u7e41\u6b96\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u653f\u5e9c\u306f\u305d\u308c\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/britanie-muze-sama-zastavit-brexit-vlada-to-odmita-odejit-chce.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Velk\u00e1 Brit\u00e1nie m\u016f\u017ee zastavit sv\u016fj odchod z Evropsk\u00e9 unie, tvrd\u00ed gener\u00e1ln\u00ed advok\u00e1t Soudn\u00edho dvora EU. Zem\u011b tak mus\u00ed u\u010dinit p\u0159ed dosa\u017een\u00edm kone\u010dn\u00e9 smlouvy o ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\uff1f EU\u3092\u96e2\u308c\u308b\u305f\u3081\u306e\u6295\u7968\u306f\u3001\u307e\u3059\u307e\u3059\u82f1\u56fd\u3068\u5224\u65ad\u3057\u3066\u9593\u9055\u3044\u3060\u3063\u305f\u3002\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u4fdd\u5b88\u6d3e\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242291-brexit-odhlasovat-odchod-z-eu-byla-chyba-soudi-stale-vic-britu-labouriste-atakuji-konzervativce/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V\u00edce Brit\u016f se oproti p\u0159edchoz\u00edm pr\u016fzkum\u016fm ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed domn\u00edv\u00e1, \u017ee bylo chybou odhlasovat v referendu p\u0159ed dv\u011bma lety odchod Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed z ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\uff1a\u30cf\u30fc\u30c9\u306aBrexit\u306f\u307e\u3060\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u4e0a\u306b\u3042\u308b\u3002\u7d50\u679c\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Kurzy.cz",
            "link": "https://www.kurzy.cz/zpravy/475288-vikendar-tvrdy-brexit-je-stale-na-stole-jake-by-byly-dusledky/",
            "pub_date": "2018-12-02 08:24:20 GMT",
            "source_nm": "Kurzy.cz",
            "source_url": "https://www.kurzy.cz",
            "desc": "Do odchodu Velk\u00e9 Brit\u00e1nie z EU sice zb\u00fdvaj\u00ed u\u017e jen \u010dty\u0159i m\u011bs\u00edce, ale Politico se domn\u00edv\u00e1, \u017ee st\u00e1le nen\u00ed ani zdaleka jasn\u00e9, zda tento rozchod prob\u011bhne na ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u7e41\u6b96\u3092\u963b\u6b62\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u65e9\u671f\u9078\u6319\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/ze_sveta/labouriste-pokracuji-v-blokovani-brexitu-chteji-predcasne-volby-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "Brit\u0161t\u00ed opozi\u010dn\u00ed Labourist\u00e9 v ned\u011bli uvedli, \u017ee budou usilovat o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9 a vyhl\u00e1\u0161en\u00ed p\u0159ed\u010dasn\u00fdch voleb. Po\u017eaduj\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "brexit\u306e\u305f\u3081\u306e\u82f1\u56fd\u306e\u6226\u3044 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/komentare/komentar-filip-nerad-brexit-velka-britanie_1812080629_och",
            "pub_date": "2018-12-08 05:29:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "V roce 1922 vypukla v Irsku kv\u016fli dohod\u011b s Lond\u00fdnem bratrovra\u017eedn\u00e1 ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka. O 96 let pozd\u011bji je kv\u016fli dohod\u011b ve v\u00e1lce sama Brit\u00e1nie. Na\u0161t\u011bst\u00ed ne v t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "AIG\u3068Brexit\u306e\u6e96\u5099\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7d44\u7e54\u69cb\u9020 - \u4fdd\u967a\u306e\u4e16\u754c\u304b\u3089\u306e\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.opojisteni.cz/pojistny-trh/aig-a-priprava-na-brexit-nova-organizacni-struktura-v-evrope/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:01:28 GMT",
            "source_nm": "\u4fdd\u967a\u306e\u4e16\u754c\u304b\u3089\u306e\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.opojisteni.cz",
            "desc": "American International Group, Inc. (AIG) pat\u0159\u00ed mezi tzv. glob\u00e1ln\u00ed syst\u00e9mov\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 pojistitele, kte\u0159\u00ed jsou podrobeni dodate\u010dn\u00e9 regulaci a dohledu. P\u016fsob\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u304c\u5bfe\u5916\u8cbf\u6613\u306b\u5f93\u4e8b\u3059\u308b\u306e\u3092\u59a8\u3052\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u3053\u308c\u306f\u6f0f\u308c\u305f\u5206\u6790\u3060\u3068Trump\u306f\u8a00\u3046\u3002\u305d\u3057\u3066\u5f7c\u5973\u306fMaya\u3092\u8a8d\u3081\u305f - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/brexit-muze-branit-britanii-v-obchodu-se-zahranicim-tvrdi-to-unikla-analyza-trump-a-priznala-to-i-mayova-61790",
            "pub_date": "2018-12-03 21:40:15 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Takzvan\u00e1 irsk\u00e1 pojistka by po brexitu mohla zkomplikovat Velk\u00e9 Brit\u00e1nii uzav\u00edr\u00e1n\u00ed obchodn\u00edch dohod se t\u0159et\u00edmi zem\u011bmi. P\u0159iznala to britsk\u00e1 premi\u00e9rka Theresa ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306e\u305f\u3081\u306e\u65e5D\uff1a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8b70\u4f1a\u3067\u306e\u6295\u7968\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242074-den-d-pro-brexit-jak-bude-vypadat-hlasovani-v-britskem-parlamentu/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Ministersk\u00e1 p\u0159edsedkyn\u011b Theresa Mayov\u00e1 mus\u00ed usp\u011bt se svou dohodou o brexitu v parlamentn\u00edm hlasov\u00e1n\u00ed 11. prosince. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b hroz\u00ed, \u017ee se ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e4\u306f\u5371\u6a5f\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u4ef2\u8cb7\u5951\u7d04\u306e\u76f8\u624b\u65b9\u3092\u8aac\u5f97\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u4e0d\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308b\u3068\u3001BBC\u306b\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242501-mayova-zazije-debakl-presvedcit-odpurce-brexitove-dohody-se-nedari-pise-bbc/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Nab\u00eddka britsk\u00e9 premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9, j\u00ed\u017e se sna\u017e\u00ed na svou stranu p\u0159ed \u00fatern\u00edm hlasov\u00e1n\u00ed z\u00edskat odp\u016frce sv\u00e9 dohody o brexitu, nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed podle BBC k\u00fd\u017een\u00fd \u00fasp\u011bch a stala se sp\u00ed\u0161e p\u0159edm\u011btem kritiky. Mayov\u00e1 ve \u010dtvrtek nazna\u010dila, \u017ee se z\u00e1konod\u00e1rci jedn\u00e1 o mo\u017enosti, \u017ee by parlament z\u00edskal kontrolu nad spu\u0161t\u011bn\u00edm takzvan\u00e9 irsk\u00e9 pojistky. Premi\u00e9rce nevy\u0161el ani pl\u00e1n na debatu o brexitov\u00e9 dohod\u011b s l\u00eddrem opozice Jeremym Corbynem. Po BBC dnes ozn\u00e1mila i stanice ITV, \u017ee duel v ned\u011bli vys\u00edlat nebude. Podle n\u011bkter\u00fdch britsk\u00fdch m\u00e9di\u00ed Mayov\u00e1 nyn\u00ed uva\u017euje tak\u00e9 o tom, \u017ee by se hlasov\u00e1n\u00ed o dohod\u011b mohlo odl..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8106\u5f31\u6027\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u7d50\u679c\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u6700\u60aa\u306e\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242431-v-britanii-zuri-debata-o-brexitu-brusel-doufa-v-co-nejlepsi-vysledek-ale-obava-se-toho-nejhorsiho/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Zat\u00edmco v Brit\u00e1nii je parlamentn\u00ed debata o podob\u011b brexitu v pln\u00e9m proudu a politici sklo\u0148uj\u00ed nespo\u010det r\u016fzn\u00fdch vy\u00fast\u011bn\u00ed cel\u00e9ho procesu, Evropsk\u00e1 unie ned\u00e1v\u00e1 najevo \u017e\u00e1dnou zm\u011bnu p\u0159\u00edstupu a odm\u00edt\u00e1 n\u00e1vrat k vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed o dohod\u011b o vystoupen\u00ed. Agentura Reuters v\u0161ak p\u00ed\u0161e, \u017ee diplomat\u00e9 v Bruselu by mohli britsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b m\u00edrn\u011b vyj\u00edt vst\u0159\u00edc a pomoci j\u00ed tak \"rozvodovou dohodu\" prosadit, pakli\u017ee by napoprv\u00e9 neusp\u011bla. Podle magaz\u00ednu Politico Evropsk\u00e1 komise v z\u00e1kulis\u00ed zkoum\u00e1 \u010dty\u0159i potenci\u00e1ln\u00ed sc\u00e9n\u00e1\u0159e pro v\u00fdvoj po o\u010dek\u00e1van\u00e9m zam\u00edtnut\u00ed dokumentu v britsk\u00e9m parlamentu 11. prosince. Vrcholn\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 EU ..."
        },
        {
            "title": "Maya\uff1aBrexit\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f\u3053\u308c\u306f\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u306e1\u3064\u3067\u3059 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64655-mayova-brexit-nebude-i-to-je-jedna-z-moznosti",
            "pub_date": "2018-12-06 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159ed kl\u00ed\u010dov\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm britsk\u00e9ho parlamentu o brexitov\u00e9 dohod\u011b, kter\u00e9 se uskute\u010dn\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed \u00fater\u00fd, premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1 varovala, \u017ee ve h\u0159e je st\u00e1le i mo\u017enost, \u017ee Brit\u00e1nie z Evropsk\u00e9 unie v\u016fbec neodejde. Pokud dohodu, kterou vyjednala s Bruselem, poslanci neschv\u00e1l\u00ed, m\u016f\u017ee podle n\u00ed zem\u011b odej\u00edt zcela bez dohody, ale m\u016f\u017ee tak\u00e9 v EU z\u016fstat. Soudn\u00ed dv\u016fr EU dnes mezit\u00edm ozn\u00e1mil, \u017ee den p\u0159ed hlasov\u00e1n\u00edm britsk\u00fdch z\u00e1konod\u00e1rc\u016f zve\u0159ejn\u00ed svou odpov\u011b\u010f na ot\u00e1zku, zda m\u016f\u017ee Brit\u00e1nie jednostrann\u011b st\u00e1hnout sv\u00e9 ozn\u00e1men\u00ed o odchodu z EU. \"Jsou zde t\u0159i mo\u017enosti: jednou je opustit Evropskou unii s dohodou... d..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e4\uff1a\u82f1\u56fd\u304cEU\u306b\u6b8b\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3002\u30ad\u30fc\u6295\u7968\u304c\u7d42\u4e86 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242371-mayova-je-moznost-ze-britanie-zustane-v-eu-klicove-hlasovani-se-kvapem-blizi/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "P\u0159ed kl\u00ed\u010dov\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm britsk\u00e9ho parlamentu o brexitov\u00e9 dohod\u011b, kter\u00e9 se uskute\u010dn\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed \u00fater\u00fd, premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1 varovala, \u017ee ve h\u0159e je st\u00e1le i mo\u017enost, \u017ee Brit\u00e1nie z Evropsk\u00e9 unie v\u016fbec neodejde. Pokud dohodu, kterou vyjednala s Bruselem, poslanci neschv\u00e1l\u00ed, m\u016f\u017ee podle n\u00ed zem\u011b odej\u00edt zcela bez dohody, ale m\u016f\u017ee tak\u00e9 v EU z\u016fstat. Soudn\u00ed dv\u016fr EU dnes mezit\u00edm ozn\u00e1mil, \u017ee den p\u0159ed hlasov\u00e1n\u00edm britsk\u00fdch z\u00e1konod\u00e1rc\u016f zve\u0159ejn\u00ed svou odpov\u011b\u010f na ot\u00e1zku, zda m\u016f\u017ee Brit\u00e1nie jednostrann\u011b st\u00e1hnout sv\u00e9 ozn\u00e1men\u00ed o odchodu z EU. \"Jsou zde t\u0159i mo\u017enosti: jednou je opustit Evropskou unii s dohodou... d..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\u30a1\u30ec\u30c3\u30b8\u306fUKIP\u3001\u53cd\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u5f92\u306e\u4fee\u8f9e\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u53f3\u7aef\u306b\u50be\u3044\u3066\u3044\u308b -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64613-nigel-farage-opousti-ukip-vadi-mu-protimuslimska-retorika-a-priklon-ke-krajni-pravici",
            "pub_date": "2018-12-05 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Jedna z nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00edch tv\u00e1\u0159\u00ed britsk\u00e9 politiky z posledn\u00edch let Nigel Farage se rozhodl opustit Stranu nez\u00e1vislosti Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed (UKIP), kterou p\u0159ed lety pomohl zalo\u017eit a pozd\u011bji dovedl k nejv\u011bt\u0161\u00edm volebn\u00edm \u00fasp\u011bch\u016fm. Jako d\u016fvod odchodu uvedl v koment\u00e1\u0159i na webu The Telegraph k p\u0159\u00edklon strany ke krajn\u00ed pravici a antimuslimsk\u00e9 r\u00e9torice. UKIP pr\u00fd v t\u00e9to podob\u011b nen\u00ed stranou, kter\u00e1 by mohla Brit\u00e1nii \u00fasp\u011b\u0161n\u011b vyv\u00e9st z Evropsk\u00e9 unie. Farage p\u016fsobil v UKIP 25 let a deset let byl jej\u00edm p\u0159edsedou. U\u017e od roku 1999 tuto euroskeptickou stranu reprezentuje v Evropsk\u00e9m parlamentu a v roce 2016 byl je..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u653f\u5e9c\u306fBrexitis  - EuroZpr\u00e1vy.cz\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u306e\u5192\u982d\u3067\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6557\u5317\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242223-britska-vlada-utrpela-hned-v-uvodu-debaty-o-brexitu-dalsi-porazku/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "T\u011b\u017ek\u00e9 chv\u00edle p\u0159inesl britsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b dne\u0161n\u00ed den, kdy v doln\u00ed komo\u0159e britsk\u00e9ho parlamentu odstartovala debata o dojednan\u00e9 podob\u011b odchodu zem\u011b z Evropsk\u00e9 unie. Kabinet premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9 byl je\u0161t\u011b p\u0159ed jej\u00edm za\u010d\u00e1tkem po dvojici hlasovac\u00edch por\u00e1\u017eek v bezprecedentn\u00edm kroku shled\u00e1n \"vinn\u00fdm\" z pohrd\u00e1n\u00ed parlamentem. Pot\u00e9 poslanci pom\u011brem 321 ku 299 hlas\u016fm schv\u00e1lili pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrh, kter\u00fd jim p\u0159isuzuje pr\u00e1vo d\u00e1vat vl\u00e1d\u011b pokyny ohledn\u011b dal\u0161\u00edho postupu po p\u0159\u00edpadn\u00e9m ne\u00fasp\u011bchu kabinetu p\u0159i rozhoduj\u00edc\u00edm hlasov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden. N\u00e1sledn\u011b se ujala slova Mayov\u00e1, kter\u00e1 poslance poprosila, aby za t\u00fdden ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306e\u5408\u610f\u306f\u6210\u7acb\u3057\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u3068\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u4e88\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 5\u6708\u306e\u6b21\u306f\uff1f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242331-brexitova-dohoda-neprojde-prorokuji-britska-media-co-bude-dal-s-mayovou/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:55:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Pokud by 11. prosince pro\u0161la doln\u00ed komorou britsk\u00e9ho parlamentu dohoda o odchodu Brit\u00e1nie z Evropsk\u00e9 unie, riskuje premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1 ztr\u00e1tu podpory severoirsk\u00e9 Demokratick\u00e9 unionistick\u00e9 strany (DUP), kter\u00e1 sv\u00fdmi deseti hlasy umo\u017enila vznik jej\u00ed men\u0161inov\u00e9 vl\u00e1dy. Jestli\u017ee poslanci \"rozvodovou dohodu\" odm\u00edtnou, DUP v p\u0159\u00edpadn\u00e9m hlasov\u00e1n\u00ed o d\u016fv\u011b\u0159e vl\u00e1d\u011b Mayovou podpo\u0159\u00ed. Uvedl to dnes konzervativn\u00ed poslanec Jacob Rees-Mogg, kter\u00fd se p\u0159edt\u00edm setkal s m\u00edstop\u0159edsedou DUP Nigelem Doddsem. \"DUP vl\u00e1du v hlasov\u00e1n\u00ed o d\u016fv\u011b\u0159e podpo\u0159\u00ed, pakli\u017ee bude dohoda o vystoupen\u00ed (z EU) zam\u00edtnuta. Ale hrozba ztr..."
        },
        {
            "title": "IMF\u30c1\u30fc\u30d5\u3001\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30c3\u30c8\u5f8c\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u300c\u9ed2\u3044\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u30b9\u30d5\u30c3\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30b3",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812058627610-velka-britanie-brexit-krize/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Podle jej\u00edch slov po zhodnocen\u00ed ekonomick\u00e9 situace v zemi p\u0159edlo\u017eil MMF Lond\u00fdnu t\u0159i sc\u00e9n\u00e1\u0159e v\u00fdvoje ud\u00e1lost\u00ed, mj. z\u00e1kladn\u00ed (k n\u011bmu\u017e se p\u0159ikl\u00e1n\u00ed v\u011bt\u0161ina expert\u016f) a \u201e\u010dern\u00fd\", jeho\u017e p\u0159\u00edznaky jsou vid\u011bt u\u017e nyn\u00ed. \u201eTen (\u010dern\u00fd sc\u00e9n\u00e1\u0159) byl velmi jasn\u00fdm vysv\u011btlen\u00edm toho, jak\u00e9 n\u00e1sledky by mohlo m\u00edt neuzav\u0159en\u00ed dohody o brexitu,\" dodala Lagardeov\u00e1. Jak podotkla gener\u00e1ln\u00ed \u0159editelka MMF, vy\u0161lo najevo, \u017ee v d\u016fsledku brexitu dojde k v\u011bt\u0161\u00edm ztr\u00e1t\u00e1m, ne\u017e se kdykoli d\u0159\u00edve p\u0159edpokl\u00e1dalo. Velk\u00e1 Brit\u00e1nie vystoup\u00ed z EU 29. b\u0159ezna 2019. P\u0159echodn\u00e9 obdob\u00ed, kter\u00e9 se pl\u00e1nuje vyhl\u00e1sit ve vztaz\u00edch mezi EU a Brit\u00e1ni\u00ed v p\u0159\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u306f2019\u5e74\u306b\u4e16\u754c\u7d4c\u6e08\u306b\u5927\u304d\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u30ea\u30b9\u30af\u3092\u547c\u3093\u3060 -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/byznys/201812058634677-bloonberg-riziko-ekonomika/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Kv\u016fli sv\u011btov\u00fdm obchodn\u00edm v\u00e1lk\u00e1m v\u011bnuj\u00ed odborn\u00edci zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pozornost vztah\u016fm mezi Spojen\u00fdmi st\u00e1ty a \u010c\u00ednou. Pokud nebude dohoda dosa\u017eena, USA zv\u00fd\u0161\u00ed cla na dovoz \u010d\u00ednsk\u00e9ho zbo\u017e\u00ed z 10 a\u017e do 25 procent. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u016f\u017ee HPD \u010c\u00edny ztratit 1,5 procent v roce 2019 a cel\u00e1 sv\u011btov\u00e1 ekonomika a\u017e do 5 procent, podot\u00fdkaj\u00ed experti Bloombergu. Brexit, ropa a dal\u0161\u00ed R\u00fah\u00e1n\u00ed: \u017d\u00e1dn\u00e1 zem\u011b nebude vyv\u00e1\u017eet ropu z Persk\u00e9ho z\u00e1livu, bude-li zak\u00e1z\u00e1n prodej z \u00cdr\u00e1nu K dal\u0161\u00edm rizik\u016fm p\u0159ipisuj\u00ed analytici ekonomikou situaci v It\u00e1lii. Koncem \u0159\u00edjna Evropsk\u00e1 komise po\u017eadovala, aby It\u00e1lie upravila n\u00e1vrh rozpo\u010dtu na rok 2019. ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u3082\u30c1\u30a7\u30b3\u306b\u89e6\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f55\u4e07\u4eba\u3082\u306e\u4eba\u3005\u304c\u4ed5\u4e8b\u3092\u5931\u3046 -  MoneyMAG.cz",
            "link": "https://moneymag.moneymag.cz/ekonomika/10970-brexit-se-dotkne-i-ceska-desetitisice-lidi-prijdou-o-praci",
            "pub_date": "2018-12-05 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "MoneyMAG.cz",
            "source_url": "https://moneymag.moneymag.cz",
            "desc": "Brexit m\u016f\u017ee sn\u00ed\u017eit hrub\u00fd dom\u00e1c\u00ed produkt \u010cR a\u017e o 55 miliard korun, tedy 1,1 procenta. Rovn\u011b\u017e bude m\u00edt vliv na propou\u0161t\u011bn\u00ed zam\u011bstnanc\u016f, o pr\u00e1ci by jich v \u010cR mohlo p\u0159ij\u00edt a\u017e 40.000. Brexit nejv\u00edce dopadne na automobilov\u00fd pr\u016fmysl, v\u00fdrobu elektroniky a stroj\u016f. Vypl\u00fdv\u00e1 to z anal\u00fdzy, kterou dnes p\u0159edstavila \u010cesk\u00e1 spo\u0159itelna. \u010cesk\u00e1 ekonomika vyv\u00e1\u017e\u00ed p\u0159\u00edmo do Velk\u00e9 Brit\u00e1nie zbo\u017e\u00ed v hodnot\u011b 210 miliard K\u010d ro\u010dn\u011b, co\u017e je p\u0159ibli\u017en\u011b p\u011bt procent \u010desk\u00e9ho exportu, respektive \u010dty\u0159i procenta HDP. P\u0159es dal\u0161\u00ed hlavn\u00ed \u010desk\u00e9 obchodn\u00ed partnery se vyv\u00e1\u017e\u00ed do Brit\u00e1nie zbo\u017e\u00ed za 120 miliard korun. Celkov\u00e9 v\u00fdvozy do Brit\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306f\u4ef2\u8cb7\u5951\u7d04\u306e\u6cd5\u7684\u5206\u6790\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u653f\u7b56\u306f\u7d44\u5408\u54e1\u3092\u89e3\u96c7 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242294-londyn-zverejnil-pravni-analyzu-brexitove-dohody-irska-pojistka-popudila-unionisty/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Britsk\u00e1 vl\u00e1da dnes zve\u0159ejnila cel\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed stanovisko k dohod\u011b o podm\u00ednk\u00e1ch odchodu z Evropsk\u00e9 unie. Pr\u00e1vn\u00ed anal\u00fdza podle agentury Reuters mimo jin\u00e9 varuje p\u0159ed riziky takzvan\u00e9 irsk\u00e9 pojistky, tedy nouzov\u00e9ho re\u017eimu pro zachov\u00e1n\u00ed hladk\u00e9ho provozu p\u0159es hranici mezi britsk\u00fdm Severn\u00edm Irskem a Irskem. Podle dokumentu hroz\u00ed, \u017ee Brit\u00e1nie uv\u00e1zne \"ve vlekl\u00fdch a opakovan\u00fdch kolech\" jedn\u00e1n\u00ed s EU, pokud tento z\u00e1lo\u017en\u00ed pl\u00e1n nastane. Pojistka by platila v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se Lond\u00fdn s Bruselem nedohodnou na podrobn\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch budouc\u00edch obchodn\u00edch a dal\u0161\u00edch vztah\u016f. Proti irsk\u00e9 pojistce vystupuj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm sev..."
        },
        {
            "title": "\u540c\u610f\u306a\u3057\u306bBrexit\uff1f\u82f1\u56fd\u9280\u884c\u306e\u9577\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u7d4c\u6e08\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u3084\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/ekonomika/evropa/242200-brexit-bez-dohody-sef-britske-banky-narovinu-rekl-co-to-udela-s-ekonomikou/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u00e1kupy spot\u0159ebn\u00edho zbo\u017e\u00ed se mohou Brit\u016fm p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok na ja\u0159e prodra\u017eit skokov\u011b a\u017e o deset procent, pokud zem\u011b odejde z Evropsk\u00e9 unie bez dohody a bez vyjednan\u00e9ho p\u0159echodn\u00e9ho obdob\u00ed. Toto varov\u00e1n\u00ed dnes poslanc\u016fm p\u0159edlo\u017eil guvern\u00e9r britsk\u00e9 centr\u00e1ln\u00ed banky Mark Carney. Ten z\u00e1rove\u0148 p\u0159ed z\u00e1konod\u00e1rci h\u00e1jil anal\u00fdzu odborn\u00edk\u016f z Bank of England, podle n\u00ed\u017e by v p\u0159\u00edpad\u011b tvrd\u00e9ho brexitu Brit\u00e1nii hrozil ro\u010dn\u00ed propad hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a\u017e o osm procent. Zast\u00e1nci brexitu tuto anal\u00fdzu kritizovali jako zpolitizovanou. \"V r\u00e1mci toho nejhor\u0161\u00edho sc\u00e9n\u00e1\u0159e... by \u00fa\u010dty za n\u00e1kupy v pr\u016fm\u011bru stouply o deset procent, proto\u017ee ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4fdd\u967a\u306f\u3001Maya-Globe24.cz\u306b\u3088\u308bbrexit\u3092\u8907\u96d1\u306b\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64578-irska-pojistka-muze-podle-mayove-zkomplikovat-brexit",
            "pub_date": "2018-12-03 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Zaveden\u00ed nouzov\u00e9ho re\u017eimu pro zachov\u00e1n\u00ed hladk\u00e9ho provozu p\u0159es irskou hranici by pro Brit\u00e1nii p\u0159ineslo jist\u00e1 omezen\u00ed v souvislosti s uzav\u00edr\u00e1n\u00edm obchodn\u00edch dohod po odchodu z Evropsk\u00e9 unie. P\u0159ed poslanci to dnes p\u0159ipustila britsk\u00e1 premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1. Z\u00e1rove\u0148 uvedla, \u017ee na v\u00edkendov\u00e9m summitu G20 ujistila americk\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa o mo\u017enosti vytvo\u0159en\u00ed nov\u00e9 britsko-americk\u00e9 obchodn\u00ed dohody. \"Jsou tam n\u011bkter\u00e1 omezen\u00ed, kter\u00e1 pojistka vy\u017eaduje s ohledem na obchodn\u00ed dohody, zejm\u00e9na bychom pracovali se spole\u010dn\u00fdm extern\u00edm clem, ale byla by zde i jist\u00e1 svoboda v souvislosti s t\u011bmito ot..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306f\u30c9\u30a2\u3092\u53e9\u304f\u3002\u82f1\u56fd\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u65e5\u306f\u4f55\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64572-brexit-klepe-na-dvere-jak-bude-vypadat-klicovy-den-pro-britanii",
            "pub_date": "2018-12-03 18:59:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ministersk\u00e1 p\u0159edsedkyn\u011b Theresa Mayov\u00e1 mus\u00ed usp\u011bt se svou dohodou o brexitu v parlamentn\u00edm hlasov\u00e1n\u00ed 11. prosince. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b hroz\u00ed, \u017ee se odchod Brit\u00e1nie z Evropsk\u00e9 unie, kter\u00fd m\u00e1 nastat za \u010dty\u0159i m\u011bs\u00edce, zm\u011bn\u00ed v chaos. Aby Mayov\u00e1 a jej\u00ed minist\u0159i souhlas z\u00edskali, v\u011bnuj\u00ed p\u011bt dn\u00ed debat\u00e1m na toto t\u00e9ma v parlamentu. Zde budou muset p\u0159ekonat odpor poslanc\u016f z cel\u00e9ho politick\u00e9ho spektra a odrazit pokusy o zm\u011bny, odlo\u017een\u00ed \u010di p\u0159\u00edmo neschv\u00e1len\u00ed jej\u00edho brexitov\u00e9ho pl\u00e1nu. P\u0159in\u00e1\u0161\u00edme z\u00e1kladn\u00ed informace o debat\u011b a hlasov\u00e1n\u00ed, jak o nich informovala agentura Reuters. Kdo? Debatovat bude 650 zvolen\u00fdch..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30d6\u30ec\u30ad\u30b7\u30c8\u30b9\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u5192\u982d\u3067\u3001\u5225\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u3092\u3068\u3063\u305f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64605-britska-vlada-v-uvodu-debaty-o-brexitu-schytala-dalsi-ranu",
            "pub_date": "2018-12-04 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Britsk\u00e1 vl\u00e1da dnes utrp\u011bla na \u00favod debaty o dojednan\u00e9 podob\u011b odchodu z Evropsk\u00e9 unie v doln\u00ed komo\u0159e parlamentu dal\u0161\u00ed por\u00e1\u017eku. Poslanci pom\u011brem 321 ku 299 hlas\u016fm schv\u00e1lili pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrh, kter\u00fd jim p\u0159isuzuje pr\u00e1vo d\u00e1vat vl\u00e1d\u011b pokyny ohledn\u011b dal\u0161\u00edho postupu po p\u0159\u00edpadn\u00e9m ne\u00fasp\u011bchu kabinetu p\u0159i rozhoduj\u00edc\u00edm hlasov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden. N\u00e1sledn\u011b se ujala slova premi\u00e9rka Theresa Mayov\u00e1, kter\u00e1 p\u0159edkl\u00e1d\u00e1 poslanc\u016fm usnesen\u00ed o p\u0159ijet\u00ed \"rozvodov\u00e9 dohody\". \"Tato debata u\u017e trv\u00e1 dostate\u010dn\u011b dlouho. Rozlept\u00e1v\u00e1 na\u0161i politiku. A \u017eivoty z\u00e1vis\u00ed na kompromisu,\" \u0159ekla o sporech kolem brexitu Mayov\u00e1, kter\u00e1 h\u00e1jila d..."
        }
    ]
}