{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGx1ZWpWcWRCSUNZM01vQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6d77\u8cca\u306f\u30d7\u30e9\u30cf11\u904b\u52d5\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u3084\u3081\u3001\u9023\u5408\u306fYOUTH\u3001ODS\u3001TOP 09\u3068STAN-Aktu\u00e1ln\u011b.cz\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/regiony/praha/pirati-prestali-jednat-s-hnutim-pro-prahu-11-koalici-nabizi/r~d88bb708fa0b11e898daac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:10 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Pir\u00e1ti na Ji\u017en\u00edm M\u011bst\u011b ukon\u010dili vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed o koalici s Hnut\u00edm pro Prahu 11. Se sv\u00fdmi podm\u00ednkami vyzvali k jedn\u00e1n\u00ed blok stran ANO, ODS, TOP 09 a STAN."
        },
        {
            "title": "Freeman\u306fDost\u00e1lov\u00e9\u3092\u96e2\u308c\u308b\u7406\u7531\u306f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002 Benda\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001YES\u3067\u306f\u3001\u305d\u308c\u306f\u51fa\u3066\u3053\u306a\u3044 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/andrej-babis-klara-dostalova-soud-jan-volny-ano-czechtourism-ods-ministerstvo_1812072107_dok",
            "pub_date": "2018-12-07 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "K odchodu ministryn\u011b pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Kl\u00e1ry Dost\u00e1lov\u00e9 za hnut\u00ed ANO nevid\u00ed d\u016fvod ani premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO). Dost\u00e1lov\u00e1 \u010del\u00ed podez\u0159en\u00ed v p\u0159\u00edpadu agentury ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161ovo\u306f\u3044\u5f37\u5316\u3001\u5225\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u793a\u3059 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491145-babisovo-ano-posiluje-ukazuje-dalsi-pruzkum.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:05 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u0160t\u011bp\u00e1nek\u304cPetrova Broadcasting Board  - Aktu\u00e1ln\u011b.cz\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001YES",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/ano-po-stepankovi-nominovalo-do-vysilaci-rady-petrova-ktereh/r~24b4af2cfa3e11e8a446ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Vl\u00e1dn\u00ed hnut\u00ed chce nyn\u00ed do RRTV dosadit Vadima Petrova."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f20\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u57cb\u8535\u91cf\u3092\u6e1b\u3089\u3057\u305f\u304c\u3001\u8b70\u54e1\u306f\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306b\u6295\u7968 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491094-vlade-spadlo-do-klina-dvacet-miliard-z-rezerv-poslanci-prehlasovali-senat.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:06:24 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da ANO a \u010cSSD bude moct utratit 22 miliard korun z privatiza\u010dn\u00edho fondu. Sn\u011bmovna ve st\u0159edu r\u00e1no t\u011bsn\u011b p\u0159ehlasovala veto Sen\u00e1tu, kter\u00fd s t\u00edm nesouhlasil ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u7a7a\u306e\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u6211\u3005\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u9078\u6319\u3067YES\u3092\u62db\u5f85\u3059\u308b\u91ce\u5fc3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u3001Bartos Pirates\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/nedelame-prazdna-gesta-mame-ambici-v-dalsich-volbach-vyzvat-ano-rika-sef-piratu-bartos-61976",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:59 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna nefunguje rychle. P\u0159\u00edpravu kvalitn\u00edho z\u00e1kona opozi\u010dn\u00ed stranou, kter\u00e1 je tam nov\u00e1, mus\u00edte odmakat. Ostatn\u00ed strany \u010dasto recykluj\u00ed svoje d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1vrhy."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u3005\u304c\u53bb\u308b\u306e\u306f\u666e\u901a\u3067\u3059\u304c\u3001Falt\u00fdnek\u306fBabi\u0161 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz\u306e\u305f\u3081\u306b\u307e\u3060\u4e8c\u756a\u76ee\u3067\u3059",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/je-normalni-ze-lide-odchazeji-rika-faltynek-ktery-zatim-zust/r~704b89f4f89711e884f6ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "P\u0159edseda poslaneck\u00e9ho klubu ANO Jaroslav Falt\u00fdnek se od za\u010d\u00e1tku hnut\u00ed ANO a\u017e do dne\u0161n\u00edch dn\u016f pohybuje nejbl\u00ed\u017ee ze v\u0161ech \u0161\u00e9fovi Andreji Babi\u0161ovi. O m\u00edsto ..."
        },
        {
            "title": "CSSD\u3068YES\u306f\u7121\u6599\u306e\u30e9\u30f3\u30c1\u3092\u5f15\u3063\u5f35\u3063\u3066\u3044\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491216-cssd-a-ano-se-pretahuji-o-obedy-zdarma.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:52:21 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Nejprve p\u0159ekvapil premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) v ned\u011bli, kdy\u017e p\u0159ipustil, \u017ee by se mohly propl\u00e1cet ob\u011bdy v\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm Z\u0160 a ve \u0161kolk\u00e1ch posledn\u00ed rok p\u0159ed ..."
        },
        {
            "title": "YES\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u5831\u544a\u3092\u7cfe\u5f3e\u3057\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6cd5\u5f8b\u3092\u6307\u3059\u3002\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306fEU  -  Echo24.cz\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://echo24.cz/a/SvpfM/ano-bagatelizuje-zpravu-komise-a-odkazuje-na-ceskou-legislativu-zprava-ale-vychazi-z-unijni",
            "pub_date": "2018-12-04 05:46:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5b50\u72ac\u306f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u306e\u305f\u3081\u306b33000\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u5206\u6790\u306e\u305f\u3081\u306eYES 136000\u3092\u4f7f\u3044\u307e\u3059 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/naklady-poslanecke-kluby-dotace-provoz-ano-pirati-ods-spd-cssd-kscm-top-09-stan_1812030600_tec",
            "pub_date": "2018-12-03 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Server iROZHLAS.cz v\u016fbec poprv\u00e9 provedl inventuru pen\u011b\u017en\u00edch den\u00edk\u016f poslaneck\u00fdch klub\u016f. Za prvn\u00ed p\u016flrok 2018 jim na dotac\u00edch p\u0159iteklo celkem t\u00e9m\u011b\u0159 dev\u011bt ..."
        },
        {
            "title": "\u5374\u4e0b\uff01\u6d3b\u52d5\u5bb6\u304c\u8b70\u4f1a\u3067\u306e\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u3092\u6df7\u4e71\u3055\u305b\u305f - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/demisi-aktiviste-narusili-tiskovou-konferenci-ano-v-parlamentu-61831",
            "pub_date": "2018-12-04 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Tiskovou konferenci poslaneck\u00e9ho klubu ANO naru\u0161ila dnes ve Sn\u011bmovn\u011b dvojice aktivist\u016f. P\u0159ed \u0159e\u010dn\u00edky rozvinuli transparent s po\u017eadavkem na odstoupen\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u5f37\u5316\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u304b\u306a\u308a\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u306b\u76f4\u9762\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b - Ji\u0159\u00edPehe  -  Novinky.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/komentare/491328-komentar-ano-posililo-ale-dal-celi-nemalym-rizikum-jiri-pehe.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:00 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Po ned\u00e1vn\u00e9m skand\u00e1lu, kter\u00fd spustilo tvrzen\u00ed Andreje Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho, \u017ee byl unesen na Krym, aby nemohl vypov\u00eddat v kauze \u010cap\u00ed hn\u00edzdo, leckdo ..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044\u3001Babi\u0161\u306e\u4e8b\u4ef6\u304c\u5f37\u5316\u3055\u308c\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001KDU\u3068TOP 09\u306f\u526f\u4f1a\u9577\u306b\u306f\u884c\u304b\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/ShEVG/ano-navzdory-babisove-kauze-posililo-lidovci-a-top-09-by-do-snemovny-neprosli",
            "pub_date": "2018-12-02 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO nejnov\u011bj\u0161\u00ed kauzy premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) o\u010dividn\u011b nepo\u0161kodily, nejsiln\u011bj\u0161\u00ed strana pos\u00edlila, na vzestupu jsou tak\u00e9 Pir\u00e1ti. Vypl\u00fdv\u00e1 to z ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u8a55\u8b70\u54e1\u306f\u904b\u9001\u4f1a\u793e\u306e\u76e3\u7763\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u5909\u66f4\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306fYES\u3068CSSD\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/prazsti-radni-obmenili-dozorci-radu-dopravniho-podniku-odvolali-zastupce-ano-a-cssd-61808",
            "pub_date": "2018-12-04 10:34:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "P\u0159edsedou dozor\u010d\u00ed rady pra\u017esk\u00e9ho dopravn\u00edho podniku bude nov\u011b n\u00e1m\u011bstek prim\u00e1tora Adam Scheinherr."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30c1\u30a7\u30af\u6c0f\u306f\u3001\u300c\u30d0\u30d3\u30b9\u306e\u554f\u984c\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u8ca0\u62c5\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u305f\u3002\u306a\u305c\u5f7c\u306f\u4e0a\u53f8\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u305f\u306e\u3060\u308d\u3046\uff1f -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581216/hamacek-zvazoval-konec-babisovy-problemy-vladu-zatezuji-proc-pri-sefovi-ano-zustal.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Je p\u0159esv\u011bd\u010den\u00fd, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b, kdy\u017e by se \u010cSSD odvr\u00e1tila od Andreje Babi\u0161e (ANO), nastal by v \u010cesku chaos. A vznikla by nov\u00e1 men\u0161inov\u00e1 vl\u00e1da, ve kter\u00e9 by se ..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044\u3001\u3044\u3044\u3048\u3001\u5206\u304b\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 MEP\u306e\u3069\u308c\u304c\u6625\u306b\u6b27\u5dde\u8b70\u4f1a\u3067\u518d\u958b\u3057\u305f\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/volby/volby-do-evropskeho-parlamentu-2019-cr-kandidati-eurovolby-2019-termin_1812020600_ako",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00fdm europoslanc\u016fm pomalu kon\u010d\u00ed p\u011btilet\u00fd mand\u00e1t v Evropsk\u00e9m parlamentu. V\u011bt\u0161ina z nich u\u017e proto zva\u017euje, zda cht\u011bj\u00ed sv\u016fj post obhajovat. Server ..."
        },
        {
            "title": "Demisi\u3002\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30b0YES\u306f\u3001\u6297\u8b70\u8005\u3092\u59a8\u5bb3\u3057\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491028-demisi-tiskovy-brifink-ano-ve-snemovne-narusili-demonstranti.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:05 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Tiskov\u00fd br\u00edfink hnut\u00ed ANO v atriu Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny naru\u0161ili v \u00fater\u00fd demonstranti. B\u011bhem vystoupen\u00ed \u0161\u00e9fa poslanc\u016f ANO Jaroslava Falt\u00fdnka a ministryn\u011b ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161younger\u306e\u5f8c\u306eYES  -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490809-ano-po-kauze-babise-mladsiho-posililo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:27:23 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO by vyhr\u00e1lo volby se ziskem 32,5 procenta hlas\u016f, zjistil pr\u016fzkum agentury Kantar CZ pro \u010ceskou televizi. Navzdory kauze \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu syna ..."
        },
        {
            "title": "Nacher\uff1a\u30b2\u30a4\u306e\u6a29\u5229\u306f\u3001\u7d50\u5a5a\u3067\u306f\u306a\u3044 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490942-nacher-prava-gayum-ano-manzelstvi-ne.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:22:31 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "M\u00edsto snahy prosadit man\u017eelstv\u00ed pro v\u0161echny nebo naopak zakotvit man\u017eelstv\u00ed do \u00dastavy jako vztah mu\u017ee a \u017eeny by bylo lep\u0161\u00ed stejnopohlavn\u00edm p\u00e1r\u016fm p\u0159iznat ..."
        },
        {
            "title": "YES\u7d4c\u55b6\u9663\u304c\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u7d44\u7e54\u3092\u5ec3\u6b624  - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/domaci/politika/vedeni-ano-zrusilo-svou-organizaci-v-praze-4_505401.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00e9den.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "P\u0159edsednictvo hnut\u00ed ANO zru\u0161ilo v listopadu oblastn\u00ed organizaci v Praze 4. Veden\u00ed se t\u00edmto krokem cht\u011blo zbavit \u010dlen\u016f, kte\u0159\u00ed odm\u00edtali hnut\u00ed opustit, napsal v..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ea\u30a2\u5b64\u5150\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d8\u30eb\u30d7\u3001YES\u4f1a\u54e1\u306e\u554f\u984c\u3068\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/pomoc-pro-syrske-sirotky-problemy-clenu-ano-a-nastupce-angely-merkelove-62039",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:08 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Podez\u0159en\u00ed na MERS se u pacienta v pra\u017esk\u00e9 nemocnici Na Bulovce nepotvrdilo. Seznamu to \u0159ekl vedouc\u00ed odboru komunikace nemocnice Filip \u0158epa."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30f3\u30c9\u306e\u846c\u5100\u306f\u30f4\u30a9\u30f3\u30c9\u30e9\u30c1\u30a7\u30af\u304c\u884c\u3044\u3001Zeman  -  News.cz\u3068\u5408\u610f\u3057\u305f",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490918-na-bushuv-pohreb-pojede-vondracek-dohodl-se-na-tom-se-zemanem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:44:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "\u010ceskou republiku zastoup\u00ed na st\u00e1tn\u00edm poh\u0159bu americk\u00e9ho prezidenta George Bushe star\u0161\u00edho p\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO). Dohodl se na tom s ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c3\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u30db\u30ac\u30ef\u30fc\u30c8\u306f\u30dd\u30c3\u30bf\u30fc\u304b\u3089\u306f\u3044\u3001\u82f1\u56fd\u306f\u8abf\u67fb\u3067 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/koktejl/491459-laponsko-neexistuje-ale-bradavice-z-pottera-ano-uvedli-britove-v-pruzkumu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:39:28 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Severskou oblast Laponsko pova\u017euje t\u0159etina Brit\u016f za smy\u0161lenou. Uk\u00e1zal to pr\u016fzkum spole\u010dnosti TUI. Jeden z deseti dotazovan\u00fdch lid\u00ed si na internetu musel ..."
        }
    ]
}