{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGs1WjNkdEVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 12:09:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u6297\u8b70\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u71c3\u6599\u306b\u8ab2\u3055\u308c\u308b\u7a0e\u91d1\u306f\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/490960-francouzska-vlada-ustoupila-kvuli-protestum-zlutych-vest-dan-z-paliv-odlozi.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:01 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Francouzsk\u00e1 vl\u00e1da po masov\u00fdch protestech \u017elut\u00fdch vest ustoupila od pl\u00e1nu zv\u00fd\u0161it od ledna spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na benz\u00edn a naftu, uvedly v \u00fater\u00fd stanice BBC a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u71c3\u6599\u306e\u5897\u7a0e\u3092\u5ef6\u671f\u3001\u6297\u8b70\u8005\u3092\u64a4\u56de -  Actualno.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/francouzska-vlada-ustoupi-demonstrantum-pozdrzi-zvysovani-da/r~b9b7da18f7a011e8b2380cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:08:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u66b4\u529b\u7684\u306a\u6297\u8b70\u306e\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u9000\u53bb\u3059\u308b -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/francouzska-vlada-po-masivnich-protestech-zlutych-vest-ustupuje.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:15:06 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Francouzsk\u00e1 vl\u00e1da po masivn\u00edch protestech ustoupila od nav\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b z pohonn\u00fdch hmot, informuje agentura AFP s odkazem na vl\u00e1dn\u00ed zdroje. Vl\u00e1da u\u017e ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u6226\u4e89\u306f\u7d42\u308f\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3001 &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3092\u9000\u53bb - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242141-poulicni-valka-skonci-francouzska-vlada-ustupuje-zlutym-vestam/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:01 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r \u00c9douard Philippe dnes ozn\u00e1m\u00ed moratorium na zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed cen pohonn\u00fdch hmot. P\u00ed\u0161e o tom agentura AFP, kter\u00e1 se odvol\u00e1v\u00e1 na vl\u00e1dn\u00ed zdroje. Toto gesto ..."
        }
    ]
}