{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGhyZURaZkVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 12:57:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u306b\u306e\u307f\u884c\u52d5\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3001\u7701\u306f\u8a00\u3063\u305f - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/s-lichtenstejny-lze-o-vydani-nemovistosti-jednat-az-po-rozho/r~c0f0aea2fa0e11e882ca0cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4e3b\u5f35\uff1f\u884c\u70ba\u306f\u3001\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5224\u6c7a\u5f8c\u306b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308b\u3068\u3001\u540c\u7701\u306f\u8a00\u3046 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242490-naroky-lichtenstejnu-v-cesku-jednat-je-mozne-az-po-vyroku-ustavniho-soudu-tvrdi-ministerstvo/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V souvislosti s po\u017eadavkem Lichten\u0161tejnska na vyd\u00e1n\u00ed nemovitost\u00ed zabaven\u00fdch na z\u00e1klad\u011b Bene\u0161ov\u00fdch dekret\u016f po roce 1945 je t\u0159eba podle ministerstva financ\u00ed vy\u010dkat na rozhodnut\u00ed \u00dastavn\u00edho soudu. \u010cTK to dnes na dotaz sd\u011blilo ministerstvo financ\u00ed. Soudy ni\u017e\u0161\u00ed instance rozhodly, \u017ee lichten\u0161tejnsk\u00e1 strana na n\u011b n\u00e1rok nem\u00e1, upozornil \u00fa\u0159ad. Pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1stupci Nadace kn\u00ed\u017eete z Lichten\u0161tejna za\u010dali ve \u010dtvrtek rozes\u00edlat \u010desk\u00fdm st\u00e1tn\u00edm instituc\u00edm a st\u00e1tn\u00edm podnik\u016fm p\u0159ed\u017ealobn\u00ed v\u00fdzvy po\u017eaduj\u00edc\u00ed vyd\u00e1n\u00ed nemovitost\u00ed, kter\u00e9 st\u00e1t podle kn\u00ed\u017eec\u00ed rodiny nez\u00e1konn\u011b zabavil na z\u00e1klad\u011b Bene\u0161ov\u00fdch dekret\u016f po roce 1945...."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306f\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u738b\u5b50\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u624b\u7d9a\u304d\u4e0a\u306e\u8ab2\u984c\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/zivot/242372-cesko-ceka-soudni-bitva-s-lichtenstejny-knizeci-rodina-podala-predzalobni-vyzvy/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1stupci Nadace kn\u00ed\u017eete z Lichten\u0161tejna za\u010dali dnes rozes\u00edlat \u010desk\u00fdm st\u00e1tn\u00edm instituc\u00edm a st\u00e1tn\u00edm podnik\u016fm p\u0159ed\u017ealobn\u00ed v\u00fdzvy po\u017eaduj\u00edc\u00ed vyd\u00e1n\u00ed nemovitost\u00ed, kter\u00e9 st\u00e1t podle kn\u00ed\u017eec\u00ed rodiny nez\u00e1konn\u011b zabavil na z\u00e1klad\u011b Bene\u0161ov\u00fdch dekret\u016f po roce 1945. Nadace podle dne\u0161n\u00edho prohl\u00e1\u0161en\u00ed vy\u010derpala v\u0161echny \"mo\u017enosti dobr\u00e9 v\u016fle\", jak p\u0159im\u011bt \u010desk\u00fd st\u00e1t k jedn\u00e1n\u00ed o dosud neuzav\u0159en\u00e9 minulosti. Pokud st\u00e1t majetek do sedmi dn\u016f nevyd\u00e1, pod\u00e1 nadace spravuj\u00edc\u00ed majetek rodu na \u010desk\u00fd st\u00e1t \u017ealoby. Lichten\u0161tejsk\u00fd kn\u00ed\u017ee Franti\u0161ek Josef II. se podle \u010deskoslovensk\u00fdch soud\u016f p\u0159ihl\u00e1sil ve 30. letech k n\u011bmeck\u00e9..."
        }
    ]
}