{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNWGg1TW5kbmNXTVNBbU56S0FBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:07:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u904b\u9001\u4f1a\u793e\u3001\u30dc\u30d6\u3068\u30dc\u30d6\u30b3\u3092\u914d\u5099\u3001\u7336\u4e88\u3092\u52b1\u307e\u3059 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/ekonomika/491166-prazsky-dopravni-podnik-nasadil-boba-a-bobka-nabadaji-ke-slusnosti.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Cestuj\u00edc\u00ed v pra\u017esk\u00e9 MHD budou p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u0159i roky nab\u00e1dat ke slu\u0161nosti a bezpe\u010dnosti obl\u00edben\u00e9 postavi\u010dky kr\u00e1l\u00edk\u016f z klobouku Boba a Bobka. O nov\u00e9 kampani ve ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u8a55\u8b70\u54e1\u306f\u3001DPP\u76e3\u7763\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u8a34\u3048\u3001\u65b0\u3057\u3044\u3082\u306e\u3092\u9078\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30ce\u30d3\u30cb\u30fc",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/prazsti-radni-odvolali-cleny-dozorci-rady-dpp-a-zvolili-nove/1695055",
            "pub_date": "2018-12-04 11:08:53 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00e9noviny",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": "Praha - Pra\u017e\u0161t\u00ed radn\u00ed v pozici valn\u00e9 hromady odvolali v\u011bt\u0161inu \u010dlen\u016f dozor\u010d\u00ed rady pra\u017esk\u00e9ho dopravn\u00edho podniku (DPP) v\u010detn\u011b dosavadn\u00edho p\u0159edsedy Vojt\u011bcha ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u3001\u30e9\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u5909\u66f4\u3055\u308c\u305fDPP\u76e3\u7763\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30b8\u30a7\u30b8\u30e3\u6226 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242195-prazsti-radni-radikalne-obmenili-dozorci-radu-dpp-udzenija-se-ohradila/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Pra\u017e\u0161t\u00ed radn\u00ed v pozici valn\u00e9 hromady odvolali \u010dleny dozor\u010d\u00ed rady Dopravn\u00edho podniku hlavn\u00edho m\u011bsta Prahy (DPP) v\u010detn\u011b dosavadn\u00edho p\u0159edsedy Vojt\u011bcha Kocourka. N\u00e1sledn\u011b zvolili nov\u00e9 \u010dleny. \u010cTK to potvrdilo n\u011bkolik \u010dlen\u016f rady. Z dosavadn\u00edch \u010dlen\u016f z\u016fstanou v dozor\u010d\u00ed rad\u011b prim\u00e1tor\u016fv n\u00e1m\u011bstek Petr Hlubu\u010dek (STAN) a b\u00fdval\u00fd pra\u017esk\u00fd zastupitel Marek Dole\u017eel (TOP 09), kte\u0159\u00ed byli valnou hromadou nejd\u0159\u00edv odvol\u00e1ni a pot\u00e9 znovu zvoleni. B\u00fdval\u00e1 prim\u00e1tor\u010dina n\u00e1m\u011bstkyn\u011b Petra Kol\u00ednsk\u00e1 (SZ) odvol\u00e1na nebyla, a \u010dlenkou rady tak z\u016fstala. P\u0159edsedu si zvol\u00ed \u010dlenov\u00e9 dozor\u010d\u00ed rady na sv\u00e9m zased\u00e1n\u00ed. Podle d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00edch ..."
        }
    ]
}