{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSGQ1YkhKNk5SSUNZM01vQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:23 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Agrofert\u306fBabi\u0161\u306e\u653f\u6cbb\u3078\u306e\u53c2\u5165\u304b\u308970\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491461-agrofert-od-vstupu-babise-do-politiky-dostal-na-dotacich-sedm-miliard.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:15 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u306f\u30c1\u30fc\u30e0\u30d3\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u884c\u304f\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002 Babi\u0161\u306f\u57ce\u3067\u5f7c\u3089\u306e\u305f\u3081\u306b\u697d\u3057\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/582165/ministri-jedou-na-teambuilding-babis-pro-ne-ma-na-zamku-prijemnou-zpravu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:34 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Kdo chce b\u00fdt ve vl\u00e1d\u011b Andreje Babi\u0161e (ANO), mus\u00ed b\u00fdt rann\u00ed pt\u00e1\u010de nebo rad\u011bji nespat v\u016fbec. Nen\u00ed toti\u017e v\u00fdjimkou, kdy\u017e se minist\u0159i sj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed na zased\u00e1n\u00ed do ..."
        },
        {
            "title": "\u7533\u8acb\u8005\uff1a\u6d77\u5916\u304b\u3089\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3067\u3082\u4f7f\u7528\u3067\u304d\u307e\u3059 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491438-zalobci-znalecke-posudky-ze-zahranici-lze-pouzit-i-v-cesku.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:34 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Znaleck\u00e9 posudky vyhotoven\u00e9 v zahrani\u010d\u00ed na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti \u010desk\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f lze pou\u017e\u00edt jako d\u016fkaz i v trestn\u00edm \u010di n\u00e1sledn\u00e9m soudn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed v \u010cR. Pr\u00e1vu to v ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fZEMAN\u304b\u3089BIS\u3092\u59a8\u5bb3\u3059\u308b\u3002\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u30d7\u30ed\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068Babis\u306f\u8a00\u3063\u305f\u3002\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/zeman-se-oprel-do-bis-odvadi-profesionalni-praci-reagoval-babis.A181207_125321_ln_domov_ssu",
            "pub_date": "2018-12-07 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30e9\u30f3\uff1aBabi\u0161\u306e\u8cc4\u8cc2\u306f\u3001\u4eca\u3084\u5f7c\u306f\u6050\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u79c1\u306f\u8a50\u6b3a\u306e\u8a3c\u62e0\u3092\u6301\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u72af\u7f6a\u8a18\u9332\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u3092\u307e\u3068\u3081\u307e\u3059 -  Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/prostor-x/91673/golan-babis-uplacel-ted-se-boji-mam-dukazy-podvodu-a-podam-nekolik-trestnich-oznameni-zabali-to.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Babis\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u306e\u9632\u885b\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491330-babisuv-pravnik-se-vzdal-obhajoby-syna.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:36:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fi\u0161jen\uff1aBabi\u0161\u306e\u6709\u6a29\u8005\u306f\u7fa4\u8846\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u5371\u6a5f\u304c\u6765\u3066\u6226\u4e89\u3067\u7d42\u308f\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306b\u306f\u8a08\u753b\u306f\u306a\u3044 -  Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/prostor-x/91694/fistejn-babisovi-volici-maji-davovou-psychozu-prichazi-krize-a-muze-to-skoncit-valkou-demokracie-nema-plan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": "Dal\u0161\u00ed roky budou pro evropsk\u00e9 demokracie v\u010detn\u011b t\u00e9 na\u0161\u00ed t\u011b\u017ekou zkou\u0161kou. Publicista Jefim Fi\u0161tejn vid\u00ed n\u00e1\u0161 sv\u011bt v chaosu a neut\u011b\u0161en\u00e9m stavu. Demokracie ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161\u306f\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30b3\u30fc\u30eb\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3057\u307e\u3059\u3002\u653f\u5e9c\u306e\u4f1a\u8b70\u306f\u5348\u5f8c6\u6642\u304b\u3089\u79fb\u52d5 -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/Ssm6n/babis-zrusi-budicek-jednani-vlady-se-presune-z-sesti-rano-na-odpoledne",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Minist\u0159i z vl\u00e1dy hnut\u00ed ANO a soci\u00e1ln\u00ed demokracie si budou moci p\u0159ispat. Za\u010d\u00e1tek jedn\u00e1n\u00ed kabinetu se toti\u017e po\u010d\u00ednaje p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm rokem posune z \u010dasn\u00e9ho r\u00e1na ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Babi\u0161\u306f\u71c3\u3048\u5c3d\u304d\u308b\u3060\u308d\u3046&quot;\u3068Brabec\u306f\u8a00\u3063\u305f\u3002\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u4e0d\u5728\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u81e3\u306f\u91ce\u515a\u3092\u4ee3\u7406\u3059\u308b -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/582138/babis-bude-hrimat-vetri-brabec-ministry-za-absence-ve-snemovne-stira-opozice.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7533\u7acb\u4eba\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306bBabis Jr.\u306e\u72b6\u614b\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3088\u3046\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491317-zalobce-zada-svycary-o-prezkoumani-stavu-babise-jr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:24 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "St\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce Jaroslav \u0160aroch po\u017e\u00e1dal podle nyn\u011bj\u0161\u00edch zji\u0161t\u011bn\u00ed Pr\u00e1va \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 \u00fa\u0159ady o p\u0159ezkoum\u00e1n\u00ed zdravotn\u00edho stavu Andreje Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho (35), ..."
        },
        {
            "title": "BohumilPe\u010dinka\u306b\u3088\u308b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1aBabi\u0161a tidruz\u00ed -  E15.cz",
            "link": "https://www.e15.cz/nazory/komentar-bohumila-pecinky-babis-a-ti-druzi-1354387",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": "Volebn\u00ed pr\u016fzkumy z posledn\u00edch dn\u016f potvrdily, \u017ee \u010desk\u00e1 politick\u00e1 sc\u00e9na se rozpad\u00e1 na dva sv\u011bty: babi\u0161ovsk\u00fd a ten druh\u00fd."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u3092\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u5e30\u5b85\u3055\u305b\u307e\u3059\u304b\uff1f Babi\u0161\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u5217\u8eca\u30672\u4eba\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u82e5\u8005\u306b\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f|\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/svet/vezmete-nas-domu-babis-potkal-v-marockem-vlaku-dva-ceske-mladiky.A181205_174648_ln_zahranici_mha",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 p\u0159ekvapen\u00ed za\u017eil premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 v marock\u00e9m rychlovlaku na cest\u011b do Casablanky. Narazil na dvojici \u010cech\u016f, kte\u0159\u00ed se s n\u00edm pustili do hovoru a ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\uff1f\u554f\u984c\u306b\u306f\u3001Babi\u0161\u3068Toman\u3001Dost\u00e1lov\u00e1\u307e\u305f\u306fMetnar-Echo24.cz\u304c\u542b\u307e\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SaUeP/vlada-odborniku-problemy-maji-krome-babise-i-toman-dostalova-ci-metnar",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": "Kauza ministryn\u011b Kl\u00e1ry Dost\u00e1lov\u00e9 je dal\u0161\u00edm probl\u00e9mem v Babi\u0161ov\u011b vl\u00e1d\u011b odborn\u00edk\u016f. Pr\u00e1v\u011b tak nazval sv\u00e9 ministry, kter\u00e9 p\u0159edstavoval u\u017e ve sv\u00e9 prvn\u00ed vl\u00e1d\u011b."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306f\u4e73\u5150\u5de5\u5834\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u3001\u7533\u8acb\u8005\u306b\u8a34\u3048\u305f\u3002 Brad\u00e1\u010dov\u00e1\u306f\u5f7c\u306b\u010cap\u00ed\u306e\u5de3\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u307e\u3059 -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581996/vysetrete-babise-ml-zada-svycary-zalobce-bradacova-ho-za-capi-hnizdo-kontroluje.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:59 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Babis\uff1aBIS\u306f\u30d7\u30ed\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u3068\u826f\u3044\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491386-babis-bis-odvadi-profesionalni-praci-mam-s-nimi-jen-dobre-zkusenosti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:34 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) se ohradil proti v\u00fdrok\u016fm prezidenta Milo\u0161e Zemana o tom, \u017ee Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) jsou \u010du\u010dka\u0159i a jejich zpr\u00e1vy ..."
        },
        {
            "title": "Babis\u306f\u3061\u3087\u3046\u3069\u4e00\u5e74\u306e\u9996\u76f8\u3067\u3059\u3002\u5f7c\u3092\u5b66\u6821\u3068\u3057\u3066\u30de\u30fc\u30af\u3059\u308b -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/babis-je-premierem-presne-rok-oznamkujte-ho-jako-ve-skole.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:48:55 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Prvn\u00ed vl\u00e1du Andreje Babi\u0161e jmenoval prezident Milo\u0161 Zeman p\u0159esn\u011b p\u0159ed rokem. Od za\u010d\u00e1tku Babi\u0161 \u010del\u00ed kritice kv\u016fli trestn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed a spolupr\u00e1ci s komunisty."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30ab\u30b5\u30b9\u306e\u5834\u5408\u3001Babis\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u307e\u3060EU\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u9670\u8b00\u306f\u8a31\u3055\u308c\u306a\u3044\u3001\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u8a00\u3046 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/evropsky-parlament/pripad-jako-babisuv-eu-jeste-nezazila-na-spiknuti-se-vymlouv/r~97fac720f7df11e8a09cac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:58 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Podez\u0159en\u00ed, kter\u00fdm \u010del\u00ed premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO), jsou z pohledu Evropsk\u00e9 unie v\u00e1\u017en\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ta, kter\u00e1 se t\u00fdkala nap\u0159\u00edklad b\u00fdval\u00e9ho italsk\u00e9ho premi\u00e9ra Silvia ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001Babi\u0161\u3068\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u3053\u3053\u3067\u300c\u3059\u3079\u3066\u300d\u3068\u3057\u3066\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u30e2\u30cb\u30ab\u306f\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30c8\u3067\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306b\u4e57\u308b -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581326/tady-bydlel-babis-s-rodinou-za-totace-a-moniku-svezl-v-maroku-rychlovlakem.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:38:28 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u9996\u76f8\u306b\u5411\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30be\u30fc\u30c8Dost\u00e1lov\u00e9\u306f\u3001Babisse\u7d1b\u4e89\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u9577\u304b\u3089\u306e\u624b\u7d19\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/stret-zajmu-andrej-babis-dopis-evropska-komise_1812061046_kno",
            "pub_date": "2018-12-06 09:46:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "\u201eAno, dopis u\u017e m\u00e1me. Je adresov\u00e1n panu premi\u00e9rovi,\u201c reagovala na dotaz redakce v SMS Dost\u00e1lov\u00e1. Sama se podle sv\u00fdch slov s jeho obsahem je\u0161t\u011b ..."
        },
        {
            "title": "Babis\u9996\u76f8\u306e\u5225\u306e\u5371\u6a5f\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306f\u88dc\u52a9\u91d1\u306e\u8fd4\u9084\u3092\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 &quot;\u5f7c\u3089\u306f\u5618\u3067\u3059&quot;\u3068Babi\u0161\u306f\u8a00\u3063\u305f - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/andrej-babis-je-stale-ve-stretu-zajmu-cesko-bude-vracet-dotace-guardian-a-le-monde-prinaseji-zdrcujici-zpravu-pro-ceskeho-premiera-61643",
            "pub_date": "2018-12-01 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u306e\u307f\u010c\u00edp\u00ed\u306e\u5de3\u306e\u88ab\u544a\u4eba\u306e\u4e3b\u5f35\u3092\u805e\u3044\u305f -  Novinky.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491191-policie-vyslechla-hlavni-obvinenou-v-kauze-capi-hnizdo-teprve-ve-stredu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:53 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Babis\u306fKn\u011b\u017e\u00ednek\u306e\u5206\u6790\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 EU\u306e\u5229\u76ca\u76f8\u53cd\u306f\u89e3\u6c7a\u3057\u306a\u3044\u3001\u5927\u81e3\u306f\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/analyza-ministra-spravedlnosti-babisovi-ve-sporu-o-stret-zaj/r~efc2fa02f96c11e8b2380cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:14 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Pr\u00e1vn\u00ed anal\u00fdza ministerstva spravedlnosti, kterou se premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 od pond\u011bl\u00ed br\u00e1n\u00ed ve sporu o st\u0159et z\u00e1jm\u016f, o ni\u010dem nevypov\u00edd\u00e1. Vypl\u00fdv\u00e1 to ze slov ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1aBabies Jr\u306e\u5065\u5eb7\u72b6\u614b\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30c9\u30ed\u30fc\u30f3\u3001\u85ac\u7269\u30df\u30b9 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/prehled-tisku-babis-mladsi-dron-leky_1812070717_och",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "V p\u00e1te\u010dn\u00edm tisku se do\u010dtete nap\u0159\u00edklad o tom, \u017ee st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce Jaroslav \u0160aroch po\u017e\u00e1dal \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 \u00fa\u0159ady o p\u0159ezkum zdravotn\u00edho stavu Andreje Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3082\u306f\u3084Babis\u306b\u6765\u305f\u971c\u306e\u971c\u306b\u89e6\u308c\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002 CSSD\u306e\u8cde\u91d1\u7372\u5f97\u8005 - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/cssd-jako-hraz-proti-chaosu-milan-chovanec-o-ztracenych-volicich-a-personalni-genocide-61846",
            "pub_date": "2018-12-04 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Volebn\u00ed preference stran, kter\u00e9 podr\u017eely p\u0159i hlasov\u00e1n\u00ed o ned\u016fv\u011b\u0159e vl\u00e1du Andreje Babi\u0161e, \u0161ly dol\u016f. B\u00fdval\u00fd m\u00edstop\u0159edseda \u010cSSD a ministra vnitra Milan Chovanec ..."
        },
        {
            "title": "\u89e3\u8aac\uff1aBabi\u0161\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u4e0d\u6ec5\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u5f7c\u306e\u640d\u5bb3\u306f\u7279\u306b\u60aa\u3044TOP 09  -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-komentare/581683/komentar-ani-babis-neni-politicky-nesmrtelny-jeho-kauzy-skodi-ale-hlavne-top-09.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:20:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Poslanci se znovu se\u0161li nad n\u00e1vrhem st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu pro p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok, tentokr\u00e1t nad sv\u00fdmi vlastn\u00edmi p\u0159esuny pen\u011bz. Ty obvykle slou\u017e\u00ed k \u201en\u00e1kupu\u201c jejich vlastn\u00edch ..."
        },
        {
            "title": "Babis\u306f\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u7121\u6599\u306e\u30e9\u30f3\u30c1\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7a0e\u91d1\u306e\u5f8c\u63f4\u3092\u3057\u3001\u53cd\u5bfe\u306f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/babis-chce-zavest-obedy-pro-deti-zdarma-opozice-jeho-navrh-k/r~4b31b348f7a511e898daac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) navrhuje, aby m\u011bly d\u011bti v posledn\u00edch ro\u010dn\u00edc\u00edch mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol a na prvn\u00edm stupni z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol ob\u011bdy zdarma."
        },
        {
            "title": "AndrejBabi\u0161\u306f\u3001\u4e16\u754c\u304c\u898b\u3066\u3044\u306a\u3044\u30b7\u30ea\u30a2\u5b64\u5150\u306e\u305f\u3081\u306e\u8a08\u753b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/andrej-babis-ma-pro-syrske-sirotky-plan-ktery-svet-nevidel-61350",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:17 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Jak daleko je projekt Andreje Babi\u0161e, kter\u00fd m\u00e1 vytvo\u0159it domov pro 150 sirotk\u016f p\u0159\u00edmo v jejich rodn\u00e9 S\u00fdrii? A v jak\u00e9 form\u011b v\u016fbec existuje?"
        },
        {
            "title": "Babi\u0161younger\u306e\u5f8c\u306eYES  -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/490809-ano-po-kauze-babise-mladsiho-posililo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:27:23 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO by vyhr\u00e1lo volby se ziskem 32,5 procenta hlas\u016f, zjistil pr\u016fzkum agentury Kantar CZ pro \u010ceskou televizi. Navzdory kauze \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu syna ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u304b\u3089\u306e\u5b64\u5150\u306e\u79fb\u8ee2\u306f\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3001\u3068Babis\u306f\u8ff0\u3079\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u3044\u3064Shojder\u306b\u4f1a\u3046\u3079\u304d\u304b\u5206\u304b\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/babis-neodpovedel-kdy-se-setka-se-sojdrovou-premisteni-sirotku-je-nesmysl-rekl.A181206_153626_ln_domov_form",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CzechTourism\uff1a\u91ce\u515a\u3001Dost\u00e1lov\u00e1\u3092\u8f9e\u4efb\u3001Babi\u0161\u306f\u5927\u81e3\u3092\u96c7\u3063\u305f - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/dostalova-je-v-kauze-czechtourism-hlavni-podezrela-tvrdi-ct/r~19662266f93c11e8b474ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:14:23 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Babis\u306e\u5a18\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30ae\u30d5\u30c8 -  Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154631/kralovsky-dar-pro-babisovu-dceru.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": "Do zem\u011b, na n\u00ed\u017e m\u00e1 mnoho kr\u00e1sn\u00fdch vzpom\u00ednek, zav\u00edtal premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (64, ANO). S man\u017eelkou Monikou (44) p\u0159ijeli do Maroka, kde Babi\u0161 p\u016fsobil od ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u958b\u767a\u7701\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u304b\u3089\u624b\u7d19\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 Babis  -  Echo24.cz\u306e\u305f\u3081",
            "link": "https://echo24.cz/a/SH3C3/ministerstvo-pro-mistni-rozvoj-obdrzelo-dopis-od-eurokomisare-kvuli-babisovi",
            "pub_date": "2018-12-06 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4eba\u306fBabi\u0161a\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082Okamura\u3068B\u011blobr\u00e1dek|\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/podle-pruzkumu-nejvice-lide-veri-babisovi-nejmene-okamurovi-a-belobradkovi.A181204_182835_ln_domov_ele",
            "pub_date": "2018-12-04 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Z p\u0159edstavitel\u016f parlamentn\u00edch stran lid\u00e9 nejv\u00edc v\u011b\u0159\u00ed p\u0159edsedovi ANO a premi\u00e9rovi Andreji Babi\u0161ovi a \u0161\u00e9fovi Pir\u00e1t\u016f Ivanu Barto\u0161ovi. Babi\u0161 m\u00e1 d\u016fv\u011bru 40 procent ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161\u306f\u5b66\u6821\u7d66\u98df\u3092\uff08\u524d\u306b\uff09\u7121\u6599\u3067\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u307f\u3093\u306a\u3068\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8 -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/babis-chce-aby-meli-pred-skolaci-obedy-zdarma-vsichni-a-plosne.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": "Ob\u011bdy zdarma pro d\u011bti v posledn\u00edch ro\u010dn\u00edc\u00edch mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol a \u017e\u00e1ky prvn\u00edho stupn\u011b z\u00e1kladek - s t\u00edmto n\u00e1vrhem p\u0159i\u0161el premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 a chce ho prosadit ..."
        },
        {
            "title": "Europassers\u306fMaya\u306e\u3088\u3046\u306aBabi\u0161\u306e\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u3092\u304a\u52e7\u3081\u3057\u307e\u3059\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3067\u306f\u3001\u3053\u308c\u306f\u554f\u984c\u3067\u3059 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/politika/babisovi-muze-se-stretem-zajmu-pomoct-slepy-sverensky-fond-v/r~d2cbbc5ef7cd11e8b04aac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Pr\u00e1vn\u00edci Evropsk\u00e9 komise doporu\u010duj\u00ed premi\u00e9ru Andreji Babi\u0161ovi jako jednu z mo\u017enost\u00ed, jak se zbavit st\u0159etu z\u00e1jm\u016f, zalo\u017eit takzvan\u00fd slep\u00fd sv\u011b\u0159ensk\u00fd fond (blind ..."
        },
        {
            "title": "Topolanek\u8b66\u544a\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001Babi\u0161\u304c\u305d\u306e\u4f01\u696d\u306e\u305f\u3081\u306e\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3059\u3088\u308a\u3082\u306f\u308b\u304b\u306b\u90aa\u9b54\u3067\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242082-topolanek-varuje-tohle-je-o-dost-vetsi-prusvih-nez-ze-babis-cerpa-dotace-pro-sve-firmy/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:03:59 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "N\u011bkdej\u0161\u00ed prezidentsk\u00fd kandid\u00e1t a expremi\u00e9r Mirek Topol\u00e1nek si po\u0159\u00e1dn\u011b utahuje z Andreje Babi\u0161e. Na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch p\u0159iznal, \u017ee douf\u00e1, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u0161\u00e9f vl\u00e1dy v ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ea\u30a2\u5b64\u5150\u306e\u4e8b\u4f8b\uff1a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30cf\u30de\u30c1\u30a7\u30af\u304c\u3001Sojdrova\u304c\u771f\u5b9f\u3092\u4f1d\u3048\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u691c\u8a3c\u3059\u308b - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/cesko-stale-nema-50-syrskych-sirotku-babis-dava-ruce-pryc-hamacek-ceka-na-zpravu-z-recka-60647",
            "pub_date": "2018-12-01 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Po n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b \u010desk\u00e9 delegace v uprchlick\u00fdch t\u00e1borech v \u0158ecku je to Andrej Babi\u0161 s Janem Ham\u00e1\u010dkem, kdo nyn\u00ed bude rozhodovat o dal\u0161\u00edm postupu kolem p\u0159ijet\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u305f\u3061\u304c\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u96e3\u6c11\u3092\u6271\u3044\u307e\u3059\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u8d64\u3061\u3083\u3093\u3068\u306e\u6226\u4e89\u306b\u306f\u8208\u5473\u304c\u306a\u3044\u3068\u3001\u5143\u30dd\u30b9\u30c8\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242365-resi-uprchliky-ktere-nemame-cesko-je-ve-valce-s-ruskem-a-babise-to-nezajima-tvrdi-exnamestek/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Zpravodajci Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby varuj\u00ed p\u0159ed \u010d\u00ednsk\u00fdmi a rusk\u00fdmi \u0161piony, kte\u0159\u00ed se maj\u00ed nach\u00e1zet p\u0159\u00edmo na velvyslanectv\u00ed sv\u00fdch zem\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice."
        },
        {
            "title": "Babis\u306e\u554f\u984c\u306f\u30d9\u30eb\u30eb\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Respekt.cz",
            "link": "https://www.respekt.cz/politika/babisovy-problemy-se-napadne-zacinaji-podobat-berlusconimu",
            "pub_date": "2018-12-05 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "Respekt.cz",
            "source_url": "https://www.respekt.cz",
            "desc": "S politologem Lubom\u00edrem Kope\u010dkem o kauz\u00e1ch \u010desk\u00e9ho premi\u00e9ra, vl\u00e1dn\u00ed krizi i tandemu Zeman-Babi\u0161."
        },
        {
            "title": "Pol\u010d\u00e1k\uff1aEurofunds\u306e\u4f7f\u7528\u3092\u6b62\u3081\u308b\u5371\u967a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 Gazd\u00edk\uff1aBabis\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u305d\u308c\u3092\u8aac\u660e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/europoslanec-polcak-babis-ma-tri-moznosti-jak-vyresit-stret/r~e1ec90c8f7d711e8b9390cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:57:58 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Opozi\u010dn\u00ed strany apeluj\u00ed na \u010desk\u00e9 \u00fa\u0159ady, aby zastavily dotace Agrofertu, ne\u017e se vyjasn\u00ed situace kolem \u00fadajn\u00e9ho st\u0159etu z\u00e1jm\u016f premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e. Ten m\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Babi\u0161\u306e\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u505c\u6b62\u3055\u308c\u308b\u3001\u3068Valkova  -  Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SaKz8/babisovo-stihani-bude-velmi-pravdepodobne-zastaveno-tvrdi-exministryne-valkova",
            "pub_date": "2018-12-04 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": "Exministryn\u011b spravedlnosti Helena V\u00e1lkov\u00e1 (ANO) tvrd\u00ed, \u017ee trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed premi\u00e9ra a p\u0159edsedy hnut\u00ed ANO Andreje Babi\u0161e bude velmi pravd\u011bpodobn\u011b zastaveno ..."
        },
        {
            "title": "Babis\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306fYES\u306e\u6709\u6a29\u8005\u3092\u8ffd\u3044\u3084\u3063\u305f\u3002\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u3067\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u305f\u7591\u3044\u3067\u3001\u3053\u306e\u52d5\u304d\u306f\u307b\u307c36\uff05\u306b\u306a\u3063\u305f -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581594/afera-s-babisem-juniorem-nahnala-ano-volice-udajny-unos-na-krym-vynesl-hnuti-skoro-36-procent.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jourova\uff1aAndean Babis\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u516c\u5f0f\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f85\u305f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/jourova-v-kauze-andreje-babise-je-treba-pockat-na-oficialni-stanovisko-evropske-komise.A181202_152746_ln_domov_ele",
            "pub_date": "2018-12-02 14:37:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": "Spor o mo\u017en\u00fd st\u0159et z\u00e1jm\u016f premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e p\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed evropsk\u00fdch dotac\u00ed pramen\u00ed podle eurokomisa\u0159ky V\u011bry Jourov\u00e9 ze zat\u00edm neujasn\u011bn\u00e9ho v\u00fdkladu ..."
        },
        {
            "title": "ODS\u30c1\u30fc\u30d5\u30d5\u30a3\u30a2\u30eb\uff1a\u4eca\u3001\u30d0\u30d3\u30b7\u30a7\u3001\u3054\u3081\u3093\u306a\u3055\u3044\uff01 - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/domaci/politika/sef-ods-fiala-a-ted-babise-smazneme_505192.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:52:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00e9den.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "ODS v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch sn\u011bmovn\u00edch volb\u00e1ch smete Andreje Babi\u0161e, tvrd\u00ed jej\u00ed p\u0159edseda Petr Fiala. Podle n\u011bj se premi\u00e9rovi p\u0159ipisuje p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd v\u00fdznam a \u00fasp\u011bchy, kter..."
        },
        {
            "title": "\u62d8\u675f\u529b\u3092\u89e3\u9664\u3059\u308b\u304b\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u3002 Babis\u306f\u660e\u78ba\u306a\u5229\u76ca\u76f8\u53cd\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068MEP  -  denik.cz\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.denik.cz/ze_sveta/prerusit-vazby-ci-rezignovat-babis-je-v-jasnem-stretu-zajmu-rika-europoslanec-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "Evropsk\u00e1 komise mus\u00ed zajistit, aby byl p\u0159ed konfliktem z\u00e1jm\u016f \u010desk\u00e9ho premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e ochr\u00e1n\u011bn rozpo\u010det EU. V rozhovoru pro den\u00edk Pr\u00e1vo to\u2026"
        },
        {
            "title": "PopulistaBabi\u0161\u306f\u826f\u3044\u5473\u3092\u9858\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aEET\u4ee3\u66ff\u30e9\u30f3\u30c1\u306f\u7121\u6599\u3067\u3059 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://nazory.aktualne.cz/komentare/babis-inovator-skoncil-zbyl-nam-jen-babis-populista/r~2bc65318f87911e8af000cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://nazory.aktualne.cz",
            "desc": "Kdyby premi\u00e9r pomohl lidem v nouzi vy\u0159e\u0161it jejich \u017eivotn\u00ed mal\u00e9ry, pak a\u0165 n\u00e1m d\u00e1 t\u0159eba pivo zadarmo. Jenom\u017ee on nepopul\u00e1rn\u00ed v\u011bci \u0159e\u0161it nechce."
        },
        {
            "title": "AndrejBabi\u0161\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u6297\u8b70\u3001\u8b66\u5bdf\u306f\u65e7\u5e02\u8857\u5e83\u5834\u3092\u9589\u9396\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/andrej-babis-ve-stretu-zajmu-protesty-v-parizi-a-police-musela-uzavrit-staromestske-namesti-61667",
            "pub_date": "2018-12-01 18:17:05 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "P\u0159i sobotn\u00edch protestech v Pa\u0159\u00ed\u017ei bylo zran\u011bno 65 lid\u00ed, z toho 11 policist\u016f, ozn\u00e1mila prefektura. Francouzi demonstruj\u00ed proti zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed cen pohonn\u00fdch hmot, ..."
        },
        {
            "title": "Zeman\u3001Babis\u3001Trump\u306e\u5171\u901a\u70b9\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f\u307f\u3093\u306a\u306b\u30d2\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u306b\u3082\u52dd\u3064 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242107-co-maji-spolecneho-zeman-babis-a-trump-vitezi-navzdory-hysterii/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Koment\u00e1\u0159 Petra \u0160ulky \u2013 V mnoha stranick\u00fdch \u0161t\u00e1bech a redakc\u00edch musel nastat \u0161ok. Prvn\u00ed pr\u016fzkumy preferenc\u00ed politick\u00fdch stran po kauze Krym a hlasov\u00e1n\u00ed o ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u524d\u3067\u306eBabis\u306e\u5229\u76ca\u76f8\u53cd\uff1a\u6cd5\u7684\u5206\u6790\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001Falt\u00fdn\u306e\u7d1b\u4e89\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/stret-zajmu-andrej-babis-dotace-holding-agrofert-evropska-komise-jaroslav_1812040700_tec",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Evropsk\u00e1 komise nyn\u00ed zpracov\u00e1v\u00e1 informace, kter\u00e9 ohledn\u011b mo\u017en\u00e9ho st\u0159etu z\u00e1jm\u016f premi\u00e9ra z\u00edskala od \u010desk\u00e9 strany. Redakci iROZHLAS.cz to potvrdila mluv\u010d\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Babisha\u306e\u5927\u81e3\u306f\u4e0a\u53f8\u3092\u5b88\u308b\u3002 \u300c\u30a2\u30b0\u30ed\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u6d77\u8cca\u306f\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/581053/ministri-od-babise-brani-sefa-agrofert-dal-ovlada-trvaji-pirati-na-svem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:01:59 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) neporu\u0161uje z\u00e1kon o st\u0159etu z\u00e1jm\u016f, vypl\u00fdv\u00e1 pr\u00fd z anal\u00fdzy ministerstva spravedlnosti, kter\u00e9 vede Jan Kn\u011b\u017e\u00ednek (tak\u00e9 za ANO), ..."
        },
        {
            "title": "ANAL\u00ddZA\uff1aibes\u306f\u3001\u010cesko\u306e\u8096\u50cf\u753b\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Info.cz",
            "link": "https://www.info.cz/nazory/analyza-babis-se-tvari-jako-chodici-reklama-na-cesko-obrazu-zeme-ale-skodi-cim-dal-vic-38487.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:25:00 GMT",
            "source_nm": "Info.cz",
            "source_url": "https://www.info.cz",
            "desc": "O\u010d m\u00e9n\u011b se p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00ed kauzy Andreje Babi\u0161e zdaj\u00ed b\u00fdt p\u0159ek\u00e1\u017ekou pro jeho tuzemsk\u00e9 voli\u010de, o to v\u00edc premi\u00e9rovi p\u0159it\u011b\u017euj\u00ed v zahrani\u010d\u00ed. Pr\u00e1v\u011b na image mu\u017ee, kter\u00fd ..."
        },
        {
            "title": "\u8d64\u3061\u3083\u3093\u306f\u539f\u56e0\u3092\u5f31\u3081\u308b\u3053\u3068\u306f\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f37\u304f\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 Vratislav Dostal\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Info.cz",
            "link": "https://www.info.cz/nazory/babise-kauza-se-synem-neoslabila-naopak-diky-ni-posilil-komentar-vratislava-dostala-38469.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:34:00 GMT",
            "source_nm": "Info.cz",
            "source_url": "https://www.info.cz",
            "desc": "P\u0159esto\u017ee to nen\u00ed nov\u00e9 zji\u0161t\u011bn\u00ed, jde o pozoruhodn\u00fd jev. Andreji Babi\u0161ovi dlouhodob\u011b vych\u00e1z\u00ed strategie stylizovat se do role ob\u011bti st\u00e1vaj\u00edc\u00edho syst\u00e9mu. Jinak si ..."
        },
        {
            "title": "\u99ac\u3092\u98fc\u3063\u3066\u3044\u308bBabis\uff1a\u653f\u5e9c\u8077\u54e1\u306e3\u5206\u306e1\u304cLetnany\u306b\u884c\u304f\uff01\u79c1\u306f\u6551\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002\u30ad\u30ce\u30b3\u4fdd\u5b58|\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://nazory.aktualne.cz/komentare/konsky-handlir-babis-tretinu-uredniku-vlady-soupnu-do-letnan/r~b2004d6ef6e711e8a446ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://nazory.aktualne.cz",
            "desc": "Co si Babi\u0161 p\u0159edstavuje v Let\u0148anech, n\u011bco jako soustavu \u010cap\u00edch hn\u00edzd? Unimobu\u0148ky? Co je to za n\u00e1pad \u0161oupnout tam t\u0159etinu \u00fa\u0159ad\u016f? Pro koho je to dobr\u00e9?"
        },
        {
            "title": "\u8208\u5473\u306e\u885d\u7a81\u306eBabis\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u9078\u6319\u306e\u524d\u306b\u6642\u5b9c\u306b\u304b\u306a\u3063\u305f\u7591\u4f3c\u4e8b\u4f8b -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/Sedff/babis-o-svem-stretu-zajmu--je-to-nacasovana-pseudokauza-pred-evropskymi-volbami",
            "pub_date": "2018-12-01 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "P\u0159edseda vl\u00e1dy Andrej Babi\u0161 tvrd\u00ed, \u017ee vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed jeho st\u0159etu z\u00e1jm\u016f a poru\u0161ov\u00e1n\u00ed unijn\u00edch pravidel je na\u010dasovan\u00e1 pseudokauza. Za\u010d\u00e1tek sou\u010dasn\u00e9 kauzy hled\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Babis\u3001\u88dc\u52a9\u91d1\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 -  Respekt.cz",
            "link": "https://www.respekt.cz/tydenik/2018/49/babis-dotace-evropa",
            "pub_date": "2018-12-02 11:03:39 GMT",
            "source_nm": "Respekt.cz",
            "source_url": "https://www.respekt.cz",
            "desc": "P\u0159ed Andrejem Babi\u0161em se r\u00fdsuje z\u0159ejm\u011b v\u016fbec nejv\u00e1\u017en\u011bj\u0161\u00ed probl\u00e9m. Podle zji\u0161t\u011bn\u00ed n\u011bmeck\u00fdch, britsk\u00fdch a francouzsk\u00fdch novin\u00e1\u0159\u016f, kter\u00e1 vy\u0161la v\u2026"
        },
        {
            "title": "Babis &#39;junior&#39;fianc\u00e9Jelizavety\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u4e3b\u5f35\uff1a\u6bcd\u89aa\u306f\u6897\u585e\u306b\u906d\u3044\u307e\u3057\u305f -  Blesk.cz",
            "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-politika/580795/sokujici-tvrzeni-snoubenky-babise-juniora-jelizavety-mamu-privedli-k-infarktu.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "Blesk.cz",
            "source_url": "https://www.blesk.cz",
            "desc": "Kdyby se nezakoukala do syna \u010desk\u00e9ho premi\u00e9ra, \u00fadajn\u011b schizofreni\u00ed trp\u00edc\u00edho Andreje Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho (35), mohlo b\u00fdt v\u0161e jinak. Te\u010f je ale Jelizaveta M. (30) v ..."
        }
    ]
}