{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR05vTlRRU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 14:18:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u30d1\u30eb\u30c5\u30d3\u30c4\u30a7\u30b7\u30e3\u30c8\u30fc - \u30d1\u30eb\u30c5\u30d3\u30fc\u30b9\u306e\u65e5\u8a18\u306b\u3059\u3067\u306b\u7518\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/sladke-vanoce-jiz-v-sobotu-na-pardubickem-zamku-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice - Za\u017e\u00edt p\u0159\u00edb\u011bh narozen\u00ed Je\u017e\u00ed\u0161e v \u017eiv\u00e9m betl\u00e9mu, nav\u0161t\u00edvit and\u011blskou \u0161kolu, vyrobit si v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdoby a dekorace, ochutnat a nakoupit vybran\u00e9\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30fc\u30eb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u306e\u305f\u3081\u306e\u8d08\u308a\u7269\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 - Hradeck\u00fd\u65e5\u8a18",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zlociny-a-soudy/darek-pro-pritelkyni-ho-vyjde-draho-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - D\u00e1rek pro p\u0159\u00edtelkyni vyjde draho \u010dty\u0159iat\u0159icetilet\u00e9mu mu\u017ei. V obchod\u011b na hradeck\u00e9m Pra\u017esk\u00e9m P\u0159edm\u011bst\u00ed pro ni ukradl dva ple\u0165ov\u00e9 kr\u00e9my za\u2026"
        },
        {
            "title": "Apolenka\u306f\u6545\u610f\u306b\u70b9\u706b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u4ed6\u306e\u5834\u6240\u3067\u3082\u71c3\u3048\u305f\u3002Pardubice\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/pozary/apolenka-byla-zapalena-umyslne-horelo-ale-i-jinde-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubick\u00fd kraj - Listopad nep\u0159\u00e1l v Pardubick\u00e9m kraji hlavn\u011b zem\u011bd\u011blsk\u00fdm objekt\u016fm."
        },
        {
            "title": "Hradec\u306fMl\u00fdnsk\u00e1 - Jind\u0159ich\u016fvHradec\u306e\u65e5\u8a18\u3092\u4fee\u7406\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f1a\u793e\u3092\u9078\u3073\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://jindrichohradecky.denik.cz/zpravy_region/hradec-vybral-firmu-ktera-opravi-mlynskou-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "Jind\u0159ich\u016fvHradec\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://jindrichohradecky.denik.cz",
            "desc": "Jind\u0159ich\u016fv Hradec - Po t\u00e9m\u011b\u0159 dvou letech se kone\u010dn\u011b radnici poda\u0159ilo zajistit opravu sk\u00e1ly, kter\u00e1 se rozdrolila pod silnic\u00ed v Ml\u00fdnsk\u00e9 ulici u z\u00e1mku. Pr\u00e1ce\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u7d1b\u4e89\u3002\u6240\u6709\u8005\u306f\u90fd\u5e02\u3092\u8a34\u3048\u308b - Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/spor-o-cyklovez-majitel-zaluje-mesto-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - O p\u011bt a p\u016fl milionu korun \u017ealuje m\u011bsto ve sporu o cyklov\u011b\u017e v centru Hradce Kr\u00e1lov\u00e9 jej\u00ed majitel Rudolf Bernart ze spole\u010dnosti Systematica."
        },
        {
            "title": "\u8a98\u60d1\u3059\u308b2\u3064\u306e\u6311\u6226 - \u30d1\u30eb\u30c5\u30d3\u30fc\u30b9\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/ostatni_region/dva-protipoly-ktere-se-pritahuji-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice - Dvojrole aneb Div\u00e1ci a um\u011blci v jednom. Pardubi\u010dt\u00ed basketbalist\u00e9, kte\u0159\u00ed pamatuj\u00ed v\u0161echny \u010dty\u0159i dosavadn\u00ed ro\u010dn\u00edky projektu Hrajeme spolu za\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306f\u7f8e\u3057\u3055\u3092\u8a87\u308a\u307e\u3059\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u3069\u308c\u304c\u4e00\u756a\u597d\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f\u6295\u7968\uff01 -  Chrudim diary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/vanocni-stromy-se-pysni-krasou-ktery-se-vam-libi-nejvic-hlasujte-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudimsko - Pokud chcete p\u0159ihl\u00e1sit i strom z va\u0161\u00ed obce \u010di m\u011bsta, nev\u00e1hejte a po\u0161lete sn\u00edmek na adresu: jiri.matysek@denik.cz."
        },
        {
            "title": "Drakovsk\u00e1zabija\u010dka - Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/kultura_region/drakovska-zabijacka-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Neform\u00e1ln\u00ed zakon\u010den\u00ed oslav \u0161edes\u00e1t\u00e9ho v\u00fdro\u010d\u00ed Divadla Drak v p\u00e1tek obstar\u00e1 akce Drakovsk\u00e1 zabija\u010dka a tancova\u010dka aneb \u017d\u00e1dn\u00fd hn\u011bv a ..."
        },
        {
            "title": "\u8a50\u6b3a\u5e2b\u306f\u6cd5\u6848\u3092\u507d\u9020\u3057\u3001150\u4e07\u4eba\u306e\u501f\u308a\u624b\u3092\u6e96\u5099\u3057\u305f\u3044| HradecCity.cz  -  Hradec jsi Ty\uff01 - \u30b7\u30c6\u30a3",
            "link": "https://hradec.city.cz/zpravodajstvi/podvodnici-zfalsovali-smenku--chteli-dluznika-pripravit-o-1-5-milionu/17971",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:20 GMT",
            "source_nm": "\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://hradec.city.cz",
            "desc": "07.12.2018. Kr\u00e1lov\u00e9hrade\u010dt\u00ed kriminalist\u00e9 dopadli trojici mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed zfal\u0161ovali sm\u011bnku a pokusili se tak \u010dty\u0159ia\u010dty\u0159icetilet\u00e9ho dlu\u017en\u00edka n\u011bkolika des\u00edtek tis\u00edc korun ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u3082Pardubice\u306e\u65e5\u8a18 -  Pardubice\u306e\u65e5\u8a18\u3067\u6b4c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/zpivejte-i-letos-koledy-s-pardubickym-denikem-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubicko \u2013 V\u00e1noce jsou neodmysliteln\u011b spojeny se zp\u00edv\u00e1n\u00edm koled. Mo\u017enost nas\u00e1t v\u00e1no\u010dn\u00ed atmosf\u00e9ru a u\u017e\u00edt si koledy se sv\u00fdmi bl\u00edzk\u00fdmi, ale zazp\u00edvat si\u2026"
        },
        {
            "title": "\u4eba\u5f62\u306e\u7a93\uff1a\u304a\u83d3\u5b50\u3092\u6ce8\u3050\uff01 -  Chrudim diary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/kultura_region/loutkarske-okenko-pochlubte-se-cukrovim-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim - Stejn\u011b jako vloni p\u0159ichystalo i letos Muzeum loutk\u00e1\u0159sk\u00fdch kultur ve spolupr\u00e1ci se spolkem Hur\u00e1 na v\u00fdlet! z\u00e1bavn\u00e9 odpoledne pro seniory s hudbou\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30b9\u30e9\u30a4\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8\u3002\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u304c\u8857\u3092\u8a34\u3048\u308b -  denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/regiony/spor-o-cyklovez-majitel-zaluje-mesto-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": "O p\u011bt a p\u016fl milionu korun \u017ealuje m\u011bsto ve sporu o cyklov\u011b\u017e v centru Hradce Kr\u00e1lov\u00e9 jej\u00ed majitel Rudolf Bernart ze spole\u010dnosti Systematica."
        },
        {
            "title": "T\u0159ebechovice\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8 - Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/vanocni-trhy-v-trebechovicich-20181208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "T\u0159ebechovice pod Orebem - Betl\u00e9msk\u00e9 trhy se staly tradic\u00ed a tis\u00edce \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f nav\u0161t\u00edvily p\u0159edchoz\u00ed ro\u010dn\u00edky. P\u0159ij\u010fte si u\u017e\u00edt atmosf\u00e9ru V\u00e1noc."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u306e\u591c\u306e\u7dda\uff1a\u3044\u3064\u9b45\u529b\u7684\u306a\u7537\u306b\u6700\u5f8c\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/patecni-nocni-linka-kdy-jste-naposledy-potkali-sarmantniho-cloveka-7692247",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Co vytv\u00e1\u0159\u00ed podle v\u00e1s kouzlo osobnosti, v \u010dem \u0161arm spat\u0159ujete vy? Je pro v\u00e1s po \u017eivotn\u00edch zku\u0161enostech prvn\u00ed dojem d\u016fle\u017eit\u00fd? \u010ceho si na lidech v\u0161\u00edm\u00e1te? Kdo je ..."
        },
        {
            "title": "JaroslavJe\u017eekin Hezky\u30c1\u30a7\u30b3 - Pardubick\u00fdden\u00edk",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/kultura_region/jaroslav-jezek-v-hezky-cesky-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice \u2013 Cyklus p\u0159edn\u00e1\u0161ek o \u010desk\u00e9m jazyce a literatu\u0159e Hezky \u010desky v Krajsk\u00e9 knihovn\u011b Pardubice pokra\u010duje ve \u010dtvrtek dal\u0161\u00edm d\u00edlem, tentokr\u00e1te\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306fPardubice\u3067Larisch\u30f4\u30a3\u30e9\u3092\u4fee\u7406\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b1,500\u4e07\u4eba\u3092\u6367\u3052\u305f\u3044 -  Archiweb.cz",
            "link": "https://www.archiweb.cz/en/n/home/kraj-chce-dat-15-milionu-na-opravu-larischovy-vily-v-pardubicich",
            "pub_date": "2018-12-04 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "Archiweb.cz",
            "source_url": "https://www.archiweb.cz",
            "desc": "Czech Republic \u00b7 Pardubice. Pardubice - Pardubick\u00fd kraj chce na opravy Larischovy vily v Pardubic\u00edch v\u011bnovat v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch dvou letech 15 milion\u016f korun. Vila je ..."
        },
        {
            "title": "\u6ce5\u68d2\u306f\u8eca\u306e\u60e8\u4e8b\u3092\u76d7\u3093\u3060 -  Chrudim\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zlociny-a-soudy/zlodej-ukradl-vrak-auta-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim - Policist\u00e9 p\u0159ijali ozn\u00e1men\u00ed o odcizen\u00ed vozidla tov\u00e1rn\u00ed zna\u010dky Fiat Ducato, valn\u00edku s plachtou."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u5e2f\u306f\u4f59\u5206\u3092\u652f\u6255\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002 Hradec\u306e\u71b1 - Hradeck\u00fd\u65e5\u8a18",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/domacnosti-si-priplati-teplo-v-hradci-zdrazi-20181208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Firma v krajsk\u00e9m m\u011bst\u011b dod\u00e1v\u00e1 teplo do 24 tis\u00edcovk\u00e1m dom\u00e1cnost\u00ed. \u00da\u010det za teplo hradeck\u00e9 dom\u00e1cnosti ve t\u0159\u00edpokojov\u00e9m byt\u011b p\u0159i pr\u016fm\u011brn\u00e9 spot\u0159eb\u011b 25 ..."
        },
        {
            "title": "HradecKr\u00e1lov\u00e9\u306e\u8da3\u5473\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306fSOR NS 12 Electric  -  Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/rss/186551",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30f3\u30d0\u30a4\u30a2\u30d6",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 je relativn\u011b ploch\u00e9 m\u011bsto, a proto se tady bzu\u010d\u00edc\u00edm autobus\u016fm docela da\u0159\u00ed. Potk\u00e1te je prakticky v\u0161ude a za ka\u017ed\u00e9ho po\u010das\u00ed. Nev\u00e1hali jsme a ..."
        },
        {
            "title": "Rock for People\u306f\u540d\u524d\u3092\u5831\u544a\u3057\u307e\u3059\u3002\u5730\u5e73\u7dda\u3001\u5730\u4e0b\u9244\u3068\u30df\u30b021\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 -  Informuji.cz",
            "link": "https://www.informuji.cz/clanky/5795-rock-for-people-hlasi-prvni-jmena-laka-na-bring-me-the-horizon-the-subway-i-mig-21",
            "pub_date": "2018-12-06 19:55:05 GMT",
            "source_nm": "Informuji.cz",
            "source_url": "https://www.informuji.cz",
            "desc": "Festival Rock for People p\u0159ipravil pro fanou\u0161ky skute\u010dn\u011b neobvykl\u00fd adventn\u00ed kalend\u00e1\u0159. V ka\u017ed\u00e9m jeho pol\u00ed\u010dku je jeden z interpret\u016f, kter\u00fd doraz\u00ed na dal\u0161\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "Pardubice\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u82e6\u3057\u307f\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b - Pardubick\u00fddiary",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/pardubice-si-pripomenou-utrpeni-zidu-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice \u2013 Vzpom\u00ednkov\u00e9 setk\u00e1n\u00ed , kter\u00e9 p\u0159ipomene utrpen\u00ed \u017eid\u016f z Pardubic za druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky, se uskute\u010dn\u00ed v sobotu v Evangelick\u00e9m kostele na rohu\u2026"
        },
        {
            "title": "\u72ac\u3068\u732b\u306f\u4e8b\u524d\u306b\u8d08\u308a\u7269\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  Chrudim\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/psi-a-kocky-obdrzi-darky-s-predstihem-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim \u2013 Zam\u011bstnanci chrudimsk\u00e9ho zv\u00ed\u0159ec\u00edho \u00fatulku cht\u011bj\u00ed vyu\u017e\u00edt sv\u00e1te\u010dn\u00ed n\u00e1ladu adventn\u00edho \u010dasu ve prosp\u011bch sv\u00fdch \u010dty\u0159noh\u00fdch sv\u011b\u0159enc\u016f."
        },
        {
            "title": "\u9996\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u733f\u304c\u306a\u304f\u3066\u3082\u30ef\u30a4\u30f3\u3092\u697d\u3057\u3080\u306b\u306f\uff1f\u7121\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u8a66\u3057\u3066\u307f\u3088\u3046 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://pardubice.rozhlas.cz/jak-si-vychutnat-dostatek-vina-bez-opicky-za-krkem-zkuste-nealkoholicke-7697760",
            "pub_date": "2018-12-05 13:43:40 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://pardubice.rozhlas.cz",
            "desc": "Nealkoholick\u00e9 v\u00edno skute\u010dn\u011b existuje. Vyr\u00e1b\u00ed se podobn\u011b, jako klasick\u00e9 v\u00edno, ale ve vakuu se zbavuje alkoholu. Pardubick\u00fd someli\u00e9r Roman Nimmertondl ..."
        },
        {
            "title": "\u8857\u306f\u6b69\u9053\u6a4b\u3068\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306e\u304a\u91d1\u3092\u6e96\u5099\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Hradeck\u00fd\u65e5\u8a18",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/mesto-ma-pripravene-penize-na-lavku-i-stadion-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Rozpo\u010det m\u011bsta Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 pro rok 2019 p\u0159ipravuje veden\u00ed radnice jako m\u00edrn\u011b schodkov\u00fd. Celkov\u00e9 p\u0159\u00edjmy m\u011bsta se v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce\u2026"
        },
        {
            "title": "\u85ac\u7269\u3001\u507d\u9020\u54c1\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3002\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u85ac\u3068\u30b8\u30a7\u30cd\u30ea\u30c3\u30af\u85ac\u306e\u9055\u3044\u306f\uff1f Ji\u0159\u00edKotl\u00e1\u0159\u306f\u305d\u308c\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/leky-padelky-a-internet-je-rozdil-mezi-originalnimi-a-generickymi-lecivy-jiri-7698313",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Mgr. Ji\u0159\u00ed Kotl\u00e1\u0159, vedouc\u00ed l\u00e9k\u00e1rn\u00edk Fakultn\u00ed nemocnice Hradec Kr\u00e1lov\u00e9, v na\u0161\u00ed radioporadn\u011b. Tentokr\u00e1t na t\u00e9ma: rozd\u00edl mezi origin\u00e1ln\u00edmi a generick\u00fdmi l\u00e9\u010divy."
        },
        {
            "title": "Pardubice\u306e\u6c60 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://pardubice.rozhlas.cz/rybnikari-na-pardubicku-7695654",
            "pub_date": "2018-12-03 11:30:44 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://pardubice.rozhlas.cz",
            "desc": "Za \u010das\u016f Vil\u00e9ma z Pern\u0161tejna bylo pardubick\u00e9 panstv\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 sv\u00fdmi rybn\u00edky. V rovinat\u00e9 krajin\u011b pod Kun\u011btickou horou se leskly hladiny v\u00edce ne\u017e 230 rybn\u00edk\u016f."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c9\u30eb\u30e9\u30a4\u30af\u3078\u306e\u9053 -  Chrudim diary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/na-ceste-do-rise-stredu-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Vypr\u00e1v\u011bn\u00ed za\u010dne v 18 hodin v P\u0159edn\u00e1\u0161kov\u00e9 s\u00edni Vodn\u00edch zdroj\u016f Chrudim na Vod\u00e1rensk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed. Z Pekingu na Velkou \u010d\u00ednskou ze\u010f, za terakotovou arm\u00e1dou ..."
        },
        {
            "title": "\u010certi\u3001\u5929\u4f7f\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u3002\u305d\u3057\u3066\u6d88\u9632\u58eb\u305f\u3061\u3082 - Pardubick\u00fddiary",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/certi-andel-mikulas-a-jeste-k-tomu-hasici-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice - Jedno ze s\u00eddel pekeln\u00edk\u016f i sv\u011btc\u016f se nal\u00e9z\u00e1 pod hasi\u010dskou stanic\u00ed profesion\u00e1ln\u00edch hasi\u010d\u016f v Pardubic\u00edch."
        },
        {
            "title": "HradecKr\u00e1lov\u00e9\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u306f12\u6708\u4e2d\u65ec\u306b\u4e88\u7b97\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u3002\u512a\u5148\u9806\u4f4d\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/zastupitele-hradce-kralove-budou-v-polovine-prosince-schvalovat-rozpocet-jake-7698261",
            "pub_date": "2018-12-06 09:57:20 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 p\u0159ipravil rozpo\u010det na rok 2019. Schvalovat ho bude zastupitelstvo v polovin\u011b prosince a m\u00e1 b\u00fdt m\u00edrn\u011b schodkov\u00fd. V kapitole \u201einvestice\" nap\u0159\u00edklad ..."
        },
        {
            "title": "Pardubice\u5730\u57df\u306f\u81ea\u52d5\u88fd\u7c89\u6240\u306e\u4e00\u90e8\u306e\u6240\u6709\u8005\u306b\u306a\u308b -  Archiweb.cz",
            "link": "https://www.archiweb.cz/en/n/home/pardubicky-kraj-se-stane-vlastnikem-casti-automatickych-mlynu",
            "pub_date": "2018-12-04 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "Archiweb.cz",
            "source_url": "https://www.archiweb.cz",
            "desc": "Czech Republic \u00b7 Pardubice. Pardubice - Pardubick\u00fd kraj se na p\u0159elomu roku stane vlastn\u00edkem \u010d\u00e1sti automatick\u00fdch ml\u00fdn\u016f. V pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9 stavb\u011b od ..."
        },
        {
            "title": "Hradec\u306e\u4e0a\u4e0b\u6c34\u9053\u306f1.7\uff05\u5897\u52a0\u3059\u308b - Hradeck\u00fddenn\u00edk",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/vodne-a-stocne-v-hradci-zdrazi-o-1-7-procent-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Cena vodn\u00e9ho a sto\u010dn\u00e9ho ve stotis\u00edcov\u00e9m Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 a okol\u00ed stoupne od 1. ledna 2019 v pr\u016fm\u011bru o 1,7 procenta na 99,76 koruny za ..."
        },
        {
            "title": "HK\uff1a\u4eca\u5e74\u306e\u7b2c13\u56de\u76ee\u306e\u7d66\u4e0e\u652f\u6255\u3044\u306f\u3001\u4eca\u5e74\u521d\u3081\u3066\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d7\u30e9\u30cf",
            "link": "https://www.radio.cz/cz/rubrika/zpravy/hk-vyplatu-13-platu-planuje-letos-poprve-vetsina-firem-v-zemi",
            "pub_date": "2018-12-06 09:55:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d7\u30e9\u30cf",
            "source_url": "https://www.radio.cz",
            "desc": "Takzvan\u00fd 13. plat nebo odm\u011bnu za leto\u0161n\u00ed rok vyplat\u00ed v\u00edce firem ne\u017e loni. Zat\u00edmco loni poskytlo sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm tento benefit 47 procent a p\u0159edloni 39 ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5\u306ePardubice\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u306e\u300c\u3064\u307e\u307f\u300d\uff1aAmat\u304c\u65e9\u671f\u306b\u5f31\u4f53\u5316\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f - Chrudimsk\u00fddiary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/hokej_region/nedelni-vyprask-v-pardubickem-derby-amat-predcasne-nadeloval-citelne-oslabene-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:03:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim \u2013 Meziokresn\u00ed p\u0159ebor v ledn\u00edm hokeji odehr\u00e1l dosud dev\u011bt kol, do poloviny prosince zb\u00fdvaj\u00ed je\u0161t\u011b dv\u011b, aby po Nov\u00e9m roce za\u010dala nadstavba (1. \u2013 4.\u2026"
        },
        {
            "title": "Magic Radio Advent\u3092\u4f53\u9a13\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f 12\u67088\u65e5\u571f\u66dc\u65e5\u30013\u3064\u306e\u9078\u629e\u80a2\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/chcete-prozit-kouzelny-rozhlasovy-advent-v-sobotu-8-prosince-mate-hned-tri-7696410",
            "pub_date": "2018-12-07 10:24:08 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Kouzeln\u00e9 adventn\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed s \u010cesk\u00fdm rozhlasem Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 se uskute\u010dn\u00ed v sobotu 8. prosince."
        },
        {
            "title": "HradecKr\u00e1lov\u00e9Technology Center  -  Tyinternety.cz\u304b\u30894\u3064\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a2\u30c3\u30d7\u3092\u3054\u89a7\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://tyinternety.cz/startupy/podivejte-se-na-4-podporene-startupy-z-technologickeho-centra-hradec-kralove/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:18:31 GMT",
            "source_nm": "Tyinternety.cz",
            "source_url": "https://tyinternety.cz",
            "desc": "Leteck\u00e9 modely, logistick\u00e1 aplikace, designov\u00e1 m\u00f3da i osu\u0161ky z recyklovan\u00e9ho plastu. Tyto projekty byly v listopadu p\u0159ijaty do podnikatelsk\u00e9ho inkub\u00e1toru ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30dd\u30ec\u30f3\u30ab\u306f\u3001\u5730\u57df\u3068\u90fd\u5e02\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Pardubice\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/apolenka-se-docka-pomoci-kraje-i-mesta-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice \u2013 Po\u017e\u00e1r st\u00e1j\u00ed Apolenka nap\u00e1chal na farm\u011b \u0161kody za statis\u00edce. 26. listopadu r\u00e1no zde kompletn\u011b sho\u0159ela stodola se senem pro \u010dty\u0159icet kon\u00ed na\u2026"
        },
        {
            "title": "Pansk\u00e1\u4e0a\u306e\u5929\u4f7fHradecvejp\u016fl - Jind\u0159ich\u016fvHradec\u65e5\u8a18",
            "link": "https://jindrichohradecky.denik.cz/zpravy_region/andele-nad-panskou-rozcisli-hradec-vejpul-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "Jind\u0159ich\u016fvHradec\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://jindrichohradecky.denik.cz",
            "desc": "Jind\u0159ich\u016fv Hradec - Leh\u010d\u00ed hysteri\u00ed by se bez nads\u00e1zky dala nazvat mela, kter\u00e1 se v Hradci strhla kv\u016fli and\u011bl\u016fm z plastu, v\u00fdtvarn\u00e9mu projektu, kter\u00fd je\u2026"
        },
        {
            "title": "Hradec\u306eMikul\u00e1\u0161\u306f\u30c8\u30ed\u30ea\u30fc\u30d0\u30b9\u3001\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30bf\u30ef\u30fc\u3001\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u884c\u304f\u3067\u3057\u3087\u3046 -  HRADECKR\u00c1LOV\u00c9 - \u624b\u306e\u3072\u3089\u306e\u8857",
            "link": "https://zpravy.hradeckralove.cz/mikulase-v-hradci-potkate-v-trolejbuse-na-bile-vezi-i-v-obchodnich-centrech-42139/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:00:58 GMT",
            "source_nm": "HRADECKR\u00c1LOV\u00c9 - \u8857\u306e\u30d1\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://zpravy.hradeckralove.cz",
            "desc": "Nestihli jste nebo zkr\u00e1tka nechcete zv\u00e1t \u010derty s Mikul\u00e1\u0161em dom\u016f a p\u0159esto byste r\u00e1di dodr\u017eeli tradici a d\u011btem nad\u00edlku i z\u00e1\u017eitek dop\u0159\u00e1li? M\u016f\u017eete vyu\u017e\u00edt\u2026. | Hradec ..."
        },
        {
            "title": "\u5f93\u696d\u54e1\u304c5\u4eba\u5206\u306e\u30d1\u30f3\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3067\u300c\u8cb7\u3044\u7269\u300d\u3092\u3057\u305f - Hradeck\u00fddiary",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zlociny-a-soudy/zamestnanec-nakupoval-u-chlebodarce-za-pet-prstu-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Z ciz\u00edho krev nete\u010de, \u0159ekla si z\u0159ejm\u011b poveden\u00e1 \u010dtve\u0159ice, kterou tento t\u00fdden obvinili hrade\u010dt\u00ed policist\u00e9 z kr\u00e1de\u017ee."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306eHradec Kralove\u3092\u6559\u3048\u308b\u306e\u306b\u6700\u9069\u3067\u3059\u3002\u3053\u306e\u8cde\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5b66\u6821\u3067\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305fHradec  - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/podnikani-umi-nejlip-ucit-obchodni-akademie-hradec-kralove-oceneni-prevzala-7697751",
            "pub_date": "2018-12-05 13:55:28 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00fd rozhlas Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 v\u00e1m dnes p\u0159edstav\u00ed hradeckou Obchodn\u00ed akademii a jej\u00ed \u0161ikovn\u00e9 studenty, kter\u00fdm se velmi da\u0159\u00ed i ve sv\u011bt\u011b. Proto\u017ee tato \u0161kola ..."
        },
        {
            "title": "\u6bd2\u6027\u306e\u3042\u308b\u30a2\u30f3\u30e2\u30cb\u30a2\u306e\u5927\u90e8\u5206 -  Chrudim\u306e\u65e5\u8a18 - \u304c\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u30eb\u30fc\u30e0\u304b\u3089\u6d88\u3048\u3066\u3057\u307e\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/ze-strojovny-skutecskeho-stadionu-zmizi-vetsina-jedovateho-cpavku-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Skute\u010d \u2013 Ze strojovny skute\u010dsk\u00e9ho zimn\u00edho stadionu m\u00e1 zmizet v\u011bt\u0161ina jedovat\u00e9ho \u010dpavku. Umo\u017en\u00ed to rekonstrukce chladic\u00ed technologie, kterou tu cht\u011bj\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "Pardubice\u5730\u57df\u306b\u306f\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u6d88\u8cbb\u3092\u6e1b\u3089\u305936\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/112691",
            "pub_date": "2018-12-06 23:11:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30f3\u30d0\u30a4\u30a2\u30d6",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Pardubick\u00e9 hejtmanstv\u00ed chce na sn\u00ed\u017een\u00ed spot\u0159eby energi\u00ed a emis\u00ed z\u00edskat do roku 2020 z evropsk\u00fdch dotac\u00ed 143 milion\u016f korun. M\u00e1 36 projekt\u016f, n\u011bkter\u00e9 u\u017e dokon\u010dil ..."
        },
        {
            "title": "Hradec  -  HradecKr\u00e1lov\u00e9\u5e02\u306eMOL\u3067\u6700\u521d\u306eFresh Corner Drive\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3",
            "link": "http://www.hkcity.cz/2018/12/03/prvni-fresh-corner-drive-otevrel-na-mol-v-hradci/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:36:53 GMT",
            "source_nm": "HradecKr\u00e1lov\u00e9City",
            "source_url": "http://www.hkcity.cz",
            "desc": "HRADEC KR\u00c1LOV\u00c9 \u2013 Spole\u010dnost MOL jako prvn\u00ed s\u00ed\u0165 \u010derpac\u00edch stanic v \u010cesku p\u0159edstavila sv\u00fdm z\u00e1kazn\u00edk\u016fm nov\u00fd ob\u010derstvovac\u00ed koncept *Fresh* Corner Drive."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30e1\u30b9\u30bf\u306e\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u69d8\u5f0f\u306e\u5854\u306b\u306f\u3001\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30eb\u30b7\u30d5\u30a1\u30fc\u3068\u3044\u305f\u305a\u3089\u306a\u60aa\u9b54\u304c\u3044\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01 ::\u5730\u57df\u5225\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Ren\u00e9Svoboda",
            "link": "http://www.svoboda.info/zpravy/region/gotickou-vez-v-semtesi-obsadi-v-sobotu-parta-nezbednych-certu-i-s-luciferem/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:36:34 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30cd\u30fb\u30b9\u30dc\u30c0",
            "source_url": "http://www.svoboda.info",
            "desc": "Semt\u011b\u0161 - Gotickou v\u011b\u017e v Semt\u011b\u0161i v sobotu 8. prosince v dob\u011b od 16 hodin do 19 hodin obsad\u00ed parta nezbedn\u00fdch \u010dert\u016f. Usad\u00ed se tam s\u00e1m vl\u00e1dce pekel Lucifer a ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u75c5\u6c17\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306b20\u4e07\u982d\u4ee5\u4e0a\u306e\u51a0\u3092\u9078\u3093\u3060 -  Pardubice\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/vybrali-pres-dve-ste-tisic-korun-pro-nemocne-deti-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice \u2013 223 tis\u00edc korun korun vynesl prvn\u00ed pardubick\u00fd charitativn\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed jarmark pro onkologicky nemocn\u00e9 d\u011bti, kter\u00fd se konal v ned\u011bli v hudebn\u00edm\u2026"
        },
        {
            "title": "Hitradio Magic\u306fMontenegro\u3068\u5408\u4f75\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306fHradec  -  HradecKr\u00e1lov\u00e9City\u304b\u3089\u653e\u9001\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://www.hkcity.cz/2018/12/03/hitradio-magic-se-spojilo-s-cernou-horou-vysilaji-z-hradce/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:21 GMT",
            "source_nm": "HradecKr\u00e1lov\u00e9City",
            "source_url": "http://www.hkcity.cz",
            "desc": "HRADEC KR\u00c1LOV\u00c9 \u2013 V rozhlasov\u00e9m \u00e9teru v\u00fdchodn\u00edch \u010cech prob\u011bhla velk\u00e1 zm\u011bna. Nejd\u0159\u00edve se z R\u00e1dia \u010cern\u00e1 Hora stalo v z\u00e1\u0159\u00ed Hitr\u00e1dio \u010cern\u00e1 Hora, kter\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u3068\u6c5a\u6c342019\uff1aHradec Kralove\u3068\u305d\u306e\u5468\u8fba\u3067\u306f\u30012019\u5e74\u306b1.7\u500d\u306b\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Enviweb",
            "link": "http://www.enviweb.cz/rss/186103",
            "pub_date": "2018-12-03 11:05:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30f3\u30d0\u30a4\u30a2\u30d6",
            "source_url": "http://www.enviweb.cz",
            "desc": "Spole\u010dnost Vodovody a kanalizace Hradec Kr\u00e1lov\u00e9, a. s. stanovila pro rok 2019 cenu vodn\u00e9ho a sto\u010dn\u00e9ho ve v\u00fd\u0161i 93,56 K\u010d/m3. Informoval o tom dnes ..."
        },
        {
            "title": "Pardubice\u3067D35\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u5efa\u8a2d\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306fD11\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3057\u3001\u6771\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u3068\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u3092\u3064\u306a\u3050 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/na-pardubicku-zacala-stavba-dalnice-d35-navaze-na-d11-a-propoji-vychodni-cechy-s-7697361",
            "pub_date": "2018-12-05 08:59:51 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "A te\u010f povzbudiv\u00e1 zpr\u00e1va pro \u010desk\u00e9 \u0159idi\u010de. Tento t\u00fdden silni\u010d\u00e1\u0159i na Pardubicku zah\u00e1jili stavbu d\u00e1lnice D35. 15 km \u00fasek \u010casy - Ostrov bude da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky ..."
        },
        {
            "title": "Kratonoh  - Hradeck\u00fd\u65e5\u8a18\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u7248",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/patecni-vydani-nahledne-do-historie-kratonoh-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Kratonohy - V p\u00e1te\u010dn\u00edm vyd\u00e1n\u00ed zavzpom\u00edn\u00e1me v r\u00e1mci speci\u00e1ln\u00edho seri\u00e1lu Jak jsme \u017eili v \u010ceskoslovensku na historii Kratonoh."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9Hejblata with InDance  -  Chrudim diary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/kultura_region/vanocni-hejblata-s-indance-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim - Hejblata aneb vystoupen\u00ed v\u0161ech \u017e\u00e1k\u016f Tane\u010dn\u00ed \u0161koly InDance se bl\u00ed\u017e\u00ed."
        },
        {
            "title": "Chrudim\u8fd1\u304f\u306eRab\u0161tejnek\u57ce\u306f\u65b0\u3057\u3044\u4eba\u751f\u3092\u76ee\u899a\u3081\u3055\u305b\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u65b0\u3057\u3044\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u7d33\u58eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://region.rozhlas.cz/hrad-rabstejnek-u-chrudimi-se-probouzi-k-novemu-zivotu-ma-totiz-nove-nadsene-7695549",
            "pub_date": "2018-12-03 12:09:44 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://region.rozhlas.cz",
            "desc": "V Pardubick\u00e9m kraji, asi sedm kilometr\u016f od Chrudimi, se na okraji obce Rab\u0161tejn nach\u00e1z\u00ed romantick\u00e1 z\u0159\u00edcenina hradu. M\u00e1 pom\u011brn\u011b pohnut\u00fd osud, ale bl\u00fdsk\u00e1 se ..."
        },
        {
            "title": "Kovolis\u306e\u751f\u7523\u30de\u30b7\u30f3\u304b\u3089\u306e\u81ea\u52d5\u30c7\u30fc\u30bf\u53ce\u96c6Hedvik  -  SystemOnline",
            "link": "http://m.systemonline.cz/zpravy/automaticky-sber-dat-z-vyrobnich-stroju-v-kovolisu-hedvikov-z.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "SystemOnLine",
            "source_url": "http://m.systemonline.cz",
            "desc": "Kovolis Hedvikov, nejv\u011bt\u0161\u00ed tlakov\u00e1 sl\u00e9v\u00e1rna hlin\u00edku v \u010cR, nov\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1 v ostr\u00e9m provozu \u0159e\u0161en\u00ed InduStream od spole\u010dnosti ITeuro pro automatick\u00fd sb\u011br dat z ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u30d1\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u306f\u7537\u6027\u3092\u8607\u3089\u305b\u305f -  Pardubice\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/nehody/policejni-hlidka-resuscitovala-muze-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "R\u00e1by - Pardubick\u00fdm policist\u016fm se poda\u0159ilo p\u0159isp\u011bt k z\u00e1chran\u011b \u017eivota."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\u306a\u9aa8\u76e4\u5e95\u3068\u30d4\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u30a8\u30af\u30b5\u30b5\u30a4\u30ba\uff01\u3059\u3079\u3066\u306e\u5973\u6027\u306f\u3001 So\u0148a\u0160pl\u00edchalov\u00e1 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/zdrave-panevni-dno-a-cviceni-pilates-vsem-zenam-poradi-mgr-sona-splichalova-7697568",
            "pub_date": "2018-12-05 11:40:15 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Profesion\u00e1ln\u00ed instruktor pohybov\u00e9 metody PILATES Mgr. So\u0148a \u0160pl\u00edchalov\u00e1 v na\u0161\u00ed radioporadn\u011b. Tentokr\u00e1t na t\u00e9ma: cvi\u010den\u00ed pilates a zdrav\u00e9 p\u00e1nevn\u00ed dno!"
        },
        {
            "title": "Smejdi\u306f\u5927\u304d\u306a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - Hradeck\u00fddiary",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zlociny-a-soudy/smejdi-nabizeji-energie-ve-velkem-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Zvon\u00ed na dve\u0159e p\u0159edev\u0161\u00edm senior\u016fm a nab\u00edzej\u00ed \u201ev\u00fdhodn\u00e9\u201c smlouvy na energie, nep\u0159edstav\u00ed se. Takov\u00e1 je taktika prodejc\u016f, kte\u0159\u00ed obch\u00e1zej\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9\u30b7\u30fc\u30af\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8 -  Chrudim diary",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/bezdomovec-zada-lecbu-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim \u2013 S nepo\u0159\u00edzenou musel odej\u00edt z nemocnice bezdomovec, kter\u00e9mu by se z\u0159ejm\u011b l\u00edbilo p\u0159esp\u00e1vat na nemocni\u010dn\u00edm l\u016f\u017eku."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306f\u5927\u304d\u304f\u3066\u5c11\u3057\u3067\u3059\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u76ee\u7684\u5730\u306f\u5e30\u5b85\u3067\u3059\u3001\u3068\u30df\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ca\u30d7\u30e9\u30d0\u306f\u8a00\u3046 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/svet-je-velky-a-casu-malo-ma-nejoblibenejsi-destinace-je-ale-navrat-domu-rika-7694847",
            "pub_date": "2018-12-03 19:33:14 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "\u017div\u00e9 vys\u00edlan\u00ed z budovy \u010cesk\u00e9ho rozhlasu Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 p\u0159ivedlo v pond\u011bl\u00ed 3. prosince po 18. hodin\u011b k mikrofonu po\u0159adu Na cest\u00e1ch s Petrem Vold\u00e1nem ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u304a\u7236\u3055\u3093\u306e\u304a\u7236\u3055\u3093&quot;V\u00e1clavChaloupek\u306fPardubice  - Pardubick\u00fddiary\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u305b\u3093",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/medvedi-tata-vaclav-chaloupek-do-pardubic-nedorazi-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubice - Z d\u016fvodu n\u00e1hl\u00e9ho onemocn\u011bn\u00ed V\u00e1clava Chaloupka, re\u017eis\u00e9ra zn\u00e1m\u00fdch televizn\u00edch ve\u010dern\u00ed\u010dk\u016f a sou\u010dasn\u00e9ho sen\u00e1tora, se ru\u0161\u00ed beseda, kter\u00e1 se ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u85ac\u7269\u3084\u76d7\u96e3\u306e\u8ca9\u58f2\u3092\u901a\u3058\u3066\u751f\u304d\u5ef6\u3073\u305f -  Hradecka\u65e5\u8a18",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zlociny-a-soudy/zivil-se-prodejem-drog-a-kradezemi-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Ve vazb\u011b skon\u010dil 28let\u00fd mu\u017e, kter\u00fd se \u017eivil prodejem drog a kr\u00e1de\u017eemi."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306f\u672c\u5f53\u306e\u5e83\u5834\u3067\u6b4c\u3044\u307e\u3059 -  Chrudim\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/koledy-si-letos-zazpivame-i-na-skutecskem-namesti-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudimsko \u2013 Ve st\u0159edu 12. prosince v 18 hodin se chyst\u00e1 u\u017e 8. ro\u010dn\u00edk akce \u010cesko zp\u00edv\u00e1 koledy. Hlavn\u00edm interpretem se v Chrudimi na n\u00e1m\u011bst\u00ed tentokr\u00e1t\u2026"
        },
        {
            "title": "\u92f8\u6b6f\u72b6\u306e\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u306e\u4e16\u754c\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u90f5\u4fbf\u5207\u624b\u306f\u5168\u4f53\u306e\u60d1\u661f\u3092\u8cde\u8cdb\u3059\u308b - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/vsechny-krasy-sveta-v-zoubkovane-galerii-ceske-postovni-znamky-obdivuji-na-cele-7694856",
            "pub_date": "2018-12-03 11:17:50 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Skoro ka\u017ed\u00fd n\u011bkdy n\u011bco sb\u00edral. A n\u011bkter\u00fdm to vydr\u017eelo cel\u00fd \u017eivot, co\u017e je i p\u0159\u00edpad filatelisty Ji\u0159\u00edho Marvana z Hradce Kr\u00e1lov\u00e9. Krom\u011b toho, \u017ee sb\u00edr\u00e1 po\u0161tovn\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u6027\u3068\u306e\u5175\u820e\u306f\u5371\u967a\u306a\u5185\u5bb9\u306e\u6a3d\u3067\u52d5\u304b\u3055\u308c\u305f - Pardubick\u00fddiary",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/do-garaze-se-muzi-nastehovaly-sudy-s-nebezpecnym-obsahem-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Sv\u00edtkov - V gar\u00e1\u017ei ve Sv\u00edtkov\u011b le\u017eely \u010dty\u0159i sudy s vysoce toxick\u00fdm, ho\u0159lav\u00fdm i nebezpe\u010dn\u00fdm materi\u00e1lem."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u82d4\u3068\u30b8\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u30ec\u30c3\u30c9\u306e\u9593 - Hradeck\u00fddiary",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zpravy_region/obrazem-mezi-mechem-a-pernikem-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradecko /FOTO/ - Cyklostezka spojuj\u00edc\u00ed hradeckou \u010dtvr\u0165 T\u0159ebe\u0161 a Vysokou nad Labem je t\u00e9m\u011b\u0159 hotov\u00e1. Kolaudace ji ale \u010dek\u00e1 a\u017e na ja\u0159e."
        },
        {
            "title": "\u5f31\u3044\u96f2\u304c\u30c0\u30e0\u3092\u52a9\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Chrudim\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/slabe-prehanky-prehradam-moc-nepomohly-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:33:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudimsko \u2013 Slab\u00e9 de\u0161\u0165ov\u00e9 p\u0159eh\u00e1\u0148ky z posledn\u00edch dn\u016f potok\u016fm a \u0159ek\u00e1m na Chrudimsku v\u00fdrazn\u011bji nepomohly. Do\u010dasn\u011b se ale zm\u00edrnil nap\u0159\u00edklad pokles ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u8d08\u308a\u7269\u3092\u3059\u308b\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306b\u3082\u52dd\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002\u9069\u5207\u306a\u6642\u9593\u306b\u62db\u5f85\u3059\u308b\u3060\u3051\u3067\u5341\u5206\u3067\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/rozdavame-darky-ve-vanocni-soutezi-muzete-vyhrat-i-vy-staci-se-v-pravy-cas-7693930",
            "pub_date": "2018-12-03 07:25:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Zahrajte si s n\u00e1mi i vy od 3. prosince do 24. prosince 2018 o kapry, stromky, cukrov\u00ed, v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdoby, kosmetick\u00e9 bal\u00ed\u010dky, batoh pln\u00fd d\u00e1rk\u016f s logem \u010cesk\u00e9ho ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e5\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u30df\u30af\u30e9\u30b7\u30e5\u5e02\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2 - \u30c1\u30e5\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://chrudimsky.denik.cz/zpravy_region/mikulas-v-chrudimske-mhd-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "Chrudim\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://chrudimsky.denik.cz",
            "desc": "Chrudim \u2013 Spole\u010dnost Arriva ve spolupr\u00e1ci s m\u011bstem Chrudim po\u0159\u00e1d\u00e1 ve st\u0159edu 5. prosince tradi\u010dn\u00ed Mikul\u00e1\u0161sk\u00e9 j\u00edzdy autobusem."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u5fc5\u8981\u306a\uff1a\u88c1\u5224\u6240\u306e\u7b2c6\u6587\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - Hradeck\u00fddenn\u00edk",
            "link": "https://hradecky.denik.cz/zlociny-a-soudy/necesany-k-cemu-soud-dospeje-poseste-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:07:00 GMT",
            "source_nm": "Hradeck\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://hradecky.denik.cz",
            "desc": "Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 - Spis s p\u0159\u00edpadem Luk\u00e1\u0161e Ne\u010desan\u00e9ho v pond\u011bl\u00ed dorazil ke Krajsk\u00e9mu soudu v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9. P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok tak za\u010dne dal\u0161\u00ed hlavn\u00ed l\u00ed\u010den\u00ed s\u2026"
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7136\u7642\u6cd5\u3067\u306f\u3001\u30b9\u30dd\u30f3\u30b8\u306e\u6cbb\u7652\u306b\u95a2\u5fc3\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b7\u30ec\u30eb\u304c\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306b\u3064\u3044\u3066\u6559\u3048\u3066\u304f\u308c\u308b - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://hradec.rozhlas.cz/v-prirodni-medicine-roste-zajem-o-lecive-houby-milan-schirlo-vam-povi-o-jejich-7695867",
            "pub_date": "2018-12-03 13:39:17 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://hradec.rozhlas.cz",
            "desc": "Praktik tradi\u010dn\u00ed \u010d\u00ednsk\u00e9 medic\u00edny Milan Schirlo v na\u0161\u00ed radioporadn\u011b na t\u00e9ma: medicin\u00e1ln\u00ed houby a jejich \u00fa\u010dinky."
        },
        {
            "title": "Michael Rabas\u6551\u6e08\u8cde\u306e\u305f\u3081\u306e9\u3064\u306e\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8 - Pardubick\u00fddiary",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/zpravy_region/devet-nominaci-na-cenu-michala-rabase-za-zachranu-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:17:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": "Pardubicko \u2013 Nominace na Cenu za z\u00e1sluhy o Pardubick\u00fd kraj a Cenu Michala Rabase za z\u00e1chranu byly ukon\u010deny."
        }
    ]
}