{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV6TlhGaUVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306e\u4e00\u56e3\u306f\u3001\u5c0f\u67c4\u306a\u4eba\u306e\u7740\u706b\u3067\u697d\u3057\u3044\u6642\u9593\u3092\u904e\u3054\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u306e1\u4eba\u304c\u624b\u306b\u5439\u304d\u307e\u3057\u305fBud\u011bjovice.City.cz - Bud\u011bjovicejste Ty\uff01 - \u30b7\u30c6\u30a3",
            "link": "https://budejovice.city.cz/zpravodajstvi/mladik-se-skupinkou-zapaloval-pyrotechniku--exploze-mu-tezce-poranila-ruku/17969",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:04 GMT",
            "source_nm": "\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://budejovice.city.cz",
            "desc": "Mlad\u00edk v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch si t\u011b\u017ece poranil ruku, kdy\u017e se skupinkou kamar\u00e1d\u016f pou\u0161t\u011bl pyrotechniku. Zdroj: ilustra\u010dn\u00ed foto. 07.12.2018. T\u011b\u017ek\u00fdm poran\u011bn\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30de\u30e9\u30e4\u306fKle\u0165 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/himalajsti-medvedi-vyrazi-na-klet-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "Ji\u017en\u00ed \u010cechy \u2013 Zdol\u00e1vat nejvy\u0161\u0161\u00ed horu Blansk\u00e9ho lesa bude stopades\u00e1tka nad\u0161enc\u016f ji\u017e po patn\u00e1ct\u00e9."
        },
        {
            "title": "\u6c37\u96ea\u306e\u591a\u3044\u9053\u8def\u3067\u306f\u6ed1\u308a\u306e\u5371\u967a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u3086\u3063\u304f\u308a\u3068\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30dc\u30fc\u30c9 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://budejovice.rozhlas.cz/na-namrzlych-a-zasnezenych-silnicich-hrozi-smyk-zpomalte-zni-hlavni-rada-7693125",
            "pub_date": "2018-12-04 05:38:43 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://budejovice.rozhlas.cz",
            "desc": "Zimn\u00ed po\u010das\u00ed s sebou p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed zasn\u011b\u017een\u00e9, namrzl\u00e9 nebo t\u0159eba jen kluzk\u00e9 silnice. Pro \u0159idi\u010de to m\u016f\u017ee znamenat nebezpe\u010d\u00ed smyku, hlavn\u011b pokud mus\u00ed prudce ..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u7269\u5b66\u7684\u5730\u7344\u306b\u62db\u304b\u308c\u305f\u79d1\u5b66\u8005 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vedci-pozvou-do-biologickeho-pekla-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "V\u011bdci z Biologick\u00e9ho centra Akademie v\u011bd \u010cR poprv\u00e9 vyraz\u00ed mezi lidi s novou uk\u00e1zkovou mobiln\u00ed laborato\u0159\u00ed. Tento jedine\u010dn\u00fd \u201eshowroom\u201c v origin\u00e1ln\u00edm, 9 metr\u016f ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u901a\u308a\u306e\u9ec4\u8272\u3044\u5fc3\u3092\u8cb7\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u3001\u8776\u306e\u7fbd\u306e\u75c5\u6c17\u306eVeronica\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://budejovice.rozhlas.cz/v-ulicich-muzete-koupit-zluta-srdicka-a-pomoci-verunce-s-nemoci-motylich-kridel-7696395",
            "pub_date": "2018-12-04 09:24:42 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://budejovice.rozhlas.cz",
            "desc": "Zn\u00e1m\u00e1 \u017elut\u00e1 srd\u00ed\u010dka, ale i p\u0159\u00edv\u011bsky nebo bal\u00ed\u010dek s k\u00e1vou m\u016f\u017eete tento t\u00fdden zakoupit ve m\u011bstech po cel\u00e9 republice. Spole\u010dnost \u017divot d\u011btem spustila zimn\u00ed \u010d\u00e1st ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u596a\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u30dd\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u524d\u3067\u3001\u7269\u4e8b\u3092\u898b\u5b88\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/nedejme-se-okrast-pred-kapsari-je-nutne-hlidat-si-sve-veci-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Pro kaps\u00e1\u0159e nastalo nejplodn\u011bj\u0161\u00ed obdob\u00ed roku. Vyplat\u00ed se st\u0159e\u017eit sv\u00e9 v\u011bci."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u306e\u518d\u5efa - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u30fb\u30c7\u30cb\u30af",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/z-regionu/rekonstrukce-slavie-pocka-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Soukrom\u00fd kapit\u00e1l m\u011bl vy\u0159e\u0161it ch\u00e1traj\u00edc\u00ed stav budovy kulturn\u00edho domu Sl\u00e1vie. V\u0161echno je ale jinak."
        },
        {
            "title": "Borovans\u306fBarborka  - P\u00edseck\u00fddiary\u3092\u30d0\u30a4\u30d1\u30b9\u3057\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://pisecky.denik.cz/zpravy_region/obci-borovany-obchazely-barborky-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d4\u30bb\u30af\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://pisecky.denik.cz",
            "desc": "Borovany \u2013 Tradici Barborek dodr\u017euj\u00ed st\u00e1le v Borovanech na P\u00edsecku, co\u017e je dnes velice vz\u00e1cn\u00fd jev."
        },
        {
            "title": "\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u306b\u306f\u3001\u6bce\u65e5\u30c1\u30a7\u30eb\u30b7\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\uff08Jel\u00fdsekGymnasium\uff09\u306b100\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u5b66\u751f\u304c\u96c6\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/filmohrani-prilakalo-na-jirsikovo-gymnazium-pres-sto-zajemcu-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Des\u00edtky student\u016f korzuj\u00ed po chodb\u00e1ch gymn\u00e1zia Jana Valeri\u00e1na Jirs\u00edka v \u010deskobud\u011bjovick\u00e9 J\u00edrovcov\u011b ulici, jin\u00ed jsou ve t\u0159\u00edd\u00e1ch a n\u011bkte\u0159\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ec\u30ca\u30c7\u30a3\u30a8\u306e\u6559\u80b2\u30c8\u30ec\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306f\u6bce\u65e5",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/naucna-stezka-na-granatnik-nabizi-nove-i-zabavu-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "Srn\u00edn - Novinky nau\u010dn\u00e9 stezky na Gran\u00e1tn\u00edk prov\u011b\u0159ili v sobotu obyvatel\u00e9 Srn\u00edna a okol\u00ed. Spole\u010dn\u011b se vydali po 8,5 kilometru dlouh\u00e9 stezce na v\u00fd\u0161lap."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8\u5e02\u5834\u306e\u4e0a\u306b\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/nad-adventnim-trhem-zari-vanocni-strom-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Hezk\u00e9 V\u00e1noce a hodn\u011b sn\u011bhu pop\u0159\u00e1la v\u0161em Bud\u011bj\u010d\u00e1k\u016fm mal\u00e1 Andrea ze Such\u00e9ho Vrbn\u00e9ho."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30b8\u30a7\u30e8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u3078\u306e\u9053\u304c\u898b\u5f53\u305f\u3089\u306a\u3044 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u3092\u6bce\u65e5",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/dalnici-do-budejovic-chybi-pozemek-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Na podzim p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku chce \u0158editelstv\u00ed silnic a d\u00e1lnic \u010cesk\u00e9 republiky otev\u0159\u00edt dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st D3, tentokr\u00e1t mezi \u0160ev\u011bt\u00ednem a Borkem."
        },
        {
            "title": "V\u00e4tebursar\u3068\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fcJarom\u00edrVrbka  - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/online-rozhovor/on-line-rozhovor-s-kvestorem-vste-jaromirem-vrbkou-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:38:36 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "Co m\u00e1 kvestor na starosti? Jak\u00e9 projekty pova\u017euje tento rok za \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9? Na tyto ot\u00e1zky a mnoho dal\u0161\u00edch bude odpov\u00eddat kvestor V\u0160TE Ing. Jarom\u00edr Vrbka, MBA ..."
        },
        {
            "title": "\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044\u5b66\u7fd2\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8 - \u010cesk\u00fdKrumlov diary",
            "link": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz/zpravy_region/uceni-podporene-strasenim-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskokrumlovsky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 \u010certi z Biologick\u00e9ho centra Akademie v\u011bd p\u0159inesli ve st\u0159edu na \u010deskobud\u011bjovick\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed P\u0159emysla Otakara II. nad\u00edlku v\u011bdomost\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u306b\u306f\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u5e02\u9577\u304c\u3044\u307e\u3059 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vcelna-ma-po-par-letech-starostu-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "V\u010deln\u00e1 \u2013 P\u0159ed 2,5 lety odvolalo zastupitelstvo starost-ku a a\u017e do \u0159\u00edjnov\u00fdch voleb obec zd\u00e1rn\u011b vedli dva neuvoln\u011bn\u00ed m\u00edstostarostov\u00e9. Kamil Feitl (Na\u0161e\u2026"
        },
        {
            "title": "Kali\u0161t\u011b\u3068T\u0159ebotvice\u306f\u548c\u89e3\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u5275\u8a2d\u3059\u308b - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/kaliste-a-trebotovice-vytvori-osadni-vybor-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Prvn\u00ed dv\u011b bud\u011bjovick\u00e9 m\u00edstn\u00ed \u010d\u00e1sti budou m\u00edt osadn\u00ed v\u00fdbor."
        },
        {
            "title": "Ji\u0159\u00ed\u0160im\u00e1nek\u306f\u5e38\u306b\u826f\u597d\u306a\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3092\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u5f97\u70b9\u304c\u5747\u7b49\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/jiri-simanek-byval-vzdycky-dobrym-fotbalistou-vyrovnavaci-gol-dal-nohou-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 T\u0159emi body p\u0159isp\u011bl zku\u0161en\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Ji\u0159\u00ed \u0160im\u00e1nek (40 let) k divok\u00e9mu v\u00edt\u011bzstv\u00ed hokejist\u016f \u010cEZ Motoru 7:6 po samostatn\u00fdch n\u00e1jezdech.\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u5b50\u4f9b\u305f\u3061 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/obrazem-deti-se-sesly-u-vanocniho-tvoreni-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - U\u017e\u00edt si p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed atmosf\u00e9ru si mohly v \u00fater\u00fd d\u011bti, kter\u00e9 nav\u0161t\u00edvily obchodn\u00ed centrum \u010cty\u0159i Dvory v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch."
        },
        {
            "title": "\u6728\u30a4\u30a8\u30b9 - \u010cesk\u00fdKrumlov\u65e5\u8a18 -  Lhotice\u3067\u70b9\u706f",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/ve-lhoticich-rozsvecel-strom-jezisek-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "Lhotice - V sobotu nazdobili a rozsv\u00edtili v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek obyvatel\u00e9 Lhotic u Li\u0161ova."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u8ee2\u8eca\u306b\u4e57\u308b\u5f7c\u306e\u59ff\u3092\u898b\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/nehody/videli-jste-jak-srazil-cyklistku-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Policist\u00e9 uv\u00edtaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed lid\u00ed, kte\u0159\u00ed v pond\u011bl\u00ed 26. listopadu kolem 06.22 h u \u017eelezni\u010dn\u00edho p\u0159ejezdu k\u0159\u00ed\u017een\u00e9m ulic\u00ed Novohradsk\u00e1 vid\u011bli\u2026"
        },
        {
            "title": "\u6c34\u6cf3\u306f\u6559\u3048\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\u3002\u7fa9\u52d9\u7684\u3067\u3059\u3002 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/plavani-se-vraci-do-vyuky-povinne-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Pravideln\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b baz\u00e9nu se v \u010deskobud\u011bjovick\u00fdch z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch nevyhne 2183 \u017e\u00e1k\u016f."
        },
        {
            "title": "Horusice\u30b1\u30fc\u30b9\u304c\u7d9a\u304f - \u010cesk\u00fdKrumlov diary",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/pripad-horusice-pokracuje-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice/Praha \u2013 Jiho\u010desk\u00e1 mordparta si p\u0159ivezla z Pra\u017esk\u00e9ho hradu ocen\u011bn\u00ed Policejn\u00ed t\u00fdm roku 2017 za pr\u00e1ci na objasn\u011bn\u00ed p\u0159\u00edpadu p\u0159epaden\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u010ceskobud\u011bjovice - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u30c7\u30cb\u30af\u3092\u697d\u3057\u304f\u63a2\u691c\u3059\u308b\u5834\u6240",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/kultura_region/kam-za-zabavou-a-poznanim-na-ceskobudejovicku-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - P\u0159ipravili jsme tipy na voln\u00e9 chv\u00edle."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3082\u306f\u3084\u79c1\u305f\u3061\u306e\u9593\u306b\u3044\u307e\u305b\u3093 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/jiz-nejsou-mezi-nami-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Posledn\u00ed rozlou\u010den\u00ed v \u010deskobud\u011bjovick\u00e9m krematoriu."
        },
        {
            "title": "\u5c55\u89a7\u4f1a\u306f\u9b5a\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u914d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u6bce\u65e5\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/vystavisti-vladly-ryby-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Jako ryby ve vod\u011b se c\u00edtili ryb\u00e1\u0159i na bud\u011bjovick\u00e9m v\u00fdstavi\u0161ti. To hostilo t\u0159\u00eddenn\u00ed v\u00fdstavu, na kter\u00e9 byla k vid\u011bn\u00ed, vyzkou\u0161en\u00ed, koupi\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u7279\u5225\u306a\u30d5\u30a1\u30f3\u30be\u30fc\u30f3\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u8868\u60c5\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/ostatni_region/fanousci-drzi-palce-ceske-reprezentaci-ve-specialni-fanzone-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Florbalov\u00e9 mistrovstv\u00ed sv\u011bta zat\u00edm vych\u00e1z\u00ed \u010desk\u00e9 reprezentaci skv\u011ble. \u010cesk\u00fd t\u00fdm p\u0159est\u0159\u00edlel hned v prvn\u00edch dvou t\u0159etin\u00e1ch D\u00e1nsko a m\u00ed\u0159\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u306f\u3001Xiaomi\u306f\u6700\u592785\uff05\u306e\u5272\u5f15\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u010cesk\u00e9Bud\u011bjovice -  iDNES.cz\u3067",
            "link": "https://mobil.idnes.cz/xiaomi-obchod-mi-store-otevreni-ceske-budejovice-igy-centrum-p5l-/mob_tech.aspx?c=A181206_144542_mob_tech_LHR",
            "pub_date": "2018-12-06 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://mobil.idnes.cz",
            "desc": "S\u00ed\u0165 prodejen \u010d\u00ednsk\u00e9 zna\u010dky Xiaomi se ji\u017e tuto sobotu op\u011bt rozroste. Tentokr\u00e1t bude nov\u00fd Mi Store slavnostn\u011b otev\u0159en v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch, v po\u0159ad\u00ed jde ji\u017e o ..."
        },
        {
            "title": "Bud\u011bjovice\u306e\u305f\u3081\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ae\u30d5\u30c8\uff1aTemel\u00edn\u304b\u3089\u306e\u71b1\u306f\u6765\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Euro.cz",
            "link": "https://www.euro.cz/byznys/vanocni-nadilka-pro-budejovice-teplo-z-temelina-se-blizi-1432076",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:22 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "Jedn\u00e1n\u00ed o v\u00fdstavb\u011b horkovodn\u00edho potrub\u00ed a dod\u00e1vk\u00e1ch tepla z jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn do jiho\u010desk\u00e9 metropole se podle informac\u00ed webu Euro.cz bl\u00ed\u017e\u00ed z\u00e1v\u011bru."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30b8\u30a7\u30e8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u306e\u7537\u304c\u5c11\u5973\u3092\u8650\u5f85\u3057\u305f\uff01\u72a0\u7272\u8005\u306f\u3082\u3063\u3068\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/muz-v-budejovicich-zneuzil-malou-skolacku-obeti-mohlo-byt-i-vic.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8 - \u010cesk\u00e9Bud\u011bjovice\u306b\u65b0\u3057\u304f - \u30ec\u30fc\u30b9 - \u3061\u3087\u3046\u3069\u8d77\u3053\u3063\u305f -  MTBS.cz",
            "link": "https://mtbs.cz/clanek/cyklosvec-nove-i-v-ceskych-budejovicich/kategorie/bleskovka-zavody",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:05 GMT",
            "source_nm": "MTBS.cz",
            "source_url": "https://mtbs.cz",
            "desc": "Od minul\u00e9ho t\u00fddne m\u016f\u017eete v hlavn\u00edm jiho\u010desk\u00e9m m\u011bst\u011b nav\u0161t\u00edvit zbrusu novou cyklistickou prodejnu se servisem. A to na Lidick\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b, hned vedle pivovaru ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306f3\u968e\u306e\u30d0\u30eb\u30b3\u30cb\u30fc\u304b\u3089\u843d\u3061\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/nehody/mladik-spadl-z-balkonu-ve-tretim-patre-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Fraje\u0159inky se m\u00e1lem nevyplatily 16let\u00e9mu, z\u0159ejm\u011b podnapil\u00e9mu mlad\u00edkovi, kdy\u017e se cht\u011bl vyt\u00e1hnout p\u0159ed kamar\u00e1dem na intern\u00e1tu."
        },
        {
            "title": "Bud\u011bjovice\u306f\u5fc3\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u4eca\u5ea6\u306fRob Jr.\u304cVset\u00edn -  iDNES.cz\u306b\u5411\u304b\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://hokej.idnes.cz/lubos-rob-mladsi-hokej-06q-/hok_1liga.aspx?c=A181204_443307_hok_1liga_ald",
            "pub_date": "2018-12-04 09:46:18 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://hokej.idnes.cz",
            "desc": "Druh\u00fd pokus vy\u0161el. Hokejov\u00fd \u00fato\u010dn\u00edk Lubo\u0161 Rob mlad\u0161\u00ed podruh\u00e9 v \u017eivot\u011b vym\u011bnil p\u016fsobi\u0161t\u011b. Ve Vset\u00edn\u011b z\u00e1\u0159\u00ed, za\u017e\u00edv\u00e1 svou nejlep\u0161\u00ed sezonu a dr\u017e\u00ed t\u00fdm z Vala\u0161ska v ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e0b\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u8eca\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u304b\u3089\u9003\u3052\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/podnapily-ridic-pred-strazniky-z-auta-utekl-20181202.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Podivn\u00fdmi man\u00e9vry na sebe upozornil \u0159idi\u010d mercedesu, kdy\u017e se sna\u017eil v sobotu \u010dasn\u011b r\u00e1no odjet z Krajinsk\u00e9 ulice v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch."
        },
        {
            "title": "Karlovarsko\u304c\u30aa\u30b9\u30c8\u30e9\u30d0\u306b\u8ffd\u3044\u3064\u3044\u305f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u54e1\u304cBudejovice\u306b\u5411\u304b\u3046 -  iDNES.cz",
            "link": "https://sport.idnes.cz/volejbalova-extraliga-muzi-df5-/volejbal.aspx?c=A181201_220059_volejbal_ald",
            "pub_date": "2018-12-01 21:07:13 GMT",
            "source_nm": "iDNES.cz",
            "source_url": "https://sport.idnes.cz",
            "desc": "Po osmi v\u00fdhr\u00e1ch v \u0159ad\u011b volejbalist\u00e9 Karlovarska podruh\u00e9 neusp\u011bli a po 10. kole extraligy p\u0159i\u0161li o veden\u00ed v tabulce. \u00da\u0159aduj\u00edc\u00ed mist\u0159i toti\u017e doma nesta\u010dili na ..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3\u306f\u8972\u6483\u306e\u5f8c\u91ce\u751f\u306e\u6c7a\u95d8\u3067\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3092\u6557\u5317\u3055\u305b\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/dva-body-jsou-malo-motor-porazil-benatky-v-divokem-duelu-az-po-najezdech-20181205.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Hokejist\u00e9 \u010cEZ Motoru vstoupili do druh\u00e9 poloviny z\u00e1kladn\u00ed \u010d\u00e1sti prvn\u00ed Chance ligy v\u00fdhrou pouze za dva body 7:6 po samostatn\u00fdch\u2026"
        },
        {
            "title": "\u00dast\u00ednad Labem  -  Jihostroj\uff1a\u30c1\u30a7\u30b9\u30b1\u30fb\u30d6\u30c7\u30e8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u52dd3\uff1a0  - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/ostatni_region/usti-nad-labem-jihostroj-ceske-budejovice-vyhraly-3-0-20181201.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u00dast\u00ed nad Labem - Skv\u011ble vylad\u011bn\u00fd Dvo\u0159\u00e1k\u016fv orchestr. Jihostroj v sobotu vyhr\u00e1l v \u00dast\u00ed."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1aJiho\u010desk\u00e1ryb\u00e1\u0159sk\u00e1v\u00fdstava - \u010ceskokrumlovsk\u00fdden\u00edk",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zpravy_region/obrazem-jihoceska-rybarska-vystava-20181201.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Do ned\u011ble se kon\u00e1 na \u010deskobud\u011bjovick\u00e9m v\u00fdstavi\u0161ti Jiho\u010desk\u00e1 ryb\u00e1\u0159sk\u00e1 v\u00fdstava."
        },
        {
            "title": "13\u306e\u76ee\u6a19\u306e\u89b3\u5ba2\u306f\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u306f\u4e0d\u5fc5\u8981\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3092\u5931\u3063\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/divaky-trinact-golu-potesilo-motor-ale-s-benatkami-zbytecne-ztratil-bod-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Div\u00e1ci se bavili, vid\u011bli t\u0159in\u00e1ct g\u00f3l\u016f, ale ztracen\u00fd bod ka\u017edop\u00e1dn\u011b mrz\u00ed. Hokejist\u00e9 \u010cEZ Motoru vyhr\u00e1li nad t\u0159in\u00e1ct\u00fdm celkem prvn\u00ed Chance ligy ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30fc\u30b9\u30c8\u306b\u98db\u3073\u4e57\u308b\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30b9\u30d1\u30eb\u30bf\u306e\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9 - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u30fb\u30c7\u30cb\u30af",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/hokej_region/motor-hlasi-posilu-obranne-rady-prichazi-vyztuzit-na-hostovani-martin-jandus-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 \u010cEZ Motor hled\u00e1 dal\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 posily do sv\u00e9 sestavy. Jednou z nich by mohl b\u00fdt jedenadvacetilet\u00fd obr\u00e1nce Martin Jandus ze Sparty Praha."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u306e\u518d\u5efa - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u30fb\u30c7\u30cb\u30af",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/z-regionu/rekonstrukce-slavie-pocka-20181204.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice \u2013 Soukrom\u00fd kapit\u00e1l m\u011bl vy\u0159e\u0161it ch\u00e1traj\u00edc\u00ed stav budovy kulturn\u00edho domu Sl\u00e1vie. V\u0161echno je ale jinak."
        },
        {
            "title": "\u7537\u6027\u306f\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u3068\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u3092\u8abf\u9054\u3057\u305f - \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://ceskobudejovicky.denik.cz/zlociny-a-soudy/muze-skolil-alkohol-a-marihuana-20181203.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30eb\u30e0\u30ed\u30d5\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://ceskobudejovicky.denik.cz",
            "desc": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice - Divokou noc m\u00e1 za sebou p\u011btat\u0159icetilet\u00fd mu\u017e z \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic. Nezvl\u00e1dl cestu z ve\u010d\u00edrku a v sobotu v p\u011bt hodin r\u00e1no se usadil na\u2026"
        }
    ]
}