{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0ppWmpacUVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f20\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u57cb\u8535\u91cf\u3092\u6e1b\u3089\u3057\u305f\u304c\u3001\u8b70\u54e1\u306f\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306b\u6295\u7968 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491094-vlade-spadlo-do-klina-dvacet-miliard-z-rezerv-poslanci-prehlasovali-senat.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:06:24 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da ANO a \u010cSSD bude moct utratit 22 miliard korun z privatiza\u010dn\u00edho fondu. Sn\u011bmovna ve st\u0159edu r\u00e1no t\u011bsn\u011b p\u0159ehlasovala veto Sen\u00e1tu, kter\u00fd s t\u00edm nesouhlasil ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u7d66\u4e0e\u306e\u4f38\u3073\u3092\u9045\u304f\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u63d0\u6848\u3092\u597d\u307e\u306a\u3044\u304c\u3001\u6539\u6b63\u6848\u306f\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u306b\u623b\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/politika/senatu-se-nelibi-navrh-na-zpomaleni-rustu-platu-politiku-nov/r~aabe2e28f95211e8af000cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Sen\u00e1to\u0159i hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho v\u00fdboru cht\u011bj\u00ed vr\u00e1tit do sn\u011bmovny novelu z\u00e1kona o r\u016fstu plat\u016f politik\u016f. Pokud Sen\u00e1t p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden jejich n\u00e1vrh potvrd\u00ed, nestihne se zm\u011bna ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u6c11\u55b6\u5316\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u304a\u91d1\u3092\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3060\u308d\u3046\u3001\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306b\u6295\u7968 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/vlada-bude-moct-vyuzivat-penize-z-fondu-privatizace-rozhodla/r~fdcbb2baf87211e8a09cac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:53:20 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da bude sm\u011bt vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm vl\u00e1dn\u00ed novela z\u00e1kona o ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u8cc3\u91d1\u3067\u3059\u304b\uff1f\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u72b6\u6cc1\u3092\u8907\u96d1\u306b\u3057\u3001\u8b70\u9577\u4f1a\u8b70\u306f\u4f59\u5206\u306a\u81e8\u6642\u4f1a\u8b70\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242407-platy-politiku-senat-situaci-zkomplikoval-snemovnu-asi-ceka-dalsi-mimoradna-schuze/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sen\u00e1t mo\u017en\u00e1 navrhne postupn\u00fd n\u00e1r\u016fst plat\u016f vrcholn\u00fdch politik\u016f v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch t\u0159ech letech s t\u00edm, \u017ee p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok by si m\u011bli polep\u0161it v\u00edce ne\u017e podle verze schv\u00e1len\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u306f\u307e\u3060\u7279\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u4e0a\u9662\u306f\u30cf\u30fc\u30c9\u306b\u6226\u3046\u3060\u308d\u3046 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242320-zruseni-karencni-doby-jeste-neni-jiste-v-senatu-se-svede-tuhy-boj/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:41:59 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "O novelu z\u00e1kon\u00edku pr\u00e1ce, kter\u00e1 m\u00e1 zru\u0161it karen\u010dn\u00ed dobu, se v Sen\u00e1tu svede boj. Novela po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm, \u017ee zam\u011bstnanci by od \u010dervence p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku op\u011bt dost\u00e1vali ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306f\u3001\u73fe\u91d1\u7d66\u4ed8\u3092\u53d7\u3051\u308b\u8cc7\u683c\u306e\u3042\u308b\u4eba\u3005\u306e\u3088\u308a\u5e83\u7bc4\u306a\u30b5\u30fc\u30af\u30eb - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/senat-prosadil-sirsi-okruh-lidi-s-narokem-na-davku-v-penezich/1694888",
            "pub_date": "2018-12-04 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00e9noviny",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": "Praha - Lid\u00e9 s t\u011b\u017ek\u00fdm zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm a lid\u00e9, kte\u0159\u00ed o handicapovan\u00e9 pe\u010duj\u00ed, u\u017e nebudou dost\u00e1vat \u010d\u00e1st p\u0159\u00edsp\u011bvku na \u017eivobyt\u00ed v pouk\u00e1zk\u00e1ch. Sn\u011bmovna ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3092\u9078\u51fa\u3057\u3001\u4e0a\u9662\u304c\u78ba\u8a8d - \u30e6\u30fc\u30ed\u3002",
            "link": "https://www.euro.cz/politika/trump-vybral-velvyslankyni-pri-osn-a-ministra-spravedlnosti-potvrdit-je-musi-senat-1432255",
            "pub_date": "2018-12-07 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "Americk\u00fd prezident Donald Trump dnes ozn\u00e1mil, \u017ee chce, aby velvyslankyn\u00ed Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f p\u0159i OSN byla Heather Nauertov\u00e1 a nov\u00fdm ministrem spravedlnosti ..."
        },
        {
            "title": "\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u4e0a\u9662\u8b70\u9577\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\u9001\u4fe1 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/zeman-se-sesel-s-kuberou-poprve-jako-s-predsedou-senatu-videoprenos/1695790",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:42 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00e9noviny",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": "Praha - Prezident Milo\u0161 Zeman se dnes odpoledne sejde s p\u0159edsedou Sen\u00e1tu Jaroslavem Kuberou (ODS). Poprv\u00e9 s n\u00edm bude jednat jako s \u0161\u00e9fem horn\u00ed komory, ..."
        },
        {
            "title": "Kubera\u306fZeman\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u305f\u8a71\u984c\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64661-kubera-se-setkal-se-zemanem-na-vetsine-projednavanych-temat-se-shodli",
            "pub_date": "2018-12-06 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edseda Sen\u00e1tu Jaroslav Kubera (ODS) podpo\u0159il prezidenta Milo\u0161e Zemana ve snaze p\u0159est\u011bhovat \u010deskou ambas\u00e1du v Izraeli z Tel Avivu do Jeruzal\u00e9ma. Kubera to dnes \u0159ekl novin\u00e1\u0159\u016fm po sv\u00e9 prvn\u00ed sch\u016fzce s prezidentem na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b ve funkci \u0161\u00e9fa horn\u00ed komory Parlamentu. Uvedl tak\u00e9, \u017ee prorektor Univerzity Karlovy Ale\u0161 Gerloch m\u00e1 v Sen\u00e1tu dobr\u00e9 \u0161ance b\u00fdt schv\u00e1len za \u00fastavn\u00edho soudce. Se Zemanem se tak\u00e9 shodli na pokra\u010dov\u00e1n\u00ed pravideln\u00fdch sch\u016fzek \u00fastavn\u00edch \u010dinitel\u016f k diplomacii, p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed by se m\u011bla uskute\u010dnit v polovin\u011b ledna. Neshodli se v n\u00e1zoru na hnut\u00ed Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie. Zeman p\u0159esun ..."
        },
        {
            "title": "STAN\u306fStanislavPol\u010d\u00e1k-Globe24.cz\u304c\u7387\u3044\u308b\u3002",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64665-stan-do-eurovoleb-povede-stanislav-polcak",
            "pub_date": "2018-12-07 07:17:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "L\u00eddrem kandid\u00e1tky Starost\u016f a nez\u00e1visl\u00fdch (STAN) do evropsk\u00fdch voleb bude pravd\u011bpodobn\u011b sou\u010dasn\u00fd europoslanec Stanislav Pol\u010d\u00e1k. \u010cTK to \u0159ekl p\u0159edseda hnut\u00ed Petr Gazd\u00edk. Podle Gazd\u00edka STAN vyjedn\u00e1v\u00e1 o spole\u010dn\u00e9 kandid\u00e1tce s dal\u0161\u00edmi stranami, nap\u0159\u00edklad TOP 09. Na kampa\u0148 m\u00e1 hnut\u00ed p\u0159ipraveno p\u011bt a\u017e \u0161est milion\u016f korun ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu. Volby do Evropsk\u00e9ho parlamentu se v \u010cesku budou konat 24. a 25. kv\u011btna 2019. \"Do konce listopadu m\u011bly jednotliv\u00e9 kraje navrhovat sv\u00e9 kandid\u00e1ty. V \u00fater\u00fd doporu\u010dilo p\u0159edsednictvo STAN celost\u00e1tn\u00edmu v\u00fdboru, kter\u00fd bude rozhodovat o podob\u011b kandid\u00e1tky, aby l\u00eddrem kandid\u00e1tk..."
        },
        {
            "title": "\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u58f2\u6625\u5a66\u3067\u3059\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u306e\u58f0\u660e\u3001Hilverser\u3068Fischer\u306b\u5bfe\u51e6\u3057\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001Ov\u010d\u00e1\u010dek - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242488-zeman-je-prostitutka-jeho-vyroky-budeme-resit-vzkazuji-hilser-a-fischer-pak-se-ozval-i-ovcacek/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Slova prezidenta Milo\u0161e Zemana o Bezpe\u010dnostn\u00ed a informa\u010dn\u00ed slu\u017eb\u011b (BIS) vyvolala bou\u0159liv\u00e9 ohlasy. Sen\u00e1tor Marek Hil\u0161er hlavu st\u00e1tu ozna\u010dil za prostitutku, jeho kolega Pavel Fischer chce o v\u011bci hovo\u0159it v sen\u00e1tn\u00edm zahrani\u010dn\u00edm v\u00fdboru. A hlasit\u011b se ozval i mluv\u010d\u00ed Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Ve v\u00fdro\u010dn\u00edch zpr\u00e1v\u00e1ch BIS podle Zemana nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o konkr\u00e9tn\u00edch rusk\u00fdch nebo \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pionech v \u010cesku. V TV Barrandov v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu za rok 2017 ozna\u010dil za \u201epl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \u201e\u010du\u010dka\u0159e\". Podle n\u011bj BIS naopak selh\u00e1v\u00e1 v odhalov\u00e1n\u00ed isl\u00e1msk\u00fdch terorist\u016f na \u010desk\u00e9m \u00fazem\u00ed. Jeho slova vyvolala reakci nejen..."
        },
        {
            "title": "\u4f11\u65e5\u306e\u540d\u524d\u306f11\u670817\u65e5\u306b\u6539\u6b63\u3055\u308c\u3001\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059\u3002 ODS\u306f\u5fcc\u307f\u5acc\u3046 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242510-nazev-svatku-17-listopadu-se-zmeni-schvalila-snemovna-ods-marne-protestovala/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sv\u00e1tek 17. listopadu, tedy Den boje za svobodu a demokracii, by se mohl p\u0159ipom\u00ednat i jako Mezin\u00e1rodn\u00ed den studentstva. Sn\u011bmovna dopln\u011bn\u00ed jeho n\u00e1zvu navzdory odporu pravice dnes v poslaneck\u00e9 novele schv\u00e1lila. P\u0159edloha odolala snaze ODS na zam\u00edtnut\u00ed a zam\u00ed\u0159\u00ed k posouzen\u00ed do Sen\u00e1tu. Kritici nam\u00edtali, \u017ee sou\u010dasn\u00fd n\u00e1zev sv\u00e1tku by se nem\u011bl rozm\u011bl\u0148ovat. \"Nemazejme 17. listopad 1989 z na\u0161\u00ed historie,\" nab\u00e1dal poslance Pavel \u017d\u00e1\u010dek (ODS). Naopak podporovatel\u00e9 dopln\u011bn\u00ed n\u00e1zvu argumentovali zejm\u00e9na z\u00e1jmem Studentsk\u00e9 komory Rady vysok\u00fdch \u0161kol. Karel Rais (ANO) za p\u0159edkladatele odkazoval na dal\u0161\u00ed dva dopisy..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u5171\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u8ca1\u7523\u306e\u81ea\u767d\u306e\u305f\u3081\u306b\u554f\u984c\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u5927\u81e3\u306f\u65ad\u56fa\u305f\u308b\u7acb\u5834\u3067\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242311-komunalni-politici-maji-problemy-kvuli-majetkovym-priznanim-ministerstvo-je-neoblomne/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sdru\u017een\u00ed m\u00edstn\u00edch samospr\u00e1v \u010cR (SMS \u010cR) dnes vyzvalo ministerstvo spravedlnosti a p\u0159estupkov\u00e9 \u00fa\u0159ady, aby odlo\u017eily \u0159\u00edzen\u00ed s komun\u00e1ln\u00edmi politiky, kte\u0159\u00ed nepodali majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed. \u00da\u0159ady by m\u011bly po\u010dkat na rozhodnut\u00ed \u00dastavn\u00edho soudu, u n\u011bho\u017e sen\u00e1to\u0159i napadli z\u00e1kon o st\u0159etu z\u00e1jm\u016f. Novin\u00e1\u0159\u016fm to dnes \u0159ekl p\u0159edseda SMS \u010cR Stanislav Pol\u010d\u00e1k (STAN). Ministerstvo po\u017eadavek odm\u00edtlo s odkazem na svou z\u00e1konnou povinnost, kterou nem\u016f\u017ee na z\u00e1klad\u011b vlastn\u00edho uv\u00e1\u017een\u00ed neplnit. Podle Pol\u010d\u00e1ka zhruba 7500 komun\u00e1ln\u00edch politik\u016f nesplnilo v\u00fdzvu ministerstva spravedlnosti, aby podle z\u00e1kona o st\u0159etu z\u00e1jm\u016f p\u0159edlo\u017eili..."
        },
        {
            "title": "MPP\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1\uff08KS\u010cM\uff09\u306f\u7d04\u675f\u3092\u9075\u5b88\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242249-snemovna-je-opet-kompletni-poslankyne-pencikova-kscm-slozila-slib/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna je op\u011bt kompletn\u00ed, v \u00favodu dne\u0161n\u00edho jedn\u00e1n\u00ed doln\u00ed komory slo\u017eila slib nov\u00e1 poslankyn\u011b KS\u010cM Marie P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1. Ve sn\u011bmovn\u00edch lavic\u00edch nahradila Vladim\u00edra Kon\u00ed\u010dka (KS\u010cM), kter\u00fd se stal v \u00fater\u00fd \u010dlenem veden\u00ed Nejvy\u0161\u0161\u00edho kontroln\u00edho \u00fa\u0159adu. Poslaneck\u00fd mand\u00e1t mu t\u00edm zanikl. Ekonomka P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1 byla poslankyn\u00ed v minul\u00e9m volebn\u00edm obdob\u00ed. V lo\u0148sk\u00fdch sn\u011bmovn\u00edch volb\u00e1ch neusp\u011bla a figurovala jako prvn\u00ed n\u00e1hradnice na zl\u00ednsk\u00e9 krajsk\u00e9 kandid\u00e1tce KS\u010cM. P\u0159ed slo\u017een\u00edm slibu P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1 p\u0159evzala od m\u00edstop\u0159edsedy Sn\u011bmovny Vojt\u011bcha Filipa (KS\u010cM) osv\u011bd\u010den\u00ed o zvolen\u00ed. Vznik jej\u00edho mand\u00e1tu dnes projednal i man..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30ed\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u30e1\u30e2\u30ea\u30a2\u30eb\u30c7\u30fc\u304c\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u306b\u8ffd\u52a0\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u4e0a\u9662\u306b\u5411\u304b\u3046\u3053\u3068\u3067\u5c0f\u8aac\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242257-v-kalendari-pribude-pamatny-den-sokolstva-novelu-schvalila-snemovna-miri-do-senatu/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:48:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V kalend\u00e1\u0159i z\u0159ejm\u011b p\u0159ibude dal\u0161\u00ed v\u00fdznamn\u00fd den. Sn\u011bmovna dnes zrychlen\u011b schv\u00e1lila n\u00e1vrh ODS, aby na 8. \u0159\u00edjen p\u0159ipadal Pam\u00e1tn\u00fd den sokolstva. Novela o st\u00e1tn\u00edch sv\u00e1tc\u00edch nyn\u00ed zam\u00ed\u0159\u00ed k posouzen\u00ed do Sen\u00e1tu. \"Sokolsk\u00e1 organizace, zalo\u017een\u00e1 ji\u017e v roce 1862, pat\u0159\u00ed k nejstar\u0161\u00edm spolk\u016fm v \u010cesk\u00e9 republice. B\u011bhem 150let\u00e9 existence zas\u00e1hl Sokol v\u00fdznamnou m\u011brou do d\u011bjin \u010desk\u00e9ho n\u00e1roda a p\u0159\u00edmo se pod\u00edlel na formov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed identity a spoluutv\u00e1\u0159el samostatn\u00fd \u010deskoslovensk\u00fd st\u00e1t,\" napsali p\u0159edkladatel\u00e9 v \u010dele V\u00e1clavem Klausem mlad\u0161\u00edm v d\u016fvodov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b. Sn\u011bmovna schv\u00e1lila n\u00e1\u0161 n\u00e1vrh, aby na 8. \u0159\u00edjen p\u0159..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u8abf\u67fb\uff1a\u9078\u6319\u304c\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u5916\u306b\u3042\u308bTOP 09\u3068STAN  -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64626-novy-pruzkum-volby-by-s-prehledem-vyhralo-ano-top-09-a-stan-mimo-snemovnu",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovn\u00ed volby by podle volebn\u00edho modelu agentury STEM vyhr\u00e1lo hnut\u00ed ANO se ziskem 35,7 procenta hlas\u016f. Oproti \u0159\u00edjnu by si tak polep\u0161ilo o 2,3 procentn\u00edho bodu. Pos\u00edlili by tak\u00e9 druz\u00ed Pir\u00e1ti. Do Sn\u011bmovny by se v listopadu nejsp\u00ed\u0161 dostalo sedm stran. T\u011bsn\u011b pod p\u011btiprocentn\u00edm prahem by z\u016fstali Starostov\u00e9 a TOP 09. Agentura STEM provedla v\u00fdzkum v\u00edce ne\u017e t\u00fdden po zve\u0159ejn\u011bn\u00ed report\u00e1\u017ee o \u00fadajn\u00e9m \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym a ve dnech kolem hlasov\u00e1n\u00ed o vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry vl\u00e1d\u011b. \"Data ukazuj\u00ed, \u017ee ned\u00e1vn\u00e9 ud\u00e1losti aktivizovaly a pos\u00edlily t\u00e1bor p\u0159\u00edznivc\u016f hnut\u00ed ANO,\" uvedl STEM. R\u016fst podpory hnut\u00ed A..."
        },
        {
            "title": "\u5b89\u3044\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\uff1f\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u8b70\u306f\u3001\u4ed8\u52a0\u4fa1\u5024\u7a0e\u306e\u5909\u66f4\u306e\u305f\u3081\u306eSTAN\u306e\u63d0\u6848\u3092\u627f\u8a8d - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242275-levnejsi-jizdenky-snemovna-schvalila-navrh-stan-na-zmenu-dph/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "J\u00edzdn\u00e9 ve vlac\u00edch, autobusech nebo p\u0159\u00edvozech a lanovk\u00e1ch by m\u011blo nov\u011b spadat do desetiprocentn\u00ed sazby dan\u011b z p\u0159idan\u00e9 hodnoty m\u00edsto nyn\u011bj\u0161\u00edch 15 procent. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm novela z\u00e1kona o DPH z pera poslanc\u016f STAN, kterou dnes schv\u00e1lila Sn\u011bmovna. Ve t\u0159et\u00edm \u010dten\u00ed odolala n\u00e1vrhu na zam\u00edtnut\u00ed, kter\u00fd vznesla poslankyn\u011b ANO Jana Mra\u010dkov\u00e1 Vildumetzov\u00e1. P\u0159edlohu nyn\u00ed dostane k projedn\u00e1n\u00ed Sen\u00e1t. Vl\u00e1da ji\u017e d\u0159\u00edve s n\u00e1vrhem vyslovila nesouhlas, sn\u011bmovn\u00ed rozpo\u010dtov\u00fd v\u00fdbor ho naopak doporu\u010dil schv\u00e1lit. Pro schv\u00e1len\u00ed novely z\u00e1kona nakonec hlasovalo 94 poslanc\u016f, zapot\u0159eb\u00ed jich bylo 92. Podpo\u0159ili ji poslanci ODS, ..."
        },
        {
            "title": "\u59e6\u901a\u306f\u6b8b\u5ff5\u3067\u7d42\u308f\u308a\u3001\u95a3\u50da\u306f\u3069\u3053\u306b\u3082\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u3053\u308c\u306f\u3082\u306f\u3084\u6b63\u5e38\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u6d77\u8cca\u30df\u30cf\u30ec\u30c3\u30af\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242361-interpelace-skoncily-ostudou-ministri-nikde-to-uz-neni-normalni-zlobi-se-pirat-michalek/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Dne\u0161n\u00ed jedn\u00e1n\u00ed Sn\u011bmovny o p\u00edsemn\u00fdch interpelac\u00edch poznamenala ne\u00fa\u010dast \u010dlen\u016f vl\u00e1dy. Debata o nich nav\u00edc za\u010dala o n\u011bco pozd\u011bji, nebo\u0165 v jednac\u00edm s\u00e1lu nebyl r\u00e1no p\u0159\u00edtomen ani jeden z ministr\u016f a doln\u00ed komora nemohla jednat. Po desetiminutov\u00e9 p\u0159est\u00e1vce, kterou vyhl\u00e1sil p\u0159edsedaj\u00edc\u00ed Vojt\u011bch Pikal (Pir\u00e1ti), dorazil ministr kultury Anton\u00edn Stan\u011bk (\u010cSSD). P\u0159edseda pir\u00e1tsk\u00e9 frakce Jakub Mich\u00e1lek podotkl, \u017ee jeho interpelace na premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) o elektronick\u00e9m spisu le\u017e\u00ed ve Sn\u011bmovn\u011b od \u0159\u00edjna a ministersk\u00fd p\u0159edseda od t\u00e9 doby na p\u00edsemn\u00e9 dotazy na \u010dleny vl\u00e1dy nedorazil. \"Mn\u011b to nep\u0159ijde u\u017e ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u6c11\u55b6\u5316\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u8cc7\u91d1\u3092\u5229\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002 cuneibi\u3078\u306e\u53cd\u5bfe -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64618-vlada-muze-vyuzivat-penize-z-fondu-privatizace-opozici-se-to-vube-cnelibi",
            "pub_date": "2018-12-05 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da bude sm\u011bt vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Po\u010d\u00edt\u00e1 s t\u00edm vl\u00e1dn\u00ed novela z\u00e1kona o zru\u0161en\u00ed Fondu n\u00e1rodn\u00edho majetku (FNM), kterou dnes Sn\u011bmovna opakovan\u011b schv\u00e1lila a p\u0159ehlasovala veto Sen\u00e1tu, kter\u00fd ji zam\u00edtl. P\u0159edloha nyn\u00ed zam\u00ed\u0159\u00ed k podpisu prezidenta. Ve fondu bylo k za\u010d\u00e1tku leto\u0161n\u00edho roku 21,96 miliardy korun. Pro p\u0159ehlasov\u00e1n\u00ed sen\u00e1tn\u00edho veta bylo zapot\u0159eb\u00ed nejm\u00e9n\u011b 101 poslanc\u016f, pro p\u0159edlohu jich dnes hlasovalo 102. Vyslovili se pro ni poslanci ANO, \u010cSSD a KS\u010cM. Ministryn\u011b financ\u00ed Alena Schillerov\u00e1 (za ANO) ji\u017e d\u0159\u00edve uve..."
        },
        {
            "title": "Topolanek\u306fMPs\u3092\u5632\u308b\uff1a\u3053\u308c\u306f\u99ac\u9e7f\u307e\u305f\u306f\u6065\u3067\u3057\u304b\u306a\u3044 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242368-topolanek-vynadal-poslancum-tohle-muze-udelat-jen-idiot-nebo-smejd/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna schv\u00e1lila vl\u00e1dn\u00ed novelu o zru\u0161en\u00ed Fondu n\u00e1rodn\u00edho majetku (FNM), podle kter\u00e9 bude moci kabinet vyu\u017e\u00edvat pen\u00edze z takzvan\u00e9ho Fondu privatizace ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu - a to bez ur\u010den\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho \u00fa\u010delu. Sen\u00e1to\u0159i sice byli proti, poslanci je ale p\u0159ehlasovali. A opozice z toho nad\u0161en\u00e1 nen\u00ed. Velmi kriticky se vyj\u00e1d\u0159il i n\u011bkdej\u0161\u00ed p\u0159edseda vl\u00e1dy Mirek Topol\u00e1nek. Velice vulg\u00e1rn\u011b okomentoval rozhodnut\u00ed Sn\u011bmovny epxremi\u00e9r Mirek Topol\u00e1nek. \u201eRozfrcat \u00faspory, kdy\u017e se neopakovateln\u011b (navzdory vl\u00e1d\u011b) da\u0159\u00ed, m\u016f\u017ee jen idiot. Nebo \u0161mejd, kter\u00fd um\u00ed jen upl\u00e1cet z er\u00e1ru a tahle zem\u011b je mu na jedno pou\u017eit\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Zeman\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u653f\u5e9c\u3082Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64571-zemanova-popularita-roste-u-cechu-boduje-i-vlada",
            "pub_date": "2018-12-03 18:58:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi d\u016fv\u011b\u0159uje polovina \u010cech\u016f, co\u017e je o t\u0159i procentn\u00ed body v\u00edce ne\u017e v \u0159\u00edjnu. Koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da ANO a \u010cSSD premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) si polep\u0161ila o dva procentn\u00ed body na 43 procent. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu Centra pro v\u00fdzkum ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed (CVVM). Uskute\u010dnil se v prvn\u00ed polovin\u011b listopadu. Naprostou v\u011bt\u0161inu dat statistici z\u00edskali 12. listopadu, tedy t\u011bsn\u011b p\u0159ed vypuknut\u00edm af\u00e9ry t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym. Tradi\u010dn\u011b nejl\u00e9pe si vedou obecn\u00ed zastupitelstva a starostov\u00e9, jim\u017e d\u016fv\u011b\u0159uje shodn\u011b 63 procent lid\u00ed. Naopak nejh\u016f\u0159e na tom je Sen\u00e1t s 32 procenty..."
        },
        {
            "title": "\u60c5\u5831\u3078\u306e\u6a29\u5229\u306e\u5236\u9650\uff1f Babi\u0161\u306e\u8a08\u753b\u306f\u6a5f\u80fd\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3001\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u63d0\u6848\u3092\u8abf\u6574\u3057\u307e\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242267-omezeni-prava-na-informace-babisovi-plan-nevysel-snemovna-zmirnila-vladni-navrh/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sn\u011bmovna zm\u00edrnila vl\u00e1dou navrhovan\u00e9 omezen\u00ed pr\u00e1va na informace, kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed \u00fadaj\u016f o trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed nebo \u010desk\u00fdch z\u00e1jm\u016f v zahrani\u010d\u00ed. Rozhodla o tom dnes v r\u00e1mci zm\u011bn z\u00e1kon\u016f v n\u00e1vaznosti na nov\u00e1 pravidla zpracov\u00e1n\u00ed osobn\u00edch \u00fadaj\u016f kv\u016fli evropsk\u00e9mu na\u0159\u00edzen\u00ed GDPR. Zm\u011bny nyn\u00ed posoud\u00ed Sen\u00e1t. Z\u00e1kon o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm se podle vl\u00e1dn\u00edho n\u00e1vrhu nem\u011bl vztahovat nejen na poskytov\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f o prob\u00edhaj\u00edc\u00edm trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed, ale tak\u00e9 na \"informace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se trestn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed\" s v\u00fdjimkou rozsudk\u016f. Ministerstvo vnitra zm\u011bnu h\u00e1jilo s t\u00edm, \u017ee informace bude mo\u017en\u00e9 z\u00edskat postupem podle trestn\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u4ee3\u7406\u5e97\uff1f\u91ce\u515a\u306f\u7279\u5225\u8b70\u4f1a\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3044 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64593-cizi-agenti-v-cesku-opozice-chce-zridit-specialni-snemovni-komisi",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "ODS, Pir\u00e1ti, lidovci, TOP 09 a STAN cht\u011bj\u00ed vytvo\u0159it sn\u011bmovn\u00ed vy\u0161et\u0159ovac\u00ed komisi, kter\u00e1 by hodnotila vliv ciz\u00edch autoritativn\u00edch re\u017eim\u016f na \u010cesko a hledala zp\u016fsoby, jak tomuto vlivu l\u00e9pe \u010delit. Dnes to ozn\u00e1mili na spole\u010dn\u00e9 tiskov\u00e9 konferenci. Opozi\u010dn\u00ed strany takto reaguj\u00ed na v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vy Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed, kter\u00e9 upozor\u0148ovaly na s\u00edl\u00edc\u00ed \u0161pion\u00e1\u017en\u00ed aktivity \u010c\u00edny a Ruska. Podle poslankyn\u011b Heleny Lang\u0161\u00e1dlov\u00e9 (TOP 09) by Sn\u011bmovna mohla projednat vytvo\u0159en\u00ed komise na sch\u016fzi, kter\u00e1 za\u010d\u00edn\u00e1 dnes. Poslankyn\u011b jedn\u00e1 i s dal\u0161\u00edmi poslaneck\u00fdmi kluby o podpo\u0159e vzn..."
        },
        {
            "title": "Zeman\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u307e\u308a\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u6539\u5584\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u65b0\u3057\u3044\u8abf\u67fb\u306f\u3053\u3061\u3089 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242089-zemanovi-roste-popularita-polepsila-si-i-vlada-novy-pruzkum-zde/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi d\u016fv\u011b\u0159uje polovina \u010cech\u016f, co\u017e je o t\u0159i procentn\u00ed body v\u00edce ne\u017e v \u0159\u00edjnu. Koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da ANO a \u010cSSD premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e (ANO) si polep\u0161ila o dva procentn\u00ed body na 43 procent. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu Centra pro v\u00fdzkum ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed (CVVM). Uskute\u010dnil se v prvn\u00ed polovin\u011b listopadu. Naprostou v\u011bt\u0161inu dat statistici z\u00edskali 12. listopadu, tedy t\u011bsn\u011b p\u0159ed vypuknut\u00edm af\u00e9ry t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu premi\u00e9rova syna na Krym. Tradi\u010dn\u011b nejl\u00e9pe si vedou obecn\u00ed zastupitelstva a starostov\u00e9, jim\u017e d\u016fv\u011b\u0159uje shodn\u011b 63 procent lid\u00ed. Naopak nejh\u016f\u0159e na tom je Sen\u00e1t s 32 procenty..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3068\u4e2d\u56fd\u8a9e\u306e\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306erejdy\uff1f\u5916\u4ea4\u90e8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4f55\u3082\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f\u6fc0\u3057\u304f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242056-rejdy-ruskych-a-cinskych-agentu-podle-mzv-nic-prekvapiveho-ovcacek-bryskne-reaguje/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sebev\u011bdom\u00fd a siln\u00fd demokratick\u00fd st\u00e1t nemus\u00ed podl\u00e9hat obav\u00e1m a z\u00e1jmem \u010cesk\u00e9 republiky je co nej\u0161ir\u0161\u00ed ekonomick\u00e1 spolupr\u00e1ce. V reakci na varov\u00e1n\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ohledn\u011b \u010d\u00ednsk\u00e9 nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky a vlivu \u010d\u00ednsk\u00fdch tajn\u00fdch slu\u017eeb to na dotaz \u010cTK uvedl mluv\u010d\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Kontrarozv\u011bdka BIS v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 mimo jin\u00e9 uv\u00e1d\u00ed, \u017ee vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Jejich vojen\u0161t\u00ed kolegov\u00e9 z Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ve sv\u00e9 zpr\u00e1v\u011b p\u00ed\u0161ou, \u017ee Iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30f3\u30c9\u30e9\u30c1\u30a7\u30af\u306f\u3001\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u306e\u624b\u7d9a\u898f\u5247\u306e\u6539\u6b63\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u6020\u60f0\u306aMP\u306f\u3069\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64536-vondracek-chce-zmeny-jednaciho-radu-snemovny-co-bude-s-linymi-poslanci",
            "pub_date": "2018-12-02 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edseda Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO) p\u0159ipravuje n\u00e1vrh zm\u011bn sn\u011bmovn\u00edho jednac\u00edho \u0159\u00e1du, aby se pos\u00edlila \u00fa\u010dast poslanc\u016f na jedn\u00e1n\u00edch doln\u00ed komory. Pokud by poslanec nem\u011bl pro svou nep\u0159\u00edtomnost podlo\u017eenou omluvu, mohl by se mu kr\u00e1tit denn\u00ed plat. Vondr\u00e1\u010dek to dnes \u0159ekl v po\u0159adu \u010cesk\u00e9 televize Ot\u00e1zky V\u00e1clava Moravce. Prezident Milo\u0161 Zeman se p\u0159i sv\u00e9 ned\u00e1vn\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b Izraele pochvaln\u011b vyj\u00e1d\u0159il o tamn\u00edm syst\u00e9mu v izraelsk\u00e9m Knesetu. N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci izraelsk\u00e9ho parlamentu na obrazovk\u00e1ch vid\u00ed podobizny nep\u0159\u00edtomn\u00fdch z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, jim\u017e se p\u0159i ne\u00fa\u010dasti 30 procent kr\u00e1t\u00ed plat. Prezident \u0159ekl, \u017ee pokud by Vo..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fSAO\u306e\u6a29\u9650\u3092\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u3084\u5730\u57df\u306b\u62e1\u5927\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6279\u5224 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242050-vlada-podporila-rozsireni-pravomoci-nku-na-obce-ci-kraje-uz-se-vali-kritika/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:06:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Kontroln\u00ed pravomoci Nejvy\u0161\u0161\u00edho kontroln\u00edho \u00fa\u0159adu (NK\u00da) by se mohly v budoucnu roz\u0161\u00ed\u0159it na obce a kraje nebo nap\u0159\u00edklad na ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly. N\u00e1vrh novely z\u00e1kona o NK\u00da, kter\u00e1 s t\u00edm po\u010d\u00edt\u00e1 dnes schv\u00e1lila vl\u00e1da, informoval tiskov\u00fd odbor \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy. Z\u00e1stupci samospr\u00e1vy s n\u00ed nesouhlas\u00ed, z\u00e1sadn\u00ed p\u0159ipom\u00ednky m\u011bla tak\u00e9 ministerstva financ\u00ed, obrany a \u0161kolstv\u00ed. Ke zm\u011bn\u011b pravomoc\u00ed instituce je nutn\u00e9 prosadit zm\u011bnu \u00fastavy, co\u017e se dosud nepoda\u0159ilo. Vl\u00e1da v n\u00e1vrhu vy\u0161la ze sv\u00e9ho programov\u00e9ho prohl\u00e1\u0161en\u00ed, kde slibuje prosazovat roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed p\u016fsobnosti NK\u00da na \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1vn\u00e9 celky a ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 obch..."
        },
        {
            "title": "CT\u8abf\u67fb\uff1a\u8d64\u3061\u3083\u3093\u306e &quot;Stvanice&quot;\u306f\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 YES\u306f\u3055\u3089\u306b\u5f37\u5316 -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812028606707-Babis-ANO-volby/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Varov\u00e1n\u00ed z Bruselu: Kv\u016fli Babi\u0161ovi by \u010ce\u0161i m\u011bli vr\u00e1tit miliony eur Podle pr\u016fzkumu, kter\u00fd pro \u010ceskou televizi zpracovala agentura Kantar, by dnes hnut\u00ed ANO vyhr\u00e1lo volby s 32,5 % hlasy. Druz\u00ed by skon\u010dili Pir\u00e1ti (19 %) a na t\u0159et\u00edm m\u00edst\u011b by se um\u00edstila ODS (16 %). \u010cesk\u00fd premi\u00e9r tak kauzu \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu sv\u00e9ho syna na Krym ust\u00e1l. Jeho hnut\u00ed pos\u00edlilo za posledn\u00ed m\u011bs\u00edc o 5,5 procentn\u00edho bodu v porovn\u00e1n\u00ed s \u0159\u00edjnem a celkem o 3 procentn\u00ed body v porovn\u00e1n\u00ed s volebn\u00edmi v\u00fdsledky v roce 2017. ANO pos\u00edlilo v prvn\u00ed \u0159ad\u011b na \u00fakor SPD a KS\u010cM. \u201eN\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 vn\u00edmaj\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed d\u011bn\u00ed jako nechutnou \u0161tvanici na premi..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u30ed\u30b7\u30a2\u5236\u88c1\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u306b\u306f\uff1f Kuber\u3068Vondr\u00e1c\u306fKuber\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u3001Zeman  -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64528-zachovat-protiruske-sankce-v-televizi-se-stretl-kubera-s-vondrackem-doslo-i-na-zemana",
            "pub_date": "2018-12-02 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "P\u0159edsedov\u00e9 obou parlamentn\u00edch komor - \u0161\u00e9fov\u00e9 Sn\u011bmovny Radek Vondr\u00e1\u010dek (ANO) a Sen\u00e1tu Jaroslav Kubera (ODS) - jsou pro pokra\u010dov\u00e1n\u00ed ekonomick\u00fdch sankc\u00ed v\u016f\u010di Rusku. Od ledna by je ale nezp\u0159\u00eds\u0148ovali. Oba politici to dnes \u0159ekli v diskusn\u00edm po\u0159adu \u010cesk\u00e9 televize Ot\u00e1zky V\u00e1clava Moravce. Podle Vondr\u00e1\u010dka a Kubery je nyn\u00ed po ud\u00e1lostech v Azovsk\u00e9m mo\u0159i hlavn\u011b nutn\u00e9 nap\u011bt\u00ed mezi Ruskem a Ukrajinou uklidnit a ob\u011b strany dostat k jednac\u00edmu stolu. \"Podpo\u0159\u00edm protirusk\u00e9 sankce i v souvislosti s t\u00edm, \u017ee v podstat\u011b nem\u00e1me bohu\u017eel jinou mo\u017enost jak d\u00e1t najevo nespokojenost s kon\u00e1n\u00edm rusk\u00e9 strany,\" uvedl Kubera...."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u8b70\u4f1a\u306f\u30015\u6708\u306b\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u95a3\u8b70\u3092\u767a\u8868 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/zahranicni/eu/242113-vlada-v-cele-s-mayovou-pohrda-parlamentem-tvrdi-britska-opozice/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "\u0160estice stran britsk\u00e9ho parlamentu dnes po\u017e\u00e1dala p\u0159edsedu Doln\u00ed sn\u011bmovny o zah\u00e1jen\u00ed disciplin\u00e1rn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed proti vl\u00e1d\u011b. Ta se podle nich dopou\u0161t\u00ed pohrd\u00e1n\u00ed parlamentem, kdy\u017e odm\u00edt\u00e1 zve\u0159ejnit pln\u00e9 zn\u011bn\u00ed pr\u00e1vn\u00edho stanoviska ministerstva spravedlnosti k dohod\u011b o brexitu. Dopis p\u0159edlo\u017een\u00fd \u0161\u00e9fovi sn\u011bmovny Johnu Bercowovi podepsal i z\u00e1stupce severoirsk\u00e9 Demokratick\u00e9 unionistick\u00e9 strany (DUP), o n\u00ed\u017e se op\u00edr\u00e1 men\u0161inov\u00e1 vl\u00e1da premi\u00e9rky Theresy Mayov\u00e9. Vl\u00e1da minul\u00fd m\u011bs\u00edc prohr\u00e1la hlasov\u00e1n\u00ed o usnesen\u00ed, podle n\u011bho\u017e mus\u00ed pln\u00e9 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed o \"rozvodov\u00e9 dohod\u011b\" s Evropskou uni\u00ed zp\u0159\u00edstupnit. Ministerstvo sprav..."
        },
        {
            "title": "\u975e\u653f\u5e9c\u7cfb\u975e\u55b6\u5229\u56e3\u4f53\u306e\u5973\u6027\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081700\u4e07\u4eba\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308bMEP  -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812048624866-V-ceske-Poslanecke-snemovne-se-resi-statni-rozpocet/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Sn\u011bmovna schv\u00e1lila schodek rozpo\u010dtu ve v\u00fd\u0161i 40 miliard, debata nad p\u0159esuny pen\u011bz v r\u00e1mci jednotliv\u00fdch kapitol v\u0161ak je\u0161t\u011b \u010dek\u00e1. Celkem se navrhuj\u00ed zm\u011bny za 30 miliard korun. Babi\u0161: \u010cesko zv\u00fd\u0161\u00ed sv\u016fj vojensk\u00fd rozpo\u010det na 2 % HDP do roku 2024 Podle poslance Jakuba Jandy z ODS by se m\u011blo odebrat \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy sedm milion\u016f korun z pen\u011bz na podporu neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e9 se zab\u00fdvaj\u00ed rovnost\u00ed \u017een a mu\u017e\u016f a p\u0159idat tyto pen\u00edze na d\u00e1vky osob\u00e1m se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm. Poslanec za TOP 09 Dominik Feri navrhuje odebr\u00e1n\u00ed p\u011bti miliard korun ministerstvu dopravy z pen\u011bz na slevy j\u00edzdn\u00e9ho. Jednu miliard..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u8a87\u5927\u5ba3\u4f1d\u306fBabis\uff1aYES\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3001KDU\u3068Dependies\u306eChamber of Top-09\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/241967-medialni-humbuk-pomaha-babisovi-ano-posililo-lidovci-a-top-09-ven-ze-snemovny/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Volby do Sn\u011bmovny by nyn\u00ed vyhr\u00e1lo hnut\u00ed ANO se ziskem 32,5 procenta hlas\u016f. Navzdory kauze \u00fadajn\u00e9ho \u00fanosu syna premi\u00e9ra a p\u0159edsedy ANO Andreje Babi\u0161e hnut\u00ed od \u0159\u00edjna pos\u00edlilo o 5,5 procentn\u00edho bodu. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu agentury Kantar CZ pro \u010ceskou televizi. Druz\u00ed Pir\u00e1ti si polep\u0161ili o t\u0159i procentn\u00ed body na 19 procent, ODS pak o dva procentn\u00ed body na 16 procent. Do Sn\u011bmovny by se dostalo celkem sedm stran, vl\u00e1dn\u00ed \u010cSSD jen t\u011bsn\u011b, stejn\u011b jako STAN, SPD a KS\u010cM. Mimo doln\u00ed komoru by z\u016fstaly KDU-\u010cSL a TOP 09. \"Velk\u00fd medi\u00e1ln\u00ed humbuk kolem osoby premi\u00e9ra a jeho syna m\u00e1 mo\u017en\u00e1 p\u0159esn\u011b opa\u010dn\u00fd efekt, n..."
        },
        {
            "title": "\u539f\u56e0\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001Babis\u306f\u606f\u5b50\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u5f37\u304f\u306a\u308b\u3002\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u5916\u3067\u30c8\u30c3\u30d709\u3001CSSD\u306f\u7aef\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242006-babis-navzdory-kauze-se-synem-sili-top-09-mimo-snemovnu-cssd-je-na-hrane/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:20:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Hnut\u00ed ANO po eskalaci kauzy \u010cap\u00ed hn\u00edzdo s Babi\u0161em ml. posiluje, a to s aktu\u00e1ln\u00ed podporou 30,1% voli\u010dsk\u00fdch hlas\u016f. Je tak zjevn\u00e9, \u017ee cel\u00e1 kauza upev\u0148uje voli\u010dsk\u00fd lektor\u00e1t premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e, kter\u00e9mu se tak da\u0159\u00ed vyu\u017e\u00edvat kauzu \u010cap\u00ed hn\u00edzdo ve sv\u016fj prosp\u011bch, a to mmj. i d\u00edky velk\u00e9mu medi\u00e1ln\u00edmu prostoru. Vypl\u00fdv\u00e1 to z pr\u016fzkumu spole\u010dnosti SANEP. Nicm\u00e9n\u011b voli\u010dsk\u00e1 d\u016fv\u011bra je vrtkav\u00e1 a sta\u010d\u00ed velmi m\u00e1lo, aby voli\u010di hnut\u00ed ANO zm\u011bnili sv\u016fj n\u00e1zor \u010di postoj k osob\u011b Andreje Babi\u0161e. Prozat\u00edm se v\u0161ak zd\u00e1, \u017ee je pozice premi\u00e9ra a p\u0159edsedy Andreje Babi\u0161e pevn\u00e1. O tom ostatn\u011b sv\u011bd\u010d\u00ed i skute\u010dnost, \u017ee hnut\u00ed A..."
        }
    ]
}