{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNV2hqTUdoaWFHTnRFZ0pqY3lnQVAB?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 14:15:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Brad\u00e1\u010dov\u00e1\u306f\u010cap\u00edho\u306e\u5de3 -  Echo24.cz\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u70b9\u691c\u3057\u305f",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SsPvz/bradacova-nechala-zkontrolovat-vysetrovani-capiho-hnizda",
            "pub_date": "2018-12-07 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brad\u00e1\u010dov\u00e1\u306fCape Hat  -  Globe24.cz\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u539f\u544a\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64670-bradacova-iniciovala-kontrolu-zalobce-ktery-vede-vysetrovani-kauzy-capi-hnizdo",
            "pub_date": "2018-12-07 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "M\u011bstsk\u00fd st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce v Praze kontroloval pr\u00e1ci sv\u00e9ho pod\u0159\u00edzen\u00e9ho, \u017ealobce Jaroslava \u0160arocha, kter\u00fd vede vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed kauzy \u010cap\u00ed hn\u00edzdo. V p\u0159\u00edpadu \u010del\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) i n\u011bkte\u0159\u00ed \u010dlenov\u00e9 jeho rodiny. Takzvan\u00fd vnit\u0159n\u00ed dohled iniciovalo Vrchn\u00ed st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed v Praze, tot\u00e9\u017e u\u010dinilo i loni. Pro\u010d pr\u00e1ci pod\u0159\u00edzen\u00e9ho nechal \u00fa\u0159ad Lenky Brad\u00e1\u010dov\u00e9 zkontrolovat a jak vnit\u0159n\u00ed dohled dopadl, necht\u011bli z\u00e1stupci vrchn\u00edho ani m\u011bstsk\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed komentovat. Intern\u00ed kontrolu Vrchn\u00ed st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed na\u0159\u00eddilo je\u0161t\u011b p\u0159ed vypuknut\u00edm af\u00e9ry kolem mo\u017en\u00e9ho zavle\u010den\u00ed Babi\u0161o..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c3\u30b0\u30c4\u30a4\u30b9\u30c8\uff1f\u7533\u8acb\u8005\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306bBabi\u0161eml\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3088\u3046\u4f9d\u983c\u3059\u308b\u3002\u9996\u76f8\u306e\u606f\u5b50\u3082\u9632\u885b\u3092\u5931\u3063\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242487-velky-zvrat-zalobce-zada-svycary-o-prezkoumani-stavu-babise-ml-syn-premiera-navic-prisel-o-obhajce/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e a jeho syna u\u017e v kauze \u010cap\u00ed hn\u00edzdo nezastupuje stejn\u00fd obh\u00e1jce. Den\u00edku Pr\u00e1vo to potvrdil s\u00e1m brn\u011bnsk\u00fd advok\u00e1t Michael Barton\u010d\u00edk. St\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce Jaroslav \u0160aroch po\u017e\u00e1dal \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 \u00fa\u0159ady o p\u0159ezkoum\u00e1n\u00ed zdravotn\u00edho stavu Babi\u0161e mlad\u0161\u00edho, \u010dinnost samotn\u00e9ho \u017ealobce v\u0161ak prov\u011b\u0159uje Vrchn\u00ed st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed. Barton\u010d\u00edk se podle informac\u00ed den\u00edku Pr\u00e1vo vzdal obhajoby premi\u00e9rova syna Andreje. D\u016fvodem m\u00e1 b\u00fdt \u00fadajn\u00fd st\u0159et z\u00e1jm\u016f. \u201eDotazoval jsem se dozorov\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho z\u00e1stupce i vy\u0161et\u0159ovatele, zda vn\u00edmaj\u00ed m\u00e9 zastupov\u00e1n\u00ed obou Babi\u0161\u016f jako mo\u017en\u00fd st\u0159et z\u00e1jm\u016f, a bylo mi sd\u011bleno, \u017ee v ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c\u4e94\u7537\u306e\u8b66\u5bdf\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u6f0f\u6d29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b66\u5bdf\u306e\u5f3e\u5727 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/armada-a-policie/242109-policie-stiha-v-kauze-uniku-ze-spisu-policie-pateho-cloveka/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V takzvan\u00e9 kauze Beretta, kter\u00e1 se t\u00fdk\u00e1 vyn\u00e1\u0161en\u00ed informac\u00ed z trestn\u00edch \u0159\u00edzen\u00ed, policie st\u00edh\u00e1 p\u00e1t\u00e9ho \u010dlov\u011bka. Podle \u010cesk\u00e9 televize (\u010cT) jde o b\u00fdval\u00e9ho protikorup\u010dn\u00edho detektiva Vladim\u00edra Zmrhala. Je st\u00edhan\u00fd za pod\u00edlnictv\u00ed. Po\u010det obvin\u011bn\u00fdch je kone\u010dn\u00fd, uvedla televize. \"Obvin\u011bn\u00e1 fyzick\u00e1 osoba si podala st\u00ed\u017enost do zah\u00e1jen\u00ed trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed a o t\u00e9to bude rozhodovat nad\u0159\u00edzen\u00e9 st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed,\" sd\u011blila \u010cT pra\u017esk\u00e1 vrchn\u00ed st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupkyn\u011b Lenka Brad\u00e1\u010dov\u00e1. V kauze ji\u017e byli obvin\u011bni pra\u017esk\u00e1 \u017ealobkyn\u011b Dagmar M\u00e1chov\u00e1, policista protikorup\u010dn\u00ed jednotky Radek Holub, b\u00fdval\u00fd celn\u00edk Pavel \u0160\u00edma a n\u011bk..."
        }
    ]
}