{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZDJSdU56QnRheElDWTNNb0FBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:11:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e2d\u56fdCEFC\u306e\u76e3\u7763\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u8150\u6557\u306f\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u9867\u554f\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3001\u5f7c\u306f\u8a3c\u62e0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/predni-predstavitel-cefc-patrick-ho-byl-shledan-americkymi-s/r~8b6c65c8f93711e8a09cac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:37:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Patrick Ho, b\u00fdval\u00fd \u0161\u00e9f neziskov\u00e9ho k\u0159\u00eddla \u010d\u00ednsk\u00e9 firmy CEFC, byl ve st\u0159edu shled\u00e1n vinn\u00fdm americk\u00fdm soudem."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u4ee3\u7406\u5e97\u306e\u5f71\u97ff\uff1f Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f -  Globe24.cz\u3092\u56de\u3057\u3066\u5fdc\u7b54\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64566-pusobeni-ruskych-a-cinskych-agentu-v-cesku-ovcacek-obratem-reaguje",
            "pub_date": "2018-12-03 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Sebev\u011bdom\u00fd a siln\u00fd demokratick\u00fd st\u00e1t nemus\u00ed podl\u00e9hat obav\u00e1m a z\u00e1jmem \u010cesk\u00e9 republiky je co nej\u0161ir\u0161\u00ed ekonomick\u00e1 spolupr\u00e1ce. V reakci na varov\u00e1n\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ohledn\u011b \u010d\u00ednsk\u00e9 nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky a vlivu \u010d\u00ednsk\u00fdch tajn\u00fdch slu\u017eeb to na dotaz \u010cTK uvedl mluv\u010d\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Kontrarozv\u011bdka BIS v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 mimo jin\u00e9 uv\u00e1d\u00ed, \u017ee vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Jejich vojen\u0161t\u00ed kolegov\u00e9 z Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ve sv\u00e9 zpr\u00e1v\u011b p\u00ed\u0161ou, \u017ee Iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3068\u4e2d\u56fd\u8a9e\u306e\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306erejdy\uff1f\u5916\u4ea4\u90e8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4f55\u3082\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f\u6fc0\u3057\u304f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242056-rejdy-ruskych-a-cinskych-agentu-podle-mzv-nic-prekvapiveho-ovcacek-bryskne-reaguje/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sebev\u011bdom\u00fd a siln\u00fd demokratick\u00fd st\u00e1t nemus\u00ed podl\u00e9hat obav\u00e1m a z\u00e1jmem \u010cesk\u00e9 republiky je co nej\u0161ir\u0161\u00ed ekonomick\u00e1 spolupr\u00e1ce. V reakci na varov\u00e1n\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ohledn\u011b \u010d\u00ednsk\u00e9 nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky a vlivu \u010d\u00ednsk\u00fdch tajn\u00fdch slu\u017eeb to na dotaz \u010cTK uvedl mluv\u010d\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Kontrarozv\u011bdka BIS v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 mimo jin\u00e9 uv\u00e1d\u00ed, \u017ee vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Jejich vojen\u0161t\u00ed kolegov\u00e9 z Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ve sv\u00e9 zpr\u00e1v\u011b p\u00ed\u0161ou, \u017ee Iniciat..."
        }
    ]
}