{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREZ0YW5FU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:15:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306f\u9031\u672b\u306b\u5f37\u3044\u98a8\u3092\u5439\u304f\u3060\u308d\u3046\u3068\u3001\u6c17\u8c61\u5b66\u8005\u306b\u8b66\u544a\u3057\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491367-cesko-zasahne-o-vikendu-silny-vitr-varovali-meteorologove.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:09 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Agrofert\u306fBabi\u0161\u306e\u653f\u6cbb\u3078\u306e\u53c2\u5165\u304b\u308970\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491461-agrofert-od-vstupu-babise-do-politiky-dostal-na-dotacich-sedm-miliard.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:05 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u5f37\u529b\u306a\u7834\u58ca\uff1f\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fZeman\u304cBIS\u306e\u8cea\u554f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SBKLh/usilovna-destrukce-systemu-politici-odmitli-zemanovo-zpochybneni-cinnosti-bis",
            "pub_date": "2018-12-08 05:10:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306e\u66b4\u98a8\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u30ab\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u6c17\u8c61\u5b66\u8005\u306b\u8b66\u544a - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/pocasi/pocasi-v-cr/242494-zene-se-vichrice-muze-kacet-vanocni-stromy-varuji-meteorologove/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "V \u010cech\u00e1ch bude od dne\u0161n\u00ed noci foukat po cel\u00fd v\u00edkend siln\u00fd v\u00edtr a v noci na sobotu zas\u00e1hne i \u010ceskomoravskou vrchovinu. V n\u00e1razech m\u016f\u017ee v\u00edtr dos\u00e1hnout a\u017e 70 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f37\u76d7\u306f\u3001Plze\u0148 -  Novinky.cz\u306e\u523a\u3059\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u304b\u3089\u5bb9\u7591\u8005\u3092\u62d8\u7559\u3057\u305f",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491455-zasahovka-zadrzela-podezreleho-z-pobodani-ridice-dodavky-v-plzni.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:05:17 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30ad\u30e3\u30c3\u30b9\u30eb\u30ac\u30fc\u30c9\u3001\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u3068\u306e100\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u5f0f\u5178 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/obrazem-hradni-straz-oslavila-100-let/r~0cfbbf0efa3611e882ca0cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:49 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "P\u00c1R\u00c1N\u00cd\uff1a2\u4eba\u306e\u5973\u306e\u5b50\u304c\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f -  denik.cz",
            "link": "https://www.denik.cz/krimi/divky-zrejme-utekly-z-domova-rano-neprisly-do-skoly-a-vzaly-si-spacaky-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "denik.cz",
            "source_url": "https://www.denik.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u53cd\u5bfe\u306fDost\u00e1lov\u00e1\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5 -  E15.cz",
            "link": "https://www.e15.cz/domaci/opozice-tlaci-dostalovou-k-odchodu-1354385",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30f3\u306e\u672a\u6765\uff1f\u6a4b\u306f\u3001\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u8003\u616e\u3057\u3066\u3001\u5225\u306e\u30d1\u30cd\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u7834\u58ca\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SNt2d/budoucnost-chanova-most-zboura-dalsi-panelak-zvazuje-co-se-sidlistem-dal",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "M\u011bsto Most chce zbourat dal\u0161\u00ed panelov\u00fd d\u016fm na s\u00eddli\u0161ti Chanov, po\u017e\u00e1d\u00e1 o st\u00e1tn\u00ed dotaci. Budoucnost s\u00eddli\u0161t\u011b, kde \u017eij\u00ed p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b rom\u0161t\u00ed obyvatel\u00e9, m\u00e1 zv\u00e1\u017eit ..."
        },
        {
            "title": "Ji\u0159\u00edKaj\u00ednek\u306f\u5f7c\u306e\u624b\u306b\u767e\u4e07\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059\uff1a\u5f7c\u306f\u52a9\u3051\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\uff01 -  Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/zhave-drby/154733/jiri-kajinek-nabizi-milion-na-ruku-potrebuje-pomoc.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5de3\u306e\u5834\u5408\u306e3\u3064\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4e8b\u5b9f\uff1a\u4f55\u304c\u5909\u308f\u3063\u305f\u306e\u304b\uff1f -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/bradacova-iniciuje-kontrolu-vysetrovani-kauzy-capiho-hnizda.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:09 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Frydlant\u75c5\u9662\u306e\u624b\u8853\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u8840\u6db2\u4e2d\u6bd2\u3092\u8d77\u3053\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5225\u306e\u60a3\u8005\u304c\u81ea\u5b85\u306b\u51fa\u305f\u30db\u30fc\u30e0 -  Lidovky.cz",
            "link": "https://www.lidovky.cz/domov/zena-uz-je-po-otrave-ve-frydlantske-nemocnici-doma-pricina-stale-neni-jasna-a-nekteri-jsou-ve-vaznem-stavu.A181207_155155_ln_domov_ele",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "https://www.lidovky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u3067\u306e\u64cd\u4f5c\uff1a\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u30dd\u30f3\u30d7\u3092\u6bba\u3057\u305f\u7591\u3044\u304c\u3042\u308b\u3068\u7591\u3046 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/clanek/manevry-v-nemocnici-taxikar-mel-podezreni-ze-vezl-podezrele-z-vrazdy-cerpadlarky-40261270",
            "pub_date": "2018-12-07 13:08:41 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Policejn\u00ed man\u00e9vry vyvolal ve \u010dtvrtek taxik\u00e1\u0159, kter\u00fd policist\u016fm volal, \u017ee do Fakultn\u00ed nemocnice v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 pr\u00e1v\u011b p\u0159ivezl dva lidi, po kter\u00fdch kriminalist\u00e9 u\u017e ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30ea\u30fc\u306f\u591c\u306b\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059\uff1a\u7b2c10\u4e57\u5ba2\u306f\u6709\u52b9\u306a\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - \u30d6\u30eb\u30ce\u306f\u6bce\u65e5",
            "link": "https://brnensky.denik.cz/zpravy_region/zatah-na-rozjezdy-musel-jsem-se-pridrzet-hajil-muz-neoznacenou-jizdenku-marne-20181208.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:52:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30ce\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://brnensky.denik.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u8005\u305f\u3061\u306f\u6559\u4f1a\u6539\u9769\u306b\u7a0e\u91d1\u3092\u304b\u3051\u308b\u305f\u3081\u306e\u81e8\u6642\u306e\u4f1a\u5408\u3092\u671b\u3080 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491397-komuniste-chteji-mimoradnou-schuzi-ke-zdaneni-cirkevnich-restituci.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:49:25 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kuber\u306f\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3078\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u306e\u79fb\u8ee2\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001Zeman\u306fSPD  -  E15.cz\u306b\u95a2\u3059\u308b\u610f\u898b\u306b\u540c\u610f\u3057\u306a\u3044",
            "link": "https://www.e15.cz/domaci/kubera-podporil-presun-ambasady-do-jeruzalema-se-zemanem-se-neshodl-v-nazoru-na-hnuti-spd-1354388",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "20\u6b73\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306f\u8d64\u30ea\u30f3\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u3001\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u306f\u30da\u30eb\u30d3\u30c1\u30f3450kg\u307e\u3067\u751f\u7523\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491368-dvacetileta-ceska-nakupovala-cerveny-fosfor-gang-z-nej-mohl-vyrobit-az-450-kg-pervitinu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:45 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6838\u306f\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u98db\u884c\u6a5f\u306b\u7740\u9678\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u533b\u8005\u306f\u4e57\u5ba2\u3092\u6cbb\u7642\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/v-norimberku-nouzove-pristalo-letadlo-do-prahy-lekari-museli/r~5d68fd38fa6511e8a1900cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:16:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AndrejBabi\u0161ml\u3002\u65b0\u3057\u3044\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u3044\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u30d5\u30eb\u30d1\u30ef\u30fc\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u6765\u305f -  Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SE79j/andrej-babis-ml-ma-noveho-advokata-do-prahy-dorazila-jeho-plna-moc",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D\u011b\u010d\u00ednska\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u85ac\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3001\u60c5\u5831\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u691c\u67fb\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491371-policista-z-decinska-prodaval-drogy-a-poskytoval-informace-zjistila-inspekce.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:10 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Detektivov\u00e9 inspekce policistu zadr\u017eeli v \u00fater\u00fd. Podle nich poskytoval drogy od ledna a\u017e do prosince. \u201ePolicista opakovan\u011b prod\u00e1val a tak\u00e9 zdarma poskytoval ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306e\u5354\u4f1a\u306f\u518d\u3073Vildumetz  -  Novinky.cz\u3092\u5c0e\u304f",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491324-asociaci-kraju-opet-povede-vildumetzova.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:59:18 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Veden\u00ed asociace kraj\u016f \u010cR z\u016fst\u00e1v\u00e1 stejn\u00e9 jako doposud. Krom\u011b p\u0159edsedkyn\u011b Jany Mra\u010dkov\u00e9 Vildumetzov\u00e9 (ANO) z\u016fst\u00e1vaj\u00ed ve sv\u00fdch funkc\u00edch i jej\u00ed z\u00e1stupci."
        },
        {
            "title": "BOOK\uff1aCentury MiroslavHorn\u00ed\u010dek -  Lidovky.cz",
            "link": "http://neviditelnypes.lidovky.cz/kniha-stoleti-miroslava-hornicka-dql-/p_kultura.aspx?c=A181207_151633_p_kultura_wag",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:29 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "http://neviditelnypes.lidovky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mi\u0159ejovice\u306e\u30ab\u30dc\u30c1\u30e3Jana\u0160\u3002\uff08\u202058\uff09\u306e\u6b7b\uff1a\u6bba\u4eba\u72af\u306f\u9053\u3092\u53bb\u3063\u305f\uff01 -  Ahaonline.cz",
            "link": "https://www.ahaonline.cz/clanek/musite-vedet/154770/smrt-pumparky-jany-s-58-v-mirejovicich-vrazi-zanechali-stopu.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ahaonline.cz",
            "source_url": "https://www.ahaonline.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Beskydy\u306e\u7537\u306f\u6c37\u5c71\u3067\u8907\u96d1\u306b\u306a\u308a\u3001\u6551\u6025\u8eca\u306f\u6765\u306a\u304b\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491450-zachranu-muze-v-beskydech-komplikovala-ledovka-sanitka-nemohla-prijet.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:20:34 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "S ne\u010dekan\u00fdm protivn\u00edkem, ledovkou, museli bojovat z\u00e1chran\u00e1\u0159i p\u0159i pomoci \u0161edes\u00e1tilet\u00e9mu mu\u017ei v Beskydech. Ten se v p\u00e1tek 7. prosince p\u0159i cest\u011b do pr\u00e1ce ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u65e2\u306b\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u5dde\u306e\u4e8b\u524d\u8a34\u8ffd\u306e\u8ab2\u984c\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b -  E15.cz",
            "link": "https://www.e15.cz/domaci/lichtenstejnove-uz-rozesilaji-ceskemu-statu-predzalobni-vyzvy-1354366",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Apolenka\u306f\u6545\u610f\u306b\u70b9\u706b\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u4ed6\u306e\u5834\u6240\u3067\u3082\u71c3\u3048\u305f\u3002Pardubice\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://pardubicky.denik.cz/pozary/apolenka-byla-zapalena-umyslne-horelo-ale-i-jinde-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "Pardubick\u00fdDi\u00e1\u0159",
            "source_url": "https://pardubicky.denik.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d42\u308f\u308a\u3001\u90fd\u5e02\u306e\u6065 &#39;\u3002 \u00dast\u00ednad Labem\u3067\u306f\u3001NaNiv\u00e1ch\u901a\u308a\u306e\u5efa\u7269\u306e\u64a4\u53bb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/usti-nad-labem-demolice-bourani-domy-ulice-na-nivach_1812071837_lac",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u4ecb\u8b77\u624b\u5f53\u304c\u5897\u52a0\u3057\u3001\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491379-prispevky-na-peci-pro-postizene-se-zvysi-rozhodla-snemovna.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:07 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u51ac\u306b\u3082\u5e72\u3070\u3064\u306e\u554f\u984c\u306f\u7d9a\u304f\u3001Hracholusky\u306f\u5c11\u3057\u5fd9\u3057\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b - \u010cesk\u00e9noviny",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/problemy-se-suchem-pokracuji-take-v-zime-hracholusky-se-trochu-plni/1696434",
            "pub_date": "2018-12-07 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00e9noviny",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Kubera\u306f\u3001\u4e0a\u9662\u8b70\u9577\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u3001Zeman\u3092\u6271\u3063\u3066\u3044\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491289-kubera-poprve-jako-sef-senatu-jednal-se-zemanem.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:30 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Prezident Milo\u0161 Zeman se ve \u010dtvrtek odpoledne se\u0161el na Hrad\u011b s nov\u011b zvolen\u00fdm p\u0159edsedou Sen\u00e1tu Jaroslavem Kuberou (ODS). Ten s prezidentem poprv\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u8ffd\u653e\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed - Blanensk\u00fddiary\u306b\u65b0\u3057\u3044\u6a4b\u304c\u958b\u304b\u308c\u305f",
            "link": "https://blanensky.denik.cz/zpravy_region/objizdka-skoncila-silnicari-otevreli-novy-most-v-cerne-hore-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "Blanensk\u00fddiary",
            "source_url": "https://blanensky.denik.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u8fd1\u90ca\u306eD8\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3092\u5927\u7206\u767a\u3067\u00dast\u00ed -  Novinky.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491434-hromadna-nehoda-uzavrela-dalnici-d8-u-prahy-ve-smeru-na-usti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:40:26 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u4e0b\u306e\u571f\u5730\u306b\u95a2\u3059\u308b\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u7d1b\u4e89\uff1a\u4eca\u56de\u306f\u3001D3\u306e50\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u30b9\u30c8\u30ec\u30c3\u30c1ceskatelevize.cz/ct24",
            "link": "https://ct24.ceskatelevize.cz/regiony/2672948-dalsi-spory-o-pozemek-pod-dalnici-tentokrat-je-v-ohrozeni-50metrovy-usek-d3",
            "pub_date": "2018-12-06 18:25:07 GMT",
            "source_nm": "ceskatelevize.cz/ct24",
            "source_url": "https://ct24.ceskatelevize.cz",
            "desc": "\u0158editelstv\u00ed silnic a d\u00e1lnic (\u0158SD) zat\u00edm nem\u016f\u017ee dokon\u010dit \u00fasek d\u00e1lnice D3 \u0160ev\u011bt\u00edn\u2013Borek. Majitel jednoho z pozemk\u016f se toti\u017e na posledn\u00ed chv\u00edli odvolal proti ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d0\u30b9\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u3042\u308b -  Bruntal\u3068Krnov\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://bruntalsky.denik.cz/zpravy_region/nove-autobusy-noveho-dopravce-vyjedou-v-nedeli-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30af\u30ea\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://bruntalsky.denik.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6765\u9031\u306e\u5929\u6c17\u4e88\u5831\uff1a\u5317\u6975\u306e\u51ac\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3001\u6c17\u6e29\u304c\u30bc\u30ed\u4ee5\u4e0b\u306b\u306a\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/pocasi/pocasi-v-cr/242563-predpoved-pocasi-na-pristi-tyden-uderi-arkticka-zima-teploty-spadnou-hluboko-pod-nulu/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:50:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u9078\u6319\u3067\u30dd\u30eb\u30c1\u30e3\u30af\u3068\u306a\u308b\u3002\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306fTOP 09\u306b\u7acb\u3064\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/lidrem-starostu-bude-v-evropskych-voleb-asi-polcak-strana-ch/r~ec08c4c2f9e511e8b04aac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:50 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30d7\u30e9\u30cf\u8b66\u5bdf\u306fSkalka\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u51fa\u53e3\u3067\u4e57\u5ba2\u3092\u653b\u6483\u3057\u30012\u3064\u306e\u6b6f\u3092\u58ca\u3059\u7537\u6027\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/napadeni-policie-utok-skalka_1812071415_och",
            "pub_date": "2018-12-07 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Zeman\u306f\u3001Babi\u0161\u304c\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u5831\u544a\u3092\u5f85\u3064\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u5229\u76ca\u76f8\u53cd\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491320-zeman-chce-u-babisova-mozneho-stretu-zajmu-pockat-na-zpravu-evropske-komise.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:05:12 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u306e\u526f\u5b66\u9577\u306b\u3088\u3063\u3066\u63a5\u8fd1\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u527d\u7a83\u306e\u7591\u3044\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/Sdjst/studenti-si-doslapli-na-prorektora-uk-kovare-ten-celi-podezreni-z-plagiatorstvi",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ba\u30ea\u30f3\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u8ca9\u58f2\u5e97\u306e\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u6563\u5728\u3055\u305b\u305f\u3002 \u300c\u8c4a\u304b\u306a\u4eba\u306e\u85ac\u300d\u304c\u4f55\u767e\u4e07\u3082\u306e\u4eba\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3057\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491249-policie-na-zlinsku-rozprasila-sit-prodejcu-kokainu-na-droze-bohatych-vydelali-miliony.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:14 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7a93\u304b\u3089\u51fa\u305f\u5b50\u4f9b\u304cP\u0159\u00edbram\u306b\u843d\u3061\u305f\u3001\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u304c\u98db\u3093\u3060 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491413-v-pribrami-vypadlo-dite-z-okna-letel-pro-ne-vrtulnik.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:41:22 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9bc9\u3082\u9aa8\u3067\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3001\u30b7\u30a7\u30d5\u306f\u8a00\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b9\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/relax/apetit/kapra-lze-jist-i-s-kostmi-rekl-sefkuchar-radi-jak-na-to_505992.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00e9den.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u90e8\u5c4b\u3067\u9996\u76f8\u3068\u3057\u3066\u79c1\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u898b\u306a\u3044\u3001Babi\u0161\u306fMPs\u306b\u8a00\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491295-nekopu-se-do-zadku-svoji-praci-jako-premiera-nevidim-ve-snemovne-rekl-babis-poslancum.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:30:17 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30b8\u30e0\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d3\u30b9\u3001\u30d1\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30af\u30fb\u30bc\u30c4\u30e9\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30b8\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30d7\u30c1\u30b7\u30cb\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30df\u30b9\u30c8\u30fb\u30bc\u30e1\u30eb\u30c7\u30eb -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491347-muze-v-servisu-na-pardubicku-primackla-pri-vykladani-aut-plosina-na-miste-zemrel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:24 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30b8\u30a7\u30e8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u306e\u7537\u304c\u5c11\u5973\u3092\u8650\u5f85\u3057\u305f\uff01\u72a0\u7272\u8005\u306f\u3082\u3063\u3068\u591a\u304f\u306e\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/muz-v-budejovicich-zneuzil-malou-skolacku-obeti-mohlo-byt-i-vic.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30d7\u306e\u57ce\u304c\u843d\u3061\u3066\u3001\u5973\u6027\u304c\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u3002\u8b66\u5bdf\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u9589\u9396\u3057\u305f\u5f37\u3044\u98a8\u3060\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491355-skakaci-hrad-spadl-a-zranil-zenu-mohl-za-to-silny-vitr-uzavrela-pripad-policie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:39 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Nafukovac\u00ed sk\u00e1kac\u00ed hrad, kter\u00fd koncem srpna p\u0159i V\u00e1clavsk\u00e9 pouti v pra\u017esk\u00fdch Stod\u016flk\u00e1ch zranil 39letou \u017eenu, se uvolnil kv\u016fli siln\u00fdm poryv\u016fm v\u011btru. Byla to ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u306f\u3001Promopro\u306e\u4e8b\u4ef6\u304b\u3089\u4f55\u5104\u3082\u623b\u3063\u3066\u3053\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u3002\u305d\u308c\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u72b6\u614b\u306b\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/urad-vlady-nedostane-zpet-stamiliony-zkauzy-promopro-vracel/r~7f4e066cfa2611e8b9390cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:55 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u30f4\u30a1\u30b6\u30ca\u306e\u6b69\u884c\u8005\u306b\u589c\u843d\u3057\u305f\u3002\u4fdd\u5b58\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  Blanenski\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://blanensky.denik.cz/nehody/ridic-srazil-ve-vazanech-chodkyni-tu-se-nepodarilo-zachranit-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "Blanensk\u00fddiary",
            "source_url": "https://blanensky.denik.cz",
            "desc": "V\u00e1\u017eany /FOTOGALERIE/ - Tragicky skon\u010dila p\u00e1te\u010dn\u00ed dopravn\u00ed nehoda ve V\u00e1\u017eanech na Blanensku. \u0158idi\u010d srazil \u017eenu, kter\u00e1 p\u0159ech\u00e1zela silnici. \u201eNehoda se stala ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30d6\u3068\u30dc\u30d6\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u516c\u5171\u306e\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u3067\u3046\u307e\u304f\u884c\u304d\u3001\u4eba\u3005\u306b\u30a6\u30b5\u30ae\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://prazsky.denik.cz/zpravy_region/bob-a-bobek-se-vratili-do-prahy-chovejte-se-slusne-v-mhd-radi-kralici-lidem-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://prazsky.denik.cz",
            "desc": "FOTOGALERIE/ Vst\u00e1vat a cvi\u010dit! Po v\u00edce ne\u017e t\u0159ech letech se vracej\u00ed popul\u00e1rn\u00ed kr\u00e1l\u00edci z klobouku do Prahy. Bob a Bobek byli maskoty hokejov\u00e9ho mistrovstv\u00ed\u2026"
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u9053\u8def\u3092\u6a2a\u65ad\u3059\u308b\u6b69\u884c\u8005\u3068Blansko\u3092\u885d\u7a81\u3055\u305b\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u53cd\u5c04\u7684\u306a\u8981\u7d20\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491335-auto-srazilo-na-blanensku-chodkyni-prebihajici-silnici-nemela-reflexni-prvky.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:22 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Osmapades\u00e1tilet\u00e1 chodkyn\u011b zem\u0159ela v p\u00e1tek r\u00e1no na Blanensku. U V\u00e1\u017ean ji srazilo osobn\u00ed auto, policie nehodu vy\u0161et\u0159uje. Silnice ni\u017e\u0161\u00edch t\u0159\u00edd v Jihomoravsk\u00e9m ..."
        },
        {
            "title": "Freeman\u306fDost\u00e1lov\u00e9\u3092\u96e2\u308c\u308b\u7406\u7531\u306f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002 Benda\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001YES\u3067\u306f\u3001\u305d\u308c\u306f\u51fa\u3066\u3053\u306a\u3044 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/andrej-babis-klara-dostalova-soud-jan-volny-ano-czechtourism-ods-ministerstvo_1812072107_dok",
            "pub_date": "2018-12-07 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "K odchodu ministryn\u011b pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Kl\u00e1ry Dost\u00e1lov\u00e9 za hnut\u00ed ANO nevid\u00ed d\u016fvod ani premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO). Dost\u00e1lov\u00e1 \u010del\u00ed podez\u0159en\u00ed v p\u0159\u00edpadu agentury ..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u8cca\u306f\u30d7\u30e9\u30cf11\u904b\u52d5\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u3084\u3081\u3001\u9023\u5408\u306fYOUTH\u3001ODS\u3001TOP 09\u3068STAN-Aktu\u00e1ln\u011b.cz\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/regiony/praha/pirati-prestali-jednat-s-hnutim-pro-prahu-11-koalici-nabizi/r~d88bb708fa0b11e898daac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:26 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u3001\u30aa\u30ab\u30e0\u30e9SPD\u306e\u53ec\u559a\u72b6\u3092\u542b\u3080\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u8d85\u6975\u7aef\u73fe\u8c61\u306b\u95a2\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u5831\u544a\u3092\u51fa\u3059 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/tomio-okamura-spd-zprava-o-extremismu-ministerstvo-vnitra-bezpecnostni-rada_1812061404_ako",
            "pub_date": "2018-12-06 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "11\u670817\u65e5\u306e\u4f11\u65e5\u306f\u3001MPs\u306b\u3088\u3063\u3066\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3068\u65e5\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491392-svatek-17-listopadu-by-mohl-mit-v-nazvu-i-den-studentu-schvalili-to-poslanci.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:29 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u7523\u968e\u7d1a\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30c6\u30ca\u30f3\u30c8\u5354\u4f1a\u306e\u9577\u304c\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u304b\u3089\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002 EU\u306b\u305d\u308c\u3092\u652f\u6255\u3046 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/ekonomika/sdruzeni-o-byty-pro-stredni-tridu-by-se-mely-postarat-obce/r~f2f07d1afa1811e8b7c1ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "O dostupn\u00e9 bydlen\u00ed pro st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00eddu by se m\u011bly postarat obce a dru\u017estva vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm projekt\u016f z Evropsk\u00e9ho soci\u00e1ln\u00edho fondu."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u4e57\u3063\u3066\u30d0\u30a4\u30d0\u30a4\u3092\u8eca\u3067\u6b62\u3081\u305f\u304c\u3001\u6cd5\u5f8b\u306b\u9055\u53cd\u3057\u305f\u3001\u3068\u8a34\u8a1f\u306f\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u3002\u8b66\u5bdf\u5b98\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306b\u623b\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/autem-zastavil-ujizdejiciho-motorkare-ale-porusil-zakon-tvrdi-zaloba-policista-musi-znovu-k-soudu-62056",
            "pub_date": "2018-12-07 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u5e3d\u5b50\u306e\u5de3\u304b\u3089\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u805e\u3044\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u304c\u60aa\u3044\u3053\u3068\u3092\u3057\u305f\u6700\u5f8c\u306e\u6642\u9593 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/domaci/mayerova-vyslech-capi-hnizdo/r~282c4d0cf94611e8a0680cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:18:04 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6027\u7684\u306a\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u5c11\u5e74\u306f\u990a\u5b50\u7e01\u7d44\u306b\u88c1\u5224\u6240\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u307e\u3057\u305f -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491250-za-sexualni-vecirky-i-s-mladistvou-potvrdil-soud-kuplirum-podminky.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:31 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Trest t\u0159\u00ed let odn\u011bt\u00ed svobody s podm\u00edn\u011bn\u00fdm odkladem na p\u011bt let ulo\u017eil ve \u010dtvrtek Vrchn\u00ed soud v Olomouci za obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi, kupl\u00ed\u0159stv\u00ed a ohro\u017eov\u00e1n\u00ed v\u00fdchovy ..."
        },
        {
            "title": "Doma\u017elice\u306e18\u6b73\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u30de\u30eb\u30c1\u30ab\u30fc\u3067\u8eca\u3092\u7834\u58ca -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/krimi/491237-osmnactilety-ridic-na-domazlicku-znicil-auto-o-multikaru.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:32:26 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u767d\u3044\u65e5\u306e\u5f37\u76d7\u8972\u6483\u3002\u30b0\u30e9\u30b9\u306f\u5c0f\u3055\u306a\u7537\u306e\u5b50\u3092\u596a\u3063\u305f -  tn.cz",
            "link": "http://tn.nova.cz/clanek/muz-v-ostrave-prepadl-maleho-chlapce-police-prosi-o-pomoc.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:42:32 GMT",
            "source_nm": "tn.cz",
            "source_url": "http://tn.nova.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30df\u30ca\u30ed\u30ef\u306e\u59bb\u304c\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u56de\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u57ce\u306e\u821e\u53f0\u88cf\u3092\u898b\u308b - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/hrad-ma-novou-propagaci-manzelka-kanclere-alex-mynarova-pro-nej-toci-videa-kde-ukazuje-zakulisi-62068",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Alex Myn\u00e1\u0159ov\u00e1 ka\u017ed\u00fd t\u00fdden odhaluje z\u00e1kulis\u00ed na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b. Zat\u00edm uk\u00e1zala kuchyn\u011b, kv\u011btinovou v\u00fdzdobu nebo hradn\u00ed str\u00e1\u017e, snad brzy doraz\u00ed i do ..."
        },
        {
            "title": "\u5e79\u90e8\u306f\u4ed5\u4e8b\u306b\u6255\u308f\u308c\u307e\u305b\u3093\u3002\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306f\u4ed5\u4e8b\u4ee5\u4e0a\u306e\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b -  Echo24.cz",
            "link": "https://www.echo24.cz/a/SBJsA/lidem-v-exekuci-se-nevyplati-pracovat-davky-se-jim-vyplati-vic-nez-prace",
            "pub_date": "2018-12-07 05:40:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://www.echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Big West Bohemian Farm\u304c\u6240\u6709\u8005\u3092\u5909\u66f4\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u65b0\u3057\u3044\u6240\u6709\u8005\u306f\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9 -  E15.cz\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.e15.cz/byznys/zemedelstvi/velka-zapadoceska-farma-zmenila-majitele-novy-vlastnik-sidli-na-kypru-1354368",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "E15.cz",
            "source_url": "https://www.e15.cz",
            "desc": "Firma z okol\u00ed miliard\u00e1\u0159e Pavla Tyka\u010de v\u00fdrazn\u011b zv\u00fd\u0161ila sv\u00e9 anga\u017em\u00e1 v zem\u011bd\u011blsk\u00e9m byznysu. K dosavadn\u00edm latifundi\u00edm skupiny p\u0159idala \u010dty\u0159i tis\u00edce hektar\u016f p\u016fdy."
        },
        {
            "title": "Radek Wiglasz\u3001Gabriel Lefend\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc - \u30aa\u30b9\u30c8\u30e9\u30d0\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u7d42\u308f\u308a",
            "link": "https://moravskoslezsky.denik.cz/zpravy_region/ostravskou-redakci-zpravodajstvi-povede-radek-wiglasz-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30e9\u30d6\u30b9\u30b3\u30b9\u30ec\u30b9\u30ad\u30c7\u30cb\u30af",
            "source_url": "https://moravskoslezsky.denik.cz",
            "desc": "Televizn\u00ed studio Ostrava bude m\u00edt nov\u00e9ho vedouc\u00edho redakce Zpravodajstv\u00ed. Redaktor a editor \u010cesk\u00e9 televize Radek Wiglasz se j\u00edm stane od 1. ledna 2019.\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5927\u4eba\u304c\u52a9\u8a00\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u6642\u300112\u6b73\u306e\u7537\u306e\u5b50\u304c\u540c\u7d1a\u751f\u306e\u4eba\u751f\u3092\u6551\u3046 -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491267-dvanactilety-kluk-zachranil-zivot-spoluzacce-kdyz-si-dospeli-nevedeli-rady.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:04 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Kdy\u017e jeho spolu\u017ea\u010dka ve \u0161kole zkolabovala, dvan\u00e1ctilet\u00fd Martin Zuzek z Dobru\u0161ky hned poznal, \u017ee jde o hypoglykemick\u00fd \u0161ok. S\u00e1m m\u00e1 toti\u017e cukrovku a d\u00edky ..."
        },
        {
            "title": "EET\u306e2\u5e74\u9593\uff1a1,200\u4e07\u306e\u7f70\u91d1\u30013\u5206\u306e1\u306e\u9593\u9055\u3044 - \u30db\u30c9\u30cb\u30f3\u65e5\u8a18",
            "link": "https://hodoninsky.denik.cz/podnikani/dva-roky-s-eet-pokuty-za-12-milionu-chyby-dela-kazdy-treti-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30c9\u30cb\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u30c7\u30cb\u30af",
            "source_url": "https://hodoninsky.denik.cz",
            "desc": "Brno \u2013 Nest\u00edhali pracovat. Kv\u016fli zaveden\u00ed elektronick\u00e9 evidence tr\u017eeb musel majitel brn\u011bnsk\u00e9 restaurace Milo\u0161 Kol\u00e1\u0159 najmout nov\u00fd person\u00e1l jen pro obsluhu\u2026"
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\uff1aBabi\u0161\u306e\u5229\u5bb3\u306e\u885d\u7a81\u306f\u7570\u306a\u308b -  Lidovky.cz",
            "link": "http://neviditelnypes.lidovky.cz/politika-o-babisove-stretu-zajmu-jinak-dyu-/p_politika.aspx?c=A181206_152520_p_politika_wag",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "Lidovky.cz",
            "source_url": "http://neviditelnypes.lidovky.cz",
            "desc": "Neb\u00fdt pohor\u0161en\u00ed nad frackovit\u00fdm nakl\u00e1d\u00e1n\u00edm Jakuba \u017delezn\u00e9ho s Jaroslavem Falt\u00fdnkem a Ivanem Barto\u0161em v Ud\u00e1lostech, koment\u00e1\u0159\u00edch \u010cT dne 3. prosince ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u958b\u767a\u7701\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u304b\u3089\u624b\u7d19\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 Babis  -  Echo24.cz\u306e\u305f\u3081",
            "link": "https://echo24.cz/a/SH3C3/ministerstvo-pro-mistni-rozvoj-obdrzelo-dopis-od-eurokomisare-kvuli-babisovi",
            "pub_date": "2018-12-06 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6c37\u5c71\u306e\u5225\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3002\u554f\u984c\u306fBlansko\u3068Ti\u0161nov\u306e\u30d0\u30b9\u3067\u8d77\u3053\u3063\u305f - \u30d6\u30eb\u30ce\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://brnensky.denik.cz/zpravy_region/dalsi-uder-ledovky-problem-maji-autobusy-na-blanensku-a-na-tisnovsku-20181207.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30eb\u30ce\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://brnensky.denik.cz",
            "desc": "Ji\u017en\u00ed Morava \u2013 Do c\u00edle sv\u00e9 cesty v p\u00e1tek dopoledne nedojeli n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 na Ti\u0161novsku a Blanensku. Zvl\u00e1\u0161t\u011b v koncov\u00fdch \u00fasec\u00edch sv\u00fdch tras toti\u017e autobusov\u00e9\u2026"
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u30df\u30ec\u30b7\u30e7\u30d5\u4ed8\u8fd1\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u3067\u30012\u53f0\u306e\u8eca\u304c\u885d\u7a81\u3057\u305f\u3002 1\u3064\u306f\u5c4b\u6839\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f - Litom\u011b\u0159ick\u00fddiary",
            "link": "https://litomericky.denik.cz/nehody/foto-na-krizovatce-u-milesova-se-srazila-dve-auta-jedno-skoncilo-na-strese-20181206.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "Litom\u011b\u0159ick\u00fdden\u00edk",
            "source_url": "https://litomericky.denik.cz",
            "desc": "Ke sr\u00e1\u017ece dvou vozidel do\u0161lo ve \u010dtvrtek 6. prosince p\u0159ed polednem na k\u0159i\u017eovatce silnic z Mile\u0161ova do Vlastislavi na Lovosicku. \u0158idi\u010d felicie p\u0159ehl\u00e9dl octavii ..."
        }
    ]
}