{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1J3YzJNNEVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:37:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u7834\u3063\u305f\u3001Zeman\u3082\u77e5\u3089\u3055\u308c\u3066\u3001BIS\u306e\u9577\u306b\u8a00\u3063\u305f",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491387-letos-jsme-rozbili-ruskou-zpravodajskou-sit-informovan-byl-i-zeman-sdelil-bez-servitku-sef-bis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:06:13 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\u3001\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\uff1f\u3053\u308c\u306fMoravia\u304b\u3089\u306e\u8d77\u6e90\u306e\u8a00\u3044\u5207\u308c\u306a\u3044\u8868\u73fe\u3067\u3059 &quot;\u3068\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u306eOliva  -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/milos-zeman-cuckari-karel-oliva-bis-vyrocni-zprava-vyznam_1812071659_kno",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Z reprezentativn\u00edch jazykov\u00fd zdroj\u016f podle Olivy vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee jde o nespisovn\u00fd v\u00fdraz p\u016fvodem z ji\u017en\u00ed a jihov\u00fdchodn\u00ed Moravy a m\u00e1 hned n\u011bkolik v\u00fdznam\u016f. Mezi ty ..."
        },
        {
            "title": "Babis\uff1aBIS\u306f\u30d7\u30ed\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u3068\u826f\u3044\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b -  News.cz",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491386-babis-bis-odvadi-profesionalni-praci-mam-s-nimi-jen-dobre-zkusenosti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:32 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) se ohradil proti v\u00fdrok\u016fm prezidenta Milo\u0161e Zemana o tom, \u017ee Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) jsou \u010du\u010dka\u0159i a jejich zpr\u00e1vy ..."
        },
        {
            "title": "Karel Steigerwald\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u304cBIS\u3092\u653b\u6483\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u62bc\u3057\u305f\u308a\u50cd\u3044\u305f\u308a\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u305d\u308c\u306f\u79d8\u5bc6\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u306f\u305a\u3067\u3059 -  Reflex.cz",
            "link": "https://www.reflex.cz/clanek/komentare/91712/karel-steigerwald-prezident-utoci-na-bis-tlacha-nebo-pracuje-pro-rusy-to-by-mela-tajna-sluzba-zjistit.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "Reflex.cz",
            "source_url": "https://www.reflex.cz",
            "desc": "Prezidenta ka\u017edou chv\u00edli n\u011bkdo podez\u00edr\u00e1 z afinit k Rusku, kter\u00e9 p\u0159ekra\u010duj\u00ed b\u011b\u017enou hranici vztahu mezi evropsk\u00fdmi st\u00e1ty. Ob\u010das b\u00fdv\u00e1 podez\u00edr\u00e1n z p\u0159\u00edm\u00e9 prorusk\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "BIS\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3068\u306e\u6226\u4e89\u4e2d\u3067\u3059\u304c\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u9759\u3051\u3055\u306f\u9593\u9055\u3044\u3067\u3059\u3002\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u6b7b\u3093\u3060\u30ab\u30d6\u30c8\u30e0\u30b7\u3092\u4f5c\u308b\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://nazory.aktualne.cz/komentare/bis-jsme-ve-valce-s-rusy-cesky-klidek-je-omyl/r~c883ad9cf7a011e8b7c1ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://nazory.aktualne.cz",
            "desc": "Zpr\u00e1va BIS by m\u011bla vych\u00e1zet kr\u00e1tce po konci roku, o n\u011bm\u017e referuje, m\u011bla by b\u00fdt konkr\u00e9tn\u011bj\u0161\u00ed, odv\u00e1\u017en\u011bj\u0161\u00ed a m\u011bla by vyvolat jasnou reakci, akce vl\u00e1dy."
        },
        {
            "title": "BIS\u306fZeman\u306e\u584a\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\uff1a\u6211\u3005\u306f\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u5f7c\u3089\u306b\u611f\u8b1d\u3057\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u9632\u885b\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a00\u3046 -  Info.cz",
            "link": "https://www.info.cz/cesko/bis-odmita-zemanovy-cuckare-mame-uspechy-a-dekuji-nam-za-ne-tvrdi-na-svoji-obranu-38613.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "Info.cz",
            "source_url": "https://www.info.cz",
            "desc": "Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba odm\u00edt\u00e1 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana, \u017ee selh\u00e1v\u00e1. V reakci uvedla, \u017ee m\u00e1 za sebou \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 obdob\u00ed. Vl\u00e1da i kontroln\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "BIS\u306f\u76d7\u307e\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u6ce5\u68d2\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u9003\u3052\u3001\u305d\u308c\u3089\u3092\u8fd4\u3059\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://nazory.aktualne.cz/komentare/bis-ukradene-ceske-dejiny-zlodeji-utekli-do-moskvy/r~b01af998f94b11e8b04aac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://nazory.aktualne.cz",
            "desc": "Zpr\u00e1va BIS varuje p\u0159ed t\u00edm, jak se u n\u00e1s p\u0159istupuje k modern\u00edm d\u011bjin\u00e1m."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u306e\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u58ca\u3057\u3001BIS\u306e\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u6279\u5224\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u3002 Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - T\u00fdden.cz",
            "link": "https://www.tyden.cz/rubriky/domaci/rozbili-jsme-sit-ruskych-spionu-odmita-bis-zemanovu-kritiku-ovcacek-se-zlobi_505945_diskuze.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "T\u00e9den.cz",
            "source_url": "https://www.tyden.cz",
            "desc": "Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eb\u011b se poda\u0159ilo rozb\u00edt zpravodajskou s\u00ed\u0165 jedn\u00e9 z rusk\u00fdch zpravodajsk\u00fdch slu\u017eeb p\u016fsob\u00edc\u00ed na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky a ochromit jej\u00ed \u010d."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b9\u30d1\u30a4\u3060\u3068BIS\u306f\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u7d20\u6734\u3067\u3059 - ListZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/rusti-diplomate-v-praze-jsou-casto-spioni-varuje-bis-a-cesti-politici-jsou-casto-naivni-61756",
            "pub_date": "2018-12-03 11:43:59 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Rusko p\u0159i sv\u00e9 zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti v \u010cesku t\u011b\u017e\u00ed z velk\u00e9 diplomatick\u00e9 mise v Praze i lehkov\u00e1\u017en\u00e9ho p\u0159\u00edstupu politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f k intern\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "\u5287\u7684\u306a\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306b\u95a2\u3059\u308bBIS\u5831\u544a\u66f8\u306eMEPKone\u010dn\u00e1\u6c0f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov/katerina-konecna-europoslankyne-zprava-bis-rusko-andrej-babis-stret-zajmu_1812060943_ado",
            "pub_date": "2018-12-06 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Europoslankyn\u011b za KS\u010cM se v po\u0159adu Radio\u017eurn\u00e1lu vyj\u00e1d\u0159ila tak\u00e9 ke zpr\u00e1v\u011b pr\u00e1vn\u00edk\u016f Evropsk\u00e9 komise o st\u0159etu z\u00e1jm\u016f premi\u00e9ra Babi\u0161e."
        },
        {
            "title": "BIS\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3067\u30b9\u30d1\u30a4\u3059\u308b\u4e2d\u56fd\u79d1\u5b66\u3001\u6280\u8853\u3001\u901a\u4fe1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8b66\u544a -  Lupa.cz",
            "link": "https://www.lupa.cz/aktuality/bis-varuje-pred-cinskou-vedecko-technickou-a-telekomunikacni-spionazi-v-cr/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:30:54 GMT",
            "source_nm": "Lupa.cz",
            "source_url": "https://www.lupa.cz",
            "desc": "P\u0159ed \u010dty\u0159mi lety Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) ve sv\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 zpr\u00e1v\u011b za rok 2014 uvedla, \u017ee spat\u0159uje bezpe\u010dnostn\u00ed riziko v \u010d\u00ednsk\u00fdch\u2026"
        },
        {
            "title": "BIS\u306e\u7d50\u8ad6\u306f\u3001\u5916\u56fd\u4eba\u304c\u76f4\u9762\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308bMFA\u306b\u3068\u3063\u3066\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/zavery-bis-nejsou-pro-mzv-prekvapive-cizimu-vlivu-se-snazi-celit/1694509",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:41 GMT",
            "source_nm": "\u010cesk\u00e9noviny",
            "source_url": "https://www.ceskenoviny.cz",
            "desc": "Praha - Z\u00e1v\u011bry zpr\u00e1vy Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) o pronik\u00e1n\u00ed rusk\u00e9ho a \u010d\u00ednsk\u00e9ho vlivu do \u010ceska nejsou pro ministerstvo zahrani\u010d\u00ed p\u0159ekvapiv\u00e9."
        },
        {
            "title": "BIS\uff1a\u4e2d\u6771\u306b\u5f8c\u767a\u3059\u308b11\u306e\u4e2d\u6771\u6226\u58eb -  ListZpravodaj.cz",
            "link": "https://www.seznamzpravy.cz/clanek/bis-loni-bylo-na-blizkem-vychode-11-bojovniku-s-vazbou-na-cr-61745",
            "pub_date": "2018-12-03 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "ListZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://www.seznamzpravy.cz",
            "desc": "Po\u010det zahrani\u010dn\u00edch bojovn\u00edk\u016f s vazbou na \u010ceskou republiku, kte\u0159\u00ed se zapojili do boj\u016f na Bl\u00edzk\u00e9m v\u00fdchod\u011b jako p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci teroristick\u00fdch organizac\u00ed, stoupl loni ..."
        },
        {
            "title": "BIS\u306e\u5831\u544a\u304c\u6fc0\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u653f\u5e9c\u306f\u7279\u306b\u3001\u79d8\u5bc6\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304b\u3089\u306e\u60c5\u5831\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242052-zprava-bis-vyvolala-rozruch-vlada-specialne-zasedne-k-informacim-od-tajnych-sluzeb/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da v lednu speci\u00e1ln\u011b zasedne k t\u00e9matu informac\u00ed z v\u00fdro\u010dn\u00edch zpr\u00e1v tajn\u00fdch slu\u017eeb. Novin\u00e1\u0159\u016fm to po dne\u0161n\u00edm jedn\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy \u0159ekl premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO)."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u5f37\u529b\u306a\u7834\u58ca\uff1f\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fZeman\u304cBIS\u306e\u8cea\u554f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  Echo24.cz",
            "link": "https://echo24.cz/a/SBKLh/usilovna-destrukce-systemu-politici-odmitli-zemanovo-zpochybneni-cinnosti-bis",
            "pub_date": "2018-12-07 23:06:00 GMT",
            "source_nm": "Echo24.cz",
            "source_url": "https://echo24.cz",
            "desc": "Odm\u00edtnut\u00ed i slova o destrukci syst\u00e9mu vyvolalo Zemanovo zpochybn\u011bn\u00ed zpr\u00e1vy Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) o \u010dinnosti rusk\u00fdch a \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pion\u016f."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f\u30ac\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u3001\u30eb\u30fc\u30ba\u30ec\u30ae\u30e5\u30ec\u30fc\u30bfBIS\u306f\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u95a2\u4fc2\u306b\u3064\u3044\u3066\u4e88\u7d04\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u3002",
            "link": "https://www.euro.cz/udalosti/zablokovany-plynovod-zlobbovany-regulator-bis-ma-vyhrady-k-pomerum-v-energetice-1431978",
            "pub_date": "2018-12-06 10:45:33 GMT",
            "source_nm": "Euro.cz",
            "source_url": "https://www.euro.cz",
            "desc": "P\u0159ed p\u00e1r dny vydan\u00e1 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1va Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby p\u0159ich\u00e1z\u00ed s ost\u0159ej\u0161\u00ed kritikou pom\u011br\u016f v \u010desk\u00e9 energetice. Kontrarozv\u011bdka s rostouc\u00edm ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30df\u30a4\u30e9&quot;\u306e\u305f\u3081\u306b\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30fc\u30ea\u30ac\u30f3\u306f\u7d9a\u3051\u307e\u3059\uff1a\u6700\u65b0\u306e\u3064\u3076\u3084\u304d\u306e\u305f\u3081\u306eOv\u010d\u00e1\u010dekrages BIS  -  EuroZpravy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242582-hadky-o-cuckare-pokracuje-ovcacek-zuri-kvuli-nejnovejsimu-tweetu-bis/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:54:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Na Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017ebu (BIS) se v posledn\u00edch dnech zam\u011b\u0159ila velk\u00e1 politick\u00e1 a medi\u00e1ln\u00ed pozornost. D\u016fvodem byla nov\u011b zve\u0159ejn\u011bn\u00e1 zpr\u00e1va, kterou ost\u0159e kritizoval prezident Milo\u0161 Zeman. BIS se zastali nejen politici, ale i oby\u010dejn\u00ed lid\u00e9. Mluv\u010d\u00edmu Hradu Ji\u0159\u00edmu Ov\u010d\u00e1\u010dkovi se ale nel\u00edb\u00ed, jak se BIS kv\u016fli v\u0161emu tomu rozruchu vyjad\u0159uje. Zeman v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu za rok 2017 ozna\u010dil za \"pl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \"\u010du\u010dka\u0159e\". Zpravodajc\u016f se obratem zastali politici, v\u010detn\u011b premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e \u010di ministra vnitra Jana Ham\u00e1\u010dka. \u201eD\u011bkujeme v\u0161em za obrovskou podporu, kter\u00e9 se n\u00e1m dostalo nejen na Twi..."
        },
        {
            "title": "Zemanem\uff1aBIS\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4ee3\u7406\u5e97\u306e\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u58ca\u3057\u3066\u3044\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242509-koudelka-na-kordy-se-zemanem-bis-rozbila-sit-ruskych-agentu-v-cesku/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eb\u011b (BIS) se poda\u0159ilo rozb\u00edt zpravodajskou s\u00ed\u0165 jedn\u00e9 z rusk\u00fdch zpravodajsk\u00fdch slu\u017eeb p\u016fsob\u00edc\u00ed na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky a ochromit jej\u00ed \u010dinnost. O akci informovala BIS z\u00e1konn\u00e9 adres\u00e1ty po\u010d\u00e1tkem leto\u0161n\u00edho roku. Uvedl to dnes \u0159editel BIS Michal Koudelka v reakci na \u010dtvrte\u010dn\u00ed kritiku rozv\u011bdky prezidentem Milo\u0161em Zemanem. Jeho mluv\u010d\u00ed Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek pot\u00e9 reagoval, \u017ee je nep\u0159ijateln\u00e9, aby \u0159editel BIS fakticky vystupoval v roli politika. \u010cR je demokratickou zem\u00ed, nevl\u00e1dne v n\u00ed jak\u00e1koliv tajn\u00e1 slu\u017eba, uvedl mluv\u010d\u00ed na twitteru. \"M\u00e1me za sebou mimo\u0159\u00e1dn\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 obdob\u00ed spolupr\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u8d64\u3061\u3083\u3093\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6c17\u306b\u3057\u306a\u3044\uff1f\u79c1\u305f\u3061\u304c\u89e3\u6c7a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u96e3\u6c11\u3001\u5143\u4e0a\u53f8 -  Globe24.cz\u306f\u8a00\u3063\u305f",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64708-babise-rusko-nezajima-resi-uprchliky-ktere-nemame-nastval-se-exnamestek",
            "pub_date": "2018-12-08 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Zpravodajci Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby varuj\u00ed p\u0159ed \u010d\u00ednsk\u00fdmi a rusk\u00fdmi \u0161piony, kte\u0159\u00ed se maj\u00ed nach\u00e1zet p\u0159\u00edmo na velvyslanectv\u00ed sv\u00fdch zem\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice. Ministerstvo zahrani\u010d\u00ed se v uplynul\u00e9m roce stalo dokonce ter\u010dem dvou kyber\u00fatok\u016f, jeden z nich dle informac\u00ed kontrarozv\u011bdky sm\u011b\u0159oval z Ruska. BIS v pond\u011bl\u00ed 3. prosince zve\u0159ejnila V\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu za rok 2017. Vl\u00e1da se j\u00ed bude v\u011bnovat na zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zased\u00e1n\u00ed v lednu. N\u011bkolik zaj\u00edmav\u00fdch podn\u011bt\u016f pro kabinet Andreje Babi\u0161e (ANO) vznesl ve sv\u00e9m koment\u00e1\u0159i pro server Aktu\u00e1ln\u011b.cz Martin Fendrych, mimochodem n\u00e1m\u011bstek ministra vnitra v 90. letech. \u201e..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u5bfe\u306fZIS\u306eBIS\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3001\u305d\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u540c\u76df\u56fd\u306f\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64675-opozice-se-pustila-do-zemana-kvuli-bis-kritizuji-jej-i-jeho-tradicni-spojenci",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ministr vnitra, m\u00edstop\u0159edseda vl\u00e1dy a \u0161\u00e9f \u010cSSD Jan Ham\u00e1\u010dek je s prac\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) spokojen. Kritice prezidenta Milo\u0161e Zemana v\u016f\u010di t\u00e9to tajn\u00e9 slu\u017eb\u011b nerozum\u00ed. \u010ctvrte\u010dn\u00ed v\u00fdrok prezidenta, kter\u00fd BIS ozna\u010dil za neschopnou, kritizuje i opozice. Zeman v TV Barrandov ozna\u010dil v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu, kterou tento t\u00fdden BIS vydala a ve kter\u00e9 varuje p\u0159ed rusk\u00fdmi a \u010d\u00ednsk\u00fdmi \u0161piony, za \"pl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \"\u010du\u010dka\u0159e\". Podle prezidenta ani v neve\u0159ejn\u00e9 zpr\u00e1v\u011b tajn\u00fdch slu\u017eeb nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o konkr\u00e9tn\u00edch rusk\u00fdch nebo \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pionech v \u010cesku. \u0158ekl, \u017ee BIS naopak selh\u00e1v\u00e1 v odhalov..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u306f\u300c\u7b11\u3044\u300d\u3001\u305f\u3060\u6ce3\u3044\u3066\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067\u3059\u3002 Zeman\u306fBIS\u306e\u5831\u544a\u66f8\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64666-zpravodajci-jsou-cuckari-jen-placaji-zeman-zkritizoval-zpravu-bis",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Ve v\u00fdro\u010dn\u00edch zpr\u00e1v\u00e1ch Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o konkr\u00e9tn\u00edch rusk\u00fdch nebo \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pionech v \u010cesku. V TV Barrandov to dnes \u0159ekl prezident Milo\u0161 Zeman. V\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu za rok 2017 ozna\u010dil za \"pl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \"\u010du\u010dka\u0159e\". Podle n\u011bj BIS naopak selh\u00e1v\u00e1 v odhalov\u00e1n\u00ed isl\u00e1msk\u00fdch terorist\u016f na \u010desk\u00e9m \u00fazem\u00ed. BIS tento t\u00fdden zve\u0159ejnila zpr\u00e1vu, v n\u00ed\u017e varuje p\u0159ed rusk\u00fdmi a \u010d\u00ednsk\u00fdmi \u0161piony, kte\u0159\u00ed mimo jin\u00e9 p\u016fsob\u00ed na rusk\u00e9m a \u010d\u00ednsk\u00e9m velvyslanectv\u00ed. \u010c\u00edna podle rozv\u011bdky vyu\u017e\u00edvala ke zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti i \u010dleny delegac\u00ed. BIS upozornila na lehkov\u00e1\u017en\u00fd p\u0159\u00edstup \u010desk\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "BIS\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306fZeman\u306b\u6253\u6483\u3092\u8fd4\u3057\u305f\u3002 Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f\u3059\u3050\u306b\u5fdc\u7b54\u3057\u307e\u3057\u305f -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812078646135-ovcacek-prezident-BIS-rusko-spionaz/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "\u201eJe nep\u0159ijateln\u00e9, aby \u0159editel BIS fakticky vystupoval v roli politika. \u010cR je demokratickou zem\u00ed, nevl\u00e1dne v n\u00ed jak\u00e1koliv tajn\u00e1 slu\u017eba. Pan prezident si v\u00e1\u017e\u00ed v\u0161ech kvalitn\u00edch pracovn\u00edk\u016f BIS, kte\u0159\u00ed pracuj\u00ed pro svou vlast a ct\u00ed principy demokracie a svobody,\" napsal Ov\u010d\u00e1\u010dek. \u0158editel Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) Michal Koudelka v p\u00e1tek ost\u0159e reagoval na slova prezidenta Zemana, kter\u00fd slu\u017ebu obvinil z neschopnosti. V reakci na to Koudelka uvedl, \u017ee v leto\u0161n\u00edm roce BIS rozbila ruskou zpravodajskou s\u00ed\u0165, a \u017ee o tom byl prezident informov\u00e1n. P\u00ed\u0161\u00ed o tom novinky.cz. \u201eZa posledn\u00edch p\u011bt let jsme..."
        },
        {
            "title": "\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u58f2\u6625\u5a66\u3067\u3059\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5f7c\u306e\u58f0\u660e\u3001Hilverser\u3068Fischer\u306b\u5bfe\u51e6\u3057\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001Ov\u010d\u00e1\u010dek - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242488-zeman-je-prostitutka-jeho-vyroky-budeme-resit-vzkazuji-hilser-a-fischer-pak-se-ozval-i-ovcacek/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Slova prezidenta Milo\u0161e Zemana o Bezpe\u010dnostn\u00ed a informa\u010dn\u00ed slu\u017eb\u011b (BIS) vyvolala bou\u0159liv\u00e9 ohlasy. Sen\u00e1tor Marek Hil\u0161er hlavu st\u00e1tu ozna\u010dil za prostitutku, jeho kolega Pavel Fischer chce o v\u011bci hovo\u0159it v sen\u00e1tn\u00edm zahrani\u010dn\u00edm v\u00fdboru. A hlasit\u011b se ozval i mluv\u010d\u00ed Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Ve v\u00fdro\u010dn\u00edch zpr\u00e1v\u00e1ch BIS podle Zemana nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o konkr\u00e9tn\u00edch rusk\u00fdch nebo \u010d\u00ednsk\u00fdch \u0161pionech v \u010cesku. V TV Barrandov v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu za rok 2017 ozna\u010dil za \u201epl\u00e1c\u00e1n\u00ed\" a zpravodajce za \u201e\u010du\u010dka\u0159e\". Podle n\u011bj BIS naopak selh\u00e1v\u00e1 v odhalov\u00e1n\u00ed isl\u00e1msk\u00fdch terorist\u016f na \u010desk\u00e9m \u00fazem\u00ed. Jeho slova vyvolala reakci nejen..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u30df\u30ed\u30b9\u30fb\u30bc\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u5bfe\u6297\u8adc\u5831\u3092\u7121\u80fd\u3068\u8ff0\u3079\u305f -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812068642504-Zeman-oznacil-kontrarozvedku-za-neschopnou/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Podle Milo\u0161e Zemana kontrarozv\u011bdka je neschopn\u00e1, ru\u0161t\u00ed a \u010d\u00edn\u0161t\u00ed \u0161pi\u00f3ni v \u010cesku neexistuj\u00ed. Prezident to prohl\u00e1sil b\u011bhem poradu T\u00fdden s prezidentem na TV Barrandov \u201eDouf\u00e1m, \u017ee neprozrazuji jin\u00e9 st\u00e1tn\u00ed tajemstv\u00ed ne\u017e tajemstv\u00ed o neschopnosti BIS. Za \u0161est let nen\u00ed jedin\u00fd \u00fadaj o tom, \u017ee by se poda\u0159ilo odhalit by\u0165 jen jedin\u00e9ho rusk\u00e9ho nebo \u010d\u00ednsk\u00e9ho \u0161pi\u00f3na,\" \u0159ekl prezident. Jak uvedl prezident, BIS si chce zachovat nebo zv\u00fd\u0161it sv\u016fj rozpo\u010det. Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) zve\u0159ejnila v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vu, v n\u00ed\u017e se uv\u00e1d\u00ed, \u017ee Rusko p\u0159i sv\u00e9 zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti v \u010cesku t\u011b\u017e\u00ed z velk\u00e9 diplomatick\u00e9 mise ..."
        },
        {
            "title": "\u300cBIS\u306f\u4e00\u65b9\u7684\u3060\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u300d Zeman\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3067\u30d5\u30a9\u30ed\u30ef\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812078647333-cesko-zeman-komentare-bis-politika-rusko/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "V\u011bt\u0161inou u\u017eivatel\u00e9 soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, kte\u0159\u00ed podpo\u0159ili n\u00e1zor pana prezidenta, si v\u0161imli absence zpr\u00e1v bezpe\u010dnostn\u00edch slu\u017eeb o tajn\u00fdch agentech z jin\u00fdch st\u00e1t\u016f, nap\u0159\u00edklad USA. \u201eUr\u010dit\u011b je dob\u0159e, \u017ee BIS zamezila des\u00edtk\u00e1m rusk\u00fdch a \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajsk\u00fdch d\u016fstojn\u00edk\u016f v jejich \u010dinnosti, ale opravdu nikomu nen\u00ed divn\u00e9, \u017ee BIS neinformuje i o jin\u00fdch agentech z jin\u00fdch zem\u00ed? Mysl\u00edm, \u017ee BIS ve\u0159ejn\u011b informuje jen o Rusku, \u010c\u00edn\u011b \u010di Ir\u00e1nu, tedy to co chce sly\u0161et mainstream a o agentech zem\u00edch EU, USA taktn\u011b ml\u010d\u00ed a tak to vypad\u00e1, \u017ee zde p\u016fsob\u00ed jen agenti Ruska a \u010c\u00edny,\" napsal Kamil Je\u017eek na Facebooku. \u201eZaj\u00edmav\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u6771\u3067\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3078\u306e\u30ea\u30f3\u30af\u3092\u6301\u306411\u4eba\u306e\u6226\u58eb\u304c\u3044\u305f\u3068\u3001BIS\u306b\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64567-na-blizkem-vychode-bylo-11-bojovniku-s-vazbou-na-cesko-varuje-zprava-bis",
            "pub_date": "2018-12-03 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Po\u010det zahrani\u010dn\u00edch bojovn\u00edk\u016f s vazbou na \u010ceskou republiku, kte\u0159\u00ed se zapojili do boj\u016f na Bl\u00edzk\u00e9m v\u00fdchod\u011b jako p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci teroristick\u00fdch organizac\u00ed, stoupl loni podle Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) na 11. Dva z nich byli \u010de\u0161t\u00ed ob\u010dan\u00e9. BIS o tom informovala v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017. Kontrarozv\u011bdka identitu bojovn\u00edk\u016f sd\u00edl\u00ed v r\u00e1mci meziresortn\u00ed i mezin\u00e1rodn\u00ed spolupr\u00e1ce v boji proti terorismu. O 11 bojovn\u00edc\u00edch z \u010ceska v S\u00fdrii hovo\u0159ila v kv\u011btnu situa\u010dn\u00ed zpr\u00e1va o vnit\u0159n\u00ed bezpe\u010dnosti zem\u011b za lo\u0148sk\u00fd rok. \u010cesko podle n\u00ed bylo po por\u00e1\u017ece Isl\u00e1msk\u00e9ho st\u00e1tu (IS) v S\u00fdrii a Ir\u00e1ku t..."
        },
        {
            "title": "BIS\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8b66\u544a\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f MFA\u306f\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u3092\u514b\u670d\u3057\u307e\u3057\u305f -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/svet/64563-bis-varuje-pred-ruskymi-spiony-mzv-celilo-naporu-kyberutoku",
            "pub_date": "2018-12-03 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Rusko p\u0159i sv\u00e9 zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti v \u010cesku t\u011b\u017e\u00ed z velk\u00e9 diplomatick\u00e9 mise v Praze i lehkov\u00e1\u017en\u00e9ho p\u0159\u00edstupu politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f k intern\u00edm informac\u00edm. Ve sv\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za lo\u0148sk\u00fd rok to uvedla Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS). Rusko podle zpr\u00e1vy vyu\u017e\u00edv\u00e1 v \u010cesku svou obvyklou hybridn\u00ed strategii zac\u00edlenou proti Severoatlantick\u00e9 alianci a Evropsk\u00e9 unii, jej\u00ed\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed jsou i tzv. dezinforma\u010dn\u00ed weby. BIS v jejich p\u0159\u00edpad\u011b zd\u016fraz\u0148uje, \u017ee za nimi v\u011bt\u0161inou stoj\u00ed \u010ce\u0161i a slou\u017e\u00ed jen jako \"kou\u0159ov\u00e1 clona\" odv\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed pozornost od jin\u00fdch z\u00e1sadn\u00edch sou\u010d\u00e1st\u00ed strategie. Rusko se podle BIS ..."
        },
        {
            "title": "BIS\u306e\u5831\u544a\u66f8\u306f\u4e80\u88c2\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002\u653f\u5e9c\u306f\u307e\u305f\u4f1a\u3046\u3060\u308d\u3046 -  Globe24.cz",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64562-zprava-bis-vyvolala-poprask-sejde-se-kvuli-ni-i-vlada",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Vl\u00e1da v lednu speci\u00e1ln\u011b zasedne k t\u00e9matu informac\u00ed z v\u00fdro\u010dn\u00edch zpr\u00e1v tajn\u00fdch slu\u017eeb. Novin\u00e1\u0159\u016fm to po dne\u0161n\u00edm jedn\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy \u0159ekl premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO). Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) a Vojensk\u00e9 zpravodajstv\u00ed (VZ) v dnes vydan\u00fdch zpr\u00e1v\u00e1ch upozornily mimo jin\u00e9 na rozs\u00e1hl\u00e9 \u0161pion\u00e1\u017en\u00ed aktivity Ruska a \u010c\u00edny v \u010cesku. Minist\u0159i by na zvl\u00e1\u0161tn\u00edm zased\u00e1n\u00ed m\u011bli sd\u011blit, jak\u00e1 d\u011blaj\u00ed protiopat\u0159en\u00ed, uvedl Babi\u0161. Premi\u00e9r uvedl, \u017ee se informacemi od tajn\u00fdch slu\u017eeb zab\u00fdv\u00e1 Bezpe\u010dnostn\u00ed rada st\u00e1tu (BRS). \"Nen\u00ed to nic nov\u00e9ho, v minulosti se o tom mluvilo,\" reagoval na dotaz ohledn\u011b informac\u00ed, kter\u00e9 dnes..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u306b\u611f\u67d3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f BIS\u3001MFA\u306b\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u3092\u8b66\u544a - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242043-cesko-je-zamorene-ruskymi-spiony-bis-varuje-mzv-pod-naporem-kyberutoku/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Rusko p\u0159i sv\u00e9 zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti v \u010cesku t\u011b\u017e\u00ed z velk\u00e9 diplomatick\u00e9 mise v Praze i lehkov\u00e1\u017en\u00e9ho p\u0159\u00edstupu politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f k intern\u00edm informac\u00edm. Ve sv\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za lo\u0148sk\u00fd rok to uvedla Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS). Rusko podle zpr\u00e1vy vyu\u017e\u00edv\u00e1 v \u010cesku svou obvyklou hybridn\u00ed strategii zac\u00edlenou proti Severoatlantick\u00e9 alianci a Evropsk\u00e9 unii, jej\u00ed\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed jsou i tzv. dezinforma\u010dn\u00ed weby. BIS v jejich p\u0159\u00edpad\u011b zd\u016fraz\u0148uje, \u017ee za nimi v\u011bt\u0161inou stoj\u00ed \u010ce\u0161i a slou\u017e\u00ed jen jako \"kou\u0159ov\u00e1 clona\" odv\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed pozornost od jin\u00fdch z\u00e1sadn\u00edch sou\u010d\u00e1st\u00ed strategie. Podle kontrarozv\u011bdn..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30d1\u30a4\u3001\u30b9\u30d1\u30a4\u3001\u3069\u3053\u3067\u3082\u30b9\u30d1\u30a4... Opinion  -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/ceskarepublika/201812048627314-kazdorocni-zprava-BIS-spioni-nazor/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "\u201eP\u0159edev\u0161\u00edm bych cht\u011bl \u0159\u00edct, \u017ee cel\u00e1 ta kauza rusk\u00fdch \u0161pion\u016f je zpolitizovan\u00e1,\" \u0159\u00edk\u00e1 v rozhovoru pro Sputnik politolog a ob\u010dansk\u00fd aktivista Jan Miklas. Tuto kauzu otev\u0159eli politici, kte\u0159\u00ed propaguj\u00ed rusofobii. Tak\u017ee u\u017e z tohoto d\u016fvodu to nem\u016f\u017ee b\u00fdt objektivn\u00ed a racion\u00e1ln\u00ed, dodal. Miklas: J\u00e1 se te\u010f dostanu k tomu, o \u010dem jste mluvil, \u017ee vlastn\u011b BIS nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u016fkazy o tom, \u017ee by tady n\u011bjak fungovaly rusk\u00e9 zpravodajsk\u00e9 slu\u017eby. To je p\u0159esn\u011b to, co se t\u00fdk\u00e1 t\u00e9 ot\u00e1zky, \u017ee v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed o tom p\u00ed\u0161ou, se pohybuj\u00ed v rovin\u011b spekulac\u00ed. V\u0161echno jsou to vlastn\u011b spekulace. Nen\u00ed to podlo\u017een\u00e9 realitou, proto\u017e..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001Babis\u3068Zeman\u306f\u5f7c\u3089\u306b\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 Spioni\u306f\u5589\u306e\u4e0b\u3067\u305d\u308c\u3089\u3092\u4fdd\u6301\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001\u6012\u308aTOP 09  - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242049-vlady-ruska-a-ciny-ohrozuji-cr-a-babis-se-zemanem-se-s-nimi-objimaji-spioni-je-drzi-pod-krkem-zuri-top-09/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eba (BIS) zve\u0159ejnila svoz zpr\u00e1vu za minul\u00fd rok. Z n\u00ed vypl\u00fdv\u00e1 mimo jin\u00e9 to, \u017ee Rusko v \u010cesku uplat\u0148uje svou hybridn\u00ed strategii, jej\u00edm\u017e c\u00edlem je oslabit NATO a EU mimo jin\u00e9 cestou oslaben\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Nav\u00edc pr\u00fd loni v \u010cesku v\u00fdrazn\u011b vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Z\u00e1stupci TOP 09 nad z\u00e1v\u011bry zpr\u00e1vy jen krout\u00ed hlavou. BIS uv\u00e1d\u00ed, \u017ee Rusko p\u0159i sv\u00e9 zpravodajsk\u00e9 \u010dinnosti v \u010cesku t\u011b\u017e\u00ed z velk\u00e9 diplomatick\u00e9 mise v Praze i lehkov\u00e1\u017en\u00e9ho p\u0159\u00edstupu politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f k intern\u00edm informac\u00edm. Rusko podle zpr\u00e1vy v..."
        },
        {
            "title": "BIS\uff1a\u8ab0\u3082\u304c\u8105\u5a01\u3067\u3059\uff01\u305d\u308c\u306f\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u3001\u30c8\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u3002\u4e2d\u56fd\u8a9e\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8b66\u544a -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/svet/201812038614465-aktivita-cina-spionaz-rusko-hrozba-cr/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Port\u00e1l idnes.cz uv\u00e1d\u00ed, \u017ee aktivity rusk\u00e9 a \u010d\u00ednsk\u00e9 st\u00e1tn\u00ed moci, kter\u00e1 m\u011bla ohro\u017eovat bezpe\u010dnost \u010cesk\u00e9 republiky, p\u0159etrv\u00e1valy na tomto \u00fazem\u00ed i v roce 2017. \u201eRusk\u00e1 \u010dinnost se kontinu\u00e1ln\u011b orientovala zejm\u00e9na na vlivov\u00e9 operace a v\u011bdom\u00e9 i nev\u011bdom\u00e9 vyt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00fdch zdroj\u016f. \u010c\u00ednsk\u00e9 aktivity v dot\u010den\u00e9m roce vykazovaly oproti p\u0159edchoz\u00edmu roku m\u00e9n\u011b ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed a v\u00edce zpravodajsk\u00e9ho pronik\u00e1n\u00ed,\" cituje port\u00e1l zpr\u00e1vu. Ministr zahrani\u010d\u00ed Pet\u0159\u00ed\u010dek podlehl varovan\u00ed BIS. Znepokojuje ho Rusko Port\u00e1l d\u00e1le p\u00ed\u0161e, \u017ee i nad\u00e1le pokra\u010doval p\u0159\u00edstup vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nedeklarovan\u00fdch zpravodajsk\u00fdch d\u016fstojn\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed vyu\u017e\u00edvali..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3068\u4e2d\u56fd\u8a9e\u306e\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306erejdy\uff1f\u5916\u4ea4\u90e8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4f55\u3082\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f\u6fc0\u3057\u304f\u53cd\u5fdc\u3059\u308b - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242056-rejdy-ruskych-a-cinskych-agentu-podle-mzv-nic-prekvapiveho-ovcacek-bryskne-reaguje/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Sebev\u011bdom\u00fd a siln\u00fd demokratick\u00fd st\u00e1t nemus\u00ed podl\u00e9hat obav\u00e1m a z\u00e1jmem \u010cesk\u00e9 republiky je co nej\u0161ir\u0161\u00ed ekonomick\u00e1 spolupr\u00e1ce. V reakci na varov\u00e1n\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ohledn\u011b \u010d\u00ednsk\u00e9 nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky a vlivu \u010d\u00ednsk\u00fdch tajn\u00fdch slu\u017eeb to na dotaz \u010cTK uvedl mluv\u010d\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Kontrarozv\u011bdka BIS v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 mimo jin\u00e9 uv\u00e1d\u00ed, \u017ee vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Jejich vojen\u0161t\u00ed kolegov\u00e9 z Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ve sv\u00e9 zpr\u00e1v\u011b p\u00ed\u0161ou, \u017ee Iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u4ee3\u7406\u5e97\u306e\u5f71\u97ff\uff1f Ov\u010d\u00e1\u010dek\u306f -  Globe24.cz\u3092\u56de\u3057\u3066\u5fdc\u7b54\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://globe24.globe24.cz/domov/64566-pusobeni-ruskych-a-cinskych-agentu-v-cesku-ovcacek-obratem-reaguje",
            "pub_date": "2018-12-03 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "Globe24.cz",
            "source_url": "https://globe24.globe24.cz",
            "desc": "Sebev\u011bdom\u00fd a siln\u00fd demokratick\u00fd st\u00e1t nemus\u00ed podl\u00e9hat obav\u00e1m a z\u00e1jmem \u010cesk\u00e9 republiky je co nej\u0161ir\u0161\u00ed ekonomick\u00e1 spolupr\u00e1ce. V reakci na varov\u00e1n\u00ed Bezpe\u010dnostn\u00ed informa\u010dn\u00ed slu\u017eby (BIS) a Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ohledn\u011b \u010d\u00ednsk\u00e9 nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky a vlivu \u010d\u00ednsk\u00fdch tajn\u00fdch slu\u017eeb to na dotaz \u010cTK uvedl mluv\u010d\u00ed prezidenta Milo\u0161e Zemana Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek. Kontrarozv\u011bdka BIS v dnes zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 mimo jin\u00e9 uv\u00e1d\u00ed, \u017ee vzrostla intenzita \u010dinnosti \u010d\u00ednsk\u00fdch zpravodajc\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch pod diplomatick\u00fdm kryt\u00edm. Jejich vojen\u0161t\u00ed kolegov\u00e9 z Vojensk\u00e9ho zpravodajstv\u00ed ve sv\u00e9 zpr\u00e1v\u011b p\u00ed\u0161ou, \u017ee Iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30af\u306e\u9053\u304cEU\u306e\u61f8\u5ff5\u306e\u6e90\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002\u4e2d\u56fd\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3092\u30ec\u30d0\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u3057\u3066\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u5831\u9053\u6a5f\u95a2\u306f\u8a00\u3046 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242046-hedvabna-stezka-bude-v-eu-zdrojem-obav-cina-pouziva-cesko-jako-paku-tvrdi-zpravodajci/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Iniciativa nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky se kv\u016fli jej\u00ed glob\u00e1ln\u00ed ambici stane zdrojem rostouc\u00edch obav p\u0159edstavitel\u016f Evropsk\u00e9 unie. Ve v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1v\u011b za rok 2017 to uvedlo Vojensk\u00e9 zpravodajstv\u00ed. \u010c\u00edna projevovala podle zpravodajc\u016f v roce 2017 snahu st\u00e1t se jedn\u00edm z neopominuteln\u00fdch glob\u00e1ln\u00edch akt\u00e9r\u016f. Jej\u00ed komunistick\u00e1 strana se sna\u017eila o t\u011bsn\u011bj\u0161\u00ed propojen\u00ed s ozbrojen\u00fdmi silami a zav\u00e1zala se, \u017ee do roku 2050 vybuduje modern\u00ed arm\u00e1du sv\u011btov\u00e9 \u00farovn\u011b. \"Ve sf\u00e9\u0159e zahrani\u010dn\u011bpolitick\u00fdch a ekonomick\u00fdch t\u00e9mat dominovala \u010d\u00ednsk\u00e1 iniciativa P\u00e1su a cesty (tzv. Nov\u00e1 hedv\u00e1bn\u00e1 stezka, Belt and Road), jej\u00ed\u017e glob\u00e1ln\u00ed amb..."
        }
    ]
}