{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ4YUhjU0FtTnpLQUFQAQ?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 13:17:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u4e0b\u7740\u3067Snezka\u3001icemani\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6551\u52a9\u8005\u306f\u80cc\u4e2d\u3092\u8ca0\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-svet/polsko-snezka-zachranari_1812071019_och",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Nen\u00ed t\u011b\u017ek\u00e9 si p\u0159edstavit, jak m\u00e1lo chyb\u011blo k trag\u00e9dii,\u201c \u0159ekl n\u00e1\u010deln\u00edk polsk\u00e9 horsk\u00e9 slu\u017eby v Krkono\u0161\u00edch Slawomir Czubak."
        },
        {
            "title": "Netflix  - Aktu\u00e1ln\u011b.cz\u306e1983\u5e74\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "https://magazin.aktualne.cz/kultura/film/1983-serial-polsko-netflix-agnieszka-holland-recenze/r~85f39f30f88d11e8a446ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://magazin.aktualne.cz",
            "desc": "Prvn\u00ed polsk\u00fd seri\u00e1l pro Netflix l\u00ed\u010d\u00ed sv\u011bt, v n\u011bm\u017e \u017eelezn\u00e1 opona nepadla. Policie ve Var\u0161av\u011b rozpl\u00e9t\u00e1 spiknut\u00ed, do n\u011bj\u017e je zapojen\u00e1 tajn\u00e1 policie."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4f1a\u8b70\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30d0\u30c3\u30af\u30a2\u30c3\u30d7\u30d7\u30e9\u30f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3001\u305d\u308c\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u305f - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/v-polsku-zacala-konference-cop-maji-se-tam-prijmout-svetova/r~b8e7e678f67411e884f6ac1f6b220ee8/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:03:52 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": "Prvn\u00edm plen\u00e1rn\u00edm zased\u00e1n\u00edm za\u010dala v ned\u011bli v polsk\u00fdch Katovic\u00edch 24. konference OSN o zm\u011bn\u00e1ch klimatu (COP24)."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u7c73\u56fd\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306a\u3057\u3002\u7b2c24\u56de\u56fd\u9023\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u4f1a\u8b70 - \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u3067iRozhlas.cz\u304c\u958b\u59cb",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/zpravy-svet/osn-klimaticka-konference-polsko_1812021724_pj",
            "pub_date": "2018-12-02 16:23:59 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "V polsk\u00fdch Katovic\u00edch za\u010d\u00edn\u00e1 sv\u011btov\u00e1 klimatick\u00e1 konference. Asi 190 zem\u00ed bude jednat o pravidlech, kter\u00e1 maj\u00ed zajistit pln\u011bn\u00ed c\u00edl\u016f Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e9 dohody."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30f3\u304c\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306f\u6697\u3044\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30921983\u5e74\u306b\u5bb6\u5ead\u3067\u51b7\u9759\u306b\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  iRozhlas.cz",
            "link": "https://www.irozhlas.cz/kultura/televize/1983-netflix-agnieszka-holland-polsko-serial-dystopie_1812060630_haf",
            "pub_date": "2018-12-06 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "iRozhlas.cz",
            "source_url": "https://www.irozhlas.cz",
            "desc": "Kdy\u017e jedna z postav, inspektor Jan\u00f3w, k\u0159i\u010d\u00ed: \u201eM\u00e1\u0161 svou naivn\u00ed, zidealizovanou p\u0159edstavu pr\u00e1va a spravedlnosti. A co kdy\u017e ti \u0159eknu, \u017ee je to iluze?!\u201c, nar\u00e1\u017eka na ..."
        }
    ]
}