{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5WjJaak5XSVNBbU56S0FBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 14:08:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306e\u5354\u4f1a\u306f\u518d\u3073Vildumetz  -  Novinky.cz\u3092\u5c0e\u304f",
            "link": "https://www.novinky.cz/domaci/491324-asociaci-kraju-opet-povede-vildumetzova.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:59:29 GMT",
            "source_nm": "News.cz",
            "source_url": "https://www.novinky.cz",
            "desc": "Veden\u00ed asociace kraj\u016f \u010cR z\u016fst\u00e1v\u00e1 stejn\u00e9 jako doposud. Krom\u011b p\u0159edsedkyn\u011b Jany Mra\u010dkov\u00e9 Vildumetzov\u00e9 (ANO) z\u016fst\u00e1vaj\u00ed ve sv\u00fdch funkc\u00edch i jej\u00ed z\u00e1stupci."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u5730\u57df\u5354\u4f1a\u306e\u5909\u66f4\u306a\u3057\u3002 Vildumetz\u306f\u8235\u53d6\u308a\u306b\u6b8b\u308a\u3001\u010cunek\u306f\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242453-vedeni-asociace-kraju-cr-beze-zmen-v-cele-zustava-vildumetzova-podporil-ji-cunek/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Veden\u00ed asociace kraj\u016f \u010cR z\u016fst\u00e1v\u00e1 stejn\u00e9 jako doposud. Krom\u011b p\u0159edsedkyn\u011b Jany Mra\u010dkov\u00e9 Vildumetzov\u00e9 (ANO) z\u016fst\u00e1vaj\u00ed ve sv\u00fdch funkc\u00edch i jej\u00ed z\u00e1stupci. Na pozici prvn\u00edho m\u00edstop\u0159edsedy tak pokra\u010duje Ji\u0159\u00ed B\u011bhounek (\u010cSSD), \u0159adov\u00fdmi m\u00edstop\u0159edsedy z\u016fstanou i nad\u00e1le Ji\u0159\u00ed \u010cunek (KDU-\u010cSL), Martin P\u016fta (STAN) a Old\u0159ich Buben\u00ed\u010dek (KS\u010cM). O slo\u017een\u00ed veden\u00ed rozhodla na sv\u00e9m \u010dtvrte\u010dn\u00edm zased\u00e1n\u00ed v Hlubok\u00e9 nad Vltavou na \u010ceskobud\u011bjovicku rada asociace kraj\u016f. \u010cTK to \u0159ekla jej\u00ed mluv\u010d\u00ed Michaela Vrbov\u00e1. Vildumetzov\u00e1 po znovuzvolen\u00ed uvedla, \u017ee si podporu ostatn\u00edch hejtman\u016f a hejtmanek v\u00e1\u017e\u00ed. \"V\u00fdsledek volby je pro..."
        },
        {
            "title": "Vildumetz\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u3053\u306e\u5730\u57df\u3092\u904b\u55b6\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5f7c\u5973\u3068\u306e\u6226\u3044\u306f\u65e9\u3044\u3067\u3059\u3001Babi\u0161\u306f\u8a8d\u3081\u307e\u3057\u305f - EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "link": "https://eurozpravy.cz/domaci/politika/242388-povede-kraje-i-nadale-vildumetzova-souboje-s-ni-jsou-casne-pripustil-babis/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "EuroZpr\u00e1vy.cz",
            "source_url": "https://eurozpravy.cz",
            "desc": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 (ANO) nech\u00e1 na hejtmanech, zda potvrd\u00ed v \u010dele Asociace kraj\u016f dosavadn\u00ed \u0161\u00e9fku asociace Janu Mra\u010dkovou Vildumetzovou (ANO), i kdy\u017e je z\u00e1rove\u0148 poslankyn\u00ed. Karlovarsk\u00e1 hejtmanka je podle n\u011bj jako p\u0159edsedkyn\u011b aktivn\u00ed a svou pr\u00e1ci d\u011bl\u00e1 dob\u0159e. Novin\u00e1\u0159\u016fm to \u0159ekl po dne\u0161n\u00ed konferenci Svazu m\u011bst a obc\u00ed. Jedn\u00e1n\u00ed asociace za\u010d\u00edn\u00e1 dnes odpoledne na z\u00e1mku Hlubok\u00e1. ANO vyzvalo loni na podzim hejtmany, kte\u0159\u00ed usp\u011bli ve sn\u011bmovn\u00edch volb\u00e1ch, aby nekumulovali funkce. Vildumetzov\u00e1 p\u016fvodn\u011b ozn\u00e1mila, \u017ee v \u010dele kraje skon\u010d\u00ed do 31. prosince, \u010d\u00edm\u017e by uzav\u0159ela i sv\u00e9 anga\u017em\u00e1 v asociaci. Krajsk\u00fd sn\u011bm..."
        }
    ]
}