{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREU0WTNGeEVnSmpjeWdBUAE?hl=cs&gl=CZ&ceid=CZ:cs",
    "language": "cs",
    "get_time": "2018-12-08 11:40:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6982\u8981\uff1aOECD\u8af8\u56fd\u306e\u7a0e\u8ca0\u62c5 - Aktu\u00e1ln\u011b.cz",
            "link": "https://zpravy.aktualne.cz/ekonomika/nejvyssi-danove-zatizeni-ma-v-ramci-oecd-francie-cr-je-sestn/r~236d386ef89a11e8b2380cc47ab5f122/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:10:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30af\u30a4\u30ba",
            "source_url": "https://zpravy.aktualne.cz",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u7af6\u4e89\u3067\u751f\u304d\u6b8b\u308b\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8\uff1a\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u3067\u306f\u3001\u5f93\u696d\u54e1\u306e10\uff05\u304c\u5916\u56fd\u4eba\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Sputnik Czech Republic",
            "link": "https://cz.sputniknews.com/slovensko/201812018598171-ekonom-konkurence-zamestnanost-cizinci/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://cz.sputniknews.com",
            "desc": "Port\u00e1l se analytika zeptal, co si mysl\u00ed o tom, \u017ee chce slovensk\u00e1 vl\u00e1da p\u0159ijmout opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 uleh\u010d\u00ed zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed cizinc\u016f. \u010eurana odpov\u011bd\u011bl, \u017ee si nemysl\u00ed, \u017ee se bude jednat o jak\u00e9si uleh\u010den\u00ed, nebo\u0165 je slovensk\u00fd syst\u00e9m rigidn\u00ed, byrokratick\u00fd a v podstat\u011b nehum\u00e1nn\u00ed. D\u00e1le dodal: \u201eDruhou v\u011bc\u00ed je, \u017ee novela tento syst\u00e9m sice zjednodu\u0161\u00ed, ale i nad\u00e1le z\u016fstane nap\u0159\u00edklad to pravidlo, \u017ee cizinec, kter\u00fd chce p\u0159ij\u00edt na Slovensko, zde mus\u00ed m\u00edt pracovn\u00ed m\u00edsto, respektive zam\u011bstnavatel, kter\u00fd hled\u00e1 cizince, mus\u00ed voln\u00e9 pracovn\u00ed m\u00edsto ohl\u00e1sit. Tak\u017ee nedojde k p\u0159\u00edm\u00e9mu zjednodu\u0161en\u00ed zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed, jen se odst..."
        }
    ]
}