<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>مطار أبوظبي الدولي - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpuWjJOMkVnSmhjaWdBUAE?hl=ar&amp;gl=AE&amp;ceid=AE:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:31:15 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>مطار أبوظبي يجمع خطوات 8000 مسافر يومياً ويحولها إلى طاقة - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-12-06-1.3427146</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9sb2NhbC1tYXJrZXQvMjAxOC0xMi0wNi0xLjM0MjcxNDbSAZsBaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvbG9jYWwtbWFya2V0LzIwMTgtMTItMDYtMS4zNDI3MTQ2P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-12-06-1.3427146" target="_blank"&gt;مطار أبوظبي يجمع خطوات 8000 مسافر يومياً ويحولها إلى طاقة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت مطارات أبوظبي عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي - الإمارات اليوم</title><link>https://www.emaratalyoum.com/business/local/2018-12-05-1.1160707</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmVtYXJhdGFseW91bS5jb20vYnVzaW5lc3MvbG9jYWwvMjAxOC0xMi0wNS0xLjExNjA3MDfSAaEBaHR0cHM6Ly93d3ctZW1hcmF0YWx5b3VtLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5lbWFyYXRhbHlvdW0uY29tL2J1c2luZXNzL2xvY2FsLzIwMTgtMTItMDUtMS4xMTYwNzA3P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.emaratalyoum.com/business/local/2018-12-05-1.1160707" target="_blank"&gt;افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الإمارات اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت مطارات أبوظبي عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.emaratalyoum.com">الإمارات اليوم</source></item><item><title>تدشين غرفة العبادة متعددة الأديان في مطار أبوظبي - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/across-the-uae/news-and-reports/2018-11-21-1.3414918</link><guid isPermaLink="false">CBMiS2h0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvYWNyb3NzLXRoZS11YWUvbmV3cy1hbmQtcmVwb3J0cy8yMDE4LTExLTIxLTEuMzQxNDkxONIBpgFodHRwczovL3d3dy1hbGJheWFuLWFlLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvYWNyb3NzLXRoZS11YWUvbmV3cy1hbmQtcmVwb3J0cy8yMDE4LTExLTIxLTEuMzQxNDkxOD9vdD1vdC5BTVBQYWdlTGF5b3V0JmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/across-the-uae/news-and-reports/2018-11-21-1.3414918" target="_blank"&gt;تدشين غرفة العبادة متعددة الأديان في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;دشنت مطارات أبوظبي «غرفة العبادة متعددة الأديان» والتي ستتيح للمسافرين عبر مطار أبوظبي الدولي من جميع الأديان إمكانية ممارسة شعائرهم الدينية.وتنسجم هذه الخطوة مع ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>غرفة صلاة للأديان المتعددة في مطار أبوظبي - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/daa5b591-00bc-45a4-8e98-f2eea35f76df</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGdjqtodgah-BpqxbxgH3UqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wsNKfAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/daa5b591-00bc-45a4-8e98-f2eea35f76df" target="_blank"&gt;غرفة صلاة للأديان المتعددة في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن مطار أبوطبي الدولي عن افتتاح غرفة صلاة متعددة الأديان مؤخراً، وذلك تماشياً مع رؤية المغفور له، بإذن الله، الشيخ زايد بن سلطان آل نهيان، طيَّب الله ثراه، الذي غرس مفهوم ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>مطار أبوظبي الدولي يؤكد انتظام رحلاته بعد العاصفة الرعدية - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-11-11-1.3406436</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9sb2NhbC1tYXJrZXQvMjAxOC0xMS0xMS0xLjM0MDY0MzbSAZsBaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvbG9jYWwtbWFya2V0LzIwMTgtMTEtMTEtMS4zNDA2NDM2P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-11-11-1.3406436" target="_blank"&gt;مطار أبوظبي الدولي يؤكد انتظام رحلاته بعد العاصفة الرعدية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكدت شركة مطارات أبوظبي عدم وجود أي تأثيرات على العمليات في مطار أبوظبي الدولي إثر العاصفة الرعدية التي تعرضت لها الإمارة .&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>توليد الطاقة من خطوات المسافرين في مطار أبوظبي - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/59889316-892d-4677-b00e-ac193ab8d4f9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiYC5MIw6UVtBIQseKCmVIqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/59889316-892d-4677-b00e-ac193ab8d4f9" target="_blank"&gt;توليد الطاقة من خطوات المسافرين في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: «الخليج» أعلنت مطارات أبوظبي عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي يستقبل ما يقارب مليوني مسافر شهرياً. وجاءت تلك الخطوة بالتعاون مع شركة أبوظبي لطاقة المستقبل «مصدر»، وشركة «بيفجين»، الحاصلة على جائزة التكنولوجيا النظيفة في المملكة المتحدة، بهدف تطوير ممر تفاعلي تبلغ مساحته 16 متراً مربعاً، ليربط بين مبنيين رئيسيين في المطار الذي يحتضن أحدث تقنيات التكنولوجيا المُتطوّرة والمبتكرة بالعاصمة أبوظبي. وأوضحت مطارات أبوظبي أن الممر التفاعلي سيُسهم في جمع خطوات حوالي 8000 مسافر يومياً، وتحوي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/237165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzsgQPIaPCVxQPDxA3J07cqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:20:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/237165.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر افتتاح أول ممر تفاعلي في الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي : اخبار الامارات اليوم أعلنت مطارات أبوظبي عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي يستقبل ما يقارب مليوني مسافر شهرياً. وجاءت تلك الخطوة بالتعاون مع شركة أبوظبي لطاقة المستقبل (مصدر)، وشركة بيفجين، الشركة الحائزة جائزة التكنولو...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>كيف ستساهم خطوات المسافرين بتوليد الطاقة في مطار أبوظبي الدولي؟ - أريبيان بزنس</title><link>https://arabic.arabianbusiness.com/personal-tech/354835-%D9%83%D9%8A%D9%81-%D9%8A%D8%AA%D9%85-%D8%AA%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%A7%D9%82%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%9F</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDjjV00bCQkm5olTz9GXEQqGAgEKg8IACoHCAow04igCTD27G8wg4KjAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.arabianbusiness.com/personal-tech/354835-%D9%83%D9%8A%D9%81-%D9%8A%D8%AA%D9%85-%D8%AA%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%B7%D8%A7%D9%82%D8%A9-%D9%85%D9%86-%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D8%B9%D8%A8%D8%B1-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%9F" target="_blank"&gt;كيف ستساهم خطوات المسافرين بتوليد الطاقة في مطار أبوظبي الدولي؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أريبيان بزنس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;لأول مرة في المنطقة، أعلنت مطارات أبوظبي عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي يستقبل ما يقارب 2 مليون مسافر شهرياً. وجاءت تلك الخطوة بالتعاون مع شركة أبوظبي لطاقة المستقبل "مصدر"، وشركة بيفجين، الشركة الحائزة على جائزة التكنولوجيا النظيفة في المملكة المتحدة، بهدف تطوير ممر تفاعلي تبلغ مساحته 16 متراً مربعاً، ليربط بين مبنيين رئيسيين في المطار الذي يحتضن أحدث تقنيات التكنولوجيا المُتطوّرة والمبتكرة بالعاصمة أبوظبي. وأوضحت مطارات أبوظبي أن الممر التفاعلي سيُسهم في جمع خطوات حوالي 8000 مسافر يوم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.arabianbusiness.com">أريبيان بزنس</source></item><item><title>افتتاح أول ممر تفاعلي لتوليد الطاقة بخطوات المسافرين في مطار أبوظبي - جريدة الرياض</title><link>about:invalid#zGuavaz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlequBm9xjFbDOOBTXQPNIqGQgEKhAIACoHCAowx5D6CjCD8ecCMMa4ugU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:52:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="about:invalid#zGuavaz" target="_blank"&gt;افتتاح أول ممر تفاعلي لتوليد الطاقة بخطوات المسافرين في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;جريدة الرياض&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت مطارات أبوظبي، عن افتتاح أول ممر تفاعلي بمنطقة الشرق الأوسط ضمن مطار أبوظبي الدولي، والذي يعمل على توليد الطاقة من خلال خطوات المسافرين، في المطار الذي يستقبل ما يقارب 2 مليون مسافراً شهرياً. جاءت تلك الخطوة بالتعاون مع شركة أبوظبي لطاقة المستقبل "مصدر"، والشركة الحائزة على جائزة التكنولوجيا النظيفة في المملكة المتحدة شركة "بيفجين"، بهدف تطوير ممر تفاعلي تبلغ مساحته 16 متراً مربعاً، ليربط بين مبنيين رئيسيين في المطار الذي يحتضن أحدث تقنيات التكنولوجيا المُتطوّرة والمبتكرة بالعاصمة أبوظبي. وأوضحت مطارات أبوظبي، أن الممر التفاعلي سيُسهم في جمع خطوات حوالي 8000 مسافر يومياً، وتحويلها إلى...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>18 مليون مسافر عبر أبوظبي في 10 شهور - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/cccde1e2-86b2-4fc1-8b18-2cde4451ec2e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpV4ki_4SisTEVj9dshvh8qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:14:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/cccde1e2-86b2-4fc1-8b18-2cde4451ec2e" target="_blank"&gt;18 مليون مسافر عبر أبوظبي في 10 شهور&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: «الخليج» أفادت شركة مطارات أبوظبي بأن عدد المسافرين عبر مطار أبوظبي الدولي خلال الأشهر العشرة الأولى من العام الجاري بلغ 18 مليون مسافر، وذكرت الشركة أمس أن عدد المسافرين في شهر أكتوبر بلغ 1.5 مليون مسافر.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>سياحة - سفر - رحلات : تدشين “غرفة العبادة متعددة الأديان” في مطار أبوظبي الدولي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/trip/194633.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnnWXgeYPBdqgVITkWlptQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:30:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/trip/194633.html" target="_blank"&gt;سياحة - سفر - رحلات : تدشين “غرفة العبادة متعددة الأديان” في مطار أبوظبي الدولي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياحة - سفر - رحلات : تدشين “غرفة العبادة متعددة الأديان” في مطار أبوظبي الدولي افضل الاماكن السياحية و الرحلات فى العالم : سياحة - سفر - رحلات : تدشين “غرفة العبادة متعددة الأديان” في مطار أبوظبي الدولي اطلقت مطارات أبوظبي “غرفة العبادة متعددة الأديان” والتي ستتيح للمسافرين عبر مطار أبوظبي الدولي من جميع الأديان إمكانية ممارسة شعائرهم الدينية. وذلك ضمن جهود مطارات أبوظبي الرامية لتحقيق رؤية دولة الإمارات القائمة على تعزيز نهج التسامح بين مختلف الثقافات والمعتقدات، بما يحاكي طبيعة التنوع الاجتماعي والديني التي تتمتع به الدولة. وتعتبر “غرفة العبادة متعددة الأديان” مبادرة نوعية، هي الأولى من ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>سياحة - سفر - رحلات : إيكاو: مطار دبي الثالث عالمياً بحركة المسافرين - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/trip/209447.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3FTsj2WK_7UUINbhV9tJcqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMKaGnAY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:59:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/trip/209447.html" target="_blank"&gt;سياحة - سفر - رحلات : إيكاو: مطار دبي الثالث عالمياً بحركة المسافرين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياحة - سفر - رحلات : إيكاو: مطار دبي الثالث عالمياً بحركة المسافرين افضل الاماكن السياحية و الرحلات فى العالم : سياحة - سفر - رحلات : إيكاو: مطار دبي الثالث عالمياً بحركة المسافرين احتل مطار دبي الدولي المرتبة الثالثة عالمياً بين أكبر مطارات العالم ازدحاماً في حركة المسافرين الدوليين خلال شهر أغسطس الماضي، وفقاً للتقرير الشهري الصادر عن المنظمة الدولية للطيران المدني إيكاو والذي صنف طيران الإمارات في المرتبة السابعة عالمياً بين أكبر مجموعات الطيران في حركة الركاب. وقد أفادت البيانات الشهرية للمنظمة أن مطار دبي جاء في المرتبة الثالثة في حركة المسافرين بعد كل من مطار أتلانتا في الولايات الم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>مطار أبوظبي يدشن "غرفة عبادة متعددة الأديان" لأداء الشعائر الدينية - Sputnik Arabic</title><link>https://arabic.sputniknews.com/arab_world/201811201036878339-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88-%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%BA%D8%B1%D9%81%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86%D9%8A%D8%A9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDOluj1XzzstDURaOe2LN0qGQgEKhAIACoHCAowrcyECzCVuIEDMOXGgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.sputniknews.com/arab_world/201811201036878339-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88-%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%BA%D8%B1%D9%81%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B4%D8%B9%D8%A7%D8%A6%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%86%D9%8A%D8%A9/" target="_blank"&gt;مطار أبوظبي يدشن "غرفة عبادة متعددة الأديان" لأداء الشعائر الدينية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Arabic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;القاهرة — سبوتنيك. وبحسب وكالة أنباء الإمارات (وام)، تقع "الغرفة" بالقرب من بوابات الحافلات في المبنى رقم 3، الذي يستقبل نحو 12 مليون مسافر سنويا. وبهذه المناسبة، قال الرئيس التنفيذي لمطارات أبوظبي، برايان تومبسون، "إنه، باعتبارنا مركزا عالميا يستقطب المسافرين من مختلف الأديان والثقافات، فإننا نحرص على تلبية احتياجاتهم مع اختلاف معتقداتهم الدينية؛ ولتحقيق ذلك قمنا بتخصيص غرفة العبادات متعددة الأديان، لنلبي جميع احتياجات المسافرين عبر مطار أبوظبي الدولي".&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.sputniknews.com">Sputnik Arabic</source></item><item><title>6 ملايين مسافر عبر مطار أبوظبي في 3 أشهر - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/38f4c4fb-36c2-421f-b368-61b9acee1ab9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIBzmhDGeocU_TPhTV6YuIqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wsNKfAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/38f4c4fb-36c2-421f-b368-61b9acee1ab9" target="_blank"&gt;6 ملايين مسافر عبر مطار أبوظبي في 3 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: «الخليج» بلغ عدد المسافرين عبر مطار أبوظبي الدولي، خلال الربع الثالث من العام الحالي نحو ستة ملايين مسافر، بحسب تقرير صادر عن دائرة النقل بإمارة أبوظبي، وأشار التقرير إلى أن عدد الرحلات الجوية عبر المطار بلغ في الفترة المذكورة 35 ألف رحلة. وجاءت الهند في مقدمة الأسواق من حيث أعداد المسافرين المستخدمين للمطار خلال الربع الثالث من العام الحالي، بعدد إجمالي مليون مسافر لتشكل بذلك ما نسبته 16% من عدد المسافرين الذين استخدموا المطار خلال تلك الفترة، تلتها المملكة المتحدة بإجمالي 450 ألف مسافر أو ما يشكل7.5% من عدد المسافرين عبر المطار، فيما حلّت أستراليا في المركز الثالث من حيث عدد المسا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>سياحة - سفر - رحلات : استخدام أكثر من 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي بـ2018 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/trip/165148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJ_mtJVFSa34_E8IeaY0k4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMKaGnAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 07:24:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/trip/165148.html" target="_blank"&gt;سياحة - سفر - رحلات : استخدام أكثر من 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي بـ2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياحة - سفر - رحلات : استخدام أكثر من 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي بـ2018 افضل الاماكن السياحية و الرحلات فى العالم : سياحة - سفر - رحلات : استخدام أكثر من 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي بـ2018 استخدام أكثر من 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي بـ2018 آخر تحديث: الثلاثاء 5 ربيع الأول 1440 هـ - 13 نوفمبر 2018 KSA 10:13 - GMT 07:13 تارخ النشر: الثلاثاء 5 ربيع الأول 1440 هـ - 13 نوفمبر 2018 KSA 10:07 - GMT 07:07 المصدر: دبي – رويترز قال الرئيس التنفيذي لمطارات دبي بول جريفيث خلال مؤتمر لقطاع الطيران إن من المتوقع أن يستخدم ما يزيد قليلا على 90 مليون مسافر مطار دبي الدولي في 2018. وزاد عدد المساف...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>نمو الطلب يجذب 3 ناقلات روسية جديدة إلى مطارات الإمارات - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/bb2e7e17-8900-45fe-bf95-1b73af9be335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVo8fI-PkR6MLWC3zAMRBwqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:13:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/bb2e7e17-8900-45fe-bf95-1b73af9be335" target="_blank"&gt;نمو الطلب يجذب 3 ناقلات روسية جديدة إلى مطارات الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: أنور داوود مع اقتراب موسم الشتاء الذي يرتفع فيه الطلب للسفر من روسيا إلى المناطق الأقل برودة، بدأت ثلاث شركات طيران روسية، بتسيير رحلاتها المنتظمة والعارضة إلى مطارين في الإمارات، للاستفادة من الموسم السياحي الشتوي الذي تنشط فيه حركة السياحة الروسية في الدولة، المستفيدة من منح رعايا روسيا تأشيرة الدخول. وبدأت كل من «آيروفلوت» و «بيجاس فلاي» الروسيتين خلال أكتوبر/ تشرين الأول المنصرم بخدماتها إلى مطار آل مكتوم الدولي في دبي، فيما سيّرت «خطوط طيران أورال» الروسية، رحلاتها إلى مطار أبوظبي الدولي. واستقبل القطاع الفندقي في دبي نحو 433 ألف سائح روسي خلال الشهور الثمانية الأولى من العام الجا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>اخبار اليوم كم تكلفة صف السيارات في مطار أبوظبي مقارنة بمدن العالم؟ - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/79182.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwDOF-zWklFbpQE2gmKA5QqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:47:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/79182.html" target="_blank"&gt;اخبار اليوم كم تكلفة صف السيارات في مطار أبوظبي مقارنة بمدن العالم؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار اليوم كم تكلفة صف السيارات في مطار أبوظبي مقارنة بمدن العالم؟ مطار أبوظبي الدولي ضمت قائمة أغلى المطارات في العالم بالنسبة لخدمة صف السيارات 3 مطارات في العاصمة البريطانية لندن، في حين احتل مطار أبوظبي المرتبة الثانية في القائمة. وتصدر مطار هيثرو القائمة بمتوسط 187.50 جنيه إسترليني لماوقف السيارات في الأسبوع، يليه مطار أبو ظبي الدولي (176.40 جنيه إسترليني) ومطار ستانستيد (164.5 جنيه إسترليني)، وزيوريخ (162.64 جنيه إسترليني) و غاتويك (145 جنيه إسترليني)، في حين أن المتوسط العالمي يبلغ 72.80 جنيه إسترليني في الأسبوع. وتم وضع القائمة العالمية لمواقف السيارات بالمطارات من قبل شركة MyVouch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>سياحة - سفر - رحلات : 98 مليون مسافر عبر مطارات الإمارات في 9 أشهر - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/trip/86523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKuTD0XpTS_kamgpBaIFX0qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMKaGnAY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 06:54:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/trip/86523.html" target="_blank"&gt;سياحة - سفر - رحلات : 98 مليون مسافر عبر مطارات الإمارات في 9 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياحة - سفر - رحلات : 98 مليون مسافر عبر مطارات الإمارات في 9 أشهر افضل الاماكن السياحية و الرحلات فى العالم : سياحة - سفر - رحلات : 98 مليون مسافر عبر مطارات الإمارات في 9 أشهر 98 مليون مسافر عبر مطارات الإمارات في 9 أشهر آخر تحديث: الثلاثاء 13 صفر 1440 هـ - 23 أكتوبر 2018 KSA 08:25 - GMT 05:25 تارخ النشر: الثلاثاء 13 صفر 1440 هـ - 23 أكتوبر 2018 KSA 07:54 - GMT 04:54 المصدر: العربية.نت استقبلت مطارات الإمارات، خلال الأشهر التسعة من العام الجاري، 98 مليون مسافر، في وقت سجلت فيه 631 ألف حركة جوية، بحسب بيانات الهيئة العامة للطيران المدني. وأشارت البيانات إلى أن #مطار_دبي_الدولي حل في المرتب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : 98 مليون مسافر عبر مطارات الدولة في 9 أشهر - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/87091.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaXLhHGI20lSZreMxJQUZsqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/87091.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : 98 مليون مسافر عبر مطارات الدولة في 9 أشهر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : 98 مليون مسافر عبر مطارات الدولة في 9 أشهر اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : 98 مليون مسافر عبر مطارات الدولة في 9 أشهر مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر 98 مليون مسافر عبر مطارات الدولة في 9 أشهر : اخبار الامارات اليوم أفادت الهيئة العامة للطيران المدني، بأن إجمالي أعداد المسافرين عبر مطارات الدولة، وصل إلى نحو 98 مليون مسافر، خلال الفترة من أول يناير وحتى نهاية سبتمبر من العام الجاري، لافتة إلى أن مجموع الحركة الجوية، خلال تلك الفترة وصل إلى 631 ألفاً و96 حركة. وتفصيلاً، كشفت إحصاءات صادرة عن الهيئة العامة للطيران المدني، أن إجمالي أعداد المسافري...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>سياحة - سفر - رحلات : نقل رحلات "إكسبرس" الهندية للمبنى 1 بمطار دبي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/trip/58745.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM47vMHDGMvpPFVkIaTrdh4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMKaGnAY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 12:35:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/trip/58745.html" target="_blank"&gt;سياحة - سفر - رحلات : نقل رحلات "إكسبرس" الهندية للمبنى 1 بمطار دبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سياحة - سفر - رحلات : نقل رحلات "إكسبرس" الهندية للمبنى 1 بمطار دبي افضل الاماكن السياحية و الرحلات فى العالم : سياحة - سفر - رحلات : نقل رحلات "إكسبرس" الهندية للمبنى 1 بمطار دبي نقل رحلات "إكسبرس" الهندية للمبنى 1 بمطار دبي آخر تحديث: الاثنين 5 صفر 1440 هـ - 15 أكتوبر 2018 KSA 14:33 - GMT 11:33 تارخ النشر: الاثنين 5 صفر 1440 هـ - 15 أكتوبر 2018 KSA 13:58 - GMT 10:58 المصدر: العربية.نت أعلنت مطارات أبوظبي عن انتقال كامل رحلات الخطوط الجوية الهندية «إكسبرس»، التابعة للخطوط الجوية الهندية، إلى مبنى المسافرين رقم (1) في مطار أبوظبي الدولي، اعتباراً من 30 سبتمبر الماضي، بحسب صحيفة البيان. وكان...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بي إم دبليو توسع أسطول سياراتها الفاخرة في مطار أبوظبي - العين الرياضية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/bmw-expands-fleet-luxury-cars-abu-dhabi-airport</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE4jtWefqreANz9GfR-viZwqGQgEKhAIACoHCAow8Mr5CjDhu-YCMKm-_AU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 12:32:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/bmw-expands-fleet-luxury-cars-abu-dhabi-airport" target="_blank"&gt;بي إم دبليو توسع أسطول سياراتها الفاخرة في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الرياضية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلن مبنى كبار الشخصيات في مطار أبوظبي الدولي بالتعاون مع شركة "أبوظبي موتورز" عن توسيع مجموعته الفارهة من سيارات بي إم دبليو BMW، انطلاقاً من حرصها الدائم على تقديم أفضل العروض الفاخرة للعملاء. وينضم للأسطول الحالي 12 سيارة جديدة من الفئة السابعة مقدمة من شركة "أبوظبي موتورز"، والمصنفة بأنها أكبر مستورد لمجموعة سيارات BMW في الشرق الأوسط، حيث يحتفل الطرفان عبر هذا التعاون بالشراكة الحصرية الطويلة التي تجمعهما والتي يتخللها العديد من الإنجازات. وقال آرنو هوسلمان، المدير العام لشركة "أبوظبي موتورز": " يعكس توسيع الأسطول الحالي نجاحاً باهراً ويعبر عن عمق العلاقة التي تجمعنا مع مبنى كبار الشخص...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الرياضية | Al-Ain.com</source></item><item><title>أسرار الأسبوع: بي إم دبليو توسع أسطول سياراتها الفاخرة في مطار أبوظبي - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/yemen/1010635.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmrx2_3rxz3Q5-pMLE83DoqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 06:49:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/yemen/1010635.html" target="_blank"&gt;أسرار الأسبوع: بي إم دبليو توسع أسطول سياراتها الفاخرة في مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار السعودية تبدأ بخصخصة أحد أهم قطاعات المملكة لدعم الاقتصاد أعلن مبنى كبار الشخصيات في مطار أبوظبي الدولي بالتعاون مع شركة "أبوظبي موتورز" عن توسيع مجموعته الفارهة من سيارات بي إم دبليو BMW، انطلاقاً من حرصها الدائم على تقديم أفضل العروض الفاخرة للعملاء. وينضم للأسطول الحالي 12 سيارة جديدة من الفئة السابعة مقدمة من شركة "أبوظبي موتورز"، والمصنفة بأنها أكبر مستورد لمجموعة سيارات BMW في الشرق الأوسط، حيث يحتفل الطرفان عبر هذا التعاون بالشراكة الحصرية الطويلة التي تجمعهما والتي يتخللها العديد من الإنجازات. وقال آرنو هوسلمان، المدير العام لشركة "أبوظبي موتورز": " يعكس توسيع الأسطول ال...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>جولة تعريفية لـ38 وكيل سفر من المملكة المتحدة في أبوظبي - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/d7992410-27d8-472a-b9ed-2e469c06dc14</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfh5t2YkrYVeXDAgToI0-0qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:09:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/d7992410-27d8-472a-b9ed-2e469c06dc14" target="_blank"&gt;جولة تعريفية لـ38 وكيل سفر من المملكة المتحدة في أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: «الخليج» استضافت دائرة الثقافة والسياحة - أبوظبي و«الاتحاد للطيران»، 38 من وكلاء السفر والسياحة من المملكة المتحدة، في جولة تعريفية لمدة 4 ليالٍ في أبوظبي. ونظمت دائرة الثقافة والسياحة - أبوظبي و«الاتحاد للطيران» هذه الجولة الكبرى للسنة الرابعة، حيث سافر أعضاء الوفد البريطاني من مطارات لندن هيثرو ومانشستر وإدنبرة ودبلن، إلى مطار أبوظبي الدولي، وأمضوا ليلتَين في منشآت فندقية فاخرة بمنطقة الكورنيش، واثنتين في جزيرة ياس. واستمتعوا بكرم الضيافة العربية الأصيلة، خلال إقامتهم في مجموعة متنوعة من الفنادق والمنتجعات، بما في ذلك جراند حياة وجميرا أبراج الاتحاد وباب القصر وسانت ريجيس أبوظبي ب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>طيران الاتحاد الإماراتي يغلق صالة رجال الأعمال بلندن - عربي21</title><link>https://desktop.arabi21.com/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_Etc9coXE47U_76mwlYcIqGQgEKhAIACoHCAowi8aiCTCymJgCMMChrwU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:13:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://desktop.arabi21.com/" target="_blank"&gt;طيران الاتحاد الإماراتي يغلق صالة رجال الأعمال بلندن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عربي21&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال موقع "أفاجيشن أناليست" البريطاني، إن شركة الاتحاد للطيران الإماراتية، أغلقت صالة درجة رجال الأعمال والدرجة الأولى في مطار هيثرو في لندن، الأمر الذي يشكل ضربة للشركة التي باعت المقر لطرف ثالث. وتابع بأن الصالة لن تكون تابعة لطيران الاتحاد في وقت قريب الأسبوع الجاري، وعلى الركاب مشاركة صالة جميع الزوار معا إلى جانب المسافرين على شركات الطيران الأخرى. في وقت سابق هذا الشهر، نفت طيران الإمارات والاتحاد للطيران، شركتا الطيران المملوكتان للدولة في الإمارات العربية المتحدة، تقريرا لبلومبرج اليوم الخميس نسب إلى مصادر لم يسمها قولها إن طيران الإمارات تسعى للاستحواذ على الاتحاد لإنشاء أكبر شركة ل...&lt;/p&gt;</description><source url="https://desktop.arabi21.com">عربي21</source></item><item><title>مطارات أبوظبي تحتفي باليوم الوطني السعودي الـ88 - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/abu-dhabi-airports-saudi-national-day</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP47TCf6WkjYkeYsJgVgdxEqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMPbP4AM</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 10:45:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/abu-dhabi-airports-saudi-national-day" target="_blank"&gt;مطارات أبوظبي تحتفي باليوم الوطني السعودي الـ88&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نظمت مطارات أبوظبي مجموعة من الأنشطة والفعاليات الاحتفالية بمناسبة اليوم الوطني الـ88 للمملكة العربية السعودية، الذي يوافق 23 سبتمبر/أيلول من كل عام. - مطار دبي الدولي يحتفل باليوم الوطني السعودي الـ88 وتسلط الفعاليات التي تستمر حتى 25 سبتمبر/أيلول الجاري، الضوء على مدى عمق العلاقات الوطيدة التي تربط البلدين، فيما تُقدم "مطارات أبوظبي" في هذه الذكرى الغالية عروضا خاصة وجوائز للمواطنين السعوديين. وتُتاح الفرصة أمام 10 مواطنين سعوديين من بين القادمين إلى مطار أبوظبي الدولي أو المغادرين منه للاستمتاع بخدمات القاعة "الماسية" في مبنى كبار الشخصيات، حيث يتم اختيار المسافرين المحظوظين بشكل عشوائي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>طيران الإمارات والاتحاد للطيران تنفيان تقريرا عن اندماج محتمل - أريبيان بزنس</title><link>https://arabic.arabianbusiness.com/transportation/349871-%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D9%84%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D8%A7-%D8%B9%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%AC-%D9%85%D8%AD%D8%AA%D9%85%D9%84</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvF6D1s28RiCblQeMQaGEIqGAgEKg8IACoHCAow04igCTD27G8w8YejAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 18:14:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.arabianbusiness.com/transportation/349871-%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF-%D9%84%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%B1%D8%A7-%D8%B9%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%AC-%D9%85%D8%AD%D8%AA%D9%85%D9%84" target="_blank"&gt;طيران الإمارات والاتحاد للطيران تنفيان تقريرا عن اندماج محتمل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أريبيان بزنس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نفت طيران الإمارات والاتحاد للطيران، شركتا الطيران المملوكتان للدولة في الإمارات العربية المتحدة، تقريرا لبلومبرج يوم الخميس نسب إلى مصادر لم يسمها قولها إن طيران الإمارات تسعى للاستحواذ على الاتحاد لإنشاء أكبر شركة للطيران في العالم. وقالت متحدثة باسم طيران الإمارات لرويترز ”هذه الشائعة لا تمت للحقيقة بصلة“. كما نفى متحدث رسمي باسم «الاتحاد للطيران» صحة هذه الانباء المتداولة. والشركتان من أكبر شركات الطيران في الشرق الأوسط. وطيران الإمارات مملوكة لحكومة دبي، مركز السياحة في المنطقة، في حين أن الاتحاد للطيران مملوكة لحكومة جارتها أبوظبي التي بفضل صادرات النفط هي أغنى عضو بالدولة الاتحادية ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.arabianbusiness.com">أريبيان بزنس</source></item><item><title>عاجل : اول بيان إماراتي بعد تزعم الحوثيين استهدافه - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/400487</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3InE8cUNSZtNE4DLUc7QoqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 17:44:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/400487" target="_blank"&gt;عاجل : اول بيان إماراتي بعد تزعم الحوثيين استهدافه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكدت هيئة الطيران المدني الإماراتي، أن حركة الملاحة الجوية في البلاد تسير بشكل اعتيادي وطبيعي ولا صحة لما يتم تداوله في "وسائل الإعلام الحوثية" بخصوص مطار دبي الدولي. ونقلت وكالة أنباء الإمارات الرسمية "وام" عن الهيئة العامة للطيران المدني ، مساء اليوم الاثنين, ان سريان حركة الملاحة بشكل طبيعي، نافية ما تداولته وسائل الإعلام لمليشيا الحوثي حول استهداف مطار دبي الدولي بطائرة مُسيرة. وكانت قد زعمت وسائل اعلام تابعة لمليشيا الحوثي استهداف مطار دبي الدولي اليوم بطائرة مسيرة من طراز "صماد 3". و قبل نحو شهر، كانت قد زعمت جماعة الحوثي أنها شنت عدة غارات على مطار "أبو ظبي" الدولي، موضحة أن "سلاح ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اليمن الان / عاجل : اول بيان إماراتي بعد تزعم الحوثيين استهدافه - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Yemen/article-386515.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNt-HtY-SaJe03doyYplFYqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMI3q4AU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 20:35:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Yemen/article-386515.html" target="_blank"&gt;اليمن الان / عاجل : اول بيان إماراتي بعد تزعم الحوثيين استهدافه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار صحيفة راصد الإخبارية / اليمن / أكدت هيئة الطيران المدني الإماراتي، أن حركة الملاحة الجوية في البلاد تسير بشكل اعتيادي وطبيعي ولا صحة لما يتم تداوله في "وسائل الإعلام الحوثية" بخصوص مطار دبي الدولي. ونقلت وكالة أنباء الإمارات الرسمية "وام" عن الهيئة العامة للطيران المدني ، مساء اليوم الاثنين, ان سريان حركة الملاحة بشكل طبيعي، نافية ما تداولته وسائل الإعلام لمليشيا الحوثي حول استهداف مطار دبي الدولي بطائرة مُسيرة. وكانت قد زعمت وسائل اعلام تابعة لمليشيا الحوثي استهداف مطار دبي الدولي اليوم بطائرة مسيرة من طراز "صماد 3". و قبل نحو شهر، كانت قد زعمت جماعة الحوثي أنها شنت عدة غارات ع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>الحوثيون يعلنون استهداف مطار دبي بطائرة مسيّرة - يمني نت</title><link>http://www.yemeny.net/218075</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGInKLwSIMa5bFqjIFcDVigqGQgEKhAIACoHCAownK-ACzDVuYwDMKTV-QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 16:06:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.yemeny.net/218075" target="_blank"&gt;الحوثيون يعلنون استهداف مطار دبي بطائرة مسيّرة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;يمني نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قالت قناة المسيرة التابعة لجماعة الحوثي في اليمن إن ما اسمته بـ “سلاح الجو المسير نفذ هجوما نوعيا على مطار دبي الدولي في الإمارات بواسطة طائرة مسيرة”. وأوضحت “المسيرة” أن مطار دبي استهدف بطائرة من طراز صماد 3 وهي ذات الطائرة التي سبق للحوثيين استهداف مطار أبو ظبي الدولي بواسطتها. ونشر أحد المغردين صورة للوحة رحلات الطائرات قال إنه من داخل مطار دبي ويظهر فيها إلغاء رحلتين واحدة لشركة الاتحاد الإماراتية والثانية للخطوط الفيتنامية. No english media pickups on this yet, but it seems there may have been an attack by an unmanned aircraft at Dubai airport. Etihad just cancelled all outbounds.#Duba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.yemeny.net">يمني نت</source></item><item><title>بيان إماراتي بشأن حركة الملاحة في مطار دبي بعد زعم الحـوثيين استهدافه - يمني نت</title><link>http://www.yemeny.net/218593</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAV2-VkGDJLPuYN_pEQq4JAqGQgEKhAIACoHCAownK-ACzDVuYwDMKTV-QU</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 04:32:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.yemeny.net/218593" target="_blank"&gt;بيان إماراتي بشأن حركة الملاحة في مطار دبي بعد زعم الحـوثيين استهدافه&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;يمني نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تحديث نت / متابعات . أكدت هيئة الطيران المدني الإماراتي، أن حركة الملاحة الجوية في البلاد تسير بشكل اعتيادي وطبيعي ولا صحة لما يتم تداوله في “وسائل الإعلام الحوثية” بخصوص مطار دبي الدولي. ونقلت وكالة أنباء الإمارات الرسمية “وام” عن الهيئة العامة للطيران المدني ، مساء اليوم الاثنين, ان سريان حركة الملاحة بشكل طبيعي، نافية ما تداولته وسائل الإعلام لمليشيا الحوثي حول استهداف مطار دبي الدولي بطائرة مُسيرة. وكانت قد زعمت وسائل اعلام تابعة لمليشيا الحوثي استهداف مطار دبي الدولي اليوم بطائرة مسيرة من طراز “صماد 3”. و قبل نحو شهر، كانت قد زعمت جماعة الحوثي أنها شنت عدة غارات على مطار “أبو ظبي” الدو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.yemeny.net">يمني نت</source></item><item><title>بيان بشأن حركة الملاحة في مطار دبي عقب استهدافه من قبل "أنصار الله" - عيون المملكة</title><link>https://www.ksaeyes.net/121087</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBU-O3GazMZrvRKDkOZW1O0qGQgEKhAIACoHCAow0JT9CjCZ9okDML_c2AU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 17:03:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksaeyes.net/121087" target="_blank"&gt;بيان بشأن حركة الملاحة في مطار دبي عقب استهدافه من قبل "أنصار الله"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;عيون المملكة&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا بعد الربـاط... طرابلـس تتأهب لمواجهة مرض مميت وأكدت الهيئة العامة للطيران المدني بدولة الإمارات سريان حركة الملاحة بشكل طبيعي، نافية ما تداولته وسائل الإعلام التابعة لجماعة "أنصار الله" حول استهداف مطار دبي الدولي بطائرة مُسيرة. ونقلت وكالة أنباء الإمارات الرسمية "وام" عن الهيئة، مساء اليوم الاثنين: "حركة الملاحة الجوية تسير بشكل اعتيادي وطبيعي، ولا صحة لما يتم تداوله في وسائل الإعلام الحوثية بخصوص مطار دبي الدولي". وفي غضون ذلك الأمر فقد أَوْضَح جماعة "أنصار الله"، اليوم الاثنين 27 أغسطس/ آب، استهداف مطار دبي الدولي بطائرة مسيرة من طراز "صماد 3". وذكـر العميد عزيز راشد، نائب المت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksaeyes.net">عيون المملكة</source></item><item><title>ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا - اباره برس</title><link>http://abarahpress.com/2018/08/81765/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHajGyN9tgrIuLTyHLf9_fYqGQgEKhAIACoHCAow57_-CjD17ooDMOKR4gU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 20:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://abarahpress.com/2018/08/81765/" target="_blank"&gt;ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;اباره برس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا، تم يومنا هذا تناول خبر ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا. نقدم لزوارنا الكرام انباء عاجلة وهامة لهذا يومنا هذا ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا، حيث تم نشر الخبر وتداوله على موقع انباء اليمن . وتحدث موضوع ورد الان : الامارات تخرج عن صمتها بأول بيان رسمي تكشف فيه ما حدث بمطار دبي بعد اعلان الحوثيين قصفه يومنا هذا، واخبار اخرى نقدمها...&lt;/p&gt;</description><source url="http://abarahpress.com">اباره برس</source></item><item><title>مطار أبوظبي الدولي يحتفي بذكرى استقلال دولتي الهند وباكستان - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/united-arab-emirates-news/1296314/%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D9%8A%D8%AD%D8%AA%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%B0%D9%83%D8%B1%D9%89-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%82%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%AA%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%86%D8%AF-%D9%88%D8%A8%D8%A7%D9%83%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnnz1XxfxIrXbz1quMn2ncqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 01:53:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/united-arab-emirates-news/1296314/%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D9%8A%D8%AD%D8%AA%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%B0%D9%83%D8%B1%D9%89-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%82%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%AA%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%86%D8%AF-%D9%88%D8%A8%D8%A7%D9%83%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86.html" target="_blank"&gt;مطار أبوظبي الدولي يحتفي بذكرى استقلال دولتي الهند وباكستان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار الأردن تدخل مجال صناعة السيارات وانشاء منطقة خاصة دبي - بواسطة محمد فارس © Al Watan Newspaper قدمت بواسطة أبوظبي – الوطن أعلنت مطارات أبوظبي عن احتفاء مطار أبوظبي الدولي بذكرى استقلال دولتي الهند وباكستان في 14 و15 أغسطس، وذلك تعبيراً عن العلاقات الوثيقة التي تربط شعب الإمارات بشعبي الدولتين. وأوضحت مطارات أبوظبي أن الاحتفالات شملت تزيين مباني المسافرين ومرافق استلام الأمتعة داخل المطار بألوان علمي الدولتين الجارتين وتقديم الحلويات والأعلام للمسافرين القادمين من هذين البلدين. وتجدر الإشارة إلى أن الهند وباكستان تعتبران من أبرز الوجهات التي يقصدها المسافرين من مطار العاصمة، إذ بل...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>قرقاش يرد على تصريحات "أنصار الله" بشأن استهداف مطار أبوظبي - Sputnik Arabic</title><link>https://arabic.sputniknews.com/arab_world/201808171034688068-%D9%82%D8%B1%D9%82%D8%A7%D8%B4-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D8%A7%D9%81-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhQveNxo1vhzOoK2qpWYE0qGQgEKhAIACoHCAowrcyECzCVuIEDMOXGgwY</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://arabic.sputniknews.com/arab_world/201808171034688068-%D9%82%D8%B1%D9%82%D8%A7%D8%B4-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D8%A7%D9%81-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A/" target="_blank"&gt;قرقاش يرد على تصريحات "أنصار الله" بشأن استهداف مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Arabic&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وقال قرقاش عبر حسابه الرسمي بموقع "تويتر": "كذب محمد عبد السلام في إشارته عن مطار أبوظبي الدولي لقناة المسيرة الحوثية، ولكنه أكد مجددا أن اليمن لا يمكن أن تتحكم فيه هذه المليشيا الإيرانية المعادية" وكان محمد عبد السلام، قد قال في مقابلة على قناة "المسيرة"، إن "استهداف مطار أبوظبي كانت عملية ناجحة"، مؤكدا "سقوط 14 جريحا وإحادث تدميرا كبيرا داخل المطار"، وأوضح، أن الصواريخ الباليستية هي أكثر الملفات التي تبحثها الأطراف الدولية في أي لقاء. كذب محمد عبدالسلام في إشارته عن مطار أبوظبي الدولي لقناة المسيرة الحوثية، ولكنه أكد مجددا أن اليمن لا يمكن أن تتحكم فيه هذه المليشيا الإيرانية المعادية. — د...&lt;/p&gt;</description><source url="https://arabic.sputniknews.com">Sputnik Arabic</source></item><item><title>#عاجل .. الدفاع الجوي يرصد إطلاق صاروخ باليستي أطلقته ميليشيا الحوثي باتجاه نجران وسقوطه في #اليمن - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical2200200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKorWW_sDplCvyTjtRuOMUqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 20:20:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical2200200" target="_blank"&gt;#عاجل .. الدفاع الجوي يرصد إطلاق صاروخ باليستي أطلقته ميليشيا الحوثي باتجاه نجران وسقوطه في #اليمن&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>اعتراض باليستي حوثي أُطلق باتجاه جازان - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/391336</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdiLcV6WMu9urxccJFKVdEqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMIvczgU</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 20:48:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/391336" target="_blank"&gt;اعتراض باليستي حوثي أُطلق باتجاه جازان&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي "عكاظ" (النشر الالكتروني) اعترضت قوات الدفاع الجوي اليوم (الأربعاء)، صاروخاً باليستياً أطلقته ميليشيات الحوثي الإرهابية التابعة لإيران باتجاه جازان. أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>أولى رحلات الحج تغادر مطار أبوظبي إلى الأراضي المقدسة - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/65488ae4-f220-4f1f-b432-f48f002bd40e</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGED0XFnY5PUf62xWCbcU4UqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wz5WgAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 22:07:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/alkhaleej/page/65488ae4-f220-4f1f-b432-f48f002bd40e" target="_blank"&gt;أولى رحلات الحج تغادر مطار أبوظبي إلى الأراضي المقدسة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: إيمان سرور غادر الوفد الأول من حجاج بيت الله الحرام، ظهر أمس الخميس، الدولة، متوجهاً إلى الأراضي المقدسة لبدء مناسك الحج للموسم 1439ه، وذلك عبر مطار أبوظبي الدولي في الساعة الثانية ظهراً، على متن إحدى رحلات طيران الاتحاد. كما غادرت أعداد أخرى من الحجاج من مطار أبوظبي الدولي إلى جدة، والمدينة المنورة، ضمن ثلاث رحلات أخرى لطيران الاتحاد عند الساعة الثانية صباحاً، ورحلتان للطيران السعودي عند الساعة السابعة مساء، وقد اتخذت شركة أبوظبي للمطارات، ترتيبات واستعدادات خاصة لتسهيل الإجراءات، وتوفير المساعدة اللازمة لضيوف الرحمن. وتتواصل رحلات الحج للموسم الحالي تباعاً، عبر مطار أبوظبي الدولي،...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>غداً.. مصر للطيران تسير 24 رحلة جوية لنقل 5400 حاج للأراضى المقدسة - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/world-news/1269987/%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D9%8B-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%84%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%8A%D8%B1-24-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A9-%D8%AC%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%86%D9%82%D9%84-5400-%D8%AD%D8%A7%D8%AC-%D9%84%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%AF%D8%B3%D8%A9.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_5kR9B2JDKGZQEWvFeosEqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 12:02:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/world-news/1269987/%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D9%8B-%D9%85%D8%B5%D8%B1-%D9%84%D9%84%D8%B7%D9%8A%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%8A%D8%B1-24-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A9-%D8%AC%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D9%84%D9%86%D9%82%D9%84-5400-%D8%AD%D8%A7%D8%AC-%D9%84%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%AF%D8%B3%D8%A9.html" target="_blank"&gt;غداً.. مصر للطيران تسير 24 رحلة جوية لنقل 5400 حاج للأراضى المقدسة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي شكرا لقرائتكم خبر عن غداً.. مصر للطيران تسير 24 رحلة جوية لنقل 5400 حاج للأراضى المقدسة والان مع التفاصيل صنعاء - بواسطة أحمد ابو اليزيد - يشهد مطار القاهرة الدولى غدا الأربعاء إقلاع 24 رحلة جوية لنقل حجاج بيت الله الحرام إلى الأراضى المقدسة، حيث من المقرر أن تسير الشركة 13 رحلة جوية إلى جدة لنقل 3100 حاج، بينهم 3 رحلات لنقل حجاج فلسطين، بالإضافة إلى حجاج قرعة القاهرة وتضامن الغربية والمؤسسة والحج السياحى وترانزيت أمستردام وبانكوك ودار السلام وبعثات وزارة الداخلية وعمل. وتسير مصر للطيران 11 رحلة جوية إلى المدينة المنورة لنقل 2300...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>"ناغازاكي".. الذكرى الـ 73 للصفحة الأكثر سوادًا في تاريخ الحروب - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4117993.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSvo2NqRt8-NTtdS0f8X_kqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 11:02:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4117993.html" target="_blank"&gt;"ناغازاكي".. الذكرى الـ 73 للصفحة الأكثر سوادًا في تاريخ الحروب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"); } else { var imgwidth = $(this).width(); $(this).wrap(""); } $(this).parent().append("" + alttext + ""); } }); }); أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>شاهد صور مسربة من داخل غرفة عمليات التحالف ما الذي يحدث ؟ - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Yemen/article-379402.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbXNZp55gWYEWHHw11Ev2wqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMzwuQU</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 06:53:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Yemen/article-379402.html" target="_blank"&gt;شاهد صور مسربة من داخل غرفة عمليات التحالف ما الذي يحدث ؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي اثارت صور مسربة من غرفة عمليات التحالف لخبراء اجانب اهتمام واسع على مواقع التواصل الاجتماعي ولم يتضح او ينشر حول جنسياتهم وتستعين دول تحالف دعم الشرعية بخبراء بغرض تصويب دقة الاهداف ومنع استهداف المدنيين ا&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>التو الخطوط الجوية السعودية توقف رحلاتها من وإلى تورنتو بكندا - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical2192902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArF1_ZQk_HSHQw3mjN8ClgqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 20:10:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical2192902" target="_blank"&gt;التو الخطوط الجوية السعودية توقف رحلاتها من وإلى تورنتو بكندا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي حيث قد صـرحت الخطوط السعودية، اليوم الأثنين، إيقاف رحلاتها من وإلى تورنتو بكندا رسميا، كما حيث قد صـرحت عن وقف فورى لإنشاء الحجوزات على رحلاتها إعتباراُ من يوم الاثنين القـــــــادم الموافق 13 أغسطس 2018. كما حيث قد صـرحت فى بيان لها عن اعفاء جميع التذاكر الصادرة من وإلى تورنتو بكندا من أية قيود أو رسوم عند الإلغاء أو اعادة اصدار التذاكر او استعادة قيمتها. وستعمل الخطوط السعودية على إيجاد الحلول البديلة لضيوفها الكرام الحاجزين على رحلاتها إلى تورنتو. أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>أسرار الأسبوع: مظاهرات بالاحواز قبل قليل ضد نظام الملالي (فيديو) - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/yemen/958913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrUXJWvXHrgqVETKDZddEsqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 16:25:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/yemen/958913.html" target="_blank"&gt;أسرار الأسبوع: مظاهرات بالاحواز قبل قليل ضد نظام الملالي (فيديو)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي تتواصل الاحتجاجات الشعبية في ايران احتجاجا على سياسية الملالي الداخلية والخارجية الداعمة للمليشيا الارهابية. وفي المقطع يوضح مظاهرات حاشدة في الاحواز ضد نظام الملالي القمعية. أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>الخطوط السعودية تعلن وقف جميع رحلاتها إلى كندا - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/world-news/1268621/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D9%88%D9%82%D9%81-%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%A7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrPOxJaDKJsoaj1gZMAWA0qGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJTP4gU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 22:24:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/world-news/1268621/%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%B9%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D9%88%D9%82%D9%81-%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7-%D8%A5%D9%84%D9%89-%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%A7.html" target="_blank"&gt;الخطوط السعودية تعلن وقف جميع رحلاتها إلى كندا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي شكرا لقرائتكم خبر عن الخطوط السعودية تعلن وقف جميع رحلاتها إلى كندا والان مع التفاصيل صنعاء - بواسطة أحمد ابو اليزيد - بعد ساعات من طرد سفير كندا بالرياض، أعلنت الخطوط السعودية اليوم (الإثنين)، إيقافاً فورياً لإنشاء الحجوزات على رحلاتها المتوجهة إلى مدينة تورنتو الكندية، إضافة إلى إيقاف جميع رحلاتها من وإلى كندا بدءً من الإثنين المقبل. وشمل الخطوط السعودية، إعفاء جميع التذاكر الصادرة من وإلى تورنتو من أية قيود أو رسوم عند الإلغاء أو إعادة إصدار التذاكر أو استعادة قيمتها. وأشارت الخطوط السعودية إلى أنها تعمل على إيجاد الحلول البدي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>أسرار الأسبوع: مصر للطيران تسير ١٢ رحلة خاصة لخدمة حجاج فلسطين - أسرار الاسبوع</title><link>http://www.asrar7days.com/yemen/960981.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcEUGmNR9X98fWEJV7xivgqGQgEKhAIACoHCAowxvb_CjDTkosDMMTG4gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 14:13:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.asrar7days.com/yemen/960981.html" target="_blank"&gt;أسرار الأسبوع: مصر للطيران تسير ١٢ رحلة خاصة لخدمة حجاج فلسطين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أسرار الاسبوع&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبيقالت شركة مصر للطيران إنه من منطلق الدور الريادي التي تقوم به في شمال القارة الأفريقية ومنطقة الشرق الأوسط، تقلع اليوم الأحد، أولى رحلات الجسر الجوي الذي تسيره مصر للطيران لخدمة حجاج فلسطين. وحسب بيان الشركة حصلت "سبوتنيك" على نسخة منه أنه من المقرر أن تسيير الشركة ١٢ رحلة جوية من مطار القاهرة الدولي إلى جدة، لسفر ٣٣٢١ حاجا من حجاج دولة فلسطين بواقع ٣ رحلات يوميا حتى نهاية مرحلة سفر الحجاج في ٨ أغسطس/ آب ٢٠١٨. وتبدأ مرحلة العودة في ٣٠ أغسطس/ آب الجاري، وتنتهي في ٢ سبتمبر/ أيلول ٢٠١٨ القادم. جدير بالذكر أن مصر للطيران تسير حاليا رح...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.asrar7days.com">أسرار الاسبوع</source></item><item><title>تركيب أجهزة مراقبة جديدة لتأمين مطار الخرطوم - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/sudan/article-379979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHsq_Koqxg1oorqYPiOtvsqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMI3q4AU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 11:03:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/sudan/article-379979.html" target="_blank"&gt;تركيب أجهزة مراقبة جديدة لتأمين مطار الخرطوم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي أعلن مدير مطار الخرطوم المكلف، عصام الدين طاهر، عن تزويد المطار بـ(10) أجهزة جديدة تم إستيرادها بغية تأمين المطار والطائرات، بجانب الإستفادة من الأجهزة القديمة في مواقع أخرى لتجويد عمليات التأمين ومكافحة جرائم التهريب والعملات . وأفصح طاهر عن إجراءات وضوابط مشددة بالتنسيق مع الأجهزة الأمنية والسلطات المختصة للحد من عمليات التهريب والجرائم التي تحاول أن تتخذ المطار مسرحاً لها، بجانب تطبيق قرار قضى بمنع دخول المركبات لداخل المطار والساحات الداخلية . فضلاً عن الشروع في تركيب بوابات إلكترونية جديدة لحصر حرمة مستخدمي المطار كل حسب مكا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>اليمن العربي: أسعار الخضروات والفواكة والأسماك واللحوم في حضرموت - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/188313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR12v84VkIzQv_czUcxutoqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJeC4QU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 06:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/188313" target="_blank"&gt;اليمن العربي: أسعار الخضروات والفواكة والأسماك واللحوم في حضرموت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي ينشر لكم" الیمن العربي " قائمة بأسعار اللحوم والخضروات والفواكه لهذا الیوم الأربعاء، في محافظة حضرموت كبرى محافظات البلاد، للكیلو الواحد، ويتفاوت سعرها مع متوسط قيمتها فيما يلي : - الطماطم = 300 ریال - البطاطس = 300 ریال - الموز = 300 ریال - التفاح الخارجي = 1200 ریال - الباذنجان = 200 ریالا - الكوسة = 300 ریال - البصل = 300 ریال - الجزر = 500 ریال - الخیار = 750 ریال - اللیمون = 800 ریال - لحوم الأغنام = 3500 ریال - لحوم الأبل = 3500 ريال - لحوم الأبقار = 3500 ريال - سمك الثمد= 3000 ريال أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>شقيق مفقود تركيا لـ«عكاظ» :رجلا أمن اقتادا سالم إلى «المترو» - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/191041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIeYYnVFwKV8tSSfpg4EyoqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMJeC4QU</guid><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 22:59:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/191041" target="_blank"&gt;شقيق مفقود تركيا لـ«عكاظ» :رجلا أمن اقتادا سالم إلى «المترو»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي نادر العنزي (تبوك) كشف شقيق المفقود السعودي في تركيا أحمد نافع الحربي لـ«عكاظ»، تفاصيل اختفاء «سالم» من مطار أتاتورك في إسطنبول، التي بدأت منذ اقتياده من قبل رجلي أمن اصطحباه إلى مترو المطار للسماح له بركوبه، لعدم وجود أوراق ثبوتيه بحوزته إلى إختفاءه.وروى الحربي تفاصيل الحادثة التي وقعت أثناء رحلة عودتهم إلى جدة. وقال «إن سالم (28 عاماً) يعاني من اضطرابات نفسية، كان في رحلة سياحية مع والدته وشقيقاته، وعندما شعر بالتعب، تواصلوا مع السفارة لتوفير حجز له ولكافة أفراد عائلته البالغة 8 أشخاص، لكن الأخيرة وفرت 4 مقاعد نظراً للضغوطات على الحجز، فتو...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>اليمن العربي: تعرف على أسعار الخضروات والأسماك في حضروت اليوم السبت - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/189720</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEttRBJNBgGBAAdE6SYBWkqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMPaH4QU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 06:15:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/189720" target="_blank"&gt;اليمن العربي: تعرف على أسعار الخضروات والأسماك في حضروت اليوم السبت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي رصد مراسل اليمن العربي إستقراراً في أسعار اللحوم والخضروات والفواكة اليوم السبت في حضرموت والتي تشهد إقبالاً كبيراً على شرائها . وفيما يلي أسعارها: - الطماطم = 450 ریال - البطاطس = 330 ریال - الموز = 300 ریال - التفاح الخارجي = 1200 ریال - الباذنجان = 200 ریالا - الكوسة = 300 ریال - البصل = 230 ریال - الجزر = 600 ریال - الخیار = 800 ریال - اللیمون = 1000 ریال - لحوم الأغنام = 3500 ریال - لحوم الأبل = 3500 ريال - لحوم الأبقار = 3500 ريال - سمك الثمد = 1000 ريال - سمك القرش "اللخم" = 1200 ريال أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث م...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item><item><title>الاردن : حملة لتصويب أوضاع اللاجئين السوريين غير القانونيين - الخليج اليوم</title><link>https://www.khalij.today/arabic/artical2190462</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9ZtWAHM6ZS8xLJ-VmPJpYqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 18:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.khalij.today/arabic/artical2190462" target="_blank"&gt;الاردن : حملة لتصويب أوضاع اللاجئين السوريين غير القانونيين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي الخليج اليوم:- تقوم الجهات المختصة بتنفذ حملة لتصويب وضع اللاجئين السوريين المقيمين بشكل غير قانوني في المناطق الحضرية في الأردن. وتتضمن الحملة حصول اللاجئين على بطاقة إقامة رسمية من المراكز الأمنية و بطاقة خدمة من وزارة الداخلية . وتستمر الحملة التي تم الاعلان عنها حتى 27 ايلول القـــــــادم . أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>تعرف على أوقات رحلات الخطوط الجوية اليمنية اليوم السبت - الخليج 365</title><link>http://www.gulf365.co/alymn-news/1260789/%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D9%81-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A3%D9%88%D9%82%D8%A7%D8%AA-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDL0_WtswMArGlovJc0LAGQqGQgEKhAIACoHCAowxvn_CjCrnYsDMJfJ4gU</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 23:59:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gulf365.co/alymn-news/1260789/%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D9%81-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A3%D9%88%D9%82%D8%A7%D8%AA-%D8%B1%D8%AD%D9%84%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B7%D9%88%D8%B7-%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA.html" target="_blank"&gt;تعرف على أوقات رحلات الخطوط الجوية اليمنية اليوم السبت&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج 365&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي شكرا لقرائتكم خبر عن تعرف على أوقات رحلات الخطوط الجوية اليمنية اليوم السبت والان مع التفاصيل صنعاء - بواسطة أحمد ابو اليزيد - ينشر "الخليج 365" أوقات الرحلات الجوية الخاصة بالخطوط الجوية اليمنية السبت الموافق 4 اغسطس 2018م، وهي كالتالي: رقم الرحله 607. خط الرحله : القاهره- سيئون. الاقلاع : 02:00 بعد منتصف الليل. (توقيت القاهره). الوصول: 06:30 صباحا. رقم الرحله 644. خط الرحله : سيئون- عمان. الاقلاع : 15:00 عصرا. الوصول : 18:45 مساء. رقم الرحله 855. خط الرحله : مومباي- عدن. الاقلاع :06:00 صباحا. (توقيت مومباي). الوصول: 07:30 صباحا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gulf365.co">الخليج 365</source></item><item><title>مطار المدينة الأعلى تقييمًا.. تعرف على أقل مطارات المملكة تحقيقاً لرضا المسافرين - أخبار صح</title><link>http://s777.org/As-Swdyh/4101869.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyVO_bfiNjqechhu03PzMkqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 16:54:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/As-Swdyh/4101869.html" target="_blank"&gt;مطار المدينة الأعلى تقييمًا.. تعرف على أقل مطارات المملكة تحقيقاً لرضا المسافرين&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعلنت الهيئة العامة للطيران المدني، عن إحصائية شهر يوليو الماضي لمستوى رضا المسافرين عن جودة الخدمات في كل من (مطار الملك خالد الدولي بالرياض، ومطار الملك عبدالعزيز الدولي بجدة، ومطار الملك فهد الدولي بالدمام، ومطار الأمير محمد بن عبدالعزيز الدولي بالمدينة المنورة)، وشارك فيها أكثر من مليون مسافر، حيث بلغت نسبة رضا المسافرين في شهر يوليو 70%. بينما بلغ مستوى الرضا عن الخدمات المقدمة في مطار الملك خالد الدولي بالرياض 72%، وكانت نسبة الرضا في مطار الملك عبدالعزيز الدولي بجدة 59% وهي النسبة الأقل بين المطارات المشمولة بالإحصائية، وجاءت النسبة في مطار الملك فهد الدولي بالدمام بواقع 73%، بينما ب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>خطف وقتل ثلاثة أجانب في كابول - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Kuwait/4092709.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVs0kclWjAVkFAby8xnsSIqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 16:17:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Kuwait/4092709.html" target="_blank"&gt;خطف وقتل ثلاثة أجانب في كابول&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;‮«‬رويترز‮»‬‭ : ‬قال‭ ‬مسؤولان‭ ‬أمنيان‭ ‬يوم‭ ‬الخميس‭ ‬إن‭ ‬مسلحين‭ ‬قتلوا‭ ‬ثلاثة‭ ‬أجانب‭ ‬كانوا‭ ‬يعملون‭ ‬لصالح‭ ‬شركة‭ ‬دولية‭ ‬في‭ ‬العاصمة‭ ‬الأفغانية‭ ‬كابول‭.‬ وقال‭ ‬حشمت‭ ‬ستانكزاي‭ ‬المتحدث‭ ‬باسم‭ ‬قائد‭ ‬شرطة‭ ‬كابول «تعرض‭ ‬هندي‭ ‬وماليزي‭ ‬ومقدوني‭ ‬للخطف‭ ‬وقتلوا‭. ‬عثرنا‭ ‬على‭ ‬جثثهم»‭.‬ أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>اخر اخبار اليمن - إدارة مطار عدن الدولي توضح حقيقة شكاوي المسافرين من انعدام الخدمات في المطار - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/adnlng/1969837/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86---%D8%A5%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%B9%D8%AF%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D8%AA%D9%88%D8%B6%D8%AD-%D8%AD%D9%82%D9%8A%D9%82%D8%A9-%D8%B4%D9%83%D8%A7%D9%88%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%B9%D8%AF%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKdNBRZ3iIko-twqh9OMgEqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMXG4gU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 19:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/adnlng/1969837/%D8%A7%D8%AE%D8%B1-%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86---%D8%A5%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A9-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%B9%D8%AF%D9%86-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D8%AA%D9%88%D8%B6%D8%AD-%D8%AD%D9%82%D9%8A%D9%82%D8%A9-%D8%B4%D9%83%D8%A7%D9%88%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%A7%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%86-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D9%86%D8%B9%D8%AF%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%AF%D9%85%D8%A7%D8%AA-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1.html" target="_blank"&gt;اخر اخبار اليمن - إدارة مطار عدن الدولي توضح حقيقة شكاوي المسافرين من انعدام الخدمات في المطار&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي اخر اخبار اليمن - إدارة مطار عدن الدولي توضح حقيقة شكاوي المسافرين من انعدام الخدمات في المطار اليمن - أخبار محلية عدن لنج / صفاء السويدي السبت 04 أغسطس 2018 10:20 مساءً أوضحت إدارة مطار عدن الدولي حقيقة الشكاوي التي تداولتها وسائل إعلام محليه على لسان مسافرين يشكون من انعدام الخدمات في المطار ومنها تعطل التكيفات. وقالت إدارة مطار عدن الدولي : بإن سبب انعدام التكيف فقد كان خلل في المنظومة وقامت اداره المطار بالاستعانة بالشركة المتخصصة بنظام التكيف المركزي ومعالجه الخلل مما ادى ذلك الي خروج المنظومة نفسها الي نصف يوم أمس وهذا اد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>التو مسؤول: نتنياهو يلغى رحلة إلى كولومبيا بسبب الوضع فى غزة - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/arabic/artical2183402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5l6nrvHX9L0m4UWpEMMIEqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMKfe4QU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:53:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/arabic/artical2183402" target="_blank"&gt;التو مسؤول: نتنياهو يلغى رحلة إلى كولومبيا بسبب الوضع فى غزة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي حَكَى مسؤول إسرائيلى أن رئيس مجلس الوزراء بنيامين نتنياهو هذا وقد قرر إلغاء رحلة مقررة إلى كولومبيا الأسبوع القـــــــادم بسبب الوضع فى غزة. إضافة تعليق موضوعات متعلقة.. نتنياهو: إذا حاولت إيران إغلاق مضيق باب المندب فستواجه تحالفا دوليا مــن خــلال مشاركـــة دولة الاحتلال الاسرائيلينتنياهو يدافع عن قانون القومية اليهودية ويؤكد: لن يمس حقوق الأقلياتنتنياهو: الطائرة السورية المستهدفة انتهكت اتفاق نزع السلاح بالجولان أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>وزير الزراعة يبحث سبل التعاون الزراعي مع بلغاريا - أخبار صح</title><link>http://s777.org/As-Swdyh/4101837.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSnMKgvruxqpQgcK9OeAQgqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 16:48:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/As-Swdyh/4101837.html" target="_blank"&gt;وزير الزراعة يبحث سبل التعاون الزراعي مع بلغاريا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;من نحن الجزيرة صحيفة سعودية يومية تصدر عن مؤسسة الجزيرة للصحافة والطباعة والنشر ومقرها العاصمة الرياض. أسسها الشيخ عبدالله بن خميس وصدر عددها الاول كمجلة شهرية في أبريل 1960م. أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>الشليمي يكشف حقائق ومعلومات هامة حول استهداف مطار أبوظبي بطائرة حوثية ويكشف عن أول قناة نشرت الخبر.. (فيديو) - يمني نت</title><link>http://www.yemeny.net/189384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqOg7wGPgZNUsUnOCxLwFQqGQgEKhAIACoHCAownK-ACzDVuYwDMKTV-QU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 17:11:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.yemeny.net/189384" target="_blank"&gt;الشليمي يكشف حقائق ومعلومات هامة حول استهداف مطار أبوظبي بطائرة حوثية ويكشف عن أول قناة نشرت الخبر.. (فيديو)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;يمني نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;سخر الخبير الكويتي والمهتم بالشئون السياسية في اليمن “فهد الشليمي”، سخر من إدعاء مليشيا الحوثي إستهداف مطار أبوظبي بطائرة مسيرة. واتهم “الشليمي” بالفيديو الذي رصده موقع ” تبع نت “، اتهم قناة الجزيرة القطرية بأنها هي أول من روج لخبر استهداف مطار أبوظبي بطائرة مسيره حوثيه. وذكر “الشليمي” حقائق ومعلومات هامة حول إستحالة استهداف مطار ابو ظبي بطائرة مسيره حوثية. هذا وأكد خبراء عسكريون ان استخدام طائرة مسيرة في استهداف مطار أبو ظبي انطلاقا من الأراضي اليمنية امر غير ممكن كون مدي اكثر الطائرات المسيرة في العالم لا يزيد عن 800كيلو متر فيما المسافة من اليمن لأبو ظبي تصل إلى الضعف. وكشف الخبراء في تق...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.yemeny.net">يمني نت</source></item><item><title>اخبار اليمن - ضاحي خلفان يوضح حول حول مزاعم هجوم الحوثي على مطار ابوظبي - حضرموت نت</title><link>https://www.7adramout.net/adenalhadath/1958328/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86---%D8%B6%D8%A7%D8%AD%D9%8A-%D8%AE%D9%84%D9%81%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%88%D8%B6%D8%AD-%D8%AD%D9%88%D9%84-%D8%AD%D9%88%D9%84-%D9%85%D8%B2%D8%A7%D8%B9%D9%85-%D9%87%D8%AC%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNd5SI4e1rKYOzAkHU_vBwqGQgEKhAIACoHCAowh_X_CjCFkosDMMXG4gU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 14:03:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.7adramout.net/adenalhadath/1958328/%D8%A7%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%85%D9%86---%D8%B6%D8%A7%D8%AD%D9%8A-%D8%AE%D9%84%D9%81%D8%A7%D9%86-%D9%8A%D9%88%D8%B6%D8%AD-%D8%AD%D9%88%D9%84-%D8%AD%D9%88%D9%84-%D9%85%D8%B2%D8%A7%D8%B9%D9%85-%D9%87%D8%AC%D9%88%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A.html" target="_blank"&gt;اخبار اليمن - ضاحي خلفان يوضح حول حول مزاعم هجوم الحوثي على مطار ابوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;حضرموت نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار شن نائب شرطة دبي ضاحي خلفان الخميس، هجوما جديدا على التغطية الإعلامية لقناة الجزيرة الفضائية، عقب تناولها حادثة قصف جماعة الحوثي لمطار أبو ظبي بطائرة مسيرة. وقال خلفان في تغريدة له في موقع "تويتر" إن "الجزيرة تتعمد نشر الشائعات عن دولة الإمارات، والمطلوب وضع مديرها على قائمة المطلوبين لتعمد نشره الشائعة والتعميم عليه"، مردفا: "سيدي النائب العام الاتحادي، عليك تحريك الدعوى القضائية". وتابع خلفان في تغريدة منفصلة قائلا: "الجزيرة تذيع الخبر من مصدر الحوثي، ولا تذيع الخبر من المصدر الرسمي لمطار أبو ظبي"، على حد قوله. وكان الحوثيون أعلنوا الخميس، عن استهدافهم لمطار أبو ظبي الدولي بطا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.7adramout.net">حضرموت نت</source></item><item><title>مطار العيون يستقطب 106 آلاف مسافر في 2018 - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/388725</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYWYvVK9FPjQqXBBqGQLEQqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 04:15:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/388725" target="_blank"&gt;مطار العيون يستقطب 106 آلاف مسافر في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي هسبريس - متابعة السبت 04 غشت 2018 - 05:15 عرفت الحركة الجوية بمطار الحسن الأول بالعيون ارتفاعا بنسبة 11.28 في المائة خلال الستة أشهر الأولى من السنة الحالية. وحسب معطيات للمكتب الوطني للمطارات فقد بلغ عدد الركاب الذين عبروا هذا المطار خلال الفترة المذكورة 105 ألف و 772 مسافرا مقابل 95 ألف و48 مسافرا خلال نفس الفترة من سنة 2017 . وأضاف المصدر ذاته أن مطار الحسن الأول بالعيون سجل نسبة 1.01 في المائة من إجمالي المسافرين في مطارات المملكة التي بلغت 10 ملايين و455 الف و890 مسافرا مقابل 9 ملايين و254 الف و 766 مسافرا خلال نفس الفترة من السنة الماض...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>مليشا الحوثي تنشر أول فيديو يوثق لحظة قصف مطار أبوظبي.. شاهد - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89813</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEc9mE6sIzgrD2m3PecJ7RUqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMI-s4gU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 01:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89813" target="_blank"&gt;مليشا الحوثي تنشر أول فيديو يوثق لحظة قصف مطار أبوظبي.. شاهد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;مليشا الحوثي تنشر أول فيديو يوثق لحظة قصف مطار أبوظبي.. شاهد مليشا الحوثي تنشر أول فيديو يوثق لحظة قصف مطار أبوظبي.. شاهد نشرت جماعة الحوثي صور لقصف مطار ابو ظبي الدولي بطائرات مسيرة من نوع صماد 3 ونفت الامارات قصف الحوثيين للمطار واصفه ماجرى استغلال الحوثي لحدوث حادث عرضي حدث في المطار وتم الاعلان عنه واذا بجماعة الحوثي تعلن استهداف المطار واصفه المزاعم بالكاذبة من جانبه قال مصدر إماراتي مسؤول، في تصريحات خاصة لـCNN، الخميس، مزاعم الحوثيين اليمنيين عن استهداف مطار أبوظبي الدولي بطائرة مسيرة بدون طيار (درون). وقال المصدر، الذي رفض نشر اسمه، إن "هذه المزاعم كاذبة ولا أساس لها من الصحة"، في إ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>مواعيد رحلات طيران اليمنية الخميس 2 اغسطس 2018م - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Yemen/4090523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0kBGmODjInwDHKAaGR44oqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKPe4gU</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 23:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Yemen/4090523.html" target="_blank"&gt;مواعيد رحلات طيران اليمنية الخميس 2 اغسطس 2018م&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;براقش نت مواعيد رحلات طيران اليمنية الخميس 2 اغسطس 2018م اليمن- رقم الرحله : 607. خط الرحله : القاهره- سيئون. الاقلاع :0200 بعد منتصف الليل. (توقيت القاهره). الوصول: 0630 صباحا. رقم الرحله : 500. خط الرحله : سيئون- جده. الاقلاع : 0830 صباحا. الوصول : 1045 صباحا. ............ رقم الرحله : 501. خط الرحله : جده - سيئون. الاقلاع : 1200 ظهرا. (توقيت جده). الوصول :1415 ظهرا. رقم الرحله : 606. خط الرحله : سيئون- القاهره. الاقلاع :1515 عصرا. الوصول: 1800مساء. رقم الرحلة : 601. خط الرحلة : القاهرة- عدن. الاقلاع :0230 بعد منتصف الليل. (توقيت القاهرة). الوصول: 0700 صباحا. ........... رقم الرحلة : 600....&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>"آل سمير" يحتفلون بزواج "رائد" - الخليج اليوم</title><link>http://www.khalij.today/world/artical2181389</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPttjfcZ5VBCTOBHO8UR5EQqGQgEKhAIACoHCAow4rf-CjCHzYoDMIj6gwY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:44:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.khalij.today/world/artical2181389" target="_blank"&gt;"آل سمير" يحتفلون بزواج "رائد"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الخليج اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي احتفلت أسرة "آل سمير" بزواج الشاب رائد بن عبدالله بن سمير العلوي، من كريمة نفاع بن علي العلوي. وأقيم الحفل بمحافظة الرس، بحضور جمع كبير من أعيان المنطقة والأقارب والأصدقاء. وتتقدم "سبق" بالتهنئة لـ"آل سمير"؛ متمنية للعروسين حياة زوجية سعيدة. أهم الأخبار عاجل/ بيان جديد بشأن آخر تفاصيل حادث مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.khalij.today">الخليج اليوم</source></item><item><title>تحرك مبكر... ماذا فعلت الإمارات قبل استهداف مطار أبو ظبي بطائرة مسيرة - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/386253</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDISv3AADRmzU10xCVefDsgqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:16:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/386253" target="_blank"&gt;تحرك مبكر... ماذا فعلت الإمارات قبل استهداف مطار أبو ظبي بطائرة مسيرة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توجه وفد إماراتي إلى فرنسا وفنلندا، أوائل شهر يوليو الجاري؛ للتعاقد من أجل شراء أنظمة مضادة للطائرات المسيرة (دون طيار)، إثر قيام جماعة "أنصار الله" اليمنية باستخدام هذه الطائرات في هجمات على مصالح اقتصادية في السعودية والإمارات. وقالت المجلة، في تقرير مطول على موقعها الإلكتروني، إن ذلك يأتي بعد أن تحول هذا النوع من الأسلحة إلى خطر يهدد المصالح الاقتصادية في السعودية والإمارات، موضحة أن الهجمات ستتزايد خلال الفترة المقبلة، وستستهدف البنية التحتية والنقل في كلا البلدين. © AP Photo / Hani Mohammed كما نقل التقرير عن شركة "درون شيلد" الأسترالية قولها إنها تلقت مؤخرا طلبا لشراء 70 طائرة من طراز...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>رويترز تنشر تفاصيل جديدة حول استهداف الحوثيين مطار أبوظبي الاماراتية.. شاهد - أخبار العصر</title><link>http://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtfNXr4L3P7zuLxx7WvxS8qGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMI-s4gU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:07:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89437" target="_blank"&gt;رويترز تنشر تفاصيل جديدة حول استهداف الحوثيين مطار أبوظبي الاماراتية.. شاهد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رويترز تنشر تفاصيل جديدة حول استهداف الحوثيين مطار أبوظبي الاماراتية.. شاهد رويترز تنشر تفاصيل جديدة حول استهداف الحوثيين مطار أبوظبي الاماراتية.. شاهد أفادت وكالة “​رويترز​” للأنباء بـ”أن مسؤول إماراتي ينفي تقارير عن استهداف ​الحوثيين​ لمطار ​أبوظبي​ الدولي”. وكانت قد ذكرت قناة “المنار” ان سلاح الجو المسير اليمني اعلن قصف مطار ابوظبي الدولي بطائرة مسيره من طراز “صماد-3”. قد يهمك ايضا:السعودية تفاجئ الجميع بهذا الإعلان الذي سيدفع بجميع دول العالم نحو اليمن فيما أكد مطار أبوظبي “وقوع حادثة في مطار أبوظبي الدولي تسببت به مركبة لنقل الإمدادات في ساحة المطار التابعة لمبنى المسافرين رقم 1 في الس...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>مطار أبوظبي يستقبل رحلتين أسبوعياً من عشق آباد - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/a922472b-3d18-4d8e-80b8-4c95e68a97f2/f7c61514-b35b-4ff0-aa41-33617a00696a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBOCZmv4lV2dQ41E20ZMDEqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/a922472b-3d18-4d8e-80b8-4c95e68a97f2/f7c61514-b35b-4ff0-aa41-33617a00696a" target="_blank"&gt;مطار أبوظبي يستقبل رحلتين أسبوعياً من عشق آباد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي:«الخليج» أعلنت مطارات أبوظبي عن تشغيل الخطوط الجوية التركمانستانية لرحلتين أسبوعياً من مطار عشق آباد الدولي إلى مطار أبوظبي الدولي، لتربط بذلك العاصمتين برحلات جوية خلال يومي الجمعة والأحد. وقال سعود الشامسي الرئيس التنفيذي للشؤون التجارية بالإنابة في مطارات أبوظبي: «يبرز تشغيل رحلات الخطوط الجوية التركمانستانيّة مكانة أبوظبي كوجهةٍ رئيسية لعبور المسافرين من رجال الأعمال والسياح، وهو ما يؤكد التزامنا الراسخ بتوفير صالات استقبال مريحة وعروض استثنائية للمسافرين، ويسلط الضوء على جهودنا المستمرة لتطبيق حلول سفر ذكية وفق أفضل المعايير العالمية». وأضاف الشامسي: «جاءت تلك الخطوة كجزء من است...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>الحوثيون يعلنون قصف مطار أبوظبي الدولي بطائرة بدون طيار والإمارات تنفي بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/uncategorized/BELBALADY336575/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A%D9%88%D9%86-%D9%8A%D8%B9%D9%84%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%82%D8%B5%D9%81-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D8%B7%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECF10oZWV-yBy5Tkez1y6q8qGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDMPKh-QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/uncategorized/BELBALADY336575/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%88%D8%AB%D9%8A%D9%88%D9%86-%D9%8A%D8%B9%D9%84%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%82%D8%B5%D9%81-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D8%B1-%D8%A3%D8%A8%D9%88%D8%B8%D8%A8%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%B7%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D8%A9-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D8%B7%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;الحوثيون يعلنون قصف مطار أبوظبي الدولي بطائرة بدون طيار والإمارات تنفي بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الحوثيون يعلنون قصف مطار أبوظبي الدولي بطائرة بدون طيار والإمارات تنفي بالبلدي | BeLBaLaDy أعلن الحوثيون الخميس استهداف مطار أبوظبي الدولي بقصف نفذته طائرة بدون طيار ما نفته الإمارات جملة وتفصيلا. ونشر المطار الإماراتي في وقت سابق تغريدة أكد فيها وقوع حادث تسببت فيه مركبة لنقل الإمدادات ولم يؤثر على سير العمليات، دون توضيح إن كان يقصد الموضوع ذاته. نفت الإمارات العربية يوم الخميس تقارير قالت إن الحوثيين قصفوا مطار أبوظبي الدولي بطائرة بدون طيار، مشيرة إلى أن العمليات فيه تسير بشكل طبيعي. وكانت وسائل إعلام تابعة للحوثيين أوردت في وقت سابق أن طائرة مسيّرة من طراز "صماد-3"شنت ثلاث ضربات على ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>صورة توضح حقيقة استهداف مطار ابو ظبي - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/Yemen/article-377381.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0Ff7sMfSaiiOEXVAIZjHIqGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMMzwuQU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 05:50:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/Yemen/article-377381.html" target="_blank"&gt;صورة توضح حقيقة استهداف مطار ابو ظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار كشفت تغريدات لناشطين اماراتيين عن تاخير في مواعيد اقلاع ووصول الرحلات الجوية وقع بالفعل بمطار أبو ظبي وان سلطات المطار بررته بحادث عرضي دزن ابداء اي تفاصيل حينها . وقد رصدت مواقع اعلاميه عالميه اختفاء بيانات الطائرات من على موقع رصد الطيران العالمي “flight radar24″ عقب إعلان قوات الجيش اليمني الموالي للحوثيين استهداف مطار أبوظبي . وتظهر في الصورة اختفاء بيانات الطائرات فوق سماء مطار ابو ظبي ، وهو ما يؤكد تعليق الرحلات وأستهداف المطار . وكانت ملشيا الحوثي اعلنت انها استهدفت مطار ابوظبي بطائرة بدون طيار نوع ” صماد 3 ”&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>جميح يكشف حقائق جديدة حول قصف مطار أبوظبي والخطوة الحوثية القادمة .. شاهد ماذا قال؟! - أخبار العصر</title><link>https://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKq6CuTr0_lmyycTF7-TpKcqGQgEKhAIACoHCAowh_P_CjD-_4oDMI-s4gU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 03:07:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.akhbaralasr.net/yemen-news/show89834" target="_blank"&gt;جميح يكشف حقائق جديدة حول قصف مطار أبوظبي والخطوة الحوثية القادمة .. شاهد ماذا قال؟!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار العصر&lt;/font&gt;&lt;p&gt;جميح يكشف حقائق جديدة حول قصف مطار أبوظبي والخطوة الحوثية القادمة .. شاهد ماذا قال؟! جميح يكشف حقائق جديدة حول قصف مطار أبوظبي والخطوة الحوثية القادمة .. شاهد ماذا قال؟! كشف الكاتب اليمني محمد جميح عددًا من أكاذيب الاعلام الحوثي حول استهداف مطار أبوظبي وناقلة النفط السعودية وشركة أرمكو سابقًا.. مؤكدًا ان الهدف والخطوة القادمة تتمثل في سلب أنصارهم المزيد من المال بحجة دعم ما يسمى بـ "سلاح الجو" والقوة الصاروخية . وقال جميح، في سلسلة تغريدات له على تويتر، تابعها "ناس تايمز" ينتظر الحوثي إلى أن تقع حادثة عرضية هنا أو هناك فيعلن تبنيها. مشيرٍا إلى أنه قبل أيام أعلنت أرامكو عن حريق محدود في أحد ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.akhbaralasr.net">أخبار العصر</source></item><item><title>بعد اعلان الحوثيين قصفه.. بيان عاجل الان من مطار أبو ظبي - يمني نت</title><link>http://www.yemeny.net/187961</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHb0dakg_ctyLlkkpC7ULeMqGQgEKhAIACoHCAownK-ACzDVuYwDMNnh-QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 01:20:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.yemeny.net/187961" target="_blank"&gt;بعد اعلان الحوثيين قصفه.. بيان عاجل الان من مطار أبو ظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;يمني نت&lt;/font&gt;&lt;p&gt;بعد اعلان الحوثيين قصفه.. بيان عاجل الان من مطار أبو ظبي بإمكانك متابعة الخبر بعد اعلان الحوثيين قصفه.. بيان عاجل الان من مطار أبو ظبي، بنصه الكامل عن طريق زيارة المصدر. أكمل قراءة الخبر من المصدر بعد اعلان الحوثيين قصفه.. بيان عاجل الان من مطار أبو ظبي&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.yemeny.net">يمني نت</source></item><item><title>الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي - اباره برس</title><link>https://abarahpress.com/2018/07/69731/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8bRbtbDDM530WRIIIR9DYqGQgEKhAIACoHCAow57_-CjD17ooDMOKR4gU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://abarahpress.com/2018/07/69731/" target="_blank"&gt;الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;اباره برس&lt;/font&gt;&lt;p&gt;في الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي، تم يومنا هذا تناول خبر الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي. نقدم لزوارنا الكرام خبر عاجلة وهامة لهذا يومنا هذا الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي، حيث تم نشر الخبر وتداوله على موقع خبر اليمن خبر اليمن الان – يمن برس . وتحدث موضوع الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي، واخبار اخرى نقدمها لمتابعينا الكرام أولاً بأول. الكشف عن معلومات جديدة عن طائرة الحوثي التي ضربت مطار أبوظبي *خبر اليمن الان – يمن برس – وكالات اوضحت جماعة الحوثي عن طائرة مسيرة جديدة بدون ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://abarahpress.com">اباره برس</source></item><item><title>الحوثيون يخرجون للشوارع في صنعاء ويحتفلون بانجاز وهمي واكبر كذبة اخترعوها (صور) - العربى اليوم</title><link>http://www.arby.today/186040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpgCbjR5K445a7XCQUz1KAqGQgEKhAIACoHCAowspf-CjCJmYoDMPaH4QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 07:47:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.arby.today/186040" target="_blank"&gt;الحوثيون يخرجون للشوارع في صنعاء ويحتفلون بانجاز وهمي واكبر كذبة اخترعوها (صور)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربى اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تشهد العاصمة صنعاء في العديد من الشوارع رقصات واحتفالات شعبية من الحوثيين احتفالات بزعم ضرب مطار ابو ظبي ورغم نفي ابو ظبي وسائل الاعلام الدولية الا ان الحوثيين يحتفلون بمنجز وهمي واكبر كذبة اخترعوها أهم الأخبار&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.arby.today">العربى اليوم</source></item></channel></rss>