<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>اقتصاد الإمارات العربية المتحدة - الأحدث - أخبار Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1l5ZURCMEVnSmhjaWdBUAE?hl=ar&amp;gl=AE&amp;ceid=AE:ar</link><language>ar</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:18:03 GMT</lastBuildDate><description>أخبار Google</description><item><title>«كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط - الإمارات اليوم</title><link>https://www.emaratalyoum.com/business/local/2018-12-04-1.1160102</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmVtYXJhdGFseW91bS5jb20vYnVzaW5lc3MvbG9jYWwvMjAxOC0xMi0wNC0xLjExNjAxMDLSAaEBaHR0cHM6Ly93d3ctZW1hcmF0YWx5b3VtLWNvbS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5lbWFyYXRhbHlvdW0uY29tL2J1c2luZXNzL2xvY2FsLzIwMTgtMTItMDQtMS4xMTYwMTAyP290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:04:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.emaratalyoum.com/business/local/2018-12-04-1.1160102" target="_blank"&gt;«كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;الإمارات اليوم&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد تقرير صادر عن مؤسسة «كابيتال إيكونوميكس» البريطانية، أن الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمّل التراجعات التي تشهدها سوق النفط حالياً، لافتاً إلى أن الحساب ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.emaratalyoum.com">الإمارات اليوم</source></item><item><title>4.2 % نمو اقتصاد الإمارات 2019 بفضل المحفزات - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/capital-markets/2018-12-05-1.3426646</link><guid isPermaLink="false">CBMiQ2h0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9jYXBpdGFsLW1hcmtldHMvMjAxOC0xMi0wNS0xLjM0MjY2NDbSAZ4BaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvY2FwaXRhbC1tYXJrZXRzLzIwMTgtMTItMDUtMS4zNDI2NjQ2P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/capital-markets/2018-12-05-1.3426646" target="_blank"&gt;4.2 % نمو اقتصاد الإمارات 2019 بفضل المحفزات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توقع المصرف المركزي أن يحقق اقتصاد الإمارات نمواً بنسبة 4.2% خلال العام المقبل 2019، مشيراً إلى وجود أسباب قوية وراء هذا النمو المتزايد أبرزها ارتفاع أسعار النفط ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>البنوك الوطنية قاطرة نمو اقتصاد الإمارات - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/capital-markets/2018-12-02-1.3424055</link><guid isPermaLink="false">CBMiQ2h0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9jYXBpdGFsLW1hcmtldHMvMjAxOC0xMi0wMi0xLjM0MjQwNTXSAZ4BaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvY2FwaXRhbC1tYXJrZXRzLzIwMTgtMTItMDItMS4zNDI0MDU1P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/capital-markets/2018-12-02-1.3424055" target="_blank"&gt;البنوك الوطنية قاطرة نمو اقتصاد الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;يعد القطاع المصرفي أحد أهم ركائز الاقتصاد الوطني منذ قيام دولة الاتحاد قبل نحو 47 عاماً، حيث لعبت البنوك المحلية دوراً حيوياً بارزاً في نمو الناتج المحلي الإجمالي للبلاد ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>«مونداك»: التنوّع يُحصن اقتصاد الإمارات من تراجع النفط - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-11-30-1.3422819</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9sb2NhbC1tYXJrZXQvMjAxOC0xMS0zMC0xLjM0MjI4MTnSAZsBaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvbG9jYWwtbWFya2V0LzIwMTgtMTEtMzAtMS4zNDIyODE5P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:04:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-11-30-1.3422819" target="_blank"&gt;«مونداك»: التنوّع يُحصن اقتصاد الإمارات من تراجع النفط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال تقرير حديث نشرته شركة «مونداك»: إن الإمارات عملت على تنويع اقتصادها، بعيداً عن الاعتماد على النفط كمصدر وحيد للدخل، وقد ساعدها ذلك على تجنب المخاطر التي ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>اقتصاد الإمارات.. إنجازات متلاحقة تؤكّد كفـاءة النهج المتّبع لتحقيق التنمية المستدامة - البيان</title><link>https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-12-02-1.3424065</link><guid isPermaLink="false">CBMiQGh0dHBzOi8vd3d3LmFsYmF5YW4uYWUvZWNvbm9teS9sb2NhbC1tYXJrZXQvMjAxOC0xMi0wMi0xLjM0MjQwNjXSAZsBaHR0cHM6Ly93d3ctYWxiYXlhbi1hZS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5hbGJheWFuLmFlL2Vjb25vbXkvbG9jYWwtbWFya2V0LzIwMTgtMTItMDItMS4zNDI0MDY1P290PW90LkFNUFBhZ2VMYXlvdXQmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 23:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.albayan.ae/economy/local-market/2018-12-02-1.3424065" target="_blank"&gt;اقتصاد الإمارات.. إنجازات متلاحقة تؤكّد كفـاءة النهج المتّبع لتحقيق التنمية المستدامة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;البيان&lt;/font&gt;&lt;p&gt;واصلت دولة الإمارات تحطيم الأرقام القياسية في كل المجالات الاقتصادية منذ قيام دولة الاتحاد قبل نحو 47 عاماً بما يعكس قوة السياسات الاقتصادية،&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.albayan.ae">البيان</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : «كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/234901.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDySGJBWOlpkLuMZ46G42w8qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:09:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/234901.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : «كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : «كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : «كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر «كابيتال إيكونوميكس»: الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمل تراجع أسعار النفط : اخبار الامارات اليوم أكد تقرير صادر عن مؤسسة «كابيتال إيكونوميكس» البريطانية، أن الاقتصاد الإماراتي قادر على تحمّل التراجعات التي تشهدها سوق النفط حالياً، لافتاً إلى أن الحساب الجاري لدولة الإمارات سيواصل تحقيق فائض، حتى في حال وصول أسعار النفط إلى 30 دولاراً للبرم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/236885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGDJFk_yzW6Q6Qa2EfFgvsqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:40:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/236885.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019 اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019 مصدر الخبر - اخبار السعودية -العربية مع تفاصيل الخبر مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019 : اخبار السعودية اليوم - مسؤول: اقتصاد الإمارات سينمو أكثر من 3% في 2019آخر تحديث: الأربعاء 27 ربيع الأول 1440 هـ - 05 ديسمبر 2018 KSA 11:38 - GMT 08:38 تارخ النشر: الأربعاء 27 ربيع الأول 1440 هـ - 05 ديسمبر 2018 KSA 11:29 - GMT 08:29 المصدر: أبوظبي - رويترز أبلغ وزير الاقتصاد الإماراتي، سلطان بن سعيد المنصوري، الصحافيين، اليوم الأربعاء،...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار الاقتصاد الاقتصاد الإماراتى سينمو أكثر من 3% في 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/world-news/237195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYwMYdNFX3vxzby4wCyO5gqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:31:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/world-news/237195.html" target="_blank"&gt;اخبار الاقتصاد الاقتصاد الإماراتى سينمو أكثر من 3% في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الاقتصاد الاقتصاد الإماراتى سينمو أكثر من 3% في 2019 اخبار الاقتصاد و الاسهم و البورصة اخبار الاقتصاد الاقتصاد الإماراتى سينمو أكثر من 3% في 2019 مصدر الخبر - الاقتصادية نت مع تفاصيل الخبر الاقتصاد الإماراتى سينمو أكثر من 3% في 2019 : 5 ديسمبر، 2018 الاقتصاد الخليجي 41 زيارة أبلغ وزير الاقتصاد الإماراتي سلطان بن سعيد المنصوري الصحفيين يوم الأربعاء إن اقتصاد الإمارات سينمو بين 2.5 وثلاثة بالمئة في 2018 ثم يتسارع إلى أكثر من ثلاثة بالمئة في 2019. تتماشى أحدث التكهنات مع تقديرات صندوق النقد الدولي الذي قال في أكتوبر تشرين الأول إنه يتوقع أن ينمو ثاني أكبر اقتصاد عربي 2.9 بالمئة هذا العام...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>تحويلات الهنود العاملين بدولة الإمارات 14.8 مليار درهم فى 3 شهور - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Economy/1357707</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuibwDTlzbdL7HUMhMF_1AqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMI_53gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:43:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Economy/1357707" target="_blank"&gt;تحويلات الهنود العاملين بدولة الإمارات 14.8 مليار درهم فى 3 شهور&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا خسائر الأسهم الأمريكية تُهيمن على الأسواق العالمية اليوم تراجعت قيمة تحويلات الهنود العاملين بدولة الإمارات العربية المتحدة خلال الربع الثالث من العام الحالي 2018 بنسبة 14.6% لتصل إلى 14.8 مليار درهم، مقارنة بالربع الثاني من العام نفسه 17.32 مليار درهم. ووفقاً لبيانات المركزي، اقتنصت تحويلات الجالية الهندية بالإمارات نحو 35.7% من إجمالي التحويلات بالدولة والتي بلغت في فترة الربع الثالث من العام نحو 41.4 مليار درهم. واحتلت تحويلات الوافدين من دولة باكستان جاءت بالمرتبة الثانية بقائمة الأكثر تحويلاً للأمول في تلك الفترة من العام الجاري لترتفع إلى 3.56 مليار درهم مقابل 3.55 مليار دره...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اقتصاد الإمارات في 10 سنوات.. نمو متصاعد لحركة التبادل التجاري - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-economy-growth-trade</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVxj9o6U33dmZjzd3zHaHEqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMK_rvwM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-economy-growth-trade" target="_blank"&gt;اقتصاد الإمارات في 10 سنوات.. نمو متصاعد لحركة التبادل التجاري&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;نمت على نحو لافت حركة تجارة الإمارات الخارجية مع العالم، خلال الفترة من (2008-2017)، بحسب بيانات رسمية صادرة عن وزارة الاقتصاد الإماراتية. - تبادل تجاري بالمليارات يجمع الإمارات وفرنسا في 2017 - إنفوجراف.. الإمارات والصين.. تبادل تجاري يرافق التقارب الاقتصادي والإمارات ثاني أكبر اقتصاد عربي بعد السعودية، بإجمالي ناتج محلي بلغ 1.42 تريليون درهم (387 مليار دولار أمريكي) خلال عام 2017. ويقصد بالتبادل التجاري حركة الصادرات وإعادة التصدير والواردات بين الإمارات وباقي دول العالم خلال فترة زمنية معينة. وشهدت حركة التبادل التجاري الإماراتي مع العالم نموا لافتا خلال 10 سنوات، ففي 2008 بلغ حجم التباد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>مؤسسات دولية: اقتصاد الإمارات قوة هائلة وريادة عالمية - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/1uae-economy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxGfpGRgvSXKU3gaQRmxQAqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/1uae-economy" target="_blank"&gt;مؤسسات دولية: اقتصاد الإمارات قوة هائلة وريادة عالمية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;وسط نهضة اقتصادية وتنمية مستدامة في جميع القطاعات، تحتفل دولة الإمارات العربية المتحدة باليوم الوطني الـ47. - قرقاش: احتفالات الإمارات بالعيد الوطني الـ٤٧ تقليد يعزز الانتماء وحسب مؤسسات دولية "تتواصل قوة الاقتصاد الإماراتي بفضل سياسة تنوع الموارد وتوفير مناخ جاذب للاستثمار الأجنبي المباشر". وتتبوأ دولة الإمارات المركز الـ13 عالمياً والأولى عربياً فيما يتعلق بجذب الاستثمارات الأجنبية المباشرة، بحسب تقرير الأونكتاد عن 2017، ويظهر الرصد الخاص بحركة الاستثمارات الأجنبية المباشرة تدفقها على جميع القطاعات مما يعني منح الاقتصاد الإماراتي المزيد من القوة والمساهمة في زيادة فرص نموه خلال المرحلة ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>الإمارات تطلق 6 مبادرات حكومية لتحفيز التجارة وصناعة مستقبل الاقتصاد - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-launches-six-government-initiatives-trade</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjO249TPd7J2yCGNX4xVqgqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:27:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-launches-six-government-initiatives-trade" target="_blank"&gt;الإمارات تطلق 6 مبادرات حكومية لتحفيز التجارة وصناعة مستقبل الاقتصاد&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اعتمدت حكومة دولة الإمارات خلال أعمال الدورة الثانية من اجتماعاتها السنوية 6 مبادرات تنموية تهدف إلى تنظيم التجارة الإلكترونية على مستوى الدولة وتحفيز الاقتصاد الوطني في دعم وتنظيم الشراكة بين القطاعين الحكومي والخاص، وصولًا إلى تحقيق نمو في الصادرات السلعية غير النفطية، إضافة إلى ترسيخ مكانتها كمقصد للاستثمارات العالمية المتميزة. - البنك الدولي: اقتصاد الإمارات الأعلى نموا في المنطقة بحلول 2020 - تقارير دولية: اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا وأكد سلطان بن سعيد المنصوري وزير الاقتصاد الإماراتي، أن الاجتماعات ترسم طريقا واضحا لأداء القطاعات الرئيسية في الدولة، ووضع خريط...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار الامارات الان - تقرير بريطاني: القطاع غير النفطي في الإمارات يقود النمو الاقتصادي في 2018 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/220918.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEksPo0IrGwCP1c0O_l0CIQqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:34:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/220918.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات الان - تقرير بريطاني: القطاع غير النفطي في الإمارات يقود النمو الاقتصادي في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات الان - تقرير بريطاني: القطاع غير النفطي في الإمارات يقود النمو الاقتصادي في 2018 اخبار الامارات اخبار الامارات الان - تقرير بريطاني: القطاع غير النفطي في الإمارات يقود النمو الاقتصادي في 2018 مصدر الخبر - اخبار الامارات -24.ae مع تفاصيل الخبر تقرير بريطاني: القطاع غير النفطي في الإمارات يقود النمو الاقتصادي في 2018 : اخبار الامارات اليوم - أفاد معهد المحاسبين القانونيين في انجلترا وويلز ICAEW في أحدث تقاريره للرؤى الاقتصادية، أنه من المرتقب أن تشهد الآفاق الاقتصادية لدولة الإمارات تسارعاً إلى 2% هذا العام، لترتفع من أدنى مستوى لها خلال 8 سنوات عند 0.8% في 2017، نظراً لارتفاع ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>تقارير دولية: اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-economy-among-most-ready-development-in-world</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIymbCQ1Nazu4l5KrNh28QqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-economy-among-most-ready-development-in-world" target="_blank"&gt;تقارير دولية: اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكدت تقارير المؤسسات العالمية المتخصصة أن سياسة التنويع التي اتبعتها الإمارات في خلق روافد جديدة للاقتصاد الوطني، وأدرجته ضمن قائمة الاقتصادات ذات الإمكانات العالية من حيث الجاهزية للإنتاج والتطور على مستوى العالم. وبحسب تقارير سابقة لصندوق النقد الدولي، تمكن اقتصاد الإمارات نسبيا من تجاوز صدمة النفط بعد العام 2014، حيث كانت الاحتياطات المالية والأسس المصرفية السليمة وسمعة الدولة على المستوى العالمي ملاذاً آمناً، فضلا عن مناخها الملائم للأعمال التجارية ومصادر الدخل المتنوعة فيها، التي كانت بمثابة عوامل مساعدة في ذلك، مشيرة إلى تواصل النمو الاقتصاد الوطني في ظل التوقعات الإيجابية للتجارة الع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>للتفاؤل عنوان.. - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f86dd8f8-3c04-44d2-82b8-89d5a3a5e0c2/bcb6e253-53ad-4ab5-a59d-c6942e9adbb7</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxVEJ0vtcnzJ4KMWlqAiVQqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f86dd8f8-3c04-44d2-82b8-89d5a3a5e0c2/bcb6e253-53ad-4ab5-a59d-c6942e9adbb7" target="_blank"&gt;للتفاؤل عنوان..&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;ونحن على أعتاب موسم جديد من العمل بعد إجازات صيفية ومدرسية طويلة نسبياً، فإن صفحة جديدة ستبدأ، وأبرز ما يميز هذه الصفحة لهذا العام،التفاؤل، فهو في أعلى مستوياته. شعور التفاؤل في الإمارات شعور عام يحس به الموظف قبل صاحب العمل والتاجر قبل رجل الأعمال والمستثمر قبل غيره، يتلمسه ويعيشه المقيم والزائر والسائح. إنها ثقافة مترسخة في شرائح المجتمع. هذه الثقافة زرعتها قيادة الإمارات في مجتمع مبادر يسعى للأفضل، تمارسها يومياً من خلال مبادرات نوعية لا تعرف الحدود هدفها إعلاء شأن الإمارات ورفعتها وتعزيز تنافسية القطاعات وفي مقدمها المؤسسات الحكومية. شعور التفاؤل ومرادفه على أرض الواقع «الإيجابية»، لا ي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>قطر تحقق ارتفاعا في النمو وتراجع باقي دول الخليج - العربي الجديد</title><link>https://www.alaraby.co.uk/economy/2017/10/11/قطر-تحقق-ارتفاعا-في-النمو-وتراجع-باقي-دول-الخليج</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsND69WalYX5FN3xhtdHdMqGQgEKhAIACoHCAow8PnvCjDCzM8CMJ3SmwM</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.alaraby.co.uk/economy/2017/10/11/قطر-تحقق-ارتفاعا-في-النمو-وتراجع-باقي-دول-الخليج" target="_blank"&gt;قطر تحقق ارتفاعا في النمو وتراجع باقي دول الخليج&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العربي الجديد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;كشفت بيانات صندوق النقد الدولي عن تراجع نمو اقتصادات دول مجلس التعاون الخليجي للعام الجاري 2017، باستثناء قطر، التي تحافظ وحدها على الصعود رغم تخفيض الصندوق توقعات نموها عن مؤشرات سابقة. ورجح الصندوق في تقريره حول آفاق الاقتصاد العالمي، الذي نشره على موقعه الإلكتروني، أن يبلغ نمو الاقتصاد القطري 2.5% بنهاية العام الجاري، بينما كان قد سجل في 2016 نموا بـ2.2%، وسط توقعات بارتفاع النمو إلى 3.1% العام المقبل 2018. وكان صندوق النقد قد توقع في وقت سابق من العام أن يسجل نمو قطر 3.4% في 2017، لكن مع توقعاته الأخيرة بتسجيل 2.5% فقط، فإن قطر تبقى الوحيدة أيضا التي تسجل نموا مقارنة بالعام الماضي. وذكر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.alaraby.co.uk">العربي الجديد</source></item><item><title>الإمارات.. إنجازات تتوالى وقيادة تسابق قطار المستقبل - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/7fb27c58-ff30-48eb-bcd0-35b146336b19</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVtYWYDIItjEXqd3AULVZ4qGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8wsNKfAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 22:01:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f53c9315-c755-48f7-a351-9dc93baa2e5a/7fb27c58-ff30-48eb-bcd0-35b146336b19" target="_blank"&gt;الإمارات.. إنجازات تتوالى وقيادة تسابق قطار المستقبل&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي:محمد إبراهيم قبل ساعات من انطلاق اجتماعات «مئوية الإمارات»، التي يترأسها صاحب السمو الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة، رئيس مجلس الوزراء، حاكم دبي، رعاه الله، وصاحب السمو الشيخ محمد بن زايد آل نهيان ولي عهد أبوظبي، نائب القائد الأعلى للقوات المسلحة، بعد غد الثلاثاء؛ لمناقشة مسيرة الدولة نحو مئويتها، نجد الوقائع تؤكد أن إنجازات الإمارات تتوالى، وقيادتها الرشيدة مستمرة في سباق المستقبل. وجاء سجل الإنجازات في وقت زاخر بالعديد من مسارات التنمية، التي طالت في مضمونها المجالات كافة، بما فيها «التعليم، والصحة، والشباب، وتمكين المرأة، ورعاية المتميزين، ودعم الإبداع والابتكار، فضلاً ع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>"الاقتصاد الإماراتية" تبحث تعزيز التعاون التجاري مع أمريكا - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-economy-is-looking-at-strengthening-economic</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAX39e6wfd52px0PsZYcs4qGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 06:23:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-economy-is-looking-at-strengthening-economic" target="_blank"&gt;"الاقتصاد الإماراتية" تبحث تعزيز التعاون التجاري مع أمريكا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد المهندس سلطان بن سعيد المنصوري، وزير الاقتصاد الإماراتي، أن العلاقات الاقتصادية بين دولة الإمارات العربية المتحدة والولايات المتحدة الأمريكية تقوم على أسس متينة قوامها الصداقة والاحترام المتبادل وتحقيق المصالح المشتركة، وأنها تشهد نمواً متواصلاً وتنطوي على آفاق واسعة للتعاون في مختلف المجالات التجارية والاستثمارية بما يلبي التطلعات التنموية للبلدين. جاء ذلك خلال استقباله في مقر وزارة الاقتصاد بأبوظبي باربرا ليف، سفيرة الولايات المتحدة لدى دولة الإمارات والوفد المرافق لها، وذلك بحضور جمعة محمد الكيت، وكيل الوزارة المساعد لقطاع التجارة الخارجية، وسعود النويس الملحق التجاري لوزارة الاقتصاد...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>الإمارات على بعد "ألف سؤال" من دخول النادي النووي - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/119413</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApFkLJADoxeq0D6yOx2MtMqGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMP2uzgU</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 18:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/119413" target="_blank"&gt;الإمارات على بعد "ألف سؤال" من دخول النادي النووي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: الهدوء في أروقة مقر هيئة الرقابة النووية في أبوظبي لا يعكس وتيرة العمل الدؤوب خلف زجاج مكاتبها: مهندسون وخبراء، نساء ورجال، يضعون اللمسات الاخيرة على برنامج ضخم يدخل دولة الامارات العربية المتحدة النادي النووي، ويعزز موقعها خليجيا ودوليا. على بعد نحو 300 كلم غربا، عند الضفة المقابلة لايران التي تمتلك برنامجا نوويا مثيرا للجدل، يعمل موظفون آخرون، اماراتيون واجانب، في محطة براكة النووية للاجابة على مئات الاسئلة التي تطرحها هيئة الرقابة، املين في ان ينالوا في 2018 رخصة تشغيل اول المفاعلات الاربعة. وكان من المفترض ان يبدأ المفاعل في توليد الطاقة في 2017، لتصبح الامارات أول دولة خليجية ن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/215165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnlhMlDxzDL1FzOPaZnMDsqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:20:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/215165.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم اقتصاد الإمارات ضمن قائمة الأكثر جاهزية للتطور عالميا الإثنين، ٢٦ نوفمبر ٢٠١٨ - ٢:٥٨ م أبوظبي في 26 نوفمبر / وام / ساهمت سياسة التنويع التي اتبعتها دولة الإمارات في خلق روافد جديدة للاقتصاد الوطني الذي بات يصنف ضمن قائمة الاقتصادات ذات الإمكانات العالية من حيث الجاهزية للإنتاج والتطور على مستوى العالم وذلك بحسب تقارير المؤسسات العالمية المتخصصة. ومن المتوقع أن يساهم فرض ضريبة القيمة المضافة بنسبة 5% اعتبارا من بداية العام الجاري في زيادة الناتج المحلي الإجمالي لدولة الامارات بنسبة تتراوح بين 1.5% إلى 2% خلال العام 2018 بحيث يصل الى نحو 1.6 تريليون درهم مقارنة مع 1.49 تر...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>توقعات بنمو الشحن الجوي والبحري في الإمارات حتى 2021 - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/a922472b-3d18-4d8e-80b8-4c95e68a97f2/56af90aa-05f6-4cd9-ad71-98c374d37ca8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPG19Ar3pbIc0yLIhDuEJYYqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/a922472b-3d18-4d8e-80b8-4c95e68a97f2/56af90aa-05f6-4cd9-ad71-98c374d37ca8" target="_blank"&gt;توقعات بنمو الشحن الجوي والبحري في الإمارات حتى 2021&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: «الخليج» كشف تحليل حديث لغرفة تجارة وصناعة دبي، وجود آفاق واسعة لنمو قطاع الخدمات اللوجستية في دولة الإمارات خلال الفترة الممتدة حتى عام 2021، مع توقعات بنمو قطاعي الشحن الجوي والبحري؛ ليعززا من مكانة الدولة كوجهة لوجستية عالمية متميزة. توقع التحليل المبني على بيانات «بزنيس مونيتر انترناشيونال»، نمو سوق الشحن الجوي في الدولة بمعدل نمو سنوي تراكمي يبلغ 4.8% خلال الفترة 2017-2021، في حين ارتفع الطلب على الشحن الجوي في الدولة خلال الفترة 2012-2016 بمعدل نمو سنوي تراكمي بلغ 8.6%. وتشير توقعات (بزنيس مونيتر انترناشيونال) إلى أن حجم الشحنات المنقولة جواً في عام 2017 سوف يرتفع في مطاري دبي وأ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: توقعات بنمو الاستثمارات إلى 20% عام 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/192608.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGElGh4tN3ueAMC66ziqsiMqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:31:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/192608.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: توقعات بنمو الاستثمارات إلى 20% عام 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: توقعات بنمو الاستثمارات إلى 20% عام 2019 اخبار الامارات اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: توقعات بنمو الاستثمارات إلى 20% عام 2019 مصدر الخبر - اخبار الامارات -24.ae مع تفاصيل الخبر وزير الاقتصاد الإماراتي: توقعات بنمو الاستثمارات إلى 20% عام 2019 : اخبار الامارات اليوم - أكد وزير الاقتصاد الإماراتي المهندس سلطان بن سعيد المنصوري، أنه بالرغم من المخاطر التي تهدد التجارة العالمية، بما فيها تنامي الممارسات التجارية الضارة عبر الحدود والخسائر التي تتعرض لها الحكومات والشركات، خاصة نتيجة نمو ظاهرة التجارة غير المشروعة والمنتجات المقلدة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>«مؤشر انطباع أصحاب الثروات» ينخفض 2.2% في أغسطس - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/a5ed1c85-6cdc-456b-9f7b-14312419fa55</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWKiUw3iXCYltr0wsJ9eDcqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/a5ed1c85-6cdc-456b-9f7b-14312419fa55" target="_blank"&gt;«مؤشر انطباع أصحاب الثروات» ينخفض 2.2% في أغسطس&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي:«الخليج» سجل «مؤشر انطباع أصحاب الثروات» انخفاضاً 2.2% عند 1017.37 نقطة في أغسطس/‏آب من العام الحالي، مقارنة مع 1040.66 نقطة في يوليو/‏ تموز. وقال «بنك أبوظبي الأول» إن نتائج مؤشر أغسطس تعود إلى مجموعة من العوامل التي تشمل ارتفاع أسعار النفط ومؤشرات الأسهم. وتأثر المؤشر سلباً بانخفاض الحركة السياحية بسبب ارتفاع درجات الحرارة في الصيف، إضافة إلى انخفاض نمو القروض. ووفقاً لأعضاء مجلس المؤشر؛ فإن حركة أسعار النفط والوضع السياسي العالمي يعدان من أهم العوامل التي تؤثر في اقتصاد الإمارات. وكشف المؤشر أن أعضاء المجلس مازالوا محافظين على نظرتهم التفاؤلية تجاه الاقتصاد الإماراتي، إلا أنهم يتع...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>نمو اقتصاد الإمارات يقفز بتحويلات العمالة الأجنبية - بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-economy-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuBrhcdCQ32jG1TLIS2vUEqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 07:52:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-economy-1" target="_blank"&gt;نمو اقتصاد الإمارات يقفز بتحويلات العمالة الأجنبية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قفزت قيمة تحويلات العمالة الأجنبية في الإمارات إلى الخارج لتبلغ نحو 78 مليار درهم –21.6 مليار دولار- خلال النصف الأول من عام 2017 تمثل ما نسبته 48.5% من ميزان المدفوعات للدولة لعام 2016 والذي وصل إلى 160.8 مليار درهم. الدولار يساوي 3.6 درهم. - نمو نشاط القطاع الخاص بالإمارات عند أعلى مستوى - النقد الدولي يتوقع تسارع النمو الاقتصادي للإمارات وقال اقتصاديون: "تزايد تحويلات العمالة الأجنبية في الإمارات يؤكد قوة الاقتصاد في البلاد وتنوّع نشاطه وقدرته على توفير فرص العمل". وتوقع صندوق النقد الدولي أن يتسارع النمو في الإمارات إلى 4.4% في 2018. وقال مصرف الإمارات المركزي إن قيمة تحويلات العمالة ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">بوابة العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>ماذا عن سوق الأسهم؟ - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f86dd8f8-3c04-44d2-82b8-89d5a3a5e0c2/aa4dc2da-6e2f-42c9-95f8-3bb6b99170d4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGEYXYZqYPO-rwHkB3aoecqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/Home/GetPage/f86dd8f8-3c04-44d2-82b8-89d5a3a5e0c2/aa4dc2da-6e2f-42c9-95f8-3bb6b99170d4" target="_blank"&gt;ماذا عن سوق الأسهم؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;ماذا حلّ بسوق الأسهم المحلية، ولماذا هذا الإحجام عن الاستثمار فيه، رغم انتهاء ما يعرف بالخمول الموسمي في الصيف، وعودة النشاط الاعتيادي في القطاعات كافة؟ لا نتحدث هنا عن أسعار سواء ارتفاعاً أو انخفاضاً، فهذه طبيعة أسواق المال التي تتأرجح ويحددها المستثمرون طبقاً للعائد والتوقعات، ولكن عن تداولات هشّة هي الأدنى منذ سنوات. تداولات تدور حول 200 مليون درهم في كل سوق، رغم وجود عشرات الآلاف من المستثمرين المسجلين في سوقي دبي وأبوظبي من مواطنين، وخليجيين، وعرب، وأجانب. نُقرّ بوجود ضعف أداء، ونتائج مخيّبة لبعض الشركات بسبب إدارات سيئة قادتها إلى هذه النتيجة، لكن في مقابل ذلك هناك شركات نتائجها، وأرب...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>"الإمارات للمستثمرين بالخارج": زيادة الثقة بأهلية الاقتصاد الإماراتي - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/increase-confidence-in-uae-economy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOYHFXBAak4Pq3e1J5MiaQqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 09:43:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/increase-confidence-in-uae-economy" target="_blank"&gt;"الإمارات للمستثمرين بالخارج": زيادة الثقة بأهلية الاقتصاد الإماراتي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قال جمال سيف الجروان الأمين العام لمجلس الإمارات للمستثمرين بالخارج إن ما حققه الجهد المؤسسي الإماراتي في مجال الاستثمار وما سجلته الشركات الأعضاء في مجلس المستثمرين بالخارج من استطلاع وارتياد لآفاق الأسواق والإقليمية والدولية خلال عام 2018 يوسع دائرة التفاؤل في قراءات الاستثمار للعام المقبل ويعمق الثقة بأهلية الاقتصاد الإماراتي للترقي في تنويعات الاقتصاد العالمي بدرجة عالية من الاحتراف والتنافسية. وأعرب الجروان عن ثقته بمناعة الاقتصاد الإماراتي في مواجهة ضغوطات التقلب والتوتر التي تتسم بها البيئات الإقليمية والدولية.. مشيرا إلى أن فرص أجندة 2019 الاقتصادية والاستثمارية تمنح مجلس المستثمرين...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار اليوم صندوق النقد: اقتصاد الإمارات قد ينمو بنسبة 4% في 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/169879.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuI_RAlC4OBBtpvklfv4HYqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:14:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/169879.html" target="_blank"&gt;اخبار اليوم صندوق النقد: اقتصاد الإمارات قد ينمو بنسبة 4% في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار اليوم صندوق النقد: اقتصاد الإمارات قد ينمو بنسبة 4% في 2019 اقتصاد الإمارات قد ينمو بنسبة 4% في 2019 وصف جهاد أزعور، مدير قسم الشرق الأوسط وآسيا الوسطى في صندوق النقد الدولي، الإصلاحات المالية والقرارات التحفيزية التي اعتمدها المجلس التنفيذي لحكومة دبي والرامية إلى تخفيض تكلفة ممارسة الأعمال وتعزيز جاذبية دبي كوجهة مفضلة للاستثمارات، بأنها «خطوات في الاتجاه الصحيح»، مشيراً إلى أنه رغم أن الوقت لا يزال مبكراً لتقييم تلك المحفزات إلا أن المعايير الأساسية للمحفزات من شأنها تعزيز الثقة بالبيئة الاستثمارية في دبي، وتحفيز نمو التبادل التجاري وتنافسية الإمارة. جاء ذلك خلال مؤتمر صحفي لاستعرا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>النقد الدولى: دول الخليج تشهد تحسناً اقتصادياً.. والسعودية بالمقدمة - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Economy/1298358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGRhf61Ffdc8sMkxNdjN4oqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMI_53gU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:30:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Economy/1298358" target="_blank"&gt;النقد الدولى: دول الخليج تشهد تحسناً اقتصادياً.. والسعودية بالمقدمة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا الشرقية للدخان: تدريب خبراء الشركة بوزارة الزراعة الأمريكية دبي- مباشر: قال مدير إدارة الشرق الأوسط وآسيا الوسطى في صندوق النقد الدولي، إن العام الجاري شهد تحسناً اقتصادياً بالنسبة لدول الخليج وخاصة للسعودية التي كان لديها انكماش اقتصادي في العام الماضي بنحو 0.9% ومن المتوقع أن يبلغ نموها نحو 2.2% هذا العام وذلك بدعم من ارتفاع أسعار النفط. وأشار جهاد أزعور في مقابلة مع قناة سي إن بي سي عربية إلى أن اقتصاد الإمارات شهد تحسناً أيضاً وبالأخص في دبي وأبوظبي نتيجة النمو في القطاعات النفطية وغير النفطية، متوقعاً أن يتم الوصول تدريجياً إلى توازن بالموازنة على الشكل الإجمالي بالمنطقة. وأ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : «النقد الدولي»: خفض كلفة الأعمال في دبي خطوة إيجابية بالاتجاه الصحيح - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/170681.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDezq3OoqebMD8v3rULeWHIqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:49:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/170681.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : «النقد الدولي»: خفض كلفة الأعمال في دبي خطوة إيجابية بالاتجاه الصحيح&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : «النقد الدولي»: خفض كلفة الأعمال في دبي خطوة إيجابية بالاتجاه الصحيح اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : «النقد الدولي»: خفض كلفة الأعمال في دبي خطوة إيجابية بالاتجاه الصحيح مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر «النقد الدولي»: خفض كلفة الأعمال في دبي خطوة إيجابية بالاتجاه الصحيح : اخبار الامارات اليوم توقع صندوق النقد الدولي نمو اقتصاد دولة الإمارات بنسبة 3.7%، خلال عام 2019، مقارنة بـ2.9% خلال العام الجاري، وأن تتراجع معدلات التضخم في السوق الإماراتية إلى 1.9%، خلال العام المقبل، مقارنة بـ3.5% خلال 2018، معتبراً مبادرات خفض كلفة ممارسة الأعمال وتسهيل م...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>إيكونومست: نمو كبير لحجم التجارة الخارجية للإمارات في 2019 - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/the-growth-of-the-uae-economy-2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHAooRFFj_JBpZ9BSw3KmcqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 06:36:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/the-growth-of-the-uae-economy-2" target="_blank"&gt;إيكونومست: نمو كبير لحجم التجارة الخارجية للإمارات في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;قالت مجلة إيكونومست البريطانية إن نمو اقتصاد الإمارات سيتعزز في عام 2019 بفعل انتهاء سياسة خفض إنتاج النفط التي تتبعها منظمة الدول المصدرة للنفط "أوبك". - 166.3 مليار درهم ناتج القطاع التجاري في الإمارات وأضافت أن ذلك سيتمخض عنه ارتفاع إنتاج النفط خلال العام المقبل بنسبة تبلغ نحو 3%، لافتاً إلى أن من شأن هذا الارتفاع أن يؤدي إلى زيادة العائدات النفطية للإمارات، وهو ما سيتيح بدوره الفرصة للحكومة في مواصلة التوسع في استثماراتها. وتوقع التقرير الذي أصدرته وحدة "إيكونومست انتليجينس"، التابعة لمجلة إيكونومست أن تحقق الإمارات نمواً في ناتجها المحلي الإجمالي الحقيقي يصل إلى 3.4% خلال العام المقبل،...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار السعودية هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟ - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/139043.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOnKzPGVWnR0RTQSFRh6B8qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/139043.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟ حجم الخط A A A المرصد 8 1٬473 1 ساعة تابع صحيفة” المرصد” عبر تطبيق شامل الاخباري https://shamel.org/panner صحيفة المرصد-سكاي نيوز: بعد تطبيق العقوبات الأمريكية على إيران، استبعد محافظ المركزي الإماراتي “مبارك راشد المنصوري” أن تؤثر هذه العقوبات على الاقتصاد الإماراتي. وقال المنصوري: “لا نتوقع أثرا ملموسا على اقتصاد الإمارات من العقوبات الأمريكية على إيران”، متوقعا أن يبلغ نمو الناتج المحلي الإجمالي للإمارات خلال العام الجاري 2.8%”. كما توقع مبارك المنصوري، أن يبلغ نمو الناتج المحلي الإجمالي 4.2% في 2019، وأن يبلغ معدل ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار السعودية إيكونومست: نمو كبير لحجم التجارة الخارجية للإمارات في 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/156984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-ODWwwPpSNO7Ylrx9kYIgqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 05:35:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/156984.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية إيكونومست: نمو كبير لحجم التجارة الخارجية للإمارات في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية إيكونومست: نمو كبير لحجم التجارة الخارجية للإمارات في 2019 اخبار السعودية إيكونومست: نمو قوي لاقتصاد الإمارات خلال 2019 قالت مجلة إيكونومست البريطانية إن نمو اقتصاد الإمارات سيتعزز في عام 2019 بفعل انتهاء سياسة خفض إنتاج النفط التي تتبعها منظمة الدول المصدرة للنفط "أوبك". وأضافت أن ذلك سيتمخض عنه ارتفاع إنتاج النفط خلال العام المقبل بنسبة تبلغ نحو 3%، لافتاً إلى أن من شأن هذا الارتفاع أن يؤدي إلى زيادة العائدات النفطية للإمارات، وهو ما سيتيح بدوره الفرصة للحكومة في مواصلة التوسع في استثماراتها. وتوقع التقرير الذي أصدرته وحدة "إيكونومست انتليجينس"، التابعة لمجلة إيكونومست أن ت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟ - أخبار صح</title><link>http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4428593.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqfBKgP6ObQp1XjIVzyfSEqGQgEKhAIACoHCAow1vn_CjCdmosDMKLe4gU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:23:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://s777.org/Akhbar-Al-Alm/4428593.html" target="_blank"&gt;هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;أخبار صح&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reuters هل تطال العقوبات الأمريكية على إيران الاقتصاد الإماراتي؟ استبعد محافظ المركزي الإماراتي مبارك راشد المنصوري، أن يكون للعقوبات الأمريكية على إيران أثرا كبيرا على الاقتصاد الإماراتي. وقال المنصوري: "لا نتوقع أثرا ملموسا على اقتصاد الإمارات من العقوبات الأمريكية على إيران"، متوقعا أن يبلغ نمو الناتج المحلي الإجمالي للإمارات خلال العام الجاري 2.8%. كما توقع محافظ مصرف الإمارات المركزي، أن يبلغ نمو الناتج المحلي الإجمالي 4.2% في 2019، وأن يبلغ معدل التضخم في البلاد 3.6% خلال هذا العام، مضيفا أن نمو الربع الثالث سيبلغ 3.1% والنمو غير النفطي 3.3%. وعن نشاط المصارف الإيرانية في الإمارات، قا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://s777.org">أخبار صح</source></item><item><title>اخبار الامارات اليوم : «أكسفورد للأعمال»: تفاؤل بأداء الاقتصاد الإماراتي في 2019 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/141293.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_kjxtCxEcu7EjTTiYvHyEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMI-4ngY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:34:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/141293.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات اليوم : «أكسفورد للأعمال»: تفاؤل بأداء الاقتصاد الإماراتي في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات اليوم : «أكسفورد للأعمال»: تفاؤل بأداء الاقتصاد الإماراتي في 2019 اخبار الامارات اخبار الامارات اليوم : «أكسفورد للأعمال»: تفاؤل بأداء الاقتصاد الإماراتي في 2019 مصدر الخبر - اخبار الامارات اليوم مع تفاصيل الخبر «أكسفورد للأعمال»: تفاؤل بأداء الاقتصاد الإماراتي في 2019 : اخبار الامارات اليوم أكدت مجموعة «أكسفورد للأعمال»، المتخصصة في الأبحاث والاستشارات، أن هناك نظرة متفائلة حيال الاقتصاد الإماراتي، خلال العام المقبل، مستندة في ذلك إلى أسباب عدة، منها ارتفاع متوسط سعر النفط، واستمرار الأداء الجيد للمؤشرات الاقتصادية. وأفادت المجموعة، في تصريحات خلال مؤتمر صحافي عقدته في دبي أ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>معهد التمويل: مالية الإمارات قادرة على استيعاب سياسات توسعية - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/6a4eb623-c525-4f54-9199-109032893605</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGu3XJB9WOPCt65dzTY4n2gqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:20:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/6a4eb623-c525-4f54-9199-109032893605" target="_blank"&gt;معهد التمويل: مالية الإمارات قادرة على استيعاب سياسات توسعية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة أكد تقرير حديث من معهد التمويل الدولي، دخول اقتصاد الإمارات مرحلة التعافي، بفضل ارتفاع أسعار النفط والمحفزات المالية التي أعلنت عنها حكومة الإمارات في الأشهر الماضية. وتوقع معد التقرير جاربيس إيراديان، نائب مدير إدارة الشرق الأوسط لدى المعهد، أن يتسارع نمو إجمالي الناتج المحلي للإمارات من 0.8% في 2017 إلى 2.8 في العام الجاري و3.2% في العام المقبل. وتوقع أن ينمو اقتصاد أبوظبي 2.8% في العام الجاري و3.4% في 2019 بدعم من ارتفاع أسعار النفط والزيادة الكبيرة في حجم الإنفاق الحكومي في أبوظبي. وقدر المعهد أن يصل إجمالي الناتج المحلي الاسمي هذا العام إلى 437.3 مليار دولار (1.6 تر...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>"المركزي الإماراتي" يتوقع نموّ اقتصاد البلاد 2.8% خلال 2018 - صحيفة عاجل</title><link>https://ajel.sa/international/2257871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHQULVmpRHVzxhjPJHgzgMqGQgEKhAIACoHCAow54-ACzDP5YsDMIbf-gU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:22:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ajel.sa/international/2257871" target="_blank"&gt;"المركزي الإماراتي" يتوقع نموّ اقتصاد البلاد 2.8% خلال 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة عاجل&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توقّع محافظ البنك المركزي الإماراتي مبارك راشد المنصوري، نموّ اقتصاد الإمارات خلال العام الحالي بمعدل 8. 2% من إجمال الناتج المحلي مقابل 5ر2% خلال العام الماضي، قبل أن يرتفع معدل النمو إلى 2. 4% خلال العام المقبل. وأشارت وكالة بلومبرج للأنباء، إلى أن أداء الاقتصاد الإماراتي العام الحالي، كان أفضل كثيرًا من أداء الاقتصادات الأخرى في المنطقة بعد تراجع أسعار النفط. وأضافت: "الحكومة الإماراتية لا تتجه لخفض الإنفاق العامّ في الظروف العصيبة، ونظامها المصرفي القوي أسهم في تحقيق الأداء الاقتصادي الجيد رغم المصاعب الناجمة عن تراجع أسعار النفط". وبحسب البيانات الرسمية زاد إجمال القروض التي قدمتها الب...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ajel.sa">صحيفة عاجل</source></item><item><title>محافظ البنك المركزي الإماراتي يتوقع نمو اقتصاد بلاده بمعدل 2.8% خلال العام الحالي بالبلدي | BeLBaLaDy - بالبلدي | BeL BaLaDy</title><link>https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY438233/%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%86%D9%83-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D9%86%D9%85%D9%88-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A8%D9%84%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A8%D9%85%D8%B9%D8%AF%D9%84-28--%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-0blgP3JQZKIc2GC9kG8IqGQgEKhAIACoHCAowt46ACzDL5IsDML-l-QU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belbalady.net/Akhbar-Al-Alm/BELBALADY438233/%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%81%D8%B8-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%86%D9%83-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A-%D9%8A%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D9%86%D9%85%D9%88-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A8%D9%84%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A8%D9%85%D8%B9%D8%AF%D9%84-28--%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%84-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%A7%D9%84%D9%8A-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A--BeLBaLaDy.html" target="_blank"&gt;محافظ البنك المركزي الإماراتي يتوقع نمو اقتصاد بلاده بمعدل 2.8% خلال العام الحالي بالبلدي | BeLBaLaDy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;بالبلدي | BeL BaLaDy&lt;/font&gt;&lt;p&gt;محافظ البنك المركزي الإماراتي يتوقع نمو اقتصاد بلاده بمعدل 2.8% خلال العام الحالي بالبلدي | BeLBaLaDy قال محافظ البنك المركزي الإماراتي مبارك راشد المنصوري، اليوم الثلاثاء، إنه يتوقع نمو اقتصاد الإمارات العربية المتحدة خلال العام الحالي بمعدل 2.8% من إجمالي الناتج المحلي مقابل 2.5% خلال العام الماضي، قبل أن يرتفع معدل النمو إلى 4.2% خلال العام المقبل. وأشارت وكالة بلومبرج للأنباء، إلى أن أداء الاقتصاد الإماراتي خلال العام الحالي كان أفضل كثيرا من أداء الاقتصادات الأخرى في المنطقة بعد تراجع أسعار النفط، مضيفة أن الحكومة الإماراتية لا تتجه إلى خفض الإنفاق العام في الظروف العصيبة، وأن النظام ا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belbalady.net">بالبلدي | BeL BaLaDy</source></item><item><title>اخبار المغرب اليوم الإمارات تتوقع نمو الاقتصاد بنسبة 4.2 في المائة - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/141769.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1xDTjobsj4gWce1VFkPiAqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMO6tmQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:42:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/141769.html" target="_blank"&gt;اخبار المغرب اليوم الإمارات تتوقع نمو الاقتصاد بنسبة 4.2 في المائة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار المغرب اليوم الإمارات تتوقع نمو الاقتصاد بنسبة 4.2 في المائة هسبريس ـ مُتابعة الأربعاء 07 نونبر 2018 - 03:11 قال محافظ مصرف الإمارات المركزي إن البنك المركزي يتوقع نمو الناتج المحلي الإجمالي 4.2 بالمئة في 2019، ارتفاعا من 2.8 بالمئة في 2018 وهو مستوى أعلى من المتوقع. وقال المحافظ مبارك راشد المنصوري، خلال مؤتمر في أبوظبي، إن الاقتصاد ينمو والسيولة متوافرة وكذلك المبادرات الحكومية، مضيفا أنه يعتقد أن اقتصاد الإمارات يمر بفترة جيدة. كان البنك المركزي قال في شتنبر الماضي إنه يتوقع أن ينمو الناتج المحلي الإجمالي المعدل في ضوء التضخم 2.3 بالمئة، لكن المنصوري قال إنه يأمل أن يصل إلى 2.8 بال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/112930.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtX0T31lF9qbCXp_YBqOToqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 11:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/112930.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030 اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030 مصدر الخبر - اخبار السعودية -العربية مع تفاصيل الخبر الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030 : اخبار السعودية اليوم - الإمارات: رفع مساهمة الاقتصاد الإسلامي لـ 15% بـ 2030آخر تحديث: الثلاثاء 20 صفر 1440 هـ - 30 أكتوبر 2018 KSA 14:52 - GMT 11:52 تارخ النشر: الثلاثاء 20 صفر 1440 هـ - 30 أكتوبر 2018 KSA 14:51 - GMT 11:51 المصدر: العربية.نت أكد #وزير_الاقتصاد_الإماراتي سلطان المنصوري، أن الإمارات تستهدف رفع مساهمة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار العالم اليوم - الإمارات تستثمر 5 مليارات دولار في قطاع الزراعة الهندي - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/103824.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKx699jhAjpTd-3aW8SidjEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 22:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/103824.html" target="_blank"&gt;اخبار العالم اليوم - الإمارات تستثمر 5 مليارات دولار في قطاع الزراعة الهندي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار العالم اليوم - الإمارات تستثمر 5 مليارات دولار في قطاع الزراعة الهندي اخبار العالم اليوم اخبار العالم اليوم - الإمارات تستثمر 5 مليارات دولار في قطاع الزراعة الهندي مصدر الخبر - وكالات اخبارية مع تفاصيل الخبر الإمارات تستثمر 5 مليارات دولار في قطاع الزراعة الهندي : اخبار العالم اليوم - الأحد 28 أكتوبر 2018 المصدر فى وكلات أفاد وكيل وزارة الاقتصاد في الإمارات لشؤون التجارة الخارجية والصناعة عبد الله آل صالح، بأن الإمارات تنوي استثمار 5 مليارات دولار في القطاع الزراعي الهندي خلال الأعوام الثلاثة القادمة. دبي — سبوتنيك. وذكرت صحيفة البيان الإماراتية إن استثمار الإمارات في زراعة الهند سيخ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>أفاد وكيل وزارة الاقتصاد في الإمارات لشؤون التجارة الخارجية والصناعة عبد الله آل صالح، بأن الإمارات تنوي استثمار 5 مليارات دولار في القطاع الزراعي الهندي خلال الأعوام الثلاثة القادمة. - سرايا بوست</title><link>https://www.sarayapost.com/431652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAtS1EzP9JGztUEJRV-Et8qGQgEKhAIACoHCAowwr38CjDggYkDMMSF4QU</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 22:34:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sarayapost.com/431652" target="_blank"&gt;أفاد وكيل وزارة الاقتصاد في الإمارات لشؤون التجارة الخارجية والصناعة عبد الله آل صالح، بأن الإمارات تنوي استثمار 5 مليارات دولار في القطاع الزراعي الهندي خلال الأعوام الثلاثة القادمة.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;سرايا بوست&lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي — سبوتنيك. وذكرت صحيفة البيان الإماراتية إن استثمار الإمارات في زراعة الهند سيخلق 200 ألف فرصة عمل، ويتكفل بإطعام 1.2 مليار شخص بفضل الأراضي الزراعية الخصبة في الهند التي يمكنها إنتاج كميات هائلة من الغذاء. © Sputnik . Vitalyi Saveliev وجاء كلام وكيل الوزارة على هامش انعقاد فعاليات الدورة الرابعة من منتدى الاقتصاد الإماراتي الهندي "يو أي إي أف" السنوي، في فندق الحبتور جراند ريزورت بدبي. وبين أنه سيتم توظيف الاستثمارات الإماراتية في إنشاء مصانع ضخمة لمعالجة الأغذية ومنشآت كبيرة للتخزين البارد ومستودعات، ومرافق للنقل والخدمات اللوجستية. وتهدف رؤية الإمارات والهند المشتركة إلى زيادة حجم ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sarayapost.com">سرايا بوست</source></item><item><title>اخبار السعودية صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/Kuwait/24197.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApU0vFm1E3FhEnQJjY8-9sqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMNaYmQY</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:20:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/Kuwait/24197.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% اخبار السعودية صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% رفع صندوق النقد الدولي توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% العام الجاري، و3.7% العام القادم. ونما اقتصاد الإمارات بنحو 0.8% في عام 2017، فيما توقع الصندوق في أبريل الماضي أن ينمو اقتصاد الإمارات بـ2% العام الحالي، و3% في العام المقبل. يأتي ارتفاع توقعات الصندوق لنمو الاقتصاد بالإمارات في ظل زيادة الإنفاق الحكومي وتحسن إنتاج النفط، بينما يبلغ التضخم 3.8% في 2018، بعد أن فرضت الدولة ضريبة القيمة المضافة والتي من المتوقع أن يقل أثرها لاحقا...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بانطلاق "مستقبل الاستثمار2018"..تعرف على أهم الاحصاءات التجارية بين الإمارات والسعودية - ريحان نيوز</title><link>https://www.ryhannews.com/Economy/1242696</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdlYmUI5yi9ak2i6tLyKUIqGQgEKhAIACoHCAowq5z9CjCmgooDMI_53gU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:28:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ryhannews.com/Economy/1242696" target="_blank"&gt;بانطلاق "مستقبل الاستثمار2018"..تعرف على أهم الاحصاءات التجارية بين الإمارات والسعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ريحان نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;إقرا أيضا "الاستثمار فى المستقبل" يناقش مشكلة توسيع الفجوة بين مهارات الشباب والسوق أبوظبي - مباشر: قال سلطان بن سعيد المنصوري، وزير الاقتصاد الإماراتي إن مشاركة دولة الإمارات العربية المتحدة بوفد رفيع المستوى بقيادة الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي، في أعمال الدورة الثانية من "مبادرة مستقبل الاستثمار 2018" تعكس أرقى مستويات التكامل الاقتصادي والتعاون التنموي بينهما. وانطلقت فعاليات منتدى مستقبل الاستثمار بالسعودية أمس الثلاثاء وتنتهي إلى غدا الخميس وذلك بمشاركة أكثر من 150 متحدثاً يمثلون ما يزيد على 140 مؤسسة مختلفة من أنحاء العالم. وأشار المنصوري، في...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ryhannews.com">ريحان نيوز</source></item><item><title>صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% - المواطن السعودي</title><link>http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com/2018/10/29_21.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiwCcun49pKo1nT8BevYQoqGQgEKhAIACoHCAow_baACzDWx4wDMIKF-gU</guid><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com/2018/10/29_21.html" target="_blank"&gt;صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;المواطن السعودي&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رفع صندوق النقد الدولي توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% العام الجاري، و3.7% العام القادم. ونما اقتصاد الإمارات بنحو 0.8% في عام 2017، فيما توقع الصندوق في أبريل الماضي أن ينمو اقتصاد الإمارات بـ2% العام الحالي، و3% في العام المقبل. يأتي ارتفاع توقعات الصندوق لنمو الاقتصاد بالإمارات في ظل زيادة الإنفاق الحكومي وتحسن إنتاج النفط، بينما يبلغ التضخم 3.8% في 2018، بعد أن فرضت الدولة ضريبة القيمة المضافة والتي من المتوقع أن يقل أثرها لاحقا. توقع الصندوق أيضا استقرار عجز الموازنة عند نحو 1.6% من الناتج المحلي الإجمالي العام الحالي، على أن تتحول لتحقيق فائض العام المقبل، فيما يتجاوز فائض الحسا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://almuatinalsaeudiu.blogspot.com">المواطن السعودي</source></item><item><title>استطلاع دولي يتوقع تسارع نمو الاقتصاد الإماراتي خلال 2019 و2020 - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/reuters-growth-uae-economy-2019-2020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2qr15_6CogV0p3ZOCXDNEqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/reuters-growth-uae-economy-2019-2020" target="_blank"&gt;استطلاع دولي يتوقع تسارع نمو الاقتصاد الإماراتي خلال 2019 و2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توقع استطلاع فصلي، أجرته رويترز لآراء الاقتصاديين "شمل 17 اقتصاديا"، نمو الناتج المحلي الإجمالي للإمارات 3.1% خلال 2019، و3.5% في 2020 بعد ارتفاعه 2.5% هذا العام. ووفقا للاستطلاع، فمن المتوقع تسارع النمو في الإمارات والكويت في 2019 ومواصلته الارتفاع أو حفاظه على ذلك المستوى في 2020. - صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات وأظهر أن من المرجح أن تنمو اقتصادات دول الخليج العربية على مدى العامين المقبلين مع تعزيز الحكومات للإنفاق، لكن النمو لن يعود إلى مستويات الطفرة التي حققها قبل انخفاض أسعار النفط في 2014. ومنذ منتصف 2018، تزيد الدول إنتاج النفط مع تخفيف قيود فرضها اتفاقا عالم...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: مشاركتنا في "مستقبل الاستثمار 2018" تثبت التكامل الاقتصادي مع السعودية - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/emarat/91742.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJF08eiTy9imB5l2NI8uyR8qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:49:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/emarat/91742.html" target="_blank"&gt;اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: مشاركتنا في "مستقبل الاستثمار 2018" تثبت التكامل الاقتصادي مع السعودية&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: مشاركتنا في "مستقبل الاستثمار 2018" تثبت التكامل الاقتصادي مع السعودية اخبار الامارات اخبار الامارات الان - وزير الاقتصاد الإماراتي: مشاركتنا في "مستقبل الاستثمار 2018" تثبت التكامل الاقتصادي مع السعودية مصدر الخبر - اخبار الامارات -24.ae مع تفاصيل الخبر وزير الاقتصاد الإماراتي: مشاركتنا في "مستقبل الاستثمار 2018" تثبت التكامل الاقتصادي مع السعودية : اخبار الامارات اليوم - أكد وزير الاقتصاد الإماراتي المهندس سلطان بن سعيد المنصوري، أن "مشاركة دولة الإمارات بوفد رفيع المستوى بقيادة نائب رئيس الدولة رئيس مجلس الوزراء حاكم دبي الشيخ محمد بن راشد آ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>آفاق النمو الإماراتي واعدة.. والتفاعل الإيجابي يزيد الثقة - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/0303b0d0-3d64-497a-845a-637e7eb0a515</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPFiP3H1U2U_7HKje88KzIQqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:02:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/0303b0d0-3d64-497a-845a-637e7eb0a515" target="_blank"&gt;آفاق النمو الإماراتي واعدة.. والتفاعل الإيجابي يزيد الثقة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة أبدت مؤسسات مالية من دول مجلس التعاون تفاؤلا حيال مستقبل النمو الاقتصادي للإمارات، وقالوا إن اقتصاد الدولة لديه الكثير من مقومات النمو مع تفوق البنى التحتية ما يؤهله لصيانة النمو المحقق على العديد من المستويات. قال رؤساء 3 من الشركات الخليجية العاملة في مركز دبي المالي، الذين جمعهم المركز في جلسة حوارية أمس، إن الإمارات تتمتع بمستوى كبير من التنافسية على صعيد سهولة ممارسة الأعمال والتشريعات المالية والاقتصادية والبنية التحتية والخدمات والبيئة التنظيمية المشجعة، ما رسّخ جاذبية الإمارات للمؤسسات العالمية والإقليمية. وأكدوا أن آفاق النمو بالنسبة للاقتصاد الإماراتي تبدو إيجا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>عمر العلماء: الذكاء الاصطناعي والبيانات ركائز مستقبل اقتصاد الإمارات - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/artificial-intelligence-and-data-uae-economy</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYJF31cR2RpZ-De3HYb8HoqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMK_rvwM</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 14:10:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/artificial-intelligence-and-data-uae-economy" target="_blank"&gt;عمر العلماء: الذكاء الاصطناعي والبيانات ركائز مستقبل اقتصاد الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أكد عمر سلطان العلماء وزير الدولة الإماراتي للذكاء الاصطناعي أن قطاع البيانات سيسهم بدور اقتصادي هام يعادل النفط في مستقبل اقتصاد دولة الإمارات، وذلك نتيجة للاعتماد المتزايد على تقنيات الذكاء الاصطناعي التي ستكون أساسا للكثير من الأنشطة الحيوية لمجتمع المستقبل. وأشار إلى أن تركيز دولة الإمارات على تعزيز الاستثمار في هذا القطاع الاقتصادي العالمي سريع التطور يأتي في إطار خططها للاحتفال بتصدير آخر برميل نفط بعد 50 عاما. وقال عمر سلطان العلماء: "حكومة دولة الإمارات تواصل العمل لتحقيق أهدافها الاستراتيجية المستقبلية في توظيف قطاع الذكاء الاصطناعي كمصدر أساسي لاقتصاد معرفي متنوع ومستدام عبر تطوير...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>اخبار السعودية -الرياض : صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات.. إليك الأسباب - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/11131.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvRaRNDpjEmC_q2K1Kw_lIqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 18:20:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/11131.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية -الرياض : صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات.. إليك الأسباب&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية -الرياض : صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات.. إليك الأسباب اخبار السعودية اخبار السعودية -الرياض : صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات.. إليك الأسباب مصدر الخبر - السعودية -cnn مع تفاصيل الخبر صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات.. إليك الأسباب : اخبار السعودية اليوم دبي، الإمارات العربية المتحدة (CNN) – رفع صندوق النقد الدولي توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات إلى 2.9% العام الجاري، و3.7% العام القادم. ونما اقتصاد الإمارات بنحو 0.8% في عام 2017، فيما توقع الصندوق في أبريل/ نيسان الماضي أن ينمو اقتصاد الإمارات بـ2% العام الحالي، ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>البنك الدولي: نمو إيجابي لاقتصاد الإمارات إلى 3.2% في 2020 - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/80251b36-6e95-41a3-af03-db100126393b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlJVW5bI9zeQF6HbbDUSNkqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:44:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/80251b36-6e95-41a3-af03-db100126393b" target="_blank"&gt;البنك الدولي: نمو إيجابي لاقتصاد الإمارات إلى 3.2% في 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة توقع تقرير حديث من البنك الدولي أن ينمو اقتصاد الإمارات بوتيرة إيجابية مسجلا هذا العام نمواً بمعدل 2% يرتفع في العام المقبل إلى 3% ويصل بحلول عام 2020 إلى 3.2%. ويرى البنك أن عجز الموازنة مرشح للتراجع إلى 1.4% من إجمالي الناتج المحلي و0.8% في العام المقبل وما لا يزيد على 0.5% بحلول عام 2020. في حين رجح سابقا صندوق النقد الدولي أن تعود الدولة إلى تحقيق فائض في الموازنة بحلول العام المقبل. ورجح ارتفاع فائض الحسابات الجارية إلى 5.3% من الناتج المحلي هذا العام مقابل 4.6% في العام الماضي، وتوقع أن يصل إلى 5.1% و4.4% من الناتج المحلي في العامين المقبلين على التوالي. وبحسب التق...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>الإقتصاد اليوم: "صندوق النقد" يتوقع نمو اقتصاد الإمارات 2.9% في 2018 - مصر 24</title><link>https://24.com.eg/world-news/222837/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%B5%D9%86%D8%AF%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%AF-%D9%8A%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D9%86%D9%85%D9%88-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-29--%D9%81%D9%8A-2018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqvIV3-tABWHe7HEZbff3gqGQgEKhAIACoHCAowur-HCzC-kIYDMLvfmAY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:55:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24.com.eg/world-news/222837/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85-%D8%B5%D9%86%D8%AF%D9%88%D9%82-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%82%D8%AF-%D9%8A%D8%AA%D9%88%D9%82%D8%B9-%D9%86%D9%85%D9%88-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-29--%D9%81%D9%8A-2018" target="_blank"&gt;الإقتصاد اليوم: "صندوق النقد" يتوقع نمو اقتصاد الإمارات 2.9% في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;مصر 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;الإقتصاد اليوم: "صندوق النقد" يتوقع نمو اقتصاد الإمارات 2.9% في 2018 توقع صندوق النقد الدولي ارتفاع النمو الاقتصادي في الإمارات عطفًا على توقعات بنمو إنتاج النفط وإنفاق البلاد، حيث رجحت مسؤولة في الصندوق أن ينمو الاقتصاد الإماراتي بنسبة 2.9 في المائة العام الحالي، و3.7 في المائة العام المقبل، في الوقت الذي أظهرت فيه بيانات أولية في الإمارات أن الناتج المحلي الإجمالي نما 0.8 في المائة في 2017. وقالت ناتاليا تاميريسا، رئيسة بعثة الصندوق لدى الإمارات، في بيان عقب المشاورات بين صندوق النقد والإمارات، صدر مساء الأحد، إن الأنشطة الاقتصادية للبلاد تواصل التعافي بصورة إيجابية وإن كانت تدريجية، وعزت...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24.com.eg">مصر 24</source></item><item><title>«معهد التمويل»: أصول الإمارات السيادية تتجاوز 800 مليار دولار في 2019 - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/cdf0f087-0072-4023-86bc-3865a9fa3c9b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDl8TNu6b-9OQFqFioh9xQIqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:45:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/cdf0f087-0072-4023-86bc-3865a9fa3c9b" target="_blank"&gt;«معهد التمويل»: أصول الإمارات السيادية تتجاوز 800 مليار دولار في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة رجح معهد التمويل الدولي أن يقفز إجمالي الأصول السيادية الخارجية للدولة نحو 8.3% هذا العام إلى 785.6 مليار دولار (2.88 تريليون درهم) مقابل 725.4 مليار دولار. ورجح أن ترتفع إلى 807.5 مليار دولار (2.96 تريليون درهم) في 2019. من جهته، توقع تقرير منفصل من البنك الدولي أن ينمو اقتصاد الإمارات بوتيرة إيجابية مسجلاً هذا العام نمواً بمعدل 2% يرتفع في العام المقبل إلى 3% ويصل بحلول عام 2020 إلى 3.2%. جاربيس ايراديان نائب رئيس المعهد لمنطقة الشرق الأوسط وشمال إفريقيا قال إن اقتصاد الإمارات مرشح للنمو بمعدل 2.5% هذا العام وبنحو 2.9% في العام المقبل مع تحسن لافت في مستويات الثقة نتيج...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>البنك الدولي: اقتصاد الإمارات الأعلى نموا في المنطقة بحلول 2020 - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-top-economy-by-2020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPMBzs8IoA1cLbMOl1795QqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:20:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-top-economy-by-2020" target="_blank"&gt;البنك الدولي: اقتصاد الإمارات الأعلى نموا في المنطقة بحلول 2020&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;توقع البنك الدولي أن تسجل دولة الإمارات أعلى معدل نمو اقتصادي بين دول مجلس التعاون الخليجي خلال عام 2020، بنسبة تصل إلى 3.2%، ليتجاوز بذلك المتوسط المتوقع لبلدان منطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا كافة، المرجح أن يكون بحدود 2.8%. وفيما يتعلق بمعدل النمو لاقتصاد الإمارات هذا العام، رجح البنك الدولي في تقرير المرصد الاقتصادي لمنطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا، والصادر أمس الأربعاء، بعنوان «اقتصاد جديد لمنطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا»، أن يرتفع إلى 2% مقارنة مع 0.8% في عام 2017، وأن يرتفع إلى 3% في العام المقبل. ووفقاً لبيانات تقرير البنك الدولي، فإن من المتوقع أن يرتفع فائض الحساب الجاري لدولة...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/the-growth-of-the-uae-economy-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmp0HEkszCLhDuf8TK8BlkqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 09:38:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/the-growth-of-the-uae-economy-1" target="_blank"&gt;صندوق النقد الدولي يرفع توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;رفع صندوق النقد الدولي توقعاته لنمو اقتصاد الإمارات نتيجة لتقديرات بنمو إنتاج النفط والإنفاق الحكومي. - النقد الدولي: الإمارات تتصدر المنطقة في تمويل الشركات الناشئة وقالت ناتاليا تاميريسا رئيسة بعثة الصندوق في الإمارات إن من المرجح أن ينمو الاقتصاد الإماراتي بنسبة 2.9% العام الجاري و3.7% العام المقبل. وأظهرت بيانات أولية في الإمارات أن الناتج المحلي الإجمالي نما 0.8% في 2017. وفي أبريل/نيسان توقع الصندوق نموا نسبته 2% في الإمارات و3% في العام المقبل. وأقرت حكومة الإمارات الأحد زيادة 17.3% للميزانية الاتحادية لعام 2019 مقارنة بالعام الحالي. وقالت تاميريسا في بيان عقب المشاورات بين صندوق الن...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>«مايكروسوفت»: الخدمات السحابية قاعدة لـ 55 ألف وظيفة في الإمارات - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/827e688e-7a79-4fd4-94a5-6d9372123314</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtM1DmoLp0XhrwwhgQZ_BgqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/827e688e-7a79-4fd4-94a5-6d9372123314" target="_blank"&gt;«مايكروسوفت»: الخدمات السحابية قاعدة لـ 55 ألف وظيفة في الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: «الخليج» سيخلق نظام مايكروسوفت الخاص بها في ظل تزايد شعبية الخدمات السحابية بالآونة الأخيرة أكثر من 55.000 وظيفة جديدة في الإمارات بحلول نهاية عام 2022، وتأتي هذه الأرقام وفقاً لبحث جديد أجرته مؤسسة البيانات الدولية IDC، كما شملت الدراسة على نتائج الأسواق الأخرى في الشرق الأوسط مثل السعودية والبحرين. وقد أظهرت الدراسة مدى تأثير تكنولوجيا المعلومات والاتصالات والخدمات السحابية ونظام مايكروسوفت على اقتصاد الإمارات بين عامي 2017 و2022، كما يوضح البحث أن تنفيذ المبادرات على مستوى الدولة مثل رؤية الإمارات 2021 ودبي الذكية وغيرها من المبادرات التي تركز على السياحة والرعاية الصحية والنقل والت...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>«صندوق النقد»: نظام الرسوم الحالي بحاجة إلى إعادة نظر - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/9529a302-751b-473b-b9e3-bb9f0180ca82</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPb35x8ZX1NLxCR7vKcjv_AqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/9529a302-751b-473b-b9e3-bb9f0180ca82" target="_blank"&gt;«صندوق النقد»: نظام الرسوم الحالي بحاجة إلى إعادة نظر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة أكد صندوق النقد الدولي، توقعاته الإيجابية حيال النمو الاقتصادي للإمارات في الأعوام القليلة المقبلة مع ارتفاع أسعار النفط العالمية، ورفع الإنفاق الحكومي. ورجح أن يتحول عجز الموازنة، الذي يتوقع أن يستقر عند 1.6% من الناتج المحلي هذا العام، إلى فائض بحلول العام المقبل. قال في بيان بنهاية زيارة بعثته إلى الإمارات، يوم أول أمس، إن سياسات التيسير المالي مبررة ومهمة على المدى القريب، بيد أنه لفت إلى أهمية العودة تدريجياً؛ بعد أن يحقق التعافي الزخم اللازم، إلى مسار ترشيد الإنفاق، بما لا يضر النمو الاقتصادي، ويضمن الحفاظ على مستوى مدخرات كافٍ للأجيال القادمة. أوصى الصندوق بمواصلة...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>«صندوق النقد»: لا ضرورة ملحة لضريبة شركات في الإمارات - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/4fecd43a-9850-40ea-a651-d62992e2b2b8</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyRi5sXnjOW7uFKd53ioqgqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 22:11:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/4fecd43a-9850-40ea-a651-d62992e2b2b8" target="_blank"&gt;«صندوق النقد»: لا ضرورة ملحة لضريبة شركات في الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;دبي: عبير أبو شمالة توقع صندوق النقد الدولي، أن ينمو اقتصاد الإمارات 2.9% هذا العام من نسبة 0.8% في 2017، مرجحاً أن يرتفع نمو إجمالي الناتج المحلي الحقيقي إلى 3.7% في العام المقبل. وقالت ناتاليا تماريسا، رئيسة بعثة الصندوق في الإمارات ل«الخليج» في ختام زيارتها للدولة أمس، إن اقتصاد دبي مرشح للنمو بمعدل 3.3% في العام الجاري، و4.1% في العام المقبل، مقابل 2.8% في 2017. وتوقعت نمو إجمالي الناتج المحلي غير النفطي لأبوظبي بحوالي 2.3%، و3.6% في العامين الجاري والمقبل على التوالي مقابل 1.8% في 2017. وأكدت أن الأنشطة الاقتصادية للدولة تواصل التعافي بصورة إيجابية وإن تدريجية، وعزت الفضل في ذلك للإنفا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>اخبار اليوم معهد التمويل الدولي يرفع توقعاته لاقتصاد الإمارات - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/egypt-news/437417.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBr4uFjrI8KqLskKPJoOveIqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 06:38:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/egypt-news/437417.html" target="_blank"&gt;اخبار اليوم معهد التمويل الدولي يرفع توقعاته لاقتصاد الإمارات&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار اليوم معهد التمويل الدولي يرفع توقعاته لاقتصاد الإمارات معهد التمويل الدولي يرفع توقعاته لاقتصاد الإمارات توقع محللون بمعهد التمويل الدولي في تقارير صحافية، أن يؤدي ارتفاع أسعار النفط الخام، وزيادة إنتاجه والمبادرات الدولية المتنوّعة التي يجري اتخاذها في هذا الشأن إلى تعزيز النمو الاقتصادي في دولة الإمارات، وأيضاً في المملكة العربية السعودية في عام 2018- 2019. ورفع المعهد توقعه بشأن نمو الناتج المحلي الإجمالي الحقيقي للإمارات خلال العام الجاري من 2.1% إلى 2.4%، بينما احتفظ بتوقعه لهذا النمو خلال العام المقبل، وهو 2.7%. وقال جابريس إيراديان، كبير المحللين الاقتصاديين في معهد التمويل ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>بلومبيرج: 2 بالمئة النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018 - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/gulf/article-393846.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlv4Webgpp3ZJ_McpQxFR0qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMNjNuQU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:48:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/gulf/article-393846.html" target="_blank"&gt;بلومبيرج: 2 بالمئة النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار خادم الحرمين الشريفين يوجه بتقديم إجازة عيد الأضحى صحيفة راصد الإخبارية / توقع استطلاع نشرته وكالة بلومبيرج للأنباء أمس، نمو الاقتصاد في السعودية بنسبة 2.0 في المائة العام الجاري وبنسبة 2.7 في المائة و2.6 في المائة على التوالي أَثناء العامين المقبلين. ورجح استطلاع للوكالة شارك فيه عدد من الاقتصاديين في الفترة من 16 إلى 19 أيلول (سبتمبر) الحالي، نمو الاقتصاد الإماراتي بنسبة 2.5 في المائة عام 2018 وبنسبة 3.1 في المائة في العام القادم، و3.4 في المائة في عام 2020. ومن المتوقع أن ينمو اقتصاد البحرين بنسبة3.1 في المائة أَثناء العام الجاري وبنسبة 3.0 في المائة و2.8 في المائة أَثناء الع...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>اخبار اليوم «بلومبيرج»: الاقتصاد السعودي قد ينمو بـ 2% في 2018 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/794444.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKc9KfoNGTFkeu_x7JO5j4MqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 06:39:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/794444.html" target="_blank"&gt;اخبار اليوم «بلومبيرج»: الاقتصاد السعودي قد ينمو بـ 2% في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار اليوم «بلومبيرج»: الاقتصاد السعودي قد ينمو بـ 2% في 2018 الاقتصاد السعودي قد ينمو بـ 2% في 2018 توقع استطلاع نشرته وكالة بلومبيرج للأنباء أمس، نمو الاقتصاد في السعودية بنسبة 2.0 في المائة العام الجاري وبنسبة 2.7 في المائة و2.6 في المائة على التوالي خلال العامين المقبلين. ورجح استطلاع للوكالة شارك فيه عدد من الاقتصاديين في الفترة من 16 إلى 19 أيلول (سبتمبر) الحالي، نمو الاقتصاد الإماراتي بنسبة 2.5 في المائة عام 2018 وبنسبة 3.1 في المائة في العام المقبل، و3.4 في المائة في عام 2020. ومن المتوقع أن ينمو اقتصاد البحرين بنسبة3.1 في المائة خلال العام الجاري وبنسبة 3.0 في المائة و2.8 في المائ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>النقد العربي: 2.7% النمو في الإمارات 2018 يرتفع إلى 3% في 2019 - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/6e91f16c-622c-437c-b825-d6a33cc0e50f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGgL0ivV0WPb1gT3sm-klMqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 22:09:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/6e91f16c-622c-437c-b825-d6a33cc0e50f" target="_blank"&gt;النقد العربي: 2.7% النمو في الإمارات 2018 يرتفع إلى 3% في 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;أبوظبي: علي أسعد توقع صندوق النقد العربي أن يحقق اقتصاد الإمارات نمواً 2.7% العام الحالي بالأسعار الثابتة، وهو معدل نمو يعادل 3 أضعاف معدل النمو العام الماضي، وأن يحقق نمواً 3% خلال عام 2019. وأشار تقرير «آفاق الاقتصاد العربي» لشهر سبتمبر/ أيلول الجاري إلى أن معدل التضخم في الإمارات مرشح أن يرتفع إلى 3.5% هذا العام، ليتراجع إلى 2.5% العام المقبل. واحتل النمو في الاقتصاد الوطني المرتبة الثانية في معدل النمو الإقليمي بعد البحرين، حيث توقع الصندوق أن تحقق البحرين معدل نمو 3.4% هذا العام، يتراجع إلى 3% العام المقبل، وفيما يتعلق بمعدل النمو في السعودية توقع أن ينتقل اقتصاد المملكة من مرحلة الانك...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>اخبار السعودية اليوم : 2 % النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018 - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/saudi/793871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxXf9Al6czlu8Zf-PBArjEqGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMO6tmQY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 23:22:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/saudi/793871.html" target="_blank"&gt;اخبار السعودية اليوم : 2 % النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار السعودية اليوم : 2 % النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018 اخبار السعودية اخبار السعودية اليوم : 2 % النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018 مصدر الخبر - السعودية -صحيفة المناطق مع تفاصيل الخبر 2 % النمو المتوقع للاقتصاد السعودي في 2018 : اخبار السعودية اليوم المناطق - وكالات توقع استطلاع نشرته وكالة بلومبيرج للأنباء أمس، نمو الاقتصاد في السعودية بنسبة 2.0 في المائة العام الجاري وبنسبة 2.7 في المائة و2.6 في المائة على التوالي خلال العامين المقبلين. ورجح استطلاع للوكالة شارك فيه عدد من الاقتصاديين في الفترة من 16 إلى 19 أيلول (سبتمبر) الحالي، نمو الاقتصاد الإماراتي بنسبة 2.5 في المائة ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>اخبار اليوم موديز: إيرادات الإمارات من القيمة المضافة قد ترتفع إلى 24 مليار درهم - لوما نيوز</title><link>https://lomazoma.com/news/776010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs3XqQ27GshF-bDmMSBkz4qGQgEKhAIACoHCAow2b2HCzCtlIYDMMLvmAY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 12:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lomazoma.com/news/776010.html" target="_blank"&gt;اخبار اليوم موديز: إيرادات الإمارات من القيمة المضافة قد ترتفع إلى 24 مليار درهم&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;لوما نيوز&lt;/font&gt;&lt;p&gt;اخبار اليوم موديز: إيرادات الإمارات من القيمة المضافة قد ترتفع إلى 24 مليار درهم إيرادات الإمارات من القيمة المضافة قد ترتفع إلى 24 مليار درهم توقعت وكالة موديز لخدمات المستثمرين ارتفاع إيرادات دولة الإمارات من ضريبة القيمة المضافة إلى 24 مليار درهم، أو ما يعادل 1.7% من الناتج المحلي الإجمالي للدولة، مشيرة إلى أن الأثر التضخمي لتطبيق للضريبة بعد مرور ثمانية أشهر على تطبيقها كان محدوداً. وأرجعت الوكالة التأثير المحدود للضريبة على التضخم، إلى النظام الذي تم تطبيقه من خلالها والذي شمل فرض ضريبة صفرية على بعض القطاعات كالتعليم والرعاية الصحية والسكن، وأعفى العديد من السلع من الضريبة، الأمر الذي...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lomazoma.com">لوما نيوز</source></item><item><title>الإمارات.. الاقتصاد يعاني والأصول تتراجع - صحيفة راصد</title><link>https://www.rasid.co/arabic/article-392335.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPsDqRQ3rlhtHg5cpNeX_0qGQgEKhAIACoHCAowhf75CjC2mucCMI3q4AU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 11:01:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rasid.co/arabic/article-392335.html" target="_blank"&gt;الإمارات.. الاقتصاد يعاني والأصول تتراجع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;صحيفة راصد&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أهم الأخبار انتقادات رسمية لسياسة حكومة عمان في توطين الوظائف أفاد تقرير أصدره بنك الإمارات المركزي اليوم الأربعاء بأنه خفض توقعه للنمو الاقتصادي هذا العام بعد تباطؤ النمو غير النفطي في الربع الثاني من السنة، في وقت انخفضت فيه الأصول الأجنبية لدى "المركزي". وأصبح البنك المركزي يتوقع نمو الناتج المحلي الإجمالي المعدل في ضوء التضخم 2.3% في 2018 بدلا من 2.7%، وهو التوقع الوارد في تقريره السابق قبل ثلاثة أشهر. ونما القطاع غير النفطي من الاقتصاد 3.6% على أساس سنوي في الربع الثاني، مقارنة مع 3.8% معدلة في الربع الأول، وهو ما كان أسرع نمو منذ مطلع 2016. وقال المركزي إن النمو "ظل متينا في الربع الث...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rasid.co">صحيفة راصد</source></item><item><title>«فاينانشال اكسبريس»: الإمارات نموذج اقتصادي يحتذى - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/686fcbd0-240e-4719-b1b9-01a23e8ac32f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBTMXWSzSzIrRyNyn0fGsIqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 02:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/686fcbd0-240e-4719-b1b9-01a23e8ac32f" target="_blank"&gt;«فاينانشال اكسبريس»: الإمارات نموذج اقتصادي يحتذى&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;قالت صحيفة «فاينانشال اكسبريس» في تقرير إن الإمارات هي النموذج الاقتصادي، الذي يحتذى به في منطقة الخليج، مشيرةً إلى أن مساهمة النفط في الناتج المحلي الإجمالي للدولة تراجع من 60% في العام 1975، إلى نحو 30% العام الماضي، وصعدت مكانه قطاعات أخرى؛ مثل: التجزئة والتجارة والإنشاءات والعقارات والخدمات المالية وغيرها. وأضاف التقرير، أن دبي معروفة بمشاريعها الضخمة واستثماراتها الكبيرة في البنى التحتية، خاصة وأنها تستعد لاستضافة معرض «إكسبو 2020»، الذي من شأنه تعزيز النمو الاقتصادي لدولة الإمارات، وقال، إن فرض ضريبة القيمة المضافة عزز من تنافسية الاقتصاد الإماراتي، وأدى إلى زيادة الواردات الحكومية غي...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item><item><title>الإمارات والجزائر تعملان على تعزيز التعاون الاقتصادي - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/uae-algeria-cooperation14</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIBM6uu9C9dRNrbxZVL5yWkqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:46:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/uae-algeria-cooperation14" target="_blank"&gt;الإمارات والجزائر تعملان على تعزيز التعاون الاقتصادي&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;أعرب وزير الخارجية الجزائري عبدالقادر مساهل عن ارتياح بلاده لجودة العلاقات مع دولة الإمارات العربية المتحدة ووصفها بـ"المتميزة". وخلال كلمته في افتتاح الدورة 14 للجنة المشتركة الإماراتية-الجزائرية، بالجزائر العاصمة التي رأسها رفقة وزير الاقتصاد الإماراتي سلطان بن سعيد المنصوري، قال مساهل "إن الجزائر حريصة على إضفاء فعالية أكبر على العمل المشترك الذي يجمعها مع الإمارات العربية المتحدة حتى يكون في مستوى جودة العلاقات الثنائية التي تجمع البلدين الشقيقين". - انطلاق الدورة 14 لأعمال اللجنة الإماراتية الجزائرية - اللجنة الإماراتية الجزائرية تبحث تعزيز فرص التعاون بين البلدين وأضاف أن الجزائر والإ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>8 مكاسب حققها الاقتصاد الإماراتي بدعم من سياسة التنويع - العين الإخبارية | Al-Ain.com</title><link>https://al-ain.com/article/achieved-uae-economy-diversification-policy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzVPk_GmNzyQbfoKoqcMLsqGQgEKhAIACoHCAow4YiiCTDVyZcCMKfN4AM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:04:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://al-ain.com/article/achieved-uae-economy-diversification-policy" target="_blank"&gt;8 مكاسب حققها الاقتصاد الإماراتي بدعم من سياسة التنويع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;العين الإخبارية | Al-Ain.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;حقق الاقتصاد الإماراتي 8 مكاسب نتيجة اتباع سياسة التنويع في الموارد الرافدة للاقتصاد الوطني مع نهاية العام 2017، وذلك بحسب ما يظهره الرصد الخاص بحركة مؤشرات القطاعات التي شكلت العصب الرئيسي لهذا النهج الرشيد الذي يستهدف التحضير لحقبة ما بعد النفط. وجاء النجاح الذي أحرزته دولة الإمارات في تنويع القاعدة الاقتصادية مرتكزا على العديد من العناصر والتي تمثلت في زيادة مساهمة القطاع الخاص في التنمية الشاملة بشكل عام وتنمية القطاعات الاقتصادية ذات القيمة المضافة العالية على وجه الخصوص. وتضمنت قائمة القطاعات - التي ساهمت في زيادة مكاسب الإمارات على صعيد التنويع الاقتصادي - الصناعات التحويلية بجانب ال...&lt;/p&gt;</description><source url="https://al-ain.com">العين الإخبارية | Al-Ain.com</source></item><item><title>الإمارات تتصدر اقتصادات المنطقة - Sky News Arabia سكاي نيوز عربية</title><link>https://www.skynewsarabia.com/video/1168616-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%95%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D8%AA%D8%B5%D8%AF%D8%B1-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D8%A9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDtFcwMnh6n23JC_JvPFTYqGQgEKhAIACoHCAowv6z8CjDC8IgDMLXYzwU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 09:49:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.skynewsarabia.com/video/1168616-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%95%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D8%AA%D8%B5%D8%AF%D8%B1-%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D8%A9" target="_blank"&gt;الإمارات تتصدر اقتصادات المنطقة&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sky News Arabia سكاي نيوز عربية&lt;/font&gt;&lt;p&gt;تصدر الاقتصاد الإماراتي ترتيب دول المنطقة، على مستوى التجارة والاستثمار مع احتلاله المركز الأول كأكبر مركز تجاري في المنطقة، واحتلاله المرتبة الأولى كأكثر الدول العربية جذبا للاستثمار الأجنبي.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.skynewsarabia.com">Sky News Arabia سكاي نيوز عربية</source></item><item><title>اقتصاد الإمارات يحقق 8 مكاسب بدعم من سياسة التنويع - Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </title><link>http://www.alkhaleej.ae/economics/page/7e468b75-8096-493f-b1bb-391181d19b9b</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjXZL1SElQrfyoe3jkNSUcqGAgEKg8IACoHCAowqrmfCTDQjG8w3Z6gAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:33:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.alkhaleej.ae/economics/page/7e468b75-8096-493f-b1bb-391181d19b9b" target="_blank"&gt;اقتصاد الإمارات يحقق 8 مكاسب بدعم من سياسة التنويع&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج &lt;/font&gt;&lt;p&gt;حقق الاقتصاد الإماراتي 8 مكاسب نتيجة اتباع سياسة التنويع في الموارد، الرافدة للاقتصاد الوطني، مع نهاية العام 2017، وذلك بحسب ما يظهره الرصد الخاص بحركة مؤشرات القطاعات التي شكلت العصب الرئيسي لهذا النهج الرشيد، الذي يستهدف التحضير لحقبة ما بعد النفط. وجاء النجاح الذي أحرزته الدولة في تنويع القاعدة الاقتصادية، مرتكزاً على العديد من العناصر التي تمثلت في زيادة مساهمة القطاع الخاص في التنمية الشاملة بشكل عام، وتنمية القطاعات الاقتصادية ذات القيمة المضافة العالية، على وجه الخصوص. تضمنت قائمة القطاعات التي أسهمت في زيادة مكاسب الدولة على صعيد التنويع الاقتصادي، الصناعات التحويلية، إلى جانب الصنا...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.alkhaleej.ae">Alkhaleej Newspaper صحيفة الخليج </source></item></channel></rss>