{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV5TUhkd2FtNFNBbkp2S0FBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u3001Facebook\u306e\u7206\u767a\u7269\u51fa\u53e3\uff01\u4f55\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u79c1\u306e\u5fc3\u304b\u3089\u596a\u3063\u305f\u306e\u304b - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/olguta-vasilescu-iesire-exploziva-pe-facebook-ce-a-scos-o-din-m.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Olgu\u021ba Vsilescu s-a dezl\u0103n\u021buit pe contul s\u0103u de Facebook. Reac\u021bia a venit dup\u0103 ce, ast\u0103zi, premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "LohOlgu\u0163aVasilescu\u306f\u3001\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306e\u544a\u767a\u306e\u5f8c\u306b\u7206\u767a\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u4eba\u9593\u306f\u6c17\u304c\u72c2\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lia-olguta-vasilescu-a-explodat-dupa-acuzatiile-lui-iohannis--omul-se-simte-nebagat-in-seama_1309347.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "\"Omul se simte neb\u0103gat in seama...\" - este prima reac\u021biei a Liei Olgu\u021ba Vasilescu propus\u0103 PSD pentru portofoliul de la ministerul Dezvolt\u0103rii. \u201eSe aude c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "LiaOlgu\u0163aVasilescu\u304c\u653b\u6483\u304b\u3089\u51fa\u3066\u304f\u308b\uff01\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u58f0\u660e\uff1a\u300c\u79c1\u304c\u6bb4\u3089\u308c\u305f\u3068\u8a00\u3046\u4eba\u304c\u3044\u3066\u3001\u72c2\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3069\u3046\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/lia-olguta-vasilescu-iese-la-atac-declaratii-uluitoare-cat-tupe.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:01:24 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Olga Vasilescu\u306fFAKE NEWS\u3092\u5e83\u3081\u308b\u3053\u3068\u3067\u975e\u96e3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/olguta-vasilescu-acuzata-ca-propaga-fake-news-dragnea-sta-ascu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:46 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lucian Sova\u306fLiviu Dragnea\u3068Olgu\u0163aVasilescu\u3068\u77db\u76fe\u3059\u308b\uff1a\u79c1\u306f\u4ea4\u901a\u5927\u81e3\u3060\uff01\u305d\u308c\u307e\u3067...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lucian---ova-ii-contrazice-pe-liviu-dragnea-si-olguta-vasilescu---eu-sunt-ministrul-transporturilor--pana-la-un-decret-prezidential--stiu-bine-ce-fac_1309071.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u3001Iohannis\u3067\u306e\u653b\u6483\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u306e\u601d\u60f3\u304c\u3069\u308c\u307b\u3069\u9045\u3044\u304b\u8cea\u554f\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/olguta-vasilescu-atac-la-iohannis-nu-ma-intrebati-pe-mine-cat-de-incet-gandeste-presedintele-romaniei.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:24:02 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olgu\u0163a Vasilescu a declarat c\u0103 de joi Ministerul Transporturilor va fi blocat pentru c\u0103 \u00eenceteaz\u0103 mandatul ministrului Lucian \u015eova. ..."
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u304c\u518d\u7de8\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7fa9\u52d9\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u65e5\u6570\u3092\u6cd5\u5f8b\u3067\u5b9a\u3081\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u304b -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/olguta-vasilescu-ar-trebui-stabilit-prin-lege-in-cate-zile-este-obligat-presedintele-sa-semneze-remanierile-1043090",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Olgu\u0163a Vasilescu a declarat, mar\u0163i seara, la Antena 3, c\u0103 ar trebui stabilit prin lege \u00een c\u00e2te zile este obligat pre\u015fedintele s\u0103 semneze remanierile. Ea a spus c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u306f\u300c\u4eca\u65e5\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u77ac\u9593\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u3044\u3046\u6c88\u9ed9\u3092\u6253\u3061\u7834\u3063\u305f\u3002\u524d\u5927\u81e3\u304c\u7f72\u540d\u3092\u767a\u8868...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/olgu-a-vasilescu-rupe-tacerea-azi-a-fost-un-moment-istoric-fostul-ministru-anun-a-semnarea-unui-contract-de-sute-de-milioane-de-euro_1308134.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Compania de Administrare a Infrastructurii Rutiere anun\u021b\u0103 semnarea contractelor pentru construirea a dou\u0103 tronsoane ale drumului expres Craiova \u2013 Pite\u0219ti."
        },
        {
            "title": "Olguta Vasilescu\u306f2019\u5e74\u306b\u4eba\u53e3\u8abf\u67fb\u3092\u5e0c\u671b\u3057\u3001\u5f93\u696d\u54e1\u6570\u306b\u95a2\u3059\u308bINS\u7d71\u8a08\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/articole/lia+olguta+vasilescu+recensamant+2019",
            "pub_date": "2018-12-05 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Fostul ministru al Muncii, Lia Olguta Vasilescu, a declarat, miercuri, ca va trebui organizat un recensamant al locuitorilor din Romania in anul 2019, sustinand ca ..."
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\uff1a\u660e\u65e5\u3001\u7701\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/olguta-vasilescu--de-maine--un-minister-este-blocat_626862.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:18:58 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Olgu\u0163a Vasilescu a comentat asupra faptului c\u0103 pre\u015fedintele Klaus Iohannis \u00eent\u00e2rzie procedurile privind numirea noilor mini\u015ftri."
        },
        {
            "title": "Liceul Olga Vasilescu\u306f\u5f7c\u3092\u76ae\u8089\u3063\u3066\u8ffd\u3044\u304b\u3051\u307e\u3059...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/urmasul-liei-olguta-vasilescu-il-umileste-pe-klaus-iohannis-dupa-ce-presedintele-cere-marirea-salariilor-nu-va-ataca-legea-la-ccr_450757.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:21:38 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis lanseaz\u0103, miercuri, ora 17.00, la Palatul Cotroceni, \u00een dezbatere public\u0103 rezultatele proiectului \"Rom\u00e2nia Educat\u0103\", ini\u021biat de \u0219eful ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ec\u30b9\u30af\u6c0f\u306f\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u306e\u8f9e\u8868\u304c\u5c31\u4efb\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.ziare.com/lia-olguta-vasilescu/ministrul-transporturilor/olguta-vasilescu-spune-ca-de-maine-ministerul-transporturilor-va-fi-blocat-pentru-ca-demisionarul-sova-nu-mai-poate-ramane-in-functie-1540916",
            "pub_date": "2018-12-05 13:37:59 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olguta Vasilescu a declarat ca de joi Ministerul Transporturilor va fi blocat pentru ca inceteaza mandatul lui Lucian Sova."
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u306f\u300c\u79c1\u300d\u3092\u6307\u3057\u307e\u3059\uff01\u5f7c\u306f\u3064\u3044\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u8a8d\u3081\u305f - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/olguta-vasilescu-pune-punctul-pe-i-in-sfarsit-a-recunoscut-tot.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:58:12 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Olgu\u021ba Vasilescu a f\u0103cut, s\u00e2mb\u0103t\u0103, declara\u021bii despre situa\u021bia Rom\u00e2niei \u00een ceea ce prive\u0219te dezastrul autostr\u0103zilor. Fostul ministru sus\u021bine c\u0103 e nevoie de p..."
        },
        {
            "title": "Lia Olguta Vasilescu\u3001Corina Cretu\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6700\u65b0\u306e\u304a\u77e5\u3089\u305b\u3053\u308c\u304cPSD  -  Capital\u306e\u5f79\u5272",
            "link": "https://www.capital.ro/lia-olguta-vasilescu-dezvaluiri-de-ultima-ora-despre-corina-cret.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:01:08 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Lia Olgu\u021ba Vasilescu a pus-o la punct pe Corina Cre\u021bu, dup\u0103 o declara\u021bie f\u0103cut\u0103 de aceasta din urm\u0103. Fostul ministru al Muncii, Olgu\u021ba Vasilescu, a f\u0103cut de."
        },
        {
            "title": "LiaOlgu\u0163aVasilescu\u304cNeagu\u4ee3\u7406\u4eba\uff08PNL\uff09\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u6df1\u523b\u306a\u544a\u767a\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u96fb\u8a71\u3067Klaus Iohannis\u306b\u96fb\u8a71\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bIordache\u306b\u6905\u5b50\u304b\u3089\u51fa\u3066\u5c0b\u306d\u305f\u3002&quot;  -  Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/video/acuzatii-grave-aduse-de-lia-olguta-vasilescu-deputatului-neagu-pnl-2476872",
            "pub_date": "2018-12-05 12:19:14 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu l-a acuzat, miercuri, pe deputatul PNL Nicolae Neagu, c\u0103 i-a spus lui Florin Iordache s\u0103 se ridice de pe scaunul de pre\u015fedinte de \u015fedin\u0163\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "LiaOlgu\u0163aVasilescu\uff1a\u79c1\u306f\u3053\u306e\u6761\u4f8b\u3092\u898b\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u79c1\u306f\u305d\u308c\u304c\u4f55\u3067\u3042\u308b\u304b\u5206\u304b\u3089\u306a\u3044 -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/obiectiv/lia-olguta-vasilescu-nu-am-vazut-aceasta-ordonanta-nu-stiu-despre-ce-este-vorba-id824847.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "''Nu am v\u0103zut aceast\u0103 ordonan\u021b\u0103. Nu \u0219tiu despre ce este vorba\u201d"
        },
        {
            "title": "LuaOlgu\u0163aVasilescu\u306f\u3001PSD\u304cMP\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u52df\u96c6\u3057\u3001\u4ee3\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u904e\u534a\u6570\u3092\u78ba\u4fdd\u3057\u305f\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-psd-ia-noi-parlamentari-252457.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Coali\u021bia PSD-ALDE a pierdut majoritatea \u00een Camera Deputa\u021bilor dup\u0103 ce au pierdut 4 deputa\u021bi care au trecut la forma\u021biunea lui Victor Ponta, iar acest lucru s-a v\u0103zut miercuri c\u00e2nd opozi\u021bia a \u00eencercat \u00een for\u021b\u0103 s\u0103 ob\u021bin\u0103 revocarea lui Liviu Dragnea de la \u0219efia Camerei Deputa\u021bilor. Lia Olgu\u021ba Vasilescu sus\u021bine \u00eens\u0103 c\u0103 acest lucru acest lucru va fi rezolvat imediat deoarece PSD a ob\u021binut adeziuni de la mai mul\u021bi parlamentari care urmeaz\u0103 s\u0103 treac\u0103 \u00een barca puterii. \u201dSunt parlamentari din alte partide care au semnat, deja, adeziuni, la PSD. Este vorba despre deputa\u021bi. Asta, pe l\u00e2ng\u0103 protocolul d..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u306e\u518d\u7de8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\uff1a\u79c1\u306f\u3001\u3053\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u306fCCR\u304c\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u307e\u3067\u4f55\u3082\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u306f\u9996\u76f8\u306f\u3044\u306a\u3044\u3002 D\u0103ncil\u0103\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u4ed5\u7d44\u307f\u3092\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-remaniere-ministri-ccr-viorica-dancila-252691.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:39 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat, vineri, c\u0103 nu va lua nicio decizie \u00een privin\u021ba remanierii Guvernului p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu se va pronun\u021ba \u00een acest caz Curtea Constitu\u021bional\u0103. Declara\u021bia \u0219efului statului vine la scurt timp dup\u0103 ce premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu faptul c\u0103 pre\u0219edintele Klaus Iohannis nu a luat \u00eenc\u0103 o decizie referitoare la schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dDoamna prim-ministru a trimis o solicitare de rezolvare a unui conflict la CCR. Probabil c\u0103 CCR va da un r\u0103spuns..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306b\u95a2\u4fc2\u306a\u304f\u3001\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u7d66\u6599\u306f2019\u5e74\u306b\u51cd\u7d50\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u3002Olgu\u0163aVasilescu\u306f\u554f\u984c\u3092\u624b\u6d17\u3044\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u306f\u4f55\u3082\u77e5\u3089\u306a\u3044 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/nici-vorba-de-majorari-salariile-bugetarilor-vor-fi-inghetate-in-2019-olguta-vasilescu-se-spala-pe-maini-de-problema-eu-nu-stiu-nimic-252366.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:44:58 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Dup\u0103 ce unii dintre bugetari au dezv\u0103luit c\u0103 guvernul va \u00eenghe\u021ba salariile anul, fostul ministru al muncii, Lia olgu\u021ba Vasilescu, spune c\u0103 ea nu \u0219tie nimnic despre o posibil\u0103 OUG \u00een acest sens. \u201eNu am v\u0103zut aceast\u0103 ordonan\u021b\u0103. Nu \u0219tiu despre ce este vorba\u201d, a fost reac\u021bia fostului ministru al Muncii, potrivit stiripesurse.ro. Lia Olgu\u021ba Vasilescu a promis m\u0103riri de pensii \u0219i salarii, \u00een timp ce economi\u0219tii atr\u0103geau aten\u021bia c\u0103 ar putea duce \u021bara \u00een colaps. \u201dDup\u0103 ce limitele bugetare transmise de c\u0103tre Ministerul Finan\u021belor Publice ordonatorilor principali de credite ne indic\u0103 o inten\u021bie de \u00een..."
        },
        {
            "title": "Olguta Vasilescu\u306fPSD\u306e\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u304c3\u65e5\u9593\u3067\u5927\u81e3\u306e\u63d0\u6848\u306b\u6ce8\u610f\u3092\u6255\u3046\u7fa9\u52d9\u3092\u8ca0\u3046\u7dca\u6025\u306e\u6761\u4f8b -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-refuz-iohannis-numire-guvern-252283.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:35 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "L\u0103sat\u0103 de pre\u0219edintele Klaus Iohannis f\u0103r\u0103 un post \u00een Guvernul Rom\u00e2niei, Lia Olgu\u021ba Vasilescu s-a lansat mar\u021bi sear\u0103 \u00eentr-o serie de critici la adresa \u0219efului statului pentru refuzul de o numi \u00een executiv. \" Probabil asta vrea s\u0103 provoace (nr. o suspendare). Nu cred c\u0103 e cazul s\u0103-i facem aceast\u0103 pl\u0103cere. Zic c\u0103 trebuie s\u0103 a\u0219tept\u0103m votul popular \u0219i s-ar putea s\u0103 nu-i plac\u0103\", a declarat, mar\u021bi, Vasilescu, la Antena 3, acuz\u00e2ndu-l pe \u0219eful statului c\u0103 \"\u00eencearc\u0103 s\u0103 blocheze activitatea Guvernului\u201d. \u00cen contextul \u00een care PSD anun\u021b\u0103 c\u0103 trebuie schimbat\u0103 legisla\u021bia pentru a nu mai fi ocazii \u00een care ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1aOlgu\u0163aVasilescu\u306f\u3001PNL\u306e\u526f\u8b70\u9577\u304cFlorin Iordache\u306b\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u7acb\u3061\u4e0a\u304c\u308a\u3001Klaus Iohannis\u5927\u7d71\u9818\u3068\u96fb\u8a71\u3067\u8a71\u3059\u3088\u3046\u8981\u6c42\u3057\u305f\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u3002\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u53cd\u5fdc -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-deputat-pnl-florin-iordache-telefon-klaus-iohannis-252364.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olgu\u021ba Vasilescu a declarat, miercuri, dup\u0103 \u0219edin\u021ba cu scandal din plen, c\u0103 un ales liberal a \u00eencercat s\u0103-l fac\u0103 pe Florin Iordache s\u0103 se ridice de pe scaunul de la prezidiu pentru a fi \u00eenlocuit de un vicepre\u0219edinte PNL care s\u0103 prezideze \u0219edin\u021bia \u00een care opozi\u021bia a cerut revocarea lui Dragnea \u0219i a lui Iordache de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Motivul invocat de liberal pentru a-l convinge pe Iordache s\u0103 plece de la locul s\u0103u, ar fi acela c\u0103 la telefon se afla chiar pre\u0219edintele Klaus Iohannis, spune Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dDomnului pre\u0219edinte de \u0219edin\u021b\u0103, domnului Iordache,..."
        },
        {
            "title": "Dragnea\u3001\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCCR\u7d39\u4ecb\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1aIohannis\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u660e\u3089\u304b\u3067\u3059\u3002 Tariceanu\u3001Toader\u3001D\u0103ncil\u0103\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-despre-sesizarea-ccr-privind-remanierea-e-clar-asta-vrea-iohannis-va-fi-o-sedinta-cu-tariceanu-toader-si-dancila-video-252414.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:14 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a declarat, miercuri, c\u0103 se ia \u00een calcul sesizarea CCR \u00een cazul refuzului pre\u0219edintelui de a semna demisiile mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu. \u0218eful PSD a afirmat c\u0103 va avea o discu\u021bie cu C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu, cu Viorica D\u0103ncil\u0103 \u0219i Tudorel Toader pe aceast\u0103 team\u0103. \"Asteptam sa se intoarca guvernul, sa avem o discutie cu dl Tudorel Toader, dna Dancila si dl Tariceanu, Maine sigur va avea loc discutie. E clar, asta vrea Iohannis. Am inteles ca de maine la transporturi se intra in blocaj\", a declarat Liviu Dragnea. #Adunity_82827# Pre\u0219edintele Iohannis a am\u00e2nat remanie..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u79fb\u8ee2\u306fRAC\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\u3002 Tudorel Toader\uff1a\u300c\u901a\u77e5\u3055\u308c\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/remaniere-guvernamentala-sesizare-ccr-252268.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:01:52 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u021bional\u0103 ar putea \u00een cel mai scurt timp s\u0103 fie nevoit\u0103 s\u0103 decid\u0103 iar\u0103\u0219i privind un conflict \u00eentre pre\u0219edintele Klaus Iohannis \u0219i Guvern. Mai exact, Tudorel Toader a anun\u021bat de la Bruxelles c\u0103 a terminat de redactat sesizarea Cur\u021bii Constitu\u021bionale privind refuzul pre\u0219edintelui e aprobare a remanierii guvernamentale \u00een forma dorit\u0103 de PSD. \"Ma pute\u021bi \u00eentreba dac\u0103 am redactat draftul de sesizare? Da. Ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 cu sesizarea, nu eu sunt autorul ci doamna premier, pre\u0219edintele Camerei Deputa\u021bilor, pre\u0219edintele Sentatului. Mai firesc doamna premier, pentru c\u0103 este un membru al ..."
        }
    ]
}