{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREpxT0RFU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:10:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u3067NOI\u6297\u8b70\u306e\u524d\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f53\u5c40\u3002\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u89b3\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/autoritatile-franceze-vor-inchide-sambata-turnul-eiffel-si-alte-obiective-turistice-17765870",
            "pub_date": "2018-12-06 22:53:11 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u306f\uff1a\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u30f3\u3001\u30c4\u30a2\u30fc\u306eEIFFEL\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30a2\u30e0\u306f\u9589\u9396\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 2018\u5e7412\u67087\u65e5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XVKEnNmKQsg",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:39 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u306e\u66b4\u529b\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u304c\u843d\u3061\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u5916\u52d9\u7701\u306f\u4eca\u9031\u672b\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u907f\u3051\u308b\u3088\u3046\u52e7\u3081\u3066\u3044\u308b -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/romani-franta-violente-vestele-galbene-252789.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:09 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministerul Afacerilor Externe din Rom\u00e2nia a emis o avertizare pentru rom\u00e2nii care se afl\u0103 \u00een Fran\u0163a sau urmeaz\u0103 s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103 \u00een vederea protestelor \"vestelor galbene\" ce urmeaz\u0103 s\u0103 aib\u0103 loc \u00een acest weekend \u015fi la care ar putea fi \u00eenregistrate noi violen\u0163e asem\u0103n\u0103toare celor din ultimele s\u0103pt\u0103m\u00e2ni. \"Ministerul Afacerilor Externe informeaz\u0103 cet\u0103\u021benii rom\u00e2ni care se afl\u0103, tranziteaz\u0103 sau doresc s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 \u00een Republica Francez\u0103 c\u0103, pentru data de 8 decembrie 2018, sunt anun\u021bate ac\u021biuni de protest, fapt pentru care autorit\u0103\u021bile locale pariziene au decis \u00eenchiderea unor s\u0103..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3068\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u7f8e\u8853\u9928\u306f\u9589\u5e97\u3067\u3059\uff01\u5f53\u5c40\u306f\u65b0\u3057\u3044\u66b4\u529b\u6297\u8b70\u306eTEM\u3067\u3059\u304b -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/turnul-eiffel-si-muzeul-luvru-inchise-252633.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:34:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Dou\u0103 dintre cele mai mari atrac\u021bii turistice din Paris, Turnul Eiffel \u015fi Muzeul Luvru, vor fi \u00eenchise pe parcursul zilei de s\u00e2mb\u0103t\u0103, din cauza temerii c\u0103 vor izbucni noi proteste \u00een capitala Fran\u021bei. Pe l\u00e2ng\u0103 acestea, alte zeci de obiective c\u0103utate de vizitatori, printre care Muzeul Orsay, cele dou\u0103 Opere \u015fi Grand Palais, dar \u0219i numeroase magazine vor fi \u00eenchise, potrivit Reuters. \u201eNu ne putem asuma riscul, c\u00e2nd cunoa\u015ftem amenin\u0163area\u201d, a declarat ministrul culturii, Franck Riester, pentru postul de radio RTL. Totodat\u0103, premierul Edouard Philippe a anun\u021bat c\u0103 vor fi mobiliza\u021bi 65.000 de poli..."
        }
    ]
}