{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZDJjM1lqRmtZeElDY204b0FBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:12:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Antena 3\u3067\u306eRadu Tudor\u3068Lucian Sova\u306e\u30ea\u30d7\u30ec\u30a4\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u30cf\u30d6\u306b\u982d\u3092\u5411\u3051\u305f\u3002\u79c1\u306f\u5199\u771f\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\uff01 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/schimb-de-replici-intre-radu-tudor-i-lucian-ova-la-antena3-mi-am-pus-capul-pe-butuc-am-fotografii_1309235.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u3078\u306e\u65c5\u884c\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u5897\u52a0\u3002 Lucian\u015eova\uff1aMetrorex\u306e\u8cbb\u7528\u306f\u3001\u4ea4\u901a\u8cbb\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306b\u79fb\u7ba1\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/majorari-ale-biletelor-de-calatorie-la-metrou-lucian-sova-costurile-majorarilor-de-la-metrorex-le-vom-transfera-in-pretul-calatoriilor-17763162",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lucian\u015eova\u304cDEMITEREA\u3092\u8105\u304b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u306e\u9577\u306f\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u30de\u30a4\u30eb\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6765\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/dupa-ce-lucian-ova-i-a-amenin-at-cu-demiterea-efii-din-ministerul-transporturilor-ies-sa-promita-kilometri-de-autostrada_1309112.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "C\u0103t\u0103lin Costache, directorul general al Direc\u021biei de Generale Organismul Intermediar de Transport \u2013 Direc\u021bia Accesare Fonduri din Ministerul Transporturilor ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30d0\u3001\u6700\u5f8c\u306e100\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306b\u8a2d\u5b9a\uff1a\u79c1\u306f\u975e\u5e38\u306b\u305d\u308c\u304c\u4efb\u52d9\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\u307e\u3067\u6709\u52b9\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/economic/sova-pus-pe-treaba-pe-ultima-suta-de-metri-sunt-foarte-incrancenat-ca-pana-in-ultima-zi-de-mandat-sa-mai-produc-efecte-17765292",
            "pub_date": "2018-12-06 19:30:44 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Lucian \u015eova, ministrul demisionar al Transporturilor, a declarat, joi seara, c\u0103 este decis s\u0103 ob\u0163in\u0103 c\u00e2t mai multe rezultate, chiar dac\u0103 \u015fi-a dat demisia."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306f\u3001\u30bd\u30f4\u30a1\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u7fa9\u52d9\u3065\u3051\u305f\u3002 CCR\u3001\u6c7a\u5b9a\uff1a\u524dHRD\u3001\u793e\u9577\u6700\u7d42\u65e5 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-obligat-sa-ia-act-de-demisia-lui-sova-ccr-decizie-precedentul-mru-ultima-zi-pentru-presedinte_626782.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:07:18 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "\u00cen anul 2007, pentru solu\u021bionarea unui conflict constitu\u021bional \u00eentre Guvern \u0219i Pre\u0219edinte, CCR a decis \u00een cazul lui Mihai R\u0103zvan Ungureanu c\u0103 demisia ..."
        },
        {
            "title": "Lucian\u015eova\u306f\u7686\u3068\u77db\u76fe\u3059\u308b\uff1a\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fb\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u9054\u3057\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lucian-ova-ii-contrazice-pe-to-i-proiectul-pentru-centura-capitalei-a-ajuns-la-comisia-europeana_1309145.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ministrul Transporturilor, Lucian \u0218ova, sus\u021bine c\u0103 proiectul pentru finan\u021barea Centurii Capitalei a fost recep\u021bionat de Comisia European\u0103, \u00een data de 5 ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30d0\u306f\u3001\u305d\u306e\u672c\u571f\u306e\u30d0\u30ab\u30a6\u3078\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u5909\u7a2e\u3067\u3059\u3002\u6587\u66f8\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/lucian-sova/stiri-lucian-sova/sova-vrea-autostrada-pana-in-bacau-judetul-sau-natal-e-o-varianta-vom-depune-documentatia-1541090",
            "pub_date": "2018-12-06 17:52:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Lucian Sova sustine ca ia in serios legea care obliga statul sa construiasca Autostrada A8 (Targu Mures - Ungheni) . Cu toate astea, e posibil ca prima ..."
        },
        {
            "title": "Sova\u3001D\u0103ncil\u0103\u3068\u4f1a\u3046\uff1aImoral blackmail\u3002\u79c1\u306f\u4eee\u5b9a\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/sova-intalnire-dancila-santaj-imoral-nu-am-putut-sa-mi-asum_627130.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:03 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Lucian \u0218ova, ministrul demisionar de la Transporturi, a discutat cu premierul D\u0103ncil\u0103 despre criza de la Metrorex."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30bd\u30f4\u30a1\uff1a\u9053\u8def\u65c5\u5ba2\u8f38\u9001\u306e\u5229\u70b9\u3092\u89e3\u6d88\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u547d\u4ee4\u306f\u3059\u3050\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/lucian-sova/stiri-lucian-sova/lucian-sova-ordinul-prin-care-desfiintam-avantajele-in-transportul-rutier-de-persoane-se-va-publica-in-curand-1541082",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Ministrul demisionar al Transporturilor sustine ca a trimis spre publicare un ordin de care i-a infuriat la culme, in urma cu cateva luni, pe transportatorii de ..."
        },
        {
            "title": "Lucian Sova\u306fLiviu Dragnea\u3068Olgu\u0163aVasilescu\u3068\u77db\u76fe\u3059\u308b\uff1a\u79c1\u306f\u4ea4\u901a\u5927\u81e3\u3060\uff01\u305d\u308c\u307e\u3067...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lucian---ova-ii-contrazice-pe-liviu-dragnea-si-olguta-vasilescu---eu-sunt-ministrul-transporturilor--pana-la-un-decret-prezidential--stiu-bine-ce-fac_1309071.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ec\u30b9\u30af\u6c0f\u306f\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u306e\u8f9e\u8868\u304c\u5c31\u4efb\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.ziare.com/lia-olguta-vasilescu/ministrul-transporturilor/olguta-vasilescu-spune-ca-de-maine-ministerul-transporturilor-va-fi-blocat-pentru-ca-demisionarul-sova-nu-mai-poate-ramane-in-functie-1540916",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olguta Vasilescu a declarat ca de joi Ministerul Transporturilor va fi blocat pentru ca inceteaza mandatul lui Lucian Sova."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30d3\u30a2\u30f3\u30fb\u30bd\u30fc\u30f4\u30a1\u3001\u30b7\u30d3\u30a6\u30fb\u30a2\u30e9\u30c3\u30c9\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u300c2\u5e74\u4ee5\u5185\u306b\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u4ea4\u901a\u3092\u958b\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lucian-ova-despre-autostrada-sibiu-arad-intr-un-interval-de-doi-ani-sa-putem-deschide-traficul-macar-in-regim-de-circula-ie-dublu_1309180.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:29:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Lucian \u0218ova, ministrul demisionar al Transporturilor, a explicat, joi seara, care este stadiul autostr\u0103zii Sibiu - Arad \u0219i care sunt motivele acestei situa\u021bii."
        },
        {
            "title": "Olga Vasilescu\u306f\u3001Sovi\u306e\u8f9e\u4efb\u304c\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u7d9a\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u4e8b\u5b9f\u3092\u7406\u7531\u306b\u8f38\u9001\u90e8\u968a\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/versiunea-web/news/1549376/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olguta Vasilescu a declarat ca de joi Ministerul Transporturilor va fi blocat pentru ca inceteaza mandatul ministrului Lucian Sova."
        },
        {
            "title": "Sova\uff1aLa CNAIR\u306fTirgu Mures  - T\u00e2rguNeamt  -  Mediafax\u306e\u30d5\u30a3\u30fc\u30b8\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30c7\u30a3\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.mediafax.ro/economic/sova-la-cnair-va-incepe-reevaluarea-studiului-de-fezabilitate-pentru-tirgu-mures-targu-neamt-17764373",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:01 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Lucian \u015eova, ministrul demisionar al Transporturilor, a spus, joi, c\u0103 pentru segmentul T\u00eergu Mure\u015f - T\u00e2rgu Neam\u0163 va \u00eencepe reevaluarea studiului de fezabilitate, ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30d0\uff1a\u79c1\u306f\u307e\u3060\u4ea4\u901a\u5927\u81e3\u3067\u3059 - \u30a2\u30f3\u30c6\u30fc\u30ca1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/punctul-de-intalnire/sova-sunt-in-continuare-ministrul-transporturilor-id825327.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Mandatul meu e \u00een exerci\u021biu, a declarat, joi, la Antena 3, ministrul demisionar al Transporturilor, Lucian \u015eova."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306eEU\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u304c\u8f9e\u4efb\u5927\u81e3\u3068\u52b4\u50cd\u6cd5\u306e\u5236\u9650\u3092\u671b\u30801\u4eba\u304c\u5f15\u304d\u7d99\u304e -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/guvern/romania-la-presedintia-ue-stafeta-a-fost-preluata-de-un-ministru-demisionar-si-unul-care-vrea-limitarea-dreptului-de-munca-1540887",
            "pub_date": "2018-12-05 11:38:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "O delegatie consistenta a Guvernului Romaniei, condusa de premierul Viorica Dancila, se afla in aceste zile la Bruxelles pentru a prezenta si discuta prioritatile ..."
        },
        {
            "title": "\u9003\u3057\u305f\u30e1\u30c8\u30ed\u4ea4\u6e09\u306e\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1aIohannis\u3068PSD\u306e\u4e21\u65b9\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u79c1\u305f\u3061\u306b\u62bc\u3057\u3064\u3051\u308b\uff01 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/metrou/inca-o-runda-de-negocieri-ratate-la-metrou-atat-iohannis-cat-si-psd-ne-imping-spre-greva-1540624",
            "pub_date": "2018-12-03 13:19:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Liderul sindicalistilor de la metrou sustine ca s-ar putea sa avem, in curand, greva in subteran, in conditiile in care Metrorex refuza, in continuare, sa le majoreze ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30d0\uff1a\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0\u3068\u30a2\u30eb\u30c7\u30a2\u30eb\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6cd5\u5f8b\u306b\u306f\u3068\u3066\u3082\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ova-acord-importan-a-deosebita-legii-privind-conexiunea-dintre-moldova-i-ardeal-pe-probabil-autostrada-a8-autostrada-unirii_1309186.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Lucian \u0218ova, ministrul demisionar al Transporturilor, a spus, joi, c\u0103 pentru segmentul T\u00eergu Mure\u0219 - T\u00e2rgu Neam\u021b va \u00eencepe reevaluarea studiului de ..."
        },
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u5927\u81e3\u3001\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30bd\u30f4\u30a1\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u4ee4\u304c\u51fa\u308b\u307e\u3067\u3001\u79c1\u306f\u5927\u81e3\u3067\u3059\u3002\u5f7c\u3089\u304c\u4f55\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3088\u304f\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u3057\u3001\u79c1\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u3046\u307e\u304f\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/lucian-sova-pana-la-aparitia-unui-decret-prezidential-sunt-ministrul-transporturilor-252557.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:29 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministrul demisionar al Transporturilor, Lucian \u0218ova, a declarat joi c\u0103 va r\u0103m\u00e2ne \u00een continuare \u00een la conducerea ministerului p\u00e2n\u0103 la apari\u0163ia unui decret de eliberare din func\u021bie. \"Vreau s\u0103 transmit pe aceast\u0103 cale tuturor celor interesa\u0163i c\u0103 eu sunt Lucian \u015eova \u015fi sunt ministrul Transporturilor. Fac un apel la to\u0163i cei care \u00een spa\u0163iul public dezbat acest subiect s\u0103 manifeste responsabilitate cu privire la afirma\u0163iile sau interpret\u0103rile sau analizele pe care le fac - \u015fi m\u0103 refer aici la faptul c\u0103 orice afirma\u0163ie f\u0103cut\u0103 \u00een spa\u0163iul public de c\u0103tre persoane care au o anume semnifica\u0163ie politi..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u8cc3\u91d1\u4e0a\u6607\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u306e\u65c5\u3092\u5897\u3084\u3059\u3002\u904b\u8f38\u5927\u81e3\u3001\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30f4\u30a1\uff1a\u30b7\u30f3\u30b8\u30b1\u30fc\u30c8\u304c\u8105\u8feb\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/cresterile-de-salarii-din-metrorex-scumpesc-calatoria-cu-metroul-ministrul-demisionar-al-transporturilor-lucian-sova-sindicatul-a-santajat-252585.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:28 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministrul demisionar al Transporturilor, Lucian \u0218ova, a declarat joi c\u0103 va r\u0103m\u00e2ne \u00een continuare \u00een la conducerea ministerului p\u00e2n\u0103 la apari\u0163ia unui decret de eliberare din func\u021bie. \u0218ova continu\u0103, de altfel, r\u0103zboiul cu Metrorex. Acesta a anun\u021bat c\u0103 c\u0103 se va scumpi c\u0103l\u0103toria cu metroul, ca urmare a major\u0103rilor de salarii de 20% care vor fi acordate angaja\u0163ilor. \u201eEfectul cre\u015fterilor salariale se va reg\u0103si \u00een costul pe care oamenii \u00eel vor pl\u0103ti pentru a c\u0103l\u0103tori cu metroul\u201d, a declarat Lucian \u015eova, preciz\u00e2nd c\u0103 \u201esindicatul Metrorex a \u015fantajat\u201d."
        },
        {
            "title": "Lucian\u015eova\u306f\u9996\u90fd\u30b7\u30c6\u30a3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u5148\u9031\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u9996\u76f8D\u0103ncil\u0103\u306f\u3053\u308c\u304c10\u670815\u65e5\u304b\u3089\u8d77\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3063\u305f -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/lucian-sova-centura-capitalei-finantare-europeana-252620.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:08:04 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Lucian \u015eova, ministrul demisionar de la Transporturi, a precizat joi sear\u0103 c\u0103 proiectul Centurii Capitalei a fost trimis c\u0103ter Comisia European\u0103 pentru a ob\u0163ine finan\u0163are european\u0103. Proiectul de infrastructur\u0103 integrat\u0103 a Zonei Orbitale Bucure\u0219ti va putea ob\u021bine finan\u021bare de la UE \u00een valoarea de un miliard de euro. \u201dA fost trimis de s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103, \u00een sensul de recep\u021bionat de Bruxelles. C\u00e2nd a fost transmis\u0103 afirma\u021bia c\u0103 a fost trimis proiectul, practic interpretarea corect\u0103 este c\u0103 a \u00eenceput \u00eenc\u0103rcarea proiectului \u00een sistemul electronic al Comisiei Europene (\u2026) Proiectul e acolo c\u0103 nu ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u306e\u518d\u7de8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\uff1a\u79c1\u306f\u3001\u3053\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u306fCCR\u304c\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u307e\u3067\u4f55\u3082\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u306f\u9996\u76f8\u306f\u3044\u306a\u3044\u3002 D\u0103ncil\u0103\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u4ed5\u7d44\u307f\u3092\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-remaniere-ministri-ccr-viorica-dancila-252691.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:24:39 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat, vineri, c\u0103 nu va lua nicio decizie \u00een privin\u021ba remanierii Guvernului p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu se va pronun\u021ba \u00een acest caz Curtea Constitu\u021bional\u0103. Declara\u021bia \u0219efului statului vine la scurt timp dup\u0103 ce premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu faptul c\u0103 pre\u0219edintele Klaus Iohannis nu a luat \u00eenc\u0103 o decizie referitoare la schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dDoamna prim-ministru a trimis o solicitare de rezolvare a unui conflict la CCR. Probabil c\u0103 CCR va da un r\u0103spuns..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\uff1a\u653f\u6a29\u306fDragnea\u526f\u691c\u5bdf\u5b98\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u914d\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/klaus-iohannis-guvernul-este-condus-de-infractorul-dragnea-prin-interpusi-252696.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:51 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219dintele Klaus Iohannis a declarat, vineri, c\u0103, de facto, Rom\u00e2nia nu are premier \u00een acest moment. \u0218eful statului a f\u0103cut aceast\u0103 afirma\u021bie \u00een contextul \u00een care prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu faptul c\u0103 pre\u0219edintele nu a luat \u00eenc\u0103 o decizie referitoare la schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. REPEDE CLICK AICI: DOLIU PESTE ROM\u00c2NIA, \u00ceNDR\u0102GITA INTERPRET\u0102 DE MUZIC\u0102 POPULAR\u0102 S-A STINS DIN VIA\u021a\u0102! (FOTOGRAFII TERIBILE DE LA FA\u021aA LOCULUI) \u00centrebat cine conduce, de fapt Guvernul, Klaus..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a\u79c1\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u304c2\u3064\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5206\u91ce\u3067\u5927\u81e3\u306e\u4efb\u547d\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u5c01\u9396\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bCCR\u3092\u805e\u3044\u305f",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/viorica-dancila-sesizare-ccr-iohannis-numiri-ministri-252670.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:56 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat, vineri, c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103, \u00een leg\u0103tur\u0103 cu refuzul pre\u0219edintelui Klaus Iohannis de accepta schimbarea mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu \u0219i \u00eenlocuirea lor cu Mircea Dr\u0103ghici \u0219i Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dSingura situa\u021bie incert\u0103 pe care o avem \u00een acest moment este creat\u0103 de domnul pre\u0219edinte Klaus Iohannis prin blocajul numirii mini\u0219trilor \u00een dou\u0103 domenii importante, dezvoltare regional\u0103 \u0219i transporturi. Nu jocul politic trebuie s\u0103 fie cel care s\u0103 dicteze \u00een aceast\u0103 perioad\u0103. este important intersul Rom\u00e2niei. ne dorim s\u0103 exercit\u0103pm cu succ..."
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\uff1aVioricaD\u0103ncil\u0103\u304cLiviu Dragnea\u306e\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u306b\u5230\u7740\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u518d\u7de8\uff08FOTO\uff09\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b1b\u6f14\u3092\u884c\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/dancila-sedinta-birou-dragnea-remaniere-guvern-252561.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:45 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a ajuns joi dup\u0103-amiaz\u0103 la biroul lui Liviu Dragnea de la Parlament, informeaz\u0103 B1 TV. \u00cen spatele u\u0219ilor \u00eenchise se discut\u0103 despre remanierile din Guvern, precum \u0219i despre eventuala sesizare la Curtea Constitu\u021bional\u0103 pe care social-democra\u021bii sunt gata s\u0103 o depun\u0103 dac\u0103 pre\u0219edintele Klaus Iohannis va refuzat s\u0103 accepte propunerile pentru protofoliile de la Dezvoltare \u0219i Transporturi. Discu\u021biile au loc \u00een contextul \u00een care joi expir\u0103 perioada de interimat a lui Lucian \u0218ova de la Ministerul Transporturilor. Aceea\u0219i situa\u021bie va ap\u0103rea \u0219i la Ministerul Dezvolt\u0103rii Regio..."
        },
        {
            "title": "Dragnea\u3001\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCCR\u7d39\u4ecb\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1aIohannis\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u660e\u3089\u304b\u3067\u3059\u3002 Tariceanu\u3001Toader\u3001D\u0103ncil\u0103\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/dragnea-despre-sesizarea-ccr-privind-remanierea-e-clar-asta-vrea-iohannis-va-fi-o-sedinta-cu-tariceanu-toader-si-dancila-video-252414.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:14 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea a declarat, miercuri, c\u0103 se ia \u00een calcul sesizarea CCR \u00een cazul refuzului pre\u0219edintelui de a semna demisiile mini\u0219trilor Lucian \u0218ova \u0219i Paul St\u0103nescu. \u0218eful PSD a afirmat c\u0103 va avea o discu\u021bie cu C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu, cu Viorica D\u0103ncil\u0103 \u0219i Tudorel Toader pe aceast\u0103 team\u0103. \"Asteptam sa se intoarca guvernul, sa avem o discutie cu dl Tudorel Toader, dna Dancila si dl Tariceanu, Maine sigur va avea loc discutie. E clar, asta vrea Iohannis. Am inteles ca de maine la transporturi se intra in blocaj\", a declarat Liviu Dragnea. #Adunity_82827# Pre\u0219edintele Iohannis a am\u00e2nat remanie..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u306b\u604b\u3092\uff01\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u3042\u304d\u3089\u3081\u306a\u3044\uff1a\u79c1\u306f\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u8cc3\u4e0a\u3052\u306b\u540c\u610f\u3057\u306a\u3044 -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/greva-la-metrou-sindicalistii-nu-renunta-nu-sunt-de-acord-cu-o-majorare-de-salariu-atat-de-mica-252052.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:46:37 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Sindicali\u0219tii de la metrou nu renun\u021b\u0103 la grev\u0103, ci doar o am\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103 la numirea unui nou ministru al Transporturilor de c\u0103tre pre\u0219edintele Klaus Iohannis. Sindicali\u0219tii au cerut ini\u021bial o m\u0103rire de salarii de 40%, anun\u021b\u00e2nd ulterior c\u0103 sunt de acord cu o majorare \u0219i de \u201cdoar 20%\u201d. Conducerea Metrorex nu a fost \u00eens\u0103 de acord cu o majorare mai mare de 18%, iar sindicali\u0219tii revin la amenin\u021b\u0103ri. \"Nu am renun\u0163at niciodat\u0103 la ideea de grev\u0103. Problema este c\u0103 acum trebuia s\u0103 continu\u0103m negocierile \u015fi nu s-au continuat pentru c\u0103 ei (managementul Metrorex - n. r.) au r\u0103mas pe pozi\u0163ie inflexibil\u0103 de ..."
        }
    ]
}