{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkxY1hFM0VnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:41:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u90e1\u75c5\u9662\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30bf\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\uff08FOTO\uff09\u306e\u65b0\u3057\u3044\u88c5\u7f6e - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/aparatura-noua-blocul-operator-spitalului-judetean-urgenta-bistrita-foto/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:32:39 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Un aparat radiologic mobil cu bra\u021b \u00een C, mai precis un echipament de imagistic\u0103 intraoperatorie cu sistem s\u0103u de navigare complet digital \u015fi tehnologie 3D care ..."
        },
        {
            "title": "BISTRITA\u306f\u4eca\u591c\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u58f0\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/bistrita-voteaza-alexa-asta-seara-la-vocea-romaniei/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:37 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Alexa Dragu a demonstrat c\u0103 are calit\u0103\u021bi vocale formidabile, a ajuns \u00eentre semifinali\u0219tii sezonului 8 la vocea Rom\u00e2niei, este emo\u021bie, c\u00e2ntec, speran\u021b\u0103 iar ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita Mobile Deachment Gendarmerie  -  MAI\u306eMAI\u306e\u540d\u8a89\u7d0b\u7ae0",
            "link": "https://www.timponline.ro/emblema-onoare-jandarm-detasamentul-mobil-bistrita/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Sergent major Ioan Boca, din cadrul Deta\u015famentului 1 Mobil Bistri\u0163a, a primit Emblema de Onoare a Ministerului Afacerilor Interne. Aceasta i-a fost \u00eenm\u00e2nat\u0103 \u00een ..."
        },
        {
            "title": "\u65e9\u671d\uff1a\u58ee\u5927\u306a\u99d0\u8eca\u5834...\u305d\u3057\u3066\u3001\u79c1\u305f\u3061\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u51fa\u3066\u3053\u306a\u3044\u30b8\u30ec\u30f3\u30de...  -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/rostul-de-dimineata-o-spectaculoasa-parcare-si-o-dilema-din-care-cu-greu-putem-iesi/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:31:03 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "F\u0103r\u0103 doar \u0219i poate, aceasta pare s\u0103 fie cea mai spectaculoas\u0103 parcare a ultimilor trei ani, pe raza jude\u021bului Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud\u2026! \u0218i de aproape trei ani, cei care ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u304b\u3089\u306e\u904b\u8ee2\u3002\u904b\u8ee2\u514d\u8a31\u306a\u3057\u3067\u904b\u8ee2\u3059\u308b - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/soferita-de-bistrita-la-volan-fara-a-detine-permis-de-conducere/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:22 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "O femeie de 39 de ani a fost prins\u0103 la volanul unei ma\u0219ini prin Bistri\u021ba chiar dac\u0103 nu este de\u021bin\u0103toarea unui permis de conducere."
        },
        {
            "title": "\u3044\u3044\u6b7b\u8005\u306f\u3044\u306a\u3044 &quot;\uff1aBistrita\u8b66\u5bdf\u306f\u8840\u3092\u5bc4\u4ed8\u3057\u305f -  Online Times",
            "link": "https://www.timponline.ro/nicio-fapta-buna-ramane-nerasplatita-politistii-bistriteni-donat-sange/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Peste 50 de poli\u021bi\u0219ti din N\u0103s\u0103ud, Beclean \u0219i din cadrul serviciilor jude\u021bene au donat s\u00e2nge, iar banii aduna\u021bi de pe tichete vor fi folosi\u021bi pentru a-i ajuta pe ..."
        },
        {
            "title": "PHOTO / VIDEO\u3002 Bistrita\u306eBrickenburg\u3001\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u5b87\u5b99\u8239\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u304c\u7a7a\u3092\u98db\u3093\u3067\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3...\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-video-brickenburg-la-bistrita-cu-uluitoare-nave-spatiale-mos-craciun-zburand-prin-aer-si-o-discoteca/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:36 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Pasiona\u021bii de construc\u021bii lego de la Brickenburg au adus \u0219i \u00een acest an, la Bistri\u021ba, o lume cu totul fantastic\u0103: o impresionant\u0103 instala\u021bie de led-uri, o tablet\u0103 \u00een ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406PMP\u306fBistrita-Nasaud  - Some\u015feanul.ro\u306e\u7406\u4e8b\u306e\u89e3\u4efb\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b",
            "link": "https://someseanul.ro/un-deputat-pmp-cere-demiterea-prefectului-de-bistrita-nasaud/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Circ pe scena politic\u0103 bistri\u021bean\u0103 \u00een an de Centenar. Deputatul PMP de Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud, Ionu\u0163 Simionca, cere demiterea prefectului Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud. Totul a ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u3092\u6bba\u3057\u305f\u304b\u3063\u305fBistrita\u306e\u81ea\u7206\u30c6\u30ed\u306f\u3001\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002\u7537\u306f\u95a2\u4fc2\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u305f\u5973\u6027\u3092\u6bba\u3059\u60aa\u9b54\u7684\u306a\u8a08\u753b\u3092\u6559\u3048\u305f - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/bistrita/sinucigasul-bistrita-vrut-sa-si-omoare-familia-murit-spital-barbatul-ticluit-plan-diabolic-ucide-femeia-voia-puna-capat-relatiei-1_5c08e4bedf52022f752cdf7c/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:58:55 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "B\u0103rbatul de 51 de ani care a s\u0103rit de la etajul 4 al unui bloc din Bistri\u0163a \u015fi a aruncat \u00een aer apartamentul \u00een care locuia a murit la spital, unde a fost transportat \u00een ..."
        },
        {
            "title": "Supercom\u306f\u6b20\u9665\u306e\u3042\u308b\u3001\u307e\u305f\u306f\u53e4\u3044\u6a5f\u5668\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u307e\u3059\u3002 Bistrita\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/supercom-ridica-aparatura-defecta-veche-bistrita-programul-colectarii/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Bistri\u021benii au ocazia s\u0103 se debaraseze de aparatura defect\u0103 sau veche. S\u0103pt\u0103m\u00e2na viitoare, firma Supercom \u00eei va ajuta pe locuitorii din Bistri\u021ba s\u0103 scape gratuit ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f/\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6628\u65e5\u306eGala Santa Nicolae  -  Bistriteanul.ro\u3067\u306e\u601d\u3044\u51fa\u6df1\u3044\u5915\u3079",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-video-o-seara-memorabila-ieri-la-gala-mos-nicolae/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:46:58 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "\u00centr-o atmosfer\u0103 cald\u0103 \u0219i prietenoas\u0103, \u00eenv\u0103lui\u021bi \u00een ambian\u021ba colindelor, zeci de bistri\u021beni au petrecut ieri o sear\u0103 caritabil\u0103 memorabil\u0103, la Gala Mo\u0219 Nicolae ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6050\u6016\uff1a\u8ecd\u968a\u304c\u5f7c\u306e\u5a18\u3068\u8b66\u5bdf\u306e\u30dc\u30fc\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3092\u7206\u7834\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://www.realitatea.net/tentativa-de-suicid-un-barbat-a-sarit-de-la-etajul-4-al-unui-apartament-din-bistri-a_2172896.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:59:28 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Explozie puternic\u0103 \u00eentr-un bloc din Bistri\u021ba! Un militar de 50 de ani s-a aruncat de la etajul 4 dup\u0103 ce a \u00eencercat s\u0103 \u00ee\u0219i asasineze fiica \u0219i iubita ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita-Nasaud\u306e\u718a\u306fMASACRAT\u306e\u7fa4\u308c\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u96fb\u6c17\u5840\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a28\u5339\u306e\u7f8a\u304c\u6bba\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Dej24.ro  -  Dej\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://dej24.ro/ursii-au-masacrat-o-turma-in-bistrita-nasaud-28-de-oi-au-fost-ucise-in-ciuda-gardului-electric/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:30 GMT",
            "source_nm": "Dej24.ro  -  Dej\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://dej24.ro",
            "desc": "O st\u00e2n\u0103 de oi a fost atacat\u0103 de ur\u015fi \u00een zona Dealu Negru, din Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud, unde exist\u0103 cea mai mare concentra\u0163ie de ur\u015fi bruni din Europa."
        },
        {
            "title": "Ovidiu Florean\u306fRadu Moldovan\u306e\u5589\u306b\u98db\u3073\u307e\u3059\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u3070\u304b\u3067\u3059\uff01\u90e1\u304c\u305d\u308c\u3092\u9078\u3093\u3060\u7406\u7531\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Gazeta de Bistrita",
            "link": "http://gazetadebistrita.ro/ovidiu-florean-sare-la-gatul-lui-radu-moldovan-esti-un-nesimtit-vezi-care-este-motivul-pentru-care-alesul-judetean-a-rectionat-astfel/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c7\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://gazetadebistrita.ro",
            "desc": "Consilierul jude\u021bean liberal Ovidiu Florean l-a criticat dur pe pre\u0219edintele Consiliului Jude\u021bean Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud, Emil Radu Moldovan,"
        },
        {
            "title": "\u90e1\u306e\u56f3\u66f8\u9928\u3067\u4e88\u7d04\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/lansare-carte-biblioteca-judeteana/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Biblioteca Jude\u021bean\u0103 \u201dGeorge Co\u0219buc\u201d Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud v\u0103 invit\u0103 la o lansare de carte: \u201dDin istoricul institu\u021biilor de credit din jude\u021bul Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud ..."
        },
        {
            "title": "\u65e9\u671d\uff1a\u30b5\u30f3\u30bf\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u3001\u591a\u8272\u306e\u5de3\u306e\u4e2d\u306b\u96a0\u3055\u308c\u3001Bistri\u0163a\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u306b...  -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/rostul-de-dimineata-mos-nicolae-ascuns-printre-nuieluse-multicolore-in-intersectiile-din-bistrita/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:56:24 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 este ziua de ast\u0103zi, \u00een care \u00eel s\u0103rb\u0103torim pe unul dintre cei mai iubi\u0163i sfin\u0163i ai Bisericii Ortodoxe \u2013 Sf\u00e2ntul Ierarh Nicolae \u2013 ocrotitorul copiilor, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5b98\u3068DIICOT\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3001Bistrita-Nasaud\u90e1\u3067\u306e\u8abf\u67fb - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/politistii-si-reprezentanti-ai-d-i-i-c-o-t-perchezitii-in-judetul-bistrita-nasaud/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Poli\u021bi\u0219tii sub coordonarea D.I.I.C.O.T au efectuat 32 de perchezi\u021bii \u00een cazul unor persoane b\u0103nuite de constituirea unui grup infrac\u021bional organizat."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u5165\u308a\u53e3\u306b\u3042\u308b\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u4e8b\u6545\uff01\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306b\u306f\u307e\u3060\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f -  FOTO  -  Dej24.ro  -  Dej\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://dej24.ro/accident-teribil-la-intrarea-in-bistrita-soferul-nu-a-mai-avut-nicio-sansa-foto/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:33 GMT",
            "source_nm": "Dej24.ro  -  Dej\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://dej24.ro",
            "desc": "Un grav accident de circula\u021bie, soldat cu o persoan\u0103 decedat\u0103, s-a produs mar\u021bi seara, pu\u021bin dup\u0103 ora 18:00, pe strada Sigmirului din Bistri\u021ba."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u82e5\u3044\u7537\u304c\u90fd\u5e02\u306e\u6a4b\u306e\u67f1\u3092\u6253\u3061\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u8eca\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u6b7b\u3093\u3067\u898b\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/bistrita/accident-mortal-bistrita--tanar-izbit-putere-stalp-uneipasarele-oras-fost-gasit-mort-masina-1_5c06b2efdf52022f751eb1d2/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:04:07 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Marti dupa-masa, un tanar din Bistrita a izbit cu putere un stalp de sustinere a unei pasarele din oras. Acesta a fost gasit de catre echipajele medicale la cativa ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u304c\u4e0a\u306e\u968e\u306b\u98db\u3073\u4e57\u3063\u3066\u5fa9\u8b90\u306e\u305f\u3081\u306b\u5bb6\u3092\u51fa\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/explozie/un-pompier-din-bistrita-a-sarit-de-la-etaj-si-si-a-aruncat-casa-in-aer-din-razbunare-1540990",
            "pub_date": "2018-12-06 06:43:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Un pompier din Bistrita s-a sinucis aruncandu-se de la etajul 4 al blocului in care locuia. Dupa ce s-a aruncat pe geam, apartamentul acestuia a explodat."
        },
        {
            "title": "Bistrita-Nasaud\u90e1\u306b\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u304a\u91d1\u3067\u8cb7\u3063\u305f15\u306e\u79fb\u52d5\u5f0f\u5c60\u6bba\u5834\u304c\u3042\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Timp Online",
            "link": "https://www.timponline.ro/judetul-bistrita-nasaud-putea-avea-15-abatoare-mobile-cumparate-bani-europeni/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "15 abatoare mobile ar putea func\u0163iona \u00een jude\u0163ul Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud \u00eentr-un viitor nu prea \u00eendep\u0103rtat, gra\u0163ie finan\u0163\u0103rilor europene nerambursabile pentru dezvoltare ..."
        },
        {
            "title": "Bolid\u306fBistrita\u306b\u7c89\u672b\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u4e00\u4eba\u304c\u6b7b\u3093\u3060 -  FOTO  - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/bolid-facut-pulbere-in-bistrita-o-persoana-a-decedat-foto/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Un accident rutier grav a avut loc pe strada Sigmirului din Bistri\u021ba. O persoan\u0103 \u0219i-a pierdut via\u021ba."
        },
        {
            "title": "Myosotis Florist\u3068\u306e\u51ac\u4f11\u307f\u306e\u9b54\u6cd5\uff1a\u81ea\u7136\u306e\u88c5\u98fe\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30f3\u3001\u7269\u8a9e\u306e\u624b\u914d\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/magia-sarbatorilor-de-iarna-cu-floraria-myosotis-decoratiuni-naturale-coronite-si-aranjamente-de-poveste/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:07:26 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Flor\u0103ria Myosotis din Bistri\u021ba, de pe Bulevardul Republicii, Nr.1, este locul perfect care te ajut\u0103 s\u0103 sim\u021bi magia s\u0103rb\u0103torilor de iarn\u0103! Aici g\u0103se\u0219ti decora\u021biuni ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u5143\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001MRU Blonde\u306f\u3001\u30c0\u30c1\u30a2\u30fbCiolos\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3092\u304b\u3051\u307e\u3059 -  Gazeta de Bistrita",
            "link": "http://gazetadebistrita.ro/blonda-lui-mru-o-fosta-politiciana-din-bistrita-pune-frana-in-justitie-partidului-pe-care-vrea-sa-l-infiinteze-dacian-ciolos/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:04:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c7\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://gazetadebistrita.ro",
            "desc": "Elena Valentina Cioanc\u0103, nume de familie cu rezonan\u021be bistri\u021bene, probabil de undeva de pe B\u00e2rg\u0103u, a debutat \u0219i s-a lansat \u00een politic\u0103 \u00een Bistri\u021ba la."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u304b\u3089\u6c38\u7d9a\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3001\u305d\u308c\u306f\u305f\u3060\u306e\u4e00\u6b69\u3067\u3057\u305f\uff01 Supercom\u3001\u90e1\u306e\u516c\u5f0f\u30ac\u30d9\u30fc\u30b8\u30b3\u30ec\u30af\u30bf -  Gazeta de Bistrita",
            "link": "http://gazetadebistrita.ro/de-la-tranzitie-la-permanenta-fost-doar-un-pas-supercom-gunoierul-oficial-al-judetului/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:08:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c7\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://gazetadebistrita.ro",
            "desc": "Firma bucure\u0219tean\u0103 Supercom SA este oficial noul gestionar al de\u0219eurilor din Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud, dup\u0103 ce a fost desemnat\u0103 de cur\u00e2nd c\u00e2\u0219tig\u0103toarea licita\u021biei."
        },
        {
            "title": "12\u67087-13\u65e5\u306eBistrita\u306b\u3042\u308bDacia Cultural Center\u3067\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u6620\u753b\u306e\u756a\u7d44 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/programul-filmelor-care-ruleaza-centrul-cultural-dacia-bistrita-7-13-decembrie/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "(TRAILERE) Iat\u0103 ce filme pute\u021bi urm\u0103ri \u00een Sala de cinema \u201dAdrian Pintea\u201d \u0219i \u00een Sala \u201dValeria Peter Predescu\u201d de la Centrul Cultural Dacia, Bistri\u021ba, \u00een perioada ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\uff1a\u30ac\u30e9 &quot;\u969c\u5bb3\u5150\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9&quot;  - Some\u015feanul.ro",
            "link": "https://someseanul.ro/bistrita-gala-mos-nicolae-pentru-copiii-cu-dizabilitati/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "Some\u015feanul.ro",
            "source_url": "https://someseanul.ro",
            "desc": "Gala \u201cMo\u0219 Nicolae pentru copiii cu dizabilit\u0103\u021bi\u201d este un eveniment caritabil, care promoveaz\u0103 activitatea \u0219i preocup\u0103rile Funda\u021biei Inocen\u021bi, motiv\u00e2nd totodat\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Transmixt\u306e &quot;\u30ae\u30d5\u30c8&quot;\uff1a\u5951\u7d04\u5ef6\u9577\uff01 Gaftone\u306f\u305d\u308c\u304c\u9055\u6cd5\u3060\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Gazeta de Bistrita",
            "link": "http://gazetadebistrita.ro/cadou-pentru-transmixt-prelungire-de-contract-gaftone-spune-ca-e-ilegal/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:13:18 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c7\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://gazetadebistrita.ro",
            "desc": "Transportatorul Transmixt beneficiaz\u0103 de o prelungire pentru \u00eenc\u0103 6 luni a contractului, de\u0219i perioada maxim\u0103 de prelungire a expirat tocmai anul acesta."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa - \u7206\u767a\u306e1\u65e5\u5f8c\uff1a\u7687\u5e1d\u30c8\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\uff1a\u81ea\u6bba\u306e\u96a3\u4eba\u306f\u6628\u65e5\u30ac\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/video-imparatu-traian-la-o-zi-dupa-explozie-vecinii-sinucigasului-nu-au-gaz-de-ieri/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:23:09 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Vecinii b\u0103rbatului de 51 de ani care \u0219i-a \u00eencheiat ieri socotelile cu via\u021ba au asistat ieri \u0219oca\u021bi la punerea \u00een scen\u0103 a planului s\u0103u distructiv. Din fericire ..."
        },
        {
            "title": "\u307b\u307c8\u5e74\u5f8c\u3001\u307e\u3060\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u8457\u8005\u304c\u3044\u306a\u3044Budu\u015f\u3092\u6050\u308c\u305f\u72af\u7f6a\uff01\u72a0\u7272\u8005\u306e\u59b9\u306f\u771f\u5b9f\u304c\u5149\u308a\u8f1d\u304f\u3053\u3068\u3092\u9858\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  Gazeta de Bistrita",
            "link": "http://gazetadebistrita.ro/dupa-aproape-8-ani-crima-care-ingrozit-satul-budus-inca-fara-autor-cunoscut-sora-victimei-spera-ca-adevarul-sa-iasa-la-lumina/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:13:12 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30c7\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://gazetadebistrita.ro",
            "desc": "\u00cen ianuarie 2011, o femeie \u00een v\u00e2rst\u0103 de 70 de ani din satul Budu\u015f, comuna Budacu de Jos, a fost ucis\u0103 cu bestialitate, \u00een ajunul Bobotezei, pentru 300 de lei."
        },
        {
            "title": "&quot;Pa\u3001love\uff01&quot;\u6700\u7d42\u7684\u306b &quot;\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3001\u611b\uff01&quot;\u306b\u306a\u3063\u305f\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\u30d7\u306f\u81f4\u547d\u7684\u3060\u3063\u305f -  Online Time",
            "link": "https://www.timponline.ro/iubi-devenit-final-adio-iubi-saritura-fost-fatala-bucuresteanului/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "B\u0103rbatul de 50 de ani care s-ar fi aruncat de la etajul unui bloc de pe strada \u00cemp\u0103ratul Traian a decedat, la spital miercuri seara, anun\u0163\u0103 Inspectoratul de Poli\u0163ie ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f/\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6570\u5341\u306eBMW\u304c\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u306e\u907a\u4f53\u3092\u6b7b\u4f53\u5b89\u7f6e\u5ba4\u304b\u3089\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u306b\u904b\u3093\u3060 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-video-zeci-de-bmw-uri-au-condus-trupul-lui-andrei-de-la-morga-la-capela/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:12:20 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Zeci de BMW-uri \u00eentr-un convoi, cu avariile pornite \u0219i claxon\u00e2nd, au str\u0103b\u0103tut azi ora\u0219ul Bistri\u021ba. Din nefericire, nu era vreo nunt\u0103, ci un cortegiu funerar."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306eTraian Street\u5929\u7687\u306e\u81ea\u6bba\u4f01\u753b\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/tentativa-de-suicid-pe-strada-imparatul-traian-din-bistrita/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:39:47 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Un b\u0103rbat a \u00eencercat \u00een urm\u0103 cu pu\u021bin timp s\u0103-\u0219i \u00eencheie socotelile cu via\u021ba: acesta s-a aruncat de la etajul 4 al unui bloc situat pe strada \u00cemp\u0103ratul Traian din ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u6b69\u884c\u8005\u306e\u6a2a\u65ad\u6b69\u9053\u306b\u3044\u308b\u82e5\u8005\u306b\u3076\u3064\u304b\u308a\u3001\u30d5\u30fc\u30c9\u306710\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u4ee5\u4e0a\u6b69\u3044\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-a-lovit-in-plin-un-tanar-pe-trecerea-de-pietoni-si-a-mers-cu-el-pe-capota-mai-bine-de-10-metri/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:29:37 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "\u00cen aceast\u0103 sear\u0103 a avut loc un accident de circula\u021bie pe strada Independen\u021bei. Un t\u00e2n\u0103r de 25 de ani care \u00eencerca s\u0103 traverseze strada a fost luat \u00een plin de un ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u306f\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u3092\u79f0\u3048\u307e\u3057\u305f\u3002 Cristian Niculae\uff1a\u79c1\u306f\u9023\u5e2f\u306e\u8a3c\u3067\u3059 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/lions-bistrita-onorat-voluntarii-cristian-niculae-sunt-dovada-solidaritatii/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Clubul Lions Bistri\u0163a i-a s\u0103rb\u0103torit, \u00een ajun de Mo\u015f Nicolae, pe voluntarii care au contribuit la buna desf\u0103\u015furare a proiectelor organiza\u0163iei: T\u00e2rgul de Purici, Tineri ..."
        },
        {
            "title": "Viste\uff1aBistrita\u306e2\u4eba\u306e\u82e5\u3044\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2 - \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u5cf0\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/votati-doi-tineri-voluntari-din-bistrita-in-topul-celor-mai-buni-din-romania/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:15:25 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Doi tineri voluntari din Bistri\u021ba s-au calificat \u00een Gala Na\u021bional\u0103 a Voluntarilor care va celebra, la sf\u00e2r\u0219itul lunii decembrie, \u00een Bucure\u0219ti, cele mai bune proiecte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u5e02\u5e81\u820e\u3001 &quot;\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u5bb6\u65cf&quot;\u3002 PNL\u306e\u5730\u65b9\u8b70\u54e1\u3001\u4f4f\u5b85\u306e\u9593\u306b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4f5c\u308d\u3046\u3068\u8a34\u3048\u305f - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "link": "https://www.timponline.ro/voturile-ajunge-primaria-bistrita-mare-familie-consilier-local-acuzat-vrea-faca-blocuri-intre-case/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Pensionat de cur\u00e2nd din func\u0163ia de \u015fef al Serviciului de Urbanism din Prim\u0103ria Bistri\u0163a, arhitectul \u015etefan Tama\u015f r\u0103m\u00e2ne aproape de administra\u0163ia local\u0103."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6c42\u4eba\uff01\u305d\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u305f\u3081\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u4ed5\u4e8b\u3092\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/noi-locuri-de-munca-in-bistrita-afla-ce-job-ti-se-potriveste/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:43:58 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Se ofer\u0103 condi\u021bii avantajoase de munc\u0103 \u0219i salarii atractive pentru job-uri precum func\u021bionar logistic, sp\u0103l\u0103tor, mecanic auto, electrician, tinichigiu, osp\u0103tari, ..."
        },
        {
            "title": "\u6c38\u9060\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\uff1a\u4e2d\u592e\u5e83\u5834\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/radacinile-eternitatii-concerte-colinde-piata-centrala-programul-festivalului/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Centrul Cultural Municipal \u201dGeorge Co\u015fbuc\u201d Bistri\u021ba organizeaz\u0103 \u015fi anul acesta, \u00een Pia\u021ba Central\u0103, l\u00e2ng\u0103 bradul \u00eempodobit, Festivalul de datini \u015fi tradi\u0163ii ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e4\u5e74\u751f\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306f\u3001\u81ea\u9589\u75c7\u306e\u540c\u50da\u306e\u305f\u3081\u306b\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/o-fetita-de-clasa-a-iv-a-din-bistrita-a-facut-un-gest-uimitor-pentru-colegul-ei-cu-autism/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:42:19 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "De\u0219i la \u00eenceput, atunci c\u00e2nd l-a v\u0103zut prima oar\u0103, nu l-a pl\u0103cut deloc, cu timpul - feti\u021ba din clasa a IV-a din Bistri\u021ba a ajuns s\u0103-l iubeasc\u0103 pe colegul ei cu autism ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita City Hall\u306eGreen Area Directorate\u306fDrujba\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb",
            "link": "https://www.timponline.ro/primim-redactie-spatiile-verzi-primaria-bistrita-trebui-numeasca-drujba/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Pe adresa redac\u0163iei noastre a sosit aceast\u0103 nemul\u0163umire exprimat\u0103 de un cet\u0103\u0163ean \u015fi pe care o red\u0103m, integral, \u00een cele ce urmeaz\u0103 cu fotografiile pe care d\u00e2nsul ..."
        },
        {
            "title": "\u5931\u671b\uff1aBistrita-Nasaud\u306e9\u793e - \u969c\u5bb3\u8005\u306b\u672c\u5f53\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3044 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/dezamagitor-doar-9-firme-din-bistrita-nasaud-dispuse-sa-ofere-cu-adevarat-o-sansa-celor-cu-dizabilitati/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:16:33 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Este ziua interna\u021bional\u0103 a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi - prilejul perfect pentru Agen\u0163ia Jude\u0163ean\u0103 pentru Ocuparea For\u0163ei de Munc\u0103 Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud s\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u7dca\u6025\u6551\u547d\u75c5\u9662\u306e\u91cd\u8981\u306a\u6a5f\u80fd\u3092\u76e3\u8996\u3059\u308b18\u6642\u9593 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/18-monitoare-functii-vitale-puse-functiune-bistrita/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "La Spitalul Jude\u021bean de Urgen\u021b\u0103 Bistri\u021ba au fost puse \u00een func\u021biune 18 monitoare pentru func\u021bii vitale, de care vor beneficia pacien\u021bii a opt sec\u021bii: ..."
        },
        {
            "title": "FOTO\uff1aISU\u4ed8\u8fd1\u306e\u6df1\u523b\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u82e5\u3044\u7537\u304c\u6a4b\u306b\u843d\u3061\u3066\u6b7b\u3093\u3060 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-accident-grav-langa-isu-un-tanar-a-murit-dupa-ce-a-cazut-cu-masina-de-pe-pasarela/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:29:31 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "\u00cen urm\u0103 cu pu\u021bin timp a avut loc un grav accident de circula\u021bie pe pasarela de l\u00e2ng\u0103 ISU Bistri\u021ba. Un autoturism a lovit un st\u00e2lp, dup\u0103 care a c\u0103zut de pe ..."
        },
        {
            "title": "Ioan Peteleu\u306f\u3001Bistrita\u306b\u306f\u300c\u60aa\u81ed\u300d\u304c\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002\u8b70\u8ad6\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/ioan-peteleu-spune-bistrita-face-hrubanism-penal-care-sunt-argumentele/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Consilierul municipal PNL Ioan Peteleu, cel care a deschis cutia Pandorei \u00een materie de urbanism \u00een Consiliul Local Bistri\u0163a, ne-a transmis urm\u0103torul punct de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa -  Bistrita\u306e\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u9957\u5bb4\uff01\u30cf\u30cc\u30ab\u306e\u6700\u521d\u306e\u65e5\uff1a\u6211\u3005\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u795e\u306b\u611f\u8b1d\u3057\u307e\u3059...  -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/video-sarbatoarea-luminilor-la-bistrita-prima-zi-de-hanuca-sa-multumim-lui-dumnezeu-pentru-ca-existam/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:20:28 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "Rug\u0103ciuni vechi de acum 2000 de ani, ritualuri inedite \u0219i tulbur\u0103toare c\u00e2ntece \u0219i rug\u0103ciuni au umplut ast\u0103-sear\u0103 Sinagoga din Bistri\u021ba: aici a fost celebrat\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "CJ\uff1a2019\u5e74\u306e\u5730\u65b9\u7a0e - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/taxe-locale-anul-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Consiliul Jude\u021bean Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud a aprobat, prin hot\u0103r\u00e2re, taxele locale percepute pentru anul 2019. \u201d\u00cen conformitate cu prevederile art. 49 din Legea nr."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f/\u30d3\u30c7\u30aa - \u30ab\u30a6\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4e8b\u6545\u3002\u8eca\u304c\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u6295\u3052\u3089\u308c\u305f -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-video-accident-in-sensul-de-la-kaufland-o-masina-a-fost-aruncata-intr-un-gard/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:53:44 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "\u00cen urm\u0103 cu pu\u021bin timp a avut loc un accident rutier \u00een sensul giratoriu de la intersec\u021bia str\u0103zilor Sigmirului cu Libert\u0103\u021bii. \u00cen urma impactului, unul dintre ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u691c\u5bdf\u5b98\u304c\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d6\u3063\u305f2\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98 -  Timp Online",
            "link": "https://www.timponline.ro/parchet/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Doi poli\u0163i\u015fti care au pretins \u015fi primit mit\u0103 \u00een timp ce \u00ee\u015fi exercitau profesia au fost trimi\u015fi \u00een judecat\u0103 de procurorii Parchetului de pe l\u00e2ng\u0103 Tribunalul ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a100\u5e74\u3001100\u98a8\u8239\u3001\u7b11\u9854\u3068Bistrita\u304b\u3089\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306b\uff01 -  Bistriteanul.ro",
            "link": "http://www.bistriteanul.ro/foto-100-de-ani-100-de-baloane-zambete-si-mesaje-din-bistrita-pentru-romania/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:50:51 GMT",
            "source_nm": "Bistriteanul.ro",
            "source_url": "http://www.bistriteanul.ro",
            "desc": "100 de ani celebra\u021bi prin 100 de baloane \u0219i nenum\u0103rate z\u00e2mbete \u0219i mesaje emo\u021bionante au fost transmise de sute de elevi de la \u0218coala Gimnazial\u0103 Nr.1 din ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5e02\u9577\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30cb\u30af\u30e9\u30a8\u3001\u30b2\u30fc\u30c8\u306b\u540d\u4e57\u3089\u308c\u305f\u7537\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/viceprimarul-cristian-niculae-mesagerul-mosului-carui-nume-poarta-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "(FOTO) Mo\u015f Nicolae la venit la timp pentru copiii care \u00eenva\u0163\u0103 \u00een \u015fcolile speciale din ora\u015f, dar nu numai. Mesagerul mo\u015fului a fost tocmai viceprimarul Cristian ..."
        },
        {
            "title": "12\u67086\u65e5\u306eCL Bistrita\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u4f1a\u5408\u3002\u8b70\u984c - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593\u306e\u5358\u4e00\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8",
            "link": "https://www.timponline.ro/sedinta-extraordinara-bistrita-6-decembrie-singur-proiect-agenda/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Consiliul Local Bistri\u0163a se va reuni \u00een \u015fedin\u0163\u0103 extraordinar\u0103 \u00een data de 6 decembrie, pe ordinea de zi fiind un singur proiect de hot\u0103r\u00e2re: Rectificarea bugetului de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u306e\u30ec\u30b4\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b9\uff1a\u30a6\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30b1\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0",
            "link": "https://www.timponline.ro/universul-lego-casa-argintarului-expozitia-iarna-brickenburg/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Complexul Muzeal Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud \u00eempreun\u0103 cu Asocia\u021bia Brickenburg organizeaz\u0103 tradi\u021bionala Expozi\u021bie de iarn\u0103 Brickenburg, dedicat\u0103 nu doar fanilor ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d2\u30eb\u3001\u6050\u6016\u306e\u9818\u57df\u3002\u718a\u306fPetris  -  Online Time\u306728\u982d\u306e\u7f8a\u3092\u6bba\u3057\u305f",
            "link": "https://www.timponline.ro/28-omorate-ursi-petris-comuna-cetate-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "(FOTO) Ur\u0219ii au f\u0103cut pr\u0103p\u0103d la o st\u00e2n\u0103 din Petri\u0219, comuna Cetate, \u00een locul numit \u201dDup\u0103 gr\u0103dini\u201d. Nu mai pu\u021bin de 28 de oi au fost sf\u00e2rtecate, noaptea trecut\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "Ili\u015fua\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306bBistrita\u306e\u5e7c\u7a1a\u5712\u306b\u96c6\u307e\u3063\u305f300\u4ee5\u4e0a\u306e\u9774\u4e0b -  Online Timetable",
            "link": "https://www.timponline.ro/peste-trei-sute-perechi-sosete-adunate-gradinita-bistrita-copiii-ilisua/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Peste 300 de perechi de \u015fosetu\u0163e au fost adunate de copiii de la Gr\u0103dini\u0163a cu Program Prelungit nr. 6 Bistri\u0163a pentru a fi d\u0103ruite copiilor de la Preventoriul TBC ..."
        },
        {
            "title": "Nasaud\u5e02\u5834\u3067\u306f\u3001Gendarmes\u306b\u3088\u3063\u3066\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f\u88fd\u54c1\u3002 3\u4eba\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "link": "https://www.timponline.ro/produse-confiscate-jandarmi-piata-nasaud-trei-comercianti-amendati/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Jandarmii au desf\u0103\u0219urat o ac\u0163iune specific\u0103 pe linia protej\u0103rii popula\u0163iei \u00eempotriva unor activit\u0103\u0163i comerciale ilicite, \u00een pia\u0163a din N\u0103s\u0103ud. \u00cen urma verific\u0103rilor, au ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306eDacia\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u904b\u55b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6620\u753b\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb",
            "link": "https://www.timponline.ro/programul-filmelor-care-ruleaza-centrul-cultural-dacia-bistrita/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "(TRAILERE) Iat\u0103 ce filme pute\u021bi urm\u0103ri \u00een Sala de cinema \u201dAdrian Pintea\u201d \u0219i \u00een Sala \u201dValeria Peter Predescu\u201d de la Centrul Cultural Dacia, Bistri\u021ba, p\u00e2n\u0103 \u00een 6 ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30c1\u30a2\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\uff1aCorona Armonia\u3001Sanctus Pro Deo Choir  - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb",
            "link": "https://www.timponline.ro/concerte-centrul-cultural-dacia-corala-armonia-corul-sanctus/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Corala Armonia, apar\u0163in\u00e2nd Arhiepiscopiei Tomisului, desemnat\u0103 cel mai bun cor b\u0103rb\u0103tesc din lume, vine la Bistri\u021ba \u00een 14 decembrie, ora 19.00, la Centrul ..."
        },
        {
            "title": "TeraPlast\u306fTeraSteel\u306e\u5b50\u4f1a\u793e\u3067\u3042\u308bTimp Online\u306b1250\u4e07\u30ec\u30a4\u306e\u914d\u5f53\u3092\u627f\u8a8d",
            "link": "https://www.timponline.ro/teraplast-aproba-dividende-12-5-milioane-subsidiara-terasteel/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "TeraPlast SA, unul dintre cei mai importan\u021bi produc\u0103tori de materiale pentru pia\u021ba construc\u021biilor \u0219i cel mai mare reciclator de PVC rigid din Rom\u00e2nia, aprob\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u6c38\u9060\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\uff1a\u4e2d\u592e\u5e02\u5834\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "link": "https://www.timponline.ro/radacinile-eternitatii-concerte-colinde-piata-centrala/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.timponline.ro",
            "desc": "Centrul Cultural Municipal \u201dGeorge Co\u015fbuc\u201d Bistri\u021ba organizeaz\u0103 \u015fi anul acesta, \u00een Pia\u021ba Central\u0103, pe scena de l\u00e2ng\u0103 bradul \u00eempodobit, Festivalul de datini \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u7206\u767a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u60c5\u5831\uff1a\u9678\u8ecd\u3067\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u7537\u304c\u3001\u5a18\u3068\u8b66\u5bdf\u306e\u30dc\u30fc\u30a4\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3092\u6bba\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/noi-informatii-in-cazul-exploziei-din-bistrita-barbatul-care-ar-fi-lucrat-in-armata-a-vrut-sa-isi-omoare-fiica-si-iubita-politist-17758620",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:18 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u59bb\u304c\u5f7c\u3068\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u65e5\u306bBistrita\u306e\u82e5\u8005\u304c\u4f5c\u3063\u305f\u30b7\u30e7\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/socant/gest-socant-facut-de-un-tanar-din-bistrita-in-ziua-in-care-sotia-a-divortat-de-el.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Un t\u00e2n\u0103r de 27 ani a murit, mar\u0163i seara, dup\u0103 ce a izbit cu ma\u015fina pilonul unei pasarele auto din municipiul Bistri\u0163a, potrivit purt\u0103torului de cuv\u00e2nt al ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita-Nasaud\u3067\u718a\u304cMASACRAT\u7fa4\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u7267\u5834\u306e\u6240\u6709\u8005\u304c\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3057\u305f\u96fb\u6c17\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a28\u982d\u306e\u7f8a\u304c\u6bba\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/ursii-au-masacrat-o-turma-in-bistrita-nasaud-28-de-oi-au-fost-ucise-in-ciuda-gardului-electric-instalat-de-proprietarii-stanei-17757731",
            "pub_date": "2018-12-07 23:06:10 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "O st\u00e2n\u0103 de oi a fost atacat\u0103 de ur\u015fi \u00een zona Dealu Negru, din Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud, unde exist\u0103 cea mai mare concentra\u0163ie de ur\u015fi bruni din Europa. Este al treilea ..."
        },
        {
            "title": "Andrei Pintican\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u5834\u6240\u3067\u753b\u50cf\u3092\u4e71\u3059\uff01\u5f7c\u306e\u7236\u89aa\u306f\u75db\u307f\u3067\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u305f\u3002\u5199\u771f -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/social/andrei-pinticanomagiat-la-locul-mortii-tatal-lui-a-ingenuncheatfoto-id825659.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf\u306e\u8ecd\u306e\u60aa\u9b54\u7684\u8a08\u753b\uff01\u5f7c\u5973\u306f\u305d\u306e\u5bb6\u3092\u7a7a\u4e2d\u306b\u5439\u304d\u8fbc\u307f\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u59be\u3068\u5a18\u3092\u6bba\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c4\u968e\u304b\u3089\u98db\u3073\u964d\u308a\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/explozia-dintr-un-bloc-din-bistrita-a-fost-o-tentativa-de-crima-2477727",
            "pub_date": "2018-12-05 21:39:37 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Poli\u0163i\u015ftii de la Investiga\u0163ii Criminale \u015fi criminali\u015ftii Inspectoratului de Poli\u021bie Jude\u021bean (IPJ) Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud au declan\u015fat o anchet\u0103 \u00een cazul exploziei care a ..."
        },
        {
            "title": "Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud\u306e\u5ddd\u306e\u82b1\u706b\u306b\u3088\u308b\u30c0\u30a4\u30ca\u30de\u30a4\u30c8| PHOTO GALLERY  -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/un-zapor-de-gheata-urias-dinamitat-de-pirotehnisti-pe-un-rau-din-bistrita-nasaud-galerie-foto-17748576",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:46 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Un z\u0103por de ghea\u0163\u0103 de un kilometru care s-a format pe r\u00e2ul Rebra \u015fi, dup\u0103 \u00eenc\u0103lzirea vremii pune \u00een pericol mai multe locuin\u0163e \u015fi terenuri agricole, apa risc\u00e2nd ..."
        },
        {
            "title": "Bistrita\u306e\u60b2\u5287\u3002\u82e5\u3044\u7537\u304c\u6b7b\u3093\u3060...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/tragedie-in-bistrita-un-tanar-a-murit-intr-un-accident-cumplit-chiar-in-ziua-in-care-a-divortat_450905.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:58:33 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Un \u0219ofer de 26 de ani a murit dup\u0103 ce s-a izbit \u00een st\u00e2lpul unei pasarele. Anchetatorii nu exclud varianta unei sinucideri mai ales c\u0103 ast\u0103zi s-ar fi pronun\u021bat ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30bf\u306e10\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u306e\u81ea\u9589\u75c7\u5150\u306e\u5370\u8c61\u7684\u306a\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u3002 &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;  -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/social/gestul-impresionant-al-unei-fetite-de-10-ani-din-bistrita-pentru-colegul-ei-cu-autism.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "O feti\u0163\u0103 de 10 ani din municipiul Bistri\u0163a a devenit autoarea unui caiet special cu fi\u015fe de lucru pentru copiii cu cerin\u0163e educative speciale \u00eencadra\u0163i \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2ntul ..."
        }
    ]
}