{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFppYm5vU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "USA vs.\u9ed2\u6d77\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3002\u7c73\u56fd\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u8a08\u753b\u306b\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u8003\u3048\u3066\u3044\u305f\u5e83\u544a\u4e3b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u8d77\u304d\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/sua-rusia-marea-neagra-nave-bulgaria-borisov.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:10 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Premierul Bulgariei Boiko Borisov a declarat vineri c\u0103 tensiunile dintre Ucraina \u0219i Rusia, dar \u0219i desf\u0103\u0219urarea unor nave suplimentare americane \u00een Marea Nea."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3092\u8105\u304b\u3059\uff01\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u7dca\u5f35 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/rusia-ameninta-romania.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:18:12 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Rusia amenin\u021b\u0103 f\u0103\u021bi\u0219 Rom\u00e2nia! Tensiuni f\u0103r\u0103 precedent vin de la Moscova, dup\u0103 ce \u0219eful diploma\u021biei ruse, Serghei Lavrov, a lansat recent un atac f\u0103r\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u306a\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4e0a\u306e &quot;\u7279\u5225\u306a&quot;\u98db\u884c\u3092\u904b\u3076\u305f\u3081\u306b/\u30ad\u30a8\u30d5\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8ffd\u52a0\u306e\u5236\u88c1\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/sua-au-efectuat-un-zbor-extraordinar-deasupra-ucrainei-cu-un-avion-special-kievul-cere-sanctiuni-suplimentare-impotriva-rusiei-17763973",
            "pub_date": "2018-12-08 00:24:02 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u99d0\u5728\u7c73\u5927\u4f7f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u7d1b\u4e89\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u767a\u8868\u3002\u7c73\u56fd\u306e\u516c\u5f0f\u7acb\u5834 - \u8cc7\u672c",
            "link": "https://www.capital.ro/ambasadorul-sua-din-romania-anunt.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u91cd\u8981\u306a\u6761\u7d04\u3092\u7de0\u7d50 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/ue/ucraina-pune-capat-unui-important-tratat-pe-care-il-avea-incheiat-cu-rusia-1044416",
            "pub_date": "2018-12-06 18:19:46 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u3067\u306e\u6226\u4e89\u6e96\u5099\uff01 TRUMP\u306f\u3001PUTTIN\u306e\u8ab2\u984c\u306e\u5f8c\u3001\u8db3\u306b\u8db3\u3092\u8f09\u305b\u307e\u3059\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u4f55\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/criza-rusia-ucraina-tensiunea-a-ajuns-insuportabila.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:39:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306f6\u30ab\u6708\u306e\u7dca\u5f35\u3092\u62b1\u3044\u3066\u548c\u89e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u3001\u5f7c\u304c...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/la-ase-luni-de-tensiuni-rusia-i-grecia-s-au-impacat-totu-i-putin-nu-recunoa-te-ca-a-incercat-sa-impiedice-intrarea-in-nato-a-macedoniei-sus-inuta-de-eleni_1309443.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:48:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Grecia \u0219i Rusia sunt preg\u0103tite de reluarea rela\u021biilor diplomatice dup\u0103 ce \u00een luna iulie a avut loc un conflict care a tensionat leg\u0103turile dintre cele dou\u0103 \u021b\u0103ri, au ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u544a\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u53cd\u5f3e\u9053\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u30c6\u30b9\u30c8 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/alerta-rusia-a-testat-o-racheta-antibalistica_2172416.html",
            "pub_date": "2018-12-02 05:52:16 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, For\u0163ele aerospa\u0163iale ruse au lansat cu succes o rachet\u0103 antibalistic\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u0163it\u0103 pe poligonul de testare din Sar\u00ee-\u015eagan, \u00een Kazahstan, conform unui ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306e\u7a76\u6975\u3002\u7c73\u56fd\u306f\u5fcd\u8010\u3092\u5931\u3044\u3001\u672c\u5f53\u306b\u52d5\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/rusia-ultimatum-sua-tratatul-fortelor-nucleare.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:29:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Ultimatumul SUA pentru Rusia este tran\u015fant: \u00een 60 de zile Washingtonul se retrage din Tratatul For\u0163elor Nucleare Intermediare, \u00een cazul \u00een care Moscova ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6226\u4e89\u306e\u5c01\u5370\u3092\u57cb\u3081\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\uff01\u524d\u56de\u306e\u6c7a\u5b9a -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/extern/rusia-refuza-sa-ingroape-securea-razboiului-decizie-de-ultima-ora-id825693.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "O propunere prezentat\u0103 de Germania de a media disputa dintre Moscova \u015fi Kiev a fost respins\u0103, vineri, de ministrul de externe rus Serghei Lavrov, \u00een cazul ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u306a\u3057\u306b17\u4e07\u4eba\u306e\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0\u3092\u6d3e\u9063\u3059\u308b\u3002\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\uff1a\u6295\u7968\u306b\u9001\u3089\u308c\u307e\u3059 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/moldova/rusia-trimite-acasa-170-000-de-moldoveni-fara-sanctiuni-analisti-sunt-trimisi-sa-voteze-1042840",
            "pub_date": "2018-12-04 12:59:46 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Cet\u0103\u0163enii moldovenii care au dep\u0103\u015fit termenul de \u015federe pe teritoriul Federa\u0163iei Ruse se pot \u00eentoarce \u00een Republica Moldova f\u0103r\u0103 a fi sanc\u0163iona\u0163i \u00een urm\u0103toarele ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u529b\u5f37\u3055\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u8ecd\u4e8b\u4f5c\u6226\uff1a\u300c\u6765\u5e74\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5fd9\u3057\u3044\u300d -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/vladimir-putin-i-i-arata-for-a-rusia-manevre-militare-fara-precedent-anul-urmator-va-fi-extrem-de-ocupat_1308617.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Serghei \u0218oigu, ministrul Ap\u0103r\u0103rii de la Moscova, a declarat c\u0103 for\u021bele ruse vor efectua peste 4.000 de exerci\u021bii militare \u00een anul 2019, informeaz\u0103 site-ul ..."
        },
        {
            "title": "WAR\u3078\u306e\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306eHOTARES\u3002 PUTIN FORCE NOTE\uff01\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u7dca\u6025\u8ab2\u984c -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/razboi-romania-rusia.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:32:54 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Cei 24 de marinari ucraineni de pe navele sechestrate de Rusia pe 25 noiembrie au fost pu\u015fi sub acuzare \u0219i risc\u0103 p\u00e2n\u0103 la \u015fase ani de \u00eenchisoare...."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u6355\u3089\u3048\u305f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u54e1\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u5f7c\u3089\u306e\u5834\u6240\u3092\u53d6\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3057\u305f\u4eba -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/international/cine-s-a-oferit-sa-le-ia-locul-dupa-gratii-marinarilor-ucrainei-capturati-de-rusia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u305d\u306e\u8ecd\u8266\u3092\u9ed2\u6d77\u306b\u9001\u308a\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306f\u30ca\u30d3\u30b2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30a8\u30ea\u30a2\u3092\u9589\u9396\u3057\u305f - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/rusia-isi-trimite-navele-de-razboi-in-marea-neagra-a-inchis-zona-pentru-navigatie.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Flota Rusiei din Marea Neagr\u0103 \u00eencepe manevre la sud de str\u00e2mtoarea Kerci, care face trecerea dintre Marea Neagr\u0103 \u015fi Marea Azov, la peste o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 de la ..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u304d\u305f\u771f\u5b9f\uff1a\u8ab0\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6226\u4e89\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/international/in-lume/adevarul-live-ora-1300-opri-razboiul-total-rusia-ucrainai-1_5c0a3c5ddf52022f753536cc/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:47 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Intrebarea se pune de cativa ani si, din nenorocire, a primit doar raspunsuri diplomatice, si acele tematoare si partiale."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u666f\u6c17\u5f8c\u9000\u306b\u7d42\u6b62\u7b26\u3092\u6253\u3064\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u7121\u511f\u63d0\u4f9b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/donald-trump-vrea-sa-puna-capat-nebuniei-mondiale-oferta-de-nerefuzat-pentru-omologii-din-rusia-si-china_1308212.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:08:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele SUA, Donald Trump, a exprimat speran\u0163a, luni, c\u0103 va putea ini\u0163ia discu\u0163ii cu liderii Chinei \u015fi Rusiei pentru oprirea \"cursei incontrolabile a \u00eenarm\u0103rii\" ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u3002 PUTIN\u3068\u306e\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u306a\u3044\u30ea\u30f3\u30af\u3002\u4e21\u8005\u306f\u5b9f\u969b\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u4eca\u65e5\u306e\u591c",
            "link": "https://evz.ro/presedinte-legaturi-putin-rusia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Igor Dodon, pre\u0219edintele Moldovei, a declarat \u00ee\u0219i dore\u0219te s\u0103 reia leg\u0103turile economice cu \u021bara lui Vladimir Putin, Rusia...."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u56fd\u5883\u8b66\u5831\uff01\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u63aa\u7f6e\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002\u6226\u4e89\u6e96\u5099\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6295\u8cc7 - \u8cc7\u672c",
            "link": "https://www.capital.ro/alerta-la-granitele-romaniei-rusia-anunta-masuri-fara-precedent.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:26:15 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Rusia va adopta m\u0103suri \u201epentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi capacitatea de lupt\u0103 a trupelor \u00een contextul cre\u0219terii cursei \u00eenarm\u0103rii\u201d, a declarat ministrul ap\u0103r\u0103rii..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u60b2\u5287\uff01\u30ed\u30b3\u30e2\u30c6\u30a3\u30d5\u30fb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u306f\u3001\u5e02\u5185\u3067\u591c\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002\u89aa\u306f\u5f7c\u30924\u65e5\u9593\u898b\u3064\u3051\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/sportbiz/tragedie-in-rusia-un-fotbalist-de-la-lokomotiv-moscova-a-murit-dupa-ce-si-a-petrecut-o-noapte-in-oras-parintii-incercau-sa-l-gaseasca-de-patru-zile-17748530",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": "Tragedie \u00een fotbalul din Rusia! Alexey Lomakin (18 ani), un fotbalist de la Lokomotiv Moscova, a fost g\u0103sit mort, dup\u0103 ce \u015fi-a petrecut o noapte \u00een ora\u015f. The Sun ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308bNATO\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30b9\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u8a66\u307f\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/tentativele-nato-de-a-i-consolida-prezen-a-in-balcani-ingrijoreaza-rusia_1309264.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Moscova este \u00eengrijorat\u0103 de tentativele Alian\u021bei Nord-Atlantice \u0219i Uniunii Europene de a \u00ee\u0219i consolida prezen\u021ba \u00een regiunea balcanic\u0103, a declarat ministrul rus ..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5149\u5ba2\u304c\u6442\u6c0f-60\u5ea6\u3067\u5165\u6d74\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u753a\u3002\u30d3\u30c7\u30aa -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/international/orasul-din-rusia-in-care-turistii-vin-sa-faca-baie-la-60-de-grade-celsius-video.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "\u00cen aceast\u0103 localitate din Rusia s-a deschis chiar \u0219i un hotel, iar turi\u0219tii se distreaz\u0103 \u00eemb\u0103indu-se \u00een r\u00e2u, la o temperatur\u0103 de -60 de grade, scrie Siberian Times."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u7d1b\u4e89\u306e\u5f71\u97ff\u3002\u7c73\u56fd\u304c\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u304b\u3089\u671b\u3080\u3053\u3068 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/externe/efectele-conflictului-dintre-rusia-si-ucraina-ce-vor-statele-unite-de-la-uniunea-europeana-497968.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:33:16 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Departamentul de Stat din Statele Unite consider\u0103 c\u0103 incidentul din Marea Azov dintre Rusia \u015fi Ucraina este dovada clar\u0103 c\u0103 Europa ar trebui s\u0103 renun\u0163e la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u9ed2\u6d77\u306b\u62bc\u3057\u3064\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u8b66\u544a\u306e\u4e88\u9632\uff01\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306e\u547d\u4ee4\u306f\u660e\u3089\u304b\u3067\u3059\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/rusia-marea-neagra-razboi-ordinul-lui-putin.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:24:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u7b2c\u4e09\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u52dd\u5229\u3059\u308c\u3070\uff1f 2024\u5e74\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/i-daca-rusia-ar-ca-tiga-al-treilea-razboi-mondial-un-scenariu-pentru-2024_2172658.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:35:24 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Revista american\u0103 National Interest propune un scenariu terifiant: cum ar fi ca Rusia s\u0103 c\u00e2\u0219tige al treilea r\u0103zboi mondial, \u00een 2024?, stiri, ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30e3\u30eb\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2ATACAT Czechia  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/este-oficial-rusia-a-atacat-cehia_1308282.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "\u00cen spatele atacurilor informatice care au vizat anul trecut Ministerul ceh de Externe s-au aflat serviciile secrete ruse, afirm\u0103 serviciul de contrainforma\u0163ii al ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aaAndrian Candu\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\uff1a\u6211\u3005\u306f\u65e2\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30ad\u30b7\u30ca\u30a6\u3067\u89aa\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u653f\u515a\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u652f\u63f4\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u8a08\u753b\u306f\u30bd\u9023\u3092\u5fa9\u5143\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3059 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/moldova/politica/video-andrian-candu-televiziune-sua-vedem-rusia-sprijina-partidele-proruse-chisinau-planul-moscovei-e-restabileasca-urss-1_5c091dc2df52022f752ea422/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:20:04 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30c3\u30b7\u30fc\u66b4\u52d5\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304cECHR\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u652f\u6255\u3046\u306e\u304c\u826f\u3044 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/grupul-pussy-riot-a-ca-tigat-la-cedo-rusia-este-buna-de-plata_2172741.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Curtea European\u0103 pentru Drepturile Omului (CEDO) a anun\u0163at mar\u0163i c\u0103 a refuzat s\u0103 accepte un apel introdus de Rusia \u00eempotriva deciziei sale de a o ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Google\u306e\u30ed\u30b7\u30a2&quot;\u304c\u6700\u521d\u306e\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u3092\u8d77\u52d5 -  Playtech.ro",
            "link": "https://playtech.ro/2018/google-yandex-lansare-smartphone/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:38 GMT",
            "source_nm": "Playtech.ro",
            "source_url": "https://playtech.ro",
            "desc": "Yandex, compania ruseasc\u0103 considerat\u0103 Google al Rusiei, intr\u0103 pe un nou segment de business cu lansarea primului s\u0103u smartphone."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6226\u4e89\u306f\u5e83\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\uff1a &quot;\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306f\u5f37\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3044\u3064\u3067\u3082\u56fd\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/extern/razboi-in-ucraina-rusia-poate-ataca-in-orice-moment-tara-id823739.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u77f3\u6cb9\u30fb\u9271\u696d\u90e8\u9580\u306b60\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u3001\u3068Nicolas Maduro  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/rusia-va-investi-6-miliarde-de-dolari-in-sectoarele-petrolier-i-minier-din-venezuela-anun-a-nicolas-maduro_1309271.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele venezuelean Nicolas Maduro a anun\u0163at joi, de la Moscova, unde se afl\u0103 \u00een vizit\u0103, investi\u0163ii ruse de 6 miliarde de dolari \u00een sectoarele petrolier \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u6709\u7f6a\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u305f\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/rusia-terorist-condamnat-putin-l-a-sunat-pe-trump_627042.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:04:50 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Un rus, presupus partizan al grup\u0103rii Stat Islamic (SI), a fost condamnat la trei ani \u015fi jum\u0103tate de \u00eenchisoare pentru c\u0103 a preg\u0103tit un atentat la Sankt Petersburg, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u518d\u958b\u306b\u95a2\u5fc3\u304c\u3042\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/rusia-este-interesata-de-reluarea-dialogului-cu-uniunea-europeana-17751001",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:25 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Moscova este interesat\u0103 de reluarea dialogului cu Uniunea European\u0103, a declarat purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al pre\u015fedintelui rus Vladimir Putin, Dmitri Peskov, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u306e\u7d1b\u4e89\u3067\u91cd\u8981\u306a\u52d5\u304d -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/rusia-mutare-importanta-in-conflictul-cu-ucraina-497844.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:19:47 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Rusia a deblocat par\u0163ial accesul la porturile ucrainene de la Marea Azov, a anun\u0163at mar\u0163i ministrul ucrainean pentru infrastructur\u0103, Volodimir Omelian, citat de ..."
        },
        {
            "title": "\u6226\u4e89\u6e96\u5099\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6b74\u53f2\u7684\u624b\u6bb5\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u610f\u56f3\u306f\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/ucraina-rusia-razboi-fortele-militare-rezerva-rezervisti.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:54:31 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "\u00cencep\u00e2nd cu data de 3 decembrie, Ucraina va \u00eencepe chemarea rezervi\u0219tilor \u0219i a persoanelor care au datoria de a efectua serviciul militar...."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u5cf6\u306e\u4e2d\u3067\u7c73\u8ecd\u3092\u958b\u767a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u5371\u967a\u306a\u7d50\u679c\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/rusia-ameninta-ciprul---desfasurarea-de-trupe-americane-in-insula-ar-conduce-la-consecinte-periculoase_1308950.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Rusia a avertizat miercuri autorit\u0103\u0163ile din Cipru s\u0103 nu permit\u0103 desf\u0103\u015furarea armatei americane pe teritoriul s\u0103u, declar\u00e2nd c\u0103 o astfel de ac\u0163iune ar atrage o ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f\u3059\u3079\u3066\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u54e1\u306f\u3001\u9055\u6cd5\u306a\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/international/rusia/toti-marinarii-ucraineni-retinuti-de-rusia-au-fost-pusi-sub-acuzare-pentru-trecerea-ilegala-a-granitei-1540616",
            "pub_date": "2018-12-03 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Marinarii ucraineni capturati de Rusia in stramtoarea Kerci au fost pusi sub acuzare pentru trecerea ilegala a granitei Rusiei, a anuntat Nikolai Polozov, avocatul ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u8ecd\u62e1\u7af6\u4e89\u306b\u53c2\u5165\u3057\u305f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u56fd\u9632\u76f8 -  Evenimul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/rusia-a-intrat-intr-o-cursa-a-inarmarilor-cu-sua.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele rus Vladimir Putin a avut recent o serie de \u00eent\u00e2lniri \u00een ora\u0219ul Sochi de la Mearea Neagr\u0103 cu \u0219efii Ministerului Ap\u0103r\u0103rii de la Moscova...."
        },
        {
            "title": "MI6\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u3001\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u3067\u306e\u653b\u6483\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u8b66\u544a - \u82f1\u56fd\u306f\u3001\u4e16\u4ee3\u306e\u30b9\u30d1\u30a4\u3092\u958b\u767a...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/seful-mi6-avertizeaza-rusia-dupa-atacul-din-salisbury-marea-britanie-dezvolta-un-spionaj-de-generatie-a-patra-nu-subestima-i-capacita-ile-noastre_1308036.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:10:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u306e\u751f\u6d3b2018\uff1f\u307e\u3059\u307e\u3059\u6df1\u523b\u3002\u6b63\u5e38\u3092\u7121\u8996\u3059\u308b\u4f8b\u3002\u30d5\u30a9\u30c8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/rusia-2018-viata-uniunea-sovietica-foto.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:08:51 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Dup\u0103 70 de ani petrecu\u021bi \u00een Uniunea Sovietic\u0103, ru\u0219ii s-au schimbat considerabil. Dac\u0103 \u00een urm\u0103 cu un secol ora\u0219ele ruse\u0219ti concurau cu cele mai avansate ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u5317\u90e8\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u306f\u3001\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30b1\u30fc\u30d7\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u307e\u3059\uff1a",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/conflictul-dintre-rusia-i-ucraina-intra-i-pe-taram-religios-perchezi-ii-la-bisericile-ce-in-de-p_1308264.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "For\u0163ele de ordine ucrainene au perchezi\u0163ionat luni trei biserici ortodoxe afiliate Patriarhiei Moscovei, precum \u015fi domiciliile preo\u0163ilor, \u00een partea central-nordic\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6226\u4e89\u306b\u5f37\u304f\u53cd\u5fdc -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/extern/putin-reactioneaza-dur-in-fata-razboiului-dintre-rusia-si-ucraina-id823810.html",
            "pub_date": "2018-12-02 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Conflictul din estul Ucrainei va continua at\u00e2ta timp c\u00e2t actualii guvernan\u0163i de la Kiev r\u0103m\u00e2n la putere, sus\u0163ine pre\u015fedintele rus Vladimir Putin."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u300c\u7e2e\u5c0f\u3055\u308c\u308b\u300d\u3002 PUTIN\u306e\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305fGRAVE  -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/realatia-sua-rusia-inrautatit.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:12:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele rus Vladimir Putin a \u00eencercat s\u0103 se amestece \u00een alegerile legislative din SUA din noiembrie, a declarat s\u00e2mb\u0103t\u0103 secretarul american al ap\u0103r\u0103rii..."
        },
        {
            "title": "12\u670811\u65e5\u306eCSAT\u4f1a\u8b70\uff01\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u9593\u306e\u51fa\u6765\u4e8b\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/edin-a-csat-pe-11-decembrie-incidentul-dintre-rusia-i-ucraina-posibil-pe-ordinea-de-zi_1308441.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        }
    ]
}