{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGMzY1c0U0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:41:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5206\u6790\u3002\u65b0\u3057\u3044\u7dca\u5f35\u304c\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u306b\u84c4\u7a4d\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b3\u30bd\u30dc\u306f\u72ec\u81ea\u306e\u8ecd\u968a\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/analiza-tensiuni-acumuleaza-balcani-kosovo-isi-armata-proprie-serbia-ameninta-1_5c08b5d0df52022f752b8b4b/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:42:05 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lekic\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u8a66\u5408\u3092\u5236\u3057\u3001\u6b27\u5dde\u9078\u624b\u6a29\u3067\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7A\u3067\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3092\u7b2c1\u4f4d\u306b\u3057\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 -  ProSport  - \u304c\u5b8c\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/lekic-a-facut-un-meci-la-superlativ-si-a-dus-serbia-pe-locul-1-in-grupa-a-la-campionatul-european-s-a-definitivat-prima-grupa-principala-17752430",
            "pub_date": "2018-12-04 21:45:23 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": "Serbia este surpriza zilei la Campionatul European de handbal feminin din Fran\u0163a, dup\u0103 ce a \u00eenvins Danemarca, scor 30-25, \u00een Grupa A."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u968a\u3001\u7c73\u56fd\u304c\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3002\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u4eca\u65e5\u306e\u591c",
            "link": "https://evz.ro/armata-kosovo-sua.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:18 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Statele Unite ale Americii sprijin\u0103 ini\u021biativa autorit\u0103\u021bilor nerecunoscute din Kosovo de a-\u015fi crea propria armat\u0103, declarat ambasadorul american la Pristina..."
        },
        {
            "title": "9\u4eba\u306e\u79fb\u6c11\u304c\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306b\u6b62\u307e\u308b -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/noua-migranti-opriti-la-frontiera-cu-serbia.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:03:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Poli\u0163i\u015ftii de frontier\u0103 din cadrul Sectorului Poli\u0163iei de Frontier\u0103 S\u00e2nnicolau Mare au depistat nou\u0103 cet\u0103\u0163eni din Serbia, Kosovo \u0219i Turcia care au \u00eencercat ..."
        },
        {
            "title": "UTA\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u624b\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  Aradon",
            "link": "http://www.aradon.ro/uta-cauta-jucatori-in-serbia/2158203",
            "pub_date": "2018-12-05 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "Aradon",
            "source_url": "http://www.aradon.ro",
            "desc": "UTA \u00eencepe s\u0103 se preg\u0103teasc\u0103 deja pentru partidele de anul viitor, de\u0219i mai are de jucat un meci \u00een acest an, s\u00e2mb\u0103t\u0103, la Constan\u021ba, contra celor de la Farul."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u3001\u8ecd\u3068\u8b66\u5bdf\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u5927\u5e45\u306b\u5897\u3084\u3059\u8a08\u753b\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ziarul Financiar",
            "link": "https://www.zf.ro/business-international/serbia-intentioneaza-sa-majoreze-semnificativ-bugetele-pentru-armata-si-politie-17742972",
            "pub_date": "2018-12-02 22:11:36 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
            "source_url": "https://www.zf.ro",
            "desc": "Propunerea de buget a guvernului s\u00e2rb pentru anul viitor prevede majorarea cu 40% a cheltuielilor pentru armat\u0103 \u015fi cu 13,5% a celor pentru poli\u0163ie, scrie Balkan ..."
        }
    ]
}