{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wTldnU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:31:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u5e02\u6c11\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306f\u793e\u4f1a\u7684\u652f\u63f4\u3068\u9ad8\u7d1a\u8eca\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f53\u5c40\u306e\u3057\u305f\u3053\u3068 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/ue/cetateni-romani-cu-ajutor-social-si-masini-de-lux-in-germania-ce-au-facut-autoritatile-1044983",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:18 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u305d\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u9589\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6d77\u5cb8\u306b\u3042\u308b\uff01\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u4e2d\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc - \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/spania-a-incheiat-conturile-germania-este-in-coasta-romaniei-si-olandei-urmeaza-norvegia-ungaria-17770933",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:19 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\uff1a18\u5e74\u5f8c\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u6c11\u4e3b\u9023\u5408\u306b\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u8a95\u751f\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u8ab0\u304cAKK\u3001\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/germania-18-ani-uniunea-crestin-democrata-nou-lider-akk-succesoarea-merkel-1_5c0a9ef1df52022f75381bee/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:49 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5074\u3092\u3042\u304d\u3089\u3081\u308b\uff1a\u6b66\u529b\u7d1b\u4e89\u5f8c\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u65b0\u305f\u306a\u5236\u88c1\u306e\u305f\u3081...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/germania-se-da-de-partea-rusiei-se-opune-unor-noi-sanc-iuni-impotriva-moscovei-dupa-conflictul-arm_1309417.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:07:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Germania nu consider\u0103 necesar ca Uniunea European\u0103 s\u0103 impun\u0103 noi sanc\u021biuni Rusiei at\u00e2ta timp c\u00e2t eforturile de \u00eencetare a escalad\u0103rii conflictului ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u8a8d\u53ef\u3055\u308c\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u4eba\uff01\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u793e\u4f1a\u7684\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/extern/romani-sanctionati-in-germaniacum-mergeau-sa-primeasca-ajutor-social-id825643.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Mai mul\u021bi cet\u0103\u021beni rom\u00e2ni au fost prin\u0219i cu m\u00e2\u021ba-n sac \u00een Germania, dup\u0103 ce s-au prezentat s\u0103 \u00eencaseze ajutor social din partea statului german \u00eentr-un mod ..."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u6765\u3066\uff01\u30d6\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u30b9\u30d7\u30ec\u30fc\u30c9\u30a4\u30c4\uff1a29-24\uff01 Neagu\u306fEURO\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u30de\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e3b\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  Sport.ro",
            "link": "https://www.sport.ro/handbal/romania-germania-live-19-00-jucam-pentru-calificarea-in-grupele-principale-ale-euro-impotriva-echipei.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:15:02 GMT",
            "source_nm": "Sport.ro",
            "source_url": "https://www.sport.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u5927\u4f7f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ee3\u7406\u5e97\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u305f\u624b\u7d19\u3001\u6b6a\u3093\u3060...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ambasadorul-romaniei-in-germania-scrisoare-incendiara-catre-agen-ia-din-germania-care-a-rastalmacit-istoria-romaniei_1308296.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:30:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Ambasadorul Rom\u00e2niei \u00een Germania, Emil Hurezeanu, a trimis o scrisoare c\u0103tre agen\u021bia de pres\u0103 Deutschee Presse Agentur, \u00een care a solicitat corectarea ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u65b0\u3057\u3044\u72e9\u731f\u7528\u6a5f\u4f53\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u958b\u767a -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/franta-si-germania-vor-colabora-cu-spania-pentru-dezvoltarea-unui-nou-model-de-aeronave-de-vanatoare-17759451",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:45 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30b7\u30a7\u30f3\u30b2\u30f3\u3078\u306e\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u5dee\u3057\u8feb\u3063\u305f\u52a0\u5165\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u6301\u3064\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u306f\u4f55\u304b - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/germania-nu-confirma-aderarea-iminenta-a-bulgariei-la-schengen-ce-anse-are-romania_2172768.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:33:50 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Ambasada Germaniei la Bucure\u0219ti nu confirm\u0103 optimismul liderului grupului parlamentar al PPE din parlamentul European, Manfred Weber, ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u5916\u4ea4\u4e0a\u306e\u845b\u85e4\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\u306e\u304b\uff1f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/cum-ajuns-romania-germania-conflict-diplomatic-pricina-unui-singur-cuvant-anexare-1_5c06a734df52022f751e6229/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:25:49 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Intre diplomatii romani si o parte a presei din Germania au avut loc tensiuni, dupa ce Agentia Germana de Presa (DPA) si postul public de Televiziune (ZDF) au ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u518d\u3073\u91d1\u878d\u53d6\u5f15\uff08press\uff09\u306b\u6b27\u5dde\u7a0e\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/franta-si-germania-vor-propune-din-nou-o-taxa-europeana-asupra-tranzactiilor-financiare-presa_1308037.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:07:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u69d8\u5b50\uff08\u5e83\u544a\uff09 - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/advertorial/cum-arata-craciunul-germania-publicitate-2479138",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:53 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Daca planuiesti sa-ti petreci Craciunul in Germania, trebuie sa stii ca exista multe traditii unice acolo."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u3067\u4fe1\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1a\u6211\u3005\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u4f75\u5408\u3057\u3066\u304b\u3089100\u5e74\u3092\u795d\u3063\u305f -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/romania-discreditata-in-presa-din-germania-497630.html",
            "pub_date": "2018-12-02 20:19:10 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Mihai G\u00e2dea a prezentat \u00een emisiunea \u201eSinteza Zilei\u201d cum este Rom\u00e2nia discreditat\u0103 \u00een presa din Germania.Un articol publicat de Deutsche Presse Agentur \u0219i ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u30d6\u30ec\u30b9\u30c8\u3067\u5927\u304d\u306a\u9a5a\u304d\u00bb\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306f\u3001\u7af6\u4e89\u306e\u597d\u304d\u306a\u5834\u6240\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u9003\u3052\u305f -  Gazeta Sporturilor",
            "link": "https://www.gsp.ro/sporturi/handbal/video-surpriza-imensa-la-brest-norvegia-marea-favorita-a-competitiei-a-cedat-cu-germania-intr-o-pata-neagra-a-istoriei-nationalei-554345.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:25:48 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ea\u30fc\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.gsp.ro",
            "desc": "Norvegia a cedat \u00een fa\u021ba Germaniei, scor 32-33, \u00een primul meci de la Campionatul European de handbal feminin din Fran\u021ba. Campioana Europei a primit 33 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u304c\u4e0d\u5341\u5206\u306a\u8c4a\u304b\u306a\u56fd\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30a4\u30c4 -  Ziarul Financiar",
            "link": "https://www.zf.ro/business-international/germania-o-tara-bogata-cu-o-infrastructura-deficitara-17752046",
            "pub_date": "2018-12-04 22:11:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
            "source_url": "https://www.zf.ro",
            "desc": "C\u00e2nd aeronava cancelarului Angela Merkel s-a defectat recent \u00een zborul c\u0103tre summitul G20 din Argentina, Merkel a fost nevoit\u0103 s\u0103 prind\u0103 o curs\u0103 comercial\u0103."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u3001\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u53cd\u5fdc\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u5909\u3048\u305f\uff01&quot; - \u65e5\u520a\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/presa-din-germania-reactie-dupa-scandal-am-schimbat-asta/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:26:49 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Site-ul televiziunii germane de stat ZDF a corectat articolul def\u0103im\u0103tor la adresa Rom\u00e2niei publicat de Agen\u021bia German\u0103 de Pres\u0103 (DPA) referitor la aniversarea ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u304cSUPERPUTER\u3068\u306a\u308bNAME\u3067\u3059\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u4e16\u754c\u306e\u554f\u984c\u306e\u3059\u3079\u3066\u306b\u304a\u3044\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u7d71\u5236\u6a29\u3068\u7fa9\u52d9\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5b66\u6821\u3088\u308a\u3082ALTFEL\u306e\u6b74\u53f2\u306f\u5f7c\u5973\u306b\u6559\u3048\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/ue-germania-superputere.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:18:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "\u00cen cartea sa \u201eCea de a doua carier\u0103 a lui Adolf Hitler\u201d, scriitorul francez Renaud Camus g\u0103se\u0219te numeroase asem\u0103n\u0103ri \u00eentre anti-rasismul contemporan ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066EC\u306e\u6a29\u9650\u3092\u640d\u306a\u3046\u306e\u304b - \u65e5\u520a\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/cum-submineaza-germania-autoritatea-ce/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:17 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "\u00cen 2017, Emmanuel Macron c\u00e2\u0219tiga pre\u0219edin\u021bia Fran\u021bei \u00een fa\u021ba na\u021bionalistei Marine Le Pen, iar cancelara Angela Maerkel p\u0103rea s\u0103 fie etern\u0103 la Berlin."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2 - \u30c9\u30a4\u30c4//\u4eca\u65e5\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6c7a\u95d8\u306e\u524d\u306e\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u53d6\u308a\u9664\u3044\u305f&quot; + &quot;\u7b2c2&quot;  -  Gazeta Sporturilor",
            "link": "https://www.gsp.ro/sporturi/handbal/romania-germania-vesti-bune-inaintea-duelului-de-azi-de-la-european-am-scapat-de-entorsa-secundul-face-avancronica-554456.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30bc\u30bf\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ea\u30fc\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.gsp.ro",
            "desc": "Melinda Geiger, 31 de ani, e la al cincilea turneu european \u00een carier\u0103. La 31 de ani, e una dintre veteranele echipei. La \"Trofeul Carpa\u0163i\", de la Bucure\u015fti, interul ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\u306f\u81ea\u7531\u843d\u4e0b\u3067Deutsche Welle  - Adev\u0103rul",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/germania-europenii-cadere-libera-1_5c055fdcdf52022f75167afa/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:00:05 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Degringolada germano-europeana n-a luat sfarsit doar pentru ca Merkel se retrage de la carma CDU. Scena politica vesteuropeana ramane sub stare de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4ea1\u547d\u5e0c\u671b\u8005\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u3001\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/un-grup-de-solicitanti-de-azil-afgani-respinsi-deportati-de-germania-a-aterizat-miercuri-la-kabul_1308713.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:50:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Un grup de solicitan\u0163i de azil afgani respin\u015fi, deporta\u0163i de Germania, a aterizat miercuri la Kabul, a confirmat un responsabil pentru migra\u0163ie, informeaz\u0103 dpa ..."
        },
        {
            "title": "\u5439\u304d\u51fa\u7269\u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u898b\u305f\u76ee\u306b\u30ca\u30b7\u30fc\u30c9\u306e\u89aa\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6559\u5e2b\u306b\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6027\u5225\u3067\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://evz.ro/germania-brosura-educatorii.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:45:45 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "O bro\u0219ur\u0103 pentru educatori \u00eencinge spiritele \u00een Berlin. C\u0103rticica de aproape 60 de pagini este conceput\u0103 pentru a ajuta la identificarea p\u0103rin\u021bilor nazisti ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u3002\u30c9\u30a4\u30c4 - \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3001LIVE  -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/campionat-european-handbal-feminin-germania-romania-live_626530.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:49:02 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306e\u4e0d\u8db3\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u4ed6\u56fd\u306e\u770b\u8b77\u5e2b\u3092\u990a\u6210\u3057\u305f\u3044 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/din-lipsa-personal-germania-vrea-formeze-asistenti-medicali-alte-tari-1_5c0697ecdf52022f751de3f8/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Personalul de \u00eengrijire \u015fi asisten\u0163\u0103 medical\u0103 este departe de a fi suficient \u00een Germania. Ministrul federal al S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii planific\u0103 s\u0103 finan\u0163eze \u015fcoli de formare ..."
        },
        {
            "title": "19:00\u304b\u3089\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u306e\u8a66\u5408\u306b\u5148\u99c6\u3051\u3066\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5909\u66f4 -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/schimbare-de-ultima-ora-in-nationala-romaniei-inaintea-partidei-cu-germania-programata-de-la-ora-19-00-17746410",
            "pub_date": "2018-12-03 10:08:48 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d71\u8a08\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u52a9\u3051\u307e\u305b\u3093\uff01\u306a\u305c\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u52dd\u3064\u3079\u304d\u304b\u3001\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u512a\u52dd\u3067\u304d\u308b\u306e\u304b -  Sport.ro",
            "link": "https://www.sport.ro/handbal/statistica-nu-ne-ajuta-de-ce-trebuie-romania-sa-castige-cu-germania-si-cum-ne-putem-califica-in-semifinale.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:32:09 GMT",
            "source_nm": "Sport.ro",
            "source_url": "https://www.sport.ro",
            "desc": "Romania a castigat primul meci cu Cehia de la EHF EURO 2018, insa partida de sambata ar putea conta doar pentru calificarea in grupele principale ale ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6557\u5317\u306b\u9a5a\u3044\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30cd\u30a4\u30b0 -  DigiSport",
            "link": "https://www.digisport.ro/handbal/cristina-neagu-surprinsa-de-esecul-norvegiei-ce-a-spus-despre-meciul-cu-germania-568169",
            "pub_date": "2018-12-02 08:55:01 GMT",
            "source_nm": "DigiSport",
            "source_url": "https://www.digisport.ro",
            "desc": "Victoria Germaniei contra Norvegiei, scor 33-32, le-a surprins pe Cristina Neagu \u015fi compania, care au debutat cu dreptul la Campionatul European din Fran\u0163a: ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3092\u542b\u3080\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u96c7\u7528\u8005\u3092\u300c\u643e\u53d6\u3059\u308b\u300d\uff08\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u5831\u544a\u66f8\uff09 -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-esential-22851330-muncitorii-straini-din-germania-inclusiv-cei-romani-exploatati-mod-regulat-angajatori-raport-independent.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:45:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "INTERVIEW Mihaela Jardan\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u306e10\u6b73\u306e\u795e\u7d4c\u79d1\u533b\uff09\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u304a\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306b\u53bb\u3063\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u79c1\u306f\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u73fe\u5728\u306e\u74b0\u5883\u306b\u62b5\u6297\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u30a2\u30c7\u30d0\u30fc\u30eb",
            "link": "https://adevarul.ro/moldova/politica/interviu-mihaela-jardan-medic-neurolog-stabilit-zece-ani-germania-nu-plecat-doar-cauza-banilor-nu-rezistain-mediul-actual-moldova-1_5bf936eadf52022f75c4574d/index.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Mihaela Jardan, o moldoveanca de 38 de ani, se numara printre tinerii specialisti care au plecat din Republica Moldova pentru a-si fauri viitorul in afara tarii."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa|\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u610f\u898b\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0\u306719:00\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u9000\u4f4d\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u304b -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/video/prosport-live/video-opinia-specialistului-cum-poate-fi-rapusa-germania-azi-de-la-19-00-la-europeanul-de-handbal-feminin-din-franta-17746636",
            "pub_date": "2018-12-03 13:10:10 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": "Rom\u00e2nia \u00eent\u00e2lne\u015fte \u00een aceast\u0103 sear\u0103, \u00een Fran\u0163a, \u00een etapa a doua a grupelor Campionatului European, reprezentativa Germaniei, de la ora 19:00. \u00een direct pe TVR ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e2\u3064\u306e\u51fa\u7248\u7269\u304c\u30011918\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u3092\u300c\u9644\u5c5e\u300d\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a18\u4e8b\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb.MFA\u306e\u53cd\u5fdc",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/scandal-international-dupa-ce-doua-publicatii-din-germania-au-publicat-un-articol-in-care-se-mentiona-ca-romania-a-anexat-transilvania-in-1918-reactia-mae-2475791",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:48 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Site-ul televiziunii germane ZDF a preluat o \u0219tire, de la agen\u021bia de pres\u0103 german\u0103 DPA, despre Ziua Na\u021bional\u0103 a Rom\u00e2niei, \u00een contextul \u00een care \u021bara noastr\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f|\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306e\u30d5\u30fc\u30ea\u30ac\u30f3\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8b66\u5bdf\u304c\u898b\u3064\u3051\u305f\u3053\u3068\u3002 150\u4eba\u306e\u652f\u6301\u8005\u304c\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3001\u5175\u5668\u5168\u4f53\u304c\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/fotbal-intern/diverse/foto-ce-a-gasit-politia-din-germania-in-autocarele-huliganilor-de-la-marseille-150-de-suporteri-au-fost-retinuti-un-intreg-arsenal-a-fost-confiscat-17747031",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:45 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": "Captur\u0103 demn\u0103 de filmele de la Hollywood pentru Poli\u0163ia german\u0103. Autorit\u0103\u0163ile au prezentat publicit\u0103\u0163ii captura pe care au f\u0103cut-o dup\u0103 un control am\u0103nun\u0163it pe ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u6a29\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4 - \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc33-32  -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/sport/campionatul-european-de-handbal-feminin-germania-norvegia-33-32-17739482",
            "pub_date": "2018-12-01 18:04:50 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8150\u6557\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u635c\u67fb\u5b98\u3068\u306e\u58f0\u660e\u3067\u6700\u5927\u306e\u9280\u884c\u306e\u62cd\u624b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/scandal-de-coruptie-in-germania-cea-mai-mare-banca-se-bate-in-declaratii-cu-investigatorii_1307938.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:57:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Directorul executiv al Deutsche Bank, Christian Sewing, a declarat c\u0103 nu ar trebui s\u0103 le fie afectate drepturile celor doi angaja\u0163i care fac obiectul unei investiga\u0163ii ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u309229-24\u3067\u4e0b\u3057\u3001EURO 2018  - \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u4e3b\u8981\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7",
            "link": "https://romanialibera.ro/sport/romania-a-invins-germania-cu-29-24-si-s-a-calificat-in-grupele-principale-la-euro-2018-763841",
            "pub_date": "2018-12-03 19:01:08 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u30ea\u30d9\u30e9",
            "source_url": "https://romanialibera.ro",
            "desc": "Na\u0163ionala Rom\u00e2niei s-a calificat \u00een grupele principale ale Campionatului European de handbal feminin - EHF EURO 2018 din Fran\u0163a, dup\u0103 ce a \u00eenvins echipa ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4 - \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u524d\u306e\u60aa\u5922\u306e\u7d71\u8a08\uff01\u306a\u305c\u6211\u3005\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3092\u6050\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30d3\u30c7\u30aa -  Fanatik",
            "link": "https://www.fanatik.ro/statistica-de-cosmar-inainte-de-germania-romania-de-ce-trebuie-sa-ne-temem-de-nemtoaice-video-18688947",
            "pub_date": "2018-12-03 08:29:01 GMT",
            "source_nm": "Fanatik",
            "source_url": "https://www.fanatik.ro",
            "desc": "Germania - Rom\u00e2nia se va disputa luni, de la ora 19:00, \u00een etapa a doua din Grupa D a Campionatului European de handbal feminin din Fran\u0163a. \u00cenaintea."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u96e3\u6c11\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308bEU\u52a0\u76df\u56fd\u306e\u63d0\u6848\u3092\u63d0\u51fa - \u30a2\u30c7\u30d0\u30fc\u30eb",
            "link": "https://adevarul.ro/international/europa/franta-germania-vin-propunere-statele-ue-refuza-gazduiaca-refugiati-1_5c0ac345df52022f7538edc4/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:44 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Statele membre UE care refuza sa gazduiasca imigranti ar putea plati pentru a fi exonerate de sistemul de repartizare a refugiatilor, informeaza Reuters, care ..."
        },
        {
            "title": "EURO 2024.\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u6700\u7d42\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u3067\u306e\u81ea\u52d5\u914d\u7f6e -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/euro-2024-germania-loc-automat-in-turneul-final_626308.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:34:16 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Germania a primit loc automat la turneul final al EURO 2024 \u00een calitate de gazd\u0103."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u5408\u6210\u3002 2018\u5e74\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/sinteza-zilei-imagini-socante-din-germania-anului-2018-498284.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:28:28 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Situa\u021bie devine sensibil\u0103 \u00een Europa. B\u0103tr\u00e2nul continent este zdruncinat cum nu a mai fost, probabil, niciodat\u0103 dup\u0103 Al Doilea R\u0103zboi Mondial. Nici Germania nu ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u51cc\u99d5\u3057\u3001\u6b27\u5dde\u9078\u624b\u6a29\u306e\u4e3b\u8981\u9078\u624b\u306b\u306a\u308b -  Onlinesport",
            "link": "https://www.onlinesport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-bate-zdravan-germania-si-se-califica-in-grupele-principale-la-campionatul-european-nid-132335",
            "pub_date": "2018-12-03 18:31:01 GMT",
            "source_nm": "Onlinesport",
            "source_url": "https://www.onlinesport.ro",
            "desc": "Nationala Romaniei a invins Germania, cu 29-24 (14-11), luni seara, in a doua partida la Campionatul European de handbal feminin din Franta. - Onlinesport.ro."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066EU\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u304b - \u8cc7\u672c",
            "link": "https://www.capital.ro/franta-germania-bugetul-ue.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:15:05 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Fran\u021ba \u0219i Germania relanseaz\u0103 ideea unei taxe cu ajutorul c\u0103reia statele membre s\u0103-\u0219i poat\u0103 reduce contribu\u021bia la bugetul UE..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u90f5\u4fbf\u5c40\u672c\u90e8\u3001\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306e\u5f8c\u306b\u907f\u96e3 -  Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/sediul-unui-oficiu-postal-din-germania-evacuat-in-urma-unei-amenintari-cu-bomba--206245.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:42:42 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30a4\u30a2\u30b7",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "Poli\u0163ia german\u0103 a evacuat mar\u0163i diminea\u0163\u0103 sediul po\u015ftei din centrul ora\u015fului Frankfurt pe Oder, \u00een urma unei amenin\u0163\u0103ri cu bomb\u0103, dar p\u00e2n\u0103 \u00een acest moment nu ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f2018\u5e74\u306e\u4e88\u7b97\u8d85\u904e\u4e88\u60f3 -  Economica.net",
            "link": "http://www.economica.net/germania-se-asteapta-la-un-excedent-bugetar-peste-asteptari-in-2018_162203.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:57:56 GMT",
            "source_nm": "Economica.net",
            "source_url": "http://www.economica.net",
            "desc": "Anul acesta, excedentul bugetar al Germaniei se va situa la 1,75% din PIB, mult peste estim\u0103ri, a anun\u0163at ministrul de Finan\u0163e, Olaf Scholz, \u00een timp ce datoria ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u4e3b\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u52dd\u3061\u30012\u3064\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u6557\u5317\u3055\u305b\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306f\u4f55\u3082\u306a\u3044\u3082\u306e\u3092\u30de\u30c3\u30c1\u3055\u305b\u308b -  ProSport",
            "link": "https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/germania-s-a-calificat-in-grupele-principale-astfel-ca-romania-castiga-grupa-si-cu-infrangere-la-doua-goluri-iar-norvegia-joaca-un-meci-de-totul-sau-nimic-17758619",
            "pub_date": "2018-12-05 18:42:59 GMT",
            "source_nm": "ProSport",
            "source_url": "https://www.prosport.ro",
            "desc": "Germania a \u00eenvins Cehia cu 30-28 \u00een primul meci al zilei la Brest, astfel c\u0103 s-a calificat \u00een grupele principale ale Campionatului European. Rezultatul vine foarte ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u98db\u3076\uff1a\u6211\u3005\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3082\u52dd\u3063\u305f\uff01 -  GreatNews",
            "link": "https://greatnews.ro/romania-zboara-la-europenele-de-handbal-am-invins-si-germania/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:55:01 GMT",
            "source_nm": "GreatNews",
            "source_url": "https://greatnews.ro",
            "desc": "Dup\u0103 victoria cu Cehia, na\u021bionala feminin\u0103 a Rom\u00e2niei a dispus \u0219i de Germania, scor 29-24, \u00een prima faz\u0103 a grupelor de la Europenele de handbal din ..."
        },
        {
            "title": "IAB\uff1a\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u3078\u306e\u5207\u308a\u66ff\u3048\u306f\u3001200\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3068114,000\u306e\u96c7\u7528\u306b\u639b\u304b\u308b -  Economica.net",
            "link": "http://www.economica.net/iab-trecerea-la-vehiculele-electrice-va-costa-germania-20-de-miliarde-euro-si-114-000-locuri-de-munca_162140.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:01 GMT",
            "source_nm": "Economica.net",
            "source_url": "http://www.economica.net",
            "desc": "Germania va pierde p\u00e2n\u0103 \u00een 2035 aproximativ 114.000 de locuri de munc\u0103 \u00een urma trecerii la fabricarea vehiculelor electrice, costurile fiind estimate la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u7dca\u5f35\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001Nord Stream 2\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ziarul Financiar",
            "link": "https://www.zf.ro/business-international/germania-sustine-gazoductul-nord-stream-2-in-pofida-tensiunilor-din-ucraina-17752110",
            "pub_date": "2018-12-04 22:11:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
            "source_url": "https://www.zf.ro",
            "desc": "Germania nu-\u015fi va retrage sprijinul politic pentru gazoductul Nord Stream 2 cu Rusia, a anun\u0163at ministrul german al afacerilor externe, \u00een condi\u0163iile \u00een care unii ..."
        }
    ]
}