{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwYkRKcUVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:37:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PSD\u306b\u306f\u9769\u547d\u4ee5\u6765\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u8a08\u753b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u5927\u91cf\u306e\u98e2\u9913\u3068\u9ad8\u984d\u306e\u98e2\u9913\u3002\u793e\u4f1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u7834\u308b -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-impozitare-bor-armata-anaf-patriarhul-daniel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:42:04 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele comisiei Economice a Senatului \u2013 l-am numit pe liberalul Florin C\u00ee\u021bu \u2013 sus\u021bine, pe Facebook, c\u0103 ministrul Finan\u021belor, Orlando Teodorovici, are ..."
        },
        {
            "title": "\u552f\u4e00\u306ePSD\u304b\u3089\u3001Adrian\u0162u\u0163uianu\u306f\u30e9\u30a4\u30f3\u306bDragnea\u3092\u7f6e\u304f\uff1a\u5f7c\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u6c5a\u304f\u3059\u308b\u88c1\u5224\u5b98\u3092\u6765\u3066\u307b\u3057\u3044\u3068\u306e\u8a34\u3048 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/exclus-din-psd--adrian---utuianu-il-baga-in-corzi-pe-dragnea--contesta-completuri-in-speranta-ca-vine-un-judecator-care-ii-face-jocurile-murdare_1309499.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:02:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD\u306f\u3001\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u304c\u653f\u5e9c\u306b\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3092\u4f5c\u308b\u306e\u3092\u963b\u6b62\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/psd-il-acuza-pe-iohannis-ca-blocheaza-alianta-psd-alde-sa-faca-autostrazi.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30df\u30ab\u304c\u7206\u767a\u3057\u305f\uff01 Liviu Dragnea\u306b\u300cCOROANA\u300d\u3092\u53d6\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u4eba - \u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044PSD\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\uff01 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/atomica-a-fost-detonata-cine-ii-poate-lua-coroana-lui-liviu-dragnea-un-greu-din-psd-de-neoprit_1309448.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:27:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "O adev\u0103rat\u0103 bomb\u0103 atomic\u0103 a fost aruncat\u0103 \u00een spa\u021biul public. S-a aflat numele greului din Partidul Social Democrat care l-ar putea \u00eenlocui pe liderul Liviu ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis\u3001\u53b3\u3057\u3044\u653b\u6483\uff1a\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u306f\u9996\u76f8\u306f\u306a\u3044\u3002 PSD\u306fDragnea\u306e\u4e0b\u3067\u653f\u6cbb\u3092\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/klaus-iohannis-face-declaratii-la-ora-1300-1044771",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:01 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Klaus Iohannis a lansat, vineri, dou\u0103 atacuri dure la adresa premierului \u0219i la adresa PSD, dup\u0103 ce Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 a sesizat CCR pentru a ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3001DEMASCAREA SECOLULUI\u3002\u526f\u8b70\u9577\u304cDRAGNEA\u306e\u515a\u306eDENMARKS\u3092\u660e\u308b\u304f\u3059\u308b\uff1a\u300c\u5f7c\u306fSAC\u306e\u8cc7\u91d1\u306b\u9054\u3057\u305f\u300d -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-demascat-deputat-dragnea.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:05:12 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Remus Borza, deputat ALDE, a scos la lumin\u0103 dedesubturile partidului lui Liviu Dragnea. Situa\u021bia din PSD nu e at\u00e2t de roz precum pare: \u201eS-a ajuns la fundul ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306e\u771f\u5b9f\u306e\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc - \u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u304c\u8b70\u4f1a\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u304b\u3089\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u65b9\u6cd5...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/istoria-tradarilor-din-psd-cum-i-au-debarcat-social-democra-ii-oamenii-de-la-conducerea-parlamentului-prin-schimbarea-regulamentului_1309486.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:43:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u307f\u3093\u306a\u3068Dragnea\u306e\u6226\u4e89\u306fPSD\u3092\u30b9\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/liviu-dragnea/presedinte-psd/razboiul-lui-dragnea-cu-toata-lumea-pulverizeaza-psd-1540787",
            "pub_date": "2018-12-07 05:14:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6297Dragnea\u540c\u76df\u306e\u63d0\u6848\uff1aPSD-ALDE\u653f\u5e9c\u306b2019\u5e741\u67081\u65e5\u304b\u3089\u65b0\u3057\u3044\u5e74\u91d1\u6cd5\u3092\u9069\u7528\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\uff01 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/propunere-pentru-alianta-anti-dragnea-sa-forteze-guvernul-psd-alde-sa-aplice-noua-lege-a-pensiilor-de-la-1-ianuarie-2019-1044642",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:54 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Fostul premier PSD Victor Ponta propune partidelor din \u201eAlian\u021ba Anti-Dragnea\u201d ca, la dezbaterea \u00een Camera Deputa\u021bilor a noii legi a pensiilor, s\u0103 voteze un ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306f\u5730\u7403\u4e0a\u306b\u3042\u308b\uff01 \u300cDRAGNEA\u306eDIKTATURE\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3067\u3059\u3002\u300d\u6570\u5b57\u306f\u5f53\u4e8b\u8005\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u771f\u5b9f\u3092\u8a00\u3063\u305f -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-doborat-sfarsit-dragnea.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:20:26 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u3068PSD\u306e\u9593\u306eBLAT\uff1a\u9818\u5730\u5185\u3067\u306f\u3001\u4f55\u3082\u4fdd\u6301\u3055\u308c\u305a\u306b\u53cc\u5b50\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002/ DOCUMENT  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/blat-intre-pnl-i-psd-in-teritoriu-se-infra-esc-fara-nicio-re-inere-document_1309402.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "La centru, PSD \u0219i PNL se r\u0103zboiesc cu toate armele din dotare, dar \u00een teritoriu defunctul USL pare c\u0103 func\u021bioneaz\u0103 foarte bine. Cite\u0219te \u0219i: Corina Cre\u021bu ..."
        },
        {
            "title": "Klaus Iohannis\u306ePSD-ALDE\u9023\u5408\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u8fd1\u306e\u52d5\u304d -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/miscarea-de-ultima-ora-facuta-de-klaus-iohannis-impotriva-coalitiei-psd-alde-498439.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:39 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a sesizat CCR \u00een leg\u0103tura cu legea privind desecretizarea protocoalelor cu SRI ini\u021biat\u0103 de cei doi pre\u0219edin\u021bi ai P-arlamentului, ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis\u6c0f\u306f\u3001Tariceanu\u306e\u514d\u8cac\u3092\u8a8d\u3081\u305f\u5834\u5408\u3001\u5f7c\u304c\u6295\u7968\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\uff1aPSD\u306e\u5834\u5408\u3001\u5408\u7406\u7684\u306a\u6642\u9593\u306f2-3\u30f6\u6708\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/iohannis-spune-ca-s-a-inspirat-din-votul-in-cazul-ridicarii-imunitatii-lui-tariceanu-pentru-psd-termen-rezonabil-poate-insemna-2-3-luni-17768620",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:03 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Traian Basescu\uff1a\u300c\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u77ac\u9593\u304c\u904e\u304e\u307e\u3057\u305f\u300d - \u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3",
            "link": "https://m.realitatea.net/traian-basescu-previziuni-despre-scena-politica-ramane-sa-vedem-care-va-fi-exodul-din-psd_2173085.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:22 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Fostul pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei, Traian B\u0103sescu, a fost prezent vineri, la Sinaia, pentru a participa la Colegiului Na\u021bional al Partidului Mi\u0219carea ..."
        },
        {
            "title": "Rovana Plumb\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u672c\u5f53\u306b\u5f37\u304f\u306a\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/rovana-plumb/psd/rovana-plumb-in-conducerea-socialistilor-europeni-romania-poate-fi-cu-adevarat-puternica-in-europa-1541305",
            "pub_date": "2018-12-08 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Corina Cretu\u3001PSD\u306e\u75db\u70c8\u306a\u6253\u6483\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  Realitatea",
            "link": "https://m.realitatea.net/corina-cretu_2173043.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:20 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "Corina Cre\u0163u, comisarul european al PSD, ar putea candida pe listele forma\u0163iunii lui Ponta: \"Aceast\u0103 experien\u021b\u0103 nu ar merita s\u0103 fie irosit\u0103 doar pentru c\u0103 unor ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u65b0\u306eIMAS\u306e\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8\u300cLiviu Avram\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u300c\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30fc\u30c8\uff08PSD\uff09\u306e\u4eba\u6c17\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u640d\u5931\u306f\u3001\u7d2f\u7a4d\u7684\u306a\u8981\u56e0\u304c\u3042\u308b\u300d\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001Adev\u0103rul - Adev\u0103rul\u304c\u7279\u5b9a\u3057\u305f\u539f\u56e0",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/liviu-avram-despre-ultimul-sondaj-imas-pierderea-masiva-popularitate-psd-cumul-factori-cauze-identificat-jurnalistul-adevarul-1_5c08fc55df52022f752dabca/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:25 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Jurnalistul Liviu Avram a comentat ultimul sondaj IMAS, dat publicit\u0103\u0163ii miercuri sear\u0103, \u00een aceast\u0103 cercetare sociologic\u0103 PSD fiind la 24,9%, adic\u0103 \u00een continu\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u6069\u8d66\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u3002\u5211\u52d9\u6240\u3092\u9003\u308c\u308b\u305f\u3081\u306b\u56fd\u3092\u7834\u58ca\u3059\u308b\u515a\u9996\u306e\u8907\u96d1\u306a\u72b6\u6cc1 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/liviu-dragnea/presedinte-psd/jocul-de-a-amnistia-complicata-situatie-a-unui-lider-de-partid-care-distruge-o-tara-ca-sa-scape-de-inchisoare-1541235",
            "pub_date": "2018-12-08 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Multi politicieni ai Puterii, dar si reprezentanti ai partidelor din opozitie isi doresc ordonanta de amnistie si gratiere care ar veni ca o izbavire pentru ei."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306e\u653b\u6483\u5f8c\u306ePSD\u53cd\u5fdc\uff1a\u5f7c\u306f\u4f55\u3082\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/reac-ia-psd-dupa-atacul-devastator-al-lui-iohannis-nu-a-inteles-nimic_2173091.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:32 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u88c1\u5224\u6240\u306fPSD\u306b\u30016\u67089\u65e5\u306e\u8cbb\u7528\u306e\u300c\u8650\u5f85\u300d\u96c6\u4f1a\u304c\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\u3092\u7fa9\u52d9\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/tribunalul-bucuresti-obliga-psd-sa-spuna-cat-a-costat-mitingul-impotriva-abuzurilor-din-9-iunie-1044340",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:51 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Basescu\u306e\u5f62\u304c\u76ee\u899a\u3081\u308b -  PSD\u306e\u30d8\u30c3\u30c9\u3067Dragnea\u6642\u4ee3\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u544a\u3052\u308b\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u304b\u3089\u96e2\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b...&quot;  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/basescu-s-a-trezit-in-forma-anun-sfar-itul-erei-dragnea-la-efia-psd-va-pleca-pentru-ca-vrea-e_1309240.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AdrianN\u0103stase\u304cLiviu Dragnea\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u308b\u3002 PSD\u30921\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u306b\u3059\u308b\u3068\u96fb\u529b\u304c\u5931\u308f\u308c\u307e\u3059\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3059\u3079\u304d\u304b - \u8cc7\u672c",
            "link": "https://www.capital.ro/liviu-dragnea-primeste-sfaturi-de-la-un-fost-premier-psd-la-un-p.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:02:38 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u3067\u7570\u306a\u308b\u8cea\u304b\u3089\u3082\u53d6\u308a\u9664\u304b\u308c\u305f\u3001PSD\u306e\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u306e1\u4eba\uff1aDragnea  -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/unul-dintre-disidentii-exclusi-din-psd-eliminat-si-dintr-o-alta-calitate-in-parlament-se-face-orice-pentru-linistea-lui-dragnea-17768230",
            "pub_date": "2018-12-07 10:48:17 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Adrian \u0162u\u0163uianu, exclus recent din PSD, a scris pe Facebook c\u0103 la \u00eenceputul acestei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni a fost \u00eenlocuit din func\u0163ia de membru al Comisiei juridice, ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis\u3001PSD\u3092\u66b4\u884c\u3059\u308b\u3002\u904b\u52d5\u7206\u5f3e\u3002 Chirieac\uff1a\u30dc\u30fc\u30eb\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-atac-in-rafala-la-psd-miscare-bomba-chirieac-la-cine-este-mingea_627268.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:16 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Analistul politic Bogdan Chirieac a comentat, vineri, la Antena 3, declara\u021biile pre\u0219edintelui Klaus Iohannis, f\u0103cute la scurt timp dup\u0103 ce premierul Viorica ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\uff01 Liviu Dragnea\u306e\u7dcf\u5408\u7684\u306a\u8b19\u905c\uff1aPSD\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u3053\u308c\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/s-a-aflat-umilinta-totala-pentru-liviu-dragnea.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:12:03 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Unul dintre social-democra\u021bii care au ales s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 partidul \u0219i a se al\u0103tura forma\u021biunii conduce de Victor Ponta, a postat un mesaj pe Facebook prin ca..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3067\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5225\u306e\u7d04\u675f\u3002\u653f\u5e9c\u306f2021\u5e74\u307e\u3067\u306b3\u3064\u306e\u5730\u57df\u75c5\u9662\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b",
            "link": "https://m.realitatea.net/spitale-regionale-2021_2173028.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:09:59 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Guvernul am\u00e2n\u0103 construc\u021bia celor trei spitale regionale din Ia\u0219i, Cluj-Napoca \u0219i Craiova! De\u0219i erau incluse \u00een Strategia Rom\u00e2niei pentru S\u0103n\u0103tate, ..."
        },
        {
            "title": "\u671d\u98df\u3002 PSD\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u7a3c\u50cd\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u5553\u793a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/pensii-psd-guvern-pnl-oug-florin-catu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b9 -  PSD\u306e\u56da\u4eba\u3068Dragnea\u306e\u652f\u6301\u8005\u306e\u9593\u306e\u30df\u30eb\u30af\uff1a\u30d1\u30ef\u30fc\u30b9\u30bf\u30c3\u30af\u306f\u30d9\u30fc\u30b9\u304b\u3089\u5d29\u58ca\u3057\u3066\u3044\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/surse---macel-intre-pucistii-din-psd-si-fidelii-lui-dragnea--esafodajul-de-putere-se-distruge-de-la-baza_1309179.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:56:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Meciul din interiorul PSD, \u00eentre \u201dpuci\u0219ti\u201d \u0219i fidelii lui Liviu Dragnea continu\u0103, \u00een ciuda faptului c\u0103, la centru, oamenii lui Liviu Dragnea par s\u0103 se fi impus categoric, ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea\u306fPSD\u306e\u65b0\u3057\u3044CEX\u3092\u62db\u96c6\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f53\u4e8b\u8005\u306e\u5c06\u6765\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u6c7a\u5b9a - \u8cc7\u672c",
            "link": "https://www.capital.ro/liviu-dragnea-a-convocat-un-nou-cex-al-psd-decizii-vitale-pentru.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD\u304b\u3089\u306eMocioalca\u306e\u8f9e\u4efb\u306e\u30b9\u30e9\u30e0\u3002\u5f7c\u304c24\u5e74\u5f8c\u306b\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u96e2\u308c\u308b\u7406\u7531 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/culisele-demisiei-mocioalca-psd-l-a-facut-plece-partid-24-ani-1_5c0922f7df52022f752ec9c1/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:32 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis\u3001PSD\u306e\u59a8\u5bb3\u7f6a\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u3002 \u300c\u56fd\u306e\u9996\u76f8\u3092\u6012\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u300d -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-acuzat-de-sabotaj-din-psd-este-incalificabil-sa-jigneasca-premierul-tarii_627323.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:56 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Pre\u0219edinta Organiza\u021biei Femeilor Social-Democrate, Rovana Plumb, a reac\u021bionat la declara\u021biile dure ale pre\u0219edintelui Klaus Iohannis cu privire la decizia ..."
        },
        {
            "title": "\u304a\u91d1\u306e\u8ca1\u56e3\u306fPSD\u306eSCANDAL\u3092\u751f\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 NiculaeB\u0103d\u0103l\u0103u\u304c\u524d\u666f\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 Dragnea\u306f\u8907\u88fd\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-bani-niculae-badalau-dragnea-giurgiu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Nicolae Barbu, primarul din Giurgiu \u0219i adversarul lui Niculae B\u0103d\u0103l\u0103u \u00een organiza\u021bia local\u0103 PSD, acuz\u0103 t\u0103ieri de fonduri \u0219i amenin\u021b\u0103 Ministerul Finan\u021belor..."
        },
        {
            "title": "DCNews.ro  -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/pucistii-din-psd-plan-secret-in-parlament-pieleanu-asta-era-strategia_626942.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:52:37 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis\u3001PSD\u306e\u53b3\u3057\u3044\u653b\u6483\uff1a\u79c1\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u306e\u6700\u4e0a\u4f4d\u306b\u3042\u308b\u591a\u304f\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u3084\u72af\u7f6a\u8005\u306b\u3046\u3093\u3056\u308a\u3067\u3059\u3002\u91ce\u515a\u306e\u8a66\u884c\u3092\u518d\u958b\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002 PSD\u30b5\u30fc\u30ab\u30b9 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/iohannis-atac-dur-psd-m-am-saturat-atatia-penali-infractori-varful-politicii-romanesti-vrem-altceva-trebuie-actionam-1_5c080720df52022f75275987/index.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:14:56 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Presedintele Klaus Iohannis a declarat, miercuri, la ceremonia de lansare a proiectului \"Romania educata\", ca s-a saturat de atatia penali si infractori in varful ..."
        },
        {
            "title": "Geoan\u0103\u3001\u8d66\u514d\u3068\u6069\u8d66\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1aLiviu Dragnea\u3068PSD\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b66\u544a -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/geoana-despre-amnistie-i-gra-iere-avertisment-pentru-liviu-dragnea-i-liderii-psd_1309520.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:16:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD\u304c\u5d29\u58ca\u3059\u308b\u3002\u6700\u65b0\u306eCIFRE  - \u8cc7\u672c\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.capital.ro/psd-se-prabuseste-cum-arata-ultimele-cifre.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:44:41 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Partidul Social Democrat, condus de Liviu Dragnea, continua sa scada in sondaje, la fel cum s-a intamplat si in ultimele luni...."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d7\u30c7\u30fc\u30c8\u3002\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u53d7\u7406\u3057\u305f\u3002 MANAVRA PSD\u3068IOHANNIS\u3002\u91ce\u515a\u306e\u53cd\u767a\u3002\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-sesizare-iohannis.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat, vineri diminea\u021ba, c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 cu privire la refuzul pre\u0219edintelui Klaus Iohannis de a semna anumite acte ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u5206\u6790/\u963b\u6b62\u3002 PSD\u306f\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u5b88\u308a\u305f\u3044\u3068\u3044\u3046\u6b32\u6c42\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/blocaj-total-parlament-psd-se-vede-imposibilitatea-de-si-trece-proiectele-de-lege-dorinta-de-si-apara-liderul-2478329",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:07 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Blocaj \u00een Parlament. PSD se afl\u0103 \u00een situa\u0163ia unei majorit\u0103\u0163i precare \u015fi cu riscul de a nu putea s\u0103-\u015fi adopte proiecte importante, precum Legea pensiilor sau ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis War  -  PSD\u3001\u6700\u5927\u306e\u30aa\u30c3\u30ba\u3002\u65b0\u3057\u3044\u95a3\u50da\u306e\u4efb\u547d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6700\u5f8c\u306e\u624b\u7d19 - \u73fe\u5b9f\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f",
            "link": "https://m.realitatea.net/iohannis-a-teptat-sa-ia-o-decizie-privind-numirea-noilor-mini-tri-propu-i-de-psd_2172610.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:22:40 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Klaus Iohannis este a\u0219teptat s\u0103 ia o decizie privind numirea noilor mini\u0219tri propu\u0219i de PSD. Pre\u0219edintele are termen de la PSD p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi. Altfel ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u6307\u5c0e\u8005\u304b\u3089#rezist\u6297\u200b\u200b\u8b70\u8005 - Adev\u0103rul\u306b\u3088\u3063\u3066\u904b\u55b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d3\u30c7\u30aaFlorin Iordache",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/video-florin-iordache-alergat-petrecere-liderilor-psd-protestatar-rezist-1_5c059d77df52022f7517e42f/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:29:46 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Protestatarii #rezist au dat buzna luni seara peste o petrecere a liderilor PSD, organizat\u0103 \u00een avans cu ocazie s\u0103rb\u0103torii Sf\u00e2ntului Nicolae. De\u015fi spunea c\u0103 este ..."
        },
        {
            "title": "PSD\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u7d4c\u6e08\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u671f\u9593\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/psd-economia-romaniei-traieste-cea-mai-buna-perioada-a-ei/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:55:45 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Cristian Socol, omul cu cifrele din spatele programului de guvernare al PSD, sus\u021bine, \u00eentr-o analiz\u0103, c\u0103 Rom\u00e2nia tr\u0103ie\u0219te cea mai bun\u0103 perioad\u0103 din istoria ei ..."
        },
        {
            "title": "DRAGNEA\u3001\u30ed\u30fc\u30d7\u306e\u4e2d\u3002 PSD\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u4e00\u65e5\uff01\u4eca\u65e5\u306e\u51fa\u6765\u4e8b - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/dragnea-in-corzi-zi-decisiva-pentru-liderul-psd-ce-se-va-intam.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:09:03 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Zi important\u0103 pentru Liviu Dragnea. S\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103, Instan\u0163a suprem\u0103 a anun\u0163at c\u0103 exist\u0103 un blocaj \u00een func\u0163ionarea completurilor de cinci judecatori, care ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u6559\u80b2\u5927\u81e3Liviu Pop\uff08PSD\uff09\u306f\u3001Cotroceni\u3067\u76d7\u4f5c\u3068\u507d\u9020\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u6559\u80b2\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u300d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u305f\u3068\u7591\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/fostul-ministru-al-educatiei-liviu-pop-psd-suspecteaza-proiectul-romania-educata-lansat-la-cotroceni-de-plagiat-si-falsificare-17761556",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:42 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ALU  -  Klaus Iohannis\u3001PSD\u306e\u305f\u3081\u306eDEVASTATOARE\u306e\u6253\u6483\uff1a\u6a5f\u5bc6\u89e3\u9664\u306eCCR\u6cd5\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/alerta-klaus-iohannis-lovitura-devastatoare-pentru-psd-ataca-la-ccr-legea-privind-declasificarea-protocoalelor_1309364.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Rom\u00e2niei, domnul Klaus Iohannis, a trimis Cur\u021bii Constitu\u021bionale vineri, 7 decembrie a.c., o sesizare de neconstitu\u021bionalitate asupra Legii ..."
        },
        {
            "title": "\u304a\u91d1\u304c\u5371\u967a\u306b\uff01 PSD\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u30b5\u30e9\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/bani-bugetari-guvernul-psd-pericol.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:43:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Guvernul ar putea renun\u021ba la majorarea salariului minim brut lunar pentru rom\u00e2nii cu o vechime \u00een munc\u0103 de minimum 15 ani, urm\u00e2nd s\u0103 creasc\u0103 doar..."
        },
        {
            "title": "Alex Coita\uff1aDragnea\u306e\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u304c\u72a0\u7272\u306b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 PSD\u3001\u3082\u3057\u3042\u308c\u3070\u3001\u5927\u304d\u306a\u554f\u984c -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/alex-coita-totul-sacrificat-pentru-dragnea-psd-o-mare-problema-daca-face-asta_627155.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:36:22 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Politologul Alex Coita critic\u0103 atitudinea politicienilor din opozi\u021bie, dup\u0103 scandalul de ieri din Parlamentul Rom\u00e2niei, \u00een contextul prelu\u0103rii Pre\u0219edin\u021biei UE, fiind ..."
        },
        {
            "title": "\u8a08\u753b\u3002 Dragnea\u306f\u3001PSD\u304c\u6700\u3082\u5931\u308f\u308c\u305f\u5f8c\u306b\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bDepropies\u306e\u90e8\u5c4b\u306e\u4e0a\u304b\u3089\u9000\u4f4d\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f\u51fa\u5178\uff1a\u30dd\u30f3\u30bf\u306f\u5fa9\u8b90\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/plan-dat-jos-dragnea-fruntea-camerei-deputatilor-psd-pierdut-majoritatea-surse-ponta-pregateste-razbunarea-1_5c069e3bdf52022f751e1552/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:59:05 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Schimbarea lui Liviu Dragnea din fruntea Camerei Deputa\u0163ilor at\u00e2rn\u0103 de o singur\u0103 condi\u0163ie: unificarea Opozi\u0163iei. Victor Ponta, care a stricat majoritatea ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306f\u81ea\u6cbb\u5730\u57df\u306eUDMR\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u7406\u7531\u306f\u3001\u515a\u9996\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u305d\u308c\u306f\u9055\u61b2\u3060 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/psd-nu-sustine-proiectul-udmr-referitor-la-regiunile-autonome-motivul-anuntat-de-seful-partidului-e-neconstitutional-17757612",
            "pub_date": "2018-12-05 15:53:53 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Andreea Cosma\u3001\u57f7\u884c\u7336\u4e884\u5e74\u3002 PSD\u306e\u4ee3\u7406\u306e\u305f\u3081\u306eCiupercareasca\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u975e\u96e3 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/dna/andreea-cosma-4-ani-de-inchisoare-cu-executare-condamnare-in-dosarul-ciuperceasca-pentru-deputatul-psd-1540735",
            "pub_date": "2018-12-04 11:21:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98MirceaDr\u0103ghici\u306f\u53f8\u6cd5\u691c\u67fb\u3092\u901a\u77e5\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305a\u306b\u3001\u8aa4\u3063\u305f\u7f6a\u60aa\u611f\u306e\u8a8d\u77e5\u306e\u8a98\u5c0e\u306b\u983c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/trezorierul-psd-mircea-draghici-a-sesizat-inspectia-judiciara-2478525",
            "pub_date": "2018-12-06 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Deputatul Mircea Dr\u0103ghici, a sesizat joi Inspec\u021bia Judiciar\u0103 cu privire la abaterile disciplinare s\u0103v\u00e2r\u0219ite de procurorii Parchetului de pe l\u00e2ng\u0103 \u00cenalta Curte de ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u30bd\u30f4\u30a7\u5927\u81e3\u306fOlgu\u0163eiVasilescu\u306b\u5fdc\u3048\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u306f\u4ea4\u901a\u5927\u81e3\u3067\u3059 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/scandal-in-psd-ministrul-sova-ii-raspunde-olgutei-vasilescu-eu-sunt-ministrul-transporturilor-498185.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:12 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Lucian \u015eova a sus\u0163inut, joi, \u00eentr-o conferin\u0163\u0103 de pres\u0103, c\u0103 este \u00een continuare ministrul al Transporturilor \u015fi \u00ee\u015fi exercit\u0103 toate atribu\u0163iile \u015fi prerogativele legale p\u00e2n\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea\u306f3\u65e5\u9593\u3067\u5927\u597d\u304d\uff01\u8a08\u753b\u306f\u65e2\u306b\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3001PSD\u306e\u30e2\u30d3\u30e9\u30a4\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dragnea-psd-petrecere-sfantul-nicolae.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:44:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Liviu Dragnea, \u0219eful PSD, se preg\u0103te\u0219te pentru o mare petrecere organizat\u0103 cu ocazia zilei sale de nume, Sf\u00e2ntul Nicolae, ce se serbeaz\u0103 pe 6 Decembrie."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb -  PSD\u306e\u4ee3\u7406C\u0103t\u0103linR\u0103dulescu\u304c\u91ce\u515a\u306eMP\u306b\u8fd4\u7b54\uff1a\u300c\u79c1\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u3066\u304f\u308c\u300d -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22850869-video-scandalul-din-parlament-deputatul-psd-catalin-radulescu-replica-pentru-parlamentar-din-opozitie-lasa-poporul.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 13:13:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306eCCR\u306f\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u9632\u6b62\u6cd5\u9055\u53cd\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 PSD\u3001\u300c\u53e3\u5ea7\u3092\u7ba1\u7406\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f -  mediafax.ro",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/ccr-dezbate-astazi-sesizarea-pnl-si-usr-privind-legea-pentru-combaterea-spalarii-banilor-17752299",
            "pub_date": "2018-12-06 16:54:39 GMT",
            "source_nm": "mediafax.ro",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei va dezbate, miercuri, obiec\u0163ia de neconstitu\u0163ionalitate formulat\u0103 de PNL \u015fi USR \u00een leg\u0103tur\u0103 cu Legea pentru prevenirea \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "Ion Cristoiu\u304cPSD PSD\u3092\u7f6e\u304f\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u304c\u305d\u308c\u304c\u9045\u3059\u304e\u308b\u3053\u3068\u306b\u6c17\u3065\u304f\u3068\u304d\u300d -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ion-cristoiu-pune-pe-jar-psd-cind-i-i-vor-da-seama-va-fi-prea-tirziu_1308959.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:28:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5e74\u672bPSD\u8a08\u753b\uff1a2\u3064\u306eCExs\u3068\u5168\u56fd\u8a55\u8b70\u4f1aUPDATE Dancila\u3001\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u30d1\u30eb\u30c9\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u547d\u4ee4\u3092\u9664\u304f -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/psd/stiri-psd/dancila-exclude-o-ordonanta-pe-amnistie-si-gratiere-1541075",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u8ad6\u4e89\u306ePSD\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\uff1a\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306e\u56da\u4eba\u304c\u5546\u696d\u4f1a\u793e\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Realitatea",
            "link": "https://m.realitatea.net/o-noua-ini-iativa-controversata-psd-condamna-ii-pentru-corup-ie-pot-infiin-a-societa-i-comerciale_2172680.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:30 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Comisia juridic\u0103 a Camerei Deputa\u021bilor a adoptat mar\u021bi un raport de admitere pentru ini\u021biativa social-democratului C\u0103t\u0103lin R\u0103dulescu, potrivit ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u304b\u3089\u306e\u6700\u8fd1\u306e\u51fa\u767a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eVioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a &quot;Mr. Ponta\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u56f0\u3089\u305b\u308b\u529b\u306f\u306a\u3044&quot;  -  Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/stiri/politica/premierul-viorica-dancila-despre-recentele-plecari-din-psd-2476279",
            "pub_date": "2018-12-04 20:58:20 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a comentat mar\u0163i, 4 decembrie, la un post de televiziune, cele mai recente plec\u0103ri din Partidul Social Democrat (PSD), spun\u00e2nd c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u56fd\u304c\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u3092\u3053\u306e\u56fd\u5168\u4f53\u306b\u4f5c\u3063\u305f\u552f\u4e00\u306e\u56fd\u3060\u3068\u8a00\u3063\u305fPSD\u306e\u526f\u8b70\u9577\u306f\u3001\u300c\u305d\u308c\u306f\u79c1\u304c\u671b\u3080\u3082\u306e\u3060\uff01\u3053\u306e\u56fd\u3067\u4f55\u304b\u3092\u5ba3\u8a00\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u7981\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22847057-deputatul-psd-care-spus-natiunea-romana-este-singura-care-facut-din-ferdinand-intregitorul-acestei-tari-isi-explica-declaratiile-asa-vreau-interzis-tara-asta-declari-ceva.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Deputatul PSD Adrian Solomon \u00ee\u0219i men\u021bine afirma\u021biile potrivit c\u0103rora \u00ee\u0219i dore\u0219te ca peste 100 de ani Rom\u00e2nia s\u0103 nu mai fie condus\u0103 de un etnic german, ..."
        },
        {
            "title": "Liviu\u30dd\u30c3\u30d7\u3001V\u00e2lcov\u306b\u6cbf\u3063\u3066\uff1aPSD\u306e\u5834\u5408\u3001\u6297\u8b70\u8005\u306f\u5c0f\u3055\u3059\u304e\u308b\u3001 &quot;\u30c0\u30b9\u30c8\u30ef\u30a4\u30e4&quot;  -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/liviu-pop-in-linie-cu-valcov-pentru-psd-protestatarii-sunt-prea-mici-un-fir-de-praf-1042227",
            "pub_date": "2018-12-03 13:22:16 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Liviu Pop este de acord cu Darius V\u00e2lcov: \u201eOrice protestatar e un firicel de praf\u201d \u00een drumul Rom\u00e2niei. Declara\u021bia de sus\u021binere a celor spuse de consilierul ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002\u4eca\u56de\u306f\u3001MIZA\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u91cd\u8981\u90fd\u5e02\u3067\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u653f\u5e9c\u306b\u5c4a\u3044\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/psd-stefan-mihu-poluare-constanta-ministerul-mediului.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:27:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Ministrul Mediului,Gra\u021biela Gavrilescu, a fost interpelat\u0103 de senatorul PSD de Constan\u021ba, \u0218tefan Mihu, parlamentarul sesiz\u00e2nd Agen\u021bia Jude\u021bean\u0103 de Mediu ..."
        },
        {
            "title": "\u526fPSD\u3001Raluca Turcan\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u9996\u76f8\u306e\u653b\u6483 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/deputat-psd-atac-in-parlament-impotriva-ralucai-turcan.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:28:20 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "PNL, prin vocea Raluc\u0103i Turcan, a cerut \u00een aceast\u0103 diminea\u021b\u0103 demiterea lui Liviu Dragnea de la \u0219efia Camerei Deputa\u021bilor. Misogin..."
        },
        {
            "title": "\u5b9f\u969b\u3001Iasi\u306ePSD\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u6226\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u3060\u304b\u3089\u3053\u305d\uff01 -  Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/in-realitate-nici-un-lider-psd-din-iasi-nu-se-bate-pentru-autostrada-iata-de-ce--206237.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30a4\u30a2\u30b7",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "Lipsa unei infrastructuri adecvate, a unei autostr\u0103zi sau de ce nu chiar a unui drum rapid, s-a v\u0103zut cel mai bine s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103 c\u00e2nd s-a pus \u00een discu\u0163ie o ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3067APRIINSE\u304c\u8a9e\u308b\u3001Dragnea\u304c\u4e00\u6b69\u524d\u9032 -  SURPRISE\u5019\u88dc\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u308b\u65e5\u6642 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/discu-ii-aprinse-in-psd-dragnea-face-un-pas-in-spate-data-la-care-va-fi-anun-at-candidatul-surpriza-la-alegerile-preziden-iale_1309018.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:10:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u52b4\u50cd\u5927\u81e3\u306f\u3001PSD\u304c\u5e74\u91d1\u3092\u843d\u3068\u3059\u3068\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u9000\u53bb\u3059\u308b\u3088\u3046\u306bPSD\u306b\u8981\u8acb\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u6cc1\u3092\u53d6\u308b\u3088\u308a\u3082\u826f\u304f\u306a\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/noul-ministru-al-muncii-indeamna-la-parasirea-guvernarii-de-catre-psd-daca-scad-pensiile-mai-bine-pleaca-decat-sa-se-ajunga-in-situatia-asta-17743181",
            "pub_date": "2018-12-02 18:34:26 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Ministrul Muncii, Marius Bud\u0103i, a criticat declara\u0163iile lansate \u00een spa\u0163iul public potrivit c\u0103rora nu mai sunt bani pentru plata pensiilor sau chiar pentru majorarea ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u6297PSD\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u7740\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u82e5\u3044\u5973\u6027\u304c\u7f70\u91d1\u3092\u79d1\u3057\u305f -  Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/tanara-amendata-pentru-ca-purta-o-haina-cu-mesaj-anti-psd-2473760",
            "pub_date": "2018-12-01 21:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "O t\u00e2n\u0103r\u0103 din Bucure\u0219ti a fost amendat\u0103, s\u00e2mb\u0103t\u0103 seara, la protestul din Pia\u021ba Victoriei, din cauz\u0103 c\u0103 a purtat o hain\u0103 inscrip\u021bionat\u0103 cu un mesaj anti-PSD."
        }
    ]
}