{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkyTUdJd05SSUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "RAC\u306f\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306a\u88c1\u5224\u6240\u5224\u6c7a\u3092\u9075\u5b88\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u91cd\u5927\u306a\u72af\u7f6a\u3092\u96a0\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u62d2\u5426 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/ccr/decizii/ccr-refuza-sa-respecte-o-hotarare-judecatoreasca-definitiva-refuzul-care-ar-putea-ascunde-o-infractiune-grava-1541213",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "CCR continua sa refuze sa respecte o hotarare judecatoreasca definitiva, care o obliga sa accepte un drept constitutional fundamental, dreptul la libera ..."
        },
        {
            "title": "ALU  -  Klaus Iohannis\u3001PSD\u306e\u305f\u3081\u306eDEVASTATOARE\u306e\u6253\u6483\uff1a\u6a5f\u5bc6\u89e3\u9664\u306eCCR\u6cd5\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/alerta-klaus-iohannis-lovitura-devastatoare-pentru-psd-ataca-la-ccr-legea-privind-declasificarea-protocoalelor_1309364.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u306f\u52c7\u6c17\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3059\uff1a\u5f7c\u306fIOHannis\u306bCCR\u306b\u6311\u6226\u3057\u305f - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/dancila-atac-la-iohannis-am-sesizat-ccr_2173061.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:35:02 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "RAC\u306f\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306a\u88c1\u5224\u6240\u5224\u6c7a\u3092\u9075\u5b88\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u307e\u3059\u3002\u91cd\u5927\u306a\u72af\u7f6a\u3092\u96a0\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u62d2\u5426 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/articole/ccr+nu+respecta+hotararea+cab",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "CCR continua sa refuze sa respecte o hotarare judecatoreasca definitiva, care o obliga sa respecte un drept constitutional fundamental, dreptul la libera ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u306fIohannis-Government\u7d1b\u4e89\u306e\u5224\u6c7a\u309212\u670813\u65e5\u307e\u3067\u5ef6\u671f\u3059\u308b",
            "link": "https://www.realitatea.net/ccr-amana-verdictul-in-conflictul-iohannis-guvern-pana-dupa-13-decembrie_2173094.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:42 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a fixat pe 13 decembrie termenul de transmitere a punctelor de vedere \u00een cazul sesiz\u0103rii Guvernului privind existen\u0163a unui ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u306fJohannis\u3092\u653b\u6483\u3057\u3001\u5f7c\u304cCCR\u306b\u901a\u77e5\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002 &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3053\u308c\u3092\u671b\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f&quot;  -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/dancila-a-sesizat-curtea-constitutionala-dupa-ce-iohannis-a-amanat-numirile-la-transporturi-si-dezvoltare.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, a anun\u021bat c\u0103 Guvernul a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 dup\u0103 ce pre\u0219edintele Klaus Iohannis a am\u00e2nat numirile de ..."
        },
        {
            "title": "CCR\uff1a\u8b70\u54e1\u306f\u6d3b\u52d5\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3092\u963b\u6b62\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-parlamentarii-nu-pot-fi-sanc-iona-i-prin-blocarea-participarii-la-activi-a-i_1309340.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:09:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3042\u306a\u305f\u3092\u518d\u3073\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u69cb\u9020\u5316\u3055\u308c\u305f\u6587\u6cd5\u7684\u30df\u30b9\u304cCCR\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/guvern-greseala-gramaticala-ccr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:17:24 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis\u306fDragnea\u3068Tariceanu\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3068\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f\u305f\u3081\u306bCCR\u6cd5\u306b\u8a34\u3048\u307e\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/klaus-johannis/liviu-dragnea/iohannis-contesta-la-ccr-legea-care-i-scapa-de-dosare-si-condamnari-pe-dragnea-si-tariceanu-1541212",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Presedintele Klaus Iohannis a sesizat Curtea Constitutionala dupa ce a primit spre promulgare legea privind declasificarea unor documente, care ii poate scapa ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306e\u7d39\u4ecb\u306fCCR\u306b\u5230\u7740 - \u65bd\u8a2d\u306e\u6700\u521d\u306e\u53cd\u5fdc -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/sesizarea-vioricai-dancila-a-ajuns-la-ccr-prima-reac-ie-a-institu-iei_1309312.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a \u00eenregistrat vineri sesizarea Guvernului \u00een leg\u0103tur\u0103 cu un posibil conflict juridic de natur\u0103 constitu\u0163ional\u0103, dup\u0103 ce ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u3078\u306e\u7d39\u4ecb\u3002\u30aa\u30eb\u30d0\u30f3\uff1a\u95a3\u50da\u306e\u5909\u66f4\u306b\u95a2\u3059\u308b\u88c1\u5224\u6240\u5224\u6c7a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/sesizare-la-ccr-orban-exista-o-decizie-a-curtii-pe-schimbarea-ministrilor_627284.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:05:26 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Toader\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306eAMNISTIE\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u5bdb\u5bb9\u3055\u306e\u884c\u70ba\u306f\u307b\u3093\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3042\u308b\u3068\u60f3\u50cf\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/toader-a-vorbit-despre-amnistie-la-bruxelles-sa-nu-va-imaginati-ca-un-astfel-de-act-de-clementa-si-l-doresc-doar-unii-17752196",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:29 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u306eCCR\uff1a\u610f\u898b\u306e\u8868\u73fe\u306f\u8b70\u4f1a\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u640d\u306a\u3046\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-despre-pancartele-din-plen-exprimarea-opiniilor-nu-trebuie-sa-prejudicieze-imaginea-parlamentului_1309300.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "CCR spune \u00een motivarea deciziei pe tema pancartelor din plenul Camerei Deputa\u021bilor c\u0103 interdic\u021bia introdus\u0103 nu se refer\u0103 la pancartele \u00een sine ci exclusiv ..."
        },
        {
            "title": "Dancila\u3068Toni Grebla\u306b\u3088\u3063\u3066\u7f72\u540d\u3055\u308c\u305f\u58f0\u660e\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u653f\u5e9c\u306fCCR\u306b\u4f55\u3092\u8acb\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1fIohannis\u306e\u9577\u671f\u7684\u5206\u6790\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u53cd\u5bfe\u3067\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/klaus-iohannis/ce-reclama-guvernul-la-ccr-in-sesizarea-semnata-de-dancila-si-toni-grebla-analiza-prelungita-a-lui-iohannis-e-opunere-fatisa-1541196",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u306fCCR\u306e\u6539\u6b63\u6848\u3092\u65b0\u3057\u3044\u8ca1\u653f\u30b3\u30fc\u30c9 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/pnl-ataca-la-ccr-modificarile-din-noul-cod-fiscal_2173132.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:29 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CCR\u3001\u3059\u3079\u3066\u3092\u5909\u3048\u308b\u6c7a\u5b9a\uff01\u56fd\u5bb6\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u6cd5\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306f\u3001\u61b2\u6cd5\u9055\u53cd\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\uff1a\u5c0f\u3055\u306a\u8776\u306f\u3001\u5927\u304d\u306abinom\u3092\u8986\u3059\uff01 - \u8cc7\u672c\u91d1",
            "link": "https://www.capital.ro/ccr-legea-securitatii.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:02 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c -  Iohannis\u3001\u7d39\u4ecb\u3002 CCR\u304c\u6587\u66f8\u3092\u767b\u9332\u3057\u307e\u3057\u305f -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/guvern-iohannis-sesizare-ccr-a-inregistrat-documentul_627259.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:41 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "CCR a \u00eenregistrat sesizarea trimis\u0103 de Guvernul Rom\u00e2niei privitoare la \u00eent\u00e2rzierea lui Iohannis de a numi mini\u015ftrii de la Transporturi \u015fi Dezvoltare Regional\u0103."
        },
        {
            "title": "CCP\u304c\u653f\u5e9c\u306b\u901a\u77e5\u3057\u305f\u5f8c\u306eFulger\u306e\u4ecb\u5165 -  Iohannis\u306e\u9632\u885b\u306e\u91ce\u515a\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d7\u3068... with  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/interventie-fulger-dupa-sesizarea-ccr-de-catre-guvern---opozitia-sare-in-apararea-lui-iohannis-si-arata-cu-degetul-spre-dragnea_1309308.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dohncil\u0103\u304cCCR\u306b\u901a\u77e5\u3057\u305f\u5f8c\u3001Iohannis\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u6c7a\u5b9a\u3092\u5f85\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002\u79c1\u306f\u3053\u306e\u5834\u5408\u306f\u4f55\u3082\u3057\u307e\u305b\u3093 &quot; -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/presedintele-iohannis-face-o-declaratie-de-presa-la-ora-13-00.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:41 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a anun\u021bat c\u0103, dac\u0103 acum s-a sesizat CCR, atunci va a\u0219tepta decizia judec\u0103torilor \u00eenainte s\u0103 decid\u0103 privind mini\u0219trii de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306f\u3001\u30bd\u30f4\u30a1\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u7fa9\u52d9\u3065\u3051\u305f\u3002 CCR\u3001\u6c7a\u5b9a\uff1a\u524dHRD\u3001\u793e\u9577\u6700\u7d42\u65e5 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/iohannis-obligat-sa-ia-act-de-demisia-lui-sova-ccr-decizie-precedentul-mru-ultima-zi-pentru-presedinte_626782.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:07:18 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "\u00cen anul 2007, pentru solu\u021bionarea unui conflict constitu\u021bional \u00eentre Guvern \u0219i Pre\u0219edinte, CCR a decis \u00een cazul lui Mihai R\u0103zvan Ungureanu c\u0103 demisia ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u3078\u306e\u7d39\u4ecb\u3067\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u653f\u6a29\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\u3082\u306e\uff1a\u300c\u5927\u7d71\u9818\u304c\u61b2\u6cd5\u4e0a\u306e\u80fd\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6063\u610f\u7684\u304b\u3064\u81ea\u7531\u306b\u62d2\u5426\u3059\u308b\u3053\u3068\u300d - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/ce-ii-reproseaza-guvernul-presedintelui-sesizarea-catre-ccr-aceasta-analiza-prelungita-nu-temei-constitutional-2479129",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:38 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Sesizarea c\u0103tre Curtea Constitu\u0163ional\u0103, semnat\u0103 de premierul Viorica D\u0103ncil\u0103, apreciaz\u0103 c\u0103 refuzul \u015fefului statului de a numi mini\u015ftrii propu\u015fi de PSD, \u00een urma ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u653f\u5e9c\u304cCCR\u306b\u4e0a\u8a34\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5f7c\u304c\u4f55\u3092\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u6c7a\u5b9a\u3092\u5f85\u3064\u3060\u308d\u3046...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/klaus-iohannis-a-anuntat-ce-va-face-dupa-ce-guvernul-romaniei-l-a-reclamat-la-ccr---voi-astepta-decizia-ccr-_1309314.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Reac\u021bie dur\u0103 a pre\u0219edintelui Klaus Iohannis dup\u0103 ce Guvernul D\u0103ncil\u0103 a sesizat la CCR refuzul acestuia de a nu noi mini\u0219tri la Transporturi \u0219i Dezvoltare."
        },
        {
            "title": "RCC\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u306e\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u5178Iordache Commission / Opposition\u304c\u884c\u3063\u305f\u5909\u66f4\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u518d\u3073\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u3067\u6cd5\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868 -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22849195-comisia-iordache-modificat-codul-procedura-penala-dupa-decizia-ccr-sintagma-indicii-temeinice-eliminata-inculpatul-nu-mai-poate-asista-audierea-victimei.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Comisia special\u0103 condus\u0103 de Florin Iordache a adoptat mar\u021bi mai multe modific\u0103ri la Codul de procedur\u0103 penal\u0103, necesare dup\u0103 ce Curtea Constitu\u021bional\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis\u3001PSD-ALDE\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f &quot;\u6700\u7d42\u7ae0&quot;\u306e\u524d\u3067\u3002 Toader\u3001CCR\u30dc\u30bf\u30f3\u306b\u6307\u3067 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/iohannis-in-fa-a-unui-ultimatum-dat-de-psd-alde-toader-pregatit-cu-sesizarea-la-ccr_2172456.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:55:38 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "Ziua Na\u021bional\u0103 a trecut, iar Klaus Iohannis este a\u0219teptat s\u0103 ia o decizie privind numirea noilor mini\u0219tri propu\u0219i de PSD. Pre\u0219edintele are termen de la PSD ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u6539\u7de8\u306b\u3064\u3044\u3066\u4e0d\u6e80\u3092\u8868\u660e\u3057\u305f\u5f8c\u3001IOHannis\u3001STRONG REACTION\u306f\u3001CCR\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u554f\u984c\u3092\u89e3\u6c7a\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u306f\u9996\u76f8\u306f\u3044\u307e\u305b\u3093\u3002\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u72af\u884c\u8005\u306eDragnea\u304cInterfres\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u652f\u914d\u3057\u3066\u3044\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/ccr-sesizata-de-premierul-dancila-pentru-a-solutiona-blocajul-creat-de-iohannis-privind-a-doua-remaniere-17767756",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:00 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, vineri, \u00een debutul \u015fedin\u0163ei de Guvern, c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei pentru a solu\u0163iona \"blocajul\" pe care ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u6cd5\u306f\u5c11\u6570\u682a\u4e3b\u512a\u5f85\u306b\u3088\u308aCCR\u306b\u843d\u3061\u305f -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/ccr/decizii/legea-de-combatere-a-spalarii-banilor-a-picat-la-ccr-din-cauza-sintagmei-care-favorizeaza-minoritatile-1540827",
            "pub_date": "2018-12-05 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Curtea Constitutionala a dezbatut, miercuri, sesizarea depusa de parlamentari PNL si USR la Legea privind combaterea spalarii banilor, care a fost adoptata de ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u3001\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u306eCCR\u3078\u306e\u8a00\u53ca\u3092\u652f\u6301 - \u958b\u767a\u3068\u8f38\u9001\u3078\u306e\u4efb\u547d -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/guvernul-sesizeaza-ccr-pentru-ca-presedintele-iohannis-amana-numirile-la-dezvoltare-si-transporturi.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:15 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Social-democra\u021bii \u00eel reclam\u0103 din nou pe Kaus Iohannis la Curtea Constitu\u021bional\u0103. Decizia a fost comunicat\u0103 de premierul Viorica Dancil\u0103, dup\u0103 o \u00eent\u00e2lnire cu ..."
        },
        {
            "title": "CSM\u306f\u672c\u65e5\u3001CCR  -  Mediafax\u306b\u3088\u308b\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u3001\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u30675\u4eba\u306e\u5224\u4e8b\u306e\u7533\u7acb\u3066\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3059\u308b",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/csm-dezbate-astazi-situatia-completurilor-de-cinci-judecatori-de-la-instanta-suprema-dupa-decizia-ccr-17753190",
            "pub_date": "2018-12-05 06:03:03 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\uff1aMEP\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u3068\u95a3\u50da\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u9593\u306e\u5408\u610f\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ah-mat-sri-ccr-declara-neconstitutional-un-articol-in-baza-caruia-erau-date-mandate-de-interceptare-pe-siguranta-nationala_1309106.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a admis par\u0163ial, joi, o excep\u0163ie de neconstitu\u0163ionalitate care se refer\u0103 la Legea nr.51/1991 privind securitatea na\u0163ional\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u306e\u6c7a\u5b9a\u306e\u5f71\u97ff\uff1a\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30cb\u30fc\u30bf\u5143\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u5927\u81e3\u304c4\u5e74\u9593\u5211\u52d9\u6240\u306b\u4e0a\u8a34\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/constantin-nita/stiri-constantin-nita/efectele-deciziei-ccr-fostul-ministru-al-energiei-constantin-nita-contesta-din-inchisoare-sentinta-definitiva-de-4-ani-1540850",
            "pub_date": "2018-12-05 07:48:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Fostul ministru al Energiei Constantin Nita, condamnat definitiv la patru de ani de inchisoare pentru luare de mita, a facut o cerere de contestatie in anulare ..."
        },
        {
            "title": "USR\u3001CCR\u3078\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7d39\u4ecb\uff1aPSD-ALDE\u306f\u5225\u306e\u56fd\u55b6\u4f01\u696d\u3092\u30d0\u30c3\u30c8\u30ec\u30b9\u306b\u7f6e\u304f -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/usr-o-noua-sesizare-la-ccr-psd-alde-isi-pune-la-butoniera-o-alta-companie-de-stat-17751242",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:14 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "USR sesizeaz\u0103 CCR cu privire la nou proiect de lege prin care \u201dcoali\u0163ia PSD-ALDE \u00ee\u015fi pune la butonier\u0103 \u00eenc\u0103 o companie de stat\u201d. Sesizarea se refer\u0103 la ..."
        },
        {
            "title": "RAC\u3001\u96c7\u7528\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3069\u306e\u6295\u7a3f\u304c\u5229\u7528\u53ef\u80fd\u3067\u3059 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/ccr-face-angajari-ce-post-este-disponibil_626815.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:01:42 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei organizeaz\u0103 concurs pentru ocuparea postului de secretar general, data limit\u0103 de \u00eenscriere fiind 14 decembrie, potrivit unui ..."
        },
        {
            "title": "Iohannis\u304cLiaOlgu\u0163aVasilescu Minister  - Adev\u0103rul\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u653f\u5e9c\u306fCCR\u306b\u5831\u544a\u3059\u308b",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/guvernul-sesizeaza-ccr-iohannis-refuzat-numeasca-lia-olguta-vasilescu-ministru-1_5c093577df52022f752f4353/index.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:13 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, joi, c\u0103 Guvernul va sesiza CCR, dup\u0103 ce pre\u015fedintele Klaus Iohannis nu a luat nicio decizie \u00een ceea ce prive\u015fte numirea ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Pop\u306e\u91ce\u515a\u3078\u306e\u52a9\u8a00\uff1aIohannis\u304c2\u3064\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u8f9e\u8077\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001CCR\u3092\u53c2\u7167\u3059\u308b\u65b9\u304c\u826f\u3044 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/sfatul-pe-care-il-da-liviu-pop-celor-din-opozitie-mai-bine-sesizati-ccr-pentru-ca-iohannis-refuza-doua-demisii-din-guvern-17749293",
            "pub_date": "2018-12-06 19:13:37 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Senatorul PSD Liviu Pop a transmis Opozi\u0163iei, \u00een cadrul dezbaterii mo\u0163iunii simple \u00eempotriva lui Bogdan Trif, respins\u0103 luni de senatori, c\u0103 mai bine ar sesiza CCR ..."
        },
        {
            "title": "ROMAN\u306e\u672a\u6765\u304c\u5897\u3048\u307e\u3057\u305f\uff01 CCR\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306bDEVASTATOR GIFT\u3092\u6e96\u5099\u3057\u307e\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u975e\u5e38\u306b\u591a\u984d\u306e\u304a\u91d1\u3067\u3059 - \u4eca\u65e5\u306e\u591c",
            "link": "https://evz.ro/ccr-bnr-cadou-credite.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:39:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Ziua de 6 decembrie se anun\u021b\u0103 a fi, conform analizei f\u0103cute de avocatul Gheorghe Piperea, una exploziv\u0103. CCR urmeaz\u0103 s\u0103 dea sentin\u021ba \u00eentr-un caz care va ..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bIordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u3092\u6539\u6b63\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u91ce\u515a\u304c\u5831\u9053\u3057\u305fHibes\u3001CCR\u3067\u518d\u3073\u653b\u6483\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/cod-penal/cum-a-modificat-comisia-iordache-codul-de-procedura-penala-hibele-sesizate-de-opozitie-care-va-ataca-din-nou-la-ccr-1540833",
            "pub_date": "2018-12-05 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Comisia privind Legile Justitiei, condusa de deputatul PSD Florin Iordache, a adoptat amendamente la Codul de Procedura Penala, inclusiv eliminarea ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 Iohannis\u304c\u95a3\u50da\u306e\u4efb\u547d\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u306bCCR\u3092\u898b\u308b\u3002 D\u0103ncil\u0103\u304cIohannis\u3092\u6c42\u3081\u305f - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/guvernul-sesizeaza-vineri-ccr-dupa-refuzul-lui-iohannis-de-semna-numirile-la-dezvoltare-regionala-si-transporturi-2478396",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:56 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Guvernul sesizeaz\u0103 vineri CCR, dup\u0103 refuzul lui Iohannis de a semna numirile de mini\u015ftri. D\u0103ncil\u0103 l-a sunat pe Iohannis."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Augustin Zegrean\u306f\u30e9\u30f3\u30d7\u306b\u5411\u304b\u3046\uff1a\u300c\u304a\u305d\u3089\u304fCCR\u306e\u72b6\u6cc1\u306f\u660e\u3089\u304b\u3060\u308d\u3046\u300d -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/scandal-rasunator-in-parlament-augustin-zegrean-iese-la-rampa-probabil-situa-ia-va-fi-lamurita-la-ccr_1308772.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Fostul pre\u015fedinte al CCR, Augustin Zegrean, a declarat pentru MEDIAFAX despre scandalul din Parlament c\u0103 \u201d\u00eentotdeauna c\u00e2nd s-au schimbat pre\u0219edin\u021bii de ..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u3001PNL\u901a\u77e5\u306e\u5206\u6790 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/curtea-constitutionala-analiza-a-sesizarii-pnl_626604.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:08:46 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei urmeaz\u0103 s\u0103 discute pe 19 decembrie sesizarea PNL privind numirea \u00een func\u0163ie a \u015fase membri ai Consiliului Autorit\u0103\u0163ii de ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001Irdache\u59d4\u54e1\u4f1a\u304cCCR\u306b\u9055\u53cd\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u63aa\u7f6e\u3092\u63a1\u629e\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f\u304c\u3001Dragnea\u3092\u8aac\u5f97\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/usr/stelian-ion/opozitia-acuza-comisia-iordache-ca-a-adoptat-noi-masuri-care-contravin-ccr-dar-ii-convin-lui-dragnea-1540799",
            "pub_date": "2018-12-04 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Modificarile adoptate de Comisia Iordache la Codul de Procedura Penala sunt in dezacord cu decizia Curtii Constitutionale si sunt ''croite dupa vointa lui Liviu ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306fCCR\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6587\u66f8\u306e\u6a5f\u5bc6\u89e3\u9664\u306b\u3064\u3044\u3066\u901a\u77e5\u3057\u305f -  Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/observator/klaus-iohannis-a-sesizat-ccr-in-legatura-cu-legea-privind-declasificarea-unor-documente-794081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:42:12 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a sesizat, vineri, Curtea Constitu\u0163ional\u0103 \u00een leg\u0103tur\u0103 cu Legea privind declasificarea unor documente, motiv\u00e2nd c\u0103, \"prin modul \u00een ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea\u3001\u518d\u7de8\u306b\u95a2\u3059\u308bCCR\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2TV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/dragnea-despre-sesizarea-ccr-privind-remanierea-ministrilor-va-fi-o-decizie-a-primului-ministru-avand-sustinerea-coalitiei_451052.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:23 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Liviu Dragnea a declarat, miercuri, c\u0103 \"trebuie f\u0103cut\u0103 o ac\u0163iune\" \u00een ceea ce prive\u015fte situa\u0163ia remanierii a doi mini\u015ftri \u015fi afirm\u00e2nd c\u0103 joi va avea o discu\u0163ie \u00een acest ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u30c8\u30b3\u30eb\u306e\u6a5f\u5bc6\u89e3\u9664\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCCR\u6cd5\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://www.realitatea.net/klaus-iohannis-a-atacat-la-ccr-legea-privind-desecretizarea-protocoalelor_2173098.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:53 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Pre\u0219edintele Klaus Iohannis a atacat, vineri, la Curtea Constitu\u021bional\u0103 legea privind declasificarea unor care le permite infractorilor s\u0103 cear\u0103 revizuirea ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u3001Liviu Dragnea\u306e\u305f\u3081\u306e\u6253\u6483 - \u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u78ba\u5b9a\u7684\u6c7a\u5b9a -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ccr-lovitura-pentru-liviu-dragnea-decizia-definitiva-pe-legea-prevenirii-spalarii-banilor_1308757.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CCR\u306f\u30012\u4eba\u306e\u95a3\u50da\u3001Antena 3\u306e\u4efb\u547d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5ef6\u671f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u306e\u767a\u8868\u3092\u767b\u9332\u3057\u305f",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/justitie/ccr-a-inregistrat-sesizarea-guvernului-privind-amanarea-presedintelui-iohannis-de-numire-a-doi-ministri-794065.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:17 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei a \u00eenregistrat vineri sesizarea Guvernului \u00een leg\u0103tur\u0103 cu un posibil conflict juridic de natur\u0103 constitu\u0163ional\u0103, dup\u0103 ce ..."
        },
        {
            "title": "\u51ac\u7720\u4e2d\u306e\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\uff1aCCR\u306b\u3088\u3063\u3066\u6295\u3052\u3089\u308c\u305f\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u304c\u3069\u3053\u30675\u306e\u5f62\u6210\u3092\u5c0e\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u304b - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/eveniment/curtea-suprema-hibernare-duce-incertitudinea-aruncata-ccr-formarii-completelor-5-1_5c055fdcdf52022f75167b02/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:17 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Am\u00e2narea dosarelor de corup\u0163ie aflate \u00een faza de apel, printre care \u015fi cel al lui Liviu Dragnea, vine dup\u0103 contesta\u0163iile repetate ale liderului PSD, exist\u00e2nd ..."
        },
        {
            "title": "CRC\u306f\u5916\u8ca8\u878d\u8cc7\u306e\u904b\u547d\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b -  Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/bani-afaceri/economia/ccr-decide-soarta-creditelor-in-valuta-794013.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:28 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Rom\u00e2nii sunt tot mai \u00eempov\u0103ra\u0163i de ratele pe care trebuie s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 la b\u0103nci. Nemaiput\u00e2nd s\u0103 le achite, unii \u015fi-au pierdut casele pentru care s-au \u00eendatorat."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30e2\u30ab\u30cc\uff08Ingrid Mocanu\uff09\u30b3\u30fc\u30c9\u306eCCR VERDICT\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\uff1a\u30d7\u30ed\u30c6\u30fc\u30bc\u306e\u9762\u767d\u3055\uff01 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ingrid-mocanu-desfiin--eaza-verdictul-ccr-pe-coduri--minuni-in-materie-de-prosteala-_1308360.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:40:59 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Avocata Ingrid Mocanu sus\u021bine c\u0103 verdictul CCR privind problemele din Codul Penal \u0219i Codul de Procedur\u0103 Penal\u0103 modificate de Parlament este o prosteal\u0103."
        }
    ]
}