{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUxYURjU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:02:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Boyko Borisov\u306f\u9ed2\u6d77\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8ecd\u8266\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/premierul-bulgariei-nu-agreeaza-prezenta-unei-nave-de-razboi-americane-in-marea-neagra-1044949",
            "pub_date": "2018-12-07 13:29:34 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Desf\u0103\u015furarea unor nave suplimentare americane, combinat\u0103 pe de alt\u0103 parte cu o for\u0163\u0103 naval\u0103 puternic\u0103 a Rusiei, ar duce \u00een mod inevitabil la escaladarea ..."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u3067\u6226\u4e89\u3092\u59cb\u3081\u308b\uff01\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u653b\u6483\u8239\u304c\u9032\u884c\u4e2d -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/news/extern/incepe-razboiul-in-marea-neagra-nava-de-atac-a-americanilor-e-pe-drum-id825218.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 GuraPorti\u0163ei\u306e\u5317\u3001\u9ed2\u6d77\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u6b8b\u9ab8 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/sci-tech/descoperiri/video-o-noua-epava-descoperita-in-marea-neagra-la-nord-de-gura-portitei-1041836",
            "pub_date": "2018-12-03 06:24:32 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "O nou\u0103 descoperire \u00een Marea Neagr\u0103. Este vorba despre o epav\u0103, g\u0103sit\u0103 la aproape 20 de metri ad\u00e2ncime de un scafandru pasionat de istorie. Dup\u0103 ce au ..."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u306e\u7dca\u5f35\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8239\u306e\u529b\u3067\u306e\u64cd\u7e26 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/tensiunile-din-marea-neagra-cresc-manevre-in-for-a-ale-navelor-rusiei_2172643.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:08:28 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Flota Rusiei din Marea Neagr\u0103 \u00eencepe manevre la sud de str\u00e2mtoarea Kerci, care face trecerea dintre Marea Neagr\u0103 \u015fi Marea Azov, la peste o ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u9ed2\u6d77\u8266\u968a\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b1\u30c3\u30c8\u30aa\u30d5\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30ab\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5b9f\u884c\u3059\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/externe/flota-rusa-a-marii-negre-a-efectuat-exercitii-cu-rachete-in-largul-crimeei-17751980",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:34 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u3068\u30de\u30eb\u30de\u30e9\u6d77\u3092\u7d50\u3076\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u7d44\u7e54\u3055\u308c\u3001\u5ba3\u8a00\u3055\u308c\u305f...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/licitatia-pentru-canalul-ce-va-lega-marea-neagra-de-marea-marmara-va-fi-organizata-in-2019--a-declarat-recep-tayyip-erdogan_1309030.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Turcia va organiza, anul viitor, o licita\u0163ie pentru construc\u0163ia unui canal navigabil cu o lungime de 45 de kilometri care va fi paralel cu str\u00e2mtoarea Bosfor, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u9593\u306e\u7dca\u5f35\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u9ed2\u6d77\u3067\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/international/america/tensiuni-intre-rusia-si-ucraina-america-trimite-o-nava-de-razboi-in-marea-neagra-1541024",
            "pub_date": "2018-12-06 10:46:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Armata americana a inceput, miercuri, pregatirile pentru trimiterea unei nave de razboi in Marea Neagra pe fondul tensiunilor dintre Rusia si Ucraina."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u306e\u96e3\u7834\u8239\uff1a\u516824 ...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/incident-naval-in-marea-neagra-toti-cei-24-de-marinari-ucraineni-pusi-sub-acuzare-pentru-incalcarea-frontierei-ruse_450635.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:18:22 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "To\u0163i cei 24 de marinari de pe cele trei nave ucrainene sechestrate de g\u0103rzile de coast\u0103 ruse la 25 noiembrie au fost pu\u015fi sub acuzare pentru trecerea ilegal\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "CSAT\u4f1a\u5408\u306f12\u670811\u65e5\u306b\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059\u3002\u9ed2\u3044\u6d77\u306f\u3001\u300c\u706b\u300d\u3067\u3059\u3002 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/sedinta-csat-marea-neagra.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:05:16 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Ministrul Ap\u0103r\u0103rii, Gabriel Beniamin Le\u0219, a declarat, mar\u021bi, c\u0103 \u201eeste foarte posibil\u201d ca la urm\u0103toarea \u0219edin\u021b\u0103 CSAT, care va avea loc pe 11 decembrie, ..."
        },
        {
            "title": "\u9ed2\u6d77\u5371\u6a5f\uff1a\u300c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3068\u30ad\u30a8\u30d5\u306e\u9593\u306e\u7d1b\u4e89\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u6226\u7dda\uff1a\u8ecd\u4e8b\u3001\u5916\u4ea4\u3001\u5b97\u6559\u304c\u958b\u304b\u308c\u305f\u300d - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/constanta/pericolul-marea-neagra-s-au-deschis-fronturile-conflict-moscova-kiev-militar-diplomatic-religios-1_5c0a5408df52022f7535e80c/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:36 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Conflictul dintre Rusia si Ucraina s-a deschis pe toate fronturile: militar, diplomatic, religios. Estevital ca in CSAT sa se discute situatia-cadru de insecuritate din e ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u307e\u3059\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u9ed2\u6d77\u3067\u306e\u6226\u4e89\u3092\u9001\u308b\u305f\u3081\u306b\u6e96\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/sua-nava-de-razboi-marea-neagra-252501.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:03:09 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "O nav\u0103 de r\u0103zboi american\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 fie trimis\u0103 \u00een Marea Neagr\u0103, potrivit unor oficiali ai SUA, cita\u021bi de CNN. Totul se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een contextul tensiunilor tot mai mari din zon\u0103 dup\u0103 ce Mocova a sechestrat navel ucrainene \u00een apropiere de Crimeea. Potrivit oficialilor cita\u021bi, deja Armata SUA a solicitat Departamentului de Stat s\u0103 notifice Turcia cu privire la posibilitatea ca o nav\u0103 de r\u0103zboi s\u0103 fie trimis\u0103 \u00een Marea Neagr\u0103. M\u0103sura luat\u0103 de SUA ar fi un r\u0103spuns la ac\u021biunea Rusiei \u00eempotriva Ucrainei \u00een str\u00e2mtoarea Kerci. Autorit\u0103\u0163ile de la Kiev au impus legea mar\u0163ial\u0103 dup\u0103 ce Rusia a sechestra..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u9ed2\u6d77\u306b\u30b0\u30e9\u30ca\u30a4\u30c8\u3092\u5f37\u5236\u3059\u308b\uff01\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u5175\u58ebRACHETE SOL-AER\u304c\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u6d77\u8ecd\u8ecd\u4e8b\u6f14\u7fd2\u3067\u9001\u3089\u308c\u305f -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/externe/putin-forteaza-granita-la-marea-neagra-se-trimit-rachete-sol-aer-din-crimeea-in-cadrul-unor-exercitii-militare-navale-fara-preceent-252359.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:16:36 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Rusia \u00eencepe manevrele \u00een Marea Neagr\u0103. Militarii lui Vladimir Putin fac exerci\u021bii cu submarine \u0219i baterii de rachete sol-aer, l\u00e2ng\u0103 coasta peninsulei Crimeea, scrie Hotnews. \u201cDou\u0103 submarine, Rostov-pe-Don B-237 \u0219i Stary Oskol B-262, au efectuat interven\u021bii de urgen\u021b\u0103 pentru detectarea, urm\u0103rirea \u0219i distrugerea de \u021binte aflate pe mare \u0219i pe coast\u0103 cu focuri de rachete, potrivit ministerului ap\u0103r\u0103rii. De asemenea, echipajele submarinelor din Marea Neagr\u0103 sunt programate s\u0103 exerseze scufundarea la ad\u00e2ncimi mari, dar \u0219i ie\u0219irea de urgen\u021b\u0103 la suprafa\u021b\u0103\u201d, scrie sursa citat\u0103. Manevrele sunt preco..."
        }
    ]
}