{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYzWW5Ka0VnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u3001\u51dd\u96c6\u3002\u30d3\u30c7\u30aa\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/metrou-bucuresti-aglomeratie-video-viral_627256.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:09 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Imagini incredibile pentru unii - obi\u015fnuite, \u00eens\u0103, pentru cei care merg, la orele de v\u00e2rf, cu metroul din Bucure\u015fti."
        },
        {
            "title": "Metrorex\u306e\u8cc3\u91d1\u304c\u4e0a\u6607\u3057\u305f\u5f8c\u3001Metro\u306e\u65c5\u306f\u4e0a\u6607\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30eb\u30b7\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30bd\u30f4\u30a1\u5927\u81e3\uff1a\u300c\u30e1\u30c8\u30ed\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30b8\u30b1\u30fc\u30c8\u304c\u8105\u8feb\u3057\u305f\u300d - \u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/calatoria-cu-metrou-se-scumpeste-dupa-cresterile-de-salarii-din-metrorex-2478336",
            "pub_date": "2018-12-06 14:03:43 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Ministrul Transporturilor, Lucian \u0218ova, a precizat c\u0103 pre\u021bul c\u0103l\u0103toriei cu metroul se va m\u0103ri, ca urmare a cre\u0219terilor de salarii care vor fi acordate angaja\u021bilor ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5730\u4e0b\u9244\u99c5\u3067\u4ed5\u4e8b\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/metrou/in-2019-incep-lucrarile-la-o-noua-statie-de-metrou-in-bucuresti-1540736",
            "pub_date": "2018-12-04 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Magistrala 2 se va prelungi cu o noua statie care va fi situata intre Berceni si Soseaua de Centura, au anuntat, marti, intr-o conferinta de presa, primarul ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u306e\u524d\u591c\u3001\u5730\u4e0b\u9244\u306ePHOTO\uff06VIDEO / Chaos\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5e83\u5834\u3001\u591a\u304f\u306e\u65c5\u884c\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/stiri/bucuresti/aglomeratie-la-statia-de-metrou-piata-victoriei-de-mos-nicolae-2477358",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:32 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Sta\u021bia de metrou Pia\u021ba Victoriei, una dintre cele mai aglomerate la ore de v\u00e2rf este blocat\u0103 de c\u0103l\u0103tori, \u00een Ajun de Mo\u0219 Nicolae. Acest fenomen se \u00eent\u00e2mpl\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e0b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3002\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u3068\u30e1\u30c8\u30ed\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u4ea4\u6e09\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/eveniment/greva-metrou-negocierile-sindicalisti-conducerea-metrorex-esuat-1_5c052585df52022f7514e511/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:18:02 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Riscul unei greve generale la metrou cre\u015fte \u00een condi\u0163iile \u00een care negocierile dintre sindicatele de la metrou \u015fi oficialii Metrorex au e\u015fuat din nou. Sindicatele au ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u306e\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u6df7\u4e71 - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/video/haos-la-metrou-ajun-de-mos-nicolae-2477395",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:26 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Sta\u021bia de metrou Pia\u021ba Victoriei, una dintre cele mai aglomerate la ore de v\u00e2rf este blocat\u0103 de c\u0103l\u0103tori, \u00een Ajun de Mo\u0219 Nicolae. Acest fenomen se \u00eent\u00e2mpl\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e0b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u53d6\u5f15\u306b\u306a\u308b\u3068\u601d\u3046\u300d - \u6b27\u5ddeFM",
            "link": "https://www.europafm.ro/greva-la-metrou-cred-ca-vom-ajunge-la-o-intelegere/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1FM",
            "source_url": "https://www.europafm.ro",
            "desc": "\u00cen timp ce sindicali\u0219tii vorbesc \u00een continuare de posibilitatea declan\u0219\u0103rii grevei generale la metroul bucure\u0219tean, directorul Metrorex se arat\u0103 mult mai optimist."
        }
    ]
}