{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5Wmw4eU1uZ1NBbkp2S0FBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30eb\u30c9\u30b5\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u306e\u8840\u307e\u307f\u308c\u306e\u653b\u6483\u306e\u5f8c\u306b\u58ca\u308c\u307e\u3059\uff1a\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u6226\u3044\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3068... ...",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/florin-iordache-intra-la-rupere-dupa-atacurile-in-rafala-ale-lui-iohannis-continua-batalia-politica-si-isi-depaseste-rolul-constitutional_1309335.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\u6c7a\u5b9a\uff1aLiviu Dragnea\u3068Florin Iordache\u3001\u4ee3\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u304b\u3089\u5ec3\u6b62 -  Capital",
            "link": "https://www.capital.ro/decizie-istorica-liviu-dragnea-si-florin-iordache-revocati-de-l.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:25:18 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306eALDE\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001Steluta Cataniciu\u304c\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306eUPDATE\u306b\u5bfe\u3057\u3066ECHR\u3067\u88c1\u5224\u3092\u55aa\u5931 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/cedo/steluta-cataniciu-varf-de-lance-al-alde-in-comisia-iordache-a-pierdut-procesul-deschis-la-cedo-impotriva-romaniei-1541060",
            "pub_date": "2018-12-06 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul ALDE Steluta Cataniciu a pierdut la CEDO procesul deschis impotriva Romaniei, dupa ce Agentia Nationala de Integritate (ANI) a constatat ca ..."
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u3001\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u3053\u308c\u306f\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u3053\u3068\u3067\u3059\uff01 PNL\u306e\u526f\u8b70\u9577\u304cIordache\u306bIohannis\u5927\u7d71\u9818\u3068\u96fb\u8a71\u3067\u8a71\u3059\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/olguta-vasilescu-despre-scandalul-din-parlament-este-fara-precedent-un-deputat-pnl-i-a-cerut-lui-498009.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:52 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3092\u77e5\u308b\u4eba\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u3044\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30aa\u30eb\u30c0\u30b7\u30e5\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5143\u5927\u7d71\u9818\u592b\u4eba\u306f\u5f7c\u306e\u59bb\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u5c48\u8fb1\u7684\u306a\u7d66\u6599\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.capital.ro/putini-stiu-asta-ce-avere-are-florin-iordache-fostul-ministru-a.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:35:30 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Fostul ministru al Justi\u021biei, Florin Iordache, este autorul cunoscutei Ordonan\u021be de Urgen\u021b\u0103 nr. 13/2017 privind modificarea Codurilor Penale, care a declan\u0219at ..."
        },
        {
            "title": "Victor Ponta\u3001\u8b70\u4f1a\u306eFlorin Iordache\u306b\u5bfe\u3059\u308b\uff1aPSD\u306f\u904e\u53bb\u306b\u81ea\u5206\u306e\u6c7a\u5b9a\u3067\u653b\u6483\u3057\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/victor-ponta-contre-cu-florin-iordache-in-parlament-psd-ul-atacat-cu-propriile-decizii-din-trecut_1308691.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:51:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liderul Pro Rom\u00e2nia, deputatul Victor Ponta, a avut o serie de contre \u00een plenul Camerei Deputa\u021bilor cu pre\u0219edintele de \u0219edin\u021b\u0103, Florin Iordache. Totul s-a ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u6307\u5c0e\u8005\u304b\u3089#rezist\u6297\u200b\u200b\u8b70\u8005 - Adev\u0103rul\u306b\u3088\u3063\u3066\u904b\u55b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d3\u30c7\u30aaFlorin Iordache",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/video-florin-iordache-alergat-petrecere-liderilor-psd-protestatar-rezist-1_5c059d77df52022f7517e42f/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:29:45 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Protestatarii #rezist au dat buzna luni seara peste o petrecere a liderilor PSD, organizat\u0103 \u00een avans cu ocazie s\u0103rb\u0103torii Sf\u00e2ntului Nicolae. De\u015fi spunea c\u0103 este ..."
        },
        {
            "title": "RCC\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u306e\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u5178Iordache Commission / Opposition\u304c\u884c\u3063\u305f\u5909\u66f4\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u518d\u3073\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u3067\u6cd5\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868 -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22849195-comisia-iordache-modificat-codul-procedura-penala-dupa-decizia-ccr-sintagma-indicii-temeinice-eliminata-inculpatul-nu-mai-poate-asista-audierea-victimei.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Comisia special\u0103 condus\u0103 de Florin Iordache a adoptat mar\u021bi mai multe modific\u0103ri la Codul de procedur\u0103 penal\u0103, necesare dup\u0103 ce Curtea Constitu\u021bional\u0103 a ..."
        },
        {
            "title": "Gigel\u015etirbu\uff1a\u7b11\u3046\u7b11\u3046\u7b11\u3046\u7b11\u3046\u7b11\u3046\u7b11\u3046",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/nebunie-in-parlament--gigel---tirbu-a-starnit-hohote-de-ras-cu-un-atac-la-florin-iordache--video_1308696.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:58:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "\u00cen Camera Deputa\u021bilor este un scandal de propor\u021bii, pentru c\u0103 opozi\u021bia for\u021beaz\u0103 revocarea din func\u021bie a lui Liviu Dragnea \u0219i a lui Florin Iordache. Deputatul ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea  -  Iordache\u3001\u89e3\u96c7\u3002 Ghinea Breaks\u53cd\u5bfe\uff1a\u30d1\u30e9\u30ec\u30eb\u6295\u7968 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/dragnea-iordache-demitere-ghinea-rupe-opozitia-vot-paralel_626922.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:21 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia a dat un vot paralel \u00een Parlament! Cristian Ghinea de la USR spune adev\u0103rul pe Facebook, spre surprinderea PNL care avea de spus cifre la TV ..."
        },
        {
            "title": "Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306fEGO 92\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u884c\u3046\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u5909\u66f4\u306f\u6b63\u7fa9\u306e\u6cd5\u5f8b\u306b\u53cd\u6620\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/comisia-iordache-discuta-oug-92_2172607.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:39:43 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Comisia pentru legile justi\u0163iei a discutat mar\u0163i OUG 92 privind modificarea legilor justi\u0163iei. De\u015fi forul legislativ a adoptat un raport favorabil cu ..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bIordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u3092\u6539\u6b63\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u91ce\u515a\u304c\u5831\u9053\u3057\u305fHibes\u3001CCR\u3067\u518d\u3073\u653b\u6483\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/stiri/cod-penal/cum-a-modificat-comisia-iordache-codul-de-procedura-penala-hibele-sesizate-de-opozitie-care-va-ataca-din-nou-la-ccr-1540833",
            "pub_date": "2018-12-05 05:35:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Comisia privind Legile Justitiei, condusa de deputatul PSD Florin Iordache, a adoptat amendamente la Codul de Procedura Penala, inclusiv eliminarea ..."
        },
        {
            "title": "Raluca Pruna\u306f2015\u5e74\u306bFlorin Iordache\u3068\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u3053\u308c\u306fPSD\u3092\u60a9\u307e\u305b\u308b\u30c6\u30fc\u30de\u3067\u3059\u300d -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/raluca-pruna-iese-la-rampa-i-dezvaluie-o-discu-ie-cu-florin-iordache-din-2015-aceasta-este-o-tema-care-bantuie-psd-ul_1308405.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:57:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Fostul ministru al Justi\u0163iei Raluca Prun\u0103 aminte\u015fte c\u0103, \u00een decembrie 2015, c\u00e2nd era la \u00eenceputul mandatului s\u0103u, deputatul Florin Iordache spunea c\u0103 vrea s\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u306e\u6cd5\u5f8b\u306e\u305f\u3081\u306e\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u65e5 -  Irdache Commission\u3001...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/zi-decisiva-pentru-legile-justi-iei-comisia-iordache-ultimele-dezbateri-pe-oug-92-inainte-de-votul-final_450763.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:27:11 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Comisia pentru legile justi\u021biei va discuta, mar\u021bi de la ora 13.00, OUG 92 privind modificarea legilor justi\u021biei. De\u0219i forul legislativ a adoptat un raport favorabil ..."
        },
        {
            "title": "\u7570\u8b70\u3001Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u3088\u3063\u3066\u884c\u308f\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u6539\u6b63\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a &quot;\u72af\u7f6a\u8005\u306b\u6709\u5229\u306a\u8a18\u4e8b&quot;  -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/justitie/opozitia-despre-noile-modificari-facute-de-comisia-iordache-articole-in-favoarea-infractorilor.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:05:01 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "USR consider\u0103 c\u0103 modific\u0103rile aduse Codului de procedur\u0103 penal\u0103 \u00een Comisia special\u0103 pe legile justi\u0163iei genereaz\u0103 alte dispozi\u0163ii neconstitu\u0163ionale \u015fi va sesiza ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u307e\u3067\u306b\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u5178\u3092\u63a1\u629e\u3057\u305f\u3044 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/florin-iordache/justitie/florin-iordache-vrea-codul-de-procedura-penala-adoptat-pana-la-craciun-1540789",
            "pub_date": "2018-12-04 15:36:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Florin Iordache, presedintele Comisiei privind Legile Justitiei, vrea un calendar strans pentru adoptarea Codului de Procedura Penala: raportul Comisiei ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9577\u6642\u9593\uff1aIordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u304c\u4ed6\u306e\u529b\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\u306e\u3092\u7981\u3058\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u5ec3\u6b62\u3057\u305f\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ultima-ora-comisia-iordache-a-abrogat-articolul-care-interzicea-magistra-ilor-ca-critice-alte-puteri-ale-statului_1308449.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Comisia pentru legile justi\u021biei a hot\u0103r\u00e2t, mar\u021bi, s\u0103 fie abrogat art.9 din OUG 92/2018, prin care magistra\u021bii trebuie s\u0103 se ab\u021bin\u0103 de la manifestarea sau ..."
        },
        {
            "title": "Iordache Commission\uff1a\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u306b\u7fa9\u52d9\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/comisia-iordache-prevederea-care-obliga-magistratii-sa-se-abtina-de-la-manifestari-defaimatoare-eliminata-din-ordonanta-92_450842.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:17:34 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": "Comisia condus\u0103 de Florin Iordache a decis, mar\u0163i, eliminarea din Ordonan\u0163a de urgen\u0163\u0103 92/2018 referitoare la modificarea legilor Justi\u0163iei a prevederii potrivit ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u5ef7\u6cd5\u306e\u5be9\u5224\u306e\u65e5 - \u59d4\u54e1\u4f1aIordache\u3001\u6700\u7d42\u6295\u7968\u524d\u306bEGO 92\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6700\u65b0\u306e\u8b70\u8ad6 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/zi-decisiva-pentru-legile-justi-iei-comisia-iordache-ultimele-dezbateri-pe-oug-92-inainte-de-votul-final_1308316.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:02:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Florin Iordache\u304c\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u4e0e\u3048\u305f\u8aac\u660e -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/esential/ce-explicatii-lea-oferit-florin-iordache-jurnalistilor-id824860.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Imediat dup\u0103 terminarea \u015fedin\u0163ei, Florin Iordache a explicat c\u0103 regulamentul Camerei Deputa\u0163ilor nu prevede posibilitatea revoc\u0103rii pre\u015fedintelui dac\u0103 grupul ..."
        },
        {
            "title": "Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u305f\u4ed6\u306e\u56fd\u5bb6\u6a29\u529b\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u306e\u7981\u6b62 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u65e5",
            "link": "https://ziuadecj.realitatea.net/justitie/interdictia-magistratilor-de-a-critica-alte-puteri-ale-statului-abrogata-in-comisia-iordache--180571.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:18:56 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://ziuadecj.realitatea.net",
            "desc": "Comisia pentru legile justitiei a hotar\u00e2t, marti, sa fie abrogat art.9 din OUG 92/2018, prin care magistratii trebuie sa se abtina de la manifestarea sau exprimarea ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache\u3001\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u306e\u6539\u6b63\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u300c\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u304c\u884c\u3063\u305f\u3059\u3079\u3066\u306e\u5909\u66f4\u3092\u884c\u3063\u305f\u300d -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/stiri-ora-1600/florin-iordache-despre-modificarile-aduse-codului-de-procedura-penala-am-operat-toate-acele-modificari-pe-care-curtea-constitutionala-lea-facut-id824521.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:38:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Florin Iordache, despre modific\u0103rile aduse Codului de procedur\u0103 penal\u0103: \u201eAm operat toate acele modific\u0103ri pe care Curtea Constitu\u021bional\u0103 le-a f\u0103cut\u201d"
        },
        {
            "title": "\u6700\u65b0\u306e\u65e5\u4ed8\uff1aIordache Commission\u306f\u3001\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u304c\u4ed6\u306e\u56fd\u5bb6\u6a29\u9650\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7981\u3058\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ultima-ora-comisia-iordache-a-abrogat-articolul-care-interzicea-magistra-ilor-critice-alte-puteri-ale-statului_1308449.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Comisia pentru legile justi\u021biei a hot\u0103r\u00e2t, mar\u021bi, s\u0103 fie abrogat art.9 din OUG 92/2018, prin care magistra\u021bii trebuie s\u0103 se ab\u021bin\u0103 de la manifestarea sau ..."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea DEMASC\u2022Klaus Iohannis\u304c\u8abf\u6574\u3057\u305f &quot;DIABOLIC\u8a08\u753b&quot;\uff1aFlorin Iordache\u3001PSD\u30c1\u30fc\u30d5 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/liviu-dragnea-dezvaluie-planul-diabolic-coordonat-de-klaus-iohannis--florin-iordache--sef-la-psd_1308801.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:11:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liderul PSD, Liviu Dragnea, lanseaz\u0103 acuza\u021bii extrem de grave la adresa pre\u0219edintelui Rom\u00e2niei, Klaus Iohannis. \"Nu e prima data c\u00e2nd au cerut revocarea ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache\u3001\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u5211\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8d85\u7dca\u6025\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u767a\u8868 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/florin-iordache-anun-a-o-dezbtere-ultra-rapida-a-codului-penal-in-parlament_1308499.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:30:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei pentru legile justi\u021biei, Florin Iordache, a anun\u021bat c\u0103 se a\u0219teapt\u0103 motivarea CCR pe Codul Penal, iar dup\u0103 aceea se va intra \u00een Comisie, ..."
        },
        {
            "title": "IonelDanc\u0103\uff08PNL\uff09\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3001Liviu Dragnea\u3068Florin Iordache\u304c\u7387\u3044\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u30dc\u30a4\u30b3\u30c3\u30c8\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002\u3053\u306e\u6642\u70b9\u3067\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u8650\u5f85\u3092\u3059\u308b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ionel-danca-pnl-va-boicota-toate-sedinte-de-plen-conduse-de-dragnea-si-iordache-252528.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:43 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al PNL, Ionel Danc\u0103, a anun\u021bat joi c\u0103 liberalii vor boicota de acum \u00eenainte \u0219edin\u021bele de plen ale Camerei Deputa\u021bilor care vor fi conduse de Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache. Asta pentru c\u0103, spune Danc\u0103, pe ordinea de zi a Camerei se afl\u0103 dou\u0103 cereri de revocare din func\u021bie a acestora, iar \u00een aceste condi\u021bii Dragnea \u0219i Iordache nu mai pot prezida \u0219edin\u021bele. \u201d\u00cen acest moment, at\u00e2t Liviu Dragnea, c\u00e2t \u0219i Florin Iordache au pe ordinea de zi, votat\u0103 miercuri \u00een \u0219edin\u021ba Camerei Deputa\u021bilor, dou\u0103 cereri de revocare din func\u021bii pe care le de\u021bin \u00een conducerea Camerei Deputa\u021bilor..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u3067\u56de\u89a7\uff1a\u81ea\u7531\u515a\u306fDragnea\u304c\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u306e\u6307\u5c0e\u90e8\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u307e\u3059\u3002 Iordache\u304c\u6295\u7968\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/circ-in-parlament-revocare-liviu-dragnea-florin-iordache-vot-252346.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:35 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Circ \u00een Camera Deputa\u021bilor, dup\u0103 ce liberalii au cerut, \u00een plen, revocarea pre\u015fedintelui acestui for, Liviu Dragnea, \u015fi a vicepre\u015fedintelui Florin Iordache. Pe stilul \"c\u00e2inii latr\u0103, caravana trece\", Florin Iordache a refuzat s\u0103 supun\u0103 votului ceea ce au propus liberalii, gener\u00e2nd un scandal general. Iordache a declarat \u0219edin\u021ba de plen \u00eenchis\u0103, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 nu s-au \u00eendeplinit condi\u021biile impuse de regulament. \u201eStima\u021bi colegi, constat c\u0103 nu au fost \u00eendeplinite cerin\u021bele impuse de regulament. Constant c\u0103 nu a fost propus nimic \u0219i \u00een acest moment \u00eenchid \u0219edin\u021ba. V\u0103 mul\u021bumesc mult\", a anun\u021bat Flo..."
        },
        {
            "title": "Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u6cd5\u306e\u898b\u89e3\u3092\u5909\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u88ab\u544a\u306f\u3082\u306f\u3084\u72a0\u7272\u8005\u306e\u8074\u805e\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3002 -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/comisia-iordache-se-razgandeste-in-privinta-codului-de-procedura-penala-inculpatul-nu-mai-poate-asista-la-audierea-victimei-252336.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:30:37 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Comisia Iordache a eliminat, mar\u021bi, posibilitatea ca suspectul sau inculpatul s\u0103 asiste la audierea victimei \u0219i a renun\u021bat la sintagma \"probe sau indicii temeinice\", informeaz\u0103 stiripesurse.ro. S-a decis p\u0103strarea formul\u0103rii actuale a \"suspectului\" De asemenea, s-a decis \u0219i renun\u021barea la modificarea formul\u0103rii terminologiei de \"suspect\", urm\u00e2nd a se p\u0103stra formularea actual\u0103. Potrivit articolului 77 din Codul de Procedura Penal\u0103, suspectul este: \"Persoana cu privire la care, din datele \u015fi probele existente \u00een cauz\u0103, rezult\u0103 b\u0103nuiala rezonabil\u0103 c\u0103 a s\u0103v\u00e2r\u015fit o fapt\u0103 prev\u0103zut\u0103 de legea penal\u0103..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u3048\u3082\u3093\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u3089\u306fPSD\u306e\u982d\u306b\u306a\u308b\u3068Iordache\u306b\u8a9e\u3063\u305f -  B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=oLoQ6oftev8",
            "pub_date": "2018-12-05 23:13:50 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1aOlgu\u0163aVasilescu\u306f\u3001PNL\u306e\u526f\u8b70\u9577\u304cFlorin Iordache\u306b\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u7acb\u3061\u4e0a\u304c\u308a\u3001Klaus Iohannis\u5927\u7d71\u9818\u3068\u96fb\u8a71\u3067\u8a71\u3059\u3088\u3046\u8981\u6c42\u3057\u305f\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u3002\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u53cd\u5fdc -  B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/olguta-vasilescu-deputat-pnl-florin-iordache-telefon-klaus-iohannis-252364.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:41 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olgu\u021ba Vasilescu a declarat, miercuri, dup\u0103 \u0219edin\u021ba cu scandal din plen, c\u0103 un ales liberal a \u00eencercat s\u0103-l fac\u0103 pe Florin Iordache s\u0103 se ridice de pe scaunul de la prezidiu pentru a fi \u00eenlocuit de un vicepre\u0219edinte PNL care s\u0103 prezideze \u0219edin\u021bia \u00een care opozi\u021bia a cerut revocarea lui Dragnea \u0219i a lui Iordache de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Motivul invocat de liberal pentru a-l convinge pe Iordache s\u0103 plece de la locul s\u0103u, ar fi acela c\u0103 la telefon se afla chiar pre\u0219edintele Klaus Iohannis, spune Olgu\u021ba Vasilescu. \u201dDomnului pre\u0219edinte de \u0219edin\u021b\u0103, domnului Iordache,..."
        },
        {
            "title": "Iordache\uff1a\u91ce\u515a\u306f\u6c7a\u5b9a\u306e\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f\u3002\u79c1\u304c\u6295\u7968\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f\u3068\u304d\u3001\u5f7c\u3089\u306fB1TV\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u6b8b\u3057\u305f",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=KmBtXtO6CDE",
            "pub_date": "2018-12-05 20:58:59 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001Dragnea\u3068Iordache\u304c\u8b70\u54e1\u306e\u5185\u95a3\u304b\u3089\u89e3\u6563\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868 -  B1TV News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ayUOVRl0D9c",
            "pub_date": "2018-12-05 20:57:49 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001Liviu Dragnea\u3068Florin Iordache\u3092\u526f\u8b70\u9577\u4f1a\u8b70\u304b\u3089\u53d6\u308a\u6d88\u3059\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/opozitia-anunta-ca-liviu-dragnea-si-florin-iordache-au-fost-revocati-de-la-conducerea-camerei-deputatilor-252350.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Opozi\u021bia anun\u021b\u0103 c\u0103 Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache au fost revoca\u021bi de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Totul, dup\u0103 o \u0219edin\u021b\u0103 cu scandal \u00een care liberalii au cerut revocarea pre\u015fedintelui acestui for, Liviu Dragnea, \u015fi a vicepre\u015fedintelui Florin Iordache. Pe stilul \"c\u00e2inii latr\u0103, caravana trece\", Florin Iordache a refuzat s\u0103 supun\u0103 votului ceea ce au propus liberalii, gener\u00e2nd un scandal general. \u201dEste cea mai mare victorie a opozi\u021biei pentru c\u0103 ast\u0103zi, plenul Camerei Demputa\u021bilor, \u00een mod suveran, i-a revocat din func\u021bie pe Liviu Dragnea \u0219i Florin Iordache\u201d, a declarat liderul PMP, Eugen..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa - \u7570\u8b70\u7533\u7acb\u4eba\u306e\u8b70\u9577\u306e\u982d\u304b\u3089Dragnea\u306e\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b\u91ce\u515a\u3002\u305d\u3057\u3066\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u306e\uff01 - \u30b7\u30d3\u30a6\u306e\u6642",
            "link": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro/2018/12/05/video-opozitia-cere-revocarea-lui-dragnea-din-fruntea-camerei-deputatilor-si-a-lui-iordache/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30d3\u30a6\u306e\u6642",
            "source_url": "https://ultimelestirilocale.oradesibiu.ro",
            "desc": "Deputatul sibian Raluca Turcan, cea care este \u0219i prim-vicepre\u0219edintele PNL a cerut, miercuri diminea\u021b\u0103, \u00een \u0219edin\u021ba de plen, revocarea lui Liviu Dragnea de la conducerea Camerei Deputa\u021bilor. Turcan a cerut \u0219i revocarea lui Florin Iordache din func\u021bia de vicepre\u0219edinte. \u201dAst\u0103zi (miercuri \u2013 n.r.) v\u0103 solicit\u0103m ca pe ordinea de zi de plen dou\u0103 solicit\u0103ri de [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Iordache\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u3088\u3063\u3066\u6539\u8a02\u3055\u308c\u305f\u5211\u4e8b\u8a34\u8a1f\u624b\u7d9a\u304d\u30b3\u30fc\u30c9\uff1aPSD\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u8ad6\u4e89\u306e\u63aa\u7f6e\u3092\u5c0e\u5165\u3059\u308b\u306e\u304b -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/iordache-modificari-codul-de-procedura-penala-252258.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:58:53 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Comisia special\u0103 pentru modificarea legilor justi\u0163iei, condus\u0103 de Florin Iordache, a adoptat mar\u0163i cu 10 voturi \"pentru\" (PSD, ALDE, UDMR) \u015fi 5 \u00eempotriv\u0103 (PNL \u015fi USR) modific\u0103rile la Codul de procedur\u0103 penal\u0103. Acestea vin dup\u0103 ce primul proiect de modificare s-a \u00eentors \u00een Parlament pentru c\u0103 CCR a declarat numersoase articole drept neconstitu\u0163ionale, iar acum acestea trebuie puse \u00een acord cu recomand\u0103rile Cur\u0163ii. \u00cen urma discu\u0163iilor din comisie, se renun\u0163\u0103 la sintagma \"indicii temeinice\" \u0219i se revine la formularea \"suspiciune rezonabil\u0103\". \u00cen plus, o alt\u0103 modificare va elimina posibilitatea ..."
        },
        {
            "title": "Florin Iordache\u306fSPUS TOT\u3067\u3059\u3002 Dragnea\u8b70\u9577\u304c\u8b70\u9577\u306e\u5ea7\u306b\u5ea7\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u7406\u7531\uff1a\u554f\u984c - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/florin-iordache-dragnea-are-probleme-252370.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:03:52 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "A fost \u0219edin\u021b\u0103 cu scandal, miercuri, \u00een plenul Camerei Deputa\u021bilor, unde opozi\u021bia a cerut revocarea de la conducerea forului a pre\u0219edintelui, Liviu Dragnea, \u0219i a vicepre\u0219edintelui, Florin Iordache. \u0218edin\u021ba a fost prezidat\u0103 de cel din urm\u0103. \u00centrebat, ulterior, de ce nu a condus Dragnea \u0219edin\u021ba, Florin Iordache a r\u0103spuns: \u201dAre probleme\u201d. REPEDE CLICK AICI: ORICE ROM\u00c2N ADEV\u0102RAT TREBUIE S\u0102 VAD\u0102 ACESTE 50 DE POZE !!! La r\u00e2ndul s\u0103u, liderul deputa\u021bilor PSD, Daniel Suciu a precizat c\u0103 au mai existat situa\u021bii \u00een care Dragnea \u0219i-a delegat atribu\u021biile \u0219i c\u0103 \"func\u021bia de pre\u0219edinte al Camerei Deputa\u021bil..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u5f8c\u306e\u30d5\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30c0\u30b7\u30e5\uff1a\u300c\u91ce\u515a\u300d\u306f\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6c7a\u5b9a\u3092\u63a1\u629e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u305f\u3061\u304c\u6295\u7968\u3057\u305f\u3044\u6642\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u53d6\u308a\u51fa\u3057\u3066\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/florin-iordache-scandal-camera-deputatilor-opozitia-simulacru-hotarare-252352.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:47:33 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Vicepre\u0219edintele Camerei Deputa\u021bilor, Florin Iordache, a prezentat, miercuri, propria versiune asupra a ceea ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een plen, atunci c\u00e2nd liberalii au cerut revocarea lui \u0219i a pre\u0219edintelui Camerei, Liviu Dragnea. \u201dAst\u0103zi a fost o zi trist\u0103 \u00een Parlamentul Rom\u00e2niei (...) Eu \u00een\u021beleg un joc democratic \u0219i \u00een\u021beleg c\u0103 vrei s\u0103 schimbi anumite persoane, dar toate acestea trebuie s\u0103 respecte ni\u0219te reguli minimale. S\u0103 respect\u0103m Constitu\u021bia, regulamentul Camerei Deputa\u021bilor. (...) Datorit\u0103 faptului c\u0103 solicitarea de demitere a pre\u0219edintelui Camerei Deputa\u021bilor s-a f\u0103cut \u00een biroul permanent tr..."
        }
    ]
}