{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2R3Wm5ZU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4ea4\u901a\u6a5f\u95a2\u3078\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u3002 Bac\u0103u\u306eSova\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u524d\u3067\u3059\u3070\u3084\u304f\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\uff01 -  Ziarul de Iasi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/lovitura-de-autostrada-la-transporturi-sova-de-la-bacau-vrea-drum-rapid-din-fata-portii--206588.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30a4\u30a2\u30b7",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "O \u015fedin\u0163\u0103 de lucru cu ministrul \u015fi cu \u015feful CNAIR a \u00eencercat s\u0103 \u015ftearg\u0103 Autostrada Unirii de pe hart\u0103 \u015fi s\u0103 pun\u0103 \u015foseaua Bac\u0103u-Bra\u015fov \u00een locul A8, \u00een lista de ..."
        },
        {
            "title": "Bacau\u3067\u691c\u7d22\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002\u53e4\u3044\u9280\u8ca8\u3068\u65b0\u77f3\u5668\u6642\u4ee3\u306e\u3082\u306e\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/perchezitie-in-bacau-s-au-gasit-monede-vechi-de-argint-si-obiecte-din-neolitic/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Poli\u0163i\u015ftii b\u0103c\u0103uani au efectuat o perchezi\u0163ie domiciliar\u0103 la locuin\u0163a unui b\u0103rbat din localitate \u00een urma c\u0103reia au fost indisponibilizate bunuri culturale mobile, ..."
        },
        {
            "title": "\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d7\u3051\u305f3\u5e74\u306e\u61f2\u5f793\u5e74\u306e\u5143\u76e3\u7763CETBac\u0103u\u3002 Gabriela Mazilu\u3001\u4eca\u5e74\u306e\u7b2c2\u306e\u4fe1\u5ff5 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/fosta-directoare-cet-bacau-3-ani-de-inchisoare-pentru-luare-de-mita-gabriela-mazilu-la-a-doua-condamnare-in-acest-an/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Fosta directoare economic\u0103 a CET Bac\u0103u, Gabriela Mazilu, a fost condamnat\u0103 al\u0103turi de so\u0163ul s\u0103u, \u00eentr-un dosar de luare de mit\u0103, la 3 ani, respectiv 2 ani de ..."
        },
        {
            "title": "\u5ec3\u68c4\u7269\u7ba1\u7406\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u898f\u5247\u3002\u4f01\u696d\u306f\u5e02\u7a0e\u3092\u652f\u6255\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01 |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/reguli-noi-in-gestionarea-deseurilor-firmele-vor-plati-taxa-la-primarie/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Primarii din jude\u021b s-au \u00eent\u00e2lnit, vineri, \u00een \u0219edin\u021ba Asocia\u021biei de Dezvoltare Intercomunitar\u0103 pentru Salubrizare (ADIS) ca s\u0103 analizeze Regulamentul privind ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u7dca\u6025\u6551\u547d\u75c5\u9662\u306f\u4f11\u6687\u4e2d\u3082\u96c7\u7528\u3059\u308b -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/spitalul-judetean-de-urgenta-bacau-face-angajari-chiar-in-pragul-sarbatorilor/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Spitalul Jude\u021bean de Urgen\u021b\u0103 Bac\u0103u este \u00een c\u0103utare de personal chiar \u00eenainte de Cr\u0103ciun. Potrivit unui anun\u021b postat acum trei zile, sunt disponibile \u0219ase ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306b\u306f\u5927\u8056\u5802\u306e\u516c\u5712\u306e\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30ea\u30f3\u30af\u304c\u30d0\u30ab\u30a6\u3067\u958b\u304b\u308c\u307e\u3059\u3002\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u306f\u7121\u6599\u3067\u3059 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/bacau/In-weekend-deschide-bacau-patinoarul-parcul-catedralei-accesul-publicului-gratuit-1_5c069571df52022f751dd040/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:59:14 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "S.C. Societatea de Servicii Publice Municipale Bacau S.A. realizeaza in aceasta perioada lucrarile pentru amenajarea patinoarului din Parcul Catedralei. Potrivit ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u58f2\u3089\u308c\u305f100\u30ec\u30a4\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u306e\u9280\u884c\u5238\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/bancnota-aniversara-de-100-de-lei-s-a-vandut-ca-painea-calda/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Bancnota aniversar\u0103 dedicat\u0103 \u00eemplinirii a 100 de ani de la Marea Unire de la 1 Decembrie 1918, emis\u0103 de Banca Na\u021bional\u0103 a Rom\u00e2niei (BNR), s-a v\u00e2ndut ca ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u5bb6\u3001\u90e1\u8b70\u4f1a\u3067\u8cfc\u5165\u3002 411,000\u30e6\u30fc\u30ed\u304b\u3089\u3001\u8cfc\u5165\u4fa1\u683c\u306f132,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306b\u4f4e\u4e0b\u3057\u307e\u3057\u305f -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/casa-alecsandri-cumparata-de-consiliul-judetean-de-la-411-000-de-euro-pretul-de-achizitie-a-scazut-la-132-000-de-euro/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Casa Vasile Alecsandri va ajunge \u00een patrimoniul jude\u021bului, dup\u0103 nenum\u0103rate \u00eencerc\u0103ri ale proprietarului, un cet\u0103\u021bean italian, de a o vinde c\u00e2nd cu 1 milion de ..."
        },
        {
            "title": "Pambac SA\u30a8\u30f3\u30b2\u30fc\u30b8 - \u305d\u306e\u4ed6 - \u76ee\u3092\u899a\u307e\u3059",
            "link": "https://jobs.desteptarea.ro/locuri-de-munca/anunturi/2423/pambac-sa-angajeaza/altele/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:26:48 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://jobs.desteptarea.ro",
            "desc": "Pambac SA angajeaz\u0103: electricieni \u0219i l\u0103c\u0103tu\u0219i repara\u021bii utilaje, v\u00e2nz\u0103tori, fochi\u0219ti, instalatori, \u0219oferi cat.B, \u0219oferi cat. C+E, brutari, patiseri, cofetari, muncitori ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u66dc\u65e5XXVII\u30da\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u5f8c|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/duminica-xxvii-dupa-rusalii/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La jum\u0103tatea postului Cr\u0103ciunului c\u00e2nd deja cu praznicul Intr\u0103rii \u00een Biseric\u0103 a Maicii Domnului \u00eencepe s\u0103 se c\u00e2nte \u201eHristos Se na\u015fte sl\u0103vi\u0163i-L\u2026\u201d \u00een vederea ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3Lucian Sova\u306f\u3001Bac\u0103u -  Brasov\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u306fA8\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def - \u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e\u3068\u5e73\u884c\u3057\u3066\u884c\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://zdbc.ro/ministrul-lucian-sova-a-anuntat-ca-proiectul-pentru-autostrada-bacau-brasov-va-fi-scos-la-licitatie-se-va-merge-in-paralel-si-cu-autostrada-a8/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Ministrul Transporturilor, Lucian \u0218ova, a declarat ast\u0103zi c\u0103 studiul de fezabilitate \u0219i proiectul tehnic pentru autostrada Bac\u0103u \u2013 Bra\u0219ov va fi depus la ANAP ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30e9\u30de\u5287\u5834\u3067\u306e\u5287\u7684\u306a\u6f14\u5287\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/lovitura-de-teatru-in-partidul-lui-catarama/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La numai o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 de la inaugurarea filialei Bac\u0103u a noului partid \u00eenfiin\u021bat de omul de afaceri Viorel Cataram\u0103, Dreapta Liberal\u0103(prima filial\u0103 a acestui ..."
        },
        {
            "title": "Bac\u0103uForestry Direction\u306f\u3001\u4eca\u5e74\u3001\u308f\u305a\u304b6000\u672c\u306e\u68ee\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3069\u3053\u3067\u8cb7\u3046 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/directia-silvica-bacau-scoate-la-vanzare-doar-6000-de-brazi-in-acest-an-de-unde-pot-fi-cumparati/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Direc\u021bia Silvic\u0103 Bac\u0103u va scoate la v\u00e2nzare c\u00e2teva mii de brazi pentru b\u0103c\u0103uanii care doresc s\u0103 aib\u0103 \u00een cas\u0103 un brad natural de s\u0103rb\u0103tori. Num\u0103rul va fi limitat."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30b6\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30ab\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u3067\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30cd\u30af\u30e9\u795e\u7236\u3001\u30d8\u30eb\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b9\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30d4\u30ea\u30c9\u30f3|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/parintele-constantin-necula-invitat-special-la-deschiderea-central-plaza-medical-mall-universul-sanatatii-sfantul-spiridon/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Pe 12 decembrie 2018, Farmaciile Sf. Spiridon deschid \u00een Bac\u0103u \u201dUniversul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii\u201d, primul mall de s\u0103n\u0103tate din Rom\u00e2nia. \u00cen ziua marii deschideri la Central ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8Cadastre Department  - \u30d0\u30ab\u30a6\u5e02\u5e81\u820e -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/concurs-pentru-postul-de-consilier-compartiment-cadastru-primaria-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria Municipiului Bac\u0103u cu sediul \u00een Bac\u0103u, str. M\u0103r\u0103\u015fe\u015fti nr.6, organizeaz\u0103 la sediul institu\u0163iei, concurs pentru ocuparea func\u0163iei publice de execu\u0163ie ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb\u8b66\u5bdf\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/scandal-aplanat-de-politia-locala/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Ast\u0103zi, 07.12.2018, \u00een jurul orelor 05.30, poli\u021bi\u0219tii locali din cadrul Serviciului Ordine Public\u0103 \u0219i Eviden\u021ba Persoanei au fost sesiza\u021bi prin dispeceratul ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1Drago\u015fBenea\u306f\u3001\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0 - \u30a2\u30eb\u30c7\u30a2\u30eb - \u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d0\u30ab\u30aa\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30eb\u30c9\u30d0\u9023\u5e2f\u3078\u306e\u8a34\u3048\u3092\u8d77\u3053\u3059",
            "link": "https://zdbc.ro/senatorul-dragos-benea-apel-la-solidaritatea-moldovenilor-dupa-studiul-privind-autostrada-moldova-ardeal/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Studiul BEI \u2013 PASSA \u0219i JASPERS dezv\u0103luit joi la ministerul Transporturilor, din care reiese c\u0103 proiectul de autostrad\u0103 Moldova \u2013 Transilvania cel mai viabil este ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u738b\u304c\u8a00\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3059\uff1a &quot;\u3042\u306a\u305f\u306f\u5730\u7403\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b\uff01&quot;\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/asa-a-glasuit-regele-vi-se-va-da-pamant/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "R\u0103zboiul s-a \u00eencheiat, Marea Unire s-a \u00eenf\u0103ptuit la Alba Iulia. \u0162ara s-a \u00eentregit. Sub conducerea lui Ferdinand I \u201e\u00centregitorul\u201d, Regele Rom\u00e2niei, noul stat avea o ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5e74\u91d1\u306e\u518d\u8a08\u7b97\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002 CJP Bacau\u306f\u3001\u3053\u306e\u8a66\u9a13\u304c1\u5e74\u304b\u304b\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f--Bacau\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://zdbc.ro/a-inceput-recalcularea-pensiilor-cjp-bacau-anunta-ca-procesul-va-dura-un-an/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Casa de Pensii a \u00eenceput deja recalcularea pensiilor \u00een baza Legii 221/2018, menit\u0103 s\u0103 aduc\u0103 mai mult\u0103 echitate \u00eentre pensionari cu aceea\u0219i vechime, ie\u0219i\u021bi la ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u57f7\u7b46\u306e\u546a\u3044\u3088\u308a\u3082\u8b19\u865a\u3067\u6607\u83ef\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002&quot;\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/nimic-mai-inrobitor-si-n-acelasi-timp-sublim-decat-blestemul-scrisului/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "\u201eDocufic\u021biuni critice. Exerci\u021bii de hermeneutic\u0103. III. Critica Prozei\u201d (Rovimed Publishers, 2018, 507 pagini). Este volumul pe care Petre Isachi ni-l face cadou, ..."
        },
        {
            "title": "Bac\u0103uMunicipal Stadium  -  Ziarul de Bacau\u306e8\u3064\u306e\u99d0\u8eca\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u306e\u3054\u4e88\u7d04",
            "link": "https://zdbc.ro/rezervare-8-locuri-de-parcare-la-stadionul-municipal-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "\u00cen conformitate cu prevederile Hot\u0103r\u00e2rii Consiliului Local nr. 310 din 29.09.2009 Prim\u0103ria Municipiului Bac\u0103u anun\u0163\u0103 publicul interesat de inten\u0163ia executivului ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306f\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/ce-facem-in-weekend-18/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Premiere cinematografice: Robin Hood, genul filmului: ac\u021biune, aventuri. Distribu\u021bie: Taron Egerton, Ben Mendelsohn, Jamie Dornan, Paul Anderson, Jamie ..."
        },
        {
            "title": "Bacau\u306eSalubrization\u306f66\uff05\u5897\u52a0\u3057\u3001\u4ed6\u306e\u5897\u52a0\u306f\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u5897\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u516c\u958b\u8a0e\u8ad6\u30672019\u5e74\u306e\u7a0e\u91d1\u3068\u7a0e\u91d1 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/salubrizarea-creste-in-bacau-cu-66-celelalte-dari-se-majoreaza-cu-inflatia-taxele-si-impozitele-pentru-2019-in-dezbatere-publica/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Taxele \u0219i impozitele \u00een municipiul Bac\u0103u nu vor fi majorate \u00een 2019, dar vor fi actualizate cu rata infla\u021biei. \u00cen schimb, taxa de salubrizare va cunoa\u0219te o cre\u0219tere ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u5bae\u6bbf\u3067\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30b3\u30ed\u30b8\u30fc\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/voluntari-ecologisti-premiati-la-palatul-copiilor/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Palatul Copiilor din Bac\u0103u a g\u0103zduit festivitatea de jurizare \u0219i de premiere a celor 70 de lucr\u0103ri \u00eenscrise la cea de a treia edi\u021bie a Concursului jude\u021bean de ..."
        },
        {
            "title": "Dedeman\u306fOnesti\u306b\u65b0\u3057\u3044DIY\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3092\u5efa\u8a2d\u4e2d\u3067\u3059\u3002\u30d3\u30eb\u30c0\u30fc\u306fBacau\u90e1 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/dedeman-construieste-un-nou-magazin-de-bricolaj-in-onesti-constructorul-este-tot-din-judetul-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Compania Dedeman, liderul pie\u021bei de bricolaj, a \u00eenceput construc\u021bia unui nou magazin \u00een jude\u021bul Bac\u0103u. Unitatea se ridic\u0103 \u00een municipiul One\u0219ti \u0219i va fi ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u3067\u8eca\u3084\u5bb6\u306e\u76d7\u96e3\u3092\u9632\u3050\u5e83\u7bc4\u306a\u4e88\u9632\u8b66\u5bdf\u6d3b\u52d5|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/activitate-preventiva-de-amploare-a-politistilor-pentru-prevenirea-furturilor-din-auto-si-din-locuinte-in-municipiul-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Poli\u0163i\u015ftii de prevenire \u015fi cei de proximitate din cadrul Sec\u0163iei 2 Poli\u0163ie Bac\u0103u au desf\u0103\u015furat \u00een municipiu, o activitate de amploare pentru prevenirea furturilor din ..."
        },
        {
            "title": "\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u62d8\u7559\u8005\u306f\u3001\u75c5\u9662\u306e\u60a3\u8005\u3088\u308a\u3082\u826f\u3044\u6442\u98df\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u98df\u8cbb\u3068\u79c1\u304c\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc -  The Bacau newspaper",
            "link": "https://zdbc.ro/detinutii-bacauani-mai-bine-hraniti-decat-pacientii-din-spital-cat-costa-mancarea-si-ce-meniuri-primesc/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Diferen\u021be substan\u021biale \u00eentre ce primesc pe mas\u0103 pacien\u021bii spitalelor publice \u0219i cei din penitenciare. De\u0219i o alimenta\u021bie s\u0103n\u0103toas\u0103 este vital\u0103 pentru ..."
        },
        {
            "title": "Mihai Eminescu College\u3067\u306e\u611a\u304b\u8005\u306e\u611a\u304b\u8005|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/balul-bobocilor-la-colegiul-mihai-eminescu/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Titlurile de Miss \u015fi Mister Boboc au fost c\u00e2\u0219tigate de Miruna Turcu \u0219i de Alexandru Cihodaru. Cei doi tineri au primit \u0219i un premiu special din partea lui John ..."
        },
        {
            "title": "\u81f4\u547d\u7684\u306a\u6b66\u5668\u3092\u4fdd\u6301\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u3088\u308a\u67d4\u8edf\u306a\u30eb\u30fc\u30eb\u3002\u4eca\u5e74\u306f84\u4eba\u306e\u6599\u7406\u4eba\u304c\u9283\u6483\u3092\u53d7\u3051\u305f -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/reguli-mai-flexibile-pentru-detinerea-unei-arme-letale-anul-acesta-84-de-bacauani-si-au-luat-permis-de-port-arma/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Legea privind regimul armelor \u0219i muni\u021biilor a fost modificat\u0103 recent de senatori, urm\u00e2nd s\u0103 primeasc\u0103 \u0219i votul deputa\u021bilor. Modific\u0103rile sunt \u00een sensul \u00eenlesnirii ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30b0\u3068\u30de\u30a4\u30ca\u30b9\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/plusuri-si-minusuri/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "CSM Bac\u0103u a \u00eencheiat turul cu patru \u00eenfr\u00e2ngeri la r\u00e2nd. Ultimul e\u0219ec a venit asear\u0103, pe teren propriu, \u00eempotriva unei contracandidate la retrogradare, CSM ..."
        },
        {
            "title": "50,000\u4eba\u306e\u5927\u4eba\u306f\u3001\u5730\u65b9\u7a0e\u3068\u7a0e\u91d1\u304c\u539f\u56e0\u3067\u3059\u3002\u6628\u5e74\u3001\u5e02\u306e\u534a\u5206\u304c\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/50-000-de-bacauani-sunt-datori-la-taxe-si-impozite-locale-jumatate-din-municipiu-a-fost-executat-silit-anul-trecut/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "30 septembrie era ultimul termen de plat\u0103 pentru impozitele \u0219i taxele datorate bugetului local pe anul 2018. Potrivit legii, dup\u0103 aceast\u0103 dat\u0103, prim\u0103ria \u00eencepe s\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u751f\u614b\u30bb\u30f3\u30bf\u30fcBacau\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306b\u3088\u3063\u3066\u6551\u308f\u308c\u305f\u767d\u9ce5|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/lebada-salvata-de-voluntarii-centrului-regional-de-ecologie-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La sesizarea Hidroelectrica, Centrul Regional de Ecologie Bac\u0103u a intervenit pentru a salva o leb\u0103d\u0103 blocat\u0103 \u00eentre batardou \u0219i stavil\u0103 pe Lacul Bac\u0103u, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u5e02\u5f79\u6240 -  Ziarul de Bacau\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u5b9f\u65bd\u533a\u753b\u30ab\u30a6\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u7af6\u4e89",
            "link": "https://zdbc.ro/concurs-pentru-consilier-la-compartimentul-implementare-proiecte-primaria-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Anun\u0163 concurs: Consilier, clasa I, grad profesional superior la Compartimentul Implementare Proiecte;. Proba scris\u0103 in data de 09.01.2019, ora 11.00, interviu in ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Radu Beligan  -  100&quot;\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/radu-beligan-100/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria comunei Filipe\u015fti organizeaz\u0103 duminic\u0103, 9 decembrie, ora 13.00, la Casa de Cultura \u201eRadu Beligan\u201d, o activitate de comemorare \u201eRadu Beligan 100\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\u306b\uff1aConstantin Scripat\u526f\u5e02\u9577\u3068\u5730\u65b9\u8b70\u54e1\u306f\u3001Green Spaces\u306e\u63a1\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3092\u7591\u3044\u307e\u3059 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/exclusiv-viceprimarul-constantin-scripat-si-un-consilier-local-suspecti-intr-un-dosar-vizand-angajari-la-spatii-verzi/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Conform unor surse judiciare, unul dintre viceprimarii municipiului Bac\u0103u, Constantin Scrip\u0103\u021b (PMP), \u0219i consilierul local Dumitru Irofte (PMP) sunt cerceta\u021bi ..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u5de5\u4f1a\u8b70\u6240\u306f\u521d\u3081\u3066\u300c\u7d4c\u6e08\u306e\u65e5\u300d\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/camera-de-comert-lanseaza-in-premiera-ziua-economiei-bacauane/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Camera de Comer\u021b \u0219i Industrie (CCI) din Bac\u0103u vine \u00een acest an cu o premier\u0103 dedicat\u0103 mediului economic, social \u0219i politic deopotriv\u0103: lanseaz\u0103 prima edi\u021bie ..."
        },
        {
            "title": "Romprest Service SA\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3001\u52b4\u50cd\u8005\u3001\u30ec\u30b8\u4fc2\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/compania-romprest-service-sa-angajeaza-soferi-profesionisti-muncitori-casieri/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "COMPANIA ROMPREST *SERVICE* S.A. angajeaz\u0103: \u015eOFERI PROFESIONI\u015eTI, MUNCITORI NECALIFICA\u0162I (\u00eenc\u0103rc\u0103tori-desc\u0103rc\u0103tori) \u015fi CASIERI \u00ceNCASATORI ..."
        },
        {
            "title": "\u767e\u5468\u5e74\u306e\u30d0\u30ab\u30a6\u306eStejarii Union |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/stejarii-unirii-din-bacau-la-centenar/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Ecourile lui 1 Decembrie sunt departe de a fi stinse. S\u0103rb\u0103toarea Centenarului Marii Uniri a rom\u00e2nilor continu\u0103 \u00een sufletul fiec\u0103ruia dintre noi, chiar dac\u0103 sunt ..."
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u7f72\u540d\u306e\u4e0b\u3067\u507d\u9020\u7f6a\u3067\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305fBac\u0103u\u306eGaddafi  -  Ziarul de Bacau",
            "link": "https://zdbc.ro/jandarm-din-bacau-condamnat-pentru-fals-in-inscrisuri-sub-semnatura-privata/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://zdbc.ro",
            "desc": "Tribunalul Militar Ia\u015fi s-a pronun\u0163at asupra acordului de recunoa\u015ftere a vinov\u0103\u0163iei \u00eentr-un dosar \u00een care un jandarm din Bac\u0103u a fost trimis \u00een judecat\u0103 pentru fals ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u7814\u7a76\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3067\u3042\u308b\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u535a\u7269\u9928\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/muzeul-de-stiintele-naturii-fanion-al-cercetarii-romanesti/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Cu o longevitate de invidiat \u00een domeniu, la Complexul Muzeal de \u015etiin\u0163ele Naturii \u201cIon Borcea\u201d Bac\u0103u au \u00eenceput joi, 6 decembrie, de la ora 10.30, lucr\u0103rile celei ..."
        },
        {
            "title": "\u9154\u3063\u6255\u3063\u305f\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u691c\u51fa\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/depistat-de-politisti-baut-la-volan-si-cu-permisul-suspendat-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La data de 05 decembrie a.c., o patrul\u0103 de poli\u021bie din cadrul Compartimentului de Ordine Public\u0103, \u00een timp ce se afla \u00een exercitarea atribu\u0163iunilor de serviciu, ..."
        },
        {
            "title": "\u4fa1\u683c\u306f\u8a2d\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u5dde\u8b70\u4f1a\u306fAlecsandri House\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u307e\u3059\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/s-a-stabilit-pretul-consiliul-judetean-cumpara-casa-alecsandri/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Casa \u201eVasile Alecsandri\u201d, cl\u0103dire aflat\u0103 \u00een Bac\u0103u, pe str. George Apostu, are o istorie sinuoas\u0103. A fost proprietatea familiei poetului, apoi a gen. Dragomir Badiu ..."
        },
        {
            "title": "Targu Ocna\u98df\u5869\u6c34\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/colinde-in-salina-targu-ocna/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Salina T\u00e2rgu Ocna, ce are o modern\u0103 baz\u0103 de agrement la 240 metri ad\u00e2ncime, este un obiectiv turistic foarte c\u0103utat pentru cei care ajung \u201d\u00een inima Moldovei\u201d."
        },
        {
            "title": "Vasile Alecsandri\u5927\u5b66\u306e\u611a\u304b\u8005\u306e\u30dc\u30fc\u30eb\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/balul-bobocilor-la-universitatea-vasile-alecsandri-2/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Titlurile de Miss \u015fi Mister Boboc au fost c\u00e2\u0219tigate de Roxana Pan\u021ba \u2013 de la Facultatea de \u015etiin\u0163e ale Sportului, Mi\u015fc\u0103rii \u015fi S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii \u0219i George-Leonard Ficu\u021b\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Nicolae Driu\u3001Colea\u30a8\u30a4\u30ea\u30a2\u30b9\u3068\u306e\u7b11\u9854\u306f\u53e4\u304f\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/zambetul-n-are-varsta-cu-nicolae-driu-alias-colea/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Cunoscut reprezentant al mi\u0219c\u0103rii artistice din Bac\u0103u, prin cupletele compuse de el, a descre\u021bit multe frun\u021bi \u0219i a \u00eenseninat multe fe\u021be. Satira este cea mai ..."
        },
        {
            "title": "\u300cVasile Alecsandri\u300d\u5927\u5b66\u3067\u306e2\u540d\u306e\u300c\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30aa\u30ce\u30ea\u30b9\u30fb\u30ab\u30a6\u30b5\u300d\u8868\u5f70\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/doua-decernari-de-titlu-doctor-honoris-causa-la-universitatea-vasile-alecsandri/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Ieri, de la ora 12.00, \u00een Aula Universit\u0103\u021bii \u201eVasile Alecsandri\u201d au avut loc dou\u0103 ceremonii pentru decernarea titlului de \u201eDoctor Honoris Causa\u201d al Universit\u0103\u021bii ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u4ee5\u964d\u3001\u65c5\u884c\u8005\u306b\u3068\u3063\u3066\u3088\u308a\u5feb\u9069\u3067\u3059\u3002\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/din-decembrie-si-mai-mult-confort-pentru-calatorii-bacauani/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Societatea Transport Public SA Bac\u0103u continu\u0103 investi\u021biile pentru \u00eennoirea parcului auto, cu scopul de a oferi condi\u021bii mai confortabile de transport pentru ..."
        },
        {
            "title": "\u885b\u751f\u7684\u306a\u7363\u533b\u63aa\u7f6e\u304c\u51ac\u5b63\u306e\u4f11\u6687\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/se-iau-masuri-sanitare-veterinare-pentru-perioada-sarbatorilor-de-iarna/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Direc\u021bia Sanitar\u0103 Veterinar\u0103 \u0219i pentru Siguran\u021ba Alimentelor (DSVSA) intensific\u0103, \u00een aceast\u0103 perioad\u0103, controalele pentru verificarea condi\u021biilor de igien\u0103 \u00een ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u82b1\u8f2a|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/hramuri-in-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Biserica Ortodox\u0103 \u201eSf\u00e2ntul Ierarh Nicolae\u201d, la 170 de ani. Biserica Catedral\u0103 \u201eSf\u00e2ntul Ierarh Nicolae\u201d, reper \u00een spiritualitatea cre\u015ftin\u0103 b\u0103c\u0103uan\u0103 \u00ee\u015fi serbeaz\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u5b50\u4f9b\u5bae\u6bbf\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u7a7a\u9593\u3067\u306e\u79fb\u4f4f\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u969b\u4f1a\u8b70\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/palatul-copiilor-bacau-a-participat-la-o-intrunire-internationala-privitoare-la-problematica-migratiei-in-spatiul-european/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Profesori din Croa\u021bia, Germania, Marea Britanie, Polonia, Rom\u00e2nia \u0219i Turcia s-au reunit \u00een perioada 25 \u2013 29 noiembrie 2018, \u00een Izmir (Turcia), pentru a stabili ..."
        },
        {
            "title": "Ionut Iftimoaie\u306b\u3088\u308b &quot;Everything has Price ...&quot;\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/totul-are-un-pret-de-ionut-iftimoaie/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Este lec\u021bia pe care a \u021binut-o cunoscutul lupt\u0103tor de K1 Ionu\u021b Iftimoaie la o or\u0103 de dirigin\u021bie sus\u021binut\u0103 ieri la Colegiul Na\u021bional \u201eVasile Alecsandri\u201d. Sportivul a ..."
        },
        {
            "title": "Bacau Emergency County Hospital\u3067\u306e\u7b2c5\u56de\u81d3\u5668\u8abf\u9054\u3001\u4eca\u5e74|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/a-cincea-prelevare-de-organe-anul-acesta-in-spitalul-judetean-de-urgenta-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Ast\u0103zi, la cea mai mare unitate medical\u0103 din Bac\u0103u, Spitalul Jude\u021bean de Urgen\u021b\u0103, s-a desf\u0103\u0219urat a cincea prelevare de organe din acest an. Acestea ..."
        },
        {
            "title": "\u6c38\u9060\u306e\u7d44\u5408\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e09\u539f\u8272\u306e\u6728\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/un-ar-de-tricolor-pentru-in-veac-de-unire/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "1 Decembrie 2018, zi de emo\u021bionant\u0103 aducere aminte, zi de pomenire a celor care s-au jertfit pentru \u021bar\u0103, limb\u0103 \u0219i neam. 1 Decembrie 2018, Centenarul Marii ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3068\u306c\u3044\u3050\u308b\u307f\u306e\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/puncte-si-plusuri-de-mos-nicolae/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La partida CSM Bac\u0103u- CSM F\u0103gara\u0219, programat\u0103 azi, la ora 17.30, spectatorii sunt invita\u021bi la Sala Sporturilor cu c\u00e2te o juc\u0103rie de plu\u0219. La pauza meciului ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30cb\u30b3\u30e9\u30a823\u7b11\u9854\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/23-de-surasuri-pentru-mos-nicolae/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "De Mo\u0219 Nicolae, cei 23 copii care provin din familii nevoia\u0219e, de care are grij\u0103 preotul Adam Iulian, din satul Holt, comuna Letea Veche, jude\u021bul Bac\u0103u, vor ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u672c\u5f53\u306b &quot;\u56fd\u3092\u5916\u306b\u3057\u305f\u3044&quot;\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5ec3\u68c4\u7269\u306e\u5371\u6a5f\uff1aANRSC-Romprest-ADIS\u4f1a\u8b70Bacau |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/chiar-vrem-o-tara-ca-afara-criza-deseurilor-intalnire-anrsc-romprest-adis-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Reprezentan\u021bii Autorit\u0103\u021bii Na\u021bionale de Reglementare pentru Serviciile Comunitare de Utilit\u0103\u021bi Publice (ANRSC) au sosit \u00een Bac\u0103u pentru a se \u00eent\u00e2lni cu ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\u306f\u3001\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u6700\u521d\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/dreapta-liberala-are-prim-vicepresedinte-din-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Noul partid politic \u00eenfiin\u021bat de omul de afaceri originar din Bac\u0103u Viorel Cataram\u0103, Dreapta Liberal\u0103 (DL), are de mar\u021bi, 4 decembrie, primul s\u0103u ..."
        },
        {
            "title": "\u7267\u5e2b\u306f\u30e6\u30fc\u30b9\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u9752\u5e74\u3067\u30592019 |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/sascutul-este-sat-european-de-tineret-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Patru sate din Rom\u00e2nia vor purta \u00een 2019 titlul de Sat European de Tineret \u00eentr-un proiect pilot \u201eNational Youth Village \u2013 Romania\u201d ini\u021biat de Asociatia Pentru ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ab\u30a6\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u5b9f\u73fe\u306e\u305f\u3081\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/un-pas-important-pentru-realizarea-centrului-de-tineret-in-municipiul-bacau/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La ultima \u0219edin\u021b\u0103 de Consiliu Local, desf\u0103\u0219urat\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103, ale\u0219ii au decis ca tinerii s\u0103 aib\u0103 o cl\u0103dire destinat\u0103 activit\u0103\u021bii de tineret, obiectiv pe care ..."
        },
        {
            "title": "27,000\u4eba\u306e\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u63a5\u7a2e\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u3002 1,670\u547c\u5438\u969c\u5bb3\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/27-000-de-bacauani-vaccinati-antigripal-1-670-de-afectiuni-respiratorii/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "P\u00e2n\u0103 la aceast\u0103 dat\u0103, 27.240 de persoane s-au vaccinat antigripal, conform informa\u021biilor primite de la Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Bac\u0103u (DSP), din cele ..."
        },
        {
            "title": "\u5150\u7ae5\u30dd\u30eb\u30ce\u306e\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u56da\u4eba\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/condamnat-la-inchisoare-pentru-pornografie-infantila/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La data de 03 decembrie a.c., poli\u0163i\u015ftii one\u015fteni au depistat un b\u0103rbat de 38 de ani, din localitate, urm\u0103rit national pentru s\u0103v\u00e2r\u015firea infrac\u0163iunii de pornografie ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u30012\u4eba\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u3092\u635c\u7d22\u3057\u3001\u9069\u683c\u7a83\u76d7\u306e\u72af\u7f6a\u3092\u72af\u3059|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/perchezitii-efectuate-de-politisti-la-doi-banuiti-de-comiterea-infractiunii-de-furt-calificat/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "La data de 03 decembrie a.c., poli\u0163i\u015ftii Sec\u0163iei 6 Poli\u0163i Rural\u0103 Traian au efectuat dou\u0103 perchezi\u0163ii domiciliare la locuin\u0163ele a doi b\u0103rba\u0163i, unul de 42 de ani \u015fi altul ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ec\u30b4\u30b7\u30e5\u30fb\u30d9\u30cd\u30a2\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306b\u3088\u308b\u73fe\u5b9f\u3078\u306e\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/apel-la-realitate-facut-de-senatorul-dragos-benea/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Prezent \u00een municipiul One\u0219ti la festivit\u0103\u021bile prilejuite de s\u0103rb\u0103torirea Centenarului Unirii de la 1 Decembrie 2018 senatorul Drago\u0219 Benea (fost pre\u0219edinte al ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30e9\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30bf\u30ea\u30a3\u30fb\u30d0\u30ab\u30a2\u30cc|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/gala-voluntarilor-bacauani-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Cei mai inimo\u0219i tineri ai Bac\u0103ului fi premia\u021bi la \u201eGala Voluntarilor\u201d, miercuri seara, pe scena s\u0103lii Ateneu a Filarmonicii \u201eMihail Jora\u201d. Evenimentul, organizat ..."
        },
        {
            "title": "Art College\u30012\u3064\u306eERASMUS +\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/colegiul-de-arta-partener-in-doua-proiecte-erasmus/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Colegiul National de Arta ''George Apostu''Bacau este partener in 2 Proiecte ERASMUS+, Actiunea cheie 2, parteneriat pentru invatare: ''Good Life Dynamics ..."
        },
        {
            "title": "\u9ce5\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8fd1\u304f\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u4f55\u3092\u3059\u3079\u304d\u304b\uff1f |\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/gripa-aviara-e-langa-noi-ce-trebuie-facut/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Direc\u021bia Sanitar\u0103 Veterinar\u0103 \u0219i pentru Siguran\u021ba Alimentelor(DSVSA) Bac\u0103u a dispus mai multe m\u0103suri pentru aplicarea cerin\u021belor de biosecuritate \u00een fermele ..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u5f92\u3068\u751f\u5f92\u306b\u306f\u5831\u916c\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u307e\u3059\u3002\u307b\u307c26\u4e07\u306e\u30ec\u30a4\u306e\u8cde\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/elevii-si-profesorii-bacauani-vor-fi-recompensati-premii-de-aproape-260-000-de-lei/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Prim\u0103ria \u0219i Inspectoratul \u0218colar Jude\u021bean Bac\u0103u organizeaz\u0103, miercuri, 12 decembrie, de la ora 17.00, premierea elevilor \u0219i profesorilor cu rezultate ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d88\u3048\u305f\u300d\u306f\u7b2c2\u7248\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/gatim-pentru-oamenii-strazii-a-ajuns-la-editia-a-ii-a/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Campania \u201eG\u0103tim pentru oamenii str\u0103zii\u201d, ini\u021biat\u0103 de Bronx People \u0219i organizat\u0103 \u00een parteneriat cu Institu\u021bia Prefectului, a ajuns la edi\u021bia a II-a. \u201eDac\u0103 \u00een 2017 ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u624b\u6a29\u30b9\u30b3\u30a2\uff1aAerostar Bacau-Metaloglobus\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c89-1\uff085-0\uff09|\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/scorul-campionatului-aerostar-bacau-metaloglobus-bucuresti-9-1-5-0/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Victorie de senza\u021bie repurtat\u0103 de Aerostar Bac\u0103u s\u00e2mb\u0103t\u0103, \u00een etapa a 21-a a ligii secunde, ultima din 2018. Aviatorii au umilit cu 9-1 Metaloglobusul preg\u0103tit de ..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u4ed5\u4e8b\u5e02\u5834\u899a\u9192 - \u30b8\u30a2\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30a6\u30eb\u30a4 - \u76ee\u899a\u3081\u308b",
            "link": "https://www.desteptarea.ro/prima-bursa-a-locurilor-de-munca-pentru-persoanele-cu-dizabilitati/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u3056\u3081",
            "source_url": "https://www.desteptarea.ro",
            "desc": "Marcat\u0103 \u00een fiecare an \u00een 3 decembrie, \u00een 2018 \u201dZiua Interna\u021bional\u0103 a Persoanelor cu Dizabilit\u0103\u021bi\u201d a avut ca tem\u0103 angajarea acestora \u00een munc\u0103. Prin urmare ..."
        }
    ]
}