{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFJ3Y3pSZkVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cd\u30a2\u30e0\u306e\u5927\u8056\u5802\u306f\u3001\u5e02\u5e81\u820e\u304b\u3089\u306e\u8ffd\u52a0\u8cc7\u91d1\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u6574\u6d41\u306b\u5272\u308a\u5f53\u3066\u3089\u308c\u305f\u91d1\u984d - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/bucuresti/catedrala-neamului-miluita-fonduri-suplimentare-primaria-capitalei-bani-i-s-au-alocat-ultima-rectificare-1_5c0a2287df52022f75347c21/index.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:55 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sagrada Familia\u3068Salvation Nation\u306e\u5927\u8056\u5802 -  Antena 3\u306e\u985e\u4f3c\u70b9\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/social/care-este-asemanarea-dintre-sagrada-familia-si-catedrala-mantuirii-neamului-497675.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:46 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Catedrala M\u00e2ntuirii Neamului, construit\u0103 \u00een proporie de 95%, a fost sfin\u021bit\u0103 pe data de 25 noiembrie. Din cauza faptului c\u0103 biserica nu este finalizat\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u56fd\u6c11\u306e\u6551\u3044\u306e\u5927\u8056\u5802\u304c\u5927\u6b53\u8fce\u3067\u3059 - \u30da\u30c8\u30ea\u30fb\u30ed\u30fc\u30de\u30f3 - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/de-ce-catedrala-mantuirii-neamului-e-bine-venita/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:48:30 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Catedrala M\u00e2ntuirii Neamului (...) st\u0103 acum s\u0103 spun\u0103 ce e credin\u021ba fa\u021b\u0103-n fa\u021b\u0103 cu suferin\u021ba \u00eendurat\u0103 dintr-o voin\u021b\u0103 a necredin\u021bei."
        }
    ]
}