{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1oyZEhkakVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:12:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u5927\u81e3\u306f\u5371\u6a5f\u7684\u306a\u76ee\u6a19\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u3001DECAPITA\u3092\u8105\u304b\u3059\uff1a\u79c1\u306f\u89e3\u96c7\u3067\u5f7c\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ministrul-transporturilor-anun-a-un-obiectiv-crucial-i-amenin-a-cu-decapitari-ii-voi-onora-cu-demiterea_1309081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:16:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Iohannis\u306f\u904b\u8f38\u7701\u306e\u72b6\u6cc1\u306e\u305f\u200b\u200b\u3081\u306b\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u306b\u3088\u3063\u3066\u8105\u304b\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1a\u79c1\u9054\u306f\u5408\u8a08\u3067100\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u6709\u6a29\u8005\u3067\u3059 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/iohannis-amenintat-de-transportatori-pentru-situatia-de-la-ministerul-transporturilor-suntem-in-total-peste-1-milion-de-votanti-17767050",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:01 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Confedera\u0163ia Operatorilor \u015fi Transportatorilor Autoriza\u0163i din Rom\u00e2nia (C.O.T.A.R.) cer clarificarea situa\u0163iei de la Ministerul Transporturilor, unde ministrul ..."
        },
        {
            "title": "Lucian\u015eova\u304cDEMITEREA\u3092\u8105\u304b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u306e\u9577\u306f\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u30de\u30a4\u30eb\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6765\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/dupa-ce-lucian-ova-i-a-amenin-at-cu-demiterea-efii-din-ministerul-transporturilor-ies-sa-promita-kilometri-de-autostrada_1309112.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:31:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "C\u0103t\u0103lin Costache, directorul general al Direc\u021biei de Generale Organismul Intermediar de Transport \u2013 Direc\u021bia Accesare Fonduri din Ministerul Transporturilor ..."
        },
        {
            "title": "LohOlgu\u0163aVasilescu\u306f\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306bIohannis\u304cDr\u0103ghici-Freedom\u5927\u81e3\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u7d50\u679c\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/lia-olguta-vasilescu-spune-ca-de-joi-ministerul-transporturilor-va-fi-blocat-2476913",
            "pub_date": "2018-12-05 12:58:27 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u5927\u81e3\u306f\u3001Transylvania\u3068Moldova  -  Economica.net\u3092\u7d50\u30763\u3064\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u30d0\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5206\u6790\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.economica.net/ministrul-transporturilor-analizeaza-trei-variante-de-autostrada-care-sa-lege-ardealul-de-moldova_162197.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:21 GMT",
            "source_nm": "Economica.net",
            "source_url": "http://www.economica.net",
            "desc": "Ministerul Transporturilor analizeaz\u0103 trei variante de autostrad\u0103 care ar urma s\u0103 lege Ardealul de Moldova, chiar dac\u0103 exist\u0103 o lege privind construc\u0163ia ..."
        },
        {
            "title": "Dragnea\u3068Tariceanu\u304c\u904b\u8f38\u7701\u3068\u958b\u767a\u95a3\u50da\u306e\u518d\u7de8\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/dragnea-si-tariceanu-discutii-despre-remanirea-ministrilor-transporturilor-si-dezvoltarii-17751400",
            "pub_date": "2018-12-07 04:13:34 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Liderii PSD \u015fi ALDE, Liviu Dragnea \u015fi C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu, discut\u0103, la momentul transmiterii \u015ftirii, despre remanierea mini\u015ftrilor Transporturilor \u015fi ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ec\u30b9\u30af\u6c0f\u306f\u3001\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u306e\u8f9e\u8868\u304c\u5c31\u4efb\u3067\u304d\u306a\u3044\u305f\u3081\u3001\u4ea4\u901a\u7701\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.ziare.com/lia-olguta-vasilescu/ministrul-transporturilor/olguta-vasilescu-spune-ca-de-maine-ministerul-transporturilor-va-fi-blocat-pentru-ca-demisionarul-sova-nu-mai-poate-ramane-in-functie-1540916",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Deputatul PSD Lia Olguta Vasilescu a declarat ca de joi Ministerul Transporturilor va fi blocat pentru ca inceteaza mandatul lui Lucian Sova."
        },
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u7701\u3078\u306e\u4efb\u547d\u3002 Dragnea\uff1a\u4e00\u90e8\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30c0\u304c\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/numire-la-ministerul-transporturilor-dragnea-s-au-fabricat-repede-niste-dosare_626923.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:46:15 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u7701\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u5272\u308a\u5f53\u3066\u3089\u308c\u305f\u8cc7\u91d1\u306e96\uff05\u4ee5\u4e0a\u306e48\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u306e15\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u9001\u4ed8\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  Economica.net",
            "link": "http://www.economica.net/ministerul-transporturilor-anunta-ca-a-trimis-comisiei-europene-15-proiecte-de-4-8-miliarde-euro-mai-mult-de-96prc-din-fondurile-alocate_162205.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:19:38 GMT",
            "source_nm": "Economica.net",
            "source_url": "http://www.economica.net",
            "desc": "Absorb\u021bia fondurilor europene de c\u0103tre Ministerul Transporturilor, p\u00e2n\u0103 la acest moment, este de 1,1 miliarde euro. Ministerul mai anun\u0163\u0103 c\u0103 a trimis Comisiei ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u4e0b\u306e\u7d44\u5408\u54e1\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u3042\u304d\u3089\u3081\u306a\u3044\u3002\u4ea4\u901a\u5927\u81e3\u306e\u4ea4\u6e09\u518d\u958b\u3092\u5f85\u3064 -  Economica.net",
            "link": "http://www.economica.net/sindicalistii-de-la-metrou-nu-renunta-la-greva-asteapta-schimbarea-ministrului-transporturilor-pentru-reluarea-negocierilor_162012.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:24:59 GMT",
            "source_nm": "Economica.net",
            "source_url": "http://www.economica.net",
            "desc": "Sindicali\u015ftii de la Metrou nu au renun\u0163at la greva general\u0103 dac\u0103 nu li se vor rezolva cererile, \u00eens\u0103 a\u015fteapt\u0103 schimbarea ministrului Transporturilor pentru reluarea ..."
        },
        {
            "title": "\u904b\u8f38\u5927\u81e3\u3001\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30bd\u30f4\u30a1\uff1a\u5927\u7d71\u9818\u4ee4\u304c\u51fa\u308b\u307e\u3067\u3001\u79c1\u306f\u5927\u81e3\u3067\u3059\u3002\u5f7c\u3089\u304c\u4f55\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3088\u304f\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u3057\u3001\u79c1\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u3046\u307e\u304f\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/lucian-sova-pana-la-aparitia-unui-decret-prezidential-sunt-ministrul-transporturilor-252557.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:29 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Ministrul demisionar al Transporturilor, Lucian \u0218ova, a declarat joi c\u0103 va r\u0103m\u00e2ne \u00een continuare \u00een la conducerea ministerului p\u00e2n\u0103 la apari\u0163ia unui decret de eliberare din func\u021bie. \"Vreau s\u0103 transmit pe aceast\u0103 cale tuturor celor interesa\u0163i c\u0103 eu sunt Lucian \u015eova \u015fi sunt ministrul Transporturilor. Fac un apel la to\u0163i cei care \u00een spa\u0163iul public dezbat acest subiect s\u0103 manifeste responsabilitate cu privire la afirma\u0163iile sau interpret\u0103rile sau analizele pe care le fac - \u015fi m\u0103 refer aici la faptul c\u0103 orice afirma\u0163ie f\u0103cut\u0103 \u00een spa\u0163iul public de c\u0103tre persoane care au o anume semnifica\u0163ie politi..."
        },
        {
            "title": "Lucian\u015eova\u306f\u9996\u90fd\u30b7\u30c6\u30a3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304c\u5148\u9031\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u9996\u76f8D\u0103ncil\u0103\u306f\u3053\u308c\u304c10\u670815\u65e5\u304b\u3089\u8d77\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3063\u305f -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/lucian-sova-centura-capitalei-finantare-europeana-252620.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:08:04 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Lucian \u015eova, ministrul demisionar de la Transporturi, a precizat joi sear\u0103 c\u0103 proiectul Centurii Capitalei a fost trimis c\u0103ter Comisia European\u0103 pentru a ob\u0163ine finan\u0163are european\u0103. Proiectul de infrastructur\u0103 integrat\u0103 a Zonei Orbitale Bucure\u0219ti va putea ob\u021bine finan\u021bare de la UE \u00een valoarea de un miliard de euro. \u201dA fost trimis de s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103, \u00een sensul de recep\u021bionat de Bruxelles. C\u00e2nd a fost transmis\u0103 afirma\u021bia c\u0103 a fost trimis proiectul, practic interpretarea corect\u0103 este c\u0103 a \u00eenceput \u00eenc\u0103rcarea proiectului \u00een sistemul electronic al Comisiei Europene (\u2026) Proiectul e acolo c\u0103 nu ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u526f\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u300cVioricaD\u0103ncil\u0103\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u305f\u300d -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/deputat-european-viorica-dancila-a-mintit-cu-privire-la-modernizarea-din-fonduri-europene-a-centurii-bucurestiului-252538.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:12 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 a min\u021bit atunci c\u00e2nd a afirmat c\u0103 este gata dosarul privind modernizarea din fonduri europene a centurii Bucure\u0219tiului la nivel de autostrad\u0103 \u0219i c\u0103 va fi transmis Comisiei Europene \u00een data de 15 octombrie, a afirmat deputatul european Siegfried Mure\u0219an, \u00eentr-un comunicat de pres\u0103, de joi, postat pe pagina personal\u0103. \u201ePrim-ministrul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, declara acum dou\u0103 luni c\u0103 dosarul privind modernizarea din fonduri europene a centurii Bucure\u0219tiului la nivel de autostrad\u0103 este deja gata \u0219i va fi transmis Comisiei Europene \u00een data de 15 octombrie. Prim-ministrul D\u0103nci..."
        }
    ]
}