{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR1pvY0RrU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 12:02:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u5217\u8eca\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u3059\u3002\u30ec\u30fc\u30b9\u306f10\u6642\u9593\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u4fa1\u683c\u306f\u304a\u8cb7\u3044\u5f97\u3067\u3059 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/bilet-de-tren-cluj-viena.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:45:29 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30ed\u30b9\u5927\u5b66\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6c38\u4e45\u306b\u79fb\u52d5\u3057\u307e\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/europa/ungaria/universitatea-soros-se-muta-definitiv-de-la-budapesta-la-viena-1540676",
            "pub_date": "2018-12-03 20:10:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Ziua de 3 decembrie este ziua in care Universitatea Central Europeana (CEU), o institutie de prestigiu a Budapestei postcomuniste, a anuntat mutarea definitiva ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30a2\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u3063\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3059\u3079\u3066\u3002 &quot;\u3042\u306a\u305f\u306e\u5468\u308a\u306b\u306f\u3001\u3069\u3053\u3067\u3082\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u8a00\u8449\u304c\u805e\u3053\u3048\u307e\u3059&quot;  - \u30a2\u30c7\u30d0\u30fc\u30eb",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/timisoara/foto-trebuie-stiti-despre-targurile-craciun-viena-In-jurul-veti-auzi-pasul-limba-romana-1_5c0517acdf52022f75147542/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Se apropie Craciunul, ceea ce la Viena inseamna o sumedenie de targuri de profil. Nu exista fani mai mari ai acestor targuri decat romanii."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30ab\u30fc\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30fc\u30c9\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u30fb\u30d6\u30bf\u30ab\u30eb\u3001\u30c6\u30a3\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30e9\u306e\u65b0\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 - \u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://timpolis.ro/concertmaestrul-filarmonicii-din-viena-volkhard-steude-si-pianista-catalina-butcaru-un-nou-concert-la-timisoara/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:09:41 GMT",
            "source_nm": "Timpolis",
            "source_url": "https://timpolis.ro",
            "desc": "Concertmaestrul Filarmonicii din Viena, Volkhard Steude, \u0219i pianista C\u0103t\u0103lina Butcaru revin la Timi\u0219oara, unde vor sus\u0163ine un concert, dar \u015fi cursuri de ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30d0\u30f3\u306e\u5727\u529b\u306e\u5f8c\u3001\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u5b66\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/ro/universitatea-central-european%C4%83-se-mut%C4%83-la-viena-dup%C4%83-presiunile-lui-orban/a-46579258",
            "pub_date": "2018-12-04 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Michael Ignatieff love\u0219te de mai multe ori cu m\u00e2na dreapt\u0103 \u00een mas\u0103, \u00een timpul conferin\u021bei de pres\u0103 de luni. Pre\u0219edintele \u0219i rectorul Universit\u0103\u021bii Central Europene (CEU) de la Budapesta este m\u00e2niat, dar nu \u0219i frustrat, s\u0103 anun\u021be \u00eenfr\u00e2ngerea institu\u021biilor sale. Nu ezit\u0103 s\u0103 spun\u0103 r\u0103spicat cine este, din punctul s\u0103u de vedere, vinovat pentru acest pas. Premierul Ungariei, Viktor Orban, alung\u0103 \u201do institu\u021bie american\u0103, care se afl\u0103 aici de 25 de ani, dintr-o \u021bar\u0103 partener\u0103 a SUA\u201d. To\u021bi studen\u021bii Universit\u0103\u021bii Central Europene care aplic\u0103 acum vor studia din septembrie 2019 \u00eentr-un alt campus, al..."
        }
    ]
}