{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FuSnZLQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer\u3001\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306eCDU\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/ue/noua-doamna-de-fier-a-germaniei-cine-e-annegret-kramp-karrenbauer-1045278",
            "pub_date": "2018-12-08 02:53:27 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u9996\u76f8\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u3067\u300c\u9a19\u3055\u308c\u305f\u300d\u3002\u305d\u308c\u306b\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/international/angela-merkel-a-trisat-la-intalnirea-cu-premierul-australiei-gestul-care-a-dat-o-de-gol.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Cancelarul Germaniei, Angela Merkel, a fost surprins\u0103 la \u00eent\u00e2lnirea cu premierul Australiei, Scott Morrison, citindu-i acestuia CV-ul. \u00cent\u00e2lnirea dintre cei doi a avut ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u4f7f\u9928\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u91cd\u5927\u306a\u544a\u767a\u304c\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306b\u79fb\u3063\u305f\uff1a\u300c\u3053\u308c\u306f\u79c1\u304c\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/ambasada-ierusalim-merkel.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Directorul fondator al Coali\u021biei Europene pentru Israel de la Bruxelles, Tomas Sandell, a anun\u021bat joi, \u00eentr-un mesaj video, organizarea Cancelarului german ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30d9\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u3001\u305d\u3057\u30662018\u5e74\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u3088\u308b",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/angela-merkel-cea-mai-puternica-femeie-din-lume-si-2018-2476203",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:26 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Cancelarul german Angela Merkel a fost desemnat\u0103 de Forbes cea mai puternic\u0103 femeie din lume \u00een 2018, ocup\u00e2nd aceast\u0103 pozi\u021bie pentru a opta oar\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Modesta Frau Merkel  -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/angela-merkel/cancelar-german/modesta-frau-merkel-1540432",
            "pub_date": "2018-12-01 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Guvernul federal nu e pretentios. Avioane noi? Costa prea mult! Aeronavele scoase din uz de Lufthansa sunt suficient de bune pentru Angela Merkel si ministrii ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30012019\u5e745\u6708\u306b\u6804\u8a89 -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-international-22855290-angela-merkel-invitata-onoare-universitatii-harvard-mai-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:44:59 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Cancelarul german Angela Merkel va fi la sf\u00e2r\u015fitul lui mai anul viitor invitata de onoare a universit\u0103\u0163ii Harvard, unde va rosti principalul discurs cu prilejul ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u306e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/angela-merkel-la-funeraliile-lui-george-bush_626480.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:11:51 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u9996\u76f8\u306b\u6b8b\u308a\u307e\u3059 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/ro/comentariu-merkel-r%C4%83m%C3%A2ne-cancelar%C4%83/a-46637935",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Opinia public\u0103 mondial\u0103 nu este interesat\u0103 prea mult de persoana care conduce un anumit partid german. Dar la alegerile pentru conducerea Uniunii Cre\u0219tin-Democrate a fost de data aceasta altfel. Ziare mari precum New York Times au relatat mai pe larg despre aceste alegeri \u00een ultimele zile dec\u00e2t despre \u00eenmorm\u00e2ntarea fostului pre\u0219edinte american Bush. Televiziunile interna\u021bionale au intrat cu Breaking News c\u00e2nd s-a aflat cine va conduce pe viitor CDU. Motivul pentru toat\u0103 aceast\u0103 aten\u021bie special\u0103 are un nume: Angela Merkel. Cancelara german\u0103 este pentru mult\u0103 lume cea mai important\u0103 politicia..."
        },
        {
            "title": "AKK\u3001CDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d8\u30c3\u30c9 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/ro/akk-noua-%C8%99ef%C4%83-a-cdu/a-46629931?maca=rum-gk-volltext-newsstand-ro-topnews-19011-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\u00cen turul doi, lupta s-a dat \u00eentre Annegret Kramp-Karrenbauer/AKK (450 voturi \u00een primul tur) \u0219i Friedrich Merz (392). Al treilea candidat, Jens Spahn, ob\u021binuse \u00een primul tur doar 157 de voturi din partea delega\u021bilor la congresul CDU din Hamburg. Rezultatul final: AKK: 517 Merz: 482 Cine sunt cei trei polticieni care au candidat la \u0219efia CDU? A fost de departe cea mai interesant\u0103 alegere a pre\u0219edintelui CDU. Cei mai promi\u0163\u0103tori candida\u021bi - to\u021bi din partea de vest a Germaniei - s-au prezentat ca buni cunosc\u0103tori ai mai multor domenii. La Friedrich Merz, \u00een v\u00e2rst\u0103 de 63 de ani, domin\u0103 politica ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u3068\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u907a\u7523 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/ro/cdu-%C5%9Fi-mo%C5%9Ftenirea-merkel/a-46611939",
            "pub_date": "2018-12-06 13:09:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Uniunea Cre\u015ftin Democrat\u0103 (CDU) era la \u00eenceputul anului 2000 un partid de mase dominat de b\u0103rba\u0163i, moderat conservator, cumva plictisitor, dar era un fundament ferm al statului, cu principii clare. Politica economic\u0103 liberal\u0103 \u015fi viziunea conservatoare, cre\u015ftin\u0103, asupra lumii, marcau partidul, dup\u0103 cum explic\u0103 politologul Oskar Niedermayer. CDU, un partid con\u015ftient de for\u0163a sa, se afla pe atunci totu\u015fi \u00een criz\u0103. Tocmai suferise o sever\u0103 \u00eenfr\u00e2ngere la urne \u00een fa\u0163a laburi\u015ftilor din SPD. Cancelarul de p\u00e2n\u0103 atunci Helmut Kohl o luase \u00een cabinetul s\u0103u pe t\u00e2n\u0103ra Angela Merkel, care provenea din de..."
        },
        {
            "title": "Ludovic Orban\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\uff1aPNL\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304cCDU\u8b70\u4f1a\u306b\u884c\u304f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/ludovic-orban-vizita-oficiala-in-germania-presedintele-pnl-merge-la-congresul-cdu-252549.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:07 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele PNL, Ludovic Orban, se va afla \u00een perioada 7-8 decembrie \u00een Germania, unde va participa la congresul Uniunii Cre\u015ftin-Democrate (CDU), organizat la Hamburg pentru alegerea noii conduceri politice a Uniunii. \"Cu acest prilej pre\u0219edintele PNL va avea o serie de \u00eentrevederi bilaterale cu lideri ai CDU \u00een vederea consolid\u0103rii rela\u021biilor dintre cele dou\u0103 partide \u00een cadrul familiei politice a Popularilor Europeni. Totodat\u0103, deplasarea pre\u0219edintelui PNL are \u00een vedere promovarea obiectivelor de agend\u0103 ale Rom\u00e2niei la nivelul Uniunii Europene, cum a fi aderarea la Spa\u021biul Schengen\", prec..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306eDrop-DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/ro/germania-%C5%9Fi-europenii-%C3%AEn-c%C4%83dere-liber%C4%83/a-46554395",
            "pub_date": "2018-12-03 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Economia Germaniei duduie. La \u015fomaj, Republica Federal\u0103 st\u0103 mai bine dec\u00e2t oric\u00e2nd. Berlinul e la ani lumin\u0103 de inept condusul Bucure\u015fti, care tocmai e pe cale s\u0103 se desprind\u0103 ireversibil de valorile europene, \u00een timp ce se preg\u0103te\u015fte s\u0103 aduc\u0103 un ultim mare deserviciu Uniunii Europene, trec\u00e2nd cu analfabeta D\u0103ncil\u0103, marioneta infractorului lider al \u0163\u0103rii, Dragnea, la butoanele comunit\u0103\u0163ii. \u015ei totu\u015fi, e futil pe moment ca rom\u00e2nii s\u0103-\u015fi a\u015ftepte salvarea din Germania. Sau din vest. America, al c\u0103rei pre\u015fedinte s-a impus deocamdat\u0103, cu politica sa dur\u0103, \u00een G20 \u015fi \u00een conflictul comercial cu Chin..."
        }
    ]
}