{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzWnpVNWVSSUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Corina Cretu\u306fCUTS\u306e\u653f\u6cbb\u60c5\u666f\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u79c1\u306fVictor Ponta  -  stiripesurse.ro\u306b\u4f1a\u3063\u305f",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/corina-cre-u-pregate-te-anun-ul-care-cutremura-scena-politica-m-am-intalnit-cu-victor-ponta_1309123.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Comisarul european Corina Cre\u021bu vorbe\u0219te despre viitorul s\u0103u politic \u0219i a explicat c\u0103 la \u00eenceputul anului viitor va face anun\u021bul despre o eventual\u0103 candidatur\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu\u304c\u8a00\u3063\u305f\uff01\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u304b\u3089\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u304a\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u91d1\u984d\u306f\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u3067\u3059 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/corina-cretu-a-spus-tot-de-cati-bani-a-beneficiat-romania.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:21:02 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u5171\u540c\u4f53\u515a\u8b70\u4f1a\u306e\u30b3\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30af\u30ec\u30c4\u30a9\u59d4\u54e1\uff1a\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b7\u30a7\u30d5\u6c0f\u304c\u518d\u9078...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/comisarul-corina-cre-u-la-congresul-partidului-sociali-tilor-europeni-serghei-stanishev-reales-pre-edinte-al-pes_1309438.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DariusV\u00e2lcov\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u4ed6\u306e\u56fd\u3005\u306e\u305f\u3081\u306b\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u306a\u305c\u5f7c\u5973\u306fCorina Cretu\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1fDigi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/darius-valcov-romania-nu-are-autostrazi-din-cauza-altor-tari-de-ce-o-acuza-pe-corina-cretu-1041814",
            "pub_date": "2018-12-02 22:22:24 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Darius V\u00e2lcov, consilier al premierului Viorica D\u0103ncil\u0103, a lansat o serie de acuza\u0163ii, duminic\u0103 seara, la Antena 3, spun\u00e2nd c\u0103 fostul premier Dacian Ciolo\u015f este ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u5178\uff1aCorina Cretu\u306fPSD\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001Olgu\u0163aVasilescu\u306f\u5f7c\u5973\u304c\u3082\u306f\u3084\u3044\u306a\u3044\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u304c\u3001\u7c21\u5358\u306a\u6b74\u53f2\uff1aCorinaCre\u0163u\u306fPSD\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001Olguta\u306fVadim-Adev\u0103rul",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/surse-corina-cretu-membru-psd-olguta-vasilescuspunea-nu-mai-e-scurt-istoric-timp-corina-cretu-inscria-psd-olguta-era-vadim-1_5c068828df52022f751d681d/index.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:11:25 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu a spus luni seara, la TVR, c\u0103 func\u0163ia european\u0103 a obligat-o pe Corina Cre\u0163u s\u0103 renun\u0163e la calitatea de membru de partid. Fals! Comisarul ..."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu\uff1a\u6211\u3005\u306f\u3059\u3079\u3066\u52d5\u54e1\u3057\u307e\u3057\u305f -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/corina-cretu-noi-toti-ne-am-mobilizat_626901.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:10:40 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "EC\u3078\u306e\u653b\u6483\u304c\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u5bb6\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u306a\u3089\u3070\u3001Corina Cretu\u306fDancila\u306b\u8a00\u308f\u305b\u3066\u304f\u308c\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/corina-cretu/comisar-european/corina-cretu-o-someaza-pe-dancila-sa-spuna-daca-atacurile-la-adresa-ce-reprezinta-pozitia-statului-roman-1540642",
            "pub_date": "2018-12-03 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Corina Cretu, comisar european pentru politica regionala, ii cere premierului Viorica Dancila sa spuna daca atacurile la adresa Comisiei Europene reprezinta ..."
        },
        {
            "title": "LiaOlgu\u0163aVasilescu\uff1aCorina Cretu\uff1a &quot;\u5f7c\u5973\u306f\u3082\u306f\u3084\u515a\u54e1\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/lia-olgu-a-vasilescu-o-pune-la-punct-pe-corina-cre-u-ea-nu-mai-e-membru-de-partid_1308294.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:06:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Comisarul european pentru politic\u0103 regional\u0103, Corina Cre\u0163u, a declarat luni, la Oradea, c\u0103 o eventual\u0103 ie\u015fire a Rom\u00e2niei din Uniunea European\u0103 ar fi o ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771fLudovic Orban\u3068Corina Cretu\u306e\u9593\u306eAlba Iulia\u306e\u8ecd\u4e8b\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u306e\u516c\u5f0f\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30f3\u3067\u306e &quot;Chemistry&quot;\u3069\u306ePSD\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u4eba\u3005\u306b\u5922\u4e2d\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u304b - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/alba-iulia/foto-chimie-ludovic-orban-corina-cretu-tribuna-oficiala-paradei-militare-alba-iulia-liderul-psd-huiduit-oameni-1_5c02bceadf52022f7506024e/index.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:51:39 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Tribuna oficiala a paradei militare de la Alba Iulia, organizata cu ocazia Zilei Nationale a Romaniei, a gazduit o serie de politicieni, care, in asteptarea ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001Jean Paul Junker\u3001CorinaCre\u0163u\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u304b\u3089\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u5199\u771f -  Antena 1",
            "link": "https://a1.ro/video/antena-3/esential/imagini-in-direct-de-la-bruxelles-cu-viorica-dancila-jean-paul-junker-si-corina-cretu-id824879.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Jean-Claude Juncker, Viorica D\u0103ncil\u0103 \u015fi Corina Cre\u0163u au sus\u021binut o declara\u021bie de pres\u0103 comun\u0103, dup\u0103 \u00eent\u00e2lnirea de la Bruxelles."
        },
        {
            "title": "Corina Cretu\u306fPonta\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u8f09\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3053\u306e\u7d4c\u9a13\u306fPSD\u306e\u7d33\u58eb\u3084\u5973\u6027\u304c\u79c1\u306e\u3053\u3068\u3092\u3082\u306f\u3084\u597d\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u306e\u3067\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/politica/corina-cretu-la-pro-romania-ponta-252617.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:05 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Victor Ponta este aproape s\u0103 dea o nou\u0103 lovitur\u0103 de imagine pe scena politic\u0103! Fondatorul Pro-Rom\u00e2nia i-a propus comisarului european Corina Cre\u0163u s\u0103 candideze pe lista de europarlamentare pe care o va avea forma\u0163iunea sa ca urmare a conflictului acesteia cu PSD. De altfel, comisarul european a recunoscut c\u0103 a vorbit deja cu Victor Ponta despre aceast\u0103 tem\u0103, dar a precizat c\u0103 va lua la \u00eenceputul anului viitor o decizie privind viitorul s\u0103u politic. \"Sigur c\u0103 m-am \u00eent\u00e2lnit cu domnul Victor Ponta, \u0219ti\u021bi foarte bine c\u0103 d\u00e2nsul este cel care m-a propus s\u0103 fiu comisar european printr-o \u00een\u021belegere..."
        },
        {
            "title": "DariusV\u00e2lcov\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001CorinaCre\u0163u\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u653b\u6483\u3055\u308c\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6bce\u65e5\u4e0e\u515a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u6012\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 VioricaD\u0103ncil\u0103\u304c\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u306e\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u306f\u4f55\u304b -  News B1TV",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/corina-cretu-declaratii-darius-valcov-timmermans-este-jignit-zilnic-251994.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:31:56 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Comisarul european Corina Cre\u021bu reac\u021bioneaz\u0103 dup\u0103 declara\u021biile lui Darius V\u00e2lcov, consilierul premierului Viorica D\u0103ncil\u0103, care a dat de \u00een\u021beles c\u0103 Rom\u00e2nia nu se dezvolt\u0103 economic suficient pentru c\u0103 Occidentul \u00eei pune piedici. Astfel, Cre\u021bi a anun\u021bat c\u0103 o va invita la o discu\u021bie pe D\u0103ncil\u0103, pentru ca prim-ministrul s\u0103 explice care este pozi\u021bia oficial\u0103 a Guvernului, \u00een contextul acestor atacuri. \"Sunt destul de trist\u0103 s\u0103 v\u0103d aceast\u0103 atitutinde complotist\u0103, am v\u0103zut \u0219i asear\u0103 c\u0103 e un complot mondial. Eu propun guvernan\u021bilor s\u0103 depun\u0103 proiecte \u0219i apoi s\u0103 acuze Comisia European\u0103 c\u0103 nu le impl..."
        },
        {
            "title": "Jean Claude Juncker\u3001EU\u7406\u4e8b\u4f1a\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u306e\u591a\u6570\u306e\u554f\u984c\u3092\u78ba\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  B1TV News",
            "link": "https://www.b1.ro/stiri/eveniment/jean-claude-juncker-romania-presedintia-consiliului-ue-252403.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:01:57 GMT",
            "source_nm": "B1TV\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.b1.ro",
            "desc": "Pre\u0219edintele Comisiei Europene, Jean Claude Junker, a declarat, miercuri, la Bruxelles, c\u0103 Rom\u00e2nia este preg\u0103tit\u0103 s\u0103 preia pre\u0219edin\u021bia Consilului Uniunii Europene, \u00een ciuda unor divergen\u021be care exist\u0103 \u00een continuare \u00eentre Executivul comunitar \u0219i Guvernul de la Bucure\u0219ti. \u201eAm v\u0103zut c\u00e2t de bine sunt preg\u0103ti\u021bi mini\u0219tri \u00een domeniile lor \u0219i sunt convins c\u0103 Rom\u00e2nia va reu\u0219i s\u0103 finalizeze un num\u0103r mare de probleme care sunt pe masa Parlamentului \u0219i al Consiliuilui. Cred c\u0103 se \u00eent\u00e2lnesc \u00een foarte multe puncte programele Comisiei cu ale Guvernului Rom\u00e2niei , mai exist\u0103 unele divergen\u021be \u00een ceea ce pri..."
        }
    ]
}