{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5xYW5FeUVnSnlieWdBUAE?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PNL\u3001\u56fd\u3092\u5439\u304d\u98db\u3070\u3059\u3002 ALDE\u5165\u4f1a\u306e\u6ce2 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/pnl-lovitura-din-tara-val-de-inscrieri-in-alde_627325.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:15 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "IMAS\u6295\u7968\uff1aPSD\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 PNL\u300125\uff05\u672a\u6e80\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bUSR\u3068Ciolos  - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/sondaj-imas-psd-s-a-prabusit-pnl-25-stau-usr-ciolos-1_5c0836e1df52022f75288958/index.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:46 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u3068PSD\u306e\u9593\u306eBLAT\uff1a\u9818\u5730\u5185\u3067\u306f\u3001\u4f55\u3082\u4fdd\u6301\u3055\u308c\u305a\u306b\u53cc\u5b50\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002/ DOCUMENT  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/blat-intre-pnl-i-psd-in-teritoriu-se-infra-esc-fara-nicio-re-inere-document_1309402.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "La centru, PSD \u0219i PNL se r\u0103zboiesc cu toate armele din dotare, dar \u00een teritoriu defunctul USL pare c\u0103 func\u021bioneaz\u0103 foarte bine. Cite\u0219te \u0219i: Corina Cre\u021bu ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u8b70\u9577\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002 PNL\u306fDragnea\u3068Iordache\u306e\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u3092\u63d0\u6848\u3057\u305f\u3002 PSD\u306f\u307e\u3060\u6295\u7968\u3057\u306a\u3044/\u53cd\u5bfe\u6d3e\u306e\u4e3b\u5f35Dragnea\u306f\u30ab\u30c3\u30c8\u30aa\u30d5\u30de\u30a4\u30af/\u30c8\u30eb\u30b3\u306ePNL\u526f\u8b70\u9577\u306e\u6295\u7968\u306e\u5f8c\u306b\u53d6\u308a\u6d88\u3055\u308c\u305f\uff1a &quot;\u307b\u3068\u3093\u3069\u306ePSD-ALDE\u306f\u3082\u3046\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044&quot;  -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22850160-pnl-testeaza-majoritatea-psd-alde-propun-revocarea-lui-liviu-dragnea-lui-florin-iordache.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u306f\u544a\u8a34\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u5e74\u91d1\u30921\u67081\u65e5\u304b\u3089\u6708100\u30ec\u30a4\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b\uff01 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/pnl-face-acuzatii-incendiare-guvernul-va-taia-pensiile-romanilor-cu-100-de-lei-pe-luna-de-la-1-498268.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:04 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u3001CCR\u3078\u306e\u6700\u77ed\u6642\u9593\u306e\u52d5\u304d - \u4fee\u6b63\u3055\u308c\u305f\u8ca1\u653f\u6cd5\u6848\u306e\u4e89\u3044\u3001\u4e89\u308f\u308c\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pnl-mi-care-de-ultima-ora-la-ccr-oug-pe-modificarea-codului-fiscal-contestata_1309356.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u306fCCR\u306e\u6539\u6b63\u6848\u3092\u65b0\u3057\u3044\u8ca1\u653f\u30b3\u30fc\u30c9 - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/pnl-ataca-la-ccr-modificarile-din-noul-cod-fiscal_2173132.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:29 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Olgu\u0163aVasilescu\u3001\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u3053\u308c\u306f\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u3053\u3068\u3067\u3059\uff01 PNL\u306e\u526f\u8b70\u9577\u304cIordache\u306bIohannis\u5927\u7d71\u9818\u3068\u96fb\u8a71\u3067\u8a71\u3059\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/olguta-vasilescu-despre-scandalul-din-parlament-este-fara-precedent-un-deputat-pnl-i-a-cerut-lui-498009.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:19:51 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30f3\uff08PNL\uff09\uff1aDragnea\u306f2\u4eba\u306e\u5973\u6027\u3092\u96fb\u8a71\u306b\u51fa\u3059\u3002\u305d\u308c\u306f\u5927\u304d\u306a\u6c5a\u8077\u3067\u3059\u304b\uff1f -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/virgil-guran-despre-dosarul-lui-dragnea-nu-asa-au-disparut-banii-din-romania_627137.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:31 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Vicepre\u0219edintele PNL Virgil Guran a declarat, joi, la Rom\u00e2nia TV, c\u0103 dosare precum cel \u00een care este acuzat Liviu Dragnea nu au leg\u0103tur\u0103 cu marea corup\u021bie."
        },
        {
            "title": "UDMR\u306f\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u306e\u5f8c\u3067PNL\u3068USR\u3092\u6d41\u901a\u3055\u305b\u306a\u3044\uff1a\u300cLiviu Dragnea\u306f\u53d6\u308a\u6d88\u3055\u308c\u305a\u3001Caragiale\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u967d\u6c17\u306a\u72b6\u6cc1\u3092\u60f3\u50cf\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/udmr-pune-la-punct-pnl-i-usr-dupa-circul-din-parlament-liviu-dragnea-nu-a-fost-revocat-nici-car_1309088.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:17:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "UDMR se distan\u0163eaz\u0103 de PNL \u015fi USR \u00een problema revoc\u0103rii conducerii Camerei Deputa\u0163ilor. Liderul deputa\u0163ilor Uniunii, Attila Korodi, declar\u0103 la RFI c\u0103 nici Liviu ..."
        },
        {
            "title": "PNL\u306f\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u300112\u67087\u65e5\u307e\u305f\u306f15\u65e5\u306b\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3001\u30a2\u30ea\u30ca\u30fb\u30b4\u30eb\u30ae\uff08Alina Gorghiu\uff09\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1aEvenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/pnl-pregateste-motiunea-de-cenzura-aceasta-ar-putea-fi-depusa-ca.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Prezent\u0103 \u00een aceast\u0103 sear\u0103 \u00een platoul televiziunii B1, Alina Gorghiu, senator PNL, a vorbit despre mo\u0163iunea de cenzur\u0103 pe care partidul s\u0103u o preg\u0103te\u015fte. ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u30de\u30f3\u30c0\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\uff1a\u30dd\u30f3\u30bf\u3001\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u3001\u53cd\u5bfe\u6d3e\u3068DNA\u304cPNL\u306b\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u8d08\u308a\u305f\u3044 - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/senatorul-psd-manda-ponta-iohannis-opozitia-si-dna-vor-sa-le-dea-celor-de-la-pnl-conducerea-camerei-deputatilor-17757454",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:31 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Comisiei de Control SRI Claudiu Manda sus\u0163ine c\u0103 ac\u0163iunea de azi din Parlament, de revocare a lui Liviu Dragnea din func\u0163ia de pre\u015fedinte al ..."
        },
        {
            "title": "PNL MEP\u306f\u300cVioricaD\u0103ncil\u0103lied\uff01\u300d\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  The Daily News",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/un-europarlamentar-pnl-acuza-viorica-dancila-a-mintit/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:07 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": "Prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a min\u0163it c\u00e2nd a declarat c\u0103 este gata dosarul privind modernizarea din fonduri europene a centurii Bucure\u015ftiului la nivel de ..."
        },
        {
            "title": "Ludovic Orban\u3001\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u8a2a\u554f\u3002 PNL\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304cCDU\u4f1a\u8b70\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/ludovic-orban-in-vizita-la-merkel-presedintele-pnl-participa-la-congresul-cdu_1309004.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNL\u3001MEP\u306e\u305f\u3081\u306b\u79fb\u52d5\u3002 Pieleanu\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u898b\u3064\u3051\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u308f\u304b\u3089\u306a\u3044 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/pnl-mutare-pentru-europarlamentare-pieleanu-nu-stiu-daca-ati-aflat_626773.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:35 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Marius Pieleanu a explicat care este planul Partidului Na\u021bional Liberal pentru alegerile parlamentare."
        },
        {
            "title": "LIDER PNL\u3001Alba Iulia\u5e02\u9577\u306b\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8CENTENAR\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u56fd\u3092\u7387\u3044\u308b\u72c2\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u6065\u3092\u6d17\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u306e\u3067\u3001\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01\u300d -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/lider-pnl-mesaj-de-centenar-catre-primarul-din-alba-iulia.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:33:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Alba Iulia a fost cel mai iubit loc \u00een care rom\u00e2nii \u0219i-au dorit s\u0103 fie de Centenar. \u00cen ora\u0219ul Marii Uniri, ceremoniile solemne au adunat, deopotriv\u0103, oameni..."
        },
        {
            "title": "PNL\uff1aV\u00e2lcov\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3092EU\u5916\u306b\u5c0e\u3044\u3066\u6b32\u3057\u3044\u7f70\u5247\u3068\u66b4\u5f92\u306e\u30b2\u30fc\u30c8\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/pnl-valcov-a-ajuns-portavocea-penalilor-si-mafiotilor-care-vor-sa-scoata-romania-din-ue.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:59 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Purt\u0103torul de cuv\u00e2nt al PNL, Ionel Danc\u0103, afirm\u0103 c\u0103 Darius V\u00e2lcov, consilier al prim-ministrului Viorica D\u0103ncil\u0103, trebuie s\u0103 plece din Guvern dup\u0103 afirma\u0163iile ..."
        },
        {
            "title": "\u6fc0\u3057\u3044\u30d1\u30ea\u306e\u6297\u8b70\u3002 V\u00e2lcu\uff1aUSR  - Ciolo\u015f\u3001\u6557\u5317\u3002 PNL\u3001\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u52d5\u304d\uff01 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/protestele-violente-paris-valcu-ocazie-exploziva-pentru-pnl-de-a-infrange-usr-si-pe-ciolos_626558.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:34:44 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Jurnalistul Val V\u00e2lcu a analizat situa\u021bia actual\u0103 din inima Fran\u021bei, consider\u00e2nd c\u0103 protestele violente de la Paris arat\u0103 clar o ruptur\u0103 \u00eentre pre\u0219edintele ..."
        },
        {
            "title": "PNL\u4ee3\u7406\u4eba\u3001PSD\u3067\u306e\u76d7\u4f5c\u306e\u544a\u767a\uff1a\u79c1\u306f\u30b3\u30d4\u30fc/\u30da\u30fc\u30b9\u30c8\u3067\u7acb\u6cd5\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u63cf\u3044\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/un-deputat-pnl-acuza-ii-de-plagiat-la-adresa-psd-mi-au-furat-ini-iativa-legislativa-cu-copy-paste_1309403.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:27:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Deputatul PNL, Florin Roman, arat\u0103 c\u0103 depusese \u00een Parlament o serie de amendamente prin care propunea alocarea din Fondul de rezerv\u0103 al Guvernului, ..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u7968\u3001\u30d1\u30fc\u30bb\u30f3\u30c8ALDE Pieleanu\u304cPNL  -  DCNews\u306e\u52d5\u304d\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.dcnews.ro/sondaj-procente-alde-pieleanu-dezvaluie-miscarea-pnl_626775.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:35:05 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Sociologul Marius Pieleanu a dezv\u0103luit, la Antena 3, ce plan are PNL la europarlamentare \u0219i cum \u0219i-a pierdut electoratul tradi\u021bional, care a mers c\u0103tre ALDE."
        },
        {
            "title": "PNL\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306bOGC\u306b\u6069\u8d66\u3068\u7d04\u675f\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/pnl-guvernul-va-da-oug-de-amnistie-si-gratiere-pana-la-craciun-1042676",
            "pub_date": "2018-12-04 10:22:08 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Luna Cadourilor ar putea aduce daruri anul acesta chiar \u015fi pentru cei care nu au fost cumin\u0163i. Adic\u0103 amnistie \u015fi gra\u0163iere pentru cei acuza\u0163i de fapte penale."
        },
        {
            "title": "PNL\u306f\u3001UDMR\u306b\u3001Dragnea\u304c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u53f8\u4ee4\u90e8\u306eUPDATE Magazine\u306e\u53d6\u6d88\u3057\u6295\u7968\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u3088\u3046\u4fc3\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/politica/camera-deputatilor/pnl-face-apel-la-udmr-sa-voteze-revocarea-lui-dragnea-de-la-sefia-camerei-sa-inteleaga-ca-e-mai-urat-de-romani-decat-ceausescu-1541017",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:00 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Ionel Danca, purtatorul de cuvant al Partidului National Liberal, face apel la parlamentarii UDMR sa voteze si ei pentru revocarea lui Liviu Dragnea si a lui Florin ..."
        },
        {
            "title": "PNL\u3068USR\u306f\u4e0a\u9662\u3067\u65b0\u305f\u306a\u6b7b\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3057\u305f\uff1a\u5358\u7d14\u306a\u52d5\u304dA PICAT  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pnl-i-usr-au-suferit-o-noua-infrangere-in-senat-mo-iunea-simpla-a-picat_1308228.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Mo\u0163iunea simpl\u0103 \u00eempotriva ministrului Turismului, Bogdan Trif, intitulat\u0103 \"Turism de Rom\u00e2nia: Un ministru incompetent \u015fi o \u0163ar\u0103 f\u0103r\u0103 brand\", a fost respins\u0103, luni, ..."
        },
        {
            "title": "PNL MEP\u306f\u3001Financial Times\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30da\u30fc\u30b8\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/un-europarlamentar-pnl-a-ajuns-pe-prima-pagina-in-financial-times_1308515.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Impactul financiar al raportului lui Mihai \u021aurcanu, europarlamentar PNL, \u0219i depunctarea serioas\u0103 a Rusiei \u00een permanentul r\u0103zboi economic care se poart\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u63a7\u8a34\u88c1\u5224\u6240\uff1aCarmenH\u0103r\u0103u\u3001\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1PNL\u3001...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "http://www.romaniatv.net/curtea-de-apel-bucuresti-carmen-harau-senator-pnl-nu-a-fost-in-incompatibilitate_450780.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:52:31 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "http://www.romaniatv.net",
            "desc": "Curtea de Apel Bucure\u0219ti a admis cererea formulat\u0103 de senatoarea liberal\u0103 \u0219i a desfiin\u021bat raportul 17105/G/II/17.05.2018, prin care Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 de ..."
        },
        {
            "title": "PNL\u306f\u3001\u63d0\u6848\u306b\u6295\u7968\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u8b70\u4f1a\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8105\u304b\u3059 -  Antena 3",
            "link": "https://jurnalul.antena3.ro/stiri/politica/pnl-ameninta-cu-greva-parlamentara-daca-nu-le-sunt-supuse-la-vot-propunerile-793866.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:51:27 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://jurnalul.antena3.ro",
            "desc": "Liderul de grup al PNL de la Camer\u0103, Raluca Turcan, a declarat miercuri c\u0103 exist\u0103 posibilitatea ca liberalii s\u0103 intre \u00een grev\u0103 parlamentar\u0103 \u00een cazul \u00een care nu sunt ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u3001\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u3002 Suther\u3001PNL\u8a08\u7b97\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff1a\u660e\u3089\u304b\u3060 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/guvern-motiune-de-cenzura-prisca-dezvaluie-calculele-pnl-e-clar_626527.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:57 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "R\u0103zvan Pri\u0219c\u0103 a dezv\u0103luit cum arat\u0103 \u00een acest moment datele Partidului Na\u021bional Liberal cu privire la sus\u021binerea mo\u021biunii de cenzur\u0103 \u00eempotriva Guverului ..."
        },
        {
            "title": "PNL Corneliu Olar\u526f\u53f8\u4ee4\u5b98\u306f\u3064\u3044\u306bANI\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u304c\u4e8b\u52d9\u6240\u3067\u5a18\u3092\u96c7\u3063\u305f\u72af\u4ebaMP\u306b\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f\u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/locale/alba-iulia/deputatul-pnl-corneliu-olar-pierdut-definitiv-procesul-ani-intampla-parlamentarul-gasit-vinovat-si-a-angajat-fiica-cabinet-1_5c04eb53df52022f751325ae/index.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:22:29 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Deputatul PNL de Alba, Corneliu Olar, a pierdut definitiv un proces prin care a contestat un raport al Agentiei Nationale de Integritate care l-a identificat in ..."
        },
        {
            "title": "VILCOV\u306eDEMITER\u306b\u5bfe\u3059\u308bPNL\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\uff1a\u72af\u7f6a\u8005\u306e\u96a0\u308c\u305f\u30d1\u30e9\u30ec\u30eb\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u3092\u8868\u73fe\u3059\u308b...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/pnl-cere-demiterea-lui-valcov--exprima-o-agenda-ascunsa-si-paralela-a-unor-politicieni-infractori-care-vor-sa-scoata-romania-din-ue-pentru-a-scapa-de-puscarie_1308133.html",
            "pub_date": "2018-12-03 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "PNL cere demiterea lui Darius V\u00e2lcov din functia de consilier al premierului, men\u021bion\u00e2nd c\u0103 prin declara\u021biile recente acesta \"exprim\u0103 o agend\u0103 ascuns\u0103 \u0219i ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u306e\u65e5\u306e\u3057\u308f\u306bPNL-PSD\u3092\u304a\u795d\u3044\u3057\u307e\u3059\uff1a &#39;\u304a\u795d\u3044\u306e\u65e5\u306b\u30df\u30c8\u30b3\u30f3\u30c9\u30ea\u30a2\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u8868\u9762\u306b\u6765\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f&#39;  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/contre-pnl-psd-dupa-huiduielile-de-ziua-nationala-cum-iese-mitocania-la-suprafa-a-in-zile-festive_1308139.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Huiduielile de Ziua Na\u0163ional\u0103 au ecou \u015fi la dou\u0103 zile dup\u0103 s\u0103rb\u0103toare. \u00centr-un comunicat intitulat \"Despre cum iese mitoc\u0103nia la suprafa\u021b\u0103 \u00een zile festive!"
        },
        {
            "title": "LiaOlgu\u0163aVasilescu\u304cNeagu\u4ee3\u7406\u4eba\uff08PNL\uff09\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u6df1\u523b\u306a\u544a\u767a\uff1a &quot;\u5f7c\u306f\u96fb\u8a71\u3067Klaus Iohannis\u306b\u96fb\u8a71\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bIordache\u306b\u6905\u5b50\u304b\u3089\u51fa\u3066\u5c0b\u306d\u305f\u3002&quot;  -  Freedom",
            "link": "https://www.libertatea.ro/video/acuzatii-grave-aduse-de-lia-olguta-vasilescu-deputatului-neagu-pnl-2476872",
            "pub_date": "2018-12-05 12:19:13 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Lia Olgu\u0163a Vasilescu l-a acuzat, miercuri, pe deputatul PNL Nicolae Neagu, c\u0103 i-a spus lui Florin Iordache s\u0103 se ridice de pe scaunul de pre\u015fedinte de \u015fedin\u0163\u0103, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u5834\u3067\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3001\u4e0a\u9662\u306e\u53cd\u97ff\uff1a\u3082\u3057\u3053\u308c\u304cUSR\u306e\u8ad6\u7406\u3067\u3042\u308c\u3070\u3001PNL\u526f\u7dcf\u88c1\u3068USR\u79d8\u66f8\u306e\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u3067\u3059\u3002 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/scandalul-din-camera-deputatilor--ecou-in-senat--voi-propune-revocarea-vicepresedintelui-pnl-si-secretarului-usr--daca-asta-e-logica-usr_1309063.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Senatorul Liviu Pop sus\u021bine c\u0103 luni, in plenul Senatului, potrivit regulii pe care merge USR, va propune revocarea vicepre\u0219edintelui PNL \u0219i a secretarului USR, ..."
        }
    ]
}