{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjg0Tmw4MWFoSUNjbThvQUFQAQ?hl=ro&gl=RO&ceid=RO:ro",
    "language": "ro",
    "get_time": "2018-12-08 11:16:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\uff1a\u4eca\u5e74\u306f100km\u306e\u30cf\u30a4\u30a6\u30a7\u30a4\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u305d\u3046\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001CNAIR\u306e\u9577\u304c\u5e30\u5b85\u3059\u308b -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/economie/transporturi/dancila-anul-acesta-noi-trebuie-sa-terminam-100-de-kilometri-de-autostrada-daca-nu-seful-cnair-pleaca-acasa-1045331",
            "pub_date": "2018-12-08 08:46:25 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MCV\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3002\u30c0\u30f3\u30b9\u3001\u30e2\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/mcv-romania-dancila-declaratia-momentului_627378.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:40:58 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103BOOKS Iohannis &#39;IMAGE\uff1a&#39;\u79c1\u306f\u500b\u4eba\u7684\u304b\u3064\u9078\u6319\u7684\u95a2\u5fc3\u4e8b\u306f...  -  stiripesurse.ro\u3060\u3068\u601d\u3046",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-ii-bate-obrazul-lui-iohannis---ma-face-sa-cred-ca-interesele-personale-si-electorale-sunt-mai-presus-de-interesele-romaniei-_1309471.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CT Popescu\uff1a\u3053\u306e\u5199\u771f\u304b\u3089\u4f55\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30c7\u30f3\u30b7\u30fc\u30e9\u592b\u4eba\u304c\u30b8\u30e5\u30f3\u30ab\u30fc\u6c0f\u306e\u89e3\u7b54 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/c-t-popescu-ce-sa-intelegem-din-aceasta-poza-ca-l-a-rezolvat-doamna-dancila-pe-domnul-juncker-1044455",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:08 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3092\u30ad\u30c3\u30af\uff01 D\u0103ncil\u0103\u653f\u5e9c\u3001EU\u306b\u3088\u3063\u3066\u5d29\u58ca - \u8cc7\u672c\u91d1",
            "link": "https://www.capital.ro/lovitura-pentru-romania-la-bruxelles-guvernul-dancila-demolat-d.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:19:35 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Zilele acestea reprezentan\u021bii Executivului se afl\u0103 \u00een delega\u021bie la Bruxelles, unde se discut\u0103 mandatul Rom\u00e2niei \u00een fruntea Consiliului Europei. Siegfried Mu..."
        },
        {
            "title": "OSU\u306e\u300c\u653f\u5e9c\u304c\u3082\u305f\u3089\u3059\u3053\u3068\u300d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3055\u306a\u3044\uff1aVioricaD\u0103ncil\u0103\u3068\u305d\u306e\u95a3\u50da\u306f\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u3092\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8\u306b\u3057\u305f4\u3064\u306e\u5b87\u5b99\u8239\u3092\u63a1\u7528\u3057\u305f -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/nu-aduce-mo-u-ce-aduce-guvernu-viorica-dancila-i-mini-trii-sai-au-adoptat-patru-oug-care-ii-vize_1309394.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "STIRIPESURSE.RO v\u0103 prezint\u0103 proiectele de acte normative adoptate sau de care Guvernul a luat act \u00een \u0219edin\u021ba Guvernului Rom\u00e2niei din 7 decembrie 2018."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306e\u65b0\u3057\u3044\u52c7\u6c17\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3002 CT Popescu\uff1a\u5f7c\u5973\u306fDragnea\u304c\u51fa\u8840\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u611f\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/cum-se-explica-noul-curaj-al-vioricai-dancila-explicatiile-lui-c-t-popescu-simte-ca-dragnea-sangereaza-1044537",
            "pub_date": "2018-12-06 22:53:36 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u5199\u771f\uff01\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30e6\u30f3\u30b1\u30eb\uff08PHOTO\uff09 - \u9996\u90fd\u3092\u624b\u306b\u3057\u3066\u9a5a\u3044\u305fVioricaD\u0103ncil\u0103",
            "link": "https://www.capital.ro/imagini-uluitoare-viorica-dancila-tinandu-se-de-mana-cu-jean-cla.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:33:04 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Primul ministru Viorica D\u0103ncil\u0103 a sus\u021binut miercuri, 5 decembrie, o conferin\u021b\u0103 de pres\u0103 al\u0103turi de pre\u015fedintele Comisiei Europene, Jean-Claude Juncker."
        },
        {
            "title": "\u6587\u66f8 - \u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u6226\u4e89\u306b\u304a\u3051\u308b\u61b2\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u3078\u306e\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30ab\u30fb\u30c0\u30f3\u30b7\u30e9\u306e\u8981\u8acb...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/document-solicitarea-premierului-viorica-dancila-la-curtea-constitu-ionala-in-razboiul-cu-pre-edintele-klaus-iohannis-cerem-solu-ionarea-conflictului_1309298.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat azi la \u00eenceputul \u0219edin\u021bei de Guvern c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 cu privire la refuzul pre\u0219edintelui Klaus ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u5927\u5931\u6557\uff01\u30e6\u30fc\u30ed\u570f\u3078\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u53c2\u5165\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u60f3\u50cf\u3092\u7d76\u3059\u308b\u307b\u3069\u3067\u3059",
            "link": "https://www.capital.ro/viorica-dancila-gafa-de-proportii-la-bruxelles-voi-depune-dilig.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:23:32 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a\u5e74\u91d1\u3068\u8cc3\u91d1\u306f\u51cd\u308b\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u5897\u52a0\u3057\u307e\u3059 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/viorica-dancila-pensiile-si-salariile-nu-vor-fi-inghetate-ci-vor-creste-17768272",
            "pub_date": "2018-12-07 10:49:31 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u0163at, vineri, c\u0103 salariul minim brut va cre\u015fte de la 1 ianuarie la 2.080 de lei, respectiv 2.350 de lei pentru angaja\u0163ii cu studii ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u306fJohannis\u3092\u653b\u6483\u3057\u3001\u5f7c\u304cCCR\u306b\u901a\u77e5\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002 &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3053\u308c\u3092\u671b\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f&quot;  -  stirileprotv.ro",
            "link": "https://stirileprotv.ro/stiri/politic/dancila-a-sesizat-curtea-constitutionala-dupa-ce-iohannis-a-amanat-numirile-la-transporturi-si-dezvoltare.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:01 GMT",
            "source_nm": "stirileprotv.ro",
            "source_url": "https://stirileprotv.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, a anun\u021bat c\u0103 Guvernul a sesizat Curtea Constitu\u021bional\u0103 dup\u0103 ce pre\u0219edintele Klaus Iohannis a am\u00e2nat numirile de ..."
        },
        {
            "title": "Dancila\uff1a\u8cc3\u91d1\u3068\u5e74\u91d1\u306f\u51cd\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u6210\u9577\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u4eba\u3005\u306e\u6c17\u6301\u3061\u3068\u904a\u3076\u306e\u306f\u6b63\u3057\u3044\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/social/salariu/dancila-salariile-si-pensiile-nu-ingheata-ci-cresc-nu-e-drept-sa-ne-jucam-cu-sentimentele-oamenilor-1541168",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306f\u516c\u8868\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\uff01 12\u670812\u65e5\u3001\u8b70\u4f1a\u306b\u884c\u304d\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u8b70\u9577\u3067\u3042\u308b\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7591\u60d1\u3092\u5fb9\u5e95\u7684\u306b\u7db4\u3063\u3066\u3044\u304f\u3002",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-a-anun-at-pe-12-decembrie-merge-in-parlament-unde-va-spulbera-toate-indoielile-privind-pre-edin-ia-consiliului-uniunii-europene_1309292.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30ec\u30d9\u30eb\u6226\u4e89\uff01\u9996\u76f8\u9593\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3002 VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001Victor Ponta  -  Capital\u3078\u306e\u5927\u307e\u304b\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.capital.ro/razboi-la-nivel-inalt-cearta-intre-premieri-viorica-dancila-me.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:43:51 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Fostul premier, Victor Ponta, reprezint\u0103 o adev\u0103rat\u0103 amenin\u021bare pentru PSD. Ponta a lansat o ofensiv\u0103 total\u0103 \u00eempotriva PSD, dup\u0103 ce acesta a f\u0103cut 4 achizi\u021b..."
        },
        {
            "title": "PNL MEP\u306f\u300cVioricaD\u0103ncil\u0103lied\uff01\u300d\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  The Daily News",
            "link": "https://www.cotidianul.ro/un-europarlamentar-pnl-acuza-viorica-dancila-a-mintit/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:07 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3005",
            "source_url": "https://www.cotidianul.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\u3068\u591c -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/opinii/paraschivenia-saptamanii/noapte-cu-sandru-1045335",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:32 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Era greu de crezut c\u0103 recordul de lingu\u015fire stabilit de Nora Noapte avea s\u0103 cad\u0103 \u00een mai pu\u0163in de o lun\u0103. Cu toate acestea, ne\u00eent\u00e2mplabilul s-a \u00eent\u00e2mplat."
        },
        {
            "title": "Dancila\u3068Toni Grebla\u306b\u3088\u3063\u3066\u7f72\u540d\u3055\u308c\u305f\u58f0\u660e\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u653f\u5e9c\u306fCCR\u306b\u4f55\u3092\u8acb\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1fIohannis\u306e\u9577\u671f\u7684\u5206\u6790\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u53cd\u5bfe\u3067\u3059 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/klaus-iohannis/ce-reclama-guvernul-la-ccr-in-sesizarea-semnata-de-dancila-si-toni-grebla-analiza-prelungita-a-lui-iohannis-e-opunere-fatisa-1541196",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Analiza prelungita a presedintelui cu privire la nominalizarea ministrilor la Dezvoltare si Transporturi nu are temei legal si este o opunere fatisa, se arata in ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u9996\u76f8\u306e\u7d66\u4e0e\u3002 VioricaD\u0103ncil\u0103 -  Antena 1\u306f\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u52dd\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://a1.ro/news/politic/salariul-primministrului-romaniei-cat-castiga-viorica-dancila-id825270.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:01 GMT",
            "source_nm": "Antena 1",
            "source_url": "https://a1.ro",
            "desc": "Prim-ministrul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, ar avea un salariu mult mai mic fa\u021b\u0103 de cel pe care \u00eel c\u00e2\u0219tiga \u00eenainte de a ocupa aceast\u0103 func\u021bie, atunci c\u00e2nd era ..."
        },
        {
            "title": "\u51cd\u7d50\u7d66\u6599\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eVioricaD\u0103ncil\u0103\uff1aUnfounded speculation;\u6700\u9ad8\u306e\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u306b\u5165\u308b\u3060\u308d\u3046...  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/dancila-despre-inghetarea-salariilor-speculatii-nefondate-salariul-minim-majorat-va-intra-in-vigoare-la-1-ianuarie-2019_1309297.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff01 VioricaD\u0103ncil\u0103\u304c\u88dc\u52a9\u91d1\u306e\u5897\u52a0\u3092\u767a\u8868 - \u8cc7\u672c\u91d1",
            "link": "https://www.capital.ro/vesti-bune-pentru-agricultori-dancila.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:47:39 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "\u00cenaintea \u0219edin\u021bei de Guvern de vineri, prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat c\u0103 Executivul va adopta un act normativ prin care va cre\u0219te subven\u021bia la mot..."
        },
        {
            "title": "Ponta\uff1aD\u0103ncil\u0103\u653f\u5e9c\u304c\u5909\u308f\u308a\u305f\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001Orban-Digi24\u304c\u7387\u3044\u308b\u653f\u5e9c\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/ponta-vrem-sa-fie-schimbat-guvernul-dancila-dar-nu-o-sa-votam-niciodata-un-guvern-condus-de-orban-1043814",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:55 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Pro Rom\u00e2nia, Victor Ponta, a declarat miercuri seara, la Bra\u015fov, c\u0103 forma\u0163iunea politic\u0103 pe care o conduce este un proiect pe termen mediu \u015fi lung ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u9996\u76f8\uff1a\u4eca\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b\u75c5\u9662\u5efa\u8a2d\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f8\u985e\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/actualitate/premierul-viorica-dancila-depunem-actele-pentru-realizarea-spitalelor-pana-la-sfarsitul-acestui-an-498490.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:39 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30d0\u30a6\u30c1\u30e3\u30fc\u3002 VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001\u516c\u5f0f\u767a\u8868 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/vouchere-de-vacanta--viorica-dancila--anunt-oficial_627247.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:16:29 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3068\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u6b74\u53f2\u7684\u4f7f\u547d\u3002 &quot;\u30e9\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30c8&quot;\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30c0\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u3088\u308b\u7de8\u96c6 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/viorica-dancila-istorica-las-fierbinti.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:04:22 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 mai are o lun\u0103 de zile \u0219i va deveni premierul unei \u021b\u0103ri care preia pre\u015fedin\u0163ia rotativ\u0103 a Consiliului Uniunii Europene. \u00cen general, acest lucru nu ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3067\u306e\u5be9\u67fb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3002 Dragnea  - D\u0103ncil\u0103 -  Teodorovici  -  DCNews\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0",
            "link": "https://www.dcnews.ro/sedinta-decisiva-la-psd_627212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:20:16 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "La finele aceste s\u0103pt\u0103m\u00e2ni este programat\u0103 o \u00eent\u00e2lnire extrem de important\u0103 la nivelul conducerii PSD, discu\u0163iile urm\u00e2nd a fi axate pe bugetul pe anul viitor."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea\u3068\u306e\u4f1a\u8ac7\u5f8c\u306eVioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a &quot;\u79c1\u306f\u5f7c\u306b\u500b\u4eba\u7684\u306b\u8a71\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f&quot;  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-dupa-intalnirea-cu-liviu-dragnea-am-vrut-sa-ii-spun-personal_1309094.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3068Carmen Dan\u306e\u305f\u3081\u306e\u30dc\u30fc\u30c0\u30ec\u30b9\u306a\u8b19\u905c\uff01\u4e21\u8005\u306b\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u304b - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/umilinta-fara-margini-pentru-viorica-dancila-si-carmen-dan-ce-li.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:30:10 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Umilin\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 margini pentru premierul Viorica D\u0103ncil\u0103, dar \u015fi pentru ministrul Administra\u0163iei \u015fi Internelor, Carmen Dan. Totul s-a \u00eent\u00e2mplat chiar de ziua ..."
        },
        {
            "title": "\u8cc3\u91d1\u3068\u5e74\u91d1\u3092\u51cd\u7d50\u3059\u308b\u3002 D\u0103ncil\u0103\u304c\u63a8\u6e2c\u3092\u7d42\u4e86 -  DCNews",
            "link": "https://www.dcnews.ro/inghetare-salarii-si-pensii-dancila-pune-capat-speculatiilor_627230.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:25:23 GMT",
            "source_nm": "DCNews",
            "source_url": "https://www.dcnews.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a vorbit, vineri, \u00een \u0219edin\u021ba de Guvern, despre \u00eenghe\u021barea salariilor \u0219i pensiilor, pun\u00e2nd cap\u0103t specula\u021biilor din ultima perioad\u0103."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u306e\u4fdd\u8a3c\u3002\u30dd\u30f3\u30bf\u3068PSD SUPRMATION\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u306e\u5dee\u304c\u3042\u308b\u304b -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dancila-mesaj-dur-pentru-victor-ponta.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:33:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 nu crede c\u0103 PSD se dezintegreaz\u0103, asta \u00een ciuda ultimelor mi\u0219c\u0103ri din culisele partidului social-democrat...."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a\u300c1\u67081\u65e5\u73fe\u5728\u3001\u6700\u4f4e\u5dee\u5225\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d - \u30af\u30ea\u30c3\u30af\uff01",
            "link": "https://www.click.ro/news/national/viorica-dancila-crestem-salariul-minim-diferentiat-de-la-1-ianuarie",
            "pub_date": "2018-12-07 19:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ea\u30c3\u30af\uff01",
            "source_url": "https://www.click.ro",
            "desc": "Guvernul a adoptat ieri o serie de m\u0103suri care se vor aplica \u00eencep\u00e2nd cu 1 ianuarie 2019. Iat\u0103 care sunt acestea!"
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u53e4\u3044\uff1aLiaOlgu\u0163aVasilescu\u3068VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001Dragnea\u306e\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u3067 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/ultima-ora-lia-olguta-vasilescu-si-viorica-dancila-in-biroul-lui-dragnea-17763073",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:01 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a ajuns, joi, la biroul lui Liviu Dragnea de la Camera Deputa\u0163ilor, pentru a avea o discu\u0163ie pe tema numirii noilor mini\u015ftri ai ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\uff1aIohannis\u3001\u5404\u653f\u5e9c\u4f1a\u8b70\u3067\u3001VioricaD\u0103ncil\u0103\u9996\u76f8\u3068\u3068\u3082\u306b -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/scenariu-soc-iohannis-la-fiecare-sedinta-de-guvern-alaturi-de-premierul-viorica-dancila-498080.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:02:53 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Pre\u015fedintele Klaus Iohannis a calificat miercuri drept \"o variant\u0103 interesant\u0103\" propunerea USR de a participa la fiecare \u015fedin\u0163\u0103 de Guvern din luna decembrie."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306fLOVITURE\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059\uff1a\u6069\u8d66\u3068\u6069\u8d66\u306e\u305f\u3081\u306eOUG\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eTransnational\u767a\u8868 -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-da-lovitura-i-face-un-anun-tran-ant-despre-oug-pentru-amnistie-i-gra-iere-exclu_1309097.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:41:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306f\u3001Foc\u015fani\u3067\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 &quot;Hello&quot;\u304b\u3089 &quot;Huoo&quot;\u307e\u3067\uff01\u30d3\u30c7\u30aa - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/dancila-primita-cu-huiduieli-in-fieful-psd-din-vrancea_2172384.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:57:29 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a ales s\u0103 mearg\u0103 \u00eentr-un loc \"sigur\" de 1 Decembrie, la Foc\u015fani, \u00een fieful baronului local Marian Opri\u015fan, dar nu a sc\u0103pat de huiduieli ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u5f53\u5c40\u8005\u306f\u3001\u300c\u30c0\u30cb\u30e3\u30eb\u592b\u4eba\u304c\u9996\u76f8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3002 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/guvern-dancila-ponta.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:15:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 nu trebuie s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 Premierul Rom\u00e2niei, dar nici \u00eenlocuirea sa cu Ludovic Orban nu este o solu\u021bie, a declarat, luni, pre\u0219edintele Pro R..."
        },
        {
            "title": "Cre\u0163u\u306fD\u00fcncil\u0103\u306b\u3001\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\u304c\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u5bb6\u306e\u516c\u5f0f\u306e\u7acb\u5834\u3092\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u660e\u78ba\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/cretu-o-someaza-pe-dancila-sa-precizeze-daca-atacurile-la-adresa-comisiei-europene-reprezinta-pozitia-oficiala-a-statului-roman-17747450",
            "pub_date": "2018-12-07 20:39:40 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Comisarul european pentru politic\u0103 regional\u0103, Corina Cre\u0163u, \u00eei cere premierului Viorica D\u0103ncil\u0103 s\u0103 precizeze dac\u0103 atacurile la adresa CE reprezint\u0103 pozi\u0163ia ..."
        },
        {
            "title": "Viorica Dancila\u306e\u4f1a\u8b70\u306e\u5f8c\u3001UEFA\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u71b1\u70c8\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u3002\u8ab0\u304b\u306b\u653f\u6cbb\u5bb6\u306b\u81ea\u5206\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u306f\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u4f1d\u3048\u3055\u305b\u308b\u304b\uff1f -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/uefa/stiri-uefa/presedintele-uefa-reactioneaza-vehement-dupa-intalnirea-la-care-a-participat-si-viorica-dancila-sa-le-transmita-cineva-politicienilor-ca-nu-e-treaba-lor-1540685",
            "pub_date": "2018-12-04 05:02:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Presedintele UEFA, Aleksandr Ceferin, a adoptat o pozitie transanta dupa o intalnire la care a participat si Viorica Dancila, la finalul careia s-a anuntat ca ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u3068V\u00e2lcov\u306f\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\uff1aAustostradaIa\u015fi - T\u00e2rguMure\u015f\u301cPPP  -  Ziarul deIa\u015fi",
            "link": "https://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/dancila-si-valcov-insista-austostrada-iasi-a-targu-mures-prin-ppp--206450.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:33:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30a4\u30a2\u30b7",
            "source_url": "https://www.ziaruldeiasi.ro",
            "desc": "Guvernul nu a renun\u0163at la ideea unui parteneriat public-privat pentru autostrada Ia\u015fi \u2013 T\u00e2rgu Mure\u015f. Anun\u0163ul a fost f\u0103cut de Varujan Vosganian dup\u0103 o \u00eent\u00e2lnire ..."
        },
        {
            "title": "CCR\u3001\u30d7\u30ec\u30df\u30a2D\u0103ncil\u0103\u304b\u3089\u3001Iohannis\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u518d\u7de8\u3067\u300c\u5c01\u9396\u300d\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u901a\u77e5 -  Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/social/ccr-sesizata-de-premierul-dancila-pentru-a-solutiona-blocajul-creat-de-iohannis-privind-a-doua-remaniere-17767756",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:01 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, vineri, \u00een debutul \u015fedin\u0163ei de Guvern, c\u0103 a sesizat Curtea Constitu\u0163ional\u0103 a Rom\u00e2niei pentru a solu\u0163iona \"blocajul\" pe care ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u304b\u3089\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d6\u30bf\u306e\u71b1\u3092\u596a\u3046\u305f\u3081\u306b34,278,750\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/viorica-dancila-romaniei-prime-te-de-la-comisia-europeana-suma-de-34-278-750-euro-pentru-combaterea-pestei-porcine-africane_1309309.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a anun\u021bat, vineri, la \u00eenceptul \u0219edin\u021bei de Guvern, c\u0103 Rom\u00e2niei prime\u0219te de la Comisia European\u0103 suma de 34.278.750 euro pentru ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u306f\u7121\u52b9\u3067\u3059\uff01\u9996\u76f8\u306f\u53cd\u5bfe\u6d3e\u306e\u9996\u8133\u306b\u8cc7\u672c\u3092\u4e0e\u3048\u305f",
            "link": "https://www.capital.ro/viorica-dancila-s-a-dezlantuit-a-dat-de-pamant-cu.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:12:07 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Prim-ministrul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat c\u0103 politicienii rom\u00e2ni trebuie s\u0103 dea dovad\u0103 de mai mult\u0103 unitate fa\u021b\u0103 de proiectele Rom\u00e2niei, \u0219i a sus\u021binut c\u0103 pr..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\uff1a\u79c1\u306f\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u306b\u3064\u3044\u3066\u7d76\u5bfe\u306b\u611f\u60c5\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Digi24",
            "link": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/dancila-nu-am-absolut-nicio-emotie-legata-de-motiunea-de-cenzura-1043689",
            "pub_date": "2018-12-05 14:57:07 GMT",
            "source_nm": "Digi24",
            "source_url": "https://www.digi24.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat miercuri, la Bruxelles, c\u0103 nu are \u201eabsolut nicio emo\u0163ie\u201d legat de mo\u0163iunea de cenzur\u0103 \u015fi a spus c\u0103 majoritatea parlamentar\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3068Olgu\u0163aVasilescu\u304cLiviu Dragnea\u3068\u8a71\u3092\u3059\u308b/\u9023\u5408\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u4e00\u9023\u306e\u4f1a\u5408\u3092\u958b\u304d\u3001\u904b\u8f38\u3068\u958b\u767a\u306e\u59a8\u5bb3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8fc5\u901f\u306a\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-politic-22852585-intalniri-serie-intre-liderii-coalitiei-pentru-gasi-rezolvare-rapida-blocajului-transporturi-dezvoltare-dancila-asteptata-dragnea-parlament-toni-grebla-tudorel-toader-cauta-solutii-juridice.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:53:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "La nivelul Coali\u021biei, Liviu Dragnea \u0219i C\u0103lin Popescu T\u0103riceanu au c\u0103zut de acord mar\u021bi sear\u0103 ca premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 s\u0103 sesizeze Curtea ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b7\u30e9\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3068\u653f\u5e9c\u304c\u305d\u308c\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/guvern/dancila-un-guvern-il-schimbi-atunci-cand-ai-un-suport-popular-1540972",
            "pub_date": "2018-12-05 20:50:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Premierul Viorica Dancila a comentat, de la Bruxelles, declaratiile presedintelui Klaus Iohannis, care a afirmat, miercuri seara, ca spera ca Opozitia sa sustina o ..."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u304c\u4ea4\u901a\u7701\u5927\u81e3\u3068\u8a71\u3057\u5408\u3063\u305f\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u65c5\u306e\u4fa1\u683c\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/ultima-ora/cresterea-pretului-calatoriei-cu-metroul-discutata-de-viorica-dancila-cu-ministrul-transporturilor-2478606",
            "pub_date": "2018-12-06 16:49:33 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat, joi, c\u0103 se va \u00eent\u00e2lni cu Lucian \u0218ova, ministrul demisionar al Transporturilor, pentru a discuta despre majorarea pre\u021bului ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u306e\u3088\u3046\u306a100,000\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u5bb4\u4f1a\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f MIA\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u6255\u308f\u308c\u305f\u9ad8\u7d1a\u8eca - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://m.realitatea.net/cum-arata-bolidul-de-100-000-euro-cu-care-se-plimba-dancila-ma-ina-de-lux-platita-de-mai_2172660.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:10:32 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://m.realitatea.net",
            "desc": "comentarii, Viorica D\u0103ncil\u0103 joac\u0103 rolul premierului care nu mai poate de grija \u0219i anun\u021b\u0103 pomeni peste pomeni \u00een fiecare \u0219edin\u021b\u0103 de guvern , stiri, ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f2019\u5e74\u306b\u7d66\u4e0e\u3068\u5e74\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306e\u304a\u91d1\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u306e\u8a00\u8449 - \u81ea\u7531",
            "link": "https://www.libertatea.ro/stiri/social/ce-spune-viorica-dancila-despre-plata-salariilor-si-a-pensiilor-in-2019-2476312",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:21 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531",
            "source_url": "https://www.libertatea.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a declarat mar\u0163i, 4 decembrie, la un post de televiziune, c\u0103 bugetul pe anul 2019 va dispune de resursele necesare pentru plata ..."
        },
        {
            "title": "D\u0103ncil\u0103\u9996\u76f8\u306f\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3002\u897f\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u534a\u5cf6\u3067\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068 -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/premierul-dancila-balcani.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:09:03 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": "Premierul Rom\u00e2niei, Viorica D\u0103ncil\u0103, particip\u0103 luni, la Zagreb, la deschiderea Summit-ului \u015fefilor de guverne din statele membre ale Ini\u0163iativei Central Europene ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3Voiculescu\u3001\u4e88\u671f\u3057\u306a\u3044\u4ecb\u5165\uff1a\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a4\u30aa\u30cf\u30cb\u30b9\u3068VioricaD\u0103ncil\u0103\u3078\u306e\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/dan-voiculescu-interven-ie-nea-teptata-apel-catre-klaus-iohannis-i-viorica-dancila_1308468.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:06:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Fondatorul trustului Intact, Dan Voiculescu, lanseaz\u0103 un apel c\u0103tre pre\u0219edintele Klaus Iohannis \u0219i premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 prin care le cere acestora s\u0103 lase ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30f3\u30b9\u3001\u516c\u7684\u8cc7\u91d1\u306e\u8d05\u6ca2\u3002\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u306e\u5feb\u9069\u3055\u304c\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u8cc7\u672c\u91d1",
            "link": "https://www.capital.ro/dancila-lux-pe-banii-publici-cat-costa-confortul-premierului.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:54:02 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 nu se uit\u0103 la bani c\u00e2nd vine vorba de confortul personal. Achizi\u021bia care \u00eei face via\u021ba mai u\u0219oar\u0103 premierului valoreaz\u0103 100.000 euro..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306eEU\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u304c\u8f9e\u4efb\u5927\u81e3\u3068\u52b4\u50cd\u6cd5\u306e\u5236\u9650\u3092\u671b\u30801\u4eba\u304c\u5f15\u304d\u7d99\u304e -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/guvern/romania-la-presedintia-ue-stafeta-a-fost-preluata-de-un-ministru-demisionar-si-unul-care-vrea-limitarea-dreptului-de-munca-1540887",
            "pub_date": "2018-12-05 11:38:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "O delegatie consistenta a Guvernului Romaniei, condusa de premierul Viorica Dancila, se afla in aceste zile la Bruxelles pentru a prezenta si discuta prioritatile ..."
        },
        {
            "title": "Cristian Preda\u3001VioricaD\u0103ncil\u0103\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\uff1aMarionette ...  -  RomaniaTV.net",
            "link": "https://www.romaniatv.net/cristian-preda-atac-la-viorica-dancila-marioneta-agramata-nu-a-trimis-pe-nimeni-in-parlamehtul-european_450803.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:20:37 GMT",
            "source_nm": "RomaniaTV.net",
            "source_url": "https://www.romaniatv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u306e\u65e5\u306b\u9178\u306e\u53e3\u8ff0\u3092\u3059\u308bVioricaD\u0103ncil\u0103\uff1a\u591a\u304f\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u3001\u56fd\u306e\u95a2\u5fc3\u4e8b\u4ee5\u5916\u306e\u500b\u4eba\u7684\u95a2\u5fc3\u4e8b\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b -  Antena 3",
            "link": "https://www.antena3.ro/politica/viorica-dancila-declaratii-acide-de-ziua-nationala-multi-dintre-politicieni-au-vazut-interesul-497493.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:38:19 GMT",
            "source_nm": "Antena 3",
            "source_url": "https://www.antena3.ro",
            "desc": "Viorica D\u0103ncil\u0103 a vorbit de Ziua Na\u021bional\u0103 despre reac\u021biile adversarilor politici \u0219i a f\u0103cut referire, la criticile pre\u0219edintelui Klaus Iohannis cu privire la faptul c\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "Viorica\u306e\u305f\u3081\u306e\u654f\u611f\u306a\u77ac\u9593bra\u015fovenii\u306f\u6cb8\u9a30\u3057\u305f\u9996\u76f8\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  Evenimentul Zilei",
            "link": "https://evz.ro/dancila-discurs-brasov-huiduieli.html",
            "pub_date": "2018-12-01 11:41:29 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "source_url": "https://evz.ro",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30fc\u30f3\u30d5\u30e9\u30a4\u3001\u30d3\u30aa\u30ea\u30abD\u0103ncil\u0103\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30a2\u300112\u67081\u65e5FOTO  - \u73fe\u5b9f",
            "link": "https://www.realitatea.net/fasole-cu-ciolan-pentru-foc-aneni-caviar-pentru-viorica-dancila-de-1-decembrie_2172429.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:14:22 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5b9f",
            "source_url": "https://www.realitatea.net",
            "desc": "Fasole cu ciolan pentru foc\u0219\u0103neni, caviar \u0219i tort cu mar\u021bipan pentru Viorica D\u0103ncil\u0103, potrivit realitateadevrancea.net., stiri, realitatea.net."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u306e\u652f\u914d\u3067EP\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u652f\u6301\u3057\u3066\u3044\u305f\u300c\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u300d\u3068\u306eVioricaD\u0103ncil\u0103\u306e\u5931\u671b\uff1a\u4ee5\u524d\u306fMacovei\u3068Preda\u306b\u306f\u3001Mediafax",
            "link": "https://www.mediafax.ro/politic/dezamagirea-vioricai-dancila-fata-de-romanii-care-au-sustinut-rezolutia-pe-privind-statul-de-drept-inainte-erau-macovei-si-preda-acum-sunt-mai-multi-17737341",
            "pub_date": "2018-12-01 12:59:01 GMT",
            "source_nm": "Mediafax",
            "source_url": "https://www.mediafax.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 i-a criticat, s\u00e2mb\u0103t\u0103, pe europarlamentarii care au sus\u0163inut adoptarea unei rezolu\u0163ii a Parlamentului European privind statul de drept ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5df1\u8d66\u514d\u3068\u81ea\u5df1\u540c\u60c5\u306b\u3064\u3044\u3066 -  Ziare.com",
            "link": "http://www.ziare.com/vasilica-viorica-dancila/premier/despre-auto-amnistie-si-auto-gratiere-1540677",
            "pub_date": "2018-12-04 09:18:01 GMT",
            "source_nm": "Ziare.com",
            "source_url": "http://www.ziare.com",
            "desc": "Un om cu multa experienta politica, pe care-l respect, imi spunea recent: \"Nu trebuie jucat pe extreme. Trebuie jucat pe centru, pentru Statul Roman\"."
        },
        {
            "title": "Liviu Dragnea\u3068D\u0103ncil\u0103\u306fIohannis\u306e\u6075\u307f\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u3002\u30c8\u30c9\u30ec\u30eb\u30fb\u30c8\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u6b20\u5e2d/ SURSE  -  stiripesurse.ro",
            "link": "https://www.stiripesurse.ro/liviu-dragnea-i-dancila-pregatesc-lovitura-de-gra-ie-pentru-iohannis-tudorel-toader-absent-surse_1309000.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:27:01 GMT",
            "source_nm": "stiripesurse.ro",
            "source_url": "https://www.stiripesurse.ro",
            "desc": "Liderul PSD Liviu Dragnea a ajuns joi diminea\u021b\u0103 la biroul s\u0103u de la Palatul Parlamentului. Surse politice au afirmat pentru \u0219tiripesurse.ro c\u0103 premierul D\u0103ncil\u0103 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30e9\uff01\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b\u4e3b\u4eba\u516c\u3002 VioricaD\u0103ncil\u0103\u306b\u4ed8\u968f\u3059\u308b\u4ee3\u8868\u56e3\u306b\u6b20\u3051\u3066\u3044\u308b\u4eba\u7269 - \u9996\u90fd",
            "link": "https://www.capital.ro/lovitura-personaj-cheie-absent-de-la-bruxelles.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:51:03 GMT",
            "source_nm": "\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.capital.ro",
            "desc": "Miercuri, Viorica D\u0103ncil\u0103 \u015fi membrii Cabinetului vor participa la reuniunea comun\u0103 a Guvernului Rom\u00e2niei \u015fi a Comisiei Europene. D\u0103ncil\u0103 \u00een perioada 4-5 dec."
        },
        {
            "title": "VioricaD\u0103ncil\u0103\u3001TVR\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u79c1\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u304c\u597d\u304d\u3067\u3059\u3002\u79c1\u306fEU\u5185\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3092\u898b\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u306e\u56fd\u3092\u3082\u3063\u3068\u611b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u79c1\u306f\u3082\u3063\u200b\u200b\u3068\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3001\u79c1\u306f\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u6271\u308f\u308c\u305f\u3044 - \u771f\u5b9f",
            "link": "https://adevarul.ro/news/politica/viorica-dancila-interviu-tvr-iubesc-europa-vad-romania-interiorul-ue-iubesc-mai-tara-nu-vreau-mai-multe-viteze-vreau-tratati-egal-1_5c027e34df52022f75044b7e/index.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:15:54 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f",
            "source_url": "https://adevarul.ro",
            "desc": "Viorica Dancila a sustinut un interviu, cu ocazia Zilei Nationale, la Televiziunea Romana, spunand ca trebuie sa luam exemplu de la cei care au infaptuit Marea ..."
        },
        {
            "title": "12\u67081\u65e5\u306e\u30d5\u30a9\u30af\u30b7\u30e3\u30cb\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u3067\u3001\u62cd\u624b\u3092\u6d74\u3073\u305b\u3066\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305fVioricaD\u0103ncil\u0103\u9996\u76f8\u3092\u66f4\u65b0 -  HotNews",
            "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-esential-22843580-premierul-viorica-dancila-parada-1-decembrie-focsani.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "HotNews",
            "source_url": "https://www.hotnews.ro",
            "desc": "Premierul Viorica D\u0103ncil\u0103 a transmis s\u00e2mb\u0103t\u0103 un mesaj de unitate, cu prilejul particip\u0103rii la manifest\u0103rile de la Foc\u015fani dedicate Zilei Na\u0163ionale, unde a fost ..."
        }
    ]
}