{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ1ZVdoc0VnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 12:07:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b5\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u304cNATO\u306b\u5c02\u58f2\u3059\u308b\uff1a\u8ecd\u968a\u306f\u3059\u3050\u306b\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u306b\u306f10\u5e74\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ekskluzivno-samar-pristini-u-nato-ne-moze-vojska-odmah-za-to-ce-vam-trebati-10-godina/vnlzw1h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SRAMOTA\uff01 PRISHTINA\u306f\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u307e\u305b\u3093\uff01\u5e02\u6c11\u306e\u6458\u767a\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u6b4c\u624b\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2 - \u30ad\u30e5\u30ea\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168937/sramota-pristina-se-ne-smiruje-najavili-zabranu-ulaska-za-cecu-pevacica-najavila-koncert-podrske-srbima-na-kosovu-albanci-hoce-da-ga-zabrane",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:37 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PRISHTINA\u306f\u8b66\u544a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u5927\u4f7f\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3059\u306e\u306f\u3001\u7d50\u679c\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30ad\u30ea\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168541/pristina-je-upozorena-norveski-ambasador-u-srbiji-bice-posledica-ukoliko-kosovski-politicari-donesu-odluku-o-formiranju-vojske",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:04 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Ono \u0161to Pri\u0161tina sada radi predstavlja rizik, ocenjuje ambasador Norve\u0161ke u Srbiji Arne Sanes Bjornstad, i dodaje da su pri\u0161tinske vlasti na to jasno upozorene."
        },
        {
            "title": "Simic\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5e73\u548c\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002Pristina\u306f\u4e0d\u5b89\u5b9a\u5316\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764675-Simic-Mi-investiramo-u-mir-a-Pristina-u-destabilizaciju",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u3068\u30b3\u30b9\u30bf\u30d6\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4ee3\u8868\u56e3\u306f\u3001CEFTA\u306e\u4f1a\u5408\u3092\u8f9e\u9000\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/haos-u-pristini-kosovska-i-albanska-delegacija-napustile-sastanak-cefta/3bjeylg",
            "pub_date": "2018-12-06 15:09:10 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Privremene institucije samouprave u Pri\u0161tini i delegacija Albanije danas su napustile redovan sastanak Zajedni\u010dkog CEFTA komiteta u Pri\u0161tini, saop\u0161tila je ..."
        },
        {
            "title": "LJAJIC\uff1aPristina\u304c\u5371\u6a5f\u306b\u3042\u308bPandora\u306e\u7bb1\u3001EU\u6a29\u9650\u3092\u958b\u8a2d|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3169083/ljajic-pristina-otvorila-pandorinu-kutiju-autoritet-eu-u-krizi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u6025\u3044\u3067\u304a\u308a\u3001Pristina\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3092\u8105\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306e\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u614b\u5ea6\u306fSUDBONOSAN\u3067\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/eu-zmuri-pristina-ucenjuje-beograd-a-stav-putina-o-kosovu-je-sudbonosan/200127/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "\u010cepurin dodaje da je stav Rusije po ovom pitanju nepromenjen i da ona insistira na tome da bilo koji dogovor o budu\u0107im odnosima treba da bude baziran na ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9/ Ex YU / &quot;\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u30d7\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30ca\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3001\u7a0e\u91d1\u3092\u652f\u63f4\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044&quot;  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Ex-YU/719969/Ne-podrzavamo-takse-krivi-i-Beograd-i-Pristina",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Ne podr\u017eavamo takse, krivi i Beograd i Pri\u0161tina Iz udru\u017eenja Crnogoraca na Kosovu poru\u010duju da ne podr\u017eavaju takse za uvoz robe iz Srbije i Bosne i ..."
        },
        {
            "title": "Pristina\u306f\u30de\u30c0\u30ac\u30b9\u30ab\u30eb\u306e\u627f\u8a8d\u306e\u64a4\u56de\u306b\u53cd\u5fdc\u3057\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u5ba3\u4f1d -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-reagovala-na-povlacenje-priznanja-madagaskara-i-tvrdi-da-je-sve-propaganda/ze0zrd5",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65b0\u4e16\u7d00\u306e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30ca\u30fb\u30aa\u30d7\u30c8\u306f\u3001\u5f37\u5236\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3057\u307e\u3059\uff1a\u30b3\u30b6\u30ec\u30dc\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\uff01 |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kuri  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166585/novi-udar-na-srbe-pristina-opet-demonstrira-silu-kozarevu-nije-dozvoljeno-da-udje-na-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 11:19:24 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Zameniku direktora Kancelarije za KiM Kozarevu nije dozvoljen ulazak na Kosovo i Metohiju. Zamenik direktor Kancelacije za KiM Du\u0161an Kozarev ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u5606\u304d\u306e\u65e5\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u30d5\u30e9\u30b0\u306f\u534a\u5206\u306e\u69cd\u306b\u4e0b\u304c\u308a\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u80c3\u304c\u53cd\u8ee2\u3059\u308b\u4eba\u304c\u3044\u308b\u304b\u805e\u3044\u3066\u304d\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/pristina-proglasila-dan-zalosti-zastave-ce-biti-spustene-na-pola-koplja-a-kada-cujete-zbog-koga-prevrnuce-vam-se-zeludac/199918/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 03:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina\u306f\u30b3\u30bd\u30dc - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u5317\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/pristina-lansirala-novu-ideju-za-sever-kosova/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "Bed\u017eet Pacoli ka\u017ee da \u201eli\u010dno ne vidi \u0161anse za politi\u010dko re\u0161enje\u201c kosovskog pitanja i da veruje u \u201eekonomsko re\u0161enje za koje obe strane imaju interesa\u201c. \u201e\u0160ta bi to ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30b9\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306e\u52d5\u304d\u306b\u5bfe\u3057\u3066EULEX\u306e\u524d\u3067\u6297\u8b70 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441197/Srbi-protestovali-ispred-Euleksa-protiv-poteza-Pristine.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:59:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Masovnim okupljanjem ispred sedi\u0161ta Euleksa u severnoj Kosovskoj Mitrovici gra\u0111ani \u010detiri op\u0161tine sa severa Kosova iskazali su u podne protest zbog poku\u0161aja ..."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bNATO\u306e\u30b9\u30ab\u30eb\u3092\u5f97\u305f\u304b\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff1aKatanac\u306f\u3001\u4eca\u5f8c10\u5e74\u9593\u3001\u8ecd\u968a\u306e\u8a08\u753b\u306b\uff01 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ekskluzivno-otkrivamo-kako-je-pristina-dobila-samar-u-nato-katanac-na-planove-o/vnlzw1h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Vojska Kosova ne\u0107e biti formirana u decembru, kako su najavljivale vlasti u Pri\u0161tini, re\u010deno je za \"Blic\" u sedi\u0161tu NATO-a u Briselu, gde nagla\u0161avaju da \u0107e ..."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u5c40\u306e\u3068\u3053\u308d\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u3001\u4eca\u3067\u306fKLA\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u96c6\u307e\u308a\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u3092\u767a\u884c\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/drustvo/nakon-svega-sto-nam-je-pristina-uradila-sad-se-digli-teroristi-ovk-i-izdali-saopstenje/199852/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 08:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Sino\u0107 su neidentifikovana lica u gradu Pe\u0107i o\u0161tetila bistu \"junaka nacije\", \u0160keljzena Haradinaja, javili su albanski mediji. Udru\u017eenje ratnih veterana tako\u0111e je ..."
        },
        {
            "title": "PRISTINA\u306fKOSOVO\u3092\u53d6\u308b\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5074\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3001\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba\u304c\u4f5c\u3063\u305f -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165561/pristina-hoce-silom-beogradu-da-uzme-kosovo-albanci-sa-celnicima-hrvatske-makedonije-i-crne-gore-osnivaju-pakt-protiv-srbije",
            "pub_date": "2018-12-03 08:44:33 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Iza ideje Envera Hod\u017eaja, potpredsednika kosovske vlade, da osnuje antisrpski blok stoje centri mo\u0107i na Zapadu, tvrde sagovornici Kurira."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9/\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2/ &quot;Pristina\u306b\u306f2500\u4eba\u306e\u6226\u95d8\u54e1\u304c\u3044\u308b&quot;  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719949/Pristina-ima-2-500-borbeno-osposobljenih-ljudi",
            "pub_date": "2018-12-06 09:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Pri\u0161tina ima 2.500 borbeno osposobljenih ljudi Od formiranja takozvane vojske Kosova u ovom trenutku opasnije je raspore\u0111ivanje trupa prema severu ..."
        },
        {
            "title": "Palmer\uff1a\u7a0e\u91d1\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308bPristina\u3001\u305d\u308c\u306f\u5bfe\u8a71\u306e\u969c\u5bb3\u3067\u3059 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441279/Palmer-Pristina-da-ukine-takse-to-je-prepreka-za-dijalog.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:35:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina\u306fBahtiri\u306e &quot;Mitrovica\u306e\u7d71\u4e00&quot;\u306e\u8981\u6c42\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/pristina-primila-bahtirijev-zahtev-za-ujedinjenje-mitrovice/199987/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 19:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Ministarstvo za administraciju lokalne samouprave primilo je zahtev Agima Bahtirija za \"ujedinjenje Mitrovice\". Ministarstvo je navelo da je primilo zahtev op\u0161tine ..."
        },
        {
            "title": "\u300cPRISTINA\u306f3\u3064\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3059\u3060\u308d\u3046\u300d\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30ad\u30e3\u30d6\u3092\u6fc0\u6012\u3055\u305b\u3001HARADINAJ  -  Blic\u3068\u306e\u4f1a\u8b70\u306b\u6b8b\u3063\u305f",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-ce-trpeti-posledice-evropski-komesar-besan-zbog-kosovskih-taksi-odbio/n4lpxmj",
            "pub_date": "2018-12-04 13:44:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f4\u30ed\u30d5\uff1a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u3092\u64a4\u9000\u3057\u306a\u3044 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Svet/719975/Lavrov-Brisel-da-ne-povladjuje-Pristini",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Lavrov: Brisel da ne povla\u0111uje Pri\u0161tini Moskva o\u010dekuje da Brisel izdejstvuje da Pri\u0161tina ispuni obaveze iz Briselskog sporazuma i formira Zajednicu srpskih ..."
        },
        {
            "title": "VLADIMIRVULETI\u0106\uff1a\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f2008\u5e74\u307b\u3069\u5b89\u5168\u3067\u306f\u306a\u3044|\u500b\u4eba\u7684\u306a\u614b\u5ea6| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/licni-stav/3168279/vladimir-vuletic-pristina-nije-sigurna-kao-2008-godine",
            "pub_date": "2018-12-07 06:53:28 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Podizanje carine na robu iz centralne Srbije i najave o formiranju kosovske vojske poku\u0161aji su da se fokus prebaci iz politi\u010dkog u neki drugi okvir, \u0161to mora ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d7\u30ea\u30b7\u30ca\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u64a4\u9000\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b&quot;  -  B92",
            "link": "https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1477074",
            "pub_date": "2018-12-02 19:12:01 GMT",
            "source_nm": "B92",
            "source_url": "https://www.b92.net",
            "desc": "Solomonska ostrva su pismeno obavestile Ministarstvo spoljnih poslova Kosova da povla\u010de priznanje nezavisnosti Kosova, javlja pri\u0161tinska televizija KTV."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u8a8d\u8b58\u306e\u65b0\u305f\u306a\u64a4\u9000\uff1aDa\u010di\u0107\u306f\u78ba\u8a8d\u3057\u305f\u3001Pristina\u306f\u5426\u5b9a\u3059\u308b -  Oslobodjenje",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/region/novo-povlacenje-priznanja-kosova-dacic-potvrdio-pristina-negira-413887",
            "pub_date": "2018-12-03 08:27:25 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u653e",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Pri\u0161tinska Koha javila da su Solomonska ostrva povukla priznaje nezavisnosti Kosova. \u0160ef srpske diplomatije Ivica Da\u010di\u0107 potvrdio tu informaciju, Pri\u0161tina negira."
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u9577\u3044\u9593\uff1aPristina\u306fHana  -  News\u3092\u5f85\u305f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/719619/Predugo-sa-Vucic-em-Pristina-c-e-morati-da-ceka-Hana",
            "pub_date": "2018-12-03 15:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Iz objektivnog razloga planirani sastanak predsednika Ha\u0161ima Ta\u010dija i komesara Hana zakazan za 13.15 bi\u0107e pomeren na 16 \u010dasova - saop\u0161tio je kabinet ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6700\u521d\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u5931\u6557\u3057\u3066\u3044\u308b\u300dPristina\u306f\u5f7c\u3089\u304c116\u30ab\u56fd\u3067\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3001Dacic for-Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/prvi-put-su-jasno-vidljive-njihove-lazi-pristina-tvrdi-da-ih-je-priznalo-116-zemalja/mdfp2yx",
            "pub_date": "2018-12-06 09:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pristina\uff1a\u5185\u52d9\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u8ecd\u4e8b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u63a1\u629e\u3057\u305f\u30b3\u30bd\u30dc - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763888-Pristina-Odbor-za-unutrasnje-poslove-usvojio-paket-zakona-o-vojsci-tzv-Kosova",
            "pub_date": "2018-12-03 12:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Odbor za unutra\u0161nje poslove parlamenta tzv. Kosova izglasao je danas paket nacrta zakona o transformaciji Kosovskih bezbednosnih snaga u vojsku."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30c9\u306e\u6050\u6016Pristina\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8ecd\u968a\u3092\u4f7f\u308f\u306a\u3044| - \u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167795/francuska-stampa-o-izjavi-brnabiceve-beograd-strahuje-da-pristina-ne-upotrebi-vojsku-protiv-srba-na-kosovu",
            "pub_date": "2018-12-06 07:54:21 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u304b\u3089\u306e\u5b66\u751f\u306f\u5f37\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u3063\u305f\uff1a\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306b\u8131\u51fa\u306e\u305f\u3081\u306eBEKSTVO\u307e\u305f\u306fDEATH\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u304c\u3001\u6211\u3005\u306fKONTRANAPAD\uff08PHOTO / VIDEO\uff09 -  Alo\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/studenti-sa-kosova-poslali-snaznu-poruku-pristina-nam-kao-izlaz-nudi-bekstvo-ili-smrt-ali-smo-spremni-za-kontranapad-foto-video/199417/vest",
            "pub_date": "2018-12-01 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Oni su poru\u010dili da \u0107e u suprotnom, ako se du\u017ee nastavi ova situacija morati da krenu u \u0161trajk gla\u0111u, \u0161to im ka\u017eu ne\u0107e biti te\u0161ko, jer \u0107e ubrzo ostati bez hrane."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u7acb\u3001\u56fd\u9023\u3001EU\u3001NATO\u52a0\u76df\u30e1\u30f3\u30d0\u30fcPristina\u3001\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u6848\u3092\u767a\u8868Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/nezavisnost-clanstvo-u-un-eu-i-nato-pristina-objavila-predlog-rezolucije-o-dijalogu/v43v4sk",
            "pub_date": "2018-12-04 21:12:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Nastavak dijaloga, uz posredovanje Brisela, za Pri\u0161tinu \u0107e biti prihvatljiv samo ako njegov zavr\u0161etak rezultira obostranim priznanjem dr\u017eavnosti, \u010dlanstvom ..."
        },
        {
            "title": "SELAKOVIC\uff1aPristina\u306f\u5168\u5730\u57df\u3092\u4e0d\u5b89\u5b9a\u5316\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167191/selakovic-pristina-pokusava-da-destabilizuje-citav-region",
            "pub_date": "2018-12-05 09:16:30 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Geralni sekretar predsednika Srbije Nikola Selakovi\u0107 ka\u017ee da predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 poku\u0161ava svetu da uka\u017ee koliko je opasno po stabilnost i ..."
        },
        {
            "title": "Mitrovica\u306eKBC\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u3001Pristina\u304cKiM\u304b\u3089\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u3092\u6551\u6e08\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5927\u91cf\u6bba\u622e\u63aa\u7f6e\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/direktor-kbc-u-mitrovici-otkriva-pristina-genocidnim-merama-zeli-da-pocisti-srbe-sa-kim/199459/vest",
            "pub_date": "2018-12-02 06:47:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Milan Ivanovi\u0107, direktor Klini\u010dko-bolni\u010dkog centra u severnoj Kosovskoj Mitrovici, ka\u017ee za \u201eAlo!\u201c da je te\u0161ko biti Srbin na KIM, ba\u0161 kao i u Sarajevu, Podgorici i ..."
        },
        {
            "title": "Pristina\u3001NATO\u670d\u5f93\u3092\u521d\u3081\u3066\u62d2\u5426 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719966/Pristina-prvi-put-odbila-poslusnost-NATO-u",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Pri\u0161tina prvi put odbila poslu\u0161nost NATO-u Premijer privremenih pri\u0161tinskih institucija, Ramu\u0161 Haradinaj, izjavio je danas u parlamentu da je transformacija KBS ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u3001SAJBER NAPAD  -  Blic\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068BiH\u3092\u975e\u96e3",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-optuzila-srbiju-i-bih-za-navodni-sajber-napad/6k2hz7z",
            "pub_date": "2018-12-07 17:25:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f4\u30ed\u30d5\uff1aEU\u306fZSO\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  Pristina\u304b\u3089blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/lavrov-eu-da-izdejstvuje-od-pristine-formiranje-zso/zw5bkpt",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Moskva o\u010dekuje da Brisel izdejstvuje da Pri\u0161tina ispuni obaveze iz Briselskog sporazuma i formira Zajednicu srpskih op\u0161tina (ZSO), kao i da joj ne povla\u0111uje, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u95d8\u3044\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3078\u306e\u30d7\u30ea\u30b7\u30ca\uff1aAhmeti\u3068Limaj\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306b\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u8a8d\u8b58\u3055\u305b\u308b\u3079\u304d\u3060\u308d\u3046\u304b\uff01 | West  -  Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166537/pristina-pravi-tim-za-pregovore-sa-beogradom-ahmeti-i-ljimaj-treba-da-ubede-srbiju-da-prizna-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:08 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "PRI\u0160TINA - Gradona\u010delnik Pri\u0161tine \u0160pend Ahmeti, predvodi\u0107e zajedno sa Fatmirom Ljimajem, pri\u0161tinski tim u dijalogu sa Beogradom, objavio je Zeri."
        },
        {
            "title": "Kocijancic\uff1a\u30cf\u30f3\u306f\u63d0\u6848\u3092\u3057\u305f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u30d7\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30ca\u304b\u3089\u306e\u7b54\u3048\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/kocijancic-han-je-izneo-predloge-cekamo-odgovore-beograda-i-pristine/v6ccjln",
            "pub_date": "2018-12-04 16:37:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Portparol EU Maja Kocijan\u010di\u010d izjavila je da je komesar EU za pro\u0161irenje i susedsku politiku Johanes Han u Beogradu i Pri\u0161tini iznio konkretne predloge za ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30e9\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30eb\uff1a\u30d7\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3092\u5d29\u58ca\u3055\u305b\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165181/nela-kuburovic-za-kurir-pristina-bi-volela-da-beogradu-prekipi-pa-da-budemo-kao-oni",
            "pub_date": "2018-12-02 09:54:09 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Mislim da bi Pri\u0161tina, a i me\u0111unarodna zajednica, najvi\u0161e volela da se pona\u0161amo kao i kosovska strana. Tada bi imali izgovor za sve sumanute poteze."
        },
        {
            "title": "Pristina\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306fIvanovic-Blic\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306e\u8abf\u67fb\u306b\u5354\u529b\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pristina-srbija-nije-saradivala-u-istrazi-ubistva-ivanovica/gsx7d7d",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PKS\uff1a\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u50b7\u5bb3\u7d4c\u6e08\u7d71\u5408\u5730\u57df - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.blic.rs/biznis/privreda-i-finansije/pks-pristina-ugrozava-ekonomsku-integraciju-regiona/02fpccd",
            "pub_date": "2018-12-05 15:11:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Privredna komora Srbije danas je apelovala na najvi\u0161e zvani\u010dnike i institucije EU da uti\u010du na pri\u0161tinske vlasti i pomognu u ukidanju odluke o uvo\u0111enju ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308bPAKE\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165359/milovan-drecun-o-ideji-pakta-protiv-srbije-pristina-ce-se-sama-saplesti-o-ono-sto-radi",
            "pub_date": "2018-12-02 10:32:04 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Predsednik Odbora za Kosovo i Metohiju Milovan Drecun smatra da Pri\u0161tina poku\u0161ava da stvori antisrpski pakt nakon niza neuspeha na ..."
        }
    ]
}