{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0k0ZDJzekVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 12:50:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u6a29\u5a01\u304c\u6700\u521d\u306e\u793e\u4f1a\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u307e\u3057\u305f&quot; Dusko Vujosevic\u306f\u4eca\u65e5\u9632\u5fa1\u670d\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u3001Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vlast-je-okupirala-celo-drustvo-dusko-vujosevic-ce-danas-predvoditi-protest-opozicije/7y4mmyb",
            "pub_date": "2018-12-07 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Ose\u0107ao sam obavezu da se odazovem na poziv studenata. Nemam nameru da tamo izgovaram neke velike re\u010di i pri\u010dam velike pri\u010de, ali smatram da \u010dovek koji ..."
        },
        {
            "title": "\uff1a\u4eca\u65e5\u306e\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3067\u3001\u5348\u5f8c6\u6642\u304b\u3089\u3001\u54f2\u5b66\u5b66\u90e8\u306e\u524d\u306e\u30d7\u30e9\u30c8\u30fc\u3067\u306e\u96c6\u307e\u308a - \u65b0\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/u-beogradu-se-danas-od-18.-casova-odrzava-protestna-setnja-stop-krvavim-kosuljama-okupljanje-na-platou-ispred-filozofskog-fakulteta.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:59 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u043e \u0441\u0432\u0430\u043a\u0438 \u0432\u0438\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d \u0431\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u2013 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0448\u0459\u0435\u045a\u0435. \u0417\u0430\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0432\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u300c\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - \u653f\u6cbb",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417605/Demonstracije-Zutih-prsluka-danas-i-u-Belgiji-i-Holandiji",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:59 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u0411\u0420\u0418\u0421\u0415\u041b, \u0410\u041c\u0421\u0422\u0415\u0420\u0414\u0410\u041c \u2013 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442 \u201e\u0416\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0441\u043b\u0443\u0446\u0438\u201d \u043f\u0440\u0435\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435, \u043f\u043e\u0448\u0442\u043e \u0441\u0443 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u0443 \u0441\u0443\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f &quot;Dolce Dolce&quot;\u3067\u65b0\u4eba\u30dc\u30fc\u30a4\u3092\u6f14\u3058\u305f\uff01\u4eca\u65e5\u3001\u5f7c\u306f\u96c6\u307e\u3063\u3066\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u30bb\u30af\u30b7\u30fc\u306a\u4f53\u306b\u523a\u3055\u308c\u3001\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "https://www.pulsonline.rs/puls-poznatih/glumio-je-smotanog-bojka-u-stizu-dolari-danas-je-nabildovan-obara-sve-seksi-telom-i/ecgx10y",
            "pub_date": "2018-12-03 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.pulsonline.rs",
            "desc": "Gledaoci u Srbiji pre 14 godina imali su priliku da svake nedelje u\u017eiveju u epizodama serije \"Sti\u017eu dolari\". Share \u00b7 Share. Komentara: 4. Slobodan Stefanovi\u0107 u ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e2019\u5e74\u306e\u5927\u304d\u306a\u661f\u5ea7 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/drustvo/veliki-horoskop-za-2019-na-poklon-danas-uz-blic/8h7tenn",
            "pub_date": "2018-12-07 06:51:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "\"Blic\" vam danas poklanja veliki godi\u0161nji horoskop za 2019. godinu, za prvih \u0161est znakova zodijaka. Narednog petka, 14. decembra, na poklon i druga polovina ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001700\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u9023\u308c\u3066\u6765\u307e\u3057\u305f - \u653f\u6cbb",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417504/Vise-od-700-srednjoskolaca-privedeno-danas-u-Francuskoj",
            "pub_date": "2018-12-06 21:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u041f\u0410\u0420\u0418\u0417 \u2013 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043e\u0434 700 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u0446\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u043e\u0433 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438 ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u66c7\u3063\u3066\u6696\u304b\u3044\u3001\u6765\u9031\u304b\u3089\u306e\u96ea\u3068\u6025\u6fc0\u306a\u6c17\u6e29\u306e\u4f4e\u4e0b -  Alo\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/svet/danas-oblacno-i-toplo-od-sledece-nedelje-sneg-i-drastican-pad-temperature/200014/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 23:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "U Srbiji \u0107e danas iznad ve\u0107eg dela zemlje biti umereno do potpuno obla\u010dno, na istoku i jugu jo\u0161 ujutro ponegde sa ki\u0161om. Na severu \u0107e pre podne biti prete\u017eno ..."
        },
        {
            "title": "NUNS\u3068NDNV\uff1aSasa Radulovic\u306e\u8a34\u8a1f\u306fDanas\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u5727\u529b\u3067\u3059 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441535/NUNS-i-NDNV-Tuzba-Sase-Radulovica-je-politicki-pritisak-na-Danas.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:59 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Nezavisno udru\u017eenje novinara Srbije (NUNS) i Nezavisno dru\u0161tvo novinara Vojvodine (NDNV) kritikovali su biv\u0161eg predsednika Pokreta Dosta je bilo Sa\u0161u ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f &quot;\u671d\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0&quot;\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u5f7c\u5973\u306fPo\u010du\u010da\u304b\u3089\u53bb\u3063\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u5f7c\u5973\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u898b\u305f\u3002\u4eca\u65e5\u306f\u5f7c\u5973\u304c\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/zabava/vodila-je-jutarnji-program-razvela-se-od-pocuce-a-onda-smo-je-videli-i-danas-je/gvvpxlp",
            "pub_date": "2018-12-08 08:25:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Nekada mlada novinarka, a potom i voditeljka i urednica \"Jutarnjeg programa\" na televiziji \"Pink\", Sanja Naki\u0107, svojevremeno je ovaj program vodila i sa ..."
        },
        {
            "title": "RTS :: Danas je Vavedenje  - \u30e9\u30b8\u30aaTelevizija Srbije",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/124/drustvo/3342856/danas-je-vavedenje.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u045a\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0435, \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0432\u0435\u045b\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u045b\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0458\u0446\u0438. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0435 \u043a\u0430\u043e ..."
        },
        {
            "title": "Politika Online  - \u30b5\u30e9\u30a8\u30dc\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6c5a\u67d3\u3055\u308c\u305f\u90fd\u5e02 - \u30dd\u30ea\u30c1\u30ab",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417141/Sarajevo-danas-najzagadeniji-grad-u-svetu",
            "pub_date": "2018-12-02 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u0421\u0430\u0440\u0430\u0458\u0435\u0432\u043e - \u0421\u0430\u0440\u0430\u0458\u0435\u0432\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0431\u0438\u043b\u043e \u043d\u0430\u0458\u0437\u0430\u0433\u0430\u0452\u0435\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u0441\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u043e\u0434 268 \u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u30bb\u30ec\u30d3\u30a2\u3092\u30b3\u30ec\u30fc\u30ca\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u3063\u3066\u304f\u308c\u308b\u533b\u5e2b\u3067\u3059\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u5f7c\u5973\u306eInstagram\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u3092\u898b\u308b\u3068\u3001\u79c1\u306e\u4f55\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u304b\u3092\u3082\u3063\u3068\u77e5\u308b -  Blic",
            "link": "https://zena.blic.rs/lifestyle/ovo-je-lekarka-koja-je-danas-bacila-srbiju-na-kolena-kad-joj-pogledate-instagram/jcjdcb1",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://zena.blic.rs",
            "desc": "Prof. dr Danicu Gruji\u010di\u0107, na\u010delnica Odeljenja za neuroonkologiju Klini\u010dkog centra Srbije (KCS), nije dozvolila da je \"sitnica\" poput slomljenog stopala spre\u010di da ..."
        },
        {
            "title": "\uff1a\u4eca\u65e5\uff1aSremska Kamenica\u306e\u89aa\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u8a9e\u306e\u66f8\u304b\u308c\u305f\u8ab2\u984c\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u4e2d\u3067\u300c\u79c1\u306e\u5927\u7d71\u9818\u300d\u3068\u3044\u3046\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3068\u4e0d\u5e73\u3092\u8a00\u3046\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306fVucic\u304b\u3061\u3087\u3046\u3069\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u3064\u3044\u3066\u66f8\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/danas-roditelji-u-sremskoj-kamenici-negoduju-sto-se-medju-temama-za-pismeni-zadatak-iz-srpskog-jezika-nasao-i-naslov-moj-predsednik-da-li-deca-pisu-o-vucicu-ili-samo-o-kosovu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:04:51 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u0459\u0438 \u0443 \u0421\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u0458 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u0438 \u0448\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0452\u0430\u0446\u0438\u043c\u0430 \u0441\u0443\u0433\u0435\u0440\u0438\u0448\u0435 \u0434\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0436\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041e\u0428 '\u0408\u043e\u0432\u0430\u043d \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u0417\u043c\u0430\u0458' \u043d\u0435\u0433\u0438\u0440\u0430 \u0418\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433 ..."
        },
        {
            "title": "Politika Online  - \u4eca\u65e5\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4f11\u65e5\u3092\u59cb\u3081\u308bHanuka  -  Politika",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417105/Danas-pocinje-jevrejski-praznik-Hanuka",
            "pub_date": "2018-12-02 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0443\u043a\u0435, \u0458\u0435\u0432\u0440\u0435\u0458\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0438\u045a\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0458\u0430\u045b\u0435 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0430\u043c \u0434\u0430\u043d\u0430. \u201e\u0425\u0430\u043d\u0443\u043a\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b \u043d\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0447\u0443\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0440\u0435 \u0443 \u0431\u043e\u0459\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "\uff1a\u4eca\u65e5\uff1a\u5efa\u8a2d\u7701\u306f\u3001\u56de\u5eca10\u306e\u8b77\u5cb8\u306e\u58c1\u304c\u5d29\u58ca\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u30d6\u30c1\u30c3\u30c1\u304c\u300c\u552f\u4e00\u306e\u89e3\u6c7a\u7b56\u300d\u3068\u3057\u3066\u63d0\u793a\u3057\u305fGrdeli\u010dko\u5ce1\u8c37\u306e\u4e18\u306e\u5d29\u58ca\u3092\u65ad\u5ff5 - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/danas-ministarstvo-gradjevine-odustaje-od-rusenja-brda-u-grdelickoj-klisuri-a-koje-je-vucic-predstavio-kao-jedino-resenje-kada-se-srusio-potporni-zid-na-koridoru-10.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:23:57 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0417\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430 \u0422\u0412 \u041f\u0440\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0443 \u0413\u0440\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u043a\u043e\u0458 \u043a\u043b\u0438\u0441\u0443\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440\u0443 10 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\u306a\u8b66\u5bdf\u306f\u4eca\u65e5DarkoKosti\u0107\u3092\u88c1\u5224\u306b\u304b\u3051\u3001ketter\u306f &quot;\u98df\u4e2d\u6bd2&quot;\u306b\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066NOVI PRITVOR\u3092\u8105\u304b\u3059 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/hronika/ekskluzivno-policija-danas-privodi-darka-kostica-na-sudenje-kretoru-zbog-trovanja/fjve67q",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Modni kreator Darko Kosti\u0107, protiv kojeg se vodi postupak za polno uznemiravanje dvojice mladi\u0107a, danas \u0107e biti priveden na ro\u010di\u0161te jer nije dostavio ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u7d75\u672c\u306fBlic\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.blic.rs/slobodno-vreme/vesti/slikovnice-danas-na-poklon-uz-blic/j294h92",
            "pub_date": "2018-12-06 06:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "\"Blic\" danas, u \u010detvrtak 6. decembra svim \u010ditaocima poklanja slikovnice. Uz svoj primerak \"Blica\" dobijate na dar i slikovnicu."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u4e2d\u7b49\u5ea6\u3068\u4e2d\u5ea6\u3001\u6700\u9ad87\u5ea6\u306e\u6c17\u6e29\u3067\u3059 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/drustvo/danas-malo-i-umereno-oblacno-temperatura-do-sedam-stepeni/6r5rrhe",
            "pub_date": "2018-12-05 23:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "U Srbiji \u0107e danas biti malo i umereno oblacno, u ve\u0107ini mesta sa periodima sun\u010danog vremena."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30af\u3068Pristina\u306b\u884c\u304f\u524d\u306b\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u8b70\u4f1a\u3067PROVELI NIGHT  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/han-danas-sa-vucicem-pred-odlazak-u-pristinu-srbi-proveli-noc-u-kosovskom-parlamentu/wc0lk24",
            "pub_date": "2018-12-03 05:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Evropski komesar za pro\u0161irenje i susedsku politiku Johanes Han sti\u017ee danas najpre u Beograd, a nakon toga i u Pri\u0161tinu, i to sa jednim ciljem - re\u0161iti problem ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001\u4fe1\u53f7\u6a5f\u306e\u4e00\u4eba\u306e\u7537\u304c\u7a93\u3092\u958b\u3051\u3001\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u3066\u3001\u3053\u308c\u3092\u3084\u308a\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30b9\u30ab\u30fc\u30c8\u3092\u7740\u305f\u3044\u3068\u601d\u3046\u5ea6\u306b\u3001\u79c1\u306f\u5f7c\u306e\u305f\u3081\u306b2\u3064\u306e\u8def\u7dda\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Blic",
            "link": "https://zena.blic.rs/lifestyle/danas-je-jedan-tip-na-semaforu-otvorio-prozor-obliznuo-se-i-dobacio-mi-ovo-svaki-put/jj0917x",
            "pub_date": "2018-12-07 06:25:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://zena.blic.rs",
            "desc": "Gde su nestale \"\u017eenstvene\" \u017eene, u lepr\u0161avim haljinama i suknjama? Danas su sve u pantalonama i iscepanim farmerkama - uglavnom \u0107ete \u010duti ljude da ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u56fd\u969b\u4eba\u306e\u65e5 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/drustvo/danas-je-medunarodni-dan-osoba-sa-invaliditetom/cj4m095",
            "pub_date": "2018-12-03 08:14:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Danas se obele\u017eava Me\u0111unarodni dan osoba sa invaliditetom pod sloganom \"Osna\u017eivanje osoba sa invaliditetom i osiguranje inkluzivnosti i jednakosti\"."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u3001BIG THUNDERFUL\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cd\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4f11\u65e5\u3067\u3059\uff1a\u3059\u3079\u3066\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u5065\u5eb7\u306e\u305f\u3081\u306b\u3053\u306e\u661f\u306e\u6700\u521d\u306e\u91d1\u984d -  ZENA",
            "link": "https://zena.blic.rs/porodica/danas-je-praznik-velikog-cudotvorca-aleksandra-nevskog-ujutro-prvo-uradite-ovu-stvar/6h1e10y",
            "pub_date": "2018-12-06 06:11:38 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ca",
            "source_url": "https://zena.blic.rs",
            "desc": "Aleksandar Nevski je bio veliki ruski knez, sin kneza Jaroslava i svetac Ruske pravoslavne crkve koji je 2008. godine progla\u0161en za najve\u0107u li\u010dnost ruske istorije."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3068\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u3068\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u306e\u738b\u56fd\u3092\u898b\u308b - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/kako-hrvatska-i-bosna-i-hercegovina-danas-gledaju-na-kraljevinu-srba-hrvata-i/ewgfbm9",
            "pub_date": "2018-12-01 21:28:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Na dana\u0161nji dan, pre 100 godina, stvorena je prva dr\u017eava Ju\u017enih Slovena - Kraljevina Srba, Hrvata i Slovenaca, a tim povodom mediji u regionu pi\u0161u kakav stav ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e2019\u5e74\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/slobodno-vreme/vesti/crkveni-kalendar-za-2019-na-poklon-danas-uz-blic/mc4vjhe",
            "pub_date": "2018-12-02 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "\"Blic\" danas svim \u010ditaocima poklanja mali crkveni kalendar za 2019. godinu."
        },
        {
            "title": "\u5185\u52d9\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u8ecd\u968a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306e\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u63a1\u629e\u3057\u305f -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812031118048316-odbor-kosovo-vojska/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u201e\u041a\u043e\u0445\u0430 \u043e\u043d\u043b\u0430\u0458\u043d\u201c \u043f\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0441\u0432\u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0442\u043e\u0433 \u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430, \u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438. \u041a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0434\u0440\u0438 \u0412\u0435\u0441\u0435\u0459\u0438, \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u045b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043f\u043e \u043f\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043e\u0434\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u0438 \u043e \u0434\u0430\u0442\u0443\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u043e\u0458 \u045b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438 \u043e \u043e\u0432\u043e\u043c \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430."
        }
    ]
}