{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE0wTldnU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 14:25:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u304b\u3089\u306e\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306e\u6642\u9593\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168815/samar-pristini-iz-berlina-nemacka-vlada-porucila-da-nije-vreme-za-vojsku-kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:50 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u0160timung-boycott\uff1a\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u552f\u4e00\u306e\u56fd\u3001\u30c9\u30a4\u30c4 - \u30e2\u30c3\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.mozzartsport.com/fudbal/vesti/stimung-bojkot-nemacka-jedina-zemlja-gde-se-navijaci-jos-pitaju/313352",
            "pub_date": "2018-12-04 18:22:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30c3\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.mozzartsport.com",
            "desc": "Tradicija duga ve\u0107 \u010detvrt veka s obzirom da se prva utakmica ponedeljkom u Cvajti odigrala 18. oktobra 1993. izme\u0111u Sankt Paulija i Bohuma. Ali iako sve to ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5e55\u958b\u3051\u30011\u3064\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306eCDU\u660e\u65e5\u306f\u5f8c\u7d99\u8005\u3092\u9078\u3073\u3001ANGELA\u304cCo-Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3168249/odlazak-merkelove-kraj-jedne-ere-nemacka-cdu-sutra-bira-njenog-naslednika-a-evo-kako-je-angela-pomerila-konzervativce-ka-centru",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:57 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u968a\u3092\u5f62\u6210\u3059\u308b\u77ac\u9593\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b -  Politika",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417572/Nemacka-smatra-da-nije-trenutak-za-formiranje-vojske-Kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f18\u5e74\u9593\u306718\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u4ee5\u4e0a\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3092\u652f\u63f4\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.blic.rs/biznis/vesti/nemacka-podrzala-srbiju-sa-vise-od-18-milijardi-evra-za-18-godina/4fd42cr",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306eOBERTECH\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u304b\u3089\u306e\u975e\u8d08\u53ce\u8cc4\u8005\u3092\u76ee\u6483\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f9\u767e\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3001\u4ed5\u4e8b\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306e\u3082\u306e\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3166109/nemacka-oberucke-docekuje-negovatelje-iz-srbije-9-miliona-evra-odvajaju-za-obuku-posla-ima-mnogo-vise-nego-ljudi-posrednici-masno-zaradjuju",
            "pub_date": "2018-12-03 15:38:45 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Nema\u010dki ministar zdravstva Jens \u0160pan najavio je poja\u010dano useljavanje ljudi koji se bave negom sa zapadnog Balkana kako bi smanjio nesta\u0161icu te struke u ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u306f\u9ad8\u9f62\u8005\u304c\u591a\u3044 - \u653f\u6cbb",
            "link": "http://www.politika.rs/scc/clanak/417087/Merkel-Nemacka-mnogo-duguje-Dzordzu-Busu-starijem",
            "pub_date": "2018-12-02 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb",
            "source_url": "http://www.politika.rs",
            "desc": "\u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b \u0458\u0435 \u043e\u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0430\u0441\u0442 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0410\u0414 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0443 \u0411\u0443\u0448\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435\u043c, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0443\u043c\u0440\u043e \u0443 95. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 ..."
        },
        {
            "title": "\u9593\u9055\u3044\u306f\u30b3\u30b9\u30c8\u304c\u304b\u304b\u308a\u3001\u3069\u3061\u3089\u3082\u30c9\u30a4\u30c4\u304c\u30ab\u30ea\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3092\u63a2\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044 -  krstarica.com",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/greske-skupo-kostaju-ni-nemacka-ne-moze-da-trazi-kalinjingra/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:38:00 GMT",
            "source_nm": "krstarica.com",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Gre\u0161ke koje smo pravili po pitanju KiM i pogre\u0161ne politi\u010dke odluke skupo nas ko\u0161taju, istakao je danas predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107. Vu\u010di\u0107 je."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\uff1a21\u5104\u6642\u9593\u306e\u8d85\u904e\u6642\u9593\u3001\u7121\u7d66\u306e\u534a\u5206 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/ekonomija/nemacka-21-milijarde-prekovremenih-sati-polovina-neplacena/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BERLIN - Zaposleni u Nema\u010dkoj su tokom pro\u0161le godine bili prinu\u0111eni da na radnom mestu provedu mnogo du\u017ee vremena od regularnog i \"nagomilali\" su vi\u0161e ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30f3\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u306f\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/NASI-LJUDI/Nemacka/719726/Zindelfingen-slavi-titulu",
            "pub_date": "2018-12-05 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Zindelfingen slavi titulu Pobednik 13. de\u010dje savezne smotre srpskih folklora Nema\u010dke je Srpski kulturni centar Zindelfingen koji je pesmama i igrama iz doline ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u306a\u7a7a\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b20\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u627f\u8a8d - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/svet/nemacka-odobrila-dve-milijarde-evra-za-cistiji-vazduh/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:31:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Vlada Nema\u010dke danas je odobrila gotovo dve milijarde evra pomo\u0107i nema\u010dkim gradovima u okviru borbe za \u010distiji vazduh, saop\u0161teno je nakon sastanka u ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\uff1a\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u53b3\u3057\u3044\u7236\u89aa\u3068\u3057\u3066\u898b\u3066\u3001\u305d\u308c\u3092\u805e\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01 |\u30d7\u30e9\u30cd\u30c3\u30c8| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/planeta/3166651/nemacka-stampa-o-zutim-prslucima-makrona-vide-kao-strogog-oca-nece-ga-poslusati",
            "pub_date": "2018-12-04 12:38:07 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Nema\u010dki Frankfurter algemajne cajtung (FAZ-FAC), povodom eskalacije protesta u Parizu oko pove\u0107anja takse na gorivo, pi\u0161e da bi u jednoj evropskoj zemlji ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4/\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc/\u300c\u7b2c2\u304b\u3089\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u7b2c3\u5e3d\u5b50\u304b\u3089\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u96e3\u3057\u304f\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/Sport/Fudbal/719536/Nemacka-iz-drugog-i-Srbija-iz-treceg-sesira-bi-nam-otezali-posao",
            "pub_date": "2018-12-02 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "On je istakao da kod nekih manjih dr\u017eava, kada igraju protiv ja\u010dih, motivacije uvek ima na pretek. Engleski selektor je rekao da o\u010dekuje uzbudljivih narednih 18 ..."
        }
    ]
}