{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFJtYURNU0FuTnlLQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b5\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u304cNATO\u306b\u5c02\u58f2\u3059\u308b\uff1a\u8ecd\u968a\u306f\u3059\u3050\u306b\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u306b\u306f10\u5e74\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ekskluzivno-samar-pristini-u-nato-ne-moze-vojska-odmah-za-to-ce-vam-trebati-10-godina/vnlzw1h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CECA\u306fKOSOVO\u306b\u306f\u9069\u7528\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093\uff01\u516c\u5f0f\u306b\u306f\u3001\u9078\u6319\u3067\u306e\u544a\u77e5\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u30bb\u30e9\u30d3\u30a2\u30f3\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u5426\u8a8d\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093\u3002M  -  Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/stars/3169051/ceca-se-ne-boji-odlaska-na-kosovo-zvanicnici-najavili-zabranu-ulaska-na-kim-ali-srpska-majka-ne-odustaje-mora-se-ljudima-olaksati-bar-malo-moja-misija-su-radost-i-mir",
            "pub_date": "2018-12-08 08:02:22 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u64a4\u56de\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u3053\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba\u304c\u982d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/jos-jedna-drzava-povukla-priznanje-kosova-albanci-se-hvataju-za-glavu-posle-ovoga/200390/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CEFTA\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u30cf\u30aa\u30b9\u3092\u5b8c\u4e86\u3057\u307e\u3057\u3087\u3046\uff01\u30b3\u30bd\u30dc\u3068\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306e\u4ee3\u8868\u306fSRPSKI\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u898b\u3066\u3059\u3050\u306b\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u96e2\u308c\u308b",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168123/potpuni-haos-na-sednici-cefta-delegacija-albanaca-sa-kosova-napustila-sednicu-cim-je-videla-srpske-predstavnike-a-tek-sta-su-uradili-izaslanici-tirane",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:02 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Predstavnici Kosova danas su napustili sastanak CEFTA komiteta u Pri\u0161tini \u010dim su videle na\u0161u delagaciju! Me\u0111utim, to nije bio kraj sabota\u017ee, pa su predstavnici ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u306f\u7269\u8a9e\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/vucic-za-ameriku-kosovo-zavrsena-prica/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30e9\u30c7\u30a3\u30ca\u306f\u8a00\u3046\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u304c\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5b88\u308b\u306e\u3067\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u8ecd\u968a\u3092\u9001\u308b\u3053\u3068\u3092\u6562\u3048\u3066\u3057\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764724-HARADINAJ-PONOVO-PROVOCIRA-Srbija-se-ne-bi-usudila-da-posalje-vojsku-na-Kosovo-jer-bi-nas-Amerikanci-branili-od-njih",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Premijer privremenih pri\u0161tinskih vlasti, Ramu\u0161 Haradinaj, tvrdi da se Srbija ne bi usudila da po\u0161alje svoje snage na Kosovo, a ako bi se to dogodilo, tu teritoriju ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u304b\u3089\u306e\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306e\u6642\u9593\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168815/samar-pristini-iz-berlina-nemacka-vlada-porucila-da-nije-vreme-za-vojsku-kosova",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30e9\u30b9\u653b\u6483\u306f\u3001\u3059\u3079\u3066\u306ePristina\u6a5f\u95a2\u304c\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/masovni-sajber-napadi-hakovane-sve-institucije-pristine-tragovi-vode-do-beograda/200446/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 02:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Samoprogla\u0161ene kosovske institucije pogo\u0111ene su sna\u017enim sajber napadom iz Srbije, pi\u0161u pri\u0161teva\u010dki mediji."
        },
        {
            "title": "Pristina\u306e\u65b0\u3057\u3044\u57ce\uff1a\u5317\u306e\u30b3\u30bd\u30dc\u306eBrcko\u5730\u533a - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/720155/Nova-zamka-Pristine-Sever-Kosova-kao-Distrikt-Brcko",
            "pub_date": "2018-12-08 07:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Potpredsednik vlade i ministar spoljnih poslova Kosova Bed\u017eet Pacoli izneo je ideju da sever Kosova treba da bude velika privredna zona gde \u0107e deo teritorije ..."
        },
        {
            "title": "KOSOVO KILLED FEARS\uff1a\u56fd\u6c11\u3001\u6e05\u7b97\u3055\u308c\u305f\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u975e\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u5f3e\u4e38\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/drustvo/3167607/zvali-su-ga-ruski-rambo-neustrasivo-je-branio-kosovo-primao-metke-za-svoje-ljude-likvidirao-teroriste-i-unistavao-im-baze-preziveo-sva-ratista-a-evo-kako-je-skoncao",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "\u010cesto smo imali priliku da slu\u0161amo pri\u010de o velikim vladarima, herojima i njihovim vojnim pohodima. Me\u0111utim, ve\u0107ina tih pri\u010da zadire duboko u pro\u0161lost."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30b3\u30ea\u306e\u6c7a\u5b9a &quot;\u5317\u306f\u3001\u9818\u571f\u306e\u9818\u571f\u304c\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u305d\u306e\u4e00\u90e8\u306b\u306a\u308b\u30be\u30fc\u30f3\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/pacolijevo-resenje-za-kosovo-sever-treba-da-bude-zona-gde-ce-deo-teritorije-pripadati/eke8rcl",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vlachs\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306fBiH\u3092\u7a0e\u91d1\u304b\u3089\u9664\u5916 -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/vlasi-kosovo-mozda-izuzme-bih-od-taksi/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "\u017dao mi je zbog BiH, ali iz Sarajeva nismo \u010duli makar jedan javni zahtev da ova dr\u017eava prema Kosovu ima isti stav kao druge dr\u017eave nastale od biv\u0161e Jugoslavije ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u5931\u52b9\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d0\u30fc\u306b\u623b\u3059 - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764441-EU-IZGUBILA-KREDIBILITET-Rusija-i-Kina-vracaju-Kosovo-na-Ist-River",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Po\u0161to je EU izgubila kredibilitet kao posrednik u dijalogu, rastu \u0161anse da kosovski \u010dvor opet bude pred UN. O tome bi narednih dana Moskva i Peking mogli da ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\uff1aCIA\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306b\u6b66\u5668\u3092\u9001\u308b - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/srpske-bezbednosne-sluzbe-cia-albancima-poslala-oruzje-za-istrebljenje-srba-na-kosovu/200011/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 22:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Na\u0161e slu\u017ebe dobile informaciju da ka Dra\u010du plovi brod pun naoru\u017eanja za budu\u0107u vojsku Kosova kako bi se preuzeo sever KiM."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u534a\u5cf6\u306e\u8106\u5f31\u306a\u5e73\u548c\u3092\u5d29\u58ca\u3055\u305b\u308b\u8a08\u753b\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u58f0\u660e\u306e\u4e2d\u3067\u8a9e\u308b\u30dc\u30b9\u30b3\u30bd\u30dc\u30fb\u30d1\u30ea\u30fc\u8b66\u5831",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vojska-kosova-pali-alarme-velike-sile-na-potezu-mogu-li-planovi-albanskih-politicara/nps6qlv",
            "pub_date": "2018-12-06 06:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u88c1\u5224\u6240\u306e\u8abf\u67fb\u5b98RTS ::\u30b3\u30bd\u30dc\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30b7\u30e3\u30d0\u30cb - \u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/134/hronika/3347944/kosovo-istrazitelji-specijalnog-suda-ispitali-sabanija-.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u5317\u90e8\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a8\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ad\u30d7\u30bf\u30fc\u30eb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/ovo-je-elitna-siptarska-jedinica-koja-se-sprema-da-protera-srbe-sa-severa-kosova/200549/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 23:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Jedinica FIT je elitna formacija, trenirali su je i obu\u010dili Britanci i Amerikanci, ima do 120 pripadnika, ali veoma dobro obu\u010denih, utreniranih i naoru\u017eanih."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u4e16\u7d00\u306e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u30d7\u30ea\u30b7\u30ca\u30fb\u30aa\u30d7\u30c8\u306f\u3001\u5f37\u5236\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3057\u307e\u3059\uff1a\u30b3\u30b6\u30ec\u30dc\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\uff01 |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kuri  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166585/novi-udar-na-srbe-pristina-opet-demonstrira-silu-kozarevu-nije-dozvoljeno-da-udje-na-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 11:19:24 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Zameniku direktora Kancelarije za KiM Kozarevu nije dozvoljen ulazak na Kosovo i Metohiju. Zamenik direktor Kancelacije za KiM Du\u0161an Kozarev ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u72ec\u7acb\u6027\u300d\u3068\u5b9f\u5728\u6027\u306e\u9593\u306b\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306f\u8150\u6557\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u306fMAIN KILLER  -  Blic\u3067\u3059",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/izmedju-nezavisnosti-i-surove-realnosti-pristina-se-zaglavila-u-blatu-a-jedna-zemlja/sl7rh5f",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Izneverena o\u010dekivanja, protesti, bez novih priznanja nezavisnosti i povla\u010denje starih, \u201cpacke\u201d zbog pove\u0107anja poreza na robu iz Srbije i BiH - tako izgleda ..."
        },
        {
            "title": "Haradinaj\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u5b88\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u653f\u6cbb - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/haradinaj-sad-ce-braniti-kosovo/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Premijer Kosova Ramu\u0161 Haradinaj izjavio je za portal Insajderi da se Srbija ne\u0107e usuditi da po\u0161alje trupe na Kosovo, a ukoliko se to i dogodi \u201eAmerikanci \u0107e ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e8\u30f3\u30b9\u30bf\u30c3\u30c9\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u5e02\u6c11\u306e\u5229\u76ca\u306e\u305f\u3081\u306b\u91cd\u8981\u306a\u4ed6\u306e\u8a71\u984c\u306b\u5f71\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a442052/Bjornstad-Kosovo-baca-senku-na-druge-teme-vazne-za-dobrobit-gradjana-Srbije.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:40 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "\u010clanstvo Srbije u Evropskoj uniji zavisi od re\u0161avanja kosovskog pitanja, ali ne samo od toga, ve\u0107 i od sprovo\u0111enja reforme u domenima poput vladavine prava, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u671f\u5f85\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/svet/moskva-obelodanila-sta-ocekuje-od-brisela-u-vezi-sa-kosovom/200327/vest",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30fc\u30e9\uff1a\u300c\u30b3\u30bd\u30dc\u3068\u30e1\u30c8\u30d2\u30e4\u300d\u306eCEFTA\u4f1a\u8b70\u306e\u7d42\u4e86\u3092\u547d\u3058\u305f -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441974/Salja-Naredio-sam-prekid-sastanka-CEFTA-zbog-Kosova-i-Metohije.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:18:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8aa4\u3063\u305f\u554f\u984c\u306e\u507d\u306e\u56fdIvicaDa\u010di\u0107\uff1a\u3059\u3050\u306b\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u305f100\u30ab\u56fd\u672a\u6e80\u306e\u56fd| Ves  -  Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167745/lazna-drzava-u-ozbiljnim-problemima-ivica-dacic-uskoro-manje-od-100-zemalja-koje-su-priznale-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-05 23:06:22 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u3068\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/protiv-taksi-na-kosovu-i-penzioneri/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "U\u010desnici protesta ispred kancelarija Euleksa i zgrade suda u Severnoj Mitrovici, nosili su transparente na kojima je bilo napisano \u201eNemamo lekove\u201c, \u201eImamo ..."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u7acb\u3001\u56fd\u9023\u3001EU\u3001NATO\u52a0\u76df\u30e1\u30f3\u30d0\u30fcPristina\u3001\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u6848\u3092\u767a\u8868Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/nezavisnost-clanstvo-u-un-eu-i-nato-pristina-objavila-predlog-rezolucije-o-dijalogu/v43v4sk",
            "pub_date": "2018-12-04 21:12:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Nastavak dijaloga, uz posredovanje Brisela, za Pri\u0161tinu \u0107e biti prihvatljiv samo ako njegov zavr\u0161etak rezultira obostranim priznanjem dr\u017eavnosti, \u010dlanstvom ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ea\u30b7\u30ca\u5927\u4f7f\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306e\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u63aa\u7f6e - \u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3346529/ambasador-sad-u-pristini-formiranje-vojske-kosova-pozitivan-korak.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u96a3\u4eba\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u8ecd\u968a\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/ovi-susedi-salju-vojsku-na-kosovo/200141/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 06:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u306e\u6297\u8b70\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b - \u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "http://mondo.rs/a1150149/Sport/Kosarka/Kosarkasi-Partizana-danas-na-protestu-na-Kosovu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:39:01 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Ko\u0161arka\u0161i Partizana trebalo je da budu u\u010desnici protesta na Kosovu povodom odluka vlasti u Pri\u0161tini protiv interesa Srbije. Ali, nije im dozvoljen ulazak u ..."
        },
        {
            "title": "Jeremic\uff1a\u4eca\u65e5\u306e\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u8a8d\u8b58\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6226\u4e89\u306e\u5927\u6c17 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/jeremic-atmosfera-rata-da-bi-se-opravdalo-priznavanje-kosova/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PRISTINA\u306fKOSOVO\u3092\u53d6\u308b\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5074\uff1a\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3001\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba\u304c\u4f5c\u3063\u305f -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3165561/pristina-hoce-silom-beogradu-da-uzme-kosovo-albanci-sa-celnicima-hrvatske-makedonije-i-crne-gore-osnivaju-pakt-protiv-srbije",
            "pub_date": "2018-12-03 08:44:33 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Iza ideje Envera Hod\u017eaja, potpredsednika kosovske vlade, da osnuje antisrpski blok stoje centri mo\u0107i na Zapadu, tvrde sagovornici Kurira."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\uff1a100\uff05\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u304c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u5546\u54c1\u306e\u8f38\u5165\u984d\u306f2,000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u6e1b\u5c11\u3057\u307e\u3057\u305f.N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Biznis/a442196/Kosovska-carima-Od-uvodjenja-taksi-od-100-odsto-uvoz-srpske-robe-opao-za-20-miliona-evra.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Od 21. novembra, kada je uvedena taksa od 100 odsto na uvoz robe iz Srbije i BiH, vrednost uvoza srpske robe je opala za 20 miliona evra, izjavio je portparol ..."
        },
        {
            "title": "Haradinaj\u306f\u5317\u90e8Mitrovica  -  Blic\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3057\u305f\u3044\u50b2\u6162\u306a\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306e\u5e02\u9577\u306e\u8981\u6c42\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/haradinaj-reagovao-na-zatev-bahatog-albanskog-gradonacelnika-koji-zeli-da-ukine/1fx5g51",
            "pub_date": "2018-12-05 10:31:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Kosovski premijer Ramu\u0161 Haradinaj odbio je zahtev bahatog gradona\u010delnika ju\u017ene Kosovske Mitrovice, koji ve\u0107 neko vreme tra\u017ei ujedinjenje severnog i ju\u017enog ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u5074\u304c\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u306a\u305c\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCIA\u6587\u66f8\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3088\u308a\u30825\u500d\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308a\u300116\u4e16\u7d00\u306e\u77f3\u70ad\u57cb\u8535\u91cf - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763636-DOKUMENTI-CIA-OTKRIVAJU-ZASTO-JE-ZAPAD-TOLIKO-ZAINTERESOVAN-ZA-KOSOVO-Pet-puta-vise-vredi-od-Srbije-zalihe-uglja-za-16-vekova",
            "pub_date": "2018-12-01 18:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Pre pet godina pojavio se tekst pod naslovom \"Evo za\u0161to je Kosovo toliko va\u017eno Amerima, Englezima i Francuzima\" u kojem se iznose vrlo zanimljive teorije."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306f\u3059\u3050\u306b\u8ecd\u968a\u3092\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u9001\u308a\u307e\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/ako-dode-do-ovog-scenarija-putin-odmah-salje-vojsku-na-kosovo/200082/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Lider Srpske radikalne stranke (SRS) Vojislav \u0160e\u0161elj izjavio je danas da bi trebalo odmah zatra\u017eiti sednicu Saveta bezbednosti UN povodom situacije na ..."
        },
        {
            "title": "2\u9031\u9593\u4ee5\u5185\u306b\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u304b\u3089\u306e49\u53f0\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u304c\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u5165\u6e2f\u3057\u307e\u3057\u305f -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Biznis/a441431/Za-dve-nedelje-na-Kosovo-uslo-49-kamiona-iz-Srbije-i-BiH.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:07:46 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Od uvo\u0111enja taksi na robu iz Srbije i Bosne i Hercegovine na Kosovo je za dve nedelje u\u0161lo 49 kamiona sa robom u vrednosti od 140.000 evra, izjavio je za ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u9078\u624b\u304c\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u884c\u304f\uff08\u5199\u771f\uff09 -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/kosarka/3012885-kosarkasi-partizana-otisli-na-kosovo-foto",
            "pub_date": "2018-12-04 06:58:10 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Crno-beli najpre idu na miting, a potom igraju protiv srpskoliga\u0161a Trep\u010de | Telegraf.rs - Najnovije vesti iz zemlje i sveta."
        },
        {
            "title": "\uff1aRamush Haradinaj\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u8ecd\u968a\u3092\u9001\u308b\u3053\u3068\u3092\u6562\u3048\u3066\u3057\u306a\u3044 - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5b88\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/ramus-haradinaj-srbija-se-nece-usuditi-da-posalje-trupe-na-kosovo-sad-bi-nas-branile.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:21:38 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0443\u0448 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430\u0458 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b \u0418\u043d\u0441\u0430\u0458\u0434\u0435\u0440\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0435\u045b\u0435 \u0443\u0441\u0443\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0430\u0459\u0435 \u0442\u0440\u0443\u043f\u0435 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e, \u0430 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0441\u0435 \u0442\u043e \u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u79c1\u305f\u3061\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6c11\u65cf\u6d44\u5316\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8ecd\u968a\u3092\u4f7f\u3046\u5fc5\u8981\u306f\u306a\u3044\u3068\u9858\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ne-mozemo-da-gledamo-novo-etnicko-ciscenje-brnabic-o-vojsci-kosova-nadam-se-da-necemo/spjl0j1",
            "pub_date": "2018-12-05 11:10:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VLOS\u306eKOSOVO\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u63f4\u52a9\u505c\u6b62\u306e\u8a3c\u62e0\uff1a\u3053\u308c\u306f\u672c\u5f53\u306b\u4e0d\u5e78\u3067\u3059\u3002\u79c1\u306f\u306c\u3044\u3050\u308b\u307f\u3001\u30d9\u30d3\u30fc\u30d5\u30fc\u30c9\u3001\u30d9\u30d3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\uff08PHOTO\uff09\u306b\u5e72\u6e09\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u5206\u304b\u308a\u307e\u305b\u3093 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/drustvo/aktuelno.290.html:763725-VLK-BESNA-ZBOG-ZAUSTAVLjENE-POMOCI-ZA-KOSOVO-Ovo-je-zaista-skandalozno-Ne-znam-kome-smetaju-plisane-mede-hrana-za-bebe-i-kreme-za-porodilje-FOTO",
            "pub_date": "2018-12-02 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Svoje neslaganje za nerazumnom odlukom Pri\u0161tine o uvo\u0111enju taksi od 100 odsto na sve proizvode koji dolaze iz Srbije i BiH, gra\u0111ani Kosovske Mitrovica ..."
        },
        {
            "title": "2000\u5e74\u306b\u30b3\u30bd\u30dc\u5168\u4f53\u3092\u5360\u9818\u3059\u308b\u79d8\u5bc6\u306e\u8a08\u753b\u304c\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u4eba\u3005\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/2000-je-napravljen-tajni-plan-o-preuzimanju-celog-kosova-a-ovi-ljudi-su-stajali-iza-svega/200026/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 08:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Me\u0111unarodne misije su u nekoliko navrata menjale mi\u0161ljenje o tome \u0161ta se zapravo dogodilo."
        },
        {
            "title": "Jeremic\uff1a\u6765\u5e74\u91cd\u8981\u306a\u3001Vucic\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3059\u308b\u9078\u6319\u3092\u767a\u8868 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a440675/Jeremic-Naredna-godina-presudna-Vucic-ce-raspisati-izbore-da-dobije-pokrice-za-Kosovo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Predsednik Narodne stranke Vuk Jeremi\u0107 je procenio da \u0107e naredna godina biti presudna za Srbiju jer \u0107e, kako je rekao, predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 uz ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306711\u6708\u306b\u5bc4\u4ed8\u3055\u308c\u305f\u91d1\u984d\u306f\u3001440,000\u30e6\u30fc\u30ed",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/kosovo-objavilo-listu-donacija-iz-srbije/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "U kategoriji donacija, u robu humanitarne prirode uklju\u010deni su bra\u0161no, kukuruz, hrana, higijenska i sanitarna roba, lekovi i medicinska oprema, nafta i naftni ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u4eba\u306f\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u3092\u71b1\u70c8\u306b\u5439\u304d\u98db\u3070\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30bd\u30dc\u3001\u305d\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u56fd\u5bb6\u306e\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u58ca\u3057\u305f\uff01 \uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/kosarka/3012555-makedonci-zestoko-izvizdali-himnu-tzv-kosova-pa-razbili-kosarkasku-reprezentaciju-nepriznate-drzave-video",
            "pub_date": "2018-12-02 20:56:25 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Oko 1.200 navija\u010da u \u0110ev\u0111eliji nije pokazalo simpatije prema reprezentaciji samoprogla\u0161ene dr\u017eave | Telegraf.rs - Najnovije vesti iz zemlje i sveta."
        },
        {
            "title": "HRT\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u306e\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5730\u56f3\u3092\u516c\u958b\uff08\u5199\u771f\uff09 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Ex-YU/719633/HRT-objavio-mapu-na-kojoj-je-Kosovo-u-Srbiji-a-Krim-u-Rusiji-FOTO",
            "pub_date": "2018-12-03 16:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Ambasada moli da se preduzmu mere s ciljem spre\u010davanja ponavljanja takvih situacija. Ovaj o\u0161tar protest Ambasade Ukrajine u Zagrebu usledio je nakon ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u524d\u65b9\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u305f\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u30bb\u30eb\u200b\u200b\u30d3\u30a2\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b63\u7fa9\u306f\u306a\u3044;\u5f7c\u306f\u5f7c\u304c\u653b\u6483\u8005\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3068\u304dUnmik\u304b\u3089\u51fa\u767a\u3057\u305f - \u5b85\u914d\u696d\u8005",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/drustvo/3166175/evo-zasto-za-srbe-na-kosovu-nema-pravde-svedski-sudija-otkrio-sokantne-cinjenice-iz-unimika-otisao-kada-je-saznao-da-je-napadace-na-autobus-nis-ekspresa-obucavala-cia",
            "pub_date": "2018-12-03 16:47:25 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "BEOGRAD - Krister Karphamar, prvi me\u0111unarodni sudija na Kosovu, izjavio je da je ubrzo po dolasku na KiM shvatio da u kosovskom pravosu\u0111u nema pravde ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u30d3\u30b6\u306e\u81ea\u7531\u5316\u3092\u6b53\u8fce\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/kosovo-vizna-liberalizacija/29637202.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "Dobijanje \u0161engen vize deluje nikad te\u017ee. Gra\u0111ani Kosova samo za termin u ambasadama uglavnom \u010dekaju mesecima."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30c1\u30c3\u30c1\uff1a\u308f\u308c\u308f\u308c\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u304cOSCE-Blic\u3067\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u5ba3\u4f1d\u3057\u306a\u3044\u3068\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/dacic-zabrinuti-smo-da-albanija-ne-promovise-kosovo-u-oebs-u/3sr8gpq",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3001\u56fd\u5883\u306e\u5909\u66f4\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/nato-se-oglasio-o-resenju-za-kosovo-koje-podrazumeva-promenu-granica/199709/vest",
            "pub_date": "2018-12-03 01:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Stoltenberg odgovarao na pitanja u vezi sa odnosima NATO i zemljama Zapadnog Balkana."
        },
        {
            "title": "\u0160oltes\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u3001EU\u306e\u652f\u63f4\u306b\u671f\u5f85 -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/soltes-kosovo-da-racuna-na-podrsku-eu/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "\u201cKosovo treba da bude u stanju da ra\u010duna na podr\u0161ku EU. EU ne treba samo da tra\u017ei od njih, nego treba i dati ne\u0161to Kosovu zauzvrat\u201d, napisao je \u0160oltes."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u6539\u9769\u306e\u524a\u6e1b\u3092\u691c\u8a0e\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u7c73\u56fd\u3068EU\u304c\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u306f\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u6b7b\u306c\u5b50\u4f9b\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763756-LONCAR-OSUDIO-ZAUSTAVLjENjE-KONVOJA-ZA-KOSOVO-Da-li-je-potrebno-da-neko-dete-umre-u-21-veku-da-bi-SAD-i-EU-reagovali",
            "pub_date": "2018-12-02 17:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Ministar zdravlja u Vladi Republike Srbije dr Zlatibor Lon\u010dar najo\u0161trije je osudio dana\u0161nju odluku da se ne pusti konvoj sa humanitarnom pomo\u0107i koji je bio ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30a2\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/kosovo-srbija-poslovna-saradnja-/29633090.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "Predstavnici pet start-up firmi sa Kosova su se u Beogradu sreli sa preduzetnicima iz Srbije, kako bi prona\u0161li na\u010dine poslovanja."
        },
        {
            "title": "STOLTENBERG\uff1aKSF\u3092\u8ecd\u306b\u5909\u63db\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u3068\u3063\u3066\u6df1\u523b\u306a\u7d50\u679c\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167461/stoltenberg-pretvaranje-bsk-u-vojsku-moze-imati-ozbiljne-posledice-po-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:28 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Haradinaj\uff1aKFOR\u306b\u306f\u307e\u3060\u30b3\u30bd\u30dc\u304c\u5fc5\u8981 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a440935/Haradinaj-KFOR-je-i-dalje-potreban-Kosovu.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Premijer Kosova Ramu\u0161 Haradinaj ocenio je da je misija KFOR i dalje potrebna Kosovu i dodao da se Vlada obavezala da blisko sara\u0111uje sa me\u0111unarodnim ..."
        },
        {
            "title": "Jelincic\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u7d76\u5bfe\u7684\u306a\u5185\u90e8\u554f\u984c\u3067\u3042\u308b - \u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3341088/jelincic-kosovo-je-apsolutno-unutrasnje-pitanje-srbije.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u0421\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0438\u0442 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430\u0447\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a \u0443 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430\u0447\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d3\u30b6\u306e\u81ea\u7531\u5316\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u3057\u304b\u3057\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u306f\u5f71\u97ff\u3067\u3059 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/kosovski-analiticar-otkriva-nemacka-i-holandija-protiv-vizne-liberalizacije-za-kosovo/kpf6pkc",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Najupornija zemlja da se Kosovu ne odobri vizna liberalizacija je Francuska, ka\u017ee kosovski politi\u010dki anali\u010dar Agon Mali\u0107i."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u306f\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ea\u30f3\u306e\u30de\u30af\u30ed\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c1\u30a7\u30b9\u7206\u5f3e\u3068\u7206\u5f3e\u3068\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u9ed2\u70b9 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763663-U-SUSRET-POSETI-MAKRONA-BEOGRADU-Bombe-i-Kosovo-kao-crna-mrlja",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Stalni usponi i padovi francusko-srpskih odnosa. Prvo \u201crastakanje\u201d veza posle Drugog svetskog rata. Najgore vreme devedesetih."
        },
        {
            "title": "\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u56fd\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u64a4\u56de\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u30b7\u30d7\u30bf\u30ea\u6fc0\u6012\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/jos-jedna-drzava-povukla-priznanje-kosova-siptari-besne/199625/vest",
            "pub_date": "2018-12-03 19:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Solomonska ostrva su povukla priznanje Kosova, saznaje Koha, i to uz naglasak da je po prvi put to u\u010dinjeno javno, odnosno da je KTV do\u0161la u posed ..."
        },
        {
            "title": "DA\u010cI\u0106\uff1a\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306e\u52d5\u304d\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306b\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u8a8d\u8b58\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u5727\u529b\u3092\u304b\u3051\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166983/dacic-potezi-pristine-su-pritisak-na-srbiju-da-prizna-kosovo",
            "pub_date": "2018-12-04 19:36:21 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\uff1aRamush Haradinaj\uff1a\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u306f\u4eca\u5e74\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u30d3\u30b6\u306e\u81ea\u7531\u5316\u3092\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8b1d\u7f6a\u3057\u305f - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/ramus-haradinaj-johanes-han-mi-se-izvinio-zbog-toga-sto-kosovo-ove-godine-nece-dobiti-viznu-liberalizaciju.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:38 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0443\u0448 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430\u0458 \u0442\u0432\u0440\u0434\u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043e \u0438\u0437\u0432\u0438\u045a\u0435\u045a\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0415\u0423 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0441\u0430\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0445\u0430\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430. \u041e\u043d ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30c6\u30a3\uff1a\u4eca\u65e5\u306e\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d3\u30b6\u306e\u81ea\u7531\u5316\u306e\u65e5\u4ed8\u306b\u3088\u308b\u8f9e\u8077 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/kurti-ostavke-zbog-datuma-liberalizacije-viza-za-kosovo/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "\u201eKomesar EU za pro\u0161irenje i dobrosusedske odnose Johanes Han rekao je da je 2020. godina datum liberalizacije viza za Kosovo. Prethodne datume za ..."
        }
    ]
}