{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTW1oZmRCSUNjM0lvQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 12:56:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u52dd\u3064\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\uff01\u4e00\u5ea6\u8a66\u3057\u3066\u307f\u305f\u3089\u3001 - \u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168665/uzivo-iz-kragujevca-vucic-o-obracunu-sa-kriminalom-uhapsicemo-sve-koji-unose-nemir-medju-nase-gradjane",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:48 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3068\u306e\u53d6\u5f15\u3092\u5b88\u308a\u3001\u4eca\u65e5 - \u4eca\u65e5\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/vucic-brani-trgovinu-s-medijima-i-napada-danas/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u3078\u306e\u7c73\u56fd\u306e\u4f4d\u7f6e\u306bVucic  -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a442140/Vucic-o-stavu-SAD-prema-Kosovu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306f2\u3064\u306e\u6761\u4ef6\u306e\u4e0b\u306b\u306e\u307f\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vucic-vojska-kosova-moze-da-postoji-samo-pod-dva-uslova/5x6w8be",
            "pub_date": "2018-12-06 08:04:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 rekao je jutros da \u0107e Srbija dati sve od sebe da sa\u010duva mir, ali da ne\u0107e dozvoliti pogrom srpskog naroda i proterivanje Srba, ..."
        },
        {
            "title": "KRAGUJEVAC\u306eVUCIC\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u304c\u6765\u308b\u3068\u3053\u308d\u3067\u3001\u6210\u529f\u306f\u4fdd\u8a3c\u3055\u308c\u307e\u3059\uff01\u5de5\u696d\u56e3\u5730M  -  Kurir\u3067\u6700\u521d\u306e\u5de5\u5834\u3092\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/biznis/3168671/vucic-u-kragujevcu-tu-gde-nemci-dodju-uspeh-je-zagarantovan-otvorena-prva-fabrika-u-industrijskom-parku-mind-prve-tramvaje-da-kupi-beograd-foto",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f1\u6708\u306e\u5e73\u5747\u7d66\u4e0e\u984d\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff01\u3053\u306e\u5f8c\u3001\u53cd\u5bfe\u306f\u8033\u3067\u8986\u308f\u308c\u308b\u3060\u3051\u3067\u3059\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/ekonomija/vucic-otkrio-kolika-ce-biti-prosecna-plata-u-januaru-posle-ovoga-opozicija-moze-samo-da-se-pokrije-usima/200215/vest",
            "pub_date": "2018-12-06 09:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6d17\u5264\u306e\u4e2d\u306e\u30d6\u30c1\u30c3\u30c1 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/dijalog/licni-stavovi/vucic-medju-deterdzentima/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Tragom vesti o dodeli nagrade Zlatni lav za mir Aleksandru Vu\u010di\u0107u, obratili smo se organizatorima ove manifestacije u Veneciji i u dva odvojena mejla poslata ..."
        },
        {
            "title": "ALEKSANDARVU\u010cIELL\u3042\u306a\u305f\u306e\u5bb6\u65cf\u3078\u306e\u653b\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u79c1\u306f\u3053\u308c\u3089\u306e\u6226\u3044\u306e\u6709\u7f6a\u3067\u3059\uff01\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u8ab0\u3082\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 - \u30ad\u30e5\u30ea",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167901/aleksandar-vucic-o-napadima-na-njegovu-porodicu-ja-sam-kriv-za-te-bitange-nikad-niko-u-srbiji-nije-uhapsen-zbog-izgovorene-reci",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:40 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107, gostuju\u0107i jutros u Jutarnjem programu TV Pink, naveo je da njega i njegovu porodicu napadaju na najprizemniji na\u010din na ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6b7b\u306e\u305f\u3081\u306b\u60b2\u3057\u307f\u306e\u672c\u306b\u767b\u9332\u3057\u305f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u300c\u5927\u7537\u306e\u51fa\u767a\u300d",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/odlazak-velikog-coveka-predsednik-vucic-upisao-se-u-knjigu-zalosti-povodom-smrti/r8nvb4g",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Veroljub Stevanovic\uff1aVucic\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u653f\u5e9c\u304cKragujevac\u3092\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3044\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/zajedno-za-sumadiju-predsednik-vucic-i-vlada-srbije-hoce-da-pomognu-kragujevcu/200449/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Stranka Zajedno za \u0160umadiju i njen lider Veroljub Stevanovi\u0107 saop\u0161tili su da je dana\u0161nje otvaranje fabrike u Sobovici velika stvar, ne samo za \u041aragujevac ve\u0107 i ..."
        },
        {
            "title": "VUCIC\uff1a\u30de\u30c0\u30ac\u30b9\u30ab\u30eb\u306b\u611f\u8b1d\u306e\u610f\u3092\u8868\u660e\u3057\u3066\u304f\u308c\u3066\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u305d\u308c\u3092\u611f\u8b1d\u3057\u307e\u3059\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168685/vucic-hvala-madagaskaru-na-povlacenju-priznanja-srbija-ce-to-umeti-da-ceni",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:09 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 zahvalio je danas Madagaskaru na povla\u010denju odluke o priznanju Kosova i poru\u010dio da \u0107e Srbija to umeti da ceni u ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u8ecd\u968a\u3067\u91cd\u8981\u306a\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0b\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/vucic-doneo-vazne-odluke-u-vojsci-srbije/199983/vest",
            "pub_date": "2018-12-04 19:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "General-major Ilija Todorov postavljen je na du\u017enost zamenika komandanta Zdru\u017eene operativne komande General\u0161taba Vojske Srbije."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30ea\u30b9\u30c8\u4eca\u65e5\u306f\u624b\u7d19\u3092\u507d\u9020Suzana Vasiljevic  - \u793e\u4f1a -  Dnevni\u30ea\u30b9\u30c8 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/vucic-list-danas-falsifikovao-pismo-suzane-vasiljevic/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Oni napadaju Suzanu zato \u0161to ona ne mo\u017ee da se brani. Suzana kad im po\u0161alje pismo oni ga ne objave, ve\u0107 fasifikuju deo njenog pisma, rekao je Vu\u010di\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba\u304c\u30d5\u30a3\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u79c1\u305f\u3061\u3092\u9023\u308c\u3066\u6765\u308b\u30012\u3064\u306eLOVE VESTI  -  Prishtina",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vucic-albanci-nas-dovode-pred-svrsen-cin-iz-pristine-stigle-dve-lose-vesti/0rnps2l",
            "pub_date": "2018-12-03 17:20:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1aMacron\u306b\u9045\u308c\u3066\u8a2a\u554f -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a440975/Vucic-Odlozena-poseta-Makrona.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Predsednik Emanuel Makron zamolio je da, zbog situacije u Francuskoj, njegova poseta Beogradu bude odlo\u017eena na nekoliko nedelja, rekao je predsednik ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u7d4c\u6e08\u958b\u767a\u7701\u9577\u5b98\uff1a\u3055\u3089\u306a\u308b\u7d4c\u6e08\u5354\u529b\u3001\u30ad\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3059\u308b",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168585/vucic-sa-ministrom-za-ekonomski-razvoj-azerbejdzana-razgovarali-o-daljoj-ekonomskoj-saradnji-situaciji-u-regionu",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:56 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 razgovarao je danas sa ministrom za ekonomski razvoj Azerbejd\u017eana \u0160ahinom Mustafajevom o potencijalima za ja\u010danje ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30e5\u30b7\u30af\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30b3\u30bd\u30dc\u306e\u5371\u6a5f\u306e\u305f\u3081\u306b\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u6b21\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/predsednik-vucic-se-veceras-obraca-naciji/199761/vest",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 obratio se na hitnoj konferenciji gra\u0111anima Srbije."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u6700\u3082\u5b89\u5168\u306a\u56fd\u3067\u3059 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/vucic-srbija-najbezbednija-zemlja/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "On je rekao da se bezbednost procenjuje samo na osnovu zvani\u010dnih podataka o broju izvr\u0161enih krivi\u010dnih dela, i kao primer naveo broj ubistva. Najlo\u0161ija u ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068Stoltenberg\uff1a\u6700\u5927\u306e\u95a2\u5fc3\u4e8b\u3067\u3042\u308b\u5e73\u548c\u3068\u5b89\u5b9a -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vucic-i-stoltenberg-mir-i-stabilnost-od-najveceg-interesa/cffxqrg",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 i generalni sekretar NATO Jens Stoltenberg saglasdili su se danas, u telefonskom razgovoru, da su o\u010duvanje mira i ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u4f1a\u8b70\u306eTa\u010di-Vu\u010di\u0107\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441185/Poslanici-o-sastanku-Taci-Vucic-u-Rimu-u-skupstini-i-zuti-prsluk.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Poslanici opozicije i danas su ustali na sednici Skup\u0161tine Srbije \u010dimi izra\u017eavaju nezadovoljstvo na\u010dinom vo\u0111enja sednice. Obradovi\u0107, koji je obukao jo\u0161 jutros ..."
        },
        {
            "title": "Jeremic\uff1aHaradinaj\u3068Thaci\u3068\u306eVucic\u304c\u6226\u4e89\u306e\u96f0\u56f2\u6c17\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.vijesti.me/svijet/jeremic-vucic-sa-haradinajem-i-tacijem-stvara-atmosferu-rata-1015482",
            "pub_date": "2018-12-07 09:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.vijesti.me",
            "desc": "\"Ako se razgrani\u010de Srbija i Kosovo na na\u010din na koji to \u017eele Vu\u010di\u0107 i Ta\u010di, tada vi\u0161e nema prepreka da Kosovo postane \u010dlan UN. Ako postane \u010dlan UN, tada vi\u0161e ..."
        },
        {
            "title": "VUCIC\u306e\u53cd\u5bfe\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u66b4\u529b\u306e\u9650\u754c\u3092\u8d85\u3048\u30012\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u5012\u3057\u3001\u8ab0\u3082\u8b1d\u7f6a\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\uff01 | Ves  -  Courier",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167865/vucic-o-opoziciji-oni-pomeraju-granice-nasilja-tukli-su-dve-novinarke-i-niko-se-nikada-nije-izvinio",
            "pub_date": "2018-12-06 09:28:48 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f3\u6708\u306b\u9078\u6319\u304c\u3042\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b -  Alo\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/vucic-saopstio-da-li-ce-biti-izbora-u-martu/199792/vest",
            "pub_date": "2018-12-03 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 poru\u010dio je ve\u010deras da ne\u0107e biti nikakvih izbora u martu, kako se to \u0161pekuli\u0161e unutar opozicije."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u653f\u6cbb\u5371\u6a5f\u306b\u3088\u308b\u8a2a\u554f\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vucic-i-makron-razgovarali-telefonom-predsednik-francuske-odlaze-posetu-zbog/4hkxn9e",
            "pub_date": "2018-12-03 14:51:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Francuski predsednik Emanuel Makron ipak ne\u0107e do\u0107i u zvani\u010dnu posetu Srbiji sada, nego nekom drugom prilikom. Ovo je potvrdio srpski predsednik ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u3067\u306eVucic\uff1a\u9593\u9055\u3044\u306f\u5c11\u3057\u9045\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719939/Vucic-o-Kosovu-Greske-ce-kad-tad-skupo-da-nas-kostaju",
            "pub_date": "2018-12-06 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Vu\u010di\u0107 je ukazao da je Srba na Kosovu i Metohiji izme\u0111u pet i \u0161est odsto, a ju\u017eno od Ibra dva odsto, za \u0161ta smo, ka\u017ee, krivi i mi sami, zbog svega \u0161to se radilo i ..."
        },
        {
            "title": "Jeremic\uff1a\u6765\u5e74\u91cd\u8981\u306a\u3001Vucic\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3059\u308b\u9078\u6319\u3092\u767a\u8868 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a440675/Jeremic-Naredna-godina-presudna-Vucic-ce-raspisati-izbore-da-dobije-pokrice-za-Kosovo.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:28:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Predsednik Narodne stranke Vuk Jeremi\u0107 je procenio da \u0107e naredna godina biti presudna za Srbiju jer \u0107e, kako je rekao, predsednik Aleksandar Vu\u010di\u0107 uz ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ab\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u6226\u6642\u4e2d\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98Naser Oric\u304cVucic\u306b\u8b1d\u7f6a\u3057\u3001\u8a34\u8a1f\u3067\u5f7c\u3092\u8105\u304b\u3059\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080 -  Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:763710-SKANDAL-Ratni-komandant-Naser-Oric-trazi-da-mu-se-Vucic-izvini-i-preti-tuzbom-VIDEO",
            "pub_date": "2018-12-02 10:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Ratni komandant Naser Ori\u0107 izjavio je za jednu sarajevsku televiziju da \u0107e od predsednika Srbije Aleksandra Vu\u010di\u0107a tra\u017eiti da mu se izvini i da razmi\u0161lja da ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u79c1\u306fOric\u306b\u8b1d\u7f6a\u3057\u307e\u305b\u3093\u3001\u79c1\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u7d50\u679c\u306b\u82e6\u3057\u3080\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/region/vucic-necu-se-izviniti-oricu-spreman-sam-da-trpim-sve-konsekvence-415030",
            "pub_date": "2018-12-06 11:12:29 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u653e",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Predsjednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 izjavio je danas da se ne\u0107e izviniti ratnom komandantu Armije BiH u Srebrenici Naseru Ori\u0107u, koji je ranije rekao da \u0107e to ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30e5\u30b7\u30c3\u30af\uff1a\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3 - \u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u9759\u304b\u3067\u826f\u304d\u4eba\u3005\u306e\u8cde - \u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.rts.rs/page/stories/ci/story/1/politika/3340746/vucic-zlatni-lav-za-mir--nagrada-tihim-i-dobrim-ljudima-u-srbiji.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rts.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \u0458\u0435 \u043c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0417\u043b\u0430\u0442\u043d\u0438 \u043b\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u0437\u0430 2018. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443, \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441, \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0447\u0430\u043d\u043e\u0458 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0443 ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068Kurt\u306f\u73fe\u5728\u306e\u653f\u6cbb\u60c5\u52e2\u306e\u96fb\u8a71\u3067 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/vucic-i-kurc-telefonom-o-aktuelnoj-politickoj-situaciji/3yn96jj",
            "pub_date": "2018-12-04 16:24:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 i austrijski kancelar Sebastijan Kurc razgovarali su danas telefonom o aktuelnoj politi\u010dkoj situaciji."
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068SNS\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u6c17\u3092\u6563\u3089\u3059\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764216-Vucic-i-SNS-se-nikada-nece-otudjiti-od-svog-naroda",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "U razgovoru sa Zvezdarcima, zamenik gradona\u010delnika Beograda Goran Vesi\u0107 je istakao da je su\u0161tina politike Srpske napredne stranke i predsednika Vu\u010di\u0107a ..."
        },
        {
            "title": "\u73fe\u5b9f\u7684\u306a\u72b6\u6cc1\u3092\u8aad\u3080\uff1aVucic\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u9996\u76f8\u3068\u96fb\u8a71\u3067\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| K  - \u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166871/pricali-o-aktuelnoj-politickoj-situaciji-vucic-telefonom-razgovarao-sa-austrijskim-kancelarom",
            "pub_date": "2018-12-04 16:32:20 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 i austrijski kancelar Sebastijan Kurc razgovarali su danas telefonom o aktuelnoj politi\u010dkoj situaciji. Vu\u010di\u0107 je zahvalio ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f\u7406\u89e3\u306e\u305f\u3081\u306bKurcu\u306b\u611f\u8b1d\u3057\u307e\u3057\u305f -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/vucic-zahvalio-kurcu-na-razumevanju/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Vu\u010di\u0107 je zahvalio Kurcu, \u010dija zemlja predsedava Savetu Evropske unije, na li\u010dnom anga\u017eovanju u re\u0161avanju problema na Balkanu i smirivanju tenzija, kao i na ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u6700\u521d\u306e10\u30ab\u6708\u30674.5\uff05\u306e\u7d4c\u6e08\u6210\u9577\u7387|\u7d4c\u6e08 - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/ekonomija/aktuelno.239.html:763993-Vucic-Privredni-rast-45-odsto-u-prvih-10-meseci",
            "pub_date": "2018-12-03 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Srbija je u prvih 10 meseci ostvarila privredni rast od 4,5 odsto i imala za 10,7 odsto vi\u0161e direktnih stranih investicija nego u istom periodu pro\u0161le godine, izjavio ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u56fd\u6c11\u3067\u3059&quot;\u30f4\u30e5\u30c1\u30af\u3068\u30af\u30d3\u30e3\u30ce\u30d3\u30c3\u30c1\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u3044\u3064\u3082Republika Srpska  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/isti-smo-narod-vucic-i-cvijanoviceva-srbija-ce-uvek-biti-oslonac-republici-srpskoj/lt4crrt",
            "pub_date": "2018-12-04 13:38:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 primio je danas u Beogradu predsednicu Republike Srpske \u017deljku Cvijanovi\u0107, koja mu je prenela da je Srbija bila i bi\u0107e ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u306fErdogan\u3068Merkel\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u304c\u6700\u3082\u591a\u304b\u3063\u305f - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/vucic-imao-najvise-sastanaka-s-erdoganom-i-merkel/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 imao je sastanke \u201eo\u010di u o\u010di\u201c sa 25 predsednika dr\u017eava, a sa nekima od njih sastao se i po nekoliko puta, otkako je 31. maja ..."
        },
        {
            "title": "Naser Oric\u306fVucic\u306b\u5f7c\u306b\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080 -  News",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Ex-YU/719468/Naser-Oric-trazi-da-mu-se-Vucic-izvini",
            "pub_date": "2018-12-02 12:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Naser Ori\u0107 tra\u017ei da mu se Vu\u010di\u0107 izvini Ratni zlo\u010dinac Naser Ori\u0107 izjavio je za jednu sarajevsku televiziju da \u0107e od predsednika Srbije Aleksandra Vu\u010di\u0107a tra\u017eiti da ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1aRadoicic\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8a3c\u62e0\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3001\u6211\u3005\u306f\u3059\u3050\u306b\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.vijesti.me/svijet/vucic-dajte-dokaze-protiv-radoicica-odmah-cemo-ga-uhapsiti-1015041",
            "pub_date": "2018-12-03 19:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.vijesti.me",
            "desc": "Predsjednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 izjavio je ve\u010deras da su optu\u017ebe na ra\u010dun potpredsjednika Sprske liste Milana Radoi\u010di\u0107a o ubistvu predsjednika SDP ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u53cd\u5bfe\u306eVucic\uff1a\u3082\u3057\u5f7c\u3089\u304c\u3088\u308a\u826f\u3044\u5834\u6240\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3089\u3002 \u3002 \u3002 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/vucic-o-opoziciji-u-skupstini-ako-nisu-imali-bolje-mesto/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 danas je, komentari\u0161u\u0107i to \u0161to je deo opozicije proveo no\u0107 u parlamentu, u \u0161ali primetio da, ako nisu."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1aSR\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u5b89\u5168\u3067\u3059\u3002\u3088\u308a\u826f\u3044\u7d50\u679c\u304c\u6c42\u3081\u3089\u308c\u307e\u3059 -  Cruiser",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/vucic-sr-najbezbednija-u-evropi-zelimo-jos-bolje-rezultate/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Srbija je najbezbednija zemlja u Evropi, ali trudi\u0107emo da ostvarimo jo\u0161 bolje rezultate na tom polju, rekao je danas predsednik Srbije."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30e5\u30b7\u30c3\u30af\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5e73\u548c\u3092\u4fdd\u3061\u3001\u6226\u4e89\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3059\u3067\u306b\u6bba\u4eba\u306e\u8105\u5a01\u306e\u8a00\u8449\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ab0\u3082\u902e\u6355\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u6297\u8b70\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7d4c\u6e08\u3001\u30d4\u30fc\u30ca\u30c3\u30c4\u3001\u7a2e\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b3\u30fc\u30f3\u306b\u826f\u3044\u3067\u3059...  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764477-VUCIC-O-KOSMETU-Imamo-protivnika-ciji-se-potezi-ne-mogu-predvideti-Necu-da-pravim-kompromise-sa-onima-koji-su-razarali-zemlju",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije ka\u017ee da su svi potezi Pri\u0161tine do sada bili iracionalni i kada imate takvog protivnika, to stvara probleme."
        },
        {
            "title": "Vucic\uff1a\u30d1\u30ea\u3068\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u6255\u3046\u79fb\u6c11\u304b\u3089\u306e\u304a\u91d1\u3067\u30bf\u30b7 - \u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://beta.rs/politika-kosovo/102517-vucic-videcemo-sta-ce-nasa-istraga-ubistva-olivera-ivanovica-pokazati",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 izjavio je danas da je predsednik Kosova Ha\u0161im Ta\u010di novcem kosovskih iseljenika kupio svoje mesto na sve\u010danosti ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u306fScott\u306b\u8a9e\u3063\u305f\uff1aPristina\u3092\u5229\u7528\u3057\u3066\u8b66\u544a\u3059\u308b",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/719720/Vucic-porucio-Skotu-Iskoristite-uticaj-i-upozorite-Pristinu",
            "pub_date": "2018-12-04 14:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Istrajavanje Pri\u0161tine na taksama na robu iz Centralne Srbije i jo\u0161 vi\u0161e na formiranju vojske tzv. Kosova izaziva veliku zabrinutost Srbije za budu\u0107nost srpskog ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30af\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30e1\u30c3\u30c8\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306b\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u4e88\u60f3\u5916\u306e\u52d5\u304d\u304c\u3042\u3063\u305f\u76f8\u624b\u304c\u3044\u307e\u3059 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764477-VUCIC-O-KOSMETU-Imamo-protivnika-ciji-se-potezi-ne-mogu-predvideti-koji-su-i-do-sada-bili-iracionalni",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Sa\u010duva\u0107emo mir, i uveren sam da rata ne\u0107e biti, ali ne\u0107emo dozvoliti pogrom nad na\u0161im ljudima, rekao je predsednik Vu\u010di\u0107."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d3\u30c3\u30c1\uff1aVucic\u306f\u4eca\u5f8c6\u30f6\u6708\u9593\u306b\u9078\u6319\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Beta News Agency",
            "link": "https://beta.rs/politika/102146-jankovic-moguce-da-ce-vucic-raspisati-izbore-u-narednih-sest-meseci",
            "pub_date": "2018-12-04 13:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": "Predsednik Pokreta slobodnih gradjana (PSG) Sa\u0161a Jankovi\u0107 izjavio je da bi predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 u narednih \u0161est meseci mogao da raspi\u0161e ..."
        }
    ]
}