{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGx1TnpCakVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 13:39:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u30b5\u30e9\u30a8\u30dc\u306b\u884c\u304f\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01\u5f7c\u3089\u306f\u3001Novak OVIM\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u3092\u5fc3\u306e\u4e2d\u306b\u8ffd\u3044\u3084\u3063\u3066\u304d\u305f\u3053\u3068\u3092\u96a0\u3059\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01 \uff08\u5199\u771f\uff09 - \u5b85\u914d\u4fbf",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3169053/hrvatski-mediji-se-ponovo-klanjaju-srbinu-ne-kriju-da-ih-je-novak-ovim-komentarom-dirnuo-pravo-u-srce-foto",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:21 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "NOVAK\u0110OKOVI\u0106\u306f\u3069\u3053\u306b\u3044\u3066\u3082\u6e96\u5099\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u30c6\u30cb\u30b9\u9078\u624b\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u7b2c2\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u30fc\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/ostali-sportovi/novak-djokovic-je-gde-i-pripada-najbolji-teniser-sveta-je-do-danas-bio-u-drugoj/5xs0pgy",
            "pub_date": "2018-12-07 14:41:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "U beogradskom hotelu Metropol odr\u017eana sednica Izvr\u0161nog odbora Olimpijskog komiteta Srbije kojom je predsedavao predsednik Bo\u017eidar Maljkovi\u0107."
        },
        {
            "title": "JELENA IZNERVIRALA\u0110OKOVI\u00c3\u00e7\uff1a\u30ce\u30f4\u30a1\u30af\u306e\u59bbOVIM\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc\u304cHAOS\uff08PHOTO\uff09\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f|\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3168321/jelena-iznervirala-djokovica-novakova-supruga-ovim-gestom-izazvala-haos-foto",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:49 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "10\u6708\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30de - \u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u3053\u3068\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 &quot;\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u9023\u7d9a\u6027\u306f\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u3067\u3059\u304c\u3001\u30b8\u30e7\u30b3\u30d3\u30c3\u30c1\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u51fa\u304b\u3051\u305f\u3089...&quot;  - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://sport.blic.rs/tenis/otklonjena-dilema-za-njega-je-novak-najveci-ikada-rodzerov-kontinuitet-je-sjajan-ali/ds13dwz",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Debata o tome ko je najve\u0107i teniser svih vremena traje, i traja\u0107e verovatno jo\u0161 mnogo godina, a za sada su u trci Novak \u0110okovi\u0107, Rod\u017eer Federer i Rafael Nadal."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\uff1a\u30e1\u30a4\u30f3\u30c9\u30ed\u30fc\u30675\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2 - \u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "http://mondo.rs/a1150509/Sport/Tenis/Australijan-Open-Pet-Srba-u-glavnom-zrebu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:42:01 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Na prvom grend slemu nove sezone, Australijan Openu, Srbija \u0107e sigurno mo\u0107i da ra\u010duna na pet takmi\u010dara. Janko Tipsarevi\u0107 mo\u017ee da koristi za\u0161ti\u0107eni renking."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u306e\u89aa\u5bc6\u306a\u95a2\u4fc2\u8005\u304c\u885d\u6483\u7684\u306a\u8a73\u7d30\u3092\u767a\u898b\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 Djokovic\u306f\u6df1\u523b\u306a\u7cbe\u795e\u7684\u554f\u984c\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3168281/nije-znao-gde-je-novakov-bliski-saradnik-otkrio-sokantan-detalj-djokovic-imao-ozbiljan-mentalni-problem-do-povratka-vajde",
            "pub_date": "2018-12-06 18:27:08 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eba\u3005\u3001\u79c1\u3092\u52a9\u3051\u3066\u3001\u79c1\u306b\u306f\u8feb\u5bb3\u8005\u304c\u3044\u308b\uff01\u3053\u306e2\u3064\u306f\u79c1\u306b\u5e73\u548c\u306b\u4e0e\u3048\u307e\u305b\u3093\uff01 \uff08\u5199\u771f\uff09 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/sport/tenis/ljudi-pomagajte-imam-progonitelje-ova-dvojica-mi-ne-daju-mira-foto/200002/vest",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Novak \u0110okovi\u0107 je pora\u017een u poslednjem me\u010du sezone od Aleksandra Zvereva u finalu zavr\u0161nog Mastersa u Londonu, ali Nemac ne da mira Srbinu ni tokom ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u53f2\u4e0a\u6700\u5927\u306e\u5fa9\u5e30\u306e1\u3064\u300d\u30b9\u30d1\u30a4\u30b9\u306fATP\u7d44\u7e54\u306e\u4e3b\u4eba\u3067\u3042\u308b\u30ce\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u8cde\u8cdb\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://sport.blic.rs/tenis/jedan-od-najvecih-povrataka-u-istoriji-sporta-pljuste-pohvale-na-novakov-racun-od/cp0g9eb",
            "pub_date": "2018-12-01 19:50:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Generalni direktor ATP i najvi\u0161i \u010dinovnik te organizacije Kris Kermoud, nije \u0161tedeo re\u010di hvale na ra\u010dun prvog igra\u010da planete Novaka \u0110okovi\u0107a."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u304c\u8a66\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 MILLENNIUM\u304b\u3089SUSPENSED PLANET\u3078\uff1a\u5f7c\u306f\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3068POLJUBIO  -  Courier\u3092\u771f\u4f3c\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3167269/tresu-se-drustvene-mreze-novak-do-suza-nasmejao-planetu-pokusao-da-imitira-majkla-dzeksona-pa-poljubio-patos-video",
            "pub_date": "2018-12-05 10:35:15 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Najbolji teniser sveta Novak \u0110okovi\u0107 maksimalno u\u017eiva u zaslu\u017eenom odmoru nakon naporne sezone u kojoj je pomerio granice..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306eRolan Garosa\u304cDU * E Nadal\u3068Federer\u306b\u5165\u308a\u3001Novak\u304c\u653b\u6483\u3057\u305f\uff01 \u300c\u5f7c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u3060\uff01\u300d - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/sport/tenis/bivsi-sampion-rolan-garosa-uvukao-se-u-du-e-nadalu-i-federeru-a-novaka-napao-igra-mu-je-bas-dosadna/200236/vest",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Neki biv\u0161i igra\u010di prosto se utrkuju ko \u0107e vi\u0161e da omalova\u017ei igru tenisera kojem nema ravnog na planeti."
        },
        {
            "title": "\uff08\u5199\u771f\uff09\u30ce\u30fc\u30eb\u3001\u5049\u5927\u306aSI\uff01 -  republika.rs",
            "link": "https://www.republika.rs/sport/tenis/103969/foto-nole-veliki",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "republika.rs",
            "source_url": "https://www.republika.rs",
            "desc": "Srpski teniser, Novak \u0110okovi\u0107 je \u010destitao hrvatskom fudbaleru Luki Modri\u0107u osvajanje \"Zlatne lopte\". Za obojicu sportista 2018. godina je bila spektakularna."
        },
        {
            "title": "FOJERA\uff1a\u30ce\u30fc\u30d0\u30af\u304c\u4e16\u754c\u30c6\u30cb\u30b9\u3092\u9577\u3089\u304f\u652f\u914d\u3059\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u305f\u5143\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30ef\u30f3|\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4| Kuri  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3167739/djokovic-kao-federer-bivsi-broj-jedan-uveren-da-ce-novak-jos-dugo-vladati-svetskim-tenisom",
            "pub_date": "2018-12-05 22:41:06 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30f4\u30a1\u30af\u306f\u30d6\u30ec\u30fc\u30af\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6311\u6226\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u6804\u5149\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u8ab0\u3082\u304c\u7b11\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/tenis/3013197-novak-se-oprobao-kao-brejkdenser-ali-se-to-nije-slavno-zavrsilo-svi-su-prasnuli-u-smeh-video",
            "pub_date": "2018-12-05 08:59:04 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Novak \u0110okovi\u0107 potpuno se isklju\u010dio iz tenisa posle fenomenalne sezone i puni baterije za po\u010detak nove, u kojoj \u0107e nastaviti da juri teniske rekorde kao prvi ..."
        },
        {
            "title": "CHAMPION SUPPORT\uff1aNovak Djokovic\u304c\u30ec\u30c3\u30c9\u30b9\u30bf\u30fc\u3068PSG\u3092\u6226\u3046|\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/fudbal/3168035/sampionska-podrska-novak-djokovic-bordi-crvenu-zvezdu-protiv-psz-a",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:52 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u4e16\u754c\u30c6\u30cb\u30b9\u3092\u6301\u3064\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u306e\u6f6e\u6d41\uff1a\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30b3\u30d3\u30c3\u30c1\u3068\u30d5\u30a7\u30c7\u30e9\u30fc\u304c\u91cd\u5ea6\u306e\u30af\u30eb\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.kurir.rs/sport/tenis/3168245/vristanje-od-smeha-sa-najboljim-svetskim-teniserima-evo-kako-djokovic-i-federer-lome-jezike-zbog-teskih-prezimena-kolega-video",
            "pub_date": "2018-12-06 17:39:14 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Svetska teniska organizacija (ATP) sprovela je test me\u0111u igra\u010dima, i to onim vrhunskim, kako se snalaze u spelovanju prezimena kolega."
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30f4\u30a1\u30af\u306f\u30e2\u30b8\u30e5\u30ea\u30c3\u30af\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5730\u57df\u306b\u3068\u3063\u3066\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046\u77ac\u9593 -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/zivot/201812071118097030-novak-modric-cestitke/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0402\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u0458\u0435 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430\u043e \u041c\u043e\u0434\u0440\u0438\u045b\u0443, \u0440\u0435\u043a\u0430\u0432\u0448\u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u043d \u0430\u043f\u0441\u043e\u043b\u0443\u0442\u043d\u043e \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0458\u0438\u043e \u043e\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0438 \u041192. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0434\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0432\u043e \u043f\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043d\u0443\u0442\u0430\u043a \u0437\u0430 \u0446\u0435\u043e \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u041b\u0443\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0458\u0431\u043e\u0459\u0438 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443. Sve \u010destitke dragom Luki Modri\u0107u na osvojenoj Zlatnoj Lopti. Apsolutno zaslu\u017eeno. Ponosan trenutak za na\u0161 region koji je dobio najboljeg fudbalera sveta \ud83d\ude4c\ud83d\udc4f #BallonDOr pic.twitter.com/JMTpGJAftu \u2014 Novak Djokovic (@DjokerNole) 07. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0430\u0440 2018. \u201e\u0421\u0432\u0435 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u043a\u0435 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c \u041b\u0443\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0434\u0440\u0438\u045b\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0458\u0435\u043d\u043e\u0458 \u0417\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e\u0458 \u043b\u043e\u043f\u0442\u0438. \u0410\u043f\u0441\u043e\u043b\u0443\u0442\u043d\u043e \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e. \u041f\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043d\u0443\u0442\u0430\u043a \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043e \u043d\u0430\u0458\u0431\u043e\u0459\u0435\u0433 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0435..."
        }
    ]
}