{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREV5YzNsekVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30f4\u30e5\u30c1\u30af\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30af\u30e9\u30a6\u30b8\u30f4\u30a1\u30af\u304b\u3089\u8a00\u3063\u305f\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306f\u30d7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30ca\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u6c7a\u5b9a\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u7acb\u3064\u304c\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u5e73\u548c\u3092\u4fdd\u3064\u3060\u308d\u3046\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/predsednik-vucic-porucio-iz-kragujevca-amerikanci-stoje-iza-svake-odluke-pristine-ali-srbija-ce-sacuvati-mir/200417/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 otvorio je danas prvu fabriku u industrijskom kompleksu MIND Park u Kragujevc. Izjavio je da \u0107e u budu\u0107nosti ovde raditi ..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u901f\u9053\u8defKragujevac-Batocina\u306f\u6765\u5e74\u5b8c\u5168\u306b\u5b8c\u6210\u3057\u307e\u3059 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/autoput-kragujevac-batocina-bice-potpuno-gotov-sledece-godin/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Autoput od Kragujevca do Bato\u010dine bi\u0107e potpuno gotov slede\u0107e godine, a razmatra se i mogu\u0107nost izgradnje autoputa od Kragujevca do ..."
        },
        {
            "title": "NUNS\u3068NDNV\uff1aKragujevac\u5e02\u9577\u304c\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u516c\u306b\u8b1d\u7f6a - \u30d9\u30fc\u30bf\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://beta.rs/vesti/vesti-drustvo/102627-nuns-i-ndnv-gradonacelnik-kragujevca-da-se-javno-izvini-novinarima",
            "pub_date": "2018-12-07 09:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": "Nezavisno udru\u017eenje novinara Srbije (NUNS) i Nezavisno dru\u0161tvo novinara Vojvodine (NDNV) zatra\u017eili su danas da se gradona\u010delnik Kragujevca Radomir ..."
        },
        {
            "title": "\u901a\u308a\u306b\u5916\u4ea4\uff0813\uff09\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u3001\u305d\u306e\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u3067\u7720\u3063\u3066\u3044\u305f\uff01 Kragujevac\u304b\u3089\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30de\u30cb\u30a2\u30c3\u30af|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| E  -  Espresso.com",
            "link": "https://www.espreso.rs/vesti/hronika/323572/spopao-devojcicu-13-na-ulici-i-terao-je-da-odu-kod-njega-u-stan-uhapsen-manijak-iz-kragujevca",
            "pub_date": "2018-12-06 13:05:27 GMT",
            "source_nm": "Espreso.rs",
            "source_url": "https://www.espreso.rs",
            "desc": "Kragujeva\u010dka policija je uhapsila S. K. (53) iz Kragujevca, zbog sumnje da je izvr\u0161io krivi\u010dno delo nedozvoljene polne radnje nad 13-godi\u0161njom devoj\u010dicom, ..."
        },
        {
            "title": "6\u670819\u65e5\u306b\u30af\u30e9\u30a6\u30b8\u30f4\u30a1\u30af - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc\u3067\u91d1\u5c5e\u30d0\u30f3\u30c9 &quot;Testament&quot;\u3092\u5b9d\u7269\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.krstarica.com/zivot/kultura/tres-metal-bend-testament-19-juna-u-kragujevcu/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Ameri\u010dki tre\u0161 metal bend \"Testament\" prvo su poznato ime Arsenal Festa 09, koji \u0107e biti odr\u017ean 19, 20, 21. i 22. juna 2019. godine u."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u52dd\u3066\u306a\u3044\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u884c\u304b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u5074\u306b\u3044\u308b\uff01 US\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u306eKragujevac\u304b\u3089\u306eVucic Pri  -  Espreso.rs",
            "link": "https://www.espreso.rs/vesti/politika/324001/ameriku-da-pobedimo-ne-mozemo-probali-smo-na-njihovoj-su-strani-vucic-iz-kragujevca-o-podrsci-sad-a-pristini",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:46 GMT",
            "source_nm": "Espreso.rs",
            "source_url": "https://www.espreso.rs",
            "desc": "Predsednik je na po\u010detku poru\u010dio da se zahvalio \u0161efu diplomatije Madagaskara na povla\u010denju priznanja nezavisnosti Kosova."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30e9\u306f2\u30f6\u6708\u524d\u306b\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u3001\u4ee5\u6765\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u75d5\u8de1\u306f\u6d88\u3048\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30fc\u30b0\u30a4\u30f4\u30a1\u30af\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306e\u6bcd\u89aa\u306f\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  republika.rs",
            "link": "https://www.republika.rs/hronika/hronika/103509/sara-nestala-pre-dva-meseca-tada-joj-gubi-svaki-trag-majka-devojcice-kragujevca-ocaju-moli-pomoc",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "republika.rs",
            "source_url": "https://www.republika.rs",
            "desc": "\u010cekala sam svoje dete da se vrati iz \u0161kole ali nje nije bilo. Od tog dana joj se gubi svaki trag. Vi\u0161e ne znam gde da tra\u017eim, \u0161ta da radim i kome da se obratim, ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306fKragujevac  -  Krstarica\u3067\u4e00\u7a2e\u306e\u6280\u8853\u9769\u547d\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/pocinjemo-svojevrsnu-tehnolosku-revoluciju-u-kragujevcu/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Izgradnjom Nau\u010dno-tehnolo\u0161kog parka i Dejta centra u Kragujevcu \u0107e biti zapo\u010deta svojevrsna tehnolo\u0161ka revolucija, izjavila je danas."
        },
        {
            "title": "Vu\u010di\u0107\u306f\u30af\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30af\u306eMIND Park\u958b\u5e97\u6642\u306b1,000\u4eba\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u62b1\u3048\u308b\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/ekonomija/vucic-danas-na-otvaranju-mind-parka-u-kragujevcu-sa-1-000-zaposlenih/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 prisustvova\u0107e danas sve\u010danom otvaranju prve fabrike u industrijskom kompleksu MIND Park u Kragujevcu."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30b0\u30a4\u30a7\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5b66\u9577\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/univerzitet-u-kragujevcu-nije-dobio-novog-rektora/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Kandidat za rektora Univerziteta u Kragujevcu Nenad Filipovi\u0107 nije izabran na tu funkciju, jer na dana\u0161njoj sednici Saveta Univerziteta nije."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3088\u3063\u3066\u5272\u308a\u5f53\u3066\u3089\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u901a\u308a\uff1a\u30af\u30e9\u30b0\u30a4\u30a7\u30f4\u30a1\u30af\u8fd1\u304f\u306e\u6751\u306e\u30bb\u30e9\u30f4\u30a1\u30c3\u30af\u306f\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u901a\u308a\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Espresso.com",
            "link": "https://www.espreso.rs/vesti/drustvo/323758/zahvalni-sumadinci-selo-cerovac-kod-kragujevca-dobija-ulicu-aleksandra-vucica",
            "pub_date": "2018-12-06 21:37:16 GMT",
            "source_nm": "Espreso.rs",
            "source_url": "https://www.espreso.rs",
            "desc": "Ulica u Cerovcu prema Ra\u010di zva\u0107e se po na\u0161em predsedniku Srbije Aleksandru Vu\u010di\u0107u."
        }
    ]
}