{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl4Y0RJMkVnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Partizan\u306f\u4e88\u671f\u305b\u305a\u88fd\u85ac\u4f1a\u793e\u304b\u3089750,000\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\uff01 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3013842-partizan-neocekivano-dobio-750000-evra-od-farmaceutske-kompanije",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:55 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Davno potpisani i jednostrano neispo\u0161tovani sponzorski ugovor, done\u0107e Partizanu u skoroj budu\u0107nosti sasvim respektabilnu cifru \u2013 750.000 evra (ra\u010dunaju\u0107i ..."
        },
        {
            "title": "Waterpolo club\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u30ac\u30b9\u96fb\u6c17 -  Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1151015/Sport/Ostali-sportovi/Vaterpolo-klubu-Partizan-gase-struju.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Vaterpolo klub Partizan \u0107e zbog velikog duga ostati bez elektri\u010dne energije."
        },
        {
            "title": "FIFA\u306f2\u51049000\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u501f\u308a\u307e\u3057\u305fStar\u3001Partizan\u3001CUKARICKI\u306fMundijal  -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/svetski-fudbal/fifa-19-novac-crvena-zvezda-partizan-cukaricki-mundijal/ws2jvbh",
            "pub_date": "2018-12-04 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Zdjelar\u306fPartizan\u3092Everton  -  Mondo\u306b\u623b\u3059",
            "link": "http://mondo.rs/a1150732/Sport/Fudbal/Zdjelar-odlazi-iz-Partizana-vraca-se-Everton.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Fudbalski klub Partizan, odnosno igra\u010dki kadar, o\u010dekuje remont na zimu."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306fPARTIZAN\u3068IVORY\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059\u3001\u79c1\u306f\u751f\u304d\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306bLEKCIJA\u3092\u524a\u9664\u3057\u305f\u7956\u6bcd\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f/\u5199\u771f/  -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/ici-cu-na-partizan-i-cetvoronoske-dok-sam-ziva-posetili-smo-baku-koja-je-u-devetoj/p0gd1sp",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u306f\u305d\u308c\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u4eca\u3067\u306f\u30ba\u30d9\u30ba\u30c0\u3068\u4ea4\u6e09\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30c8\u30c3\u30d1\u30fc\u306f\u30de\u30e9\u30ab\u30ca\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f \uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3012523-partizan-nije-imao-da-ga-plati-sada-pregovara-sa-zvezdom-novi-stoper-stize-na-marakanu-video",
            "pub_date": "2018-12-03 10:37:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Agenti srpskog fudbalera koji je imao i jedan nastup za reprezentaciju na\u0161e zemlje, bili su na najve\u0107em srpskom stadionu | Telegraf.rs - Najnovije vesti iz zemlje ..."
        },
        {
            "title": "Superliga Srbije\uff1a\u30d1\u30ea\u30b9\u3001\u30bf\u30d9\u30e9\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3001Zvezda  -  Napredak i Rad  -  Partizan na Arenasportu  -  Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1150889/Sport/Fudbal/Superliga-Srbije-Parovi-tabela-lista-strelaca-Zvezda-Napredak-i-Rad-Partizan-na-Arenasport.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Humska\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u5897\u52a0\u306e\u60b2\u3057\u307f\u306f\u3001\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u306e\u4f1d\u8aac\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306b\u3088\u3063\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/sport/fudbal/tuga-u-humskoj-svi-placu-preminuo-je-fudbaler-legendarne-generacije-partizana/199498/vest",
            "pub_date": "2018-12-01 20:24:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Igrao je na mestu napada\u010da i bio je u Partizanu kada su osvojene 3 titule prvaka dr\u017eave."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u304c\u30a8\u30a6\u30ed\u30d1\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u6249\u3092\u9589\u3081\u308b\uff1aUEFA\u304c\u65b0\u3057\u3044\u7af6\u4e89\u306e\u5275\u51fa\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f\uff01 Zvezda\u3001Partizan\u3001Radnicki\u306e\u610f\u5473\u306f\u6b21\u306e\u3068\u304a\u308a\u3067\u3059...  -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3012559-srpskim-klubovima-zatvaraju-vrata-lige-evrope-uefa-potvrdila-stvaranje-novog-takmicenja-evo-sta-to-znaci-za-zvezdu-partizan-radnicki",
            "pub_date": "2018-12-02 21:32:15 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Ukoliko na\u0161i timovi ne poprave nacionalni koeficijent i ne domognu se 15. mesta do maja 2020. godine, svi osim \u0161ampiona dr\u017eave igra\u0107e u tre\u0107em takmi\u010denju ..."
        },
        {
            "title": "PARISZAN\u306b\u884c\u304f -  ZEMUN Tosic\uff1a\u5e78\u3044\u306b\u3082\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u7f70\u305b\u3089\u308c\u306a\u3044 -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/odjeci-posle-partizan-zemun-tosic-nismo-kaznjeni-na-srecu/5jjtm2q",
            "pub_date": "2018-12-06 11:20:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Fudbaleri Partizana Zoran To\u0161i\u0107 i Danilo Panti\u0107 poru\u010dili su da su mogli i ubedljivije da savladaju Zemun (1:0)u 19. kolu Superlige, ali da su u ovom trenutku ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3 - \u30bc\u30e0\u30f31\uff1a0  - \u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "http://mondo.rs/a1150513/Sport/Fudbal/Partizan-Zemun-1-0.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ed\u30d0\u30ea\u306f2018\u5e74\u3092\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u5fd8\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\uff1a\u7b2c3\u3001\u7b2c3\u3001\u7b2c3\u4f4d\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u3001\u706b\u306e\u524d\u306b\u6c34\u7403...\uff08\u5199\u771f\uff09 -  Telegraf.rs",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/ostali-sportovi/3013616-grobari-ce-sto-pre-zeleti-da-zaborave-2018-godinu-fudbaleri-treci-kosarkasi-peti-vaterpolo-pred-gasenjem-foto",
            "pub_date": "2018-12-06 16:11:20 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Glavni klubovi Sportskog dru\u0161tva Partizan fudbal, ko\u0161arka, rukomet, vaterpolo, odbojka, nalaze se u ozbiljnim rezultatskim krizama | Telegraf.rs - Najnovije vesti ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u30fb\u30a2\u30bf\u30c3\u30af - \u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u9ed2\u3068\u767d\u306e\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/partizan-trazi-napadaca-reprezentativac-ceske-na-meti-crno-belih/s3lel3x",
            "pub_date": "2018-12-05 10:31:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Jozef \u0160ural (28), napada\u010d Sparte iz Praga, mogao bi da bude jedno od prvih poja\u010danja Partizana u zimskom prelaznom roku. Predstavnici crno-belih u ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u30ab\u30c3\u30d7 - \u56db\u534a\u671f\u306e\u30c0\u30d6\u30eb\u30b9 - \u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "http://mondo.rs/a1150221/Sport/Fudbal/Kup-Srbije-u-fudbalu-parovi-cetvrtfinala.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u3067\u306e\u7dcf\u5fa9\u8208\uff1a\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u534a\u5206\u304c\u65e2\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30cf\u30e0\u30b9\u30ab\u3068\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u63f4\u8ecd\u3092\u6b8b\u3059\uff01 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3012715-totalna-rekonstrukcija-u-partizanu-pola-tima-odlazi-iz-humske-vec-poznata-i-neka-pojacanja",
            "pub_date": "2018-12-03 14:49:45 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Crno-belima je u zimskom prelaznom roku potreban ozbiljan \u201crestart\u201d kako i naredna sezona ne bi oti\u0161la niz vodu pre nego \u0161to je i po\u010dela | Telegraf.rs ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3Partizan at Games.con  -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/esports/zaljubljenici-u-gejming-fudbaleri-partizana-na-festivalu-gamescon/ejxnk7z",
            "pub_date": "2018-12-05 10:01:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Od 30. novembra do 2. decembra organizovan je najve\u0107i sajam gejminga i pop kulture - Games.con na Beogradskom sajmu."
        },
        {
            "title": "Partizan\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u306e\u65b0\u3057\u30443\u3064\u306e\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u306eRikard\u306e\u7b2c\u516b\u76ee\u6a19 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/Sport/Fudbal/719890/Rikardov-osmi-gol-za-nova-tri-boda-Partizana-VIDEO",
            "pub_date": "2018-12-05 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "Partizan: Stojkovi\u0107 \u2013 N. R. Mileti\u0107, Markovi\u0107, Valijente, N. G. Mileti\u0107 \u2013 Zdjelar, Zakari\u0107, Panti\u0107, Ivanovi\u0107 (\u0160\u0107eki\u0107 od 82. minuta) \u2013 Nikoli\u0107 (To\u0161i\u0107 od 71. minuta), ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9 - \u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f31\uff1a1 18. kolo Superliga Srbije  -  Mondo",
            "link": "http://mondo.rs/a1149544/Sport/Fudbal/Mladost-Partizan-1-1-18.-kolo-Superliga-Srbije.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Mladost iz Lu\u010dana bila na korak od pobede protiv Partizana, ali je \u0110or\u0111e Ivanovi\u0107 izjedna\u010dio u sudijskoj nadoknadi. Me\u010d 18. kola Superlige zavr\u0161en bez ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u306f\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u6b32\u3057\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Sport/Fudbal/719858/Partizan-zeli-da-vrati-ljubimca-navijaca",
            "pub_date": "2018-12-05 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Kako saznaje Telegraf, Partizan ima nameru da u klub vrati Brazilca Evertona Luiza. Borbeni vezista u ovoj sezoni vi\u0161e vremena provodi na klupi italijanskog ..."
        },
        {
            "title": "Nislije\u306fPartizan\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u5dee\u3092\u3064\u3051\u307e\u3057\u305f\uff01 Radnicki\u304cVozdovac  -  Telegraf.rs\u304b\u3089\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3092\u58ca\u3057\u305f",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3013396-nislije-odrzale-razliku-u-odnosu-na-partizan-radnicki-tek-sa-igracem-vise-iz-penala-slomio-vozdovac",
            "pub_date": "2018-12-05 17:01:25 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Burno je bilo u superliga\u0161kom karavanu | Telegraf.rs - Najnovije vesti iz zemlje i sveta."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30ea\u30fc\u30b0\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u306fACCORD\u306b18\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u4e0e\u3048\u30012\u4f4d\u3092\u7dad\u6301\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/zlatna-liga-partizan-protivniku-dao-cak-18-golova-i-ostao-na-drugom-mestu/rzqebgc",
            "pub_date": "2018-12-04 15:24:25 GMT",
            "source_nm": "blic.rs",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Ekipa Partizan.rs do vrha je napunila mre\u017eu Prve u 4. kolu Grupe medija jubilarne 10. sezone Fair Play Zlatne lige - 18:1. U Biznis grupi Parking servis je ..."
        },
        {
            "title": "Nislije\u306f\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f32\u4f4d\u3092\u30d1\u30b9\u3057\u305f\u3044\u3068\u306f\u601d\u308f\u306a\u3044\uff1a\u52dd\u5229\u3068Vozdovac\u306b\u5bfe\u3057\u3066\uff01 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3013164-nislije-ne-zele-da-prepuste-partizanu-2-mesto-na-pobedu-i-protiv-vozdovca",
            "pub_date": "2018-12-05 05:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Pomo\u0107ni trener Radni\u010dkog iz Ni\u0161a Vidak Brati\u0107 i prvi golman Borivoje Risti\u0107 najavili su da protiv Vo\u017edovca u 19. kolu Superlige \u017eele da nastave sjajnu seriju ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u7ffc\u306e\u3042\u308b\u5973&quot;\u304c\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u5f37\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u3063\u305f/\u30d3\u30c7\u30aa/  -  Blic",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/devojka-sa-krilima-posetila-partizan-i-poslala-jaku-poruku-video/626xvgt",
            "pub_date": "2018-12-03 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Povodom me\u0111unarodnog dana osoba sa invaliditetom koji se ove godine obele\u017eava pod sloganom \"Osna\u017eivanje osoba sa invaliditetom i osiguranje ..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30c9\u30b9\u30c8 - \u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f31\uff1a1  - \u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "http://mondo.rs/a1149602/Sport/Fudbal/Mladost-Partizan-1-1.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "Mondo",
            "source_url": "http://mondo.rs",
            "desc": "Mladost iz Lu\u010dana imala je priliku da posle 20 godina pobedi Partizan, ali je \u0110or\u0111e Ivanovi\u0107 uspeo da u sudijskoj nadoknadi osigura bod crno-belima. Predrag ..."
        },
        {
            "title": "\u50b7\u5bb3\u306b\u3088\u308b\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30b3\u30d3\u30c3\u30c1\u306e\u5927\u304d\u306a\u554f\u984c\u306f\u534a\u5e74\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002",
            "link": "https://sport.blic.rs/fudbal/domaci-fudbal/veliki-problem-za-partizan-jankovic-zbog-povrede-okoncao-jesenju-polusezonu/rgkfswd",
            "pub_date": "2018-12-02 09:12:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://sport.blic.rs",
            "desc": "Fudbaleri Partizana nisu u 18. kolu Superlige Srbije uspeli da pobede Mladost u Lu\u010danima, po\u0161to su bod (1:1) izvukli u sudijskoj nadoknadi. Ali, nije samo lo\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u306f\u7d14\u7c8b\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u3042\u308b\uff1aVranje\u306eDinamo\u76e3\u7763\u306fUEFA\u306e\u5be9\u67fb\u3092\u6c42\u3081\u3089\u308c\u305f\u8a66\u5408\u306b\u3064\u3044\u3066\u518d\u3073\u8a9e\u3063\u305f\u3002 - \u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://www.telegraf.rs/sport/fudbal/3012367-partizan-je-cisto-kristalan-klub-trener-dinama-iz-vranja-ponovo-govorio-o-utakmici-za-koju-je-uefa-trazila-da-se-ispita",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:20 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.telegraf.rs",
            "desc": "Radmilo Jovanovi\u0107 smatra da nijedan klub nije ume\u0161an u ne\u010dasne radnje | Telegraf.rs - Najnovije vesti iz zemlje i sveta."
        }
    ]
}