{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5tTm1weE5SSUNjM0lvQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:59:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u3068\u30a4\u30fc\u30b4\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c7\u30a3\u30c6\u30fc\u30eb\u4f55\u6642\u306b\u4f55\u6545\u3001\u305d\u3057\u3066\u672c\u5f53\u306b\u4eba\u3092\u53bb\u3063\u305f\u306e\u304b\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30c8\u30ea\u30ac\u30fc\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f - \u5b85\u914d\u696d\u8005",
            "link": "https://www.kurir.rs/stars/3168707/novi-detalji-razvoda-severine-i-igora-evo-zasto-je-i-kada-stvarno-ostavio-pevacicu-to-je-bio-okidac-da-ne-zive-vise-zajedno",
            "pub_date": "2018-12-07 20:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30ca\u306f\u30b1\u30d0\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\uff1a\u30c9\u30e9\u30ac\u30f3\u30fb\u30b3\u30b8\u30c1\u306f\u3001\u30b5\u30d0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u4e88\u671f\u305b\u306c\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u306a\u3057\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u50ac\u3059\u308b - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/scena.147.html:764265-SEVERINA-ESKIVIRALA-KEBU-Dragan-Kojic-odrzao-koncert-u-Sava-centru-bez-ocekivane-podrske",
            "pub_date": "2018-12-04 22:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Peva\u010d narodne muzike odr\u017eao je u utorak uve\u010de, pred oko 2.000 posetilaca, koncert u beogradskom Sava centru, a o\u010dekivana go\u0161\u0107a, njegova snaja Severina, ..."
        }
    ]
}