{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY1ZHpSa0VnSnpjaWdBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u56fd\u6c11\u3067\u3059&quot;\u30f4\u30e5\u30c1\u30af\u3068\u30af\u30d3\u30e3\u30ce\u30d3\u30c3\u30c1\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306f\u3044\u3064\u3082Republika Srpska  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/isti-smo-narod-vucic-i-cvijanoviceva-srbija-ce-uvek-biti-oslonac-republici-srpskoj/lt4crrt",
            "pub_date": "2018-12-04 13:38:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Predsednik Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107 primio je danas u Beogradu predsednicu Republike Srpske \u017deljku Cvijanovi\u0107, koja mu je prenela da je Srbija bila i bi\u0107e ..."
        },
        {
            "title": "Dodik\uff1a\u79c1\u306f\u82f1\u56fd\u306e\u5973\u738b\u306e\u3088\u3046\u306a\u751f\u3051\u82b1\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Evening News",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764586-Dodik-Necu-da-budem-ikebana-poput-britanske-kraljice",
            "pub_date": "2018-12-06 16:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Republika Srpska Dodik\u306f\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/postaje-li-republika-srpska-dodikstan/29632302.html",
            "pub_date": "2018-12-02 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "U najnovijem Mostu Radija Slobodna Evropa razgovaralo se o tome da li je nakon raspada opozicije Dodik na putu da uspostavi apsolutnu vlast u Republici ..."
        },
        {
            "title": "RS\u30d1\u30fc\u30ea\u30a2\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd\uff1aMe\u0111a\u0161a\u306e\u8c61\u5fb4Republika Srpska  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764643-NOVO-U-PARLAMENTU-RS-Simbolika-iz-Medjasa",
            "pub_date": "2018-12-07 05:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Stolica koju su napravili aktivisti De\u010dje ambasade u Me\u0111a\u0161ima, koja je nadomak Bijeljine osnovana pre vi\u0161e od tri decenije, od danas \u0107e se nalaziti i u Narodnoj ..."
        },
        {
            "title": "Republika Srpska\u306f\u8ecd\u4e8b\u7684\u306b\u4e2d\u7acb\u3067\u3059 -  JMU Vojvodina\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3 -  Vojvodina\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.rtv.rs/sr_ci/region/republika-srpska-je-vojno-neutralna_972877.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:01 GMT",
            "source_nm": "Vojvodina\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.rtv.rs",
            "desc": "\u041c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043d\u043e\u0432\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0420\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d \u0412\u0438\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0438\u0442\u0430\u045a\u0443 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "\uff1aMilorad Dodik\uff1a12\u670810\u65e5\u304b\u308915\u65e5\u306e\u9593\u306bSrpska\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u304c\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/milorad-dodik-vlada-republike-srpske-bice-birana-izmedju-10.-i-15.-decembra.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:42:21 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u041d\u0421\u0414-\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u043e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0431\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 10. \u0438 15. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "RS\u6700\u9ad8\u88c1\uff1a\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5bb9\u7591\u3067\u62d8\u7559\u3055\u308c\u305f\u5bb9\u7591\u8005 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764579-Vrhovni-sud-RS-Produzen-pritvor-osumnjicenom-za-napad-na-novinara",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Vrhovni sud Republike Srpske produ\u017eio je pritvor Marku \u010coli\u0107u (31), osumnji\u010denom za poku\u0161aj ubistva novinara BN televizije Vladimira Kova\u010devi\u0107a."
        },
        {
            "title": "Mladen Milanovic Kaja\u306f\u6b63\u5f0f\u306bRepublika Srpska\u306e\u6700\u3082\u8c4a\u304b\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3059\uff1a\u5546\u4eba\u3001\u5efa\u7bc9\u696d\u8005\u3001ktitor ...  - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/ekonomija-i-finansije/ko-je-mladen-milanovic-kaja-zvanicno-najbogatiji-covjek-republike-srpske-trgovac-graditelj-ktitor-415555",
            "pub_date": "2018-12-08 08:49:02 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u653e",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Mladen Milanovi\u0107 Kaja iz Mrkonji\u0107 Grada vjerovatno zvani\u010dno ima najvi\u0161e kapitala u Republici Srpskoj, bar po podacima koji su dostupni javnosti."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30fc\u30ea\u30fc\u30b5\u30a6\u30ca\u3078\u306e\u6311\u6226\u6728\u66dc\u65e5\u3068\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u6700\u9ad8\u6c17\u6e29\u306fSrpska\u3067\u3001\u5b9f\u969b\u306e\u51ac\u306f\u6700\u9ad8\u3067\u3059\u3002Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/republika-srpska/jesen-do-svetog-save-u-srpskoj-u-cetvrtak-i-petak-temperature-do-15-stepeni-a-prave/lrwef32",
            "pub_date": "2018-12-03 14:31:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "U Srpskoj \u0107e pred kraj ove sedmice temperatura i\u0107i i do 15 stepeni Celzijusa, pokazuju prognoze meteorologa."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\u304b\u3089\u306e\u5831\u9053\uff1a\u300c\u6226\u4e89\u306f\u307e\u3060\u7d42\u308f\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01 - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763954-IZ-BELGIJE-STIGLE-PRETNjE-DODIKU-Rat-jos-nije-gotov",
            "pub_date": "2018-12-03 15:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Pored pretnji Dodiku i njegovoj porodici upu\u0107ene su i najgore psovke. O pretnjama su obave\u0161tene sve bezbednosne i nadle\u017ene slu\u017ebe."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u898f\u5247\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f55\u5341\u4e07\u4eba\u56fd\u9023\u4eba\u6c11\u8a55\u8b70\u4f1a\u3068Republika Srpska\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304cOHR\u306b\u8ab2\u3057\u305f\u3082\u306e -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/republika-srpska/milioni-za-protokolarne-uloge-cemu-sluzi-vece-naroda-i-potpredsednici-srpske-koje-je/mzfgyyw",
            "pub_date": "2018-12-03 19:27:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Na plate dvojice potpredsednika RS, te delegate u Ve\u0107u naroda Srpske, godi\u0161nje se potro\u0161i preko milion maraka, iako imaju tek protokolarnu ulogu i nemaju ..."
        },
        {
            "title": "Govedarica\u306fRS\u7406\u4e8b\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308bRepublika Srpska  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764200-Govedarica-bi-u-Vece-naroda-RS",
            "pub_date": "2018-12-05 12:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Milovan Cicko Bjelica, potpredsednik SDS, o aktuelnoj situaciji u toj stranci: Mesto delegata u Ve\u0107u naroda RS, koje pri\u017eeljkuje Vukota Govedarica, sem ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c4\u4ee3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u9078\u6319\u304c\u9a12\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305f\uff01 | Republika Srpska  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764427-Izbor-cetvrtog-potpredsednika-izazvao-buru",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Narodna skup\u0161tina Republike Srpske izabrala rukovodstvo za naredne \u010detiri godine. Stanivukovi\u0107: Gra\u0111ane \u0107e to ko\u0161tati 400.000 KM."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306fSDS\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\uff01 | Republika Srpska  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763999-I-clanstvo-okrece-ledja-SDS-u",
            "pub_date": "2018-12-04 06:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Doboj nakon politi\u010dkog preokreta i raspu\u0161tanja Srpske demokratske stranke. Osim novoizabranih poslanika, partiju sada napu\u0161taju i mesni odbori."
        },
        {
            "title": "\u8105\u5a01\u306e\u5f8c\u3067\u3055\u3048\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3092\u8b66\u6212\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 - \u5915\u65b9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764198-Ni-posle-pretnji-ne-daju-da-Dodika-cuvaju-njegovi",
            "pub_date": "2018-12-05 07:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Sarajevo i Banjaluka nikako da se dogovore o obezbe\u0111enju srpskog \u010dlana Predsedni\u0161tva BiH. Vili\u0107: DKPT jedini nadle\u017ean za za\u0161titu. \u0106ulum: Dva na\u010dina za ..."
        },
        {
            "title": "\u767e\u4e07\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\uff1aRepublika Srpska\u306fBiH\u306e\u9593\u63a5\u7a0e\u52d9\u5f53\u5c40\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u518d\u3073\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u305f\uff1f - \u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764105-ZBOG-MILIONSKOG-DUGA-Republika-Srpska-ponovo-blokirala-racune-Uprave-za-indirektno-oporezivanje-BiH",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Republika Srpska ponovo je blokirala ra\u010dune Uprave za indirektno oporezivanje (UIO) BIH kako bi naplatila 28 miliona KM duga."
        },
        {
            "title": "BIH\u306eNATO\u306b\u95a2\u3059\u308bVI\u0160KOVI\u0106\uff1a\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u7acb\u5834 -  Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:763998-VISKOVIC-O-NATO-U-BiH-Pratice-se-stav-Srbije",
            "pub_date": "2018-12-04 05:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Mandatar za sastav Vlade RS Radovan Vi\u0161kovi\u0107 istakao je da Srpska ima zvani\u010dni stav kada je re\u010d o \u010dlanstvu BiH u NATO i da u svemu prati Srbiju."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30f3\u30b6\u30eb\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u7d4c\u6e08\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u59d4\u4efb\uff1a\u7d4c\u6e08\u5354\u529b\u306e\u6539\u5584 - \u30f4\u30a7\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a8\u30fb\u30ce\u30f4\u30a9\u30b9\u30c8\u30c1",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764716-DELEGACIJA-PRIVREDNE-KOMORE-SRBIJE-U-BANjALUCI-Unaprediti-ekonomsku-saradnju",
            "pub_date": "2018-12-07 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Delegacija Privredne komore Srbije sa oko 40 privrednika, boravi u Banjaluci. S predstavnicima Privredne komore Srpske razgovarali su o modelima koji bi ..."
        },
        {
            "title": "Republika Srpska\u306f\u65b0\u3057\u3044\u7701\u5e81\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f| Republika Srpska  - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/republika_srpska/aktuelno.655.html:764474-Republika-Srpska-dobila-nova-ministarstva",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Usvajanjem Zakona o republi\u010dkoj upravi po hitnom postupku okon\u010dana je prva posebna sednica Narodne skup\u0161tina Republike Srpske."
        },
        {
            "title": "RS\u306e\u7121\u95a2\u5fc3\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u72b6\u614b\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u6012\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5e02\u6c11\u306f\u30b9\u30fc\u30c4\u30b1\u30fc\u30b9\u3092\u68b1\u5305\u3057\u3066\u3044\u308b -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://ba.voanews.com/a/textbooks-protests-12-06-2018/4689655.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:39:17 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://ba.voanews.com",
            "desc": "Dru\u0161tvena odgovornost i aktivnost gra\u0111ana klju\u010d promjena u BiH Jo\u0161 jedni op\u0161ti izbori su iza nas, kao i mogu\u0107nost da gra\u0111ani BiH odaberu politi\u010dke predstavnike koji \u0107e raditi u interesu dru\u0161tva i svih njenih gra\u0111ana. Odluku o tome ko \u0107e nas u naredne \u010detiri godine predstavljati na najvi\u0161im dr\u017eavnim funkcijama donijelo je tek ne\u0161to vi\u0161e od 50 posto gra\u0111ana BiH. I dok, iz godine u godinu, broj politi\u010dkih stranaka raste, tek povremeno pojavi se neka gra\u0111anska inicijativa ili pojedinci koji aktivno u\u010destvuju u brojnim pitanjima od op\u0161teg zna\u010daja za kompletno dru\u0161tvo. Oni isti\u010du da je svijest gr..."
        },
        {
            "title": "Dodik\uff1a\u79c1\u306f\u30b5\u30b1\u30a8\u30dc\u306b\u306f\u3044\u3051\u307e\u305b\u3093\u3002 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812061118085372-dodik-zastava/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u201e\u041d\u0438\u0441\u0430\u043c \u043e\u0442\u0438\u0448\u0430\u043e \u0442\u0430\u043c\u043e \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u043c \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u0438 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u043c \u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0459\u0435\u045a\u0430 \u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0443 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0438\u043c \u0442\u0435\u043b\u0438\u043c\u0430 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430. \u041d\u0435 \u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0432\u0430\u043c \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443 \u0411\u0438\u0425, \u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043c\u043e \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0430\u043c \u0458\u0430\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u043e\u043c \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0416\u0435\u0459\u043a\u043e\u043c \u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u0443 \u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0446\u0438. \u0418\u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u0443\u0441\u0432\u0430\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0432\u043e\u0443 \u0411\u0438\u0425. \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e: \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 \u0411\u0438\u0425 \u0458\u0430\u0441\u0430\u043d \u201e\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u0442\u0438\u043c \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0430\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0434\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0459\u0438\u0446\u0435, \u0438\u0430\u043a\u043e \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u3001NATO\u304c\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u3092\u300c\u5f81\u670d\u300d\u3059\u308b\u306e\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u9632\u3050\u306e\u304b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/analize/201812051118073779-bosna-i-hercegovina-nato-map-/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u041d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0410\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043d\u043e \u0443\u0458\u0443\u0442\u0440\u0443 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0408\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u0443\u043e\u0447\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043e \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0442\u0443 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0410\u0422\u041e-\u0430 \u0443 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0435\u043b\u0443 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043e \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u043e\u0432\u0430 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0430 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u041d\u0410\u0422\u041e (\u041c\u0410\u041f). \u201e\u041e\u0447\u0435\u043a\u0443\u0458\u0435\u043c \u0434\u0430 \u045b\u0435\u043c\u043e \u043e\u0434 \u0411\u0438\u0425 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0435\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043e\u0432\u0443 \u043f\u043e\u043d\u0443\u0434\u0443\u201c, \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043e \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e\u0458 \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0430 \u043d\u0435..."
        },
        {
            "title": "BiH\u306fNATO\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30d7\u30e9\u30f3 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118071389-bih-nato-zeleno-svetlo/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0417\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u041c\u0410\u041f-\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b \u201e\u041a\u043b\u0438\u043a\u201c, \u0443 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e \u0412\u0435\u045b\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0438\u0425, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0431\u043d\u043e \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0411\u0438\u0425, \u041e\u0440\u0443\u0436\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u0430\u0433\u0435, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430, \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0458\u0442\u0443. \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041d\u0410\u0422\u041e-\u0430 \u0408\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0442\u043e\u043b\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0458\u0432\u0430\u0436\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0437\u0430 \u041d\u0410\u0422\u041e, \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0411\u0438\u0425 \u0432\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430 \u0430\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0434\u0430 \u0443 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443 \u043f\u0443\u0442 \u043e\u0432\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u043d\u0430\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043e \u0432\u043e\u0458\u043d\u043e\u0458 \u043d\u0435\u0443\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "Dodik\u306fRS  -  Sputnik Serbia\u306e\u4e0d\u8db3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f1a\u8b70\u3092\u9003\u3057\u305f",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118070318-dodik-rs-sastanak-zastava/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0458\u0435 \u043a\u0430\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u043e\u0433 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0448\u0442\u0430\u045a\u0430 \u043d\u0430\u0432\u0435\u043e \u0434\u0430 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0437\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043d\u0443\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u043d\u0438\u043c\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0411\u0438\u0425 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u045a\u0435\u043d \u0434\u0435\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0442\u043e\u043c\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043d\u0443\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0420\u0422\u0420\u0421. \u201e\u0418\u043c\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0443 \u043e\u0432\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u0438 \u0424\u0411\u0438\u0425, \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0452\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0434\u0438\u043e \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0434 \u0411\u0438\u0425. \u041f\u043e\u0448\u0442\u043e \u0442\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0438\u0441\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0443\u045a\u0435\u043d\u0438, \u043c\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0435. \u0416\u0435\u043b\u0438\u043c \u0434\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u043c. \u0414\u043e\u0448\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c \u0434\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0432\u0430..."
        },
        {
            "title": "Incko\uff1a\u65d7\u306eBiH\u30af\u30ea\u30a2\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/regioni/201812051118075996-incko-bih/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0420\u0435\u0430\u0433\u0443\u0458\u0443\u045b\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u043e \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u201e\u0442\u043e \u0442\u0430\u0458 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0430\u201c. \u0414\u043e\u0434\u0438\u043a \u0437\u0431\u043e\u0433 \u043d\u0435\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430\u045a\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0420\u0421 \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043a (\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u201e\u041c\u0438 \u0441\u043c\u043e \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0440\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u0441\u043c\u043e \u0438 \u0434\u0430\u0459\u0435 \u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u045a\u0443 \u0441\u0430 \u0441\u0432\u0438\u043c \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0418\u043d\u0446\u043a\u043e, \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0438. \u0418 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0425\u0435\u0440\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0423\u041e \u041f\u0418\u0426 \u0441\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u0443 \u0441\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0435 \u0437\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0441\u043a..."
        },
        {
            "title": "NATO\u304b\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\uff1f -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/sr/nato-ili-neizvesnost/a-46601131",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Aktiviranje Akcionog plana za \u010dlanstvo (Membership Action Plan \u2013 MAP) je \u201eistorijski korak\u201c za Bosnu i Hercegovinu na njenom putu ka evroatlantskim sistemima bezbednosti. To je poruka ve\u0107ine zvani\u010dnika iz entiteta Federacije BiH, koji pozdravljaju poziv koji je NATO uputio BiH da realizuje prvi Godi\u0161nji nacionalni program. Lider Hrvatske demokratske zajednice (HDZ) i donedavni \u010dlan Predsedni\u0161tva BiH Dragan \u010covi\u0107, tim povodom se oglasio na svom Tviter-nalogu: \u201e\u017delim da iska\u017eem zadovoljstvo i pozdravim odluku saveznika nakon dana\u0161njeg ministarskog sastanka NATO u Briselu, gde je BiH pozvana d..."
        },
        {
            "title": "Vucic Cvijanovic\uff1a\u3053\u308c\u306f\u805e\u3053\u3048\u308b\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u3082\u306e\u3067\u3059 -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812041118061208-vucic-cvijanovic-sastanak/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\u0435\u0432\u0430 \u0458\u0435 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0431\u0438\u045b\u0435 \u043e\u0441\u043b\u043e\u043d\u0430\u0446 \u0442\u043e\u043c \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c \u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0443 \u0411\u0438\u0425, \u043a\u0430\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0443 \u045a\u043e\u0458 \u0438\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u0458\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0442\u043e \u043d\u0430\u0458\u043b\u0435\u043f\u0448\u0435 \u0448\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0447\u0443\u0458\u0435 \u0438 \u0448\u0442\u043e, \u043a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e, \u043d\u0430\u0448\u0438 \u0459\u0443\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0447\u0443\u0458\u0443. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0458\u0435 \u0426\u0432\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\u0435\u0432\u043e\u0458 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0443 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0435\u043e \u0458\u043e\u0458 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0443 \u0431\u0443\u0434\u0443\u045b\u0435\u043c \u0440\u0430\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0458 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0458\u0438. \u201e\u0416\u0435\u043b\u0438\u043c \u0434\u0430 \u043a\u0430\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0430\u0442\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0443, \u0434\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u0438, \u0434\u0430 \u0459\u0443\u0434\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0459\u043d\u0438, \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0438, \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0438\u0458\u0438, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u043d\u0438\u0458\u0438, \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u043c\u0435\u201c, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u0443..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3082\u3046\u4e00\u5ea6BiH\u306e\u624b\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f -  Voice of America\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://ba.voanews.com/a/nato-jo%c5%a1-jednom-pru%c5%beio-ruku-bih-/4685772.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:28:37 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30a4\u30b9\u30aa\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://ba.voanews.com",
            "desc": "Nakon gotovo osam godina \u010dekanja BiH bi, prema najavama generalnog sekretara NATO-a Jensa Stoltenberga, mogla dobiti poziv za aktivaciju Akcionog plana za \u010dlanstvo u NATO-u (MAP). To podrazumijeva da \u0107e od BiH zatra\u017eiti izradu prvog godi\u0161njeg programa, te se ostavlja vlastima da odlu\u010de o ponudi. Ono \u0161to \u0107e uslijediti nakon \u0161to se za BiH odobri MAP jeste da \u0107e se o tome o\u010ditovati Predsjedni\u0161tvo BiH koje treba donijeti odluku o prihvatanju aktivacije. Potom \u0107e se raditi po godi\u0161njem nacionalnom programu koji je u slu\u010daju BiH ve\u0107 pripremljen. Potom se kroz nekoliko ciklusa provjerava i valoriz..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3068\u306e\u5408\u610f\uff1aEnver Hoxhaj\u306e\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3001\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306e\u53b3\u3057\u3044\u4f1a\u8ac7 -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812011118032381-enver-hodzaj-pakt-protiv-srbije/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u201e\u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u045a\u0438 \u043b\u0438\u0441\u0442\u201c \u0443 \u043e\u043f\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0443, \u0443 \u0440\u0435\u0437\u0438\u043c\u0435\u0443 \u0434\u043e\u0433\u0430\u0452\u0430\u0458\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0435\u0432\u0448\u0438 \u043e\u0434 \u043d\u0435\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043a\u0443\u0448\u0430\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u0443\u0452\u0443 \u0443 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u045a\u0438\u0445\u043e\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0435 \u0434\u0430 \u201e\u0443\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0446\u201c \u0438 \u0443\u0432\u0435\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0435 \u043e\u0434 100 \u043e\u0434\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0431\u0443 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0434\u043e \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435\u0433 \u0445\u0430\u043f\u0448\u0435\u045a\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0443 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u0443\u0448 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430\u0458 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0430\u0441\u0430\u043d \u043a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045b \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u0430\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a \u043e\u0441\u0438\u043c \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u0430 \u0433\u0430 \u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e \u0441\u0438\u043b\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430. \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0438\u0437\u0432\u043b\u0430\u0447\u0438 \u201e\u043a\u0440\u0443\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u201c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434 \u043e\u0434\u043b\u0443\u0447\u0443\u0458\u0443\u045b\u0443 \u0431\u0438\u0442\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e..."
        }
    ]
}