{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREp5TlhveVpoSUNjM0lvQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 14:16:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ac\u30ec\u30fc\u30b8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30c2\u30e9\u30b9\uff1a\u30f4\u30a7\u30b7\u30c3\u30c1\u306e\u9593\u9055\u3063\u305f\u6a29\u5229\u4fdd\u8b77\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u79c1\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306b\u6c42\u3081\u308b - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/djilas-o-garazi-zbog-vesicevih-neistina-zastitu-prava-trazim-na-sudu/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Djilas\u3068Obradovic\u306f\u7d44\u5408\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u771f\u591c\u4e2d\u306b\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u6620\u753b\u3092\u898b\u307e\u3057\u305f\uff01 \uff08\u5199\u771f\uff09 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/dilas-i-obradovic-udruzili-snage-u-skupstini-napravili-sedeljku-u-ponoc-i-gledali-filmove-foto/200374/vest",
            "pub_date": "2018-12-07 08:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Dragan \u0110ilas, vo\u0111a Saveza za Srbiju i Bo\u0161ko Obradovi\u0107, lider Dveri, na\u0161li su novu razonodu."
        },
        {
            "title": "DRAGAN JILAS\u306b\u3064\u3044\u3066NI\u0160LIJKA\u4e8b\u4ef6\uff1a\u79c1\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u66b4\u529b\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168879/dragan-djilas-o-slucaju-nislijke-protivnik-sam-svakog-nasilja",
            "pub_date": "2018-12-07 17:50:51 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Jedan od osniva\u010da i lidera Saveza za Srbiju Dragan \u0110ilas prokomentarisao je pretnje biv\u0161oj \u0161efici opozicionog Pokreta Dveri Jeleni \u0110ordevi\u0107 iz Ni\u0161a, a koja tvrdi ..."
        },
        {
            "title": "Djilas\u306f\u5e02\u6c11\u306b12\u67088\u65e5\u306b\u6297\u8b70\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u305f -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/djilas-pozvao-gradjane-na-protest-8-decembra/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Dragan \u0110ilas pozvao je ju\u010de gra\u0111ane da u subotu, 8. decembra, u\u010destvuju u gra\u0111anskom protestu u Beogradu pod nazivom \u201eStop krvavim ko\u0161uljama\u201c."
        },
        {
            "title": "\uff1aDragan\u0110ilas\uff1a\u516c\u7684\u50b5\u52d9\u306f1\u5e74\u9593\u306710\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u4ee5\u4e0a\u5897\u52a0\u3057\u305f\u3002 Sinisa Mali\uff1a\u30c2\u30e9\u30b9\u306f\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u64cd\u4f5c\u3057\u3001\u516c\u7684\u50b5\u52d9\u306eGDP\u6bd4\u309256.1\uff05\u304b\u308954.1\uff05\u306b\u6e1b\u3089\u3057\u307e\u3057\u305f - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/dragan-djilas-javni-dug-za-godinu-dana-porastao-za-vise-od-milijardu-evra-sinisa-mali-djilas-manipulise-podacima-smanjili-smo-ucesce-javnog-duga-u-bdp-u-sa-561-na-541-odsto.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:21:52 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 -- \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0438\u043d\u0438\u0448\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0402\u0438\u043b\u0430\u0441\u0430, \u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433 \u043e\u0434 \u043e\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430\u0447\u0430 \u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043e\u0433 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u0430 \u0437\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443, \u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u0438\u0448\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9&quot;\u4f01\u696d\u306e\u5951\u7d04\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30ebDragana Djilas &quot;Multikom&quot;  -  Danas",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/parking-servis-otkazao-ugovor-firmi-dragana-djilasa-multikom/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Istragom koju je sprovelo JKP \u201eParking servis\u201c utvr\u0111eno je da je firma Dragana \u0110ilasa, \u201eMultikom\u201c, bespravno koristila tri parking mesta protivno odredbama ..."
        },
        {
            "title": "Selakovic\uff1aDjilas\u3068Obradovic\u306f\u5973\u6027\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u66b4\u529b\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  Cruiser",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/selakovic-djilas-i-obradovic-promovisu-nasilje-nad-zenama/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Generalni sekretar predsednika Srbije Nikola Selakovi\u0107 ka\u017ee da opozicija - Bo\u0161ko Obradovi\u0107 i Dragan \u0110ilas, promovi\u0161u nasilje nad \u017eenama kao."
        }
    ]
}