{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNR3BrZUJJQ2MzSW9BQVAB?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 13:15:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d1\u30cb\u30a2\u3067\u306e\u30d7\u30ed\u30c6\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u4f4f\u3080\u82e5\u8005\u306e\u6570\u5343\u4eba\u304c\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30e9\u30de\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u899a\u609f\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f4\u3064\u306e\u672a\u6765\uff08PHOTO\u3001VIDEO\uff09 -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/svet/protesti-u-albaniji-hiljade-mladih-na-ulicama-studenti-postavili-ultimatum-vladi/ljq12ky",
            "pub_date": "2018-12-06 11:20:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": "Hiljade studenata i u\u010denika i danas su iza\u0161li na ulice u vi\u0161e albanskih gradova protestuju\u0107i protiv visokih \u0161kolarina i lo\u0161ih uslova u\u010denja i studiranja."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306b\u4e0a\u9678\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30d0\u30fc\u306e\u6e2f\u306f\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306b\u5165\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ea\u30f3\u306f\u53cd\u5fdc\u306a\u3057\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/region/orao-sleteo-u-crnu-goru-luka-bar-pripala-albaniji-a-crnogorci-bez-reakcije/200059/vest",
            "pub_date": "2018-12-05 11:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Na rutnoj karti Mediterana i basena Crnog mora koju je 2015. izdao kartografski odsek (Admirality Charts) renomirane Hidrografske slu\u017ebe Ujedinjenog ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30c1\u30c3\u30c1\uff1a\u308f\u308c\u308f\u308c\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u304cOSCE-Blic\u3067\u30b3\u30bd\u30dc\u3092\u5ba3\u4f1d\u3057\u306a\u3044\u3068\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/dacic-zabrinuti-smo-da-albanija-ne-promovise-kosovo-u-oebs-u/3sr8gpq",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        }
    ]
}