{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTVd0ak0zUmpZeElDYzNJb0FBUAE?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:39:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u8ecd\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u79c1\u305f\u3061\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6c11\u65cf\u6d44\u5316\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8ecd\u968a\u3092\u4f7f\u3046\u5fc5\u8981\u306f\u306a\u3044\u3068\u9858\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/politika/ne-mozemo-da-gledamo-novo-etnicko-ciscenje-brnabic-o-vojsci-kosova-nadam-se-da-necemo/spjl0j1",
            "pub_date": "2018-12-05 11:10:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ANA BRNABIC\u304c\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u8aad\u66f8\u306b\u6247\u52d5\u7684\u306a\u611f\u60c5\u3092\u8a34\u3048\u3066\u3044\u308b\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u3068\u30ab\u30c3\u30c9\u3068\u547c\u3076\u3068\u304d\u306b\u7b54\u3048\u304c1\u3064\u3057\u304b\u306a\u3044 -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3166647/ana-brnabic-na-tviteru-odgovorila-sergeju-trifunovicu-ima-samo-jedan-odgovor-kad-vas-nazivaju-fuksama-i-kad-pozivaju-na-silovanje-i-vesanje",
            "pub_date": "2018-12-04 12:31:39 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Telekom\u3068Copernicus\u306eBrnabi\u0107 -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441477/Brnabic-o-Telekomu-i-Kopernikusu.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:39:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Premijerka Srbije Ana Branbi\u0107 izjavila je da Vlada Srbije mo\u017ee da preispita odluku Telekoma o preuzimanju Kopernikusa, ali da ne vidi razlog za\u0161to bi to radila."
        },
        {
            "title": "ANABRNABI\u0106\uff1a1\u67081\u65e5\u4ee5\u6765\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3067\u7a0e\u91d1\u3092\u96fb\u5b50\u6c7a\u6e08\uff01 |\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kurir  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/drustvo/3168083/ana-brnabic-od-1-januara-elektronsko-placanje-poreza-u-srbiji",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:56 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Forbs\uff1aBrnabi\u0107\u4e16\u754c\u7b2c21\u4ee3\u653f\u6cbb\u5bb6 - \u653f\u6cbb - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/forbs-brnabic-21-politicarka-sveta/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Na listi se nalaze 22 politi\u010darke, a na prvom mestu je i dalje nema\u010dka kancelarka Angela Merkel, uprkos tome \u0161to je saop\u0161tila da po isteku mandata izlazi iz ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a &quot;Diliveri junit&quot;\u306f\u5e02\u6c11\u306b\u8ca0\u62c5\u3092\u304b\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  News",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/719863/Brnabic-Diliveri-junit-ne-kosta-gradjane",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1aeInspector\u306f\u884c\u653f\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u5316\u306b\u304a\u3051\u308b\u91cd\u8981\u306a\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u3059 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/ekonomija/brnabic-einspektor-bitan-projekat-u-digitalizaciji-javne-uprave/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Predsednica Vlade Srbije Ana Brnabi\u0107, ministar dr\u017eavne uprave i lokalne samouprave Branko Ru\u017ei\u0107 i direktor Kancelarije za IT i eUpravu Mihailo Jovanovi\u0107 ..."
        },
        {
            "title": "Ana Brnabic\u306b\u3088\u308b\u58f0\u660e\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eAP  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://vesti-online.com/Vesti/Srbija/719869/AP-o-izjavi-Ane-Brnabic",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://vesti-online.com",
            "desc": "AP o izjavi Ane Brnabi\u0107 Ameri\u010dka agencija AP prenela je da je premijerka Srbije Ana Brnabi\u0107 izjavila da formiranje kosovske vojske mo\u017ee pokrenuti oru\u017eanu ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a\u79c1\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u7406\u7531\u3067\u9858\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u8ecd\u968a\u3092\u4f7f\u3046\u5fc5\u8981\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306fCEFTA\u306b\u9055\u53cd\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u6211\u3005\u306f\u6708\u306b4,200\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u5931\u3046 - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764302-Brnabic-Nadam-se-razumu-na-strani-SAD-Srbija-nije-krsila-CEFTA-gubimo-42-miliona-evra-mesecno",
            "pub_date": "2018-12-05 10:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a\u79c1\u306f\u30e9\u30de\u304c\u8cac\u4efb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u3063\u3066\u3001\u79c1\u306f\u6b3a\u304b\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/719821/Brnabic-Misila-sam-da-je-Rama-odgovoran-prevarila-sam-se",
            "pub_date": "2018-12-05 11:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.vesti-online.com",
            "desc": "Ana Brnabi\u0107 je na konferenciji za novinare u Vladi Srbije rekla da je mislila da je albanski premijer Edi Rama odgovoran, ali da se, na\u017ealost, prevarila."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30d6\u30eb\u30ca\u30d3\u30c3\u30c1\u306e\u30b9\u30ec\u30d6\u30ec\u30cb\u30ab\u306b\u95a2\u3059\u308b\u58f0\u660e\u306f\u30e6\u30fc\u30edMP\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://www.slobodnaevropa.org/a/ana-brnabic-srebrenica-genocid-izjava/29631141.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "source_url": "https://www.slobodnaevropa.org",
            "desc": "Preporuka Evropskog parlamenta Srbiji je da ne ignori\u0161e me\u0111unarodne presude, izjavio je za Radio Slobodna Evropa Igor \u0160oltes, poslanik te institucije."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u9996\u76f8\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u306eBrnabic  - \u30d9\u30fc\u30bf\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://beta.rs/vesti/politika-vesti-svet/102721-brnabic-u-ponedeljak-u-pragu-sa-premijerom-i-predsednikom-ceske",
            "pub_date": "2018-12-08 09:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": "Predsednica Vlade Srbije Ana Brnabi\u0107 razgovara\u0107e u ponedeljak 10. decembra u Pragu sa \u010de\u0161kim premijerom Andrejom Babi\u0161om o evrointegraciji Srbije, koju ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\u304c\u7b2c3\u56de\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u9ad8\u6821\u306e\u4eca\u65e5\u3092\u795d\u798f - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/brnabic-cestitala-dan-trece-beogradske-gimnazije/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BRNABIC\uff1a\u79c1\u306f\u6226\u4e89\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u7126\u70b9\u306f\u6559\u80b2\u3068\u5b66\u6821\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b66\u5668\u3068\u8ecd\u3067\u306f\u306a\u3044|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9| Kuri  -  Kurir",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3167895/brnabic-nikad-nisam-pozivala-na-rat-nas-fokus-su-obrazovanje-i-skole-a-ne-oruzje-i-vojska",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:08 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "Na\u0161 fokus su obrazovanje i \u0161kole, a ne oru\u017eje i vojska, poru\u010dila je danas predsednica vlade Ana Brnabi\u0107 i istakla da ni ju\u010de, ni nikada ranije nije pozivala na rat, ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1aKragujevac\u3068Serbia\u306b\u3068\u3063\u3066\u5927\u304d\u306a\u4e00\u65e5 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/brnabic-veliki-dan-za-kragujevac-i-za-srbiju/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KRAGUJEVAC - Otvaranje prve u nizu fabrike u industrijskom kompleksu MIND park kod Kragujevca je veliki dan i za taj grad i za Srbiju i predstavlja."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30b9\u30ca\u30fb\u30dc\u30b8\u30c3\u30c1\uff1a\u30a2\u30ca\u30fb\u30d6\u30eb\u30ca\u30d3\u30c3\u30c1\u304c\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306791\u4f4d\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u3055\u308c\u3001\u30b3\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30b0\u30e9\u30d0\u30fc\u30fb\u30ad\u30bf\u30ed\u30d3\u30c3\u30c1\u304c47\u4f4d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/ana-brnabic-na-91.-mestu-forbsove-liste-najmocnijih-zena-kolinda-grabar-kitarovic-na-47.-mestu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u043a\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b \u0458\u0435 \u043d\u0430 91. \u043d\u0430\u0458\u043c\u043e\u045b\u043d\u0438\u0458\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0458 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0441\u0432\u0430\u043a\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d \u0424\u043e\u0440\u0431\u0441. \u041d\u0430 ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a &quot;\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306e\u5834\u5408\u3001\u6bce\u67084\u5343\u4e07\u306eEVRA\u3092\u5931\u3046&quot;  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/biznis/vesti/brnabic-zbog-taksi-gubimo-42-miliona-evra-mesecno/s0jjvcs",
            "pub_date": "2018-12-05 10:43:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a\u30f4\u30e5\u30c1\u30c3\u30c1\u306e\u624b\u7d19\u3092\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u306b\u7d20\u6575\u306a\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/brnabic-pisma-vucica-penzionerima-lep-gest/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Premijerka Ana Brnabi\u0107 izjavila je danas da je pismo zahvalnosti, koje je predsednik Srbije poslao penzionerima, jako lep gest i da ne mo\u017ee da."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1aEU\u304b\u3089\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u304cPristina  -  Today\u306b\u3055\u3089\u306b\u5727\u529b\u3092\u304b\u3051\u308b",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/brnabic-partneri-iz-eu-da-dodatno-izvrse-pritisak-na-pristinu/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Predsednica Vlade Srbije Ana Brnabi\u0107 razgovarala je danas sa ambasadorom \u010ce\u0161ke u Srbiji Toma\u0161om Kuhtom i izrazila nadu da \u0107e partneri iz Evropske unije ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a\u74b0\u5883\u4fdd\u8b77\u306b\u3082\u3063\u3068\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b - Ve\u010dernjeNovosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/drustvo/aktuelno.290.html:763859-Brnabic-Moramo-vise-da-investiramo-u-zastitu-zivotne-sredine",
            "pub_date": "2018-12-03 09:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "Srpska premijerka Ana Brnabi\u0107 izjavila je u ponedeljak u Katovicama da su prioriteti njene vlade u oblasti za\u0161tite \u017eivotne sredine pre\u010di\u0161\u0107avanje otpadnih voda i ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ca\u30d3\u30c3\u30c1\u3001\u56fd\u9023\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u67a0\u7d44\u6761\u7d04\uff08\u4eca\u65e5\uff09\u306b\u53c2\u52a0",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/brnabic-ucestvuje-na-konferenciji-un-o-klimatskim-promenama/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Na otvaranju Konferencije, u\u010destvuju \u0161efovi dr\u017eava i vlada, a u\u010de\u0161\u0107e su potvrdili i premijeri Francuske, \u0160panije, Holandije kao i predsednici Austrije i Bugarske i ..."
        },
        {
            "title": "CEFT\u5408\u610f\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u524d\u306710\u6642\u306b\u30d6\u30eb\u30ca\u30d3\u30c3\u30c1 - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/brnabic-u-10-sati-pred-novinarima-zbog-ceft-a-sporazuma/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Predsednica Vlade Ana Brnabi\u0107 obrati\u0107e se danas predstavnicima medija povodom najnovijih reakcija i izjava u regionu na temu kr\u0161enja CEFTA."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\u3068Udovi\u010di\u0107\u306fJoki\u0107\u3092\u30e1\u30c0\u30eb\u306b\u795d\u798f\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/sport/brnabic-i-udovicic-cestitali-jokicu-na-medalji/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Premijerka Srbije Ana Brnabi\u0107 \u010destitala je danas Dejanu Joki\u0107u na osvojenoj srebrnoj medalji na Evropskom prvenstvu u parastralja\u0161tvu u."
        },
        {
            "title": "Belen\u3001Rute\u3068\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306e\u4f1a\u8b70\u306e\u7e01\u3067\u306eBrnabi\u0107 -  krstarica.com",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/brnabic-na-marginama-skupa-u-poljskoj-sa-belenom-ruteom/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "krstarica.com",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "KATOVICE - Predsednica Vlade Srbije Ana Brbnabi\u0107 sastala se danas, na marginama konferencije UN o promeni klime u poljskom gradu Katovice, ..."
        },
        {
            "title": "\u5371\u967a\u306a\u4e0d\u6e80 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/sr/opasne-frustracije/a-46628907",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Ne jenjavaju napetosti izme\u0111u Srbije i Kosova zbog najave Pri\u0161tine da \u0107e formirati sopstvenu vojsku. Premijerku Srbije Anu Brnabi\u0107 pojedini strani, pa i nema\u010dki mediji, navodno su, kako je rekla, pogre\u0161no citirali, odnosno \u201eizvukli iz konteksta\u201c. Jer, kako je istakla u svom obra\u0107anju novinarima \u201edeset puta sam pozvala na pri\u010du o \u0161kolama i obrazovanju, a ne o vojsci i pu\u0161kama\u201c. \u201eRekla sam da se nadam da Srbija nikada u budu\u0107nosti ne\u0107e morati da upotrebi svoju vojsku, dosta smo ratovali\u201c, objasnila je Brnabi\u0107 svoju ocenu da je \u201ena stolu i vojna opcija\u201c. O tome danas pi\u0161e i \u0161vajcarski dnevnik ..."
        },
        {
            "title": "Brnabi\u0107\uff1a\u79c1\u306f\u30e9\u30de\u304c\u8cac\u4efb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u305f\u3001\u79c1\u306f\u6b3a\u304b\u308c\u305f -  Sputnik Serbia",
            "link": "https://rs.sputniknews.com/politika/201812051118069715-brnabic-ana-rma-spin-/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://rs.sputniknews.com",
            "desc": "\u0410\u043d\u0430 \u0411\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438\u045b \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435 \u0443 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043c\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0415\u0434\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0430 \u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430\u043d, \u0430\u043b\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435, \u043d\u0430\u0436\u0430\u043b\u043e\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430. \u201e\u0408\u0430 \u043c\u0438\u0441\u043b\u0438\u043c \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043e \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435, \u0430\u043a\u043e \u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u0438, \u0448\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c \u043c\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0458\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0415\u0434\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0430, \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u043c\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u045b\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0458\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u0458\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442\u0438 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0430\u201c, \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u043a\u0430. \u041a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0430\u043a\u043b\u0430, \u0431\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u043d\u0435 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0435 \u0443 \u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0443. \u0420\u0430\u043c\u0430 \u0443 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0443: \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c \u0426\u0415\u0424\u0422\u0410 \u0414\u043e\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0430 \u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u201e\u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043d\u043e \u0431\u0435\u0437\u043e\u0447\u043d\u0435 \u043b\u0430\u0436\u0438\u201c \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0442\u0432\u0440\u0434\u045a\u0435, \u0430\u043b\u0438..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30bd\u30dc\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u4ecb\u5165\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6050\u6016 -  DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/sr/strah-od-intervencije-na-kosovu/a-46612420",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u82f1\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Tekst o inicijativi za osnivanje kosovske vojske i predstoje\u0107e glasanje o tome u pri\u0161tinskom parlamentu, ugledni hambur\u0161ki tjednik Cajt je u svom onlajn-izdanju naslovio bombasti\u010dno: \u201eSrbija preti Kosovu vojnom intervencijom\u201c. U tekstu se dramati\u010dnost situacije prenosi sa\u017eeto: \u201eDok se na Kosovu radi na realizaciji planova o stvaranju sopstvene vojske, predsednica vlade susedne Srbije otvoreno govori o vojnoj intervenciji. \u2019Nadam se da mi na\u0161u vojsku nikada ne\u0107emo morati da anga\u017eujemo, ali trenutno je i to jedna od opcija\u2019, izjavila je Ana Brnabi\u0107\u201c, a citira \u201eCajt\u201c. U nastavku teksta autor u..."
        }
    ]
}