{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFJ1TjNBeFloSUNjM0lvQUFQAQ?hl=sr&gl=RS&ceid=RS:sr",
    "language": "sr",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30f3\uff1a\u91ce\u751f\u306e\u5efa\u8a2d\u3068SNS\u3068\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a - \u793e\u4f1a - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/birn-divlja-gradnja-i-veze-sa-sns/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "\u2026ovo je danas objavila je danas Balkanska istra\u017eiva\u010dka mre\u017ea (BIRN). Gra\u0111evinska inspekcija je, kako se navodi u tekstu te mre\u017ee, do\u0161la do informacija koje ..."
        },
        {
            "title": "Obradovic\uff1aLu\u010dani\u306b\u306f2\u3064\u306eSNS  -  Politika  -  Danas\u306e\u95d8\u3044\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/obradovic-u-lucanima-sukobi-dve-struje-sns/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Obradovi\u0107 je novinarima u Skup\u0161tini Srbije rekao da je sukob u kojem je povre\u0111ena Nada Jovanovi\u0107, bio sukob dve suprotstavljene strane SNS u Draga\u010devu."
        },
        {
            "title": "SNS\u306f2\u3064\u306b\u7b54\u3048\u307e\u3059\uff1aLucana\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6SNS Nadu\u3078\u306e\u653b\u6483\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u306b\u306f\u3001 V  - \u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.kurir.rs/vesti/politika/3168781/sns-odgovorio-dverima-koristite-dvostruke-arsine-kad-negirate-napad-na-aktivistkinju-sns-nadu-iz-lucana",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:33 GMT",
            "source_nm": "\u5b85\u914d\u4fbf",
            "source_url": "https://www.kurir.rs",
            "desc": "\u010cA\u010cAK - Gradski odbor Srpske napredne stranke (SNS) ocenio je danas da Dveri koriste dvostruke ar\u0161ine negiranjem da je fizi\u010dki napadnuta i povre\u0111ena ..."
        },
        {
            "title": "DS\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u4e88\u7b97\u306f\u6559\u80b2\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001SNS\u306e\u6291\u5727\u3068\u529b\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441994/DS-Novim-budzetom-se-ulaze-u-represiju-i-silu-SNS-a-ne-u-obrazovanje.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:35:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Poslanici DS iizjavili su u \u010detvrtak uve\u010de u Skup\u0161tini da se predlo\u017eenim bud\u017eetom za 2019. pove\u0107ava izdvajanje novca za elemente sile - MUP, Ministarstvo ..."
        },
        {
            "title": "SNS Topole\u306f5\u4eba\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u3068\u5e02\u753a\u6751\u306e\u526f\u4f1a\u9577\u3092\u9664\u3044\u305f -  Danas",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/sns-topole-iskljucio-pet-odbornika-i-zamenika-predsednika-opstine/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Kako navodi SNS Topole, ovim je zavr\u0161en proces \u010di\u0161\u0107enja redova jer je Izvr\u0161ni odbor jednoglasno doneo odluke o isklju\u010denju na osnovu pokrenutih disiplinskih ..."
        },
        {
            "title": "\u5949\u516c\u8005\u306e\u5f71\u97ff\u6bb4\u3089\u308c\u305f\u6d3b\u52d5\u5bb6SNS  -  Blic",
            "link": "https://www.blic.rs/vesti/hronika/napad-u-lucanima-pretucena-aktivistkinja-sns/rtl3eks",
            "pub_date": "2018-12-05 14:05:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.blic.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\uff1aCacak\u306e\u533b\u5e2b\u306fSNS\u306b\u30b5\u30d6\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u6642\u4ee3\u9045\u308c\u300d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u300c\u5f7c\u5973\u306e\u540c\u50da\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u7406\u7531\u3067\u5f7c\u5973\u306f\u898b\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u8aac\u3092\u6301\u3061\u307e\u3057\u305f - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/doktorka-iz-cacka-presla-u-sns-zbog-specijalizacije-uz-objasnjenje-da-to-nije-necasno-i-da-ne-vidi-problem-jer-nikog-od-kolega-nije-zgazila.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:50:26 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u0427\u0430\u0447\u0430\u043a \u043e\u0432\u0438\u0445 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435\u0432\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043b\u0435\u0442\u0430\u045a\u0435\u043c \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0422\u0430\u045a\u0435 \u0421\u0442\u043e\u0432\u0440\u0430\u0433, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0435\u043e \u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u0447\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0443 \u201c\u0417\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0427\u0430\u0447\u0430\u043a\u201d \u0443 - \u0421\u041d\u0421."
        },
        {
            "title": "Gojkovi\u0107\u306fSNS\u6539\u6b63\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u624b\u7d9a\u898f\u5247\u306e\u9055\u53cd\u300d\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3001\u3053\u308c\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b - \u5171\u6709\u8b66\u544a -  N1 Info",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441009/Opozicija-povredama-poslovnika-protiv-SNS-amandmana-Gojkovic-delila-opomene.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:10:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Skup\u0161tina Srbije poku\u0161ala je da nastavi sednicu raspravom o amandmanima na bud\u017eet i jo\u0161 60-ak ta\u010daka dnevnog reda, ali ne naro\u010dito uspe\u0161no. Poslanici ..."
        },
        {
            "title": "\uff1aBosko Obradovic\u3001SNS\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u540d\u8a89\u6bc0\u640d\u8a34\u8a1f\u3092\u8d77\u3053\u3057\u305fMP Marko Parezanovic  - \u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "link": "http://www.nspm.rs/hronika/bosko-obradovic-podneo-tuzbu-za-klevetu-protiv-poslanika-sns-marka-parezanovica.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:30:29 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u601d\u60f3",
            "source_url": "http://www.nspm.rs",
            "desc": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0414\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0434 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043e\u0433 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u0430 \u0437\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443 \u0411\u043e\u0448\u043a\u043e \u041e\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b \u043f\u043e\u0434\u043d\u0435\u043e \u0458\u0435 \u0442\u0443\u0436\u0431\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435 ..."
        },
        {
            "title": "SNS\u306e\u30dc\u30c3\u30c8\u306f1000\u4e07\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u66f8\u3044\u305f -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/sns-botovi-napisali-10-miliona-komentara/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Kako pi\u0161e \u010da\u010danski portal Ozonpress, najbolje ostvarenje takozvanih kvota za dovo\u0111enje \u010dlanova stranke na strana\u010dke manifestacije SNS-a imaju vojvo\u0111anski ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u306f\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3092\u72ec\u5360\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1aNis\u306eSNS\u306e\u5144\u5f1f\u306e\u5144\u306f\u30012\u3064\u306e\u5168\u56fd\u30c6\u30ec\u30d3\u5c40 -  Oslobodjenje",
            "link": "https://www.oslobodjenje.ba/vijesti/region/vucic-monopolizirao-javni-prostor-povjerenik-sns-a-u-nisu-kupio-dvije-nacionalne-televizije-415132",
            "pub_date": "2018-12-06 14:29:30 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u653e",
            "source_url": "https://www.oslobodjenje.ba",
            "desc": "Iz Antena grupe su sino\u0107 saop\u0161tili da je postignut dogovor sa \u201epreduzetnikom Sr\u0111anom Milovanovi\u0107em\u201c o preuzimanju 100 odsto osniva\u010dkih prava u Srbiji i ..."
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068SNS\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u6c17\u3092\u6563\u3089\u3059\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Vecernje Novosti",
            "link": "http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/politika/aktuelno.289.html:764216-Vucic-i-SNS-se-nikada-nece-otudjiti-od-svog-naroda",
            "pub_date": "2018-12-04 19:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30d6\u30cb\u30f3\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.novosti.rs",
            "desc": "U razgovoru sa Zvezdarcima, zamenik gradona\u010delnika Beograda Goran Vesi\u0107 je istakao da je su\u0161tina politike Srpske napredne stranke i predsednika Vu\u010di\u0107a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306eSNS\u4e8b\u52d9\u6240 -  N1\u60c5\u5831",
            "link": "http://rs.n1info.com/Vesti/a441277/Isarane-prostorije-SNS-u-Beogradu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "N1\u60c5\u5831",
            "source_url": "http://rs.n1info.com",
            "desc": "Beogradski odbor Srpske napredne stranke (SNS) saop\u0161tio je da su njihove strana\u010dke prostorije na Belim vodama i\u0161arane."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u8a2a\u554f\u4e2d\u306eLu\u010dani\u5e02\u753a\u6751\u306eSNS\u524d\u9078\u6319\u8cc7\u6599\u304b\u3089Vucic\u5927\u7d71\u9818\u306e\u982d\u3092\u5207\u3063\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30a2\u30ed\uff01",
            "link": "https://www.alo.rs/vesti/politika/isekli-glavu-predsednika-vucica-sa-predizbornog-materijala-sns-u-opstini-lucani-tokom-posete-opozicije/199577/vest",
            "pub_date": "2018-12-02 14:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ed\u30fc\uff01",
            "source_url": "https://www.alo.rs",
            "desc": "Mesni odbor SNS iz Katra\u017ee, u op\u0161tini Lu\u010dani, saop\u0161tio je da je sino\u0107 u tom mestu uni\u0161tavan predizborni materijal SNS i pozvao nadle\u017ene da reaguju i uhapse ..."
        },
        {
            "title": "NUNS\uff1aSNS\u306f2\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u8cfc\u5165 - \u793e\u4f1a - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/nuns-sns-kupio-dve-televizije/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vucic\u3068SNS\u304c\u8cac\u4efb\u3042\u308b\u793e\u4f1a\u653f\u7b56\u3092\u5c0e\u304f - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/vucic-i-sns-vode-odgovornu-socijalnu-politiku/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Zamenik \u0161efa odborni\u010dke grupe SNS u Skup\u0161tini grada Beograda Radoslav Marjanovi\u0107 i \u010dlanica Gradskog odbora Beograd Andrea Radulovi\u0107, ..."
        },
        {
            "title": "SNS\u3001\u5143Dveri-Krstarica\u306e\u95a2\u4fc2\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8105\u8feb\u3092\u975e\u96e3",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/sns-osudjuje-pretnje-bivsoj-funkcionerki-dveri/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Srpska napredna stranka saop\u0161tila je da najo\u0161trije osu\u0111uje brutalno prebijanje Jelene \u0110or\u0111evi\u0107, funkcionerke Dveri iz Ni\u0161a, kao i pretnje,"
        },
        {
            "title": "Factor plus\uff1aSNS\u300153.5\uff05\u3001\u300cexit\u300d -  43\uff05 -  JMU Radio-Television of Vojvodina  -  rtv.rs",
            "link": "http://rtv.rs/sr_ci/politika/faktor-plus-sns-na-53-5-odsto-izlaznost-43-odsto_973177.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:49:06 GMT",
            "source_nm": "rtv.rs",
            "source_url": "http://rtv.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lu\u010dani - \u793e\u4f1a - \u4eca\u65e5\u306eSNS\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3092\u653b\u6483",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/napadnuta-aktivistkinja-sns-u-lucanima/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "SNS osudila napad u Lu\u010danima. FoNet \u2013 Srpska napredna stranka najo\u0161trije je osudila dana\u0161nji napad na kandidatkinju te partije za odbornicu u Lua\u010dnima ..."
        },
        {
            "title": "Fridom haus\uff1aONE\u3068O2\u306e\u8ca9\u58f2\u306fSNS\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b - \u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://beta.rs/politika/102567-fridom-haus-prodaja-prve-i-o2-ojacace-uticaj-sns",
            "pub_date": "2018-12-06 17:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Raskovic Ivic\uff1a\u7d44\u5408\u9023\u5408\u306b\u304a\u3051\u308bSRS\u3068SNS  -  Krstarica",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/raskovic-ivic-srs-i-sns-u-koaliciji-u-skupstini/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - \u0160efica poslani\u010dke grupe Nova Srbija - Pokret za spas Srbije u Skup\u0161tini Srbije Sanda Ra\u0161kovi\u0107 Ivi\u0107 ocenila je danas da je u parlamentu na neki."
        },
        {
            "title": "\u9577\u5b98\u306f\u3001\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831\u3092SNS\u306b\u4e0e\u3048\u308b\u5211\u4e8b\u544a\u767a\u3092\u884c\u3046 - \u30d9\u30fc\u30bf\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "link": "https://beta.rs/vesti/politika-vesti-srbija/102070-poverenik-podneo-krivicnu-prijavu-zbog-odavanja-podataka-o-penzionerima-sns-u",
            "pub_date": "2018-12-03 10:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30fc\u30bf\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://beta.rs",
            "desc": "Poverenik za informacije od javnog zna\u010daja i za\u0161titu podataka o li\u010dnosti Rodoljub \u0160abi\u0107 podneo je krivi\u010dnu prijavu Prvom osnovnom javnom tu\u017eila\u0161tvu u ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30bf\u3001SNS\u3001UEFA\u3001\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3001\u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/sport/od-utrine-preko-sns-do-uefa/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Posle 0:6 protiv Partizana, njih je na ple\u0107a polo\u017eio i Radni\u010dki iz Ni\u0161a sa ubedljivih 4:0. Serijalu bez pobede i datog gola kada je u pitanju klub iz Vranja kraj se ..."
        },
        {
            "title": "SNS\uff1aLu\u010dani -  Krstarica\u306b\u304a\u3051\u308b\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u52d5\u6a5f\u4ed8\u3051\u3055\u308c\u305f\u653b\u6483\u306e\u544a\u767a",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/svet/sns-osuda-politicki-motivisanog-napada-u-lucanima/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "BEOGRAD - Srpska napredna stranka najo\u0161trije je osudila dana\u0161nji \"o\u010digledno politi\u010dki motivisan\" napad na Nadu Jovanovi\u0107, kandidatkinju te stranke za."
        },
        {
            "title": "SNS NS\uff1a\u5e02\u6c11\u306e\u6539\u5584\u306e\u305f\u3081\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308bSzS  - \u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "link": "https://www.krstarica.com/vesti/politika/sns-ns-szs-protiv-svakog-projekta-za-boljitak-gradjana/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc",
            "source_url": "https://www.krstarica.com",
            "desc": "NOVI SAD \u2013 U cilju povratka na vlast, a pre svega privilegija koje su godinama beskrupulozno koristili, Savez za Srbiju generalno je protiv svakog projekta koji ..."
        },
        {
            "title": "Pozarevac\u306eGO SNS\u5165\u308a\u53e3\u306e\u58ca\u308c\u305f\u30c9\u30a2 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.danas.rs/drustvo/razbijena-vrata-na-ulazu-u-go-sns-u-pozarevcu/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Na lice mesta ujutru je iza\u0161la policija i ustanovila da je neko kamenom razbio staklo na doljem delu ulaznih vrata. Odmah su pozvani tehni\u010dari kako bi obradili ..."
        },
        {
            "title": "PUF\uff1aVucic\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u306eSNS\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u548c\u89e3 -  Politika  -  Today",
            "link": "https://www.danas.rs/politika/puf-vucicu-naseli-kosovo-clanovima-sns-a/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.danas.rs",
            "desc": "Pokret ujedinjenih fantoma uputio je otvoreno pismo predsedniku Srbije Aleksandru Vu\u010di\u0107u. U pismu PUF predla\u017ee re\u0161enje kosovskog problema, a kako se ..."
        },
        {
            "title": "VICE\u91ce\u515a\u8b70\u54e1\u304c\u8b70\u4f1a\u306e\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u306b\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068 -  VICE\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "link": "https://www.vice.com/rs/article/59vkk3/poslanici-opozicije-za-vice-o-tome-sta-ocekuju-od-protesta-u-parlamentu",
            "pub_date": "2018-12-07 12:50:21 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Poslanici \u0161est opozicionih parlamentarnih klubova proveli su no\u0107 izme\u0111u \u010detvrtka i petka u Narodnoj skup\u0161tini Srbije u znak protesta zbog toga \u0161to nisu mogli predstave svoje amandmane na Predlog novog bud\u017eeta u skup\u0161tinskoj sali. U toku no\u0107i odr\u017eali su nekoliko konferencija na kojima su predstavljali amandmane, a poslednja konferencija odr\u017eana je u 11 \u010dasova, u momentu kada je u skup\u0161tinskoj sali vladaju\u0107a ve\u0107ina izglasala bud\u017eet za 2019. godinu. Predstavnici opozicije su obra\u0107aju\u0107i se novinarima istakli su da nisu imali prilike da predstave svoje amandmane, te da su predstavnici vladaju\u0107e ..."
        }
    ]
}