{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkwTjNKckVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u9577\u8ddd\u96e2\u4f1a\u793e\u306e\u5f93\u696d\u54e1 -  Lrytas.lt\u306f\u81ea\u5df1\u610f\u5fd7\u306e\u305f\u3081\u306b\u5be9\u67fb\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/07/news/uz-savavaldziavima-bus-teisiami-tolimuju-reisu-bendroves-darbuotojai-8489065/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 apygardos prokurat\u016bros Organizuot\u0173 nusikaltim\u0173 ir korupcijos tyrimo skyriaus prokurorai teismui perdav\u0117 baud\u017eiam\u0105j\u0105 byl\u0105, kurioje savavald\u017eiavimu ..."
        },
        {
            "title": "A.Gri\u0161kevi\u010dius\uff1a\u300c\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u5e78\u305b\u306a\u4eba\u3067\u3059...\u300d -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/kultura-ir-pramogos/38978-a-griskevicius-menininkai-yra-laimingi-zmones.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:21:34 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Susitikimas po 15 met\u0173. J. Ali\u0161auskien\u0117 ir A. Gri\u0161kevi\u010dius (de\u0161in\u0117je). Dariaus AN\u010cEREVI\u010cIAUS nuotr. \u201eLaipt\u0173 galerijoje\u201c atidaryta Algio Gri\u0161kevi\u010diaus tapybos ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u300cAiste-LSMU\u300d - \u300c\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u30fb\u30e6\u30cb\u300d\u300269:50  - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/galerijos/vaizdai/moteru-lyga-aistes-lsmu-siauliai-uni-892327",
            "pub_date": "2018-12-07 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Galingai antr\u0105j\u012f ketvirt\u012f su\u017eaidusios Kauno \u201eAist\u0117s-LSMU\u201c (4-2) prat\u0119s\u0117 pergaling\u0105 \u017eyg\u012f Baltijos \u010dempionate. Roko Kondratavi\u010diaus aukl\u0117tin\u0117s savo aik\u0161t\u0117je ..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u3073Siauliai\u306e\u6f2b\u753b\uff1aA. Narbutas\u5c55 &quot;Here and the rest&quot;  -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38974-karikaturos-vel-siauliuose-a-narbuto-paroda-cia-ir-svetur.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:48 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "1974 m. paroda paspartino karikat\u016br\u0173 pl\u0117tim\u0105si \u0160iauliuose Karikat\u016bros i\u0161populiar\u0117jo XIX a. paplitus periodinei spaudai, o suklest\u0117jo to am\u017eiaus antrojoje pus\u0117je ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u624b\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u306e\u97f3\u697d\u79d1\u5b66\u306f\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\uff08Santorv\u0117\uff09\u3067\u7d9a\u304d\u307e\u3059",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/kultura/jaunasis-akordeonistas-muzikos-mokslus-tesia-siauliuose/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Pastarasis pusmetis trylikame\u010dio ma\u017eeiki\u0161kio akordeonisto Jono Vozbuto gyvenime kupinas poky\u010di\u0173: mokslus jis t\u0119sia \u0160iauli\u0173 Sauliaus Sondeckio men\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u5e02\u9577\u306f\u3001\u653f\u6a29\u306e\u526f\u5c40\u9577\u3092\u89e3\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/lietuva/politika/siauliu-merui-nepavyko-atleisti-administracijos-direktoriaus-pavaduotojo-892112",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 miesto savivaldyb\u0117s merui Art\u016brui Visockui nepavyko i\u0161 pareig\u0173 atleisti \u201edarbie\u010dio\u201c administracijos direktoriaus pavaduotojo Marijaus Veli\u010dkos."
        },
        {
            "title": "Juozas Erlickas\u306f\u5973\u6027\u306e\u9589\u9396\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u300c\u884c\u304b\u306a\u3044\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u306f\u300d -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/kultura/literatura/2018/12/08/news/juozas-erlickas-nerimauja-del-naisiu-uzdarymo-vieniems-neiveikti--8496256/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:51:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Premjeras parei\u0161k\u0117, kad Naisi\u0173 reaktorius nekelia gr\u0117sm\u0117s nacionaliniam saugumui. Atseit gali toliau dirbt, stabdyti nereikia. O man vis tiek neramu. Juk ir apie ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e0\u30fc\u30c9\uff1a\u5e02\u306f\u304a\u795d\u3044\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3067\u98fe\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/zvaigzdes-ir-pramogos/kaledine-nuotaika-siauliuose-papuostame-mieste-netruksta-sventiniu-renginiu-892070",
            "pub_date": "2018-12-06 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "2018 met\u0173 gruod\u017eio 1-\u0105j\u0105 \u0160iauliuose \u012f\u017eiebta pagrindin\u0117 miesto Kal\u0117d\u0173 egl\u0117 atv\u0117r\u0117 duris \u0161ventiniam laikotarpiui. \u012e skver\u0105 prie..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u5e02\u6587\u5316\u82b8\u8853\u8cde\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38962-iteiktos-siauliu-miesto-kulturos-ir-meno-premijos-2.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:17 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 mieste \u012fvyko tradicinis renginys \u2013 koncert\u0173 sal\u0117je \u201eSaul\u0117\u201c \u012fteiktos kult\u016bros ir meno premijos 4 \u0160iauli\u0173 menininkams, apdovanotas geriausias kult\u016brin\u0117s ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u624b\u306b\u3088\u3063\u3066\u6253\u305f\u308c\u305f\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u3001\u85ac\u7269\u306b\u3088\u3063\u3066\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u3055\u308c\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/05/news/i-siauliu-pareigunu-rankas-ikliuves-vairuotojas-vezesi-narkotikus-8461859/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Antradien\u012f \u012f \u0160iauli\u0173 pareig\u016bn\u0173 rankas \u012fkliuvo vairuotojas, su savimi tur\u0117j\u0119s galimai narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173. Jis u\u017edarytas \u012f are\u0161tin\u0119. Kaip informavo \u0160iauli\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u6295\u8cc7\u5bb6\u306fSiauliai\u306b2\u3064\u306e\u7a93\u3092\u6301\u3064\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vz.lt/pramone/2018/12/05/jav-investuotojai-tures-dvi-langu-gamyklas--siauliuose-ir-kaune",
            "pub_date": "2018-12-05 07:28:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "JAV investuotoj\u0173 i\u0161sakyta ambicija tapti did\u017eiausia PVC tipo lang\u0173 gamintoja Baltijos \u0161alyse \u012fgauna kont\u016brus \u2013 UAB \u201eInro\u201c paskelbus apie investicin\u012f projekt\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u99ac\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306e\u7269\u8a9e\uff1a\u7236\u89aa\u306f\u6eba\u308c\u305f\u8eca\u3067\u6bcd\u89aa\u3092\u6b7b\u306c - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kriminalai/nelaimes/skaudi-nelaime-siauliu-rajone-ivaziavusi-i-tvenkini-zuvo-moteris-891697",
            "pub_date": "2018-12-04 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Antradien\u012f \u0160iauli\u0173 rajone esan\u010diame Dirvon\u0117n\u0173 kaime \u012fva\u017eiavusi \u012f tvenkin\u012f \u017euvo..."
        },
        {
            "title": "\u0160iauliai\u5e02\u8b70\u4f1a\uff1a\u653f\u6a29\u306e\u526f\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u6b8b\u3063\u305f -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38975-siauliu-miesto-taryba-administracijos-direktoriaus-pavaduotojas-liko.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:48 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Ketvirtadien\u012f vykusiame \u0160iauli\u0173 miesto tarybos pos\u0117dyje mero Art\u016bro Visocko teikimu nes\u0117kmingai bandyta atleisti administracijos direktoriaus pavaduotoj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a2\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u5927\u5b66\u306e\u904b\u547d\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u6765\u5e747\u6708\u306b\u518d\u914d\u5e03\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/05/news/aiskeja-siauliu-universiteto-likimas-pertvarkys-iki-kitu-metu-liepos-8464563/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:17:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u0160iandien pos\u0117dyje Vyriausyb\u0117 nutar\u0117 teikti Seimui si\u016blym\u0105 \u0160iauli\u0173 universitet\u0105 (\u0160U) prijungti prie Vilniaus universiteto (VU). Vyriausyb\u0117s nutarimu Seimui ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u306b\u306f\u5c45\u5fc3\u5730\u306e\u826f\u3044\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/zvaigzdes-ir-pramogos/siauliai-iziebe-jaukumu-dvelkiancia-kaledu-egle-891944",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u012e\u017eiebta ir \u0160iauli\u0173 kal\u0117din\u0117 egl\u0117. \u0160\u012f kart\u0105 daugiausiai d\u0117mesio yra skirta nuo\u0161irdumui ir..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\uff1a\u81ea\u6cbb\u4f53\u306f\u6b63\u3057\u3044\u3067\u3059\u3001\u305d\u3057\u3066\u30b7\u30a2\u30ea\u30a2\u30a4\u88c1\u5224\u6240\u306f\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/uzsakomieji-straipsniai/38972-auksciausiasis-teismas-savivaldybe-teisi-o-siauliu-teismai-klydo.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 miesto savivaldybei savo veiksm\u0173 teis\u0117tum\u0105 pavyko apginti tik Lietuvos Auk\u0161\u010diausiajame Teisme (LAT), pastaroji instancija dviej\u0173 \u0160iauli\u0173 teism\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u95a2\u4fc2\u8005\u306fSiauliai\u306e401\u6b7b\u3093\u3060\u7d44\u7e54\u3092\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u3067\u691c\u51fa\u3059\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/gamta/fauna/2018/12/03/news/siauliuose-sulaikyto-automobilio-priekaboje-pareigunai-aptiko-401-negyva-audine-8438611/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u0160iauliuose policija sulaik\u0117 ma\u0161in\u0105, ve\u017eusi\u0105 401 negyv\u0105 audin\u0119. Policijos pareig\u016bnai automobil\u012f \u201eNissan Patrol\u201c su priekaba sustabd\u0117 sekmadienio vakar\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai &quot;\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9&quot;\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3068\u65b0\u5e74\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c82018  -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/kultura-ir-pramogos/38968-kalediniai-ir-naujameciai-renginiai-siauliuose-musu-kaledos-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:06 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 7 d. 17 val. Teatralizuotas Kal\u0117d\u0173 egl\u0117s \u012f\u017eiebimas prie \u0160iaur\u0117s Lietuvos kolegijos, Til\u017e\u0117s g. 22. 18\u201320 val. Teatralizuotas \u0161ventinis vakaras \u201eJau ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u8b66\u5bdf\u306f\u5bb9\u7591\u8005\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/03/news/siauliu-policija-praso-pagalbos-atpazistant-itariamaji-8437717/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 policija nuo bir\u017eelio negali atpa\u017einti vyro, \u012ftariamo kito \u017emogaus su\u017ealojimu. Tad dabar policija kreipiasi \u012f visuomen\u0119 ir pra\u0161o pagalbos atpa\u017e\u012fstant ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30a2\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u306e\u6700\u521d\u306e\u85ac\u5c40\u306e220\u5e74\u306e\u6b74\u53f2\u306fsnaujienos.lt\u3067\u3059",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/kultura-ir-pramogos/38971-siauliu-miesto-pirmosios-vaistines-220-metu-istorijos-bruozai.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:17 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Provizoriaus C. Volp\u0117s vaistin\u0117, \u012fsteigta 1870 metais, dabar \u2013 \u201eValerijono\u201c vaistin\u0117. \u201eAu\u0161ros\u201c muziejaus nuotr. \u0160iauliai \u2013 ketvirtasis pagal dyd\u012f Lietuvos miestas, ..."
        },
        {
            "title": "\u8457\u540d\u306a\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u3002 BrilliantJanulai\u010diai\u306e\u751f\u6d3b\u3068\u4ed5\u4e8b\u306e\u9053 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/kultura-ir-pramogos/38949-iskilieji-siaulieciai-sviesuoliu-janulaiciu-gyvenimo-ir-darbu-keliais.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:35:17 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Augustinas Janulaitis \u2013 diplomuotas teisininkas, \u017eymus teis\u0117tyrininkas, Vyriausiojo tribunolo narys, teis\u0117jas, advokatas, politinis veik\u0117jas, publicistas, teis\u0117s ir ..."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 &quot;EURO FIT  -  2018&quot;\u306e\u6700\u9ad8\u306fSiauliai  -  snaujienos.lt\u3067\u5831\u308f\u308c\u307e\u3059",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38950-siauliuose-apdovanoti-sveikatingumo-projekto-euro-fit-2018-geriausieji.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:45 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Nuo 70 m. am\u017eiaus grup\u0117je J. Joni\u0161kien\u0117, A. Binkien\u0117, V. E\u017eerskien\u0117, L. Gilien\u0117 i\u0161kovojo 1-\u0105sias vietas. Ram\u016bno SNARSKIO nuotr. \u0160iauli\u0173 arenoje vyko ..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u52d9\u7701\u306f\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u8a18\u9332\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u308b\u3068\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38948-prekybos-ir-verslo-skyrius-zada-nustebinti-dar-vienu-rekordu-2.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:13 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 profesinio rengimo centro Prekybos ir verslo skyrius organizuoja ilgiausio v\u0117rinio i\u0161 pr\u0117sku\u010di\u0173 rekord\u0105. Ram\u016bno SNARSKIO nuotr. \u0160iauli\u0173 profesinio ..."
        },
        {
            "title": "Shawlians\u306f\u4e2d\u5fc3\u306b\u690d\u3048\u3089\u308c\u305f\u6728\u304c\u5fc3\u914d\u3067\u3059 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38961-siaulieciai-sunerimo-del-centre-pasodintu-laibakamieniu-medeliu-2.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:17 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Neseniai \u0161iaulie\u010di\u0173 aistras kaitino \u012fvairiose miesto erdv\u0117se kertami med\u017eiai. V\u0117liau paai\u0161k\u0117jo, kad Vilniaus p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 gatv\u0117s liepos nyksta, nes padaryta rimt\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "Diddyvar\u4f53\u80b2\u9928\uff1a &quot;\u79c1\u3092\u5171\u6709\u3055\u305b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044&quot;  -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/svietimas/38970-didzdvario-gimnazija-leisk-pasidalinti.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:17 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u012e \u0161ventin\u012f vakar\u0105 \u201eLeisk pasidalinti\u201c rinkosi Did\u017edvario gimnazijos pedagogai, mokiniai, j\u0173 t\u0117veliai, progimnazij\u0173, su kuriomis bendradarbiaujame, atstovai."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c8\u8a55\u8ad6\u5bb6VirginijusKin\u010dinaitis\u306e\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u30fb\u30d0\u30a4\u30bf\u30eb &quot;Image geopolitics&quot;  -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/kultura-ir-pramogos/38958-menotyrininko-virginijaus-kincinaicio-paskaita-vaizdo-geopolitika.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:25 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Kvie\u010diame jus \u012f paskutin\u0119 \u0161i\u0173 met\u0173 menotyrininko Virginijaus Kin\u010dinai\u010dio paskait\u0105 \u201eVaizdo geopolitika\u201c gruod\u017eio 12 d. (tre\u010diadien\u012f) 17.00 val., fotografijos ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306f\u826f\u3044\u5e74\u9f62\u306e\u5358\u4e00\u306e\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3057\u305f -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38935-siauliuose-pristatyta-paslauga-vienisiems-garbaus-amziaus-zmonems.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:59:54 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "M. \u010ciu\u017eelio labdaros ir paramos fondo komunikacijos projekt\u0173 vadov\u0117 J. Jacovskien\u0117 teig\u0117, jog i\u0161 pa\u0161nekov\u0173 sulaukia teigiam\u0173 atsiliepim\u0173, kad \u0161i paslauga yra ..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u793e\u4f1a\u5316\uff1a\u5909\u5316\u3068\u554f\u984c -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38934-neigaliuju-socializacija-pokyciai-ir-problemos.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:03 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u0160CPA pirminink\u0117 E. Navickien\u0117: ,,Tai ne dejoni\u0173, o solidarumo diena.\u201c Art\u016bro STAPONKAUS nuotr. Gruod\u017eio 3-ioji yra Tarptautin\u0117 \u017emoni\u0173 su negalia diena, ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3068\u4e88\u671f\u305b\u306c\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30f3\u30e1\u30f3\u30c8 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38920-kaledine-egle-senelis-kaleda-ir-netiketos-pramogos-2.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:59 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Senelio Kal\u0117dos bendradarbiavimas su \u0160iauli\u0173 policijos pareig\u016bnais. I\u0161kilminga \u0161vent\u0117 prasid\u0117jo pagrindin\u0117s \u0160iauli\u0173 egl\u0117s \u012f\u017eiebimu. \u012e scen\u0105 buvo pakviestas ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a2\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u5e02\u306e\u5730\u7406\u6559\u5e2b\u306e\u52c9\u5f37\u30c4\u30a2\u30fc - Joni\u0161kis -  snaujienos.lt\u3078\u306e\u8a08\u753b\u7684\u65c5\u884c",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/svietimas/38931-siauliu-miesto-geografijos-mokytoju-pazintine-metodine-isvyka-i-joniski.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:59 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "\u0160iauli\u0173 miesto geografijos mokytojai dalyvavo pa\u017eintin\u0117je-metodin\u0117je i\u0161vykoje, tikslas \u2013 pagilinti \u017einias apie Joni\u0161kio miesto gamtinius ir kult\u016brinius ypatumus, ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306b\u4f4f\u3080\u3053\u3068\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u82e5\u3044\u4eba\u3005\u306e\u5acc\u60aa\u611f\u306f\u3001\u8857\u306e\u7d4c\u6e08\u3092\u82e6\u3057\u3081\u308b\uff082\uff09 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38922-jaunuoliu-nenoras-gyventi-siauliuose-skurdina-miesto-ekonomika-2.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:07:59 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Dominuoja pigi darbo j\u0117ga. \u0160iauliuose vykusioje ekspert\u0173 diskusijoje \u201e\u0160iauli\u0173 miesto ekonomin\u0117 situacija i\u0161 verslo ir mokslo perspektyvos\u201c nagrin\u0117tos prie\u017eastys ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306b\u4f4f\u3080\u3053\u3068\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u82e5\u3044\u4eba\u3005\u306e\u8e8a\u8e87\u306f\u3001\u90fd\u5e02\u7d4c\u6e08\u306b\u60aa\u3044\u3067\u3059 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/anonsai/38921-jaunuoliu-nenoras-gyventi-siauliuose-skurdina-miesto-ekonomika.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:43:55 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Atlyginimai \u0160iauli\u0173 mieste yra gerokai ma\u017eesni nei \u0161alies didmies\u010diuose, kitose Vakar\u0173 valstyb\u0117se. Tai viena i\u0161 prie\u017eas\u010di\u0173, kod\u0117l \u0161iaulie\u010diai pasirenka gyvenim\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306f\u672c\u5f53\u306b\u5931\u6557\u3059\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/miesto-gyvenimas/38932-ar-is-tiesu-salies-regionai-pasmerkti-zlugti.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:11 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Artimiausiais de\u0161imtme\u010diais d\u0117l spar\u010diai ma\u017e\u0117jan\u010dio gyventoj\u0173 skai\u010diaus galb\u016bt nebeliks region\u0173 ir i\u0161gyvens tik didieji miestai. Vis da\u017eniau pasigirsta nuomoni\u0173, ..."
        },
        {
            "title": "\u0160iauliai &quot;Gintra-Strekt\u0117-Universitetas&quot;\u306f &quot;Arda-Rudaminas&quot;\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u4e0a\u56de\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/sporto-naujienos/38954-siauliu-gintra-strekte-universitetas-pranoko-arda-rudamina-komanda.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:45 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "2018 met\u0173 \u201e\u017dalgirio\u201c taur\u0117s riedulio u\u017edarosiose patalpose turnyr\u0105 Vilniuje laim\u0117jo \u201eMinsk\u201c riedulininkai. Baltarusijos sostin\u0117s komanda turnyro A grup\u0117je peln\u0117 ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u304c2\u4f4d\u3092\u7372\u5f97 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/sporto-naujienos/38952-siauliu-futbolininkai-uzeme-antraja-vieta.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "SG-FA \u201e\u0160iauliai\u201c U-16 komanda dalyvavo \u0161e\u0161iolikos komand\u0173 turnyre Estijoje. \u0160iaulie\u010diai var\u017e\u0117si B grup\u0117je, kur susitiko su \u201eViimsi MRJK\u201c (Estija), FK \u201eSuper ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u8a13\u7df4\u3055\u308c\u305fFA &quot;\u0160iauliai&quot;\u30b3\u30fc\u30c1 -  snaujienos.lt",
            "link": "http://www.snaujienos.lt/sporto-naujienos/38953-fa-siauliai-treneriai-stazavosi-italijoje.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:45 GMT",
            "source_nm": "snaujienos.lt",
            "source_url": "http://www.snaujienos.lt",
            "desc": "Keturi futbolo akademijos \u201e\u0160iauliai\u201c treneriai Aurimas Man\u010das, Renatas Vestartas, Remigijus Vai\u0161noras ir Mantas Le\u0161inskas sve\u010diavosi Italijoje, kur sta\u017eavosi ir ..."
        },
        {
            "title": "\u300cSiauliai\u300d\u306f\u30e6\u30d9\u30f3\u30c8\u30b9\u3092\u6557\u5317\u3055\u305b\u3001\u521d\u52dd\u5229\u3092\u53ce\u3081\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.basketnews.lt/news-125401-siauliai-lemiamomis-sekundemis-nugalejo-juventus-ir-iskovojo-pirmaja-pergale-namuose.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3002",
            "source_url": "https://www.basketnews.lt",
            "desc": "\u0160iauliai\u201c namuose 98:94 nugal\u0117jo \u201eJuventus\u201c Tai buvo pirmoji \u0161iaulie\u010di\u0173 pergal\u0117 savo \u017ei\u016brov\u0173 akivaizdoje bei antroji Lietuvos ..."
        },
        {
            "title": "Maximos\u306e\u5e97\u306f\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/siauliai/siauliuose-atidaryta-atnaujinta-maximos-parduotuve.d?id=79772495",
            "pub_date": "2018-12-04 13:34:15 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160iaulie\u010diai \u0161ventes pasitinka atsinaujin\u0119 \u2013 antradienio popiet\u0119 duris atv\u0117r\u0117 atnaujinta lietuvi\u0161ko prekybos tinklo \u201eMaxima\u201c parduotuv\u0117, adresu Til\u017e\u0117s g."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u7834\u7815 - \u5c0f\u3055\u306a\u7d66\u4e0e\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u6210\u9577\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3046 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/siauliai/siauliu-skaudulys-mazi-atlyginimai-pasake-ko-reikia-kad-jie-imtu-augti.d?id=79762781",
            "pub_date": "2018-12-03 17:49:08 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Vertinant \u0160iauli\u0173 miesto, regiono ekonomin\u0119 situacij\u0105 i\u0161 verslo ir mokslo perspektyvos, matosi augimas. Mieste veikia daugiau \u012fmoni\u0173, auga verslumo ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a &quot;Aiste-LSMU&quot;  -  &quot;\u30b7\u30a6\u30ea\u30a2\u30a4=\u30e6\u30cb&quot; 69:50  -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/galerijos/vaizdai/moteru-lyga-aistes-lsmu-siauliai-uni-892327",
            "pub_date": "2018-12-07 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Galingai antr\u0105j\u012f ketvirt\u012f su\u017eaidusios Kauno \u201eAist\u0117s-LSMU\u201c (4-2) prat\u0119s\u0117 pergaling\u0105 \u017eyg\u012f Baltijos \u010dempionate. Roko Kondratavi\u010diaus aukl\u0117tin\u0117s savo aik\u0161t\u0117je ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30e6\u30d9\u30f3\u30c8\u30b9&quot;\u306f\u81ea\u5b85\u3067 &quot;Siauliai&quot;\u306e\u652f\u6301\u8005\u3092\u7834\u3063\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/krepsinis/naujienos/pusmeti-savus-sirgalius-namuose-liudine-siauliai-palauze-juventus.d?id=79787965",
            "pub_date": "2018-12-05 19:12:48 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306f\u6dbc\u3057\u3055\u3092\u611b\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u7167\u3089\u3057\u305f -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/zvaigzdes-ir-pramogos/siauliai-iziebe-jaukumu-dvelkiancia-kaledu-egle-891944",
            "pub_date": "2018-12-05 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "\u012e\u017eiebta ir \u0160iauli\u0173 kal\u0117din\u0117 egl\u0117. \u0160\u012f kart\u0105 daugiausiai d\u0117mesio yra skirta nuo\u0161irdumui ir..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u81ea\u8ee2\u8eca\u5de5\u5834\u306f70\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059\uff1a\u6700\u521d\u306e\u300cEreliukus\u300d\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/siauliai/siauliu-dviraciu-gamykla-svencia-70-meti-ar-pamenate-pirmuosiuos-ereliukus.d?id=79784483",
            "pub_date": "2018-12-05 13:23:47 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "2018 m. gruod\u017eio 6 d., ketvirtadien\u012f, Dvira\u010di\u0173 muziejuje (Vilniaus g. 139, \u0160iauliai) UAB \u201eBaltik vairas\u201c, min\u0117dama 70-\u0105sias \u012fk\u016brimo metines, muziejui padovanos ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306e\u7d4c\u6e08\u3092\u6551\u3046\u82e5\u8005\u306f\u3001\u3053\u306e\u8857\u306e\u898b\u901a\u3057\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/siauliai/siauliu-ekonomika-galintis-isgelbeti-jaunimas-siame-mieste-perspektyvu-nemato.d?id=79772887",
            "pub_date": "2018-12-04 16:24:17 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Atlyginimai \u0160iauli\u0173 mieste yra gerokai ma\u017eesni nei \u0161alies didmies\u010diuose, kitose Vakar\u0173 valstyb\u0117se. Tai viena i\u0161 prie\u017eas\u010di\u0173, kod\u0117l \u0161iaulie\u010diai pasirenka ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30d9\u30f3\u30c8\u30b9\u306fGC\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30c7\u30a3\u30a8\u30ca\u3067\u300c\u30b6\u30eb\u30ae\u30ea\u30b9\u300d\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u3092\u884c\u3046",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/sportas/krepsinis/kmt-taures-ketvirtfinalyje-zalgiriui-teko-siauliai-rytas-zais-su-juventus-892002",
            "pub_date": "2018-12-05 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Siauliai\u306f\u73cd\u3057\u3044\u8a18\u9332\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/siauliai/siauliuose-siekiama-neiprasto-rekordo.d?id=79794725",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:31 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160iauli\u0173 profesinio rengimo centro Prekybos ir verslo skyrius tradici\u0161kai organizuoja dar vien\u0105 rekord\u0105. \u0160iais metais bus gaminamas ilgiausias v\u0117rinys i\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "Siauliai\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u6e80\u305f\u3059\uff1a\u58ee\u5927\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u304c\u8857\u3067\u7167\u3089\u3055\u308c\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/video/aktualijos/siauliai-pasitinka-kaledas-mieste-iziebta-ispudinga-kaledu-eglute.d?id=79749897",
            "pub_date": "2018-12-01 18:33:39 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prasid\u0117jus Kal\u0117d\u0173 egli\u0173 \u012f\u017eiebim\u0173 maratonui, \u0161ventin\u0119 nuotaik\u0105 skelbti skuba ir \u0160iauliai. \u0160e\u0161tadien\u012f \u0160iauli\u0173 miesto skvere \u012f\u017eiebta miesto Kal\u0117d\u0173 egl\u0117, ..."
        }
    ]
}