{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTWpFU0FteDBLQUFQAQ?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 13:24:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u8b66\u544a\uff1a\u30b1\u30eb\u30d2\u6d77\u5ce1\u304c\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/ukraina-perspejo-rusija-kerces-sasiauriu-sius-karo-laivu.d?id=79810927",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:56 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3078\u306eD.Grybauskait\u0117\u306e\u7d04\u675f - \u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306f\u5f3e\u85ac\u3092\u8ee2\u9001\u3057\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u9001\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/07/news/d-grybauskaites-pazadas-ukrainai-lietuva-perduos-soviniu-8490674/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u56fd\u969b\u793e\u4f1a\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4fb5\u7565\u306b\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/ukraina-ragina-tarptautine-bendruomene-reaguoti-i-rusijos-agresija.d?id=79799843",
            "pub_date": "2018-12-06 17:47:07 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Ukrainos u\u017esienio reikal\u0173 ministras ketvirtadien\u012f paragino tarptautin\u0119 bendruomen\u0119 kuo grei\u010diau sureaguoti \u012f Rusijos agresij\u0105. T\u0105 ministras parei\u0161k\u0117 po ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306eNATO\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u7d1b\u4e89\u306f\u3001\u9ed2\u6d77\u3067\u5927\u304d\u306a\u554f\u984c\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/pasaulis/konfliktai-ir-saugumas/2018/12/04/news/rusijos-ir-ukrainos-konfliktas-nato-iskele-didele-problema-juodojoje-juroje-8450069/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kriz\u0117 Azovo j\u016broje NATO Aljansui i\u0161k\u0117l\u0117 didel\u012f ir sunk\u0173 klausim\u0105 \u2013 kaip \u012f tai reaguoti? Ekspertai prad\u0117jo svarstyti scenarijus, kuriuose tai gal\u0117t\u0173 privesti prie ..."
        },
        {
            "title": "D.Grybauskait\u0117\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u884c\u304f - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vz.lt/verslo-aplinka/2018/12/04/d-grybauskaitevyksta-i-ukraina",
            "pub_date": "2018-12-04 09:52:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 penktadien\u012f vyks \u012f Ukrain\u0105, kur su \u0161ios \u0161alies prezidentu Petro Poro\u0161enka aptars saugumo, verslo ir eurointegracijos klausimus."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u3092\u5f37\u5316\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u8fd1\u304f\u3067\u6700\u65b0\u306e\u30b5\u30d6\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u30c6\u30b9\u30c8|\u30d3\u30c7\u30aa -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/video/ukraina-toliau-stiprina-sienos-apsauga-netoli-krymo-isbande-naujausias-ikigarsines-raketas-149988",
            "pub_date": "2018-12-06 10:52:52 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Odesos regione, netoli Rusijos aneksuoto Krymo, Ukraina sureng\u0117 serij\u0105 bandym\u0173. Jie testavo modernizuot\u0105 S-125 oro erdv\u0117s gynybos sistem\u0105 ir naujausias ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u7dca\u8feb\u3057\u305f\u7dca\u5f35\u304c\u4e88\u5099\u8ecd\u3092\u52d5\u54e1 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/tvyrant-itampai-su-rusija-ukraina-mobilizuoja-atsargos-karius.d?id=79763369",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:12 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "R. Dargis\uff1a\u300c\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3068\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u4ed6\u56fd\u3078\u306e\u5f37\u3044\u63f4\u52a9\u56fd\u3067\u3059\u300d -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/rinkos-pulsas/2018/12/07/news/r-dargis-lietuva-ir-ukraina-yra-stiprios-talentu-donores-kitoms-salims--8489992/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u0160iemet Lietuvos pramoninink\u0173 konfederacijos (LPK), Ukrainos pramoninink\u0173 ir verslinink\u0173 s\u0105jungos (USPP) bei partneri\u0173 organizuojamas forumas sutrauk\u0117 ..."
        },
        {
            "title": "Kamila Sherate\u3002\u30e1\u30a4\u30c0\u30f3\u304c\u59cb\u307e\u3063\u30665\u5e74\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u3069\u3053\u306b\u884c\u304f\u306e\uff1f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/ringas/politics/kamile-seraite-penkeri-metai-nuo-maidano-pradzios-kur-link-zengia-ukraina.d?id=79733365",
            "pub_date": "2018-12-02 08:51:05 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Prie\u0161 lygiai penkerius metus, lapkrio 30 dienos ankstyv\u0105 ryt\u0105 Viktoras Janukovi\u010dius dav\u0117 \u012fsakym\u0105 \u201eBerkut\u201c daliniams i\u0161vaikyti Nepriklausomyb\u0117s aik\u0161t\u0117je ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5bfe\u7a7a\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u30c6\u30b9\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/video/aktualijos/ukraina-isbande-nauja-prieslaivine-sparnuotaja-raketa.d?id=79795009",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:40 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Ukraina gruod\u017eio 5 dien\u0105 netoliese aneksuoto Krymo esan\u010diame Odesos atliko kelis modernizuotos S-125 oro gynybos sistemos ir \u201eNeptune\u201c ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u3092\u5f37\u5316\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u8fd1\u304f\u3067\u6700\u65b0\u306e\u30b5\u30d6\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u30d5\u30e9\u30a4\u30db\u30a4\u30fc\u30eb\u3092\u30c6\u30b9\u30c8|\u30d3\u30c7\u30aa -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/gazas/video/ukraina-toliau-stiprina-sienos-apsauga-netoli-krymo-isbande-naujausias-ikigarsines-sparnuotasias-raketas-149988",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:46 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Video : Odesos regione, netoli Rusijos aneksuoto Krymo, Ukraine sureng\u0117 serij\u0105 bandym\u0173. Jie testavo modernizuot\u0105 S-125 oro erdv\u0117s gynybos sistem\u0105 ir ..."
        }
    ]
}