{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUzTVdJNEVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 11:14:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u3067\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u5730\u533a\u3067\u7df4\u7fd2\u3057\u305f\u6226\u58eb\u305f\u3061 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/08/news/kauno-rajone-i-pratybas-vaziave-kariai-pateko-i-avarija-8498557/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kauno rajone \u012f avarij\u0105 pateko \u012f pratybas va\u017eiav\u0119 Lietuvos kariai. Policijos departamentas informuoja, kad apie 8.30 val. Kauno rajone, Zapy\u0161kio miestelyje i\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "V. Putvinskio\u901a\u308a - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u306b\u6b7b\u306e\u5915\u98df",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/vakariene-su-mirtimi-v-putvinskio-gatveje-892292",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kaune pirm\u0105 kart\u0105 \u012fgyvendintas alternatyvaus teatro festivalis \"Namas Nr. 1\", pakviet\u0119s \u017ei\u016brovus \u012f vien\u0105 i\u0161 negyvenam\u0173 tarpukario nam\u0173 miesto centre. Unikalios ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u306f\u8a17\u5150\u6240\u3067\u6025\u3044\u3067\u767a\u7832\u3057\u300118\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u907f\u96e3\u3057\u307e\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/08/news/kauno-ugniagesiai-skubejo-gesinti-gaisro-vaiku-globos-namuose-8498070/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:57:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Gausios Kauno ugniagesi\u0173 paj\u0117gos \u0161e\u0161tadienio ryt\u0105 skub\u0117jo gesinti gaisro vaik\u0173 globos namuose. Kaip prane\u0161\u0117 Bendrasis pagalbos centras, \u0161e\u0161tadien\u012f apie 6 ..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u5b58\u8005A.\u3068M. Zobovam\u306e\u96e2\u5a5a\u306f\u9055\u3046\uff1a\u7537\u306f\u4f55\u3082\u7372\u5f97\u3057\u306a\u3044 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/zvaigzdes-ir-pramogos/skyrybas-isgyvenusiems-ir-m-zobovams-sekasi-skirtingai-vyras-nieko-neuzdirba-892261",
            "pub_date": "2018-12-07 12:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Agn\u0117s ir Mykolo Zobov\u0173 santuoka nutraukta oficialiai, ta\u010diau gyvojo turto dalybos tik..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u8fd1\u90ca\u306e\u5371\u967a\u306a\u4ea4\u901a\u72b6\u6cc1\uff1a\u4e8b\u6545\u306e\u6d2a\u6c34\u3001\u6df7\u96d1 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://tv.lrytas.lt/zinios/ziurovu-kamera/2018/12/07/news/siaubingos-salygos-kelyje-vilnius-kaunas-pasipyle-avarijos-nusidrieke-spustys-8487994/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:41:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://tv.lrytas.lt",
            "desc": "I\u0161krit\u0119s sniegas suk\u0117l\u0117 chaos\u0105 greitkelyje prie Kauno. Eismo s\u0105lygos siaubingos, pasipyl\u0117 avarijos. \u017dym\u0117s:avarijagreitkelis Vilnius-KaunasvideobumasSniegas ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u3078\u306e\u611f\u8b1d\u796d\u3068\u661f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/zmones/veidai-ir-vardai/2018/12/07/news/kauno-verslo-bendruomenei-paziro-padekos-ir-zvaigzdes-8496718/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:42:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Raudondvario dvaro Men\u0173 inkubatorius penktadienio vakar\u0105 priviliojo gaus\u0173 b\u016br\u012f Kauno verslo bendruomen\u0117s atstov\u0173. Dvide\u0161imt\u0105j\u012f kart\u0105 \u010dia vyko tradicinis ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u6559\u5e2b\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/prie-mokytoju-streiko-prisijungs-ir-kaunieciai-892287",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u0160alies mokytojai jau beveik m\u0117nes\u012f streikuoja d\u0117l etatinio darbo apmok\u0117jimo. Kit\u0105 savait\u0119 prie streiko gali prisijungti ir viena Kauno..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u3042\u306a\u305f\u306e\u82b8\u8853\u306e\u8a2d\u5b9a\u3092\u5909\u3048\u308b\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/kodel-verta-keisti-nuostatas-apie-mena-892244",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Tai, kad menas yra artimas da\u017enam lietuviui, leid\u017eia manyti meno rengini\u0173 ir festivali\u0173 gausa bei itin didelio visuomen\u0117s susidom\u0117jimo sulauk\u0119s..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u306e\u6df7\u4e71\uff1a\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3067\u4e8b\u6545\u304c\u6025\u843d\u3057\u3001\u5de8\u5927\u306a\u6e0b\u6ede -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/07/news/kauna-parazyliavo-pasipylusios-avarijos-uzkimstas-visas-miestas--8488015/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Penktadienio ryt\u0105 Lietuvoje i\u0161krit\u0119s gausus sniegas apsunkino eismo s\u0105lygas. Portal\u0105 lrytas.lt pasiek\u0117 skaitytoj\u0173 nuotraukos ir informacija apie paraly\u017eiuot\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "Vilijampol\u0117\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u5bb6\u306b\u306f\u706b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f - Klaip\u0117da",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/vilijampoleje-esanciuose-vaiku-globos-namuose-kilo-gaisras-892356",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kaune, Vilijampol\u0117je, esan\u010diuose vaik\u0173 socialin\u0117s globos namuose \u0161e\u0161tadienio ryt\u0105 kilo nedidelis gaisras, \u017emon\u0117s..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u6226\u4e89\u5927\u81e3\u306e\u8a18\u5ff5\u306f\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u91cd\u8981\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kuo-svarbus-tarpukario-ministru-atminimas-kaune-892339",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Vytauto Did\u017eiojo karo muziejaus sodelyje atidengta atminimo plok\u0161t\u0117, skirta 29-iems su\u0161audytiems, mirusiems tremtyje, kalinimo vietose Lietuvos Respublikos ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a4\u30a8\u30b9&quot;\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6 - \u885d\u6483\u7684\u306a\u30a2\u30c8\u30de\u30ba\u30ac - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/jezaus-nuzudymo-byloje-sokiruojanti-atomazga-892311",
            "pub_date": "2018-12-07 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Kauno apygardos teismui, nagrin\u0117jan\u010diam \u017daliakalnio gyventojo Roberto I., tur\u0117jusio J\u0117zaus pravard\u0119, nu\u017eudymo byl\u0105, \u0161iandien pateikta priva\u010dia praktika ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7136\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u306f\u7d30\u90e8\u306b\u3042\u308b\uff1a\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e - \u30ab\u30a8\u30eb\u306e\u304a\u3068\u304e\u8a71 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/gamta/zeme/2018/12/07/news/gamtos-grozis-slypi-detalese-kaune-serksno-pasaka-8492962/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Gamtos gro\u017e\u012f Kauno botanikos sode u\u017efiksavo portalo lrytas.lt fotografas Modestas Pata\u0161ius. Pasid\u017eiaukite \u0161erk\u0161no kadrais nuotrauk\u0173 galerijoje."
        },
        {
            "title": "\u6226\u6642\u671f\u306b\u30d4\u30a8\u30ce\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u305f\u5199\u771f - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/nuotrauka-atvedusi-i-tarpukario-pienocentra-892338",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Vilnie\u010dio Mato Veli\u010dkos atsi\u0173sta nuotrauka paakino i\u0161samiau pasidom\u0117ti tarpukario led\u0173 gamyba, j\u0173 gamintojais, i\u0161ve\u017eiotojais ir i\u0161ne\u0161iotojais. Gamino 12 r\u016b\u0161i\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u6e05\u6f54\u3055\u306b\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30ac\u30a4\u30c9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "link": "https://www.vz.lt/vadyba/is-tarnybos-i/2018/12/07/kauno-svara-turi-nauja-vadova",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Vadovauti Kauno savivaldyb\u0117s \u012fmonei \u201eKauno \u0161vara\u201c paskirtas merui patarin\u0117j\u0119s Saulius Lazauskas, prane\u0161a \u201eKauno diena\u201c."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3067\u306f\u3001\u30bd\u9023\u306e\u5175\u58eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a6\u30a9\u30c3\u30ab\u306b\u5909\u8eab\u3057\u305f\u5929\u624d\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/kaune-eksponuojami-genijaus-piesiniai-kuriuos-sovietu-kariai-ismaine-i-degtine-892257",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Istoriniame Kauno Perk\u016bno name \u012fsik\u016brusiame Gyvenimo ir tik\u0117jimo institute atidaryta kiek netik\u0117ta paroda. Pristatomi original\u016bs \u017eymiojo oland\u0173..."
        },
        {
            "title": "Kauno dienos\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u624b\u306b\u306f\u3001\u6c5a\u8077\u9632\u6b62\u8cde\u306e\u6388\u4e0e\u5f0f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kauno-dienos-zurnalistes-rankose-apdovanojimas-uz-antikorupcijos-darbus-892128",
            "pub_date": "2018-12-06 14:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "\u0160iandien Vilniuje paskelbti konkurso \u201eSkaidrumas \u2013 vis\u0173 m\u016bs\u0173 rankose 2018\u201c nugal\u0117tojai. Vienas pagrindini\u0173 apdvanojim\u0173 i\u0161keliavo \u012f \u201eKauno dienos\u201c ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3078\u306e\u8fb2\u696d\u7701\u306e\u79fb\u884c\uff1a\u6696\u7089\u306e\u524d\u63d0\u6761\u4ef6\u306e\u9078\u629e -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/musu-zeme/naujienos/2018/12/07/news/zemes-ukio-ministerijos-perkelimas-i-kauna-renkasi-patalpas-ikurtuvems-8490620/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u017dem\u0117s \u016bkio ministerija Kaune gali \u012fsikurti kuriose nors valstybei nebereikalingose patalpose, sak\u0117 ministras Giedrius Surplys. \u201eYra du variantai: arba imame k\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u6c7a\u5b9a\u3055\u308c\u305f\uff1a\u88c1\u5224\u5b98R.Antanavi\u010dius\u306f\u5225\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u8cfc\u5165\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u6b63\u5f53\u5316\u3055\u308c\u305f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/nuspresta-teisejas-r-antanavicius-pagristai-isteisintas-del-kito-teisejo-papirkimo-892236",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Kauno apygardos teismo teis\u0117jas Ram\u016bnas Antanavi\u010dius lieka i\u0161teisintas d\u0117l kito teis\u0117jo papirkimo. Apeliacinis teismas penktadien\u012f paskelb\u0117, kad sutinka su ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb9\u7591\u8005\u306f\u3001\u8a18\u9332\u7684\u306b\u5bc6\u304b\u306b\u5bc6\u8f38\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/itariamojo-organizavus-rekordine-kontrabanda-skydu-tapo-dingusi-galima-bendrininke-892248",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "U\u017e 50 t\u016bkst. eur\u0173 u\u017estat\u0105 \u012f laisv\u0119 paleisto Vyganto Pankos, kaltinamo rekordin\u0117s kokaino kontrabandos, sl\u0117ptos anglyse, organizavimu, teisme \u0161iandien bandyta ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u017dalgiris&quot;\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca -  I.Valinskien\u0117 - Klaip\u0117da\u306b\u3088\u308b\u5370\u8c61\u7684\u306a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/zalgirio-arenoje-ispudingas-i-valinskienes-koncertas-892350",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Penktadienio vakar\u0105 \u201e\u017dalgirio\u201c arenoje vyko \u012fsp\u016bdingas I. Valinskien\u0117s koncertas \u201eA\u0161 laimINGA\u201c. Daininink\u0117, rengianti tur\u0105 po did\u017eiausias \u0161alies arenas, \u0161\u012f kart\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u9053\u8def\u306e\u30ab\u30aa\u30b9\uff1a\u9053\u8def\u4f5c\u696d\u54e1\u306f\u65e9\u304f\u4ed5\u4e8b\u3092\u59cb\u3081\u305f\u304c\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306f\u5fd8\u308c\u3066\u3044\u305f - \u30b5\u30e2\u30ae\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u306e\u9053",
            "link": "http://www.budas.lt/uab-zemaitijos-leidyba/aktualijos/29274-chaosas-lietuvos-keliuose-nors-kelininkai-darbus-pradejo-anksciau-bet-greitkeliai-uzpustyti",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30e2\u30ae\u30c8\u4eba\u306e\u65b9\u6cd5",
            "source_url": "http://www.budas.lt",
            "desc": "Penktadienis vairuotojams ne itin palankus. Vis\u0105 savait\u0119 besikeitusi\u0173 oro s\u0105lyg\u0173 baigiamasis akordas \u2013 snygis ir u\u017epustyti keliai. Tiesa, kelininkai skelbia, kad j\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "Kaunas  -  Lrytas\u3067\u713c\u304d\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f11\u6b73\u306eVW Passat\u3002",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/07/news/kaune-sudegintas-11-metis-vw-passat--8487293/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:29:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kauno policija ie\u0161ko piktadari\u0173, sudeginusi\u0173 automobil\u012f \u201eVW Passat\u201c. Kaip prane\u0161\u0117 Policijos departamentas, ketvirtadien\u012f apie 20 val. Kaune, S. Santvaro g., ..."
        },
        {
            "title": "\u6620\u753b\u300c\u30e1\u30f3\u30c7\u300d - \u6050\u6016\u3092\u8a70\u3081\u8fbc\u3093\u3060\u30b5\u30a4\u30b1 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/filmas-mende-psichodelika-persmelkta-ode-baimei-892067",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Tarptautinis Kauno kino festivalis pristato ne\u017eabot\u0105 psichodelinio smurto, tamsaus humoro ir politin\u0117s kritikos lavin\u0105, kuri u\u017epl\u016bsta ekranus..."
        },
        {
            "title": "Tumo\u30b3\u30fc\u30c9\uff1a\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5e78\u305b\u306b\u3059\u308b -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/kultura/tumo-kodeksas-darydamas-gera-pats-tapo-laimingas-892268",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Viena ry\u0161kiausi\u0173 XX a. pirmos pus\u0117s asmenybi\u0173 \u2013 Juozas Tumas-Vai\u017egantas \u2013 energija, optimizmu ir tolerancija peln\u0117 i\u0161skirtin\u012f populiarum\u0105 ir tarp ..."
        },
        {
            "title": "I.Valinskien\u0117\u306e\u017dalgiris\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8",
            "link": "http://kauno.diena.lt/galerijos/vaizdai/i-valinskienes-koncertas-zalgirio-arenoje-892348",
            "pub_date": "2018-12-07 21:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Penktadienio vakar\u0105 \u201e\u017dalgirio\u201c arenoje vyko \u012fsp\u016bdingas I. Valinskien\u0117s koncertas \u201eA\u0161 laimINGA\u201c. Daininink\u0117, rengianti tur\u0105 po did\u017eiausias \u0161alies arenas, \u0161\u012f kart\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "Stateta\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u306b\u6295\u8cc7\u3057\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u62e1\u5927\u3057\u307e\u3059 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "link": "https://www.vz.lt/prekyba/2018/12/07/stateta-investuoja-i-naujas-degalines-plecia-partneriu-tinkla",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Alytaus UAB \u201eStateta\u201c stato degalin\u0119 Kaune, prie Vilniaus\u2013Klaip\u0117dos greitkelio, dar vien\u0105 planuoja statyti Alytuje. Bendrov\u0117s apyvart\u0105 augina partneri\u0173 tinklo ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u7a93\u306e\u88fd\u9020\u696d\u8005\u306fKaunas\u304a\u3088\u3073Siauliai  - Anyk\u0161ta\u3067\u62e1\u5927\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.anyksta.lt/naujienos/lietuvos-ir-uzsienio-naujienos/62105-jav-lang-gamintojai-pleciasi-kaune-ir-siauliuose",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:39 GMT",
            "source_nm": "Anyk\u0161ta",
            "source_url": "http://www.anyksta.lt",
            "desc": "JAV investuotoj\u0173 i\u0161sakyta ambicija tapti did\u017eiausia PVC lang\u0173 gamintoja Baltijos \u0161alyse \u012fgauna kont\u016brus - \u201eInro\" paskelbus apie investicin\u012f projekt\u0105 \u0160iauli\u0173 LEZ, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u30fb\u30e6\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30b9\u30af\u30a8\u30a2\u306f\u4e16\u754c\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u3059\u3067\u306b\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u6210\u679c\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/bustas/architektura/2018/12/06/news/pasauliui-parode-kauno-vienybes-aikste-jau-gavo-istorini-laimejima-8479510/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kauno Vienyb\u0117s aik\u0161t\u0117s atnaujinimo architekt\u016brin\u0117 koncepcija peln\u0117 auk\u0161\u010diausi\u0105 \u012fvertinim\u0105 tarptautiniuose Vokietijos Dizaino apdovanojimuose. Nugal\u0117toju ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u304c\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306b\u62e1\u5927 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vz.lt/agroverslas/2018/12/04/traktoriu-pardavejai-plecia-serviso-centra-prie-kauno",
            "pub_date": "2018-12-04 15:09:39 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "UAB \u201eRovaltra\u201c, prekiaujanti \u017eem\u0117s \u016bkio technika, pradeda statybas prie Kauno \u2013 ple\u010diamas \u012fmon\u0117s serviso centras. Investicijos dydis sieks apie 2 mln. Eur."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30c3\u30b3\u30a6\u306e\u968e\u6bb5\u306f\u65b0\u3057\u3044\u9854\u3092\u3057\u307e\u3059\uff1a\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3048\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kauko-laiptai-igauna-nauja-veida-kaip-viskas-atrodys-892329",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Dar pavasar\u012f prasid\u0117jusi Kauko laipt\u0173 rekonstrukcija buvo laikinai sustojusi, ta\u010diau dabar v\u0117l vyksta tvarkymo darbai. Po truput\u012f ima ry\u0161k\u0117ti..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u8b66\u5bdf\u9577\u5b9829\u767e\u4e07\u30c9\u30ebEur\u306fMerko Statyba\u3092\u69cb\u7bc9\u3059\u3079\u304d - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vz.lt/nekilnojamasis-turtas-statyba/2018/12/04/kauno-policijos-komisariata-uz-29-mln-eur-turetu-statyti-merko-statyba",
            "pub_date": "2018-12-04 12:56:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato pastat\u0105 tur\u0117t\u0173 statyti konkurso laim\u0117toja, Estijos kapitalo statyb\u0173 bendrov\u0117 \u201eMerko statyba\u201c, rodo BNS turimi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306f\u3001\u56fd\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u826f\u3044\u8fd1\u96a3\u95a2\u4fc2\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u4f1a\u8b70\u3067\u3059\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kaune-pirmoji-salies-istorijoje-saugios-kaimynystes-gerosios-praktikos-konferencija-892063",
            "pub_date": "2018-12-06 10:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 5 d. Kaune organizuota pirmoji Lietuvos istorijoje saugios kaimynyst\u0117s gerosios praktikos konferencija. Policija, organizuodama \u0161i\u0105 konferencij\u0105 kaip ..."
        },
        {
            "title": "Karina Krysko\u3068Jeronimo Milius\u304c\u6700\u65b0\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 -  Lrytas.lt\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.lrytas.lt/zmones/muzika/2018/12/07/news/karina-krysko-ir-jeronimas-milius-pristato-naujausia-koncertine-programa-8488346/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Karinos Krysko ir Jeronimo Miliaus naujausia koncertin\u0117 programa \u201eGra\u017eiausia film\u0173 muzika\u201c jau keliauja po Lietuv\u0105. Drauge su Kauno bigbendu Klaip\u0117doje ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u30c9\u30c3\u30af\u306b\u3042\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306eIT\u4f01\u696dCentric\u306e\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u304c\u958b\u304b\u308c\u307e\u3057\u305f -  Verslo\u017einios",
            "link": "https://www.vz.lt/technologijos-mokslas/2018/12/04/atidarytas-nyderlandu-it-kompanijos-centric-biuras-kauno-doke",
            "pub_date": "2018-12-04 12:27:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Antradien\u012f oficialiai atidarytas Nyderland\u0173 IT mil\u017ein\u0117s \u201eCentric\u201c padalinys Kaune \u201eCentric IT Solutions Lithuania\u201c, kuriame buriama nema\u017ea komanda: i\u0161 viso per ..."
        },
        {
            "title": "\u7f8e\u3057\u3055\u306f\u8b66\u5bdf\u306e\u7acb\u5834\u306b\u885d\u6483\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u8ca0\u50b5\u306f\u9055\u6cd5\u884c\u70ba\u306e\u72a0\u7272\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kaunieti-pribloske-policijos-pozicija-skola-virto-uzmokesciu-uz-nelegalia-veikla-891986",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Skolos neatgaunant\u012f ir policijai pasiskundus\u012f kauniet\u012f \u0161okiravo pareig\u016bn\u0173 atsakymas. Jie nesiki\u0161, nes tai es\u0105 ne skola, o u\u017emokestis u\u017e..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306f\u63fa\u308c\u52d5\u3044\u307e\u3059\uff1a\u89b3\u5ba2\u306f\u3069\u3093\u306a\u9a5a\u304d\u3092\u898b\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/kaunas/menas-ir-pramogos/kauna-drebins-elektronines-muzikos-festivalis-kokiu-staigmenu-sulauks-ziurovai-892052",
            "pub_date": "2018-12-06 09:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Jau \u0161\u012f \u0161e\u0161tadien\u012f, gruod\u017eio 8 d. Kauno \u201e\u017dalgirio\u201c arenoje vyks antrasis elektronin\u0117s \u0161oki\u0173 muzikos festivalis \u201eMedusa Music Festival\u201c. Pirmas renginys, pra\u016b\u017e\u0119s \u0161\u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u7968 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/apklausos/892247",
            "pub_date": "2018-12-02 07:52:30 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Ar turite nekilnojamojo turto? Ar turite nekilnojamojo turto? Ar esate patyr\u0119s(-usi) traum\u0105 vie\u0161ajame transporte? Ar dar laikot\u0117s Advento papro\u010di\u0173? Ar dalyvausite ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3067\u306f\u3001\u5f53\u5c40\u306f\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u306e\u7d043\u30dd\u30f3\u30c9\u3092\u767a\u898b\u3057\u307e\u3057\u305f.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/06/news/kaune-pareigunai-aptiko-beveik-3-kilogramus-kokaino-8474920/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:59:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Po ilgo ir kruop\u0161taus tyrimo, kriminalistai ne tik atrado pasl\u0117ptus beveik 3 kilogramus galimai narkotin\u0117s med\u017eiagos kokaino, bet ir sulaik\u0117 vyr\u0105, \u012ftariam\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u5d50\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u8fb2\u5bb6\u304b\u3089 - \u5dde\u4e88\u7b97\u304b\u3089\u306e\u652f\u63f4 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/verslas/ekonomika/nuo-liuciu-nukentejusiems-zemdirbiams-parama-valstybes-biudzeto-892069",
            "pub_date": "2018-12-06 10:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u0160alies \u017eemdirbiai, kurie d\u0117l li\u016b\u010di\u0173 pernai negal\u0117jo nuimti derliaus, netrukus sulauks valstyb\u0117s paramos. \u017dem\u0117s \u016bkio ministerija nuostoliams kompensuoti skyr\u0117 9 ..."
        },
        {
            "title": "J.Jablonskis\u3068K.B\u016bga\uff1a\u6587\u5b57\u3068\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u306e\u89e3\u91c8 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/kultura/j-jablonskis-ir-k-buga-suartine-rastu-ir-gyvaja-kalbas-892296",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Pa\u017eint\u012f su tarpukario lietuvi\u0173 kalbos puosel\u0117tojais t\u0119sianti \"Santaka\" ir Kauno apskrities vie\u0161osios bibliotekos Sen\u0173j\u0173 ir ret\u0173j\u0173..."
        },
        {
            "title": "Baltica\u901a\u308a\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3088\u308b\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u901a - \u66f4\u65b0\u3055\u308c\u305f -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/ispeja-vairuotojus-del-avarijos-baltica-atkarpa-nepravaziuojama-891829",
            "pub_date": "2018-12-05 06:25:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Atnaujintas d\u0117l techninio eismo \u012fvykio kelyje Kaunas\u2013Marijampol\u0117 tre\u010diadienio ryt\u0105 laikinai u\u017edarytas..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u8d77\u696d\u5bb6\u8d77\u6e90\u306f\u4ed6\u306e\u90e1\u306b\u6e21\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u306a\u305c\u3053\u3053\u306b\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "link": "https://www.vz.lt/pramone/2018/12/04/kauno-verslumo-genas-persidave-ir-kitoms-apskritims-kodel-cia-verta-investuoti",
            "pub_date": "2018-12-04 11:14:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Jau keleri metai investuotoj\u0173 \u017evilgsnis pirmiausia krypsta \u012f Kaun\u0105, o tik v\u0117liau dairomasi po kitus regionus. Da\u017eniausiai \u012f pradin\u012f ta\u0161k\u0105 v\u0117l sugr\u012f\u017etama, tod\u0117l ..."
        },
        {
            "title": "Kaunas  -  Lrytas\u306b\u306f\u30012000\u4eba\u306e\u661f\u3092\u6301\u3064\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.lrytas.lt/zmones/muzika/2018/12/05/news/kaune-ivyks-grandiozinis-koncertas-su-2000-uju-zvaigzdemis-8465984/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Pirm\u0105 kart\u0105 Lietuvoje, \u201e\u017dalgirio arenoje\u201c \u2013 did\u017eiausioje Baltijos \u0161alyje, 2019 m. kovo 30 dien\u0105 \u012fvyks \u201eMillennium 2000 fest\u201c su to meto \u017evaig\u017ed\u0117mis. Koncertas ir ..."
        },
        {
            "title": "\u9154\u3063\u3071\u3089\u3044\u30a2\u30a6\u30c7\u30a3\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u65c5\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u30de\u30b7\u30f3\u306e\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30af\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/girto-audi-vairuotojo-kelione-baigesi-smugiu-i-kitas-masinas-892036",
            "pub_date": "2018-12-06 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Ketvirtadien\u012f Kaune pareig\u016bnams \u012fkliuvo du girti vairuotojai. Vienas j\u0173 manevruodamas apgadino du \u0161alia stov\u0117jusius..."
        },
        {
            "title": "Kaunas State Puppet Theatre\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u5b9f\u9a13\u306e\u53c2\u52a0\u8005\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/bustas/pasidaryk-pats/2018/12/06/news/kauno-valstybinio-leliu-teatro-darbuotoju-vaikai-tapo-eksperimento-dalyviais-8338866/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kauno valstybinio l\u0117li\u0173 teatro darbuotoj\u0173 vaikai buvo tap\u0119 \u012fdomaus eksperimento dalyviais. Suaugusiesiems buvo labai svarbi j\u0173 nuomon\u0117, \u012f kuri\u0105 atsi\u017evelgta."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u9031\u306b\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u9053\u8def\u30672\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kriminalai/nelaimes/savaite-lietuvos-keliuose-zuvo-du-zmones-892281",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Per savait\u0119, lapkri\u010dio 30-gruod\u017eio 6 dienomis, Lietuvos keliuose \u012fvyko 93 eismo \u012fvykiai, kuriuose nukent\u0117jo \u017emon\u0117s. \u017duvo 2 eismo dalyviai (vyras ir moteris): 38 ..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u73fe\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8 -  VMU\u690d\u7269\u5712\u306e\u8056\u66f8\u690d\u7269\u306e\u5c55\u793a - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/kultura/advento-akcentas-biblijos-augalu-paroda-vdu-botanikos-sode-892144",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Vytauto Did\u017eiojo universiteto Botanikos sode (\u017d. E. \u017dilibero g. 6, Kaunas) duris atv\u0117r\u0117 adventinio laikotarpio tradicija tapusi Biblijos augal\u0173 paroda."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u6a29\u5a01\u3092\u596a\u3063\u305f - \u9ad8\u7d1a\u8eca\u3092\u596a\u3063\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/05/news/teismas-kirto-garsiam-kauno-banditui-konfiskavo-prabangu-automobili-8464786/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "I\u0161 nusikaltim\u0173 ir administracini\u0173 pa\u017eeidim\u0173 li\u016bno nei\u0161brendantis, nu\u017eudymu kaltinamas garsus Kauno mafiozas Mindaugas Ma\u017eeika pravarde Asilas tre\u010diadien\u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u9a5a\u304d\uff1a1\u3064\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u706b\u846c\u5834 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/rinkos-pulsas/2018/12/05/news/staigmena-kaunieciams-vieno-krematoriumo-jau-per-mazai-8411924/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:50:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ry\u0161k\u0117ja Kaune planuojamo statyti krematoriumo kont\u016brai. Projekto \u0117m\u0117si m\u012fslinga bendrov\u0117 \u201eAntroji investicija\u201c. Tuo metu atskriejo dar viena \u017einia \u2013 netrukus ..."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u3068\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u885d\u7a81\u3067\u3001\u5973\u6027\u304cLrytas\u306b\u547d\u4e2d\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/05/news/kaune-susidurus-automobiliui-ir-sunkvezimiui-nukentejo-moteris-8466206/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Viena moteris nukent\u0117jo tre\u010diadien\u012f Kaune susid\u016brus lengvajam automobiliui ir sunkve\u017eimiui. Kaip prane\u0161\u0117 Kauno apskrities VPK, tre\u010diadien\u012f apie 15 val."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u901a\u308a\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u3069\u3053\u304b\u3078\u884c\u304f - \u672c\u5f53\u306e\u60b2\u5287 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/apie-situacija-kauno-gatvese-kai-kur-vaziuoti-tikra-tragedija-892222",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Penktadienio rytas kelininkams ir vairuotojams tapo tikru i\u0161\u0161\u016bkiu. Gausiai krintantis sniegas gatves pavert\u0117 \u010diuo\u017eykla, kelininkai vos..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ec\u30fc\u30e9\u30fc\u304cVia Baltica\u306e\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u306f\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/05/news/ispejo-vairuotojus-del-eismo-ivykio-vienoje-via-baltic-atkarpoje-sustojo-eismas-8458679/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:57:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Tre\u010diadienio ryt\u0105 kelyje Kaunas-Marijampol\u0117 d\u0117l techninio eismo \u012fvykio buvo neprava\u017eiuojama viena kelio juosta. V\u0117liau prane\u0161ta, kad eismas atnaujintas."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3067\u306f\u3001 &quot;\u8fb2\u6c11&quot;\u306f\u5019\u88dc\u8005\u3092\u63d0\u793a\u3057\u306a\u3044 - \u73fe\u5728\u306e\u5e02\u9577\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/kaune-valstieciai-savo-kandidato-nekelia-palaikys-dabartini-mera-892326",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kaune \u201evalstie\u010diai\u201c savo kandidato nekelia ir palaikys dabartin\u012f Kauno mer\u0105 Visvald\u0105..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u5150\u7ae5\u6a29\u5229\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u5211\u6cd5\u304c\u306a\u305c\u307e\u3060\u53ef\u80fd\u3067\u306f\u306a\u3044\u306e\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/05/news/-kaune-svarstomas-skandalingojo-vaiko-teisiu-specialisto-prasymas-del-teistumo-panaikinimo-8458790/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:39:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Po 2 met\u0173 berniuko ir 3 met\u0173 mergait\u0117s pa\u0117mimo i\u0161 kaunie\u010di\u0173 Gintaro ir Egl\u0117s Kru\u010dinsk\u0173 skandalingai pagars\u0117j\u0119s Kauno vaik\u0173 teisi\u0173 apsaugos specialistas 43 ..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u8005 - \u30c8\u30ed\u30ea\u30fc\u30d0\u30b9\u306b\u306a\u308a\u305d\u3046\u306a\u5c11\u5973\u306e\u611f\u60c5\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/medikai-apie-troleibuso-galimai-vilktos-merginos-savijauta-892230",
            "pub_date": "2018-12-07 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Paai\u0161k\u0117jo daugiau \u017eini\u0173 apie troleibuse su\u017ealotos merginos sveikatos..."
        },
        {
            "title": "\u3068\u3053\u308d\u3067\u3002\u51fa\u53e3 -  Kaunas-Lrytas.lt\u306b\u7701\u5e81\u3092\u6301\u3061\u8fbc\u3080",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/05/news/tarp-kitko-iseitis-ministerija-iskelti-i-kauna-8458002/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:08:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "\u012edomu, ar premjeras Saulius Skvernelis \u017eaid\u017eia \u0161achmatais? Juk savo biografijoje tarp pom\u0117gi\u0173 yra nurod\u0119s \u201esport\u0105, istorij\u0105, sodininkyst\u0119\u201c. Jeigu jis vis d\u0117lto ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4e8b\u6545\u306e\u305f\u3081\u3001\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u307e\u3067\u306b\u897f\u5074\u306e\u74b0\u5883\u3067\u4ea4\u901a\u304c\u906e\u65ad\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/del-masines-avarijos-vakariniame-aplinkkelyje-uzdarytas-eismas-892228",
            "pub_date": "2018-12-07 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Chaosas miesto keliuose t\u0119siasi nuo pat ryto. D\u0117l vienos avarijos teko u\u017edaryti eism\u0105 judriame..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u3067\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4e8b\u6545\u3001\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7\u3001\u6e0b\u6ede -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/04/news/judrioje-kauno-sankryzoje-susidure-4-automobiliai-yra-suzeistu-8449370/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Judrioje Kauno sankry\u017eoje antradien\u012f apie 13 valand\u0105 susid\u016br\u0117 keturi automobiliai, prane\u0161ama ma\u017eiausiai apie vien\u0105 su\u017eeist\u0105 \u017emog\u0173. Eismo nelaim\u0117 \u012fvyko ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306e\u671d\u3001Promyses\u306fKlaip\u0117da\u3068\u540c\u3058\u9055\u53cd\u8005\u306b\u9a5a\u3044\u305f",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/ankstu-ryta-nustatytos-promiles-nustebino-ir-pacius-pazeidejus-892264",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Ankstyv\u0105 ketvirtadienio ir penktadienio ryt\u0105 Kauno apskrities vyriausiojo policijos komisariato Keli\u0173 policijos valdybos pareig\u016bnai Kauno mieste ir..."
        },
        {
            "title": "Kaunas\u306f\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044\uff1a1\u3064\u306e\u5e7c\u7a1a\u5712\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u5efa\u8a2d\u8a08\u753b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/04/news/kaunas-nezada-sustoti-atidare-viena-vaiku-darzeli-planuojamos-naujos-statybos-8440304/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Aleksote duris atv\u0117r\u0117 naujasis lop\u0161elio-dar\u017eelio \u201eDvarelis\u201c filialas - jis dar labiau i\u0161pl\u0117t\u0117 ikimokyklinio ugdymo \u012fstaig\u0173 tinkl\u0105 mieste. Kas antrus metus po nauj\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u3001\u67f1\u304c\u8eca\u3067\u71c3\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3001Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/04/news/per-avarija-kaune-ant-automobilio-uzvirto-stulpas-suzeistas-zmogus-8447394/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kaune ugniagesiai skub\u0117jo \u012f avarijos viet\u0105, kur gel\u017ebetoninis stulpas u\u017evirto ant automobilio. Per incident\u0105 vienas \u017emogus buvo su\u017ealotas. Kaip prane\u0161\u0117 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u5730\u57df\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306e\u53b3\u7c9b\u306a\u591c\u306f\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u3067\u3059",
            "link": "http://kauno.diena.lt/galerijos/vaizdai/amatu-rumai-892340",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kauno prekybos, pramon\u0117s ir amat\u0173 r\u016bm\u0173 surengtame tradiciniame, jau 20-ajame metiniame renginyje \u0161\u012fkart dalyvavo rekordinis sve\u010di\u0173 skai\u010dius. Tarp daugiau ..."
        },
        {
            "title": "\u5be1\u5a66\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u88ab\u5bb3\u8005 - \u304a\u91d1\u306e\u60aa\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/05/news/henriko-daktaro-gaujos-aukos-naslei-nemaloni-zinia-del-pinigu-8456787/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kauno nusikalt\u0117li\u0173 \u0161ulas Henrikas Daktaras ir jo gaujos nariai jau prie\u0161 penkerius metus Klaip\u0117dos apygardos teisme u\u017e \u017eiaurius nusikaltimus gavo grie\u017etas ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u5065\u5eb7\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u85ac\u5c40\u306b\u5165\u308b\u5fc5\u8981\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/verslas/ekonomika/suslubavus-sveikatai-i-vaistine-begti-nebereikes-892173",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Netrukus su\u0161lubavus sveikatai \u012f vaistin\u0119 b\u0117gti nebereik\u0117s. Nuo nauj\u0173j\u0173 met\u0173 suskaudus galvai ar pilvui vaist\u0173 \u012fsigyti gal\u0117sime artimiausioje..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u3068\u90fd\u5e02\u306e\u300c\u6226\u58eb\u300d\u5236\u670d\u3067\u5b87\u5b99\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b5\u30ea\u30fc\u304c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u305f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/grazi-diena/kaune-pristatytas-kosminis-aksesuaras-bei-miesto-kario-uniforma-892218",
            "pub_date": "2018-12-07 09:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Art\u0117jant \u017eiemos \u0161vent\u0117ms, gruod\u017eio 6 d. Kaune, BOBO galerijoje, vienai dienai \u012fsik\u016br\u0117 du k\u016br\u0117jai \u2013 dizaineris Giedrius Paulauskas ir juvelyras Silvijus Martin\u0117lis."
        },
        {
            "title": "Agroconcern\u306eA. Rotenbergs\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u95a2\u3059\u308bURM\u306f\u691c\u5bdf\u5b98\u306b\u8a34\u3048\u305f -  Kaunas Day",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/verslas/ekonomika/urm-del-agrokoncerno-rysiu-su-rotenbergu-kreipesi-i-prokurorus-892220",
            "pub_date": "2018-12-07 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "U\u017esienio reikal\u0173 ministerija kreip\u0117si \u012f prokurat\u016br\u0105 d\u0117l \u201evalstie\u010di\u0173\u201c lyderio Ram\u016bno Karbauskio valdomo \u201eAgrokoncerno\u201c ry\u0161i\u0173 su Rusijos oligarchu Arkadijumi ..."
        },
        {
            "title": "\u8aad\u8005\u306f\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1a\u306a\u305c\u9280\u884c\u306f\u53e3\u5ea7\u3092\u9589\u9396\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/miesto-pulsas/skaitytojas-nesupranta-kodel-bankas-priverte-uzdaryti-saskaita-891911",
            "pub_date": "2018-12-05 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u201eNe\u017einojau, kad atsisakius leisti bankui naudoti asmens duomenis rinkodaros tikslais, jis gali apriboti naudojim\u0105si s\u0105skaita\u201c, \u2013 \u012f portal\u0105 kauno.diena.lt ..."
        },
        {
            "title": "\u85ac\u5c40\u306e\u5b89\u5168 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u304b\u3089\u30a6\u30c6\u30ca\u3067\u304a\u91d1\u304c\u76d7\u307e\u308c\u305f",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kriminalai/nusikaltimai/utenoje-vaistines-seifo-pavogti-pinigai-892211",
            "pub_date": "2018-12-07 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kaip skelbia policija, pinigai pavogti ketvirtadien\u012f, apie 13.20 val., i\u0161 J. Basanavi\u010diaus gatv\u0117je esan\u010dios vaistin\u0117s. Prad\u0117tas ikiteisminis tyrimas."
        },
        {
            "title": "\u5e7b\u60f3\u90f7\u306e\u30de\u30ab\u30d3\u30b7\u30a2\u306e\u79d8\u5bc6\uff1a\u6bba\u4eba\u72af\u306e1\u4eba\u306b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u305f - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/kaunas/nusikaltimai-ir-nelaimes/makabriska-sanciu-paslaptis-pasiulytos-bausmes-vienam-zudiku-ateme-kalbos-dovana-892140",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Dviem buvusiems \u017dem\u0173j\u0173 \u0160an\u010di\u0173 gyventojams, per pusmet\u012f tame pa\u010diame \u0161io Kauno mikrorajono name nu\u017eud\u017eiusiems du \u017emones, pasi\u016blytos..."
        }
    ]
}