{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2czY1c1d2VoSUNiSFFvQUFQAQ?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30bf\u30b9\u30fb\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u306b\u3064\u3044\u3066\u65b0\u4efb - \u526f\u5e02\u9577 - Tel\u0161iai\u017dINIOS",
            "link": "http://tzinios.lt/mantas-serva-apie-naujas-mero-pavaduotojo-pareigas/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:48:17 GMT",
            "source_nm": "Tel\u0161iai\u017dINIOS",
            "source_url": "http://tzinios.lt",
            "desc": "Spalio m\u0117nes\u012f \u012f Tel\u0161i\u0173 rajono savivaldyb\u0117s mero pavaduotojo pareigas paskirtas Mantas Serva. Jo kandidat\u016br\u0105 pasi\u016bl\u0117 trapi\u0105 valdan\u010di\u0105j\u0105 koalicij\u0105 Tel\u0161i\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "Ma\u017eeiki\u0161kiai\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/gyvenimas/mazeikiskiai-kvieciami-i-kaledine-muge/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 14\u201315 dienomis Ma\u017eeikiuose, \u0160v. Pranci\u0161kaus Asy\u017eie\u010dio aik\u0161t\u0117je (Naftinink\u0173 g. 11), vyks kal\u0117din\u0117 mug\u0117! Miesto eglut\u0119 apsups originaliausi meistrai i\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "Tel\u0161iair\u3002\u8eca\u306f\u9053\u8def\u304b\u3089\u6ed1\u308a\u843d\u3061\u305f\uff1a\u30d9\u30eb\u30c8\u3067\u8a70\u307e\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u3059\u3050\u306b\u6b7b\u3093\u3060 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/05/news/telsiu-r-nuo-kelio-nuslydo-automobilis-dirzo-neprisiseges-vairuotojas-zuvo-vietoje-8471369/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:17:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Tre\u010diadienio vakar\u0105, apie 20 val. 54 min., Tel\u0161i\u0173 r., kelyje Tel\u0161iai-Nevar\u0117nai, ties Nevar\u0117n\u0173 miesteliu, vyro vairuojamas automobilis \u201eVW Caddy\u201c (g. 1977 m.)"
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u904b\u52d5\u306f\u652f\u6301\u3055\u308c\u3001\u4f4e\u3044 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/protesto-akcija-planuoja-palaikyti-ir-mazeikiskiai/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Sekmadien\u012f numatoma simboli\u0161kai nutiesti \u017emoni\u0173 grandin\u0119 nuo \u0160vietimo ir mokslo ministerijos iki Seimo, prie Vyriausyb\u0117s surengti miting\u0105. \u0160ioje akcijoje ..."
        },
        {
            "title": "\u51ac\u304c\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3089\u3001\u9053\u8def\u306e\u96e3\u3057\u3044\u72b6\u6cc1 - \u305d\u306e\u80a9\u306b\u306f\u9053\u8def\u5229\u7528\u8005\u306e\u5b89\u5168\u306e\u8cac\u4efb\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  lrv.lt",
            "link": "http://telsiai.policija.lrv.lt/lt/naujienos/uzklupus-ziemai-sudetinga-situacija-keliuose-ant-kieno-peciu-gula-atsakomybe-del-eismo-dalyviu-saugumo",
            "pub_date": "2018-12-07 14:46:38 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://telsiai.policija.lrv.lt",
            "desc": "Vis\u0105 ruden\u012f u\u017esit\u0119s\u0119 pakankamai \u0161ilti orai ir palankios eismo s\u0105lygos, su lyg pirmosiomis \u017eiemos dienomis apsivert\u0117 auk\u0161tyn kojomis. Li\u016bdniausia, kad pirmasis ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff1a\u53e4\u3044\u670d\u3068\u63a7\u3048\u3081\u306a\u8ca1\u5e03 -  TELLS\u306e\u77e5\u8b58",
            "link": "http://tzinios.lt/kaledos-senas-rubas-ir-kukli-renginiu-pinigine/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:23 GMT",
            "source_nm": "Tel\u0161iai\u017dINIOS",
            "source_url": "http://tzinios.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 3 dien\u0105 Tel\u0161i\u0173 miesto seni\u016bnijoje surengtoje spaudos konferencijoje Tel\u0161i\u0173 kult\u016bros centro darbuotojai pristat\u0117 vis\u0105 puok\u0161t\u0119 kal\u0117dini\u0173 rengini\u0173.Tel\u0161i\u0173."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u3001\u502b\u7406\u8b66\u5099\u54e1\u3067\u3042\u308b\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30d5",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/opozicijos-lyderei-teks-aiskintis-etikos-sargams-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Vyriausioji tarnybin\u0117s etikos komisija (VTEK) prad\u0117jo tyrim\u0105 d\u0117l Ma\u017eeiki\u0173 rajono savivaldyb\u0117s tarybos ir Antikorupcijos komisijos nar\u0117s Linos Rimkien\u0117s elgesio."
        },
        {
            "title": "Plung\u0117\u306e\u5730\u57df\u3067\u306f\u3001\u8ca0\u50b7\u8005\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u75c5\u9662\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Samogitian\u306e\u65b9\u6cd5",
            "link": "http://budas.lt/uab-zemaitijos-leidyba/kriminalai-ir-nelaimes/29287-plunges-rajone-per-avarija-suzeistieji-buvo-gabenami-i-kelias-ligonines",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30e2\u30ae\u30c8\u4eba\u306e\u65b9\u6cd5",
            "source_url": "http://budas.lt",
            "desc": "Avarija \u012fvyko ketvirtadienio ryt\u0105, apie 8.50 val., kelyje Salantai-Plateliai-Als\u0117d\u017eiai, Skurvyd\u0173 kaime, prane\u0161\u0117 policija. Esant slid\u017eiai kelio dangai, automobilio ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u916a\u8fb2\u5834\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3067\u958b\u304d\u307e\u3059 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/verslas/imoniu-pulsas/lietuvoje-duris-atvers-pirmoji-svirpliu-auginimo-ferma-891842",
            "pub_date": "2018-12-05 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Kit\u0173 met\u0173 prad\u017eioje bendrov\u0117 \u201eMaistini\u0173 vabzd\u017ei\u0173 ferma\u201c oficialiai prad\u0117s Lietuvoje dar nereg\u0117t\u0105, ta\u010diau kaimynin\u0117se \u0161alyse pasiteisinusi\u0105 ir spar\u010diai ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u3059\u308b\u6a29\u5229\u306f\u3001\u98f2\u9152\u904b\u8ee2\u8005\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u5931\u308f\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://telsiai.policija.lrv.lt/lt/naujienos/teise-vairuoti-praranda-ne-tik-neblaivus-bet-ir-mobiliaisiais-telefonais-plepantys-vairuotojai",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:43 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://telsiai.policija.lrv.lt",
            "desc": "Tel\u0161i\u0173 apskrities vyriausiojo policijos komisariato Keli\u0173 policijos skyriaus pareig\u016bnai keliuose nuolat kontroliuoja vairuotojus bei p\u0117s\u010diuosius, u\u017etikrindami ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u5143\u306e\u6b74\u53f2\u7814\u7a76\u8005\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u696d - V\u0101rt\u0161niai - Santarv\u0117\u306e\u5de5\u5834\u306b\u95a2\u3059\u308b\u672c",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/seniunijoje/krasto-istorijos-tyreju-bendras-darbas-knyga-apie-vieksniu-maluna/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Neseniai i\u0161leistas ir visuomenei pristatytas pirmasis leidinys apie Viek\u0161ni\u0173 vandens mal\u016bn\u0105. I\u0161 raudon\u0173 plyt\u0173 sum\u016brytas, ant Ventos kranto st\u016bksantis mal\u016bnas ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30cb\u30a2\u30b1\u30a2\u30db\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u5b58\u5728\u306e25\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3063\u305f - Tel\u0161i\u0173\u017dINIOS",
            "link": "http://tzinios.lt/seneliu-globos-namai-atsvente-25-eriu-metu-gyvavimo-jubilieju/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:25:14 GMT",
            "source_nm": "Tel\u0161iai\u017dINIOS",
            "source_url": "http://tzinios.lt",
            "desc": "Tel\u0161i\u0173 rajono seneli\u0173 globos namai pamin\u0117jo 25-\u0105j\u012f veiklos jubiliej\u0173. I\u0161kilminga \u0161vent\u0117 prasid\u0117jo koply\u010dioje \u0161v. Mi\u0161iomis, kurias aukojo Tel\u0161i\u0173 katedros."
        },
        {
            "title": "Telsiai\u8b66\u5bdf\u306f\u96fb\u5b50\u30bf\u30d0\u30b3\u306e\u9055\u6cd5\u53d6\u5f15\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u307e\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/04/news/telsiu-policija-nutrauke-nelegalia-elektroniniu-cigareciu-prekyba-8450844/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Tel\u0161i\u0173 policijos pareig\u016bnai demaskavo nelegaliai veikus\u012f jaun\u0105j\u012f verslinink\u0105. 19 met\u0173 vaikinas prekiavo elektronin\u0117mis cigaret\u0117mis. Policijos duomenimis, nuo ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a4\u30de\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306e\u65bd\u8a2d\u5185\u306e\u793e\u4f1a\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u6559\u533a\u306e\u5bb6\u3092\u8abf\u3079\u305f - \u30d7\u30e9\u30f3\u30b2\u5730\u533a\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53",
            "link": "http://www.plunge.lt/go.php/lit/Seimo-nariai-lankesi-socialiniu-paslaugu-centre-neigaliuju-draugiju-patalpose-apziurejo-parapijos-namus",
            "pub_date": "2018-12-06 12:22:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30b2\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53",
            "source_url": "http://www.plunge.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 5 dien\u0105 Plung\u0117s savivaldyb\u0117je vyko Seimo Socialini\u0173 reikal\u0173 ir darbo komiteto, kuriam pirmininkauja Rimant\u0117 \u0160ala\u0161evi\u010di\u016bt\u0117, i\u0161va\u017eiuojamasis pos\u0117dis."
        },
        {
            "title": "Skuodas\u5730\u533a\u306e\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30d0\u30b9\u30672\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u6bb4\u3089\u308c\u305f -  Samogitians\u306e\u305f\u3081\u306e\u9053",
            "link": "http://budas.lt/uab-zemaitijos-leidyba/kriminalai-ir-nelaimes/29228-skuodo-rajone-nuo-kelio-nuvaziavus-mokykliniam-autobusui-nukentejo-du-vaikai",
            "pub_date": "2018-12-05 08:04:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30e2\u30ae\u30c8\u4eba\u306e\u65b9\u6cd5",
            "source_url": "http://budas.lt",
            "desc": "Antradien\u012f Skuodo rajone esan\u010diame Klauseiki\u0173 kaime nuo kelio nuva\u017eiavus mokykliniam autobusui, nukent\u0117jo du vaikai. Keli\u0173 policijos tarnybos duomenimis, ..."
        },
        {
            "title": "Renave  - \u5144\u5f1fNarustavis  - Santarv\u0117\u306e\u305f\u3081\u306e\u5f6b\u523b",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/seniunijoje/renave-skulptura-broliams-narutaviciams/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Per gana trump\u0105 laikotarp\u012f \u2013 de\u0161imt m\u0117nesi\u0173 \u2013 buvo \u012fgyvendinta id\u0117ja Renavo dvaro sodyboje pastatyti skulpt\u016br\u0105 \u010dia augusiems broliams Stanislovui ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30e0\u30ea\u30f3\u306e\u60aa\u5922\uff1a\u90aa\u60aa\u306a\u7537\u304c\u706b\u708e\u306e\u6db2\u4f53\u3068\u3046\u305d\u3092\u71c3\u3084\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/08/news/kosmaras-kretingos-r-piktadarys-degiu-skysciu-apipyle-vyra-ir-padege-8498182/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:10:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kretingos policija ai\u0161kinasi aplinkybes incidento, kuomet piktadarys degiu skys\u010diu apipyl\u0117 vyr\u0105 ir j\u012f padeg\u0117. Prane\u0161im\u0105 apie incident\u0105 ugniagesiai penktadien\u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u52d5\u7269\u306e\u5e78\u904b\u306a &quot;zverincius&quot;\u306f\u8a2a\u554f\u8005\u3092\u4e0d\u5e78\u306b\u3057\u305f - Tel\u0161i\u0173\u017dINIOS",
            "link": "http://tzinios.lt/zverinciuje-sergantys-vilkai-siurpino-lankytojus/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:38 GMT",
            "source_nm": "Tel\u0161iai\u017dINIOS",
            "source_url": "http://tzinios.lt",
            "desc": "Tel\u0161i\u0173 rajone \u012fkurtame \"\u017dv\u0117rin\u010diuje\" sunkia ir nepagydoma liga sergantys vilkai su vilkiukais suk\u0117l\u0117 skandal\u0105. Turistei pavie\u0161inus sergan\u010di\u0173 \u017eaizdot\u0173 gyv\u016bn\u0173."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3067\u6700\u521d\u306e\u7dd1\u8272\u306e\u304b\u304b\u3057\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u3092\u5439\u304d\u8fbc\u3080Plung\u0117 - Plung\u0117\u5730\u533a\u3068Rietavas\u5730\u65b9\u306e\u65b0\u805e - Plung\u0117",
            "link": "http://laikrastisplunge.lt/plunges-zaliaskare-suspindo-pirmoji-lietuvoje/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30b2",
            "source_url": "http://laikrastisplunge.lt",
            "desc": "Paskutin\u0119 kalendorinio rudens dien\u0105 plungi\u0161kiams prasid\u0117jo did\u017ei\u0173j\u0173 met\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 laukimo laikotarpis. B\u016btent penktadien\u012f pirmoji Lietuvoje buvo \u012f\u017eiebta ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\uff1a\u6c88\u6ca1\u3057\u305f\u8eca\u306e\u8208\u596e\u304c\u5973\u6027\u3092\u53bb\u3063\u305f - \u30b5\u30e2\u30ae\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u306e\u9053",
            "link": "http://www.budas.lt/uab-zemaitijos-leidyba/kriminalai-ir-nelaimes/29200-policija-sugerovai-nuskendusiame-automobilyje-paliko-moteri",
            "pub_date": "2018-12-04 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30e2\u30ae\u30c8\u4eba\u306e\u65b9\u6cd5",
            "source_url": "http://www.budas.lt",
            "desc": "Antradien\u012f \u0160iauli\u0173 rajone esan\u010dio Juozapavos kaimo tvenkinyje automobilyje rasta negyva moteris, \u012ftariama, kad j\u0105 likimo valiai paliko kartu su ja automobiliu ..."
        },
        {
            "title": "CalvaryArt\u016brasPlatakis\uff1a\u300c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u91ce\u83dc\u5de5\u5834\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u306f\u30ab\u30dc\u30c1\u30e3\u3068\u30ab\u30dc\u30c1\u30e3\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d - Plung\u0117",
            "link": "http://laikrastisplunge.lt/kalvis-arturas-platakis-yra-teke-nukalti-ir-moliuga-darzoviu-fabriko-direktoriui-danijoje/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:01:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30b2",
            "source_url": "http://laikrastisplunge.lt",
            "desc": "Netrukus bus dvide\u0161imt met\u0173, kai Paluok\u0117s kaime, Pauk\u0161taki\u0173 seni\u016bnijoje, gyvenantis Art\u016bras Platakis nepaleid\u017eia i\u0161 rank\u0173 kalvio \u012franki\u0173. Spontani\u0161kai \u012f jo."
        },
        {
            "title": "Ma\u017eeikiai\u6d88\u9632\u58eb\u306f\u5049\u696d\u3092\u6210\u3057\u9042\u3052\u307e\u3059\u304c\u3001\u6cd5\u5f8b\u306f\u305d\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u6559\u3048\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u5236\u9650\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/03/news/mazeikiu-ugniagesiai-nudirbo-zygdarbi-taciau-istatymai-riboja-galimybe-apie-ji-pasakoti-8435078/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Gerais norais pragaras gr\u012fstas\u201c, - skelbia liaudies i\u0161mintis. T\u0105 pat\u012f galima pasakyti ir apie \u0161\u012f ruden\u012f Seimo priimtas Visuomen\u0117s informavimo \u012fstatymo pataisas, ..."
        },
        {
            "title": "\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u6d17\u9762\u6240 - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7 - \u304c\u6559\u4f1a\u306e\u5efa\u7269\u306e\u5834\u6240\u306b\u5165\u3063\u305f\u65b9\u6cd5\u3092\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/komisija-aiskinasi-kaip-vietoje-baznycios-pastatu-atsirado-plovykla/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Savivaldyb\u0117s tarybos Antikorupcijos komisijai dar kart\u0105 teks rinktis \u012f pos\u0117d\u012f, norint atsakyti \u012f klausim\u0105, ar ji \u012f\u017evelgia korupcijos aprai\u0161k\u0173, kad vietoje religini\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u65e5 - \u30d7\u30e9\u30f3\u30b2\u306e\u793e\u4f1a\u884c\u52d5\u3068\u9996\u90fd\u3078\u306e\u65c5\u884c - \u30d7\u30e9\u30f3\u30b2\u5730\u533a\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53",
            "link": "http://www.plunge.lt/go.php/lit/Neigaliuju-dienai-pamineti--socialine-akcija-plungeje-ir-isvyka-sostinen",
            "pub_date": "2018-12-06 07:14:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30f3\u30b2\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53",
            "source_url": "http://www.plunge.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 3-\u0105j\u0105 minima Pasaulin\u0117 ne\u012fgali\u0173j\u0173 diena. Tre\u010dius metus i\u0161 eil\u0117s \u017emoni\u0173 su negalia dienos proga \u0160iauli\u0173 apskrities cerebrinio paraly\u017eiaus asociacija su ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u3069\u3082\u306e\u6a29\u5229\u306e\u4fdd\u8b77\u3092\u78ba\u5b9f\u306b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6a5f\u95a2\u9593\u306e\u5354\u529b\u306f\u80af\u5b9a\u7684\u306a\u7d50\u679c\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 -  lrv.lt",
            "link": "http://telsiai.policija.lrv.lt/lt/naujienos/tarpinstitucinis-bendradarbiavimas-uztikrinant-vaiko-teisiu-apsauga-duoda-teigiamu-rezultatu",
            "pub_date": "2018-12-03 11:40:14 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://telsiai.policija.lrv.lt",
            "desc": "\u0160i\u0173 met\u0173 liepos 1 dien\u0105 \u012fvykus Vaiko teisi\u0173 apsaugos sistemos pertvarkai, vienas i\u0161 svarbiausi\u0173 prioritetini\u0173 u\u017edavini\u0173 tapo efektyvus ir savalaikis vaiko teisi\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u9031\u672b\u306b\u6bb4\u3089\u308c\u305f\u4eba\u306f\u8089\u4f53\u7684\u66b4\u529b\u3092\u907f\u3051\u3089\u308c\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u30b5\u30e2\u30ae\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u306e\u9053",
            "link": "http://www.budas.lt/uab-zemaitijos-leidyba/kriminalai-ir-nelaimes/29181-savaitgali-apgirte-asmenys-nevenge-fizinio-smurto",
            "pub_date": "2018-12-03 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30e2\u30ae\u30c8\u4eba\u306e\u65b9\u6cd5",
            "source_url": "http://www.budas.lt",
            "desc": "Lietuvoje savaitgal\u012f u\u017efiksuota girt\u0173 asmen\u0173 konflikt\u0173, pasibaigusi\u0173 ir k\u016bno su\u017ealojimais, prane\u0161a policija. \u0160iauli\u0173 apskrities vyriausiasis policijos komisariatas ..."
        },
        {
            "title": "Tel\u0161iai\u75c5\u9662\u306f\u65b0\u751f\u5150\u6b7b\u4ea1\u3092\u907f\u3051\u307e\u3059\u304c\u3001\u591a\u5c11\u5fc3\u914d\u3067\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/sveikata/medicinos-zinios/2018/12/02/news/telsiu-ligonineje-isvengta-naujagimiu-mirciu-bet-kai-kas-kelia-nerima-8412970/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Regionin\u0117s Tel\u0161i\u0173 ligonin\u0117s Aku\u0161erijos-ginekologijos skyriaus ved\u0117ja Egl\u0117 Jara\u0161\u016bnien\u0117 kvie\u010dia tiek b\u016bsimas mamas gimdyti skyriuje, tiek negalin\u010dias susilaukti ..."
        },
        {
            "title": "\u4f53\u80b2\u9928\u306e\u5834\u5408 -  P.Vilei\u0161isPrize  - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/kultura/gimnazistui-p-vileisio-premija/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Lietuvos pramoninink\u0173 konfederacija (LPK) nusprend\u0117 Petro Vilei\u0161io vardin\u012f apdovanojim\u0105 \u0161iemet skirti Ma\u017eeiki\u0173 Merkelio Ra\u010dkausko gimnazijos tre\u010dios klas\u0117s ..."
        },
        {
            "title": "Elvitos Sharp\u30ef\u30fc\u30d7\uff1a\u6700\u521d\u304b\u3089\u3001\u3057\u304b\u3057\u7d42\u308f\u308a\u306a\u3057\u3067 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/kultura/elvitos-seputaites-karpiniai-nuo-pradzios-bet-be-pabaigos/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Ma\u017eeiki\u0161kiai turi galimyb\u0119 pamatyti tautodailinink\u0117s Elvitos \u0160eputait\u0117s karpini\u0173 parod\u0105 \u201eNuo prad\u017eios \u2013 be pabaigos\u201c. Skuodi\u0161k\u0117s gyvenimas \u0161iuo metu susij\u0119s ..."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e74\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4eba\u306f\u6c34\u3057\u304b\u98f2\u307e\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/kitais-metais-mazeikiskiams-pigs-tik-vanduo/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Prie\u0161 Naujuosius mus pasiekia vis daugiau informacijos, da\u017eniausiai kalbama apie tai, kas ir kiek brangs kitais metais. Bene skaud\u017eiausiai vartotojams tur\u0117t\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30a4\u30d5\u306f\u898b\u77e5\u3089\u306c\u4eba\u306b\u8105\u304b\u3055\u308c\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/peiliu-grasino-nepazistamam-zmogui/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Antradienio vakar\u0105 pareig\u016bnai sulaik\u0117 du ma\u017eeiki\u0161kius, kurie, gerokai apsvaig\u0119 nuo alkoholio, svaid\u0117si grasinimais, vienas j\u0173 net i\u0161sitrauk\u0117 peil\u012f. Pirmasis ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Giliuke&quot;  - \u53cb\u60c5\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u4e00\u9031\u9593 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/mazeikiai/giliuke-savaite-skirta-draugiskumui/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Draugyst\u0117 \u2013 viena i\u0161 did\u017eiausi\u0173 gyvenimo vertybi\u0173. Dauguma \u017emoni\u0173 draugyst\u0119 apib\u016bdina kaip artim\u0105 ir nuo\u0161ird\u0173 bendravim\u0105, kuris teikia pasitenkinim\u0105 ir ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Brama&quot;\u306f30\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3063\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/seniunijoje/remole-paminejo-30-metu-sukakti/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Per pat\u012f Lietuvos pakyl\u0117jim\u0105, 1988 metais, Sedoje tv\u0117r\u0117si folkloro ansamblis. Tada dar ma\u017ea grupele be pavadinimo, bet jau rinkosi dainuoti savo \u017eemaiti\u0161k\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u53ec\u559a\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30e9\u30f3\u30af\u306f\u3001\u4f4e\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u3082\u306e\u3067\u88dc\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/kultura/paskutiniu-sauktiniu-gretas-papilde-ir-mazeikiskiai/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "\u0160i\u0105 savait\u0119 paskutiniai privalomosios karin\u0117s tarnybos \u0161auktiniai prad\u0117jo tarnyb\u0105 Lietuvos kariuomen\u0117je. Tarp j\u0173 \u2013 ir b\u016brys ma\u017eeiki\u0161ki\u0173. I\u0161vyko ir ma\u017eeiki\u0161kiai ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u52a0\u5de5\u306e\u30d4\u30b6\u3068\u713c\u3051\u305f\u30d3\u30fc\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/nuomones/apie-neiskepta-pica-ir-apkartusi-alu/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Daugiau nei du m\u0117nesius einant \u012f parduotuv\u0119 \u201eRimi\u201c man \u012f akis vis krenta de\u0161in\u0117je pus\u0117je esantis kioskas su u\u017era\u0161u \u201eJau dirbame\u201c. Viskas b\u016bt\u0173 gerai, bet tas ..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u7684\u767a\u5c55\u306e\u6226\u7565\u306f\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/politikams-pristatoma-kulturos-pletros-strategija/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Savivaldyb\u0117s administracijos kult\u016bros ir sporto skyriaus ved\u0117ja Angel\u0117 Rupkut\u0117 Savivaldyb\u0117s tarybos komitetams pristato Ma\u017eeiki\u0173 rajono savivaldyb\u0117s ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u5229\u5bb3\u95a2\u4fc2\u8005\u306b\u958b\u653e\u3055\u308c\u307e\u3059 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/mazeikiai/teismas-bus-atviras-visiems-besidomintiems-teismo-darbu/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 11 d., antradien\u012f, nuo 9 val. iki 12 val. Tel\u0161i\u0173 apylink\u0117s teismo Ma\u017eeiki\u0173, Akmen\u0117s, Tel\u0161i\u0173 r\u016bmuose rengiama atvir\u0173 dur\u0173 diena. Visi teismo r\u016bmuose ..."
        },
        {
            "title": "\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f &quot;Blackbird&quot;\u516c\u5712 &quot;Santarv\u0117&quot;",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/juodpelkio-parke-padirbejo-vandalai/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Ma\u017eeiki\u0161kiai, antradien\u012f apsilank\u0119 Juodpelkio parke, buvo nemaloniai nustebinti \u2013 jie i\u0161vydo sugadint\u0105 sportin\u012f \u012frengin\u012f, nulau\u017etus medelius, i\u0161vartytus ir prie ..."
        },
        {
            "title": "\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u304a\u91d1\u304c\u8a50\u6b3a\u5e2b\u300c\u682a\u5f0f\u300d\u306b\u6295\u8cc7\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/i-sukciu-akcijas-investavo-nemazai-pinigu/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Patik\u0117j\u0119s suk\u010di\u0173 pasi\u016blyta pelninga investicija ma\u017eeiki\u0161kis neteko 28 t\u016bkst. eur\u0173. Tre\u010diadien\u012f \u012f policij\u0105 kreip\u0117si 63-ej\u0173 met\u0173 Ma\u017eeiki\u0173 gyventojas, kuris prane\u0161\u0117, ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u6c37\u306f\u975e\u5e38\u306b\u4e0d\u5b89\u5b9a\u3067\u3059 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/pirmasis-ledas-itin-netvirtas/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Skaudi nelaim\u0117 \u012fvyko kaimyniniame Akmen\u0117s rajone \u2013 ledu padengtame tvenkinyje nuskendo berniukas. Ma\u017eeiki\u0173 prie\u0161gaisrin\u0117s gelb\u0117jimo tarnybos ..."
        },
        {
            "title": "2\u756a\u76ee\u306e\u70b9\u691c\u3055\u308c\u305f\u8eca\u306e\u30e9\u30a4\u30c8\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b - \u4e0d\u898f\u5247\u306a - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/kas-antro-patikrinto-automobilio-zibintai-netvarkingi/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Pra\u0117jusi\u0105 savait\u0119 technini\u0173 ap\u017ei\u016br\u0173 stotyse surengtas nemokamas automobili\u0173 \u0161vies\u0173 patikrinimas parod\u0117, jog ap\u0161vietimo problem\u0173 pasitaiko da\u017enam ..."
        },
        {
            "title": "Degai\u010diaielder\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u306f\u5c0f\u3055\u306a\u3082\u306e\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/sportas/degaiciu-seniuno-taure-atiteko-mazeikiskiams/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Degai\u010diuose kasmet rengiamame \u201eSeni\u016bno taur\u0117s\u201c tinklinio turnyre dalyvavusi Ma\u017eeiki\u0173 tinklinio komanda i\u0161kovojo pirm\u0105 viet\u0105. Nugal\u0117tojais tapo \u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u6b69\u884c\u8005\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/moteri-partrenke-pesciuju-perejoje/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Skaudi nelaim\u0117 \u012fvyko Ma\u017eeikiuose \u2013 ankst\u0173 ryt\u0105 prastai ap\u0161viestoje p\u0117s\u010di\u0173j\u0173 per\u0117joje buvo partrenkta ir su\u017ealota moteris. Nepraleido p\u0117s\u010diosios Avarija \u012fvyko ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u306f\u5f7c\u306e\u624b\u3092\u713c\u3044\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/vyriskis-apdege-plastaka/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "\u0160e\u0161tadien\u012f, apie pirm\u0105 valand\u0105 nakties, ugniagesiams buvo prane\u0161ta, kad Sod\u017eiaus gatv\u0117je dega gara\u017eas. \u012e \u012fvykio viet\u0105 i\u0161skub\u0117jo dvi Ma\u017eeiki\u0173 prie\u0161gaisrin\u0117s ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u5927\u4f1a\u3067\u306f\u3001\u4f4e\u3044\u6210\u679c\u3092\u6319\u3052\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/sportas/tarptautinese-varzybose-mazeikiskiu-laimejimai/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Lietuvoje vyko du j\u0117gos sporto \u0161ak\u0173 \u010dempionatai. Viename j\u0173 Europos \u010dempiono titul\u0105 i\u0161kovojo m\u016bs\u0173 mieste sportin\u0119 karjer\u0105 prad\u0117j\u0119s Amandas Paulauskas."
        },
        {
            "title": "\u5730\u533a\u306e\u55dc\u597d\u306e\u7d50\u679c - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/sportas/rajono-pirmenybiu-rezultatai-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "KREP\u0160INIS Po savaitgal\u012f vykusio rajono krep\u0161inio pirmenybi\u0173 tre\u010dio turo paai\u0161k\u0117jo trys komandos, dar nepatyrusios pralaim\u0117jimo. Lengvai tre\u010di\u0105 pergal\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "Vilkavi\u0161kis\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u5f37\u304b\u3063\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/sportas/vilkaviskio-komandos-buvo-stipresnes/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Nes\u0117kmingas savaitgalis buvo dviem Ma\u017eeiki\u0173 stalo teniso klubo \u201eVijurkas\u201c ekipoms, kurios \u017eaid\u0117 Lietuvos auk\u0161\u010diausios lygos komandini\u0173 pirmenybi\u0173 turo ..."
        },
        {
            "title": "\u8868\u73fe - \u6c34\u9280\u304c\u3053\u307c\u308c\u305f\u305f\u3081 - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/iskvietimas-del-issiliejusio-gyvsidabrio/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "\u0160\u012f m\u0117nes\u012f ma\u017eeiki\u0161kiai ugniagesiai gelb\u0117tojai jau du kartus buvo i\u0161kviesti surinkti gyvsidabrio. Atliko demerkurizacij\u0105 Ketvirtadienio popiet\u0119 Ma\u017eeiki\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "1\u3064\u306f\u9154\u3063\u3066\u3001\u5225\u306e\u3082\u306e\u306f - \u85ac\u3067 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/vienas-girtas-kitas-su-narkotikais/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Savaitgal\u012f policijos pareig\u016bnai rajone sulaik\u0117 du vairuotojus. Vieno j\u0173 automobilio salone aptikta galimai narkotini\u0173 med\u017eiag\u0173, kitas vairavo gerokai apsvaig\u0119s ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca8\u7269\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306f\u3001\u77e5\u8b58\u306a\u3057\u3067\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/vilkikas-su-kroviniu-dingo-be-zinios/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Ma\u017eeiki\u0161kiai policijos pareig\u016bnai prad\u0117jo ikiteismin\u012f tyrim\u0105 d\u0117l dingusio didel\u0117s vert\u0117s krovinio. Iki pirmadienio popiet\u0117s apie j\u012f vis dar nebuvo joki\u0173 \u017eini\u0173."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u306e\u5973\u6027\u304c\u6fc0\u6012\u3059\u308b\u7537\u6027\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3060 - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/nuo-isisiautejusiu-vyru-nukentejo-trys-moterys/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Savaitgal\u012f policijos pareig\u016bnams teko ai\u0161kintis tris smurto atvejus, du j\u0173 kilo per i\u0161gertuves. Gruod\u017eio 1-osios vakar\u0105 Viek\u0161niuose kilo konfliktas tarp sugyventini\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u300125\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/112/tarnybas-ant-koju-sukele-25-eriu-metu-mergina/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Gelb\u0117tojams antr\u0105 kart\u0105 pavyko i\u0161gelb\u0117ti jaun\u0105 ma\u017eeiki\u0161k\u0119, nebranginan\u010di\u0105 savo gyvyb\u0117s. Sekmadienio pavakar\u0119 ant koj\u0173 buvo sukeltos specialiosios tarnybos ..."
        },
        {
            "title": "Mazeikiai\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2 - \u8a55\u4fa1\u6f14\u7fd2 - Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/savivalda/mazeikiskiams-savanoriams-vertinamosios-pratybos/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Tris pra\u0117jusios savait\u0117s dienas \u2013 nuo penktadienio iki sekmadienio \u2013 Tel\u0161i\u0173, Ma\u017eeiki\u0173, Akmen\u0117s, Joni\u0161kio, Pakruojo ir Radvili\u0161kio rajonuose vyko Lietuvos ..."
        },
        {
            "title": "\u975e\u6b63\u5f0f\u306a\u6559\u80b2\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u6700\u3082\u4e00\u822c\u7684\u306a\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u6d3b\u52d5\u306f\u3001Santarv\u0117",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/tarp-neformaliojo-svietimo-programu-populiariausi-sporto-uzsiemimai/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Lietuvoje jau trejus metus yra finansuojamos neformaliojo vaik\u0173 \u0161vietimo (NV\u0160) programos. I\u0161 prad\u017ei\u0173 mokyklinio am\u017eiaus vaikus auginantiems t\u0117vams, ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u96ea\u3068\u30b5\u30fc\u30d9\u30a4\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u3042\u308b\u9053\u8def\u4e0a\u3067 - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/keliuose-pirmasis-sniegas-ir-prieziuros-tarnybos/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Pirmadien\u012f i\u0161krit\u0119s pirmasis sniegas dideli\u0173 problem\u0173 nesuk\u0117l\u0117, \u2013 informuoja kelininkai ir speciali\u0173j\u0173 tarnyb\u0173 atstovai. Pirmosios snaig\u0117s pasirod\u0117 apie pus\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u300d\u306f2\u9023\u52dd\u3067\u52dd\u5229\u3057\u305f - \u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30f4\u30a7",
            "link": "http://www.santarve.lt/aktualijos/sportas/ereliai-iskovojo-dvi-pergales-is-eiles/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.santarve.lt",
            "desc": "Nacionalin\u0117je krep\u0161inio lygoje rungtyniaujan\u010diai \u201eEreli\u0173\u201c ekipai pra\u0117j\u0119s savaitgalis buvo vienas i\u0161 s\u0117kmingesni\u0173: i\u0161kovotos dvi pergal\u0117s i\u0161 eil\u0117s. Penktadien\u012f ..."
        }
    ]
}