{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNWGg1TW5ObmNqVVNBbXgwS0FBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 11:14:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Skvernelas\u3092\u7d0d\u5f97\u3055\u305b\u308b\u8a08\u753b\uff1a\u4fdd\u5b88\u6d3e\u304c\u6a29\u529b\u3092\u8986\u3059\u8a08\u753b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skelbiama-schema-kuri-itikino-skverneli-konservatoriai-turi-plana-nuversti-valdzia.d?id=79808801",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:31 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjeras Saulius Skvernelis prakalbo apie plan\u0105 nuversti vald\u017ei\u0105, remiantis Rekomenduojamais T\u0117vyn\u0117s s\u0105jungos-Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u3068D.Grybauskait\u0117\u306e\u6226\u3044 - \u9759\u304b\u306b100\u307e\u3067\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/07/news/s-skvernelio-ir-d-grybauskaites-kovoje-pasiulymas-tyliai-suskaiciuoti-iki-100-8491427/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 prane\u0161\u0117, kad pasira\u0161\u0117 dekretus d\u0117l trij\u0173 ministr\u0173 atleidimo \u2013 \u0161vietimo ir mokslo ministr\u0117s Jurgitos Petrauskien\u0117s, ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u306b\u95a2\u3059\u308b\u63a8\u5b9aSkverneli\u306e\u7a76\u6975\u306e\u8a66\u307f\uff1a\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306f\u4e00\u4eba\u3067\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/ivertino-skvernelio-ultimatuma-del-rinkimu-ivyktu-ne-siaip-sau-kazkoks-skandalas.d?id=79805031",
            "pub_date": "2018-12-07 11:21:30 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "\u201eJeigu nebus priimtas biud\u017eetas \u2013 kitais metais rinkimai gali ir ne\u012fvykti\u201c, \u2013 taip ketvirtadien\u012f parei\u0161k\u0117 Lietuvos ministras pirmininkas Saulius Skvernelis. Anot jo ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u306f\u653f\u5e9c\u3092\u6253\u3061\u5012\u3059\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u95a2\u4fc2 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/s-skvernelis-paskelbe-kad-gavo-valstieciu-valdzios-nuvertimo-plana-prakalbo-apie-objektu-apsauga-8479101/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30eb\u30aa\u30ad\u30c6\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30bd\u30f3\u3068\u30b1\u30b9\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a3\u30ab\u30b9\u306f\u30b5\u30a6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30b9\u30b1\u30d0\u30cb\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u50cd\u304d\u305f\u304f\u306a\u3044 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/saulius-skvernelis-prezidentei-daliai-grybauskaitei-atnese-teikimus-atleisti-tris-ministrus-56-1069724",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:22 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30af\u30a8\u30a2\uff1a\u6765\u5e74\u306e\u9078\u6319\u306f\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3044\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-rinkimai-kitais-metais-gali-neivykti.d?id=79799385",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:57 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Skvernelis\u306f\u5927\u8846\u6297\u8b70\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4eba\u3005\u3092\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/s-skvernelis-kritikuoja-masini-protesta-nesuprantu-tokiu-zmoniu--8474773/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:58:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Tre\u010diadien\u012f \u017eurnalistas Andrius Tapinas susitiko su bene penki\u0173 de\u0161im\u010di\u0173 profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 atstovais ir nusprend\u0117 sekmadien\u012f surengti protest\u0105 \u201ePaskutinis ..."
        },
        {
            "title": "\u6226\u3044\u3067\u306f\u3001S.Skvernelis\u3068I.Shimonyte\u306fSnorai\u306b\u3088\u3063\u3066\u79fb\u3055\u308c\u305f\u91d1\u306b\u3064\u3044\u3066\u5fc3\u914d\u3057\u307e\u3057\u305f -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/verslas/naujiena/finansai/diskusijoje-apie-biudzeta-premjeras-pute-dulkes-nuo-snoro-istorijos-662-1070810",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:57 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis, ketvirtadien\u012f Seime atremdamas konservatori\u0173 kritik\u0105 d\u0117l biud\u017eeto, nup\u016bt\u0117 dulkes nuo senos \u201eSnoro\u201c banko u\u017edarymo istorijos ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a4\u30de - \u5c06\u6765\u306e\u4e88\u7b97\u3078\u306e\u60c5\u71b1\uff1aS. Skvernelis\u306fConservative  -  Alfa.lt\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f37\u304f\u652f\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50350156/seime-aistros-del-busimo-biudzeto-s-skvernelis-grieztu-zodziu-auklejo-konservatorius",
            "pub_date": "2018-12-06 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": "Kit\u0173 met\u0173 biud\u017eet\u0105 Seimas tur\u0117t\u0173 priimti kit\u0105 antradien\u012f, gruod\u017eio 11-\u0105j\u0105. Seimas ketvirtadien\u012f antr\u0105 kart\u0105 apsvarst\u0117 biud\u017eeto projekt\u0105 ir nutar\u0117 galutinai j\u012f ..."
        },
        {
            "title": "Skvernelis\u306f\u3001 &quot;\u8fb2\u6c11&quot;\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306e\u6392\u6c34\u8a08\u753b\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aTapin\u306f\u305d\u308c\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-prakalbo-apie-nutekinta-valstieciu-valdzios-nuvertimo-plana-tapinas-yra-jo-dalis.d?id=79796339",
            "pub_date": "2018-12-06 13:20:37 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjeras Saulius Skvernelis tikina, kad \u012f jo rankas pakliuvo \u201evalstie\u010di\u0173\u201c vald\u017eios nuvertimo planas."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\uff1a\u6587\u5316\u5927\u81e3\u306e\u89e3\u4efb\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u3001\u5927\u7d71\u9818\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3046 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/premjeras-atidejusi-kulturos-ministres-atleidima-prezidente-tampa-atsakinga-uz-jos-darba-56-1071118",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:19 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30b3\u30fc\u30cd\u30ea\u30b9\uff1a\u7fcc\u5e74\u306e\u4e88\u7b97\u304c\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f\u5834\u5408\u3001\u5371\u6a5f\u304c\u767a\u751f\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/verslas/naujiena/finansai/s-skvernelis-suzlugdzius-kitu-metu-biudzeto-priemima-istiktu-krize-662-1070490",
            "pub_date": "2018-12-06 07:20:25 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis parei\u0161k\u0117, kad opozicijoje esan\u010di\u0173 konservatori\u0173 tikslas yra su\u017elugdyti kit\u0173 met\u0173 valstyb\u0117s biud\u017eeto pri\u0117mim\u0105. Anot jo, laiku ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30a4\u30ba\u306e\u64a4\u9000\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eS. Skvernelis\uff1a\u7a7a\u304d\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u304c\u306a\u3044 - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "link": "https://www.vz.lt/bankai-draudimas/2018/12/04/s-skvernelis-apie-barclays-pasitraukima-tuscia-vieta-nebuna",
            "pub_date": "2018-12-04 09:47:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "S.Skvern\u00ebl\u306e\u30d1\u30ba\u30eb\uff1a\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u3092\u62e1\u5f35\u3059\u308b\u3082\u306e -  Alfa.lt",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50349082/s-skvernelio-delione-kuo-pakeisti-isspirtus-ministrus",
            "pub_date": "2018-12-04 03:55:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": "Per vien\u0105 dien\u0105 trij\u0173 ministr\u0173 atsisak\u0119s premjeras Saulius Skvernelis suraizg\u0117 galvos\u016bk\u012f, kurio atsakym\u0105 vargu ar \u017eino pats. Jam reik\u0117s rasti \u017emones, kurie ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30e0\u30fb\u30b9\u30b1\u30fc\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\uff1a\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u671b\u3080 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/niurus-skvernelio-scenarijus-norima-padaryti-krize-ir-kracha.d?id=79789567",
            "pub_date": "2018-12-06 07:01:34 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a4\u30de\u30b9 - \u4e88\u7b97\u691c\u8a0e\u4e2d\u306e\u7d1b\u4e89\uff1aSaulius Skvernelis\u3001\u30c8\u30fc\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\u3067\u8a71\u3059 - \u30a8\u30ad\u30b5\u30a4\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/mano-pinigai/2018/12/06/news/seime-antra-karta-ant-stalo-gula-2019-metu-biudzeto-projektas-8473337/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Savait\u0117s prad\u017eioje ministr\u0173 kabinetui pritarus patobulintam 2019 m. biud\u017eeto projektui, ketvirtadien\u012f biud\u017eeto klausimus sprend\u0117 ir Seimas."
        },
        {
            "title": "&quot;\u8fb2\u6c11&quot;\u306f\u6559\u5e2b\u3092\u5b89\u5fc3\u3055\u305b\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u8003\u6848\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aS.Skvernelis\u306f\u5e02\u9577\u306b\u30c8\u30fc\u30af\u3092\u547c\u3073\u307e\u3059 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/valstieciai-sugalvojo-kaip-apraminti-mokytojus-s-skvernelis-pokalbio-kviesis-merus-56-1069048",
            "pub_date": "2018-12-03 15:00:48 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Mokytojams pasiry\u017eus streikuoti kad ir iki K\u016b\u010di\u0173, \u201evalstie\u010di\u0173\u201c lyderiai pirmadien\u012f sutar\u0117, kad premjeras Saulius Skvernelis kvies pokalbio savivaldybi\u0173, kuriose yra ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u306f\u300c\u6b66\u5668\u300d\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\uff1a\u516c\u7684\u8cc7\u91d1\u306e\u6226\u7565 -  Alfa.lt",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50349655/s-skvernelis-ragina-sudeti-ginklus-kurs-viesojo-sektoriaus-finansavimo-strategija",
            "pub_date": "2018-12-04 23:07:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": "Mokytoj\u0173 streiko spaud\u017eiamos Vyriausyb\u0117s vadovas Saulius Skvernelis pripa\u017e\u012fsta, kad situacija priart\u0117jo prie kritin\u0117s, ir ragina \u201evisas konfrontuojan\u010dias puses ..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u65b9\u5f62\uff1a\u6559\u5e2b\u306f\u5b66\u6821\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/naujiena/lietuva/983165/skvernelis-pedagogams-streikuojant-butu-galima-jungti-mokyklas",
            "pub_date": "2018-12-03 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Ministras pirmininkas Saulius Skvernelis svarsto, kad streikuojant kai kuriems pedagogams b\u016bt\u0173 galima laikinai jungti mokyklas.Premjeras taip pat teigia, ..."
        },
        {
            "title": "K. Navickas\u306fD.Grybauskait\u0117\u306b\u5f7c\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u3001S\u3002Skvernelis  -  Lrytas.lt\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3088\u3046\u983c\u3080",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/05/news/s-skvernelis-atnese-teikimus-prezidentei-d-grybauskaitei-del-triju-ministru-atleidimo-8459207/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Aplinkos ministras K\u0119stutis Navickas tre\u010diadien\u012f parei\u0161k\u0117 papra\u0161\u0119s prezident\u0117s Dalios Grybauskait\u0117s atleisti j\u012f i\u0161 pareig\u0173, ta\u010diau apkaltino premjer\u0105 Sauli\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u515a\u6307\u5c0e\u8005\u305f\u3061\u306f\u9996\u76f8\u306e\u95a3\u50da\u7f77\u514d\u6c7a\u5b9a\u3092\u660e\u767d\u306b\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u308b.15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/g-landsbergis-premjeras-s-skvernelis-turi-atsistatydinti-56-1068830",
            "pub_date": "2018-12-03 09:08:23 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Kartu su besitraukian\u010diais trims ministrais i\u0161 pareig\u0173 turi trauktis ir premjeras Saulius Skvernelis, parei\u0161k\u0117 opozicini\u0173 konservatori\u0173 lyderis Gabrielius ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u306f\u7e70\u308a\u8fd4\u3059\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u6559\u5e2b\u306b\u8cc3\u91d1\u306e\u5831\u916c\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 -  Alfa.lt",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50349085/s-skvernelis-kartoja-vyriausybe-streikuojantiems-mokytojams-algu-nekompensuos",
            "pub_date": "2018-12-03 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": "Pedagog\u0173 streik\u0105 organizavusiam Lietuvos \u0161vietimo darbuotoj\u0173 profesin\u0117s s\u0105jungos lyderiui Andriui Navickui parei\u0161kus, kad nedirbantiems mokytojams algas ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\uff1a\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u56fd\u5bb6\u6587\u5316\u306e\u5e83\u304c\u308a\u306b\u3068\u3063\u3066\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u3067\u3059 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/laisvalaikis-ir-kultura/kultura/s-skvernelis-kulturos-centrai-labai-svarbus-visai-salies-kulturos-sklaidai-892172",
            "pub_date": "2018-12-06 23:10:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "\u0160ios Vyriausyb\u0117s programos nuostatose numatytas tikslas - didinti kult\u016bros prieinamum\u0105 visoje Lietuvoje, tad be kasdienio kult\u016bros darbuotoj\u0173..."
        },
        {
            "title": "Skvernelis\u9996\u76f8\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u5354\u4f1a\u300cAUCSINIS FENIKSAS 2018\u300d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u3057\u305f -  lrv.lt",
            "link": "https://ministraspirmininkas.lrv.lt/lt/galerija/premjeras-s-skvernelis-dalyvavo-lietuvos-kulturos-centru-asociacijos-apdovanojimuose-auksinis-feniksas-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:34 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "https://ministraspirmininkas.lrv.lt",
            "desc": "Ministras Pirmininkas Saulius Skvernelis XVII Vyriausybei vadovauja nuo 2016 m. gruod\u017eio 13 d."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8|\u30b3\u30f3\u30b5\u30d0\u30c6\u30a3\u30d6\u3078\u306e\u5e83\u5834\uff1a\u30af\u30ec\u30e0\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u3068\u5e78\u904b\u306a\u60f3\u50cf\u529b -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/komentarai/983695/skvernelis-pries-konservatorius-kremliaus-ranka-ir-laki-vaizduote",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Gal p. Skvernelis \u0161ungryb\u0173 privalg\u0117 ? \u017dinia - \u0161iemet negrybingi metai ... Gal jis tur\u0117jo galvoje ne konservatorius , o save ir ''juod\u0105j\u012f kardinol\u0105 '' p. Karbausk\u012f ?"
        },
        {
            "title": "\u6b63\u65b9\u5f62\u306f\u97f3\u8272\u3092\u7de9\u548c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u79c1\u306f\u6700\u521d\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u8e0f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-svelnina-tona-zengiu-pirmaji-zingsni.d?id=79780117",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:57 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Tre\u010diadien\u012f ministras pirmininkas Saulius Skvernelis savo feisbuko paskyroje para\u0161\u0117 \u017einut\u0119, kuria su\u0161velnino ton\u0105 streikuojan\u010di\u0173 mokytoj\u0173 at\u017evilgiu."
        },
        {
            "title": "R. Paksas\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eS. Skvernelis\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u8a2a\u554f\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u306a\u3057 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/lietuva/politika/s-skvernelis-apie-r-pakso-vizita-i-maskva-tai-yra-be-komentaru-892038",
            "pub_date": "2018-12-06 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "R. Karbauskis\u3068S. Skvernelis\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u6559\u5e2b -  Lrytas.lt\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/03/news/r-karbauskis-uzsimojo-susitvarkyti-su-streikuojanciais-mokytojais-8436398/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:27:59 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Valstie\u010di\u0173 lyderis Ram\u016bnas Karbauskis po Vyriausyb\u0117je vykusio parlamentini\u0173 partij\u0173 lyderi\u0173 pasitarimo d\u0117l streikuojan\u010di\u0173 pedagog\u0173 teig\u0117 pritariantis premjero ..."
        },
        {
            "title": "Saulius Skvernelis\uff1a\u79c1\u306f\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u5f8c\u306b\u653f\u5e9c\u3092\u30ea\u30ed\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/saulius-skvernelis-perkrauti-vyriausybe-planavau-po-prezidento-rinkimu-56-1069254",
            "pub_date": "2018-12-03 20:18:15 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Vargu ar daug buvo toki\u0173, kuriems tik\u0117tas buvo \u0161io ryto premjero Sauliaus Skvernelio apsisprendimas pakeisti tris savo vyriausyb\u0117s ministrus \u2013 \u0161vietimo ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8|\u98db\u884c\u968a\u306f\u5371\u6a5f\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/komentarai/983564/skvernelis-prakalbo-apie-krize",
            "pub_date": "2018-12-06 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis parei\u0161k\u0117, kad opozicijoje esan\u010di\u0173 konservatori\u0173 tikslas yra su\u017elugdyti kit\u0173 met\u0173 valstyb\u0117s biud\u017eeto pri\u0117mim\u0105. Anot jo, laiku ..."
        },
        {
            "title": "K Navickas\u306f\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5f7c\u3092\u5374\u4e0b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u307f\u3001\u5f7c\u306fS. Skvernai  -  Diena.lt\u3068\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u305f\u304f\u306a\u3044",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/lietuva/politika/i-prezidentura-iskviesti-s-skvernelis-ir-du-atleidziamu-ministru-891823",
            "pub_date": "2018-12-05 08:29:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Aplinkos ministras K\u0119stutis Navickas tre\u010diadien\u012f parei\u0161k\u0117 papra\u0161\u0119s prezident\u0117s Dalios Grybauskait\u0117s atleisti j\u012f i\u0161 pareig\u0173,..."
        },
        {
            "title": "Ram\u016bnasKarbauskis\u3068Saulius Skvernelis\uff1a\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u6d88\u8cbb\u91cf\u306e\u5897\u52a0\u306b\u3088\u308a\u6d88\u8cbb\u91cf\u304c\u6e1b\u5c11 - \u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.lzinios.lt/lietuva/ramunas-karbauskis-ir-saulius-skvernelis-didesnis-akcizas-alkoholiui-mazins-vartojima/277328",
            "pub_date": "2018-12-04 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.lzinios.lt",
            "desc": "Seimui planuojant svarstyti sveikatos apsaugos ministro si\u016blym\u0105 nuo 2019 met\u0173 kovo 10 proc. padidinti akciz\u0105 stipriam alkoholiui, valdan\u010diosios koalicijos ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e88\u7b97\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u4fdd\u5b88\u7684\u306b\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/verslas/verslas/pristatydamas-biudzeta-skvernelis-del-mokytoju-streiko-kaltino-konservatorius.d?id=79793263",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:44 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Antrame biud\u017eeto pristatyme Mykolas Majauskas galimybi\u0173 lang\u0105 biud\u017eete lygino su langu, per kur\u012f \u012f ministerij\u0105 lipa mokytojai, o Andrius Kubilius ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8|\u6b63\u65b9\u5f62\uff1a\u6559\u5e2b\u306f\u5b66\u6821\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/komentarai/983165/skvernelis-pedagogams-streikuojant-butu-galima-jungti-mokyklas",
            "pub_date": "2018-12-03 14:57:29 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Ministras pirmininkas Saulius Skvernelis svarsto, kad streikuojant kai kuriems pedagogams b\u016bt\u0173 galima laikinai jungti mokyklas.Premjeras taip pat teigia, ..."
        },
        {
            "title": "Saulius Skvernelis\u306f\u5f7c\u306e\u6c7a\u65ad\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u56f0\u96e3\u306a\u72b6\u6cc1\u306b\u906d\u9047\u3057\u307e\u3057\u305f.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/05/news/politologai-konstatavo-del-savo-sprendimu-saulius-skvernelis-atsidure-sudetingoje-situacijoje-8464807/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis atsid\u016br\u0117 sud\u0117tingoje situacijoje, kai tur\u0117s ie\u0161koti nauj\u0173 ministr\u0173 vietoj trij\u0173, kuriuos nusprend\u0117 keisti ir ai\u0161kintis d\u0117l daug klausim\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u7701\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u6559\u5e2b\u305f\u3061\u306fS.Skvernelis\u304c15\u5206\u5f8c\u306b\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/ministerija-uzeme-mokytojai-sulauke-mediku-socialiniu-ir-kulturos-darbuotoju-paramos-56-1068488",
            "pub_date": "2018-12-02 08:42:54 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Nuo tre\u010diadienio \u0160vietimo ir mokslo ministerijoje \u012fsik\u016br\u0119 mokytojai jau ketvirt\u0105 nakt\u012f i\u0161 eil\u0117s nakvojo valstyb\u0117s \u012fstaigoje. Sekmadien\u012f ministerijoje nubudo apie 20 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8|\u98db\u884c\u968a\u306f3\u4eba\u306e\u95a3\u50da\u3092\u89e3\u653e\u3059\u308b -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/komentarai/983107/skvernelis-atleidzia-tris-ministrus",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis pirmadien\u012f parei\u0161k\u0117 atleid\u017eiantis tris ministrus \u2013 \u0161vietimo ir mokslo ministr\u0119 Jurgit\u0105 Petrauskien\u0119, kult\u016bros ministr\u0119 Lian\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30af\u30a8\u30a2\uff1a\u6765\u5e74\u306e\u9078\u6319\u306f\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3044\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-rinkimai-kitais-metai-gali-neivykti.d?id=79799385",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:57 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Lietuvos ministras pirmininkas Saulius Skvernelis, kalb\u0117damas Seimo Liberal\u0173 s\u0105j\u016bd\u017eio frakcijos pos\u0117dyje teig\u0117, kad opozicija turi plan\u0105 nuversti ..."
        },
        {
            "title": "Saulius Skvernelis\uff1a\u6559\u80b2\u6539\u9769\u306b\u306f\u8457\u8005\u304c\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/saulius-skvernelis-svietimo-reforma-autoriaus-neturi-8478929/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:58:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Premjero Sauliaus Skvernelio teigimu, etatinio apmok\u0117jimo \u012fgyvendinimas nuo rugs\u0117jo m\u0117n. leido daugiau negu 70 proc. mokytoj\u0173 padidinti atlyginim\u0105 nuo ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8|\u6559\u5e2b\u5e83\u5834\uff1a\u6cd5\u5f8b\u306f\u30e2\u30fc\u30c6\u30eb\u306b\u3082\u9069\u7528\u3055\u308c\u307e\u3059 -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/komentarai/983087/skvernelis-apie-mokytojus-istatymai-galioja-ir-mitinguotojams",
            "pub_date": "2018-12-03 10:37:05 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Jau ketvirt\u0105 savait\u0119 t\u0119siantis dalies pedagog\u0173 streikams, Vyriausyb\u0117 pirmadien\u012f aptars profs\u0105jung\u0173 reikalavimus d\u0117l didesni\u0173 atlyginim\u0173. Ta\u010diau prie\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u9996\u76f8\u306f\u3001\u6587\u90e8\u79d1\u5b66\u7701\u306a\u3069\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f -  lrv.lt",
            "link": "https://ministraspirmininkas.lrv.lt/lt/video/premjeras-s-skvernelis-dalyvavo-spaudos-konferencijoje-del-situacijos-svietimo-ir-mokslo-ministerijoje-bei-kitu-aktualiju",
            "pub_date": "2018-12-03 11:04:07 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "https://ministraspirmininkas.lrv.lt",
            "desc": "2018-12-03 Premjeras S. Skvernelis dalyvavo spaudos konferencijoje d\u0117l situacijos \u0160vietimo ir mokslo ministerijoje bei kit\u0173 aktualij\u0173."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u306f3\u4eba\u306e\u95a3\u50da\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/premjeras-keicia-tris-ministrus.d?id=79755329",
            "pub_date": "2018-12-03 08:41:21 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjeras Saulius Skvernelis keis tris ministrus - \u0161vietimo ir mokslo, aplinkos ir kult\u016bros. Tai Ministras Pirmininkas prane\u0161\u0117 per savo spaudos ..."
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u5b88\u6d3e\u306f\u516c\u5171\u90e8\u9580\u306e\u8cc3\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306b\u653f\u5e9c\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Alfa.lt",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50350732/konservatoriai-atsisako-dalyvauti-vyriausybes-grupeje-del-algu-viesajame-sektoriuje",
            "pub_date": "2018-12-08 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u533a\u306f\u5927\u81e3\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u8ab0\u304c\u3067\u304d\u305f\u306e\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1fDELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-prasitare-apie-ministrus-kas-jais-buti-gales-o-kas-ne.d?id=79768511",
            "pub_date": "2018-12-04 09:56:37 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis sako, kad nevyksta jokios derybos su Lietuvos lenk\u0173 rinkim\u0173 akcija-Krik\u0161\u010dioni\u0161k\u0173 \u0161eim\u0173 s\u0105junga (LLRA-K\u0160S) d\u0117l prisijungimo prie ..."
        },
        {
            "title": "Saulius Skvernelis\u306e\u6c7a\u5b9a - \u653f\u6cbb\u5bb6\u306e\u611f\u60c5\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/03/news/g-landsbergis-s-skvernelis-turi-atsistatydinti-8435269/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:11:59 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Kartu su besitraukian\u010diais trimis ministrais i\u0161 pareig\u0173 turi trauktis ir premjeras Saulius Skvernelis, parei\u0161k\u0117 opozicini\u0173 konservatori\u0173 lyderis Gabrielius ..."
        },
        {
            "title": "R.Karbauskis\u3068S.Skvernelis\uff1a\u6d88\u8cbb\u7a0e\u306f\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u6d88\u8cbb\u91cf\u3092\u5897\u3084\u3059\u306815\u5206\u306b\u306a\u308b",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/r-karbauskis-ir-s-skvernelis-didesnis-stipraus-alkoholio-akcizas-mazins-vartojima-56-1069442",
            "pub_date": "2018-12-04 09:15:28 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Seimui planuojant svarstyti sveikatos apsaugos ministro si\u016blym\u0105 nuo 2019 met\u0173 kovo 10 proc. padidinti akciz\u0105 stipriam alkoholiui, valdan\u010diosios koalicijos ..."
        },
        {
            "title": "\u95a3\u50da\u306f\u3001\u968a\u9577\u306e\u305f\u3081\u306e\u9996\u76f8\u3092\u52d9\u3081\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/ministrai-patampe-premjera-uz-skverno.d?id=79788765",
            "pub_date": "2018-12-06 04:04:43 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjero Sauliaus Skvernelio i\u0161 Vyriausyb\u0117s gujami ministrai prabilo apie darbo u\u017ekulisius: ministro pirmininko b\u016bd\u0105, jo ir artimiausios komandos ..."
        },
        {
            "title": "Saulius Skvernelis\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u95a3\u50da\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1a\u59d3\u306fLrytas.lt\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f15\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/saulius-skvernelis-jau-turi-kandidatu-i-ministrus-sarasa-8472771/",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:59 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ministras pirmininkas Saulius Skvernelis \u201e\u017dini\u0173 radijo\u201c laidoje \u201ePozicija\u201c pripa\u017eino, kad savo galvoje turi jau po kelet\u0105 pavard\u017ei\u0173, kas gali u\u017eimti tu\u0161\u010dias trij\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30af\u30a8\u30a2\uff1a\u8ab0\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u7d66\u6599\u3092\u652f\u6255\u3046\u306e\u304b\u3068\u3044\u3046\u8cea\u554f\u306f\u79c1\u306e\u305f\u3081\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-klausimas-kas-mokes-streikavusiems-mokytojams-algas-yra-skirtas-ne-man.d?id=79760719",
            "pub_date": "2018-12-03 13:37:06 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Premjeras Saulius Skvernelis sako, kad klausimas, kas tur\u0117s sumok\u0117ti streikavusiems mokytojams algas, yra skirtas ne jam. Premjero teigimu, tai ..."
        },
        {
            "title": "S.Skvern\u0117\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7 -  D.Grybauskait\u0117\u3078\u306e\u6311\u6226\uff1a\u529b\u306e\u5b9f\u8a3c\u304c\u59cb\u307e\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/03/news/s-skvernelio-zingsnis-issukis-d-grybauskaitei-prasides-galiu-demonstravimas-8437155/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Pirmadien\u012f premjero Sauliaus Skvernelio paskelbta \u017einia apie patraukiamus tris ministrus i\u0161k\u0117l\u0117 ne vien\u0105 papildom\u0105 klausim\u0105. Kod\u0117l \u0161i pozicija nebuvo derinta ..."
        },
        {
            "title": "\u5e83\u5834\uff1a\u56fd\u9023\u5927\u81e3\u306f\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b\u304c\u3001\u7f72\u540d\u306f\u3057\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skvernelis-ministras-jt-migracijos-susitarimui-pritars-bet-nepasirasys.d?id=79785875",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:12 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Vyriausyb\u0117 nutar\u0117, kad vidaus reikal\u0173 ministras Eimutis Misi\u016bnas dalyvaus tarptautin\u0117je Jungtini\u0173 Taut\u0173 (JT) konferencijoje Marake\u0161e, Maroke, kur gruod\u017eio ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u9867\u554fS. Malinauskas\u306e\u8a55\u4fa1\u306b\u3064\u3044\u3066\uff1a\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u500b\u4eba\u7684\u306a\u610f\u898b\u3067\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/05/news/s-skvernelis-apie-patarejo-s-malinausko-vertinimus-tai-jo-asmenine-nuomone-8466405/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Skirmantas Malinauskas\u306f\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u306e\u5360\u9818\u4e2d\u306b\u9855\u8457\u306a\u6559\u5e2b\u3068\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306e\u30b9\u30e2\u30c3\u30b0\u3092\u6bd4\u8f03\u3059\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/skirmantas-malinauskas-streikuojancius-mokytojus-palygino-su-putino-smogikais-okupuojant-kryma.d?id=79776087",
            "pub_date": "2018-12-04 19:50:42 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Situacija tarp streikuojan\u010di\u0173 pedagog\u0173 ir j\u0173 reikalavim\u0173 \u012fgyvendinti atsisakan\u010dios Vyriausyb\u0117s kaista. Antradien\u012f premjero Sauliaus Skvernelio patar\u0117jas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30ba\u30d9\u30eb\u30af\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\uff1a\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046\u3001\u8a66\u3057\u3066\u307f\u305f\u3001\u6210\u529f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u5916\u51fa\u3057\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/landsbergis-premjerui-aciu-bandet-nepavyko-nebevarkit.d?id=79759101",
            "pub_date": "2018-12-03 12:19:56 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Konservatori\u0173 lyderis Gabrielius Landsbergis teigia, kad premjero Sauliaus Skvernelio sprendimas atleisti tris ministrus yra tiesiog bandymas sustabdyti ..."
        },
        {
            "title": "Skvern\u0117\u306e\u65c5\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\uff1aGrybauskait\u0117\u304c\u4eca\u3084\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u8208\u5473\u6df1\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/komunikacijos-ekspertas-apie-skvernelio-ejima-labai-idomu-ka-dabar-darys-nustumta-grybauskaite.d?id=79758159",
            "pub_date": "2018-12-03 11:23:18 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - D\u0117l Lietuvos ministro pirmininko Sauliaus Skvernelio sprendimo atstatydinti i\u0161kart tris ministrus \u2013 \u0161vietimo ir mokslo, kult\u016bros ir aplinkos \u2013 vieni nustebo, ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u6559\u5e2b\u306e\u7d66\u6599\u3092\u8ab0\u304c\u652f\u6255\u3046\u304b\u3068\u3044\u3046\u554f\u984c\u306f\u3001\u79c1\u306e\u305f\u3081\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/03/news/s-skvernelis-klausimas-kas-mokes-streikavusiems-mokytojams-algas-yra-skirtas-ne-man-8439571/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis sako, kad klausimas, kas tur\u0117s sumok\u0117ti streikavusiems mokytojams algas, yra skirtas ne jam. Premjero teigimu, tai, laikantis ..."
        }
    ]
}