{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFYyZVRNd0VnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 13:00:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8a69\u4eba\u306e\u8981\u6c42\u304b\u3089Juozas Miltinis\u5287\u5834\u3078 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/is-pasisventelio-teatrui-juozo-miltinio-prasymu/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:55:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Juozas Miltinis, b\u016bdamas Panev\u0117\u017eio dramos teatro vyriausiuoju re\u017eisieriumi, o vienu metu dar ir direktoriumi, kreipim\u0173si \u012f miesto vykdom\u0105j\u012f komitet\u0105 para\u0161\u0117 ne ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u306e\u9154\u3063\u6255\u3063\u305f\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u6df7\u4e71\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f - \u305d\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u3088\u3046 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/06/news/girtas-policininkas-panevezyje-sukele-chaosa-slave-viska-savo-kelyje-8482465/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eyje neblaivus policijos darbuotojas automobiliu sugadino tvor\u0105, \u012fl\u0117k\u0117 \u012f privataus namo kiem\u0105 ir kliud\u0117 ten esant\u012f \u0161iltnam\u012f. Kaip skelbia Policijos ..."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eys\u65b0\u5e74\u306f\u3001\u8857\u306e\u6700\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u6e80\u305f\u3059\u305f\u3081\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u308b -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/panevezieciai-naujuosius-metus-kvieciami-sutikti-zvelgiant-i-graziausius-miesto-vaizdus/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:45:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Pasveikinti vieni kitus ir pasitikti Naujuosius metus panev\u0117\u017eie\u010diai kvie\u010diami sutikti steb\u0117dami panoramin\u012f miesto vaizd\u0105 naujoje pob\u016bvi\u0173 erdv\u0117je \u201eEkrano marios\u201c ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u5bb9\u7591\u8005\u306e\u7279\u5b9a\u3092\u52a9\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  lrv.lt",
            "link": "http://panevezys.policija.lrv.lt/lt/naujienos/policija-praso-padeti-atpazinti-itariamaji-40",
            "pub_date": "2018-12-07 07:40:42 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://panevezys.policija.lrv.lt",
            "desc": "Asmenis, atpa\u017einusius \u012ftariam\u0105j\u012f ar galin\u010dius suteikti vertingos informacijos apie jo buvimo viet\u0105, pra\u0161ome informuoti Panev\u0117\u017eio apskrities vyriausiojo policijos ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u5730\u533a\u6551\u52a9\u968a\u306f\u885d\u7a81\u5834\u3067\u8ca8\u7269\u8eca\u306b\u7a81\u5165\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/07/news/panevezio-r-apsivertus-krovininiam-automobiliui-i-avarijos-vieta-skubejo-gelbetojai-8493990/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Vis\u0173 speciali\u0173j\u0173 tarnyb\u0173 prireik\u0117 penktadien\u012f Panev\u0117\u017eio rajone nuo kelio nuskriejus ir apsivertus krovininiam automobiliui. Kaip prane\u0161\u0117 Bendrasis pagalbos ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u306e\u6620\u753b\u796d\u306b\u306f\u7d04300\u4eba\u306e\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u958b\u767a\u8005\u304c\u3044\u307e\u3059 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/panevezio-robotu-fiestoje-beveik-300-robotu-kureju/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:15:24 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Jau \u0161e\u0161tadien\u012f, gruod\u017eio 8 d., Panev\u0117\u017eys taps Lietuvos robotikos sostine. I\u0161 skirting\u0173 \u0161alies kampeli\u0173 \u012f KTU Panev\u0117\u017eio technologij\u0173 ir verslo fakultet\u0105 (Nemuno g ..."
        },
        {
            "title": "Over Panevezys spruce\u306f\u5727\u5012\u7684\u306b\u5727\u5012\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/lietuva/salies-pulsas/uz-panevezio-egle-gerokai-permokejo-891980",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eyje kal\u0117din\u0117 egl\u0117 tapo komentar\u0173 objektu, Vieni j\u0105 giria, kiti peikia, prane\u0161a LNK \u017eini\u0173 tarnyba. Vietos menininkai \u0161ventinio akcento nenura\u0161o, ta\u010diau ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u90e1\u8b66\u5bdf\u306f\u6df1\u523b\u306a\u4e8b\u6545\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/05/news/panevezio-apskrities-policija-iesko-maciusiu-rimta-avarija-8465660/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio apskrities policija kreipiasi \u012f visuomen\u0119 ir pra\u0161o atsiliepti avarijos liudininkus. Kaip ra\u0161oma Panev\u0117\u017eio apskrities VPK prane\u0161ime, dar lapkri\u010dio 24 d."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eys\u3068Utena\u90e1\u306f\u30016\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f4f\u6c11\u3092\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u305f &quot;\u8c6a\u83ef\u306a&quot;\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6599\u91d1\u3092\u652f\u6255\u3046\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - Roki\u0161kis\u306e\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3",
            "link": "http://www.rokiskiosirena.lt/naujiena/verslas/panevio-ir-utenos-apskrityse-mokest-u-prabang-nekilnojamj-turt-moks-per-pusimtis-gyventoj",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Roki\u0161kis\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3",
            "source_url": "http://www.rokiskiosirena.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio apskrities valstybin\u0117 mokes\u010di\u0173 inspekcija (toliau \u2013 AVMI) primena, kad gyventojai, turintys vadinam\u0105j\u012f prabang\u0173 nekilnojam\u0105j\u012f turt\u0105, kurio vert\u0117 vir\u0161ija ..."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eysRegion Industrial 4.0\u306e\u30a8\u30b3\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u69cb\u7bc9\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7d71\u5408\u3055\u308c\u305f\u529b -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/konsoliduojamos-pajegos-vystyti-panevezio-regiono-pramones-4-0-ekosistema/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio miesto savivaldyb\u0117je surengta vie\u0161oji konsultacija, kurioje verslo, \u0161vietimo ir mokslo bei savivaldos lyderiai buvo kvie\u010diami aktyviai prisid\u0117ti prie ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u53cc\u65b9\u5411\u306e\u81ea\u52a9\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  lrv.lt",
            "link": "http://panevezys.policija.lrv.lt/lt/naujienos/policija-iesko-divracio-savinko",
            "pub_date": "2018-12-06 11:52:42 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://panevezys.policija.lrv.lt",
            "desc": "Asmenis atpa\u017einusius savo dvirat\u012f, pra\u0161ome kreiptis \u012f Panev\u0117\u017eio apskrities vyriausiojo policijos komisariato Panev\u0117\u017eio miesto ir rajono policijos komisariato, ..."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eysR\u306e\u60b2\u5287\u7684\u306a\u707d\u5bb3\uff1a\u6728\u306e\u679d\u304c\u843d\u3061\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u82e5\u8005\u306f\u81f4\u547d\u7684\u306a\u88ab\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/05/news/tragiska-nelaime-panevezio-r-krisdama-medzio-saka-mirtinai-suzalojo-jauna-vyra-8460274/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:46:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Antradien\u012f Panev\u0117\u017eio rajone, atliekant med\u017eio nupjovimo darbus, ant vyro u\u017ekrito \u0161aka. Jis mir\u0117 ligonin\u0117je. Kaip informavo Policijos departamentas, antradien\u012f, ..."
        },
        {
            "title": "Kastytis Kerbedis\u304cPanev\u0117\u017eys\u3092\u5e78\u798f\u306b\u9665\u308c\u305f -  Western Express",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/kultura/kultura/kastytis-kerbedis-paskandino-panevezi-euforijoje-1678860/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Visus savaitgal\u012f nuvilnijusius renginius pranoko Kasty\u010dio Kerbed\u017eio triumfas Panev\u0117\u017eio arenoje. Savo gimt\u0105jame mieste kultinis atlik\u0117jas v\u0117l surinko pilnut\u0117l\u0119."
        },
        {
            "title": "Roquette Amilina\u3001Panev\u0117\u017eys\u306b\u9577\u671f\u6295\u8cc7\u3092\u958b\u59cb - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.vz.lt/pramone/2018/12/05/roquette-amilina-panevezyje-pradeda-ilgalaikes-investicijas",
            "pub_date": "2018-12-05 10:52:30 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Gamybos paj\u0117gum\u0105 i\u0161naudojan\u010dios AB \u201eRoquette Amilina\u201c teritorijoje netrukus prasid\u0117s statybos \u2013 teigiama, kad tai ilgalaik\u0117s investicijos prad\u017eia. Investicij\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u65e5\u306eTauras Lofte Domantas Razauskas\u3068VOS VOS\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/sestadieni-tauros-lofte-domanto-razausko-ir-grupes-vos-vos-koncertas/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 8 d. 21.30 val. Panev\u0117\u017eyje, klube \u201cTauros loftas\u201d Domanto Razausko ir grup\u0117s VOS VOS koncertas. Domantas Razauskas \u2013 jau 15 met\u0173 scenoje ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u306f\u30ea\u30cd\u30f3\u306e\u30ab\u30fc\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u7e1b\u308b\u304c\u3001\u6d88\u8cbb\u8005\u3092\u8aac\u5f97\u3059\u308b\u306b\u306f\u6642\u9593\u304c\u304b\u304b\u308b -  Business News",
            "link": "https://www.vz.lt/pramone/2018/12/04/panevezieciai-risa-retus-lininius-kilimus-bet-uztrunka-itikinti-vartotoja",
            "pub_date": "2018-12-04 03:47:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u77e5\u8b58",
            "source_url": "https://www.vz.lt",
            "desc": "Unikalus produktas yra brangus, o tiek galutinis vartotojas, tiek tarpininkas tarp jo ir gamintojo \u2013 prekybininkas \u2013 renkasi ne kokyb\u0119. Tod\u0117l kantriai ie\u0161kant klient\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u4fe1\u3058\u308b\u306e\u306f\u96e3\u3057\u3044\uff1aPanev\u0117\u017eys\u306f\u6697\u95c7\u306e\u4e2d\u3067\u6eb6\u3051\u3001\u5e02\u5f53\u5c40\u306f\u554f\u984c\u3092\u898b\u306a\u3044 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/bustas/nekilnojamasis-turtas/2018/12/04/news/sunku-patiketi-panevezys-skesta-tamsoje-miesto-valdzia-nemato-problemos-8452894/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Nors Panev\u0117\u017eio miesto savivaldyb\u0117 kartu su Europos rekonstrukcijos ir pl\u0117tros banku rengia vie\u0161osios ir priva\u010dios partneryst\u0117s projekt\u0105, kurio pagrindu per 2 ..."
        },
        {
            "title": "\u751f\u6d3b\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u3068\u53cd\u5c04\u306e\u8001\u5316 - Kupi\u0161k\u0117nai\u306e\u8003\u3048",
            "link": "http://kmintys.lt/2018/12/04/refleksijos-gyvenimo-ir-amzinybes-tema/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:35:25 GMT",
            "source_nm": "Kupi\u0161k\u0117nai\u601d\u8003",
            "source_url": "http://kmintys.lt",
            "desc": "Kupi\u0161kio etnografijos muziejus bendradarbiaudamas su Panev\u0117\u017eio miesto dail\u0117s galerija lapkri\u010dio 23 d. atidar\u0117 neeilin\u0119 parod\u0105 \u201eAuk\u0161taitijos dail\u0117 2018."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u9577\u5b98 -  autobanas.lt  - \u306f\u516c\u52d9\u54e1\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bb4\u3089\u308c\u305f",
            "link": "http://www.autobanas.lt/pareigunams-girtas-ikliuvo-policijos-komisariato-darbuotojas/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:52 GMT",
            "source_nm": "autobanas.lt",
            "source_url": "http://www.autobanas.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio apskrities Vyriausiojo policijos komisariato pareig\u016bnams tre\u010diadienio vakar\u0105 po miest\u0105 teko vaikytis koleg\u0105. Pastarojo nejuokingi nuotykiai prasid\u0117jo ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u76ee\u6483\u8005\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b -  lrv.lt",
            "link": "http://panevezys.policija.lrv.lt/lt/naujienos/policija-iesko-eismo-ivykiu-liudytoju-63",
            "pub_date": "2018-12-03 08:41:50 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://panevezys.policija.lrv.lt",
            "desc": "Asmenis, ma\u010diusius eismo \u012fvyki\u0173 aplinkybes bei galin\u010dius suteikti kit\u0105 verting\u0105 informacij\u0105, pra\u0161ome kreiptis \u012f Panev\u0117\u017eio apskrities VPK Keli\u0173 policijos tarnyb\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30a2\u306fPanevezys  -  AINA\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://aina.lt/panevezyje-prasidejo-kaledine-muge/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "\u0160iandien \u201eCido\u201c arenoje atidaryta tradicin\u0117 \u201eKal\u0117din\u0117 mug\u0117\u201c. Ji panev\u0117\u017eie\u010di\u0173 ir miesto sve\u010di\u0173 lauks vis\u0105 savaitgal\u012f, gruod\u017eio 7-9 dienomis. Mug\u0119 organizuoja ..."
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u6016\u304c\u3063\u3066\u3044\u305f\u5f7c\u5973\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u5931\u589c\u3055\u305b\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u984d\u306f\u307b\u307c\u534a\u6e1b\u3057\u307e\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/05/news/ligonine-pamalonino-ja-apvogusi-veikeja-suma-sumazejo-kone-perpus-8456722/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:03:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "U\u017e suk\u010diavim\u0105 ir klastojim\u0105 nuteistas buv\u0119s Respublikin\u0117s Panev\u0117\u017eio ligonin\u0117s vyriausiasis in\u017einierius Jonas Alvydas Jonaitis rado b\u016bd\u0105 atsikratyti nemenkos ..."
        },
        {
            "title": "J.\u30df\u30eb\u30c6\u30a3\u30cb\u30b9\u5287\u5834 - \u7121\u6599\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c9\u30e9\u30de\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/j-miltinio-teatre-nemokami-nauju-dramu-pristatymai/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:10:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 10-11 dienomis Juozo Miltinio dramos teatre vyks \u201eNaujosios dramos dienos\u201c, kuri\u0173 metu teatro myl\u0117tojai tur\u0117s i\u0161skirtin\u0119 prog\u0105 susipa\u017einti su ..."
        },
        {
            "title": "4700\u4e07\u4eba\u30e6\u30fc\u30ed\u306fRYO Panevezys\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc -  Lrytas.lt\u306b\u3088\u3063\u3066\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/rinkos-pulsas/2018/12/03/news/uz-47-mln-euru-pardave-panevezio-prekybos-centra-ryo-8436396/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Prekybos centas Panev\u0117\u017eyje RYO pakeit\u0117 savininkus: j\u012f ir \u201eKadrioru\u201c verslo centr\u0105 Taline paskutin\u0119 rudens dien\u0105, lapkri\u010dio 30-\u0105j\u0105, \u012fsigijo fondas \u201eEfTEN Real ..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u9632\u8b66\u5bdf -  lrv.lt",
            "link": "http://panevezys.policija.lrv.lt/lt/naujienos/policijos-prevencine-priemone",
            "pub_date": "2018-12-05 08:05:54 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://panevezys.policija.lrv.lt",
            "desc": "\u017diema vienas i\u0161 pavojingiausi\u0173 ir sud\u0117tingiausi\u0173 laikotarpi\u0173 eismo dalyviams. Kei\u010diantis oro s\u0105lygoms (tamsus paros metas, blogas matomumas), padaug\u0117ja ..."
        },
        {
            "title": "\u611f\u8b1d\u306e\u58f0 - \u5b66\u6821\u3067\u6700\u3082\u6d3b\u767a\u306a\u5b66\u6821 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/padekos-vizitas-aktyviausiai-mokyklai/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio teritorin\u0117 ligoni\u0173 kasa (TLK) skyr\u0117 pad\u0117kos vizit\u0105 mokyklai, kurios mokiniai aktyviausiai dalyvavo viktorinoje \u201eAr visk\u0105 \u017einai apie sveikatos draudim\u0105 ir ..."
        },
        {
            "title": "\u79cb\u306b\u306f\u3001Panev\u0117\u017eys\u90e1\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u8cc3\u91d1\u304c\u6700\u3082\u4e0a\u6607\u3057\u307e\u3057\u305f.Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/mano-pinigai/2018/12/03/news/rudeni-labiausiai-ugtelejo-darbuotoju-panevezio-apskrityje-algos-8436944/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Vidutinis m\u0117nesinis bruto (neatskai\u010dius mokes\u010di\u0173) darbo u\u017emokestis \u0161alies \u016bkyje (be individuali\u0173j\u0173 \u012fmoni\u0173) 2018 m. tre\u010di\u0105j\u012f ketvirt\u012f Sostin\u0117s regione buvo 1 035 ..."
        },
        {
            "title": "\u7f8e\u5bb9\u9662\u3067\u306e\u611f\u67d3 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/infekciju-gresme-grozio-salonuose/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:17:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Art\u0117jant gra\u017eiausioms met\u0173 \u0161vent\u0117ms, vis da\u017eniau praveriamos gro\u017eio salon\u0173 durys, tod\u0117l Nacionalinio visuomen\u0117s sveikatos centro prie Sveikatos apsaugos ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u306e\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc\u304c\u7528\u610f\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/parengtas-panevezio-jubiliejiniu-datu-kalendorius/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:31 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio apskrities Gabriel\u0117s Petkevi\u010dait\u0117s-Bit\u0117s vie\u0161osios bibliotekos portalo \u201ePanev\u0117\u017eio kra\u0161tas virtualiai\u201c rubrikoje \u201ePanev\u0117\u017eio jubiliejini\u0173 dat\u0173 kalendorius\u201c ..."
        },
        {
            "title": "\u975e\u30dc\u30fc\u30c8\u3092\u8d70\u3089\u305b\u305fPanev\u0117\u017eys\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u4e8b\u4ef6\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306b\u79fb\u3055\u308c\u305f -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/neblaivios-vairavusios-panevezio-teisejos-byla-perduota-teismui/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:52:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Utenos apylink\u0117s prokurat\u016bra perduoda \u012f teism\u0105 baud\u017eiam\u0105j\u0105 byl\u0105, kurioje panev\u0117\u017eiet\u0117 buvusi teis\u0117ja kaltinama vairavusi automobil\u012f b\u016bdama neblaivi. Pra\u0161ym\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u306e\u30de\u30eb\u30bf\u30b9\u30fc\u30d7\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/maltieciu-sriubos-akcija-panevezyje/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:43:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "\u0160iemet jau trylikt\u0105 kart\u0105 rengiamos paramos akcijos \u201eMaltie\u010di\u0173 sriuba\u201c tikslas \u2013 surinkti l\u0117\u0161\u0173 skurd\u017eiai gyvenan\u010di\u0173 vieni\u0161\u0173 seneli\u0173 globai ir maitinimui. Akcijos ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u59d4\u54e1\u4f1a\u300cRenewable Panevezys\u300d\u767b\u9332 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/registruotas-rinkimu-komitetas-atsinaujinanciam-paneveziui/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:56 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Vyriausioji rinkim\u0173 komisija registravo visuomenin\u012f rinkim\u0173 komitet\u0105 \u201eAtsinaujinan\u010diam Panev\u0117\u017eiui\u201c. \u201eM\u016bs\u0173 komanda vienija \u0161vietimo, kult\u016bros, sporto, medik\u0173, ..."
        },
        {
            "title": "RugilaVerikait\u0117\uff08\u30af\u30e9\u30b99\uff09 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/rugile-verikaite-9-kl/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio \u201eMinties\u201c gimnazijos mokytoja Adel\u0117 Samuolien\u0117: \u201e Rugil\u0117 domisi menu: jai patinka pie\u0161ti, tapyti, ra\u0161yti. Ai\u0161ku, ji yra ne tik k\u016br\u0117ja. Kaip ji pati sako: ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys College\u5b66\u751f\uff1aPanevezys\u306f\u79c1\u306e\u6700\u611b\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u3042\u308a\u3001\u5efa\u7bc9\u5de5\u5b66\u306f\u9577\u3044\u9593\u79c1\u3092\u9b45\u4e86\u3057\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/panevezio-kolegijos-studente-panevezys-mano-mylimas-miestas-o-statybos-inzinerija-mane-zavi-jau-seniai/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:06:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "T\u0119siame interviu cikl\u0105 \u201ePanev\u0117\u017eio kolegijos veidai\u201c ir kalbiname Gret\u0105 Pelegrimait\u0119 \u2013 studij\u0173 programos \u201eStatyba\u201c ketvirto kurso student\u0119. Kod\u0117l pasirinkai ..."
        },
        {
            "title": "IevaPilkauskait\u0117\uff08\u30af\u30e9\u30b96\uff09 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/ieva-pilkauskaite-6-kl/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:57:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Mokytoja Beata Viederien\u0117: \u201eLabai \u012fdomus, netik\u0117tas po\u017ei\u016bris, stebinan\u010dios asociacijos, puikus \u017eod\u017eio valdymas, nuotaikos pajautimas. Talpu, giliu, prasminga\u201c."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306b\u306f\u5e78\u904b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Panevezys Region\u306fIndustry 4.0 Strategy\u3092\u6e96\u5099\u4e2d\u3067\u3059 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/sekme-lydi-jai-pasiruosusius-panevezio-regione-rengiama-pramones-4-0-strategija/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:33:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Pramon\u0117s \u012fmoni\u0173 veiklos rezultatai turi lemiam\u0105 \u012ftak\u0105 Panev\u0117\u017eio regiono progresui ir gyventoj\u0173 gerb\u016bviui. Inovatyvios ir progresyvios pramon\u0117s k\u016brimas gal\u0117t\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308a\u3083\u3042\u3001\u4e00\u606f\u3057\u3066...\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u3053\u3068\u3060\uff01 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/selina-selina-ir-nustebina/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:42:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Matyt, taip jau yra. Jaunieji k\u016br\u0117jai gali nustebinti bet kada. Tarsi i\u0161 pasal\u0173. Net tada, kai jau atrodo visi ram\u016bs, kaupiasi Kal\u0117d\u0173 laukimo laikotarpiui, ..."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eys -  AINA\u306eToyota Center\u3067Aureus\u306b &quot;Dakar Warriors&quot;\u3068\u3044\u3046\u672c\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://aina.lt/panevezyje-toyota-centre-auresa-ivyks-knygos-dakaro-kariai-pristatymas/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:15:24 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Sandra Vainilavi\u010di\u016bt\u0117. Valdas Valiukevi\u010dius prakalbo apie sunkiausi\u0105 dykum\u0173 maraton\u0105, emocijas ir patirtis, nugulusias knygoje \u201eDakaro kariai\u201c."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3067\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u6700\u3082\u9769\u65b0\u7684\u306a\u5c0f\u5b66\u6821\u306e\u6559\u5e2b -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/pasveikinta-inovatyviausia-lietuvoje-pripazinta-pradiniu-klasiu-mokytoja/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:32:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "\u0160iandien Panev\u0117\u017eio miesto savivaldyb\u0117je pasveikinta inovatyviausia Lietuvoje pripa\u017einta Panev\u0117\u017eio \u201eVilties\u201c progimnazijos pradini\u0173 klasi\u0173 mokytoja ekspert\u0117 ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u5b89\u3044\u4fa1\u683c\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u88fd\u54c1\uff1aPinev\u0117\u017ejjee\u3092\u6700\u3082\u5b89\u304f\u8cfc\u5165\u3059\u308b -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/populiariausios-prekes-maziausiomis-kainomis-panevezyje-apsipirkti-pigiausia/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:54:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Nuolatin\u0117 konkurencija tarp prekybos tinkl\u0173 leid\u017eia pirk\u0117jui ie\u0161koti palankiausi\u0173 prek\u0117s kainos ir kokyb\u0117s pasi\u016blym\u0173. Da\u017eno pirk\u0117jo pageidavimas \u2013 m\u0117gstam\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u3068\u82e5\u8005\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7 &quot;\u304a\u4e92\u3044\u3092\u77e5\u3063\u3066&quot;  - \u307f\u3093\u306a\u306b\u958b\u653e\uff01 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/vaiku-ir-jaunimo-stovykla-pazinkime-vieni-kitus-atvira-visiems/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:50:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "\u0160i\u0173 met\u0173 lapkri\u010dio 23-25 d. Pasvalio r. esan\u010dioje sodyboje \u201eTatulos vingiai\u201c \u012fvyko Pasvalio karate kyoku\u0161in klubo \u201eKamuido\u201c su partneriais Pasvalio rajono ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u300c\u79c1\u3068\u3042\u306a\u305f\u306f\u79c1\u305f\u3061\uff01\u300d - \u4ed6\u306e\u707d\u5bb3\u306b\u7121\u95a2\u5fc3\u306e\u7cbe\u795e\u7684\u52dd\u5229 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/socialine-akcija-as-ir-tu-tai-mes-dvasine-pergale-pries-abejinguma-kitu-negandai/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 3 d. Laisv\u0117s aik\u0161t\u0117je pamin\u0117ta tarptautin\u0117 ne\u012fgali\u0173j\u0173 diena, organizuojant socialin\u0119 akcij\u0105 \u201eA\u0161 ir tu \u2013 tai mes\u201c. Nors akcijoje nedalyvavo laikinai mero ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u6c11\u767b\u9332\u90e8\u306e\u9769\u65b0 - \u30a2\u30a4\u30ca",
            "link": "https://aina.lt/naujoves-civilines-metrikacijos-skyriuje/",
            "pub_date": "2018-12-05 03:01:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Panev\u0117\u017eio miesto savivaldyb\u0117s Civilin\u0117s metrikacijos skyrius (CMS) gyventojams si\u016blo patogesn\u012f atsiskaitymo u\u017e paslaugas b\u016bd\u0105 \u2013 galimyb\u0119 mok\u0117ti kortele."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u3082\u304c\u56fd\u969bXIV\u6587\u5b66\u796d\u300cPanevezys Literary Winter 2018\u300d\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/visus-kviecia-tarptautinis-xiv-literaturos-festivalis-panevezio-literaturine-ziema-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:10:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 7\u20138 d., penktadien\u012f\u2013\u0161e\u0161tadien\u012f, 9\u201319 val. Panev\u0117\u017eio apskrities Gabriel\u0117s Petkevi\u010dait\u0117s-Bit\u0117s vie\u0161ojoje bibliotekoje (Respublikos g. 14, Panev\u0117\u017eys) ..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f &quot;\u30a2\u30fc\u30c8&quot;\u5287\u5834 -  AINA\u3067\u98fe\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://aina.lt/vaikai-papuose-meno-teatro-kiemeli/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Vakar \u0161ventin\u0117 nuotaika atkeliavo \u012f \u201eMeno\u201c teatro kiemel\u012f. Mokiniai ten papuo\u0161\u0117 augan\u010dias eglutes, i\u0161dabino kiemel\u012f. Kaip ir kiekvienais metais, \u201eMeno\u201c puo\u0161yba ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u3046\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u8aad\u3080\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3076 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/mokausi-skaityti-kitaip/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Sud\u0117tingas sutrikusios klausos mokini\u0173 \u017eodin\u0117s kalbos mokymosi procesas: raid\u0117, skiemuo, \u017eodis lydimas vaizdo, o tik po to sakinys, tekstas. Lietuvi\u0173 gest\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9 - \u6587\u5316\u3084\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u79d1\u5b66\u652f\u63f4\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/lengvatos-ne-tik-kultura-ir-sporta-bet-ir-moksla-remianciam-verslui/",
            "pub_date": "2018-12-04 02:57:24 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Kit\u0105met Panev\u0117\u017eio miesto savivaldyb\u0117 v\u0117l taikys \u017eem\u0117s, \u017eem\u0117s nuomos u\u017e valstybin\u0119 \u017eem\u0119, nekilnojamojo turto mokes\u010di\u0173 lengvatas verslininkams, kurie ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u3001Panev\u0117\u017eys\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u30cf\u30a6\u30b9 -  AINA",
            "link": "https://aina.lt/gruodzio-menesi-panevezio-bendruomeniu-rumuose-3/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:31:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30a4\u30ca",
            "source_url": "https://aina.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio m\u0117nesio repertuaras. 2 d. 14 val. \u0160iuolaikinio \u0161okio ir muzikos spektaklis \u201eJievaro tiltas\u201c, re\u017e. U. Piaseckien\u0117. Vilniaus profesional\u0173 ir m\u0117g\u0117j\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u306b\u7a4d\u307f\u8fbc\u307e\u308c\u305fPanev\u0117\u017eys-Sitk\u016bnai\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3001\u5185\u90e8\u7684\u306b\u7d5e\u3089\u308c\u305f\u7537 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/crime/kelyje-panevezyssitkunai-apsiverte-krovininis-automobilis-viduje-prispaustas-zmogus.d?id=79811433",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:07 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Bendrasis pagalbos centras prane\u0161\u0117, kad Ramygalos seni\u016bnijoje, magistraliniame kelyje A8 tiesDauk\u0161yn\u0117s kaimu, nuo kelio nuva\u017eiavo ir apsivert\u0117 ..."
        },
        {
            "title": "\u4f53\u64cd\u8a55\u4fa1\uff1aPanev\u0117\u017eys\u5b66\u6821\u306f\u307e\u3060\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/gimnaziju-reitingai-panevezio-mokykloms-dar-reikia-pasitemtpi.d?id=79792237",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:04 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Vi\u0161\u010diukus skai\u010diuoja ruden\u012f, o mokyklos savo reitingus lygina po vasar\u0105 \u012fvykusi\u0173 brandos egzamin\u0173. \u0160ie Panev\u0117\u017e\u012f mestel\u0117jo \u012f vienuolikt\u0105 viet\u0105 i\u0161 60 ..."
        },
        {
            "title": "Panevezys\u3067\u306f\u3001\u4fe1\u53f7\u304c\u74b0\u72b6\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5468\u308a\u3092\u5909\u3048\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/panevezyje-sviesoforus-keis-ziedines-sankryzos.d?id=79791999",
            "pub_date": "2018-12-06 09:29:16 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Va\u017eiavimas \u017eiedin\u0117mis sankry\u017eomis kai kuriems panev\u0117\u017eie\u010diams vis dar kelia nema\u017eai i\u0161\u0161\u016bki\u0173, ta\u010diau jau artimiausiais metais Panev\u0117\u017eyje atsiras net ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u76ee\u6483\u8005\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b -  lrv.lt",
            "link": "http://panevezys.policija.lrv.lt/lt/naujienos/policija-iesko-eismo-ivykiu-liudytoju-65",
            "pub_date": "2018-12-05 09:52:11 GMT",
            "source_nm": "lrv.lt",
            "source_url": "http://panevezys.policija.lrv.lt",
            "desc": "Asmenis, ma\u010diusius eismo \u012fvyki\u0173 aplinkybes bei galin\u010dius suteikti kit\u0105 verting\u0105 informacij\u0105, pra\u0161ome kreiptis \u012f Panev\u0117\u017eio apskrities VPK Keli\u0173 policijos tarnyb\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30fb\u30e9\u30c0\u30fc\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u30da\u30cd\u30f4\u30a7\u30fc\u30b8 - \u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/panevezyje-prie-autobuso-vairo-girtutelis-vairuotojas.d?id=79768379",
            "pub_date": "2018-12-04 09:51:58 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Likus dvide\u0161im\u010diai minu\u010di\u0173 iki a\u0161tuntos ryto Panev\u0117\u017eio rajono Vel\u017eio gyvenviet\u0117je sustabdytas neblaivus keleivinio autobuso \u201eIveco\u201c vairuotojas. Jam nustatytas ..."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eys\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u7570\u5e38\u306a\u4ed5\u4e8b\uff1a\u79c1\u306f\u624b\u9320\u3092\u8eab\u306b\u7740\u3051\u3066\u3044\u305f\u30ac\u30fc\u30eb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u3092\u53d6\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/neiprasta-uzduotis-panevezio-ugniagesiams-teko-vaduoti-su-antrankiais-prisizaidusia-mergina.d?id=79756605",
            "pub_date": "2018-12-03 09:40:29 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160e\u0161tadienio vakar\u0105 ugniagesiai-gelb\u0117tojai skub\u0117jo \u012f pagalb\u0105 merginoms, kurios, be\u017eaisdamos su antrankiais, juos u\u017esid\u0117jo ir nebesugeb\u0117jo nusiimti."
        },
        {
            "title": "\u706b\u306fPanev\u0117\u017eys\u5730\u533a\u306e\u5bb6\u3092\u71c3\u3084\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/panevezio-rajone-atvira-liepsna-dege-namas.d?id=79755903",
            "pub_date": "2018-12-03 08:41:51 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160iandien 09.55 val. Bendrajame pagalbos centre skubios pagalbos telefono numeriu 112 gautas prane\u0161imas apie tai, kad Panev\u0117\u017eio r., Vel\u017eio sen., ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30de\u30eb\u30bf\u306e\u30b9\u30fc\u30d7&quot;\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306fPanevezys\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/panevezyje-vyks-maltieciu-sriubos-akcija.d?id=79804355",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:15 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160iemet jau trylikt\u0105 kart\u0105 rengiamos paramos akcijos \u201eMaltie\u010di\u0173 sriuba\u201c tikslas \u2013 surinkti l\u0117\u0161\u0173 skurd\u017eiai gyvenan\u010di\u0173 vieni\u0161\u0173 seneli\u0173 globai ir maitinimui."
        },
        {
            "title": "Panev\u0117\u017eys\u30a2\u30fc\u30c8\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u518d\u5efa\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c9\u30a2\u3092\u9589\u9396 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/miestai/panevezys/panevezio-dailes-galerija-uzvere-duris-rekonstrukcijai.d?id=79802641",
            "pub_date": "2018-12-07 07:48:49 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - \u0160i\u0105 savait\u0119 prasid\u0117jo Panev\u0117\u017eio dail\u0117s galerijos senojo pastato remontas. Ta\u010diau galerijos veikla nenutr\u016bksta \u2013 parodos ir edukacin\u0117s programos ..."
        }
    ]
}