{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREUxTWpOZkVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6253\u6483\u6ce2\uff1a\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u63fa\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u4ed6\u306e\u4eba\u306f\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/streiko-banga-vieni-traukiasi-kiti-zada-prisijungti-1680207/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Baigiantis ketvirtajai pedagog\u0173 streiko savaitei dalis mokytoj\u0173 gr\u012f\u017eo \u012f darbo vietas, ta\u010diau streikuojan\u010dios profesin\u0117s s\u0105jungos atstovai pabr\u0117\u017eia, kad."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u4fee\u5fa9\u3059\u308b\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u306f\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u6e2f\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/nelaimes/2018/12/07/news/klaipedos-uoste-zuvo-vamzdynus-remontaves-ukrainietis-8492678/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Klaip\u0117doje \u017euvo Ukrainos pilietis, atlik\u0119s vamzdyno remonto darbus. Incidentas apie 14 val. \u012fvyko Vakar\u0173 laiv\u0173 statyklose teritorijoje. Klaip\u0117dos apskrities VPK ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u306e\u9078\u6319\uff1a\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u652f\u914d\u306f\u7d42\u308f\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f - \u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/mero-rinkimai-liberalu-dominavimas-pasibaigs-1680225/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Dar 9 kandidatai yra nepatvirtinti, o \u012f Kauno savivaldyb\u0119 Lietuvos valstie\u010di\u0173 ir \u017eali\u0173j\u0173 s\u0105jung\u0105 kandidato neteiks. LV\u017dS pirmininkas Ram\u016bnas Karbauskis."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u5e02\u306e\u5f8c - \u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u3067 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/po-klaipedos-miesta-beprotisku-greiciu-892269",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "I\u0161manieji matuokliai parod\u0117 tam tikras tendencijas \u2013 per savait\u0119 \u012f uostamiest\u012f \u012fva\u017eiuoja 150 t\u016bkst. automobili\u0173. Nors bendras leistino grei\u010dio vir\u0161ijim\u0173 skai\u010dius ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u5730\u57df\u30677\u56de\u306e\u4e71\u95d8\u6700\u521d\u306e\u6c37\u306b\u8ca2\u732e -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/gamta/fauna/2018/12/07/news/septynis-kartus-baustas-brakonierius-klaipedos-raj-prisidirbo-ant-pirmojo-ledo-8487792/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ketvirtadienio ryt\u0105 Klaip\u0117dos gyvosios gamtos apsaugos inspekcijos pareig\u016bnai, i\u0161 anksto tur\u0117dami informacijos apie ant vandens telkinio ledo, esan\u010dio ..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u90fd\u5e02\u306e\u5730\u56f3\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b - \u897f\u90e8\u306e\u9ad8\u901f",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/ruosia-dar-neregeta-miesto-zemelapi-1679929/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos miesto savivaldyb\u0117s specialist\u0173 galvoje verda planai jau kit\u0173 met\u0173 sausio prad\u017eioje pristatyti miesto 3D \u017eem\u0117lap\u012f. Ketvirtadien\u012f po u\u017edaro pos\u0117d\u017eio."
        },
        {
            "title": "BMW\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u8eca\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u305b\u305a\u3001\u99c5\u306b\u5411\u304b\u3063\u305f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/bmw-vairuotojas-nesuvalde-automobilio-ir-rezesi-i-stotele-892183",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Penktadienio nakt\u012f Klaip\u0117doje automobilis BMW \u012fva\u017eiavo \u012f autobus\u0173 stotel\u0119 pagrindin\u0117je miesto..."
        },
        {
            "title": "BMW\u3067\u306f\u3001Klaip\u0117da -  Lrytas.lt\u306e\u30d0\u30b9\u505c\u3067",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/07/news/klaipedoje-bmw-nuskyne-autobusu-stotele-8488446/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Pana\u0161u, kad pirmasis sniegas tampa i\u0161bandymu ne tik vairuotojams, bet ir vie\u0161ojo transporto stotel\u0117ms. Jau tampa nemalonia tradicija, kad BMW vairuotojai ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u304b\u3089\u306e\u52b4\u50cd\u8005 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306f\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u6e2f\u306e\u4f01\u696d\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/klaipedos-uosto-imoneje-zuvo-darbininkas-ukrainos-892370",
            "pub_date": "2018-12-08 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f po piet\u0173 vienoje Klaip\u0117dos uosto \u012fmoni\u0173 darbo vietoje \u017euvo u\u017esienietis..."
        },
        {
            "title": "\u56f3\u66f8\u9928\u3067 - \u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u304c\u6700\u3082\u4e88\u671f\u305b\u306c\u65b9\u6cd5\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/prie-bibliotekos-netikeciausiais-budais-pagamintos-eglutes-892251",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Tradici\u0161kai ketvirtadien\u012f kal\u0117din\u0117s eglut\u0117s nu\u0161vito ir I. Simonaityt\u0117s bibliotekos kiemelyje. Ne tik nat\u016bralios, bet pa\u010diais \u012fvairiausiais b\u016bdais pagamintos ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u4eba\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u5e78\u904b\u3067\u3057\u305f\uff1a\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u306f\u3059\u3067\u306b\u6ea2\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/kultura/renginiai/lietuviai-pasiilgo-ugningosios-cikagos-arenos-jau-perpildytos-1680277/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Vilniaus kolegijoje vyksta \u012f scen\u0105 sugr\u012f\u017etan\u010dio miuziklo \"\u010cikaga\" repeticijos. Koki\u0173 nauj\u0173 spalv\u0173 Brodv\u0117jaus miuziklas atrado ir kod\u0117l j\u012f b\u016btina pamatyti,"
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u6d77\u6e2f\u306f\u74b0\u5883\u3092\u6c5a\u67d3\u3057\u3066\u3044\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/gamta/eko/2018/12/07/news/klaipedos-uoste-i-aplinka-issiliejo-tersalai-8491101/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Tre\u010diadienio vakar\u0105 Aplinkos apsaugos departamento prie Aplinkos ministerijos Klaip\u0117dos valdybos J\u016bros aplinkos apsaugos inspekcija i\u0161 Valstybinio ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306e\u6ce5\u68d2\u305f\u3061\u304c\u8857\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u8972\u3063\u305f - \u30c7\u30a3\u30a8\u30ca\u3002",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/vagys-klaipedoje-nusiaube-miesto-centre-esanti-buta-892365",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f, apie 10 val. ryto, Klaip\u0117doje, Dan\u0117s gatv\u0117je gyvenanti moteris \u012f\u017eeng\u0117 \u012f savo buto miegam\u0105j\u012f ir suprato, kad jos namuose pabuvojo vagis."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u4ed8\u304d\u30d0\u30ed\u30c3\u30af - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/menas-ir-pramogos/barock-su-baltijos-gitaru-kvartetu-892315",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "\u0160ventin\u0117s klasikos festivalyje \u201eSalve Musica\u201c gruod\u017eio 11 d. 18.30 val. Klaip\u0117dos koncert\u0173 sal\u0117je skamb\u0117s \u017eaisminga programa, \u012ftrauksianti klausytojus \u012f kelion\u0119 ..."
        },
        {
            "title": "12\u67088\u65e5\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3067 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipedos-ttk/dienos-telegrafas/gruodzio-8-oji-klaipedoje-892299",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Instaliacija. \u0160iandien ir rytoj 17 val. \u012f Teatro aik\u0161t\u0119 klaip\u0117die\u010dius kvies bene spalvingiausias \u0161i\u0173 met\u0173 kal\u0117dinio laikotarpio renginys \u2013 muzikos ir \u0161viesos \u0161ou ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30ef\u30fc\u30ab\u30fc&quot;  - \u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/kriminalai/sulaikyta-klaipediecius-mulkindavusi-socialine-darbuotoja-1680081/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos m. policijos komisariato pareig\u016bnai, atlik\u0119 Lietuvos mastu registruot\u0173 \u012fvyki\u0173 analiz\u0119, nustat\u0117 moter\u012f galimai ne vienerius metus prisistatydavusi\u0105."
        },
        {
            "title": "BMW X5\u306f\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306e\u30da\u30bf\u30eb\u30c0\u3067\u5012\u308c\u305f -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/kriminalai/2018/12/07/news/petarda-klaipedoje-suniokojo-bmw-x5-8487298/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:33:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos policija ai\u0161kinasi aplinkybes incidento, kuomet sprogusi petarda suniokojo automobil\u012f BMW X5. Kaip prane\u0161\u0117 Policijos departamentas, ketvirtadien\u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306e\u5929\u6c17\u306f\u697d\u3057\u3044\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/orai-klaipedieciu-nedziugins-892295",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Uostamiestyje ir toliau vyraus permainingi orai \u2013 krituliai ir teigiama temperat\u016bra. Bent jau kol kas \u0161ilti orai labiau primins ruden\u012f nei \u017eiem\u0105. Lietuvos ..."
        },
        {
            "title": "\u6e2f\u6e7e\u5c40 - \u5e0c\u671b\u8005 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/lietuva/politika/uosto-vadovas-geidziamas-pretendentas-892119",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Likus vos kelioms dienoms iki savaranki\u0161k\u0173 kampanijos dalyvi\u0173 registracijos pabaigos Vyriausiojoje rinkim\u0173 komisijoje, tiek kai kurios politin\u0117s..."
        },
        {
            "title": "JS\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u5408\u6210 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/menas-ir-pramogos/j-s-bacho-ir-armeniskos-muzikos-sinteze-892196",
            "pub_date": "2018-12-07 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos koncert\u0173 sal\u0117je \u0161\u012fvakar 18.30 val. skamb\u0117sianti Klaip\u0117dos kamerinio orkestro programa \u201eArm\u0117ni\u0161ka bachiana\u201c supins Johanno Sebastiano Bacho ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30d3\u306f\u3059\u3067\u306b\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u5927\u5b66\u3067\u683d\u57f9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3092\u958b\u304f",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/klaipedos-universitete-jau-auginamos-krevetes/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Augant \u017emoni\u0173 skai\u010diui \u017dem\u0117je, smarkiai auga ir maisto, o kartu ir \u017euvininkyst\u0117s produkcijos poreikis. Vidutinis pasaulio \u017euvies suvartojimas 2016 metais ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306e\u5370\uff1a\u8857\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3078\u306e\u640d\u5bb3 - \u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30ad\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/klaipedos-zenklas-miesto-ivaizdziui-padaryta-zala-1679967/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Komisijos i\u0161vados - \u010dia. \u0160iandien laikinoji komisija tur\u0117t\u0173 pasira\u0161yti parengtas i\u0161vadas d\u0117l Klaip\u0117dos \u017eenklo atsiradimo aplinkybi\u0173. Ketvirtadien\u012f vykusiame."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u306e\u773c\u93e1\u3001\u4e21\u89aa - \u8eca - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/vaikui-akiniai-tevams-automobilis-892250",
            "pub_date": "2018-12-07 11:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u012esib\u0117g\u0117jus Klaip\u0117doje \u012fsik\u016brusio prekybos centro \u201eBanginis\u201d 10-ojo gimtadienio proga organizuojamam \u017eaidimui \u201e10 met\u0173 kartu - 10 automobili\u0173 dovan\u0173!"
        },
        {
            "title": "\u902e\u6355\u5ba4\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u7537\u6027 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/vyrai-susimuse-arestines-kameroje-892289",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Uostamies\u010dio are\u0161tin\u0117je \u2013 incidentas. Vienoje kameroje susimu\u0161\u0117 du u\u017e grot\u0173 laikomi vyrai. Nukent\u0117jusysis \u2013 am\u017eiumi..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u90fd\u5e02\u8a08\u753b\u306e\u5909\u66f4\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u4e0d\u4e00\u81f4 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/del-klaipedos-miesto-plano-keitimo-nesutarimai-892221",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Valdininkai vis dar nesutaria d\u0117l Klaip\u0117dos miesto bendrojo plano keitimo. Esminiai nesutarimai tarp savivaldyb\u0117s administracijos atstov\u0173 ir miesto..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u6307\u540d -  IngaiGrubliauskien\u0117 - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/klaipedos-zydu-bendruomenes-nominacija-ingai-grubliauskienei/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:40:10 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Tre\u010diadien\u012f Lietuvinink\u0173 aik\u0161t\u0117je i\u0161kilmingai buvo \u012f\u017eiebta Did\u017eioji Menora, skelbianti met\u0105 linksmajai \u017eyd\u0173 Chanukai. O Klaip\u0117dos koncert\u0173 sal\u0117je susirinko ..."
        },
        {
            "title": "Eligijus Masiulis\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u5e02\u9577\u3001Lrytas\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u52df\u96c6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://tv.lrytas.lt/zinios/lietuvos-diena/2018/12/06/news/eligijus-masiulis-pranese-kad-sieks-klaipedos-mero-posto-8479942/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://tv.lrytas.lt",
            "desc": "Buv\u0119s Liberal\u0173 s\u0105j\u016bd\u017eio pirmininkas, ky\u0161io pa\u0117mimu i\u0161 verslininko Raimundo Kurslianko \u012ftariamas Eligijus Masiulis nusprend\u0117 gr\u012f\u017eti \u012f politik\u0105. Jis sieks ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3001\u770b\u8b77\u3001\u75c5\u9662\u3001\u85ac\u3001\u8001\u4eba\u30db\u30fc\u30e0\u3001\u30b1\u30a2 - \u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u5065\u5eb7",
            "link": "http://lsveikata.lt/medicinos-lyderiai/klaipedos-medicinines-slaugos-ligonine-auksciausio-lygio-pagalba-sunkiai-sergantiems-9816",
            "pub_date": "2018-12-06 12:23:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u5065\u5eb7",
            "source_url": "http://lsveikata.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos medicinin\u0117s slaugos ligonin\u0117 yra viena reikalingiausi\u0173 gydymo \u012fstaig\u0173 uostamiestyje. \u012e j\u0105 daugiausiai atvyksta sunkios b\u016bkl\u0117s pacientai d\u0117l senatvini\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u6570\u306f\u3001Western Express",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/gauseja-kandidatu-i-merus-gretos-1679970/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Norin\u010di\u0173j\u0173 dalyvauti Klaip\u0117dos miesto valdyme skai\u010dius did\u0117ja. Ketvirtadien\u012f buvo \u012fregistruotas dar vienas visuomeninis rinkim\u0173 komitetas ir naujas kandidatas \u012f ..."
        },
        {
            "title": "\u5c55\u793a\u9928 - \u8d85\u73fe\u5b9f\u7684\u306a\u5199\u771f\u3068\u8d85\u73fe\u5b9f\u7684\u306a\u7d75\u753b -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/menas-ir-pramogos/parodu-rumuose-siurrealistine-fotografija-ir-hiperrealistine-tapyba-892198",
            "pub_date": "2018-12-07 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "\u0160iandien Klaip\u0117dos kult\u016br\u0173 komunikacij\u0173 centro (KKKC) Parod\u0173 r\u016bmuose atidaromos dvi naujos parodos: 17.30 val. Lietuvos fotomeninink\u0173 s\u0105jungos..."
        },
        {
            "title": "\u97f3\u697d\u3068\u7167\u660e\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30bf\u30e9\u30f4\u30a1\u30fb\u30a2\u30cb\u30b1 - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u30c1\u30c3\u30af\u306a\u4f1d\u8aac\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3066\u304f\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/muzikos-ir-sviesu-instaliacija-kvies-prisiminti-romantiskaja-taravos-anikes-legenda-892286",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Savaitgal\u012f klaip\u0117die\u010diai ir miesto sve\u010diai kvie\u010diami \u012f i\u0161skirtinio projekto premjer\u0105 \u2013 svaiginan\u010di\u0105 muzikos ir \u0161vies\u0173 kelion\u0119,..."
        },
        {
            "title": "\u5370\u8c61\u6d3e\u306e\u6559\u5e2b - \u89aa\u306e\u6012\u308a\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/tevus-ragina-gydytoju-pazymomis-pateisinti-streiko-metu-praleistas-vaiku-pamokas-892122",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos Gedmin\u0173 progimnazijos pradinuk\u0173 t\u0117vai apstulbo i\u0161 streikuojan\u010dios mokytojos sulauk\u0119 SMS \u017einu\u010di\u0173, neva raginan\u010di\u0173 gydytoj\u0173..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0&quot;  - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u7523\u696d\u5354\u4f1a\u8cde - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/atvirai-klaipedai-klaipedos-pramonininku-asociacijos-apdovanojimas/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:09 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Ketvirtadienio vakar\u0105 barkentinoje \u201eMeridianas\u201c vykusio tradicinio kal\u0117dinio vakaro metu Klaip\u0117dos pramoninink\u0173 asociacija (KPA) v\u0117l \u012fteik\u0117 dar 2006 m. \u012fsteigt\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a6\u30a7\u30b6\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30af\u30ea\u30cb\u30c3\u30af&quot;\u306f\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6b20\u5834\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/vetrunges-klinika-neuzleidzia-lyderio-poziciju-892282",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Gerokai prapl\u0117tusi diagnostikos ir gydymo paslaug\u0173 spektr\u0105, viena pirm\u0173j\u0173 priva\u010di\u0173 medicinos \u012fstaig\u0173 uostamiestyje \"V\u0117trung\u0117s klinika\" atvert\u0117 nauj\u0105 savo ..."
        },
        {
            "title": "\u5a66\u4eba\u79d1\u533b\u306e\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u3001\u3055\u3089\u306b\u9ad8\u5ea6\u306a\u88c5\u7f6e\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/ginekologu-profesionalumui-atsiskleisti-dar-modernesne-iranga-892055",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "\u017dinios, patirtis ir \u012franga. Visais \u0161iais dalykais dr\u0105siai gali girtis Klaip\u0117dos j\u016brinink\u0173 ligonin\u0117s Ginekologijos ir endoskopin\u0117s..."
        },
        {
            "title": "\u6e2f\u6e7e\u4f1a\u793e\u306e\u6700\u5f37\u9078\u624b\u304c\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u7af6\u3044\u5408\u3046 -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/stipriausi-uosto-imoniu-sportininkai-rungtyniaus-austrijoje-892107",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Prasid\u0117jusios Uosto \u012fmoni\u0173 \u017eaidyn\u0117s sport\u0105 m\u0117gstan\u010dius darbuotojus i\u0161m\u0117ginti j\u0117gas pakviet\u0117 18-t\u0105j\u012f..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u6c34\u5f69\u753b\uff1a\u4f4f\u5b85\u3068\u4eba\u3005\uff08557\uff09 - \u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipedos-akvareles/klaipedos-akvareles-namai-ir-zmones-557-1679922/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "\"Vakar\u0173 ekspresas\" t\u0119sia pasakojim\u0173 cikl\u0105 apie senuosius Klaip\u0117dos namus ir juose gyvenusius, dirbusius ar besimokiusius \u017emones. \u0160iandien toliau ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5287\u5834\u5efa\u8a2d\u73fe\u5834 - \u5370\u8c61\u7684\u306a\u65bd\u8a2d - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/muzikinio-teatro-statybvieteje-ispudingas-irenginys/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:24:04 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f \u012f Klaip\u0117dos muzikinio teatro statybviet\u0119 i\u0161 Baltarusijos atkeliavo \u012fsp\u016bding\u0173 gabarit\u0173 \u012frenginys \u2013 190 kub. m talpos prie\u0161gaisrinis rezervuaras."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u6559\u5e2b\u306b\u652f\u6255\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/kas-mokes-algas-mokytojams-892306",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "U\u017e streiko dienas mokytojams atlyginimai mokami nebus. Dal\u012f negaut\u0173 pajam\u0173 jiems nusiteikusi kompensuoti pedagog\u0173 profesin\u0117 s\u0105junga, ta\u010diau turim\u0173..."
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u306a\u767d\u3044\u30d0\u30a4\u30af\u304cKlaip\u0117da -  Lrytas.lt\u3067\u3055\u307e\u3088\u3046",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/klaipedoje-klajoja-ypatingas-baltas-dviratis-8471045/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:34:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Liepojos gatv\u0117je Klaip\u0117doje prie\u0161 m\u0117nes\u012f buvo pastatytas baltas dviratis \u2013 atminimo \u017eenklas \u0161ioje vietoje \u017euvusiam dviratininkui. Po kiek laiko jis dingo, o dabar ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5e7c\u7a1a\u5712 - \u30e2\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u5f0f\u306e\u5bb6\u5ead\u3067\uff1f -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/uostamiescio-darzelinukus-i-modulinius-namus-892095",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "\u0160iemet uostamiestyje \u012f lop\u0161elius-dar\u017eelius nepateko dalis \u0161iaurin\u0117je ir pietin\u0117je miesto dalyse gyvenan\u010di\u0173 vaik\u0173. Siekiant..."
        },
        {
            "title": "Smiltyne Yacht Club  - \u4eca\u5e74\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8 - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/06/smiltynes-jachtklubas-geriausias-metu-visuomeninis-ir-rekreacinis-projektas/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:30 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Konkurse \u201eU\u017e darni\u0105 pl\u0117tr\u0105\u201c INREAL grup\u0117s i\u0161pl\u0117totas Smiltyn\u0117s jachtklubas pripa\u017eintas geriausiu met\u0173 visuomeniniu ir rekreaciniu projektu. Laivybos, poilsio ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306e\u7279\u5225\u306a\u8a18\u5ff5\u65e5 - \u65e5\u3002",
            "link": "http://m.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/ypatinga-klaipedos-zydu-bendruomenes-sukaktis-892040",
            "pub_date": "2018-12-06 08:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u3002",
            "source_url": "http://m.diena.lt",
            "desc": "Lygiai prie\u0161 30 met\u0173 Klaip\u0117dos mieste \u012fkurta \u017eyd\u0173 kult\u016bros draugija \"\u0160alom\", pad\u0117jusi pamatus \u0161iai tautinei uostamies\u010dio bendrijai. Klaip\u0117dos \u017eyd\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3067\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6c5a\u8077\u9632\u6b62\u306e\u65e5\u306f\u3001",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/klaipedoje-pamineta-antikorupcijos-diena-1680157/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 9-oji Jungtini\u0173 Taut\u0173 iniciatyva paskelbta Tarptautine antikorupcijos diena. \u0160i diena penktadien\u012f pamin\u0117ta ir Klaip\u0117doje. Klaip\u0117dos AVMI ir STT."
        },
        {
            "title": "\u8a50\u6b3a\u5e2b\u305f\u3061\u306f88\u6b73\u306eKal\u0117d\u0117\u0117\u0117\u0117 -  Kaunas Day\u3092\u6b3a\u3044\u305f",
            "link": "http://kauno.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/sukciai-apgavo-88-eriu-klaipedieti-892366",
            "pub_date": "2018-12-08 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://kauno.diena.lt",
            "desc": "Pagyven\u0119s klaip\u0117dietis penktadien\u012f tapo telefonini\u0173 suk\u010di\u0173 auka, jis patik\u0117jo, kad turi netikr\u0173..."
        },
        {
            "title": "Pyrotechnics\u306fBandu\u017ei\u0173\u901a\u308a\u306b\u8eca\u3092\u50b7\u3064\u3051\u305f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/banduziu-gatveje-pirotechnika-apgadino-automobili-892191",
            "pub_date": "2018-12-07 07:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Did\u017ei\u0173j\u0173 met\u0173 pabaigos \u0161ven\u010di\u0173 nuojauta jau ne\u0161a nuostolius klaip\u0117die\u010diams. Ka\u017ekas numet\u0117 po automobiliu petard\u0105 ir ji apgadino..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306f\u3059\u3067\u306b4\u756a\u76ee\u306e\u9078\u6319\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u3059 - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/06/klaipedoje-jau-ketvirtasis-rinkimu-komitetas/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:54 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Vyriausioji rinkim\u0173 komisija \u012fregistravo jau ketvirt\u0105 Klaip\u0117dos savivaldos rinkimuose dalyvausiant\u012f 74 steig\u0117jus turint\u012f visuomenin\u012f rinkim\u0173 komitet\u0105 \u201eMano ..."
        },
        {
            "title": "Bulvar\uff1aGarg\u017edi\u0161kiai\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u71c3\u3084\u3055\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  West Express",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/laisvalaikis/bulvaras/bulvaras-gargzdiskiai-praso-neziebti-kaledines-egles-1679918/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Garg\u017edi\u0161kiai pra\u0161o ne\u017eiebti kal\u0117din\u0117s egl\u0117s Vakar \"Bulvaras\" ra\u0161\u0117 apie tai, kad id\u0117ja Klaip\u0117dos Atgimimo aik\u0161t\u0119 papuo\u0161ti 100 kal\u0117dini\u0173 eglu\u010di\u0173 kai kuriems."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306e\u91ce\u671b19\u5468\u5e74 - \u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u306b\u306a\u308b - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/08/19-mecio-klaipediecio-ambicija-tapti-geriausiu-pasaulio-fotografu/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:20:53 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "19-me\u010dio klaip\u0117die\u010dio Manto Bu\u010dnio gyvenime jau tiek patyrim\u0173, kad tokia \u201ebaga\u017eu\u201c tikriausiai gal\u0117t\u0173 pasigirti neda\u017enas gerokai u\u017e j\u012f vyresnis \u017emogus."
        },
        {
            "title": "Klaipeda  -  West Express\u3067\u306e &quot;Manice Cup&quot;\u30b3\u30f3\u30da",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/sportas/klaipedoje---maniezo-taures-varzybos-1679937/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "\u0160\u012f savaitgal\u012f \u012f Klaip\u0117d\u0105 sugu\u017e\u0117s per pus\u0119 t\u016bkstan\u010dio lengvaatle\u010di\u0173. \u0160iandien ir rytoj Klaip\u0117dos lengvosios atletikos mokykloje (Taikos pr. 54) vyks tradicin\u0117s."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3068\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb &quot;Klaip\u0117daHeart Breath&quot;  - Klaip\u0117da",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/galerijos/vaizdai/vaizdo-ir-garso-instaliacija-klaipedos-sirdies-duziai-892321",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Penktadienio vakar\u0105 kelios de\u0161imtys Klaip\u0117dos praeitimi besidomin\u010di\u0173 \u017emoni\u0173 rinkosi prie uostamies\u010dio Bir\u017eos tilto. \u010cia prasid\u0117jo ne\u012fprasta ekskursija aplink ..."
        },
        {
            "title": "\u96a3\u4eba\u306e\u6bba\u4eba\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u52d5\u6a5f - \u8b0e -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipeda/nusikaltimai-ir-nelaimes/kaimyno-zmogzudystes-motyvas-paslaptis-892049",
            "pub_date": "2018-12-06 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos apygardos teismo darbuotojai nepatik\u0117jo savo akimis, kai pamat\u0117, kad jiems teks teisti Zigm\u0105 Poci\u0173. Mat tai yra Baud\u017eiam\u0173j\u0173 byl\u0173 skyriaus..."
        },
        {
            "title": "\u6d2a\u6c34\u3068\u71c3\u3048 - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/08/apipyle-skysciu-ir-padege/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:51:23 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Policijos departamentas prane\u0161a apie ne\u012fprast\u0105 atsitikim\u0105 Kretingos rajone. Penktadienio vakare apie 19.45 val. priemiestiniame Kretingsod\u017eio kaime prie ..."
        },
        {
            "title": "\u5947\u5999\u306a\u6559\u5e2b\u306f\u307e\u3059\u307e\u3059\u591a\u304f\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/streikuojantys-mokytojai-sulaukia-vis-daugiau-palaikymo-1679926/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Klaip\u0117die\u010diai oficialiai parei\u0161k\u0117 premjerui Sauliui Skverneliui, kad nesiki\u0161 \u012f mokytoj\u0173 streik\u0105 ir pra\u0161o jo kuo grei\u010diau atnaujinti derybas su streikuojan\u010dia."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u5fc5\u8981\u306b\u30b9\u30af\u30ed\u30fc\u30eb\u3057\u306a\u3044 -  Klaipeda",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipedos-ttk/karstas-telefonas/nekirskite-be-reikalo-892127",
            "pub_date": "2018-12-07 02:42:32 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Nesuprantu, kam \u017emon\u0117ms reikia nukirsti medel\u012f, jei gali tok\u012f pat nusipirkti vazon\u0117lyje ir v\u0117liau persodinti. Raginu \u017emones nepirkti kirstini\u0173 kal\u0117dini\u0173 egli\u0173, taip ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306f\u30c9\u30c3\u30af\u3092\u4fee\u7406\u3057\u3066\u6bba\u3055\u308c\u305f - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/08/remontuodamas-doka-zuvo-ukrainietis/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:44 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f Klaip\u0117doje \u012fvyko tragi\u0161kai pasibaig\u0119s nelaimingas atsitikimas darbe. Apie 13.30 val. Pilies g. esan\u010dioje u\u017edarojoje akcin\u0117je bendrov\u0117je darbo metu ..."
        },
        {
            "title": "Eligijus Masiulis\u306f\u672c\u5f53\u306b\u4f55\u3092\u671b\u307f\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/ko-is-tikruju-siekia-eligijus-masiulis-1679916/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Teismo slenks\u010dius minantis Eligijus Masiulis nustebino netik\u0117ta \u017einia \u2013 buv\u0119s Liberal\u0173 s\u0105j\u016bd\u017eio lyderis paskelb\u0117 ketinantis siekti Klaip\u0117dos miesto."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306712\u67087\u65e5",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipedos-ttk/dienos-telegrafas/gruodzio-7-oji-klaipedoje-892125",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Byla. Kelion\u0117s metu prarastas lagaminas su visais daiktais taip ir neatsirado. Oro bendrov\u0117 formaliai atlygino materialin\u0119 \u017eal\u0105, ta\u010diau neturtin\u0117 \u017eala liko visi\u0161kai ..."
        },
        {
            "title": "\u6b21\u306e\u795d\u8cc0\u4f1a -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/klaipedos-ttk/kokteilis/artejant-sventems-892124",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Anot \u017einomo kulinaro Vincento, Klaip\u0117dos ir Karaliau\u010diaus kra\u0161tuose ypa\u010d populiar\u016bs b\u016bdavo advento \u017e\u0105s\u0173 turg\u016bs. Daugiausia \u0161i\u0173..."
        },
        {
            "title": "Nikita\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u53cb\u4eba\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Open Klaipeda",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/nikita-gali-tapti-jusu-drauge/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:10:20 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos miesto gyv\u016bn\u0173 globos draugija kvie\u010dia ir tikisi, kad naujus namus suras ir Nikita \u2013 5 m\u0117nesi\u0173 am\u017eiaus gero b\u016bdo, draugi\u0161ka, meili katyt\u0117. Ji nukirminta ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Starry Opera&quot;  - \u30b9\u30bf\u30fc\u4ed8\u304d\u30de\u30a6\u30b9 -  Western Express",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/kultura/kultura/zvaigzdziu-operoje---suzvaigzdejusios-peles-1679951/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 9 ir 11 dienomis kult\u016bros centre \u017dvej\u0173 r\u016bmuose Klaip\u0117dos valstybinis muzikinis teatras publikai pristatys Antano Ku\u010dinsko operos vaikams \"\u017dvaig\u017ed\u017ei\u0173."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u8b66\u5bdf\u304c\u30ec\u30fc\u30eb\u3092\u901a\u308a\u629c\u3051\u305f - \u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/uostamiescio-policininkai-gaude-einancius-begius-892132",
            "pub_date": "2018-12-06 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ca\u30b9\u306e\u65e5",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Policijos pareig\u016bnai Klaip\u0117doje \u0117m\u0117si \u017ei\u016br\u0117ti tvarkos prie gele\u017einkeli\u0173, mat daugelyje viet\u0173 \u017emon\u0117s eina per b\u0117gius neleistinose vietose..."
        },
        {
            "title": "\u7259\u3092\u6301\u3064\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u3068\u3057\u3066...  - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/kaip-kaledu-senelis-su-ersketais-nardo/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:14 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "\u012e \u0161ventini\u0173 nuotyki\u0173 s\u016bkur\u012f neria ir Lietuvos j\u016br\u0173 muziejus. Penktadien\u012f jo lankytojai gal\u0117jo steb\u0117ti povandeniniame tunelyje, kaip kartu su er\u0161ketais ir kitomis ..."
        },
        {
            "title": "\u4ff3\u512a\u306e\u305f\u3081\u306e\u5168\u56fd\u6587\u5316\u82b8\u8853\u8cde - \u540d\u8a89\u3068\u8ca0\u62c5 - \u897f\u6d0b\u5f0f",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/kultura/kultura/nacionaline-kulturos-ir-meno-premija-aktoriui---garbe-ir-nasta-1679945/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Klaip\u0117dos dramos teatro aktorius Darius Me\u0161kauskas u\u017e improvizacijos ir psichologinio tikslumo derm\u0119 \u012fvertintas 2018 met\u0173 Nacionaline kult\u016bros ir meno."
        },
        {
            "title": "\u4f11\u6687\u4e2d\u306b\u904e\u3054\u3057\u3066\u306f\u3044\u304b\u304c\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/07/kaip-nepersivalgyti-per-sventes/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:50:22 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Lietuvos nacionalin\u0117 virtuv\u0117 labai \u012fvairi ir labai skani, tad daugelis pris\u0117d\u0119s prie \u0161ven\u010di\u0173 stalo praranda saik\u0105. Apie persivalgymo kan\u010dias ir b\u016bdus, kurie gali ..."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u5bfe\u7b56\u306f\u4e00\u8cab\u3057\u3066\u5b9f\u65bd\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Western Express",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/klaipeda1/klaipeda/aplinkosaugos-priemones-igyvendinamos-nuosekliai-1679933/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "\u0160iais metais 20-met\u012f \u0161v\u0119sianti AB \"Klaip\u0117dos vanduo\" Dumpi\u0173 nuotek\u0173 valykla siekdama suma\u017einti kvapus nuosekliai \u012fgyvendina aplinkosaugos priemones. AB."
        },
        {
            "title": "\u6eba\u6b7b\u8eca - \u9577\u671f\u6ede\u5728\u5148 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/apleisti-automobiliai-ilgapirsciu-taikiklyje-892288",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Klaip\u0117die\u010diai skund\u017eiasi d\u0117l jau ne vienerius metus daugiabu\u010di\u0173 nam\u0173 kiemuose palikt\u0173 transporto priemoni\u0173. Gyventojai nepatenkinti, jog savinink\u0173..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6226\u4e89\u30d5\u30ea\u30b2\u30fc\u30c8\u306f\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u306b\u884c\u304b\u306a\u3044 - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3092\u958b\u304f",
            "link": "https://www.atviraklaipeda.lt/2018/12/06/klaipedoje-lankysis-jungtines-karalystes-karo-fregata/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:36:12 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "https://www.atviraklaipeda.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 7-\u0105j\u0105, penktadien\u012f, \u012f Klaip\u0117dos uost\u0105, lydima Lietuvos KJP patrulinio laivo \u201eDz\u016bkas\u201c, tur\u0117jo atplaukti Did\u017eiosios Britanijos karo fregata HMS ..."
        },
        {
            "title": "600\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u89b3\u5ba2\u304c\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3067\u7af6\u3044\u5408\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.ve.lt/naujienos/sportas/klaipedoje-varzosi-per-600-lengvaatleciu-1680166/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.ve.lt",
            "desc": "Penktadien\u012f Klaip\u0117dos lengvosios atletikos mokykloje prasid\u0117jo ir \u0161e\u0161tadien\u012f dar vyks tradicin\u0117s tarptautin\u0117s lengvosios atletikos var\u017eybos \"Manie\u017eo taur\u0117\"."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u306e\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u4e3b\u7fa9\u306e\u5fb4\u5019\u306e\u6e2f\u3067\uff1f - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/klaipeda/miesto-pulsas/uostamiescio-bare-rasizmo-apraiskos-891957",
            "pub_date": "2018-12-06 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Kai kuriose uostamies\u010dio pasilinksminimo vietose kitatau\u010diai ir ypa\u010d \u2013 tamsiaod\u017eiai nelaukiami. Taip mano Klaip\u0117dos universiteto studentas..."
        }
    ]
}