{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6T0hNMWEySVNBbXgwS0FBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 11:30:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3068\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u652f\u6301\u3092\u8a9e\u3063\u305f - \u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30ca\u30ec\u30c3\u30b8\uff06\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "http://alkas.lt/2018/12/04/lietuvos-ir-lenkijos-prezidentai-aptare-parama-ukrainai/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ca\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://alkas.lt",
            "desc": "Gruod\u017eio 3 d. Katovicuose, Lenkijoje Lietuvos Respublikos Prezident\u0117 Dalia Grybauskait\u0117 dvi\u0161alio pokalbio susitiko su Lenkijos Prezidentu And\u017eejumi Duda."
        }
    ]
}