{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE5mTTJRU0FteDBLQUFQAQ?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:39:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u5c45\u4f4f\u8005\u306f\u96a3\u4eba\u306e\u4e0d\u5e78\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5730\u5143\u306e\u614b\u5ea6\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u304c\u5b66\u3070\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3082\u306e -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/keliones/platus-pasaulis/japonijoje-viesejusi-lietuvi-suzavejo-vietiniu-poziuris-i-kaimyno-nelaime-turime-ko-pasimokyti.d?id=79624303",
            "pub_date": "2018-12-04 13:57:57 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Apie Japonij\u0105 ir jos kult\u016br\u0105 nema\u017eai galima su\u017einoti i\u0161 knyg\u0173 ir pasakojim\u0173, ta\u010diau kalbinant pa\u0161nekov\u0105, kuris \u0161ioje \u0161alyje praleido tris m\u0117nesius, tenka ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3067\u8a13\u7df4\u3055\u308c\u305f\u65e5\u672c\u4eba - \u6163\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u30bf\u30a4\u30d7\u3084\u3001\u300c\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u306a\u300d\u65e5\u672c\u4eba\u304c\u307e\u3060\u653e\u68c4\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066 - \u017dmon\u0117s.lt",
            "link": "https://www.zmones.lt/naujiena/japonijoje-stazavesis-lietuvis-apie-ne-griuvusius-stereotipus-ir-dalykus-kuriu-ismanus-japonai-vis-dar-neissizada.fa74cb83-f6d8-11e8-86a7-aa000054c883",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:59 GMT",
            "source_nm": "\u017dmon\u0117s.lt",
            "source_url": "https://www.zmones.lt",
            "desc": "\u201eMane labiausiai su\u017eav\u0117jo japon\u0173 mentalitetas. Jie visada galvoja apie \u017emones aplinkui. Japonai laiko save labiau socialin\u0117s grup\u0117s, kurioje yra, dalimi, o ne tik ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u65e5\u7523\u3068\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30b4\u30fc\u30f3\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/verslas/naujiena/transportas/japonija-pareiks-kaltinimus-ir-nissan-ir-carlosui-ghosnui-667-1071180",
            "pub_date": "2018-12-07 10:05:05 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Tokijo prokurorai nusprend\u0117 jau kit\u0105 savait\u0119 pareik\u0161ti kaltinimus Japonijos automobili\u0173 gamintojai \u201eNissan\u201c ir jos buvusiam valdybos pirmininkui Carlosui ..."
        },
        {
            "title": "Andrius Kleiva  - \u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u30bf\u30a4\u30d7\u306a\u3057\u306e\u65e5\u672c - \u017dmon\u0117s.lt",
            "link": "https://www.zmones.lt/naujiena/andrius-kleiva-apie-tolimaja-japonija-be-stereotipu.725d16d0-f708-11e8-86a7-aa000054c883",
            "pub_date": "2018-12-04 15:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u017dmon\u0117s.lt",
            "source_url": "https://www.zmones.lt",
            "desc": "Knygos \u201eKaip veikia Japonija\u201c autorius Andrius Kleiva \u012f Japonij\u0105 i\u0161vyko i\u0161 reikalo. Baig\u0119s pirm\u0105j\u0105 Europos ir Azijos socialini\u0173 moksl\u0173 programos dal\u012f ..."
        }
    ]
}