{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5pZW5weEVnSnNkQ2dBUAE?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 12:46:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "A.\u30bf\u30d4\u30f3\u306f\u3001\u96fb\u529b\u3092\u8ee2\u8986\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u63a7\u3048\u3081\u306a\u8a08\u753b\u306b\u8ca2\u732e\u3059\u308b\u544a\u767a\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/08/news/a-tapinas-sureagavo-i-kaltinimus-kad-prisideda-prie-konservatoriu-plano-nuversti-valdzia-8498396/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Ketvirtadien\u012f \u012f T\u0117vyn\u0117s s\u0105jungos-Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 (TS-LKD) plan\u0105 nuverti vald\u017ei\u0105 prabil\u0119s premjeras Saulius Skvernelis, konkre\u010di\u0173 detali\u0173 ..."
        }
    ]
}