{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFppYm5vU0FteDBLQUFQAQ?hl=lt&gl=LT&ceid=LT:lt",
    "language": "lt",
    "get_time": "2018-12-08 11:14:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u8b66\u544a\uff1a\u30b1\u30eb\u30d2\u6d77\u5ce1\u304c\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/ukraina-perspejo-rusija-kerces-sasiauriu-sius-karo-laivu.d?id=79810927",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:56 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306eR.Paks\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8b70\u4f1a\u306e\u9996\u8133\u3068\u4f1a\u8ac7\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3053\u306e\u7cbe\u795e\u75c5\u3092\u6b62\u3081\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u300d -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/maskvoje-r-pakso-susitikimai-su-rusijos-parlamento-vadovais-56-1069742",
            "pub_date": "2018-12-04 15:41:55 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u6700\u7d42\u5ba3\u8a00 - \u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u8b66\u5831 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/po-jav-ultimatumo-putino-perspejimas.d?id=79784047",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:48 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u8b70\u4f1a\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u7d42\u4e86\u3059\u308b\u63d0\u6848 -  Alfa.lt",
            "link": "https://www.alfa.lt/straipsnis/50350657/europos-parlamente-siulymas-nutraukti-partneryste-su-rusija",
            "pub_date": "2018-12-07 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "Alfa.lt",
            "source_url": "https://www.alfa.lt",
            "desc": "Latvi\u0173 europarlamentar\u0117 Sandra Kalniet\u0117 ketvirtadien\u012f Europos Parlamente (EP) pristat\u0117 rengiamo prane\u0161imo apie ES ir Rusijos politinius santykius projekt\u0105."
        },
        {
            "title": "MI6\u6307\u5c0e\u8005\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30b9\u30d1\u30a4\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u5d29\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/mi6-vadovas-rusija-sulauze-snipu-taisykles-ir-yra-neverta-pasitikejimo-57-1070308",
            "pub_date": "2018-12-05 15:25:16 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s \u017evalgybos tarnybos MI6 vadovas Alexas Youngeris parei\u0161k\u0117, kad Rusija sulau\u017e\u0117 vien\u0105 svarbiausi\u0173 \u0161nip\u0173 pasaulio taisykli\u0173, tod\u0117l \u0161ia \u0161alimi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u4ee5\u524d\u306e\u6804\u5149\u3092\u5931\u3046\uff1a\u4f55\u5341\u5104\u3082\u306e\u7121\u99c4\u3068\u7121\u9650\u306e\u5931\u6557 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/mokslas/mokslas/rusija-praranda-kadaise-tureta-slove-issvaistyti-milijardai-ir-nesibaigiancios-nesekmes.d?id=79774657",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:30 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Rusijos kosmoso programa tikisi pataisyti savo reputacij\u0105 po nes\u0117km\u0117s \u0161i\u0173 met\u0173 spal\u012f."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6226\u95d8\u6a5f\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u5b8c\u4e86\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5229\u70b9\u3068\u5927\u304d\u306a\u6b20\u70b9 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/it/ismanyk/2018/12/06/news/rusija-teigia-baigianti-naujojo-naikintuvo-bandymus-ka-apie-ji-zinome--8476654/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Rusija netrukus baigs bandyti naujuosius daugiatikslius naikintuvus \u201eMiG-35\u201d. \u201cAtsi\u017evelgiant \u012f tai, kad atliekame galutinius bandymus, tikim\u0117s, kad 2019 m."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30af\u6c0f\u306f\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u3063\u305f\u3002\u79c1\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u8a71\u3092\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d0d\u5f97\u3055\u305b\u305f\u3044 -  15\u5206\u3002",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/su-v-putinu-susitikes-r-paksas-siekiu-itikinti-europiecius-kad-su-rusija-reikia-kalbetis-56-1070630",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:57 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Su Rusijos vadovu Vladimiru Putinu susitik\u0119s per apkalt\u0105 nu\u0161alintas prezidentas, europarlamentaras Rolandas Paksas teig\u0117, kad jo tikslas \u2013 \u012ftikinti europie\u010dius, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u9f3b\u3092\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u305d\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u306f\u4f55\u304b\u5927\u304d\u306a\u3082\u306e\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/sportas/krepsinis/2018/12/05/news/lietuvai-del-krepsinio-nosi-nusluosciusi-rusija-isitikinusi-ju-rinktine-laimes-kazka-svaraus-8463459/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:06:59 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Rusija buvo bene vienintel\u0117 \u0161alis, kuri privert\u0117 Eurolygoje dalyvaujan\u010dius \u0161ios \u0161alies klubus \u2013 Maskvos CSKA ir Maskvos srities \u201eChimki\u201c \u2013 i\u0161leisti savo ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5b66\u8005\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30ac\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u304b\u3089\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u79fb\u52d5\u3057\u306a\u3044 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/verslas/energetika/politologas-vokietija-nesitrauks-nuo-dujotiekio-projekto-su-rusija.d?id=79800915",
            "pub_date": "2018-12-07 04:13:03 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Vokietija nesitrauks nuo vamzdyno \u201eNord Stream 2\u201c projekto, leisian\u010dio Rusijai tiekti dujas Europai apeinant Ukrain\u0105, net jeigu ateityje matysime ..."
        },
        {
            "title": "Romualdas Zamolskis\u306e\u59bb - \u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u618e\u3057\u307f\uff1a\u6bba\u4eba\u8005\u306e\u59bb\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/02/news/romo-zamolskio-zmonai-lietuvos-antausis-zudiko-zmona-vejama-atgal-i-rusija-8412041/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Rusijoje \u012fkalinto vienu pavojingiausi\u0173 Lietuvos nusikalt\u0117li\u0173 vadinamo Romo Zamolskio \u017emona Svetlana vejama i\u0161 Lietuvos \u2013 moteriai panaikinta viza ir nurodyta ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30ab\u30ea\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u5730\u65b9\u306eLNG\u30bf\u30fc\u30df\u30ca\u30eb\u5efa\u8a2d\u3092\u767a\u8868 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/verslas/naujiena/energetika/rusija-skelbia-kaliningrado-srityje-baigusi-statyti-sgd-terminala-664-1069052",
            "pub_date": "2018-12-03 13:49:31 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Suskystint\u0173 gamtini\u0173 duj\u0173 (SGD) terminalo Kaliningrado srityje statyba baigta, pirmadien\u012f prane\u0161\u0117 Kaliningrado srities gubernatorius Antonas Alichanovas."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u7d1b\u4e89\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6e96\u5099\u306b\u3064\u3044\u3066\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1a\u307e\u3063\u305f\u304f\u8003\u3048\u3089\u308c\u306a\u3044\u3053\u3068\u3067\u3057\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/pasakoja-apie-pasiruosima-galimam-konfliktui-su-rusija-tai-buvo-visiskai-neisivaizduojama.d?id=79738687",
            "pub_date": "2018-12-01 22:00:21 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Norvegijoje vykusios NATO karin\u0117s pratybos \u201eTri\u0161ak\u0117 jungtis\u201c (angl. Trident Juncture) sure\u017eisavo tariam\u0105 atak\u0105, \u012f kuri\u0105 vakar\u0173 aljansas buvo priverstas atsakyti ..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u306e\u63a5\u89e6\u3092\u4fc3\u3057\u3001\u8ecd\u7e2e\u6761\u7d04\u3092\u9075\u5b88\u3059\u308b\u3088\u3046\u52aa\u3081\u3066\u3044\u308b -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/nato-siekia-paskatinti-rusija-neliesti-ukrainos-ir-laikytis-nusiginklavimo-sutarties-57-1069650",
            "pub_date": "2018-12-04 13:30:23 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Rusija antradien\u012f atsid\u016br\u0117 NATO d\u0117mesio centre, Aljanso valstybi\u0173 u\u017esienio reikal\u0173 ministrams susitikus aptarti, kaip galima b\u016bt\u0173 atkalb\u0117ti Maskv\u0105 nuo Ukrainos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u8ecd\u4e8b\u90e8\u306f\u3001\u30ea\u30ca\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30b1\u30d3\u30c1\u30a6\u30b9\u5927\u81e3\u3068\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u5927\u81e3\u3092\u518d\u3073\u653b\u6483\u3057\u305f",
            "link": "https://www.lzinios.lt/lietuva/rusijos-urm-vel-uzsipuole-ministra-lina-linkeviciu-ir-lietuva/277518",
            "pub_date": "2018-12-06 14:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.lzinios.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u539f\u5b50\u529b\u306b\u95a2\u3059\u308b60\u65e5\u9593\u306e\u5408\u610f\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "link": "http://klaipeda.diena.lt/naujienos/pasaulis/ekonomika-ir-politika/jav-suteike-rusijai-60-dienu-sutarties-del-branduoliniu-pajegu-salygoms-ivykdyti-891807",
            "pub_date": "2018-12-04 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0",
            "source_url": "http://klaipeda.diena.lt",
            "desc": "Jungtin\u0117s Valstijos antradien\u012f persp\u0117jo Rusij\u0105 pasitrauksian\u010dios i\u0161 svarbios \u0160altojo karo laik\u0173 branduolini\u0173 ginkl\u0173 kontrol\u0117s sutarties, jeigu Maskva per 60 dien\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u901a\u4fe1\u898f\u5236\u5f53\u5c40\u306f\u65b0\u91ce\u515a\u306e\u30a6\u30a7\u30d6\u30b5\u30a4\u30c8Navalno  -  DELFI\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3057\u305f",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/rusijos-rysiu-reguliatorius-uzblokavo-naujaji-opozicionieriaus-navalno-tinklapi.d?id=79811911",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:53 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - Rusijos ry\u0161i\u0173 prie\u017ei\u016bros tarnyba \u201eRoskomnadzor\u201c teismo leidimu d\u0117l, kaip teigiama, priva\u010di\u0173 duomen\u0173 saugojimo taisykli\u0173 pa\u017eeidim\u0173 u\u017eblokavo vien\u0105 i\u0161 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u8239\u54e1\u3092\u62d8\u675f\u3057\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3059\u308b -  tv3.lt",
            "link": "https://www.tv3.lt/naujiena/uzsienis/983073/putinas-sulaikytu-ukrainos-jurininku-nepaleisime",
            "pub_date": "2018-12-02 20:27:00 GMT",
            "source_nm": "tv3.lt",
            "source_url": "https://www.tv3.lt",
            "desc": "Prie Rusijos aneksuoto Krymo krant\u0173 prie\u0161 savait\u0119 sulaikyt\u0173 ir laikinai \u012fkalint\u0173 Ukrainos karini\u0173 j\u016brinink\u0173 i\u0161keitimo klausimas kol kas nesvarstomas, ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6975\u7aef\u306a\u6a29\u5229\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5e73\u548c\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u5354\u529b\u3067\u306e\u307f\u53ef\u80fd\u3067\u3059 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/lietuvoje-lankesi-vokietijos-krastutiniai-desinieji-taika-europoje-imanoma-tik-bendradarbiaujant-su-rusija-57-1069506",
            "pub_date": "2018-12-04 17:44:50 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Vilniuje vykusioje Tarptautin\u0117je konferencijoje \u201eES ateitis: suvereni\u0173 valstybi\u0173 s\u0105junga\u201c dalyvav\u0119 Vokietijos kra\u0161tutini\u0173 de\u0161ini\u0173j\u0173 partijos atstovai abejojo ..."
        },
        {
            "title": "Ram\u016bnasBogdanas\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30af\u30e9\u30a4\u30da\u30c0\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3067\u304d\u308b\u6642 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/ringas/lit/ramunas-bogdanas-kada-rusija-gali-uzblokuoti-klaipeda.d?id=79756161",
            "pub_date": "2018-12-03 12:48:04 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e0d\u5f53\u306a\u544a\u767a - \u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u306f\u5171\u901a\u70b9\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u300c\u6545\u56fd\u306e\u88cf\u5207\u308a\u8005\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/absurdiski-kaltinimai-immanueliui-kantui-isvadintas-tevynes-isdaviku-nors-su-rusija-neturi-nieko-bendra.d?id=79772461",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:18 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Vokie\u010di\u0173 filosofas Immanuelis Kantas i\u0161provokavo nesutarim\u0173 savo gimtajame Karaliau\u010diaus mieste, dabar priklausan\u010diame Rusijai, kai kuriems vietiniams ..."
        },
        {
            "title": "S. Skvernelis\u306f\u653f\u5e9c\u3092\u6253\u3061\u5012\u3059\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u95a2\u4fc2 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/lietuvosdiena/aktualijos/2018/12/06/news/s-skvernelis-paskelbe-kad-gavo-valstieciu-valdzios-nuvertimo-plana-prakalbo-apie-objektu-apsauga-8479101/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Premjeras Saulius Skvernelis tikina tur\u012fs konservatori\u0173 sukurpt\u0105 valstie\u010di\u0173 vald\u017eios nuvertimo plan\u0105. \u201eNoriu, kad ir j\u016bs t\u0105 \u017einotum\u0117te. (...) Mes turime schematik\u0105 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306eN.Maduro\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u306b15\u5206\u9593\u5230\u7740",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/venesuelos-prezidentas-n-maduro-atvyko-vizito-i-rusija-57-1069692",
            "pub_date": "2018-12-04 14:37:48 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Venesuelos prezidento socialisto Nicolas Maduro l\u0117ktuvas antradien\u012f atskrido \u012f Maskv\u0105, naujien\u0173 agent\u016brai \u201eInterfax\u201c prane\u0161\u0117 vienas informuotas \u0161altinis."
        },
        {
            "title": "\u7a76\u6975\u306e\u6838\u5175\u5668\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6761\u7d04\u306e\u6761\u4ef6\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b60\u65e5\u9593\u3092\u4e0e\u3048\u305f -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/ultimatumas-del-branduoliniu-ginklu-suteike-rusijai-60-dienu-sutarties-salygoms-ivykdyti.d?id=79775611",
            "pub_date": "2018-12-04 17:54:03 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Jungtin\u0117s Valstijos antradien\u012f persp\u0117jo Rusij\u0105 pasitrauksian\u010dios i\u0161 svarbios \u0160altojo karo laik\u0173 branduolini\u0173 ginkl\u0173 kontrol\u0117s sutarties, jeigu Maskva per 60 dien\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\u306e\u30d3\u30b6\u3092\u6301\u3064\u5916\u56fd\u4eba\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5165\u56fd\u3067\u304d\u307e\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/keliones/naujienos/uzsienieciai-su-baltarusijos-viza-gales-ivaziuoti-i-rusija.d?id=79784293",
            "pub_date": "2018-12-05 13:43:06 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "DELFI - U\u017esienio pilie\u010diai su Baltarusijos viza gal\u0117s be kli\u016b\u010di\u0173 \u012fva\u017eiuoti \u012f Rusij\u0105, patvirtinus Baltarusijos ir Rusijos tarpvyriausybin\u012f susitarim\u0105 d\u0117l abipusio viz\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u5916\u4ea4\u8adc\u5831\u90e8\uff08CIA\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/cekijos-zvalgybos-agentura-kaltina-rusija-kibernetinemis-atakomis-pries-diplomatus-57-1068994",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:31 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "\u010cekijos \u017evalgybos agent\u016bra BIS pirmadien\u012f parei\u0161k\u0117, kad Rusija yra \u201eakivaizd\u017eiai\u201c susijusi su kibernetin\u0117mis atakomis prie\u0161 \u0161alies U\u017esienio reikal\u0173 ministerij\u0105, ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9632\u9577\u5b98\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3082\u3046\u4e00\u5ea6\u7c73\u56fd\u306e\u9078\u6319\u306b\u4ecb\u5165\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f -  Diena.lt",
            "link": "http://www.diena.lt/naujienos/pasaulis/ekonomika-ir-politika/gynybos-sekretorius-rusija-vel-bande-isikisti-i-jav-rinkimus-891425",
            "pub_date": "2018-12-02 06:18:00 GMT",
            "source_nm": "Diena.lt",
            "source_url": "http://www.diena.lt",
            "desc": "Jungtini\u0173 Valstij\u0173 gynybos sekretorius Jamesas Mattisas parei\u0161k\u0117, es\u0105 Rusija band\u0117 ki\u0161tis \u012f JAV vidurio kadencijos rinkimus praeit\u0105..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30b7\u30b9\u30ad\u30fc\u6700\u3082\u72e1\u733e\u306a\u306e\u306f\u3001\u8ab0\u3082\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f8c\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a08\u753b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u3059 -  DELFI",
            "link": "https://www.delfi.lt/news/daily/world/leonidas-bersidskis-labiausiai-slegia-tai-kad-niekas-neturi-plano-rusijai-po-putino.d?id=79700177",
            "pub_date": "2018-12-04 09:17:02 GMT",
            "source_nm": "DELFI",
            "source_url": "https://www.delfi.lt",
            "desc": "Rusijai tr\u016bksta stiprios opozicijos V. Putino re\u017eimui d\u0117l daugelio prie\u017eas\u010di\u0173: re\u017eimas taiko nieking\u0105 spaudimo taktik\u0105, u\u017e\u010diaupia \u017einiasklaid\u0105, pasitelkia socialini\u0173 ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8ffd\u52a0\u306e\u5236\u88c1\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u89e3\u6c7a\u7b56\u306f\u307e\u3060\u306a\u3044 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/pasaulis/ivykiai/2018/12/05/news/es-galvoja-apie-papildomas-sankcijas-rusijai-bet-sprendimu-kol-kas-nera-8463078/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:56:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Europos S\u0105jungoje \u0161iuo metu toliau aptarin\u0117jamos papildomos var\u017eomosios priemon\u0117s prie\u0161 Rusij\u0105, bet kalb\u0117ti apie konkre\u010dias sankcijas kol kas anksti, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30d9\u30eb\u30c8\u3092\u63a8\u9032\u3057\u3001\u30d3\u30fc\u30eb\u306f\u751f\u7523\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Lrytas.lt",
            "link": "https://www.lrytas.lt/verslas/rinkos-pulsas/2018/12/06/news/rusija-toliau-verziasi-dirzus-alu-gamins-kitaip-8471038/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:34:00 GMT",
            "source_nm": "Lrytas.lt",
            "source_url": "https://www.lrytas.lt",
            "desc": "Rusijos aludariai gal\u0117s naudoti kur kas ma\u017eiau salyklo, o vietoj jo rinktis pigesnes med\u017eiagas. Bet yra ir abejojan\u010di\u0173, ar paties alaus kokybei tai i\u0161eis \u012f naud\u0105."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u4e2d\u56fd\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u56fd\u969b\u5354\u5b9a\u3092\u7121\u8996\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/pasaulis/jav-apkaltino-kinija-irana-ir-rusija-tarptautiniu-susitarimu-nepaisymu-57-1069718",
            "pub_date": "2018-12-04 15:05:55 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "JAV valstyb\u0117s sekretorius Mike'as Pompeo antradien\u012f u\u017esipuol\u0117 Kinij\u0105, Iran\u0105 ir Rusij\u0105 ir kitas valstyb\u0117s d\u0117l keli\u0173 daugia\u0161ali\u0173 susitarim\u0173 numanom\u0173 pa\u017eeidim\u0173 ir ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306fCND\u8f38\u51fa\u3092\u4eca\u5e741.7\u500d\u306b\u5897\u3084\u3057\u305f|\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 -  15\u5206",
            "link": "https://www.15min.lt/verslas/naujiena/energetika/rusija-sgd-eksporta-siemet-padidino-1-7-karto-664-1071160",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:33 GMT",
            "source_nm": "15\u5206",
            "source_url": "https://www.15min.lt",
            "desc": "Rusija sausio-spalio m\u0117nesiais eksportavo 33,3 mln. kubini\u0173 metr\u0173 suskystint\u0173 gamtini\u0173 duj\u0173 (SGD) \u2013 71 proc. daugiau nei tuo pat metu pernai, rodo ..."
        }
    ]
}