{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2cwTlc0U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30ce\u30ed\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\u3068PAE\u4e8b\u4ef6\u306b\u95a2\u4e0e\u3059\u308b\u4ed6\u306e\u4eba\u305f\u3061\u3078\u306e\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9\u6599\u91d1 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/imputan-cargos-a-manolo-duque-y-demas-implicados-en-caso-pae-NY405780",
            "pub_date": "2018-12-07 23:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Contin\u00faa el proceso por las presuntas irregularidades en la ejecuci\u00f3n del Programa de Alimentaci\u00f3n Escolar (PAE), durante el 2016 en Cartagena. (Lea a..."
        },
        {
            "title": "3\u30f6\u6708\u306e\u8d64\u3061\u3083\u3093\u304c\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u3067\u706b\u846c\u3055\u308c\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/bebe-de-tres-meses-muere-incinerada-en-cartagena-573676",
            "pub_date": "2018-12-04 21:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "La menor de edad se encontraba durmiendo cuando llamas de la conflagraci\u00f3n arrasaron con la vivienda."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30c8\u304c\u6765\u308b\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8\u306f\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u3092\u98fe\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/se-encienden-las-luces-alumbrado-navideno-engalana-a-cartagena-FA406412",
            "pub_date": "2018-12-08 01:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Esta Noche de Velitas, como es tradicional, en Cartagena se encendi\u00f3 oficialmente el alumbrado navide\u00f1o. Desde una tarima instalada en la Plaza de la ..."
        },
        {
            "title": "Obrero\u306f\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u4e2d\u5fc3\u90e8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09\u306e\u5efa\u8a2d\u304b\u3089\u843d\u3061\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/obrero-cae-de-construccion-en-el-centro-historico-de-cartagena-573590",
            "pub_date": "2018-12-04 15:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El accidente se present\u00f3 la ma\u00f1ana de este martes. El hombre fue trasladado hasta un centro asistencia de la capital de Bol\u00edvar."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306f\u30012018\u5e74\u306b\u822a\u7a7a\u4fbf\u3067500\u4e07\u4eba\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/cartagena-recibio-a-su-pasajero-numero-cinco-millones-por-via-aerea-en-2018-EX404701",
            "pub_date": "2018-12-07 22:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Con una sonrisa que dejaba ver su alegr\u00eda, y los ojos desorbitados Karen Garc\u00eda Herrera recibi\u00f3 el premio de $5 millones que entreg\u00f3 la Sociedad Aerop..."
        },
        {
            "title": "Surtigas\u306e\u5834\u5408\uff1a\u4f01\u696d\u306f\u6d77\u5916\u306e\u52d8\u5b9a\u306b\u89aa\u621a\u3092\u6255\u3063\u305f -  El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/caso-surtigas-empresas-pagaban-familiares-en-cuentas-en-el-exterior-574318",
            "pub_date": "2018-12-06 05:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Fiscal\u00eda dice que Ortiga recib\u00eda pagos en cuentas de otros pa\u00edses."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306f\u3001\u9055\u6cd5\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3067\u8ced\u3051\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/taxistas-en-cartagena-le-apuestan-a-una-plataforma-digital-para-combatir-la-ilegalidad-GN395800",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n de Propietarios y Administradores de Taxis de Cartagena lanzaron el pasado 1 de diciembre Gesttaxi, una aplicaci\u00f3n que, seg\u00fan ellos, va a ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAquarela\u306e\u5efa\u7269\u306e\u9ad8\u3055\u3092\u4f4e\u304f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/proponen-bajar-altura-del-edificio-aquarela-573110",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Le quita visibilidad al Castillo de San Felipe, en Cartagena."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u95a3\u50da\u3067\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u30af\u30a9\u30fc\u30bf\u3092\u6e80\u305f\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u305f\u3081\u306b\u30bf\u30fc\u30d0\u30ca\u5e02\u9577\u306b\u5c31\u4efb -  El Universal  -  Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/regional/bolivar/suspenden-al-alcalde-de-turbana-por-no-cumplir-cuota-de-genero-en-su-gabinete-GC400976",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n suspendi\u00f3 por cuatro meses al alcalde de Turbana, Bol\u00edvar, Senen Cantillo Paternina (2016 \u2013 2019), por incumplir las ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u3092\u8e0f\u307f\u306b\u3058\u3063\u305f\u5f8c\u306e\u4f59\u9707\u306e\u660e\u3089\u304b\u306a\u72b6\u614b\u3067\u6355\u307e\u3063\u305f\u4ea4\u901a\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/bolivar/capturan-agentes-de-transito-en-aparente-estado-de-alicoramiento-tras-arrollar-mujer-573376",
            "pub_date": "2018-12-04 02:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "En el video claramente se puede ver a dos agentes de tr\u00e1nsito, un hombre y una mujer desorientados y dando tumbos sin poderse sostener en pie. El caso ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30ed\u30c7\u30aa - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u8def\u4e0a\u8ca9\u58f2\u3067\u4fb5\u7565\u3055\u308c\u305f\u516c\u5171\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3092\u56de\u53ce",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/regional/bolivar/recuperan-espacio-publico-invadido-por-ventas-ambulantes-en-el-rodeo-EF403655",
            "pub_date": "2018-12-07 21:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "En un operativo liderado por la inspecci\u00f3n de Polic\u00eda del municipio de Turbaco se demolieron en la ma\u00f1ana de este jueves varias estructuras que se hab..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30c3\u30c8\u30de\u30f3\u304c\u72af\u3057\u305f\u5e97\u4e3b\u306e\u60b2\u5287 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/la-tragedia-del-tendero-baleado-por-una-sicaria-NB399078",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Hern\u00e1n Correa Mart\u00ednez, de 60 a\u00f1os, se enfrent\u00f3 a la muerte y gan\u00f3. El tendero fue baleado el mi\u00e9rcoles a eso de las 6:30 de la ma\u00f1ana mientras atend\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c9\u306e\u691c\u7d22\u3001PAE\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u306e\u5408\u6cd5\u5316\u306e\u9375 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/allanamiento-a-sandra-mercado-clave-en-legalizacion-YB399302",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Tras nueve horas de audiencia, donde se dijeron los procedimientos realizados por la Fiscal\u00eda contra cinco de los seis sindicados de participar en pre..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30d6\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306eUnicorombo\u306e\u5b66\u4f4d",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sociales/7-pagina-dos-NI390359",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La Fundaci\u00f3n Universitaria Colombo Internacional, Unicolombo, gradu\u00f3 a un grupo de estudiantes y ofreci\u00f3 un coctel en el Club Cartagena para celebrar."
        },
        {
            "title": "\u660e\u65e5\u3001\u30ac\u30f3\u30dc\u30c1\u30b3\u6a4b\u306e\u7dcf\u9589\u9396|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/regional/bolivar/manana-cierre-total-del-puente-gambotico-DL397849",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Por una prueba de carga que har\u00e1 la Concesionaria Vial Montes de Mar\u00eda sobre el puente conocido como Espinoza o Gambotico, en la Troncal de Occidente ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u8ee2\u8eca\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306e\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u6a29\u9650 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/politica/aprobadas-facultades-para-el-plan-maestro-sobre-el-uso-de-la-bicicleta-JA398083",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El Concejo aprob\u00f3 el proyecto de acuerdo que faculta al alcalde de Cartagena, Pedrito Pereira, para que proyecte y adopte un Plan Maestro del uso de la ..."
        },
        {
            "title": "Olaya Herrera\u3067\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u6b53\u8fce - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/en-olaya-herrera-dan-la-bienvenida-a-la-navidad-AA398471",
            "pub_date": "2018-12-07 01:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La magia de la Navidad se tom\u00f3 en la noche de este jueves los alrededores del Coliseo de Combate donde se llev\u00f3 a cabo el encendido del \u00e1rbol navide\u00f1o..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u533a\u3068\u30d5\u30a9\u30ca\u30fc\u30c9\u3001POT  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u5951\u7d04\u306b\u76f4\u9762 - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/home/distrito-y-fonade-enfrentados-por-contrato-del-pot-DL397630",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Que la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n entablara una mesa de trabajo para revisar los retrasos que en los \u00faltimos meses ha tenido el proceso de actu..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30ea\u30a2\u3068\u30c7\u30f3\u30b0\u71b1\u304c\u5897\u52a0\u3057\u3001\u5f53\u5c40\u304c\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u308b|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/malaria-y-aumento-de-dengue-preocupacion-de-autoridades-GA398293",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El Departamento Administrativo de Salud del Distrito (Dadis) confirm\u00f3 ayer que en Cartagena hay brotes de malaria que ya est\u00e1n controlados, pero lo qu..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u71b1\u72c2\u3057\u3066\u30d9\u30ea\u30bf\u30b9\u306e\u65e5 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u305f",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/multimedia/colombia-vivio-con-fervor-el-dia-de-las-velitas-YB407706",
            "pub_date": "2018-12-08 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Miles de familias colombianas se agolparon ayer en la noche y hoy en la madrugada en las calles con faroles y velas para dar inicio a la temporada nav..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\uff08*\uff09|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/la-historia-*-YA406265",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La Ley 1874 de 2018 expedida por el Congreso y sancionada por el presidente Juan Manuel Santos, tiene como objetivo restablecer la ense\u00f1anza de la His..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u3068\u82e5\u3005\u3057\u3044\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u796d\u5178Santos Inocentes  -  El Universal  -  Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/festival-del-video-infantil-y-juvenil-santos-inocentes-FY405520",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El pr\u00f3ximo viernes 28 de diciembre se realizar\u00e1, en la sede de la Asociaci\u00f3n Santa Rita para la Educaci\u00f3n y Promoci\u00f3n (Funsarep), del barrio Santa Rit..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30b5\u30ab\u30d0\u30ed\u30b9\u3067\u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u5353\u8d8a\u6027\u306e\u4e2d\u5fc3\u304c\u5efa\u3066\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/se-construye-un-centro-de-excelencia-para-la-infancia-MY405853",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "En el corregimiento de Pasacaballos se est\u00e1 construyendo el que ser\u00e1 el primer centro de excelencia para la primera infancia de Am\u00e9rica Latina. As\u00ed lo..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30b2\u30fc\u30e0|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/juegos-cortesanos-XB407527",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Brest era un hervidero comercial. Los emprendedores bretones aparejaban flotas para los oc\u00e9anos del mundo. Tambi\u00e9n armaban corsarios; las guerras impe..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30de\u30fc\u30eb\u306f\u307e\u3060Perimetral  -  El Universal  -  Colombia\u306b\u914d\u7dda\u3092\u57cb\u8a2d\u3059\u308b\u8a31\u53ef\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/politica/dimar-aun-no-entrega-permisos-para-enterrar-cableado-en-la-perimetral-BA406461",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La subterranizaci\u00f3n del cableado el\u00e9ctrico que cruza la zona de la v\u00eda Perimetral en elevados postes, a\u00fan no tiene fecha definida. Lo anterior porque ..."
        },
        {
            "title": "\u6f0f\u308c\u308d\u904e|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/editorial/filtraciones-del-dique-MA406178",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Ayer hubo noticias preocupantes acerca de la eficacia de las obras de protecci\u00f3n construidas por el Fondo Adaptaci\u00f3n en Santa Luc\u00eda, ya que se hablaba..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4e0d\u5bdb\u5bb9\uff1a24\u4ef6\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/la-intolerancia-atrapo-a-noviembre-24-homicidios-BY405627",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Que el 60 % de los asesinatos ocurridos durante noviembre sucedieran en la semana de fiestas, pone el foco nuevamente en el desarrollo de nuestras Fie..."
        },
        {
            "title": "JuanGossa\u00edn -  El Universal  -  Colombia\u306b\u3088\u308b\u300cDialogando el Caribe\u300d\u306e\u672c\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sociales/8-pagina-uno-BC400993",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Juan Gossa\u00edn Rognini lanz\u00f3 su libro 'Dialogando el Caribe', en la Huerta del Museo Hist\u00f3rico de Cartagena."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30de\u30f3\u30c7\u30e9\u300124\u6b73\u306b\u306a\u308b|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/nelson-mandela-cumple-24-anos-de-fundado-KY405693",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Desde el pasado mi\u00e9rcoles, 5 de diciembre, los habitantes del barrio Nelson Mandela est\u00e1n celebrando los 24 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n del barrio. Las conme..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306f2018\u5e74\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8\u306b\u66ae\u3089\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/multimedia/video/video-asi-vivio-cartagena-su-encendido-navideno-para-2018-NB407285",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Con un espect\u00e1culo de luces y un show de humor, Cartagena recibi\u00f3 la navidad."
        },
        {
            "title": "\u30bc\u30ed\u713c\u304d\uff01\u30f4\u30a7\u30ea\u30bf\u30b9\u306e\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u63d0\u8a00 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/cero-quemados-recomendaciones-para-el-dia-de-las-velitas-LA406841",
            "pub_date": "2018-12-08 01:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El 7 y el 8 de diciembre son algunas de las fechas preferidas por los ni\u00f1os. La ciudad se llena de velitas y faroles, pero tenga cuidado, en ambas fec..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08El Universal\uff09 - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff08Colombia\uff09\u3078\u306e\u6a29\u5229\u306b\u95a2\u3059\u308b\u96c6\u56e3\u5bfe\u8a71",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/habra-dialogo-colectivo-por-el-derecho-a-la-ciudad-BD401650",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El pr\u00f3ximo martes, 11 de diciembre, desde las 3 de la tarde, en la sede de la Sociedad de Ingenieros y Arquitectos de Bol\u00edvar (SIAB), calle Santo Domi..."
        },
        {
            "title": "L\u00edderes\u3068Transcaribe\u306fEl Bosque  -  El Universal  -  Colombia\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/lideres-y-transcaribe-logran-acuerdos-para-mejorar-la-ruta-de-el-bosque-EK396341",
            "pub_date": "2018-12-06 21:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Tras expresar sus dudas y preocupaciones con la puesta en funcionamiento de la ruta X102 Portal-El Bosque-Centro, los l\u00edderes de esta comunidad acorda..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u90e8\u5730\u57df\u306e\u5f37\u76d7\u306e\u65b0\u305f\u306a\u30b1\u30fc\u30b9\u306f\u3001\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u61f8\u5ff5 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/nuevo-caso-de-atraco-en-la-zona-norte-eleva-preocupacion-de-ciclistas-DN395702",
            "pub_date": "2018-12-06 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Un nuevo acto de vandalismo hacia los ciclistas que transitan por la Zona Norte, los tiene preocupados por su seguridad, y no es para menos, la consta..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u5f53\u5c40\u306f\u5e74\u672b\u306e\u8a08\u753b\u3092\u6d3b\u6027\u5316\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/autoridades-de-cartagena-activan-planes-para-la-temporada-de-fin-de-ano-MD401529",
            "pub_date": "2018-12-07 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Diciembre es una \u00e9poca de alta demanda tur\u00edstica para Cartagena, por eso, las diferentes autoridades han comenzado a socializar los planes de contingencia ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5b66\u751f\u3068\u52b4\u50cd\u8005\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304c3\u6708\u306b\u623b\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/estudiantes-universitarios-y-centrales-obreras-volvieron-a-marchar-DK396566",
            "pub_date": "2018-12-06 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Estudiantes de las universidades p\u00fablicas, centrales obreras y varios sindicatos de la ciudad, salieron nuevamente a las calles para cumplir con la no..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306f7-4\u3067\u30d1\u30a4\u30ec\u30fc\u30c4\u3092\u4e0b\u3057\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/deportes/oakland-vence-a-piratas-7-4-y-mantiene-liderato-EL397530",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Oakland, en un disputado juego, derrot\u00f3 ayer a Piratas 7 carreras a 4 y se mantiene en el primer lugar del Torneo de B\u00e9isbol de Desarrollo \u201cCopa Surti..."
        },
        {
            "title": "\u65c5\u884c\u4ee3\u7406\u5e97\u306e34\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u306e\u9055\u53cd\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/investigan-incumplimiento-de-agencia-a-34-estudiantes-JI390658",
            "pub_date": "2018-12-06 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El sue\u00f1o de las 34 estudiantes del colegio Eucar\u00edstico de Santa Teresa de viajar en un crucero tras terminar su a\u00f1o lectivo, se vio frustrado por un i..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/robots-en-cartagena-FB399025",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Robocop en la Plaza de la Aduana? \u00bfWall-E en Transcaribe? \u00bfTransformers en Mamonal? Aunque no son precisamente estos los robots que nos debemos ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30f4\u30a3\u30e9\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u4e0b\u6c34\u9053\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u6ce8\u6587\u3059\u308b|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/ordenan-alcantarillado-para-villa-rosa-AA398376",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El Juzgado Sexto Administrativo del Circuito de Cartagena orden\u00f3 a la Alcald\u00eda de Cartagena instalar el alcantarillado para el barrio Villa Rosa, como..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u90e8\u5730\u57df\u3067\u306e\u5f37\u76d7\u306e\u65b0\u305f\u306a\u4e8b\u4f8b\u304c\u3001\u30d3\u30af\u30b5\u30ea\u30aa\u306e\u61f8\u5ff5\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08El Universal\uff09 - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/nuevo-caso-de-atraco-en-la-zona-norte-eleva-preocupacion-de-biciusuarios-DN395702",
            "pub_date": "2018-12-06 20:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Un nuevo acto de vandalismo hacia los biciusuarios que transitan por la Zona Norte, los tiene preocupados por su seguridad, y no es para menos, la con..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u3053\u307e\u3067\u884c\u304f\u306e\uff1f |\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/hasta-donde-vamos-a-llegar-DJ391027",
            "pub_date": "2018-12-06 15:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "En Colombia vivimos de tragedia en tragedia, cada d\u00eda aparecen nuevas situaciones que nos deben hacer reflexionar sobre cu\u00e1l es el papel de la socieda..."
        },
        {
            "title": "Guti\u00e9rrez\u3001Char\u3001P\u00e9rez\u3001Turbay\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3059 -  El Universal  -  Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/politica/gutierrez-char-perez-y-turbay-son-los-mejores-mandatarios-YA398100",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Los alcaldes de Medell\u00edn, Federico Guti\u00e9rrez, y de Barranquilla, Alejandro Char; y los gobernadores de Antioquia, Luis P\u00e9rez y de Bol\u00edvar, Dumek Turbay, ..."
        },
        {
            "title": "Haranbu\u3068Mr Twenty\u306f\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u58f0\u3092\u805e\u304d\u307e\u3059\u3002\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u597d\u304d\u3067\u3059\u304b -  El Universal  -  Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/farandula/haranbu-y-mr-twenty-unen-sus-voces-como-te-gusta-AY405435",
            "pub_date": "2018-12-07 23:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Sigue sorprendiendo el talento que florece en Cartagena. Las artes y los deportes en el pa\u00eds siempre tienen como protagonistas a heroicos y eso es de ..."
        },
        {
            "title": "|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/hacia-el-circulo-virtuoso-CB407510",
            "pub_date": "2018-12-08 05:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Aunque es cr\u00edtica nuestra realidad ambiental, aviva la esperanza que el balance del a\u00f1o es positivo. El informe del Invemar sobre la necesidad de prot..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u5927\u5b66\u751f\u306e9\u756a\u76ee\u306e\u884c\u9032\u3067\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/educacion/hoy-es-la-novena-marcha-de-estudiantes-universitarios-GB388459",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Las movilizaciones de estudiantes de las universidades p\u00fablicas no cesan. Hoy se realizar\u00e1 una nueva marcha para exigirle al Gobierno el presupuesto n..."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u8b70\u300c\u75c5\u6c17\u3068\u82b8\u8853\u300d|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sociales/6-pagina-uno-nota-guardada-academia-JN384649",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "En la Academia de Medicina de Cartagena se organiz\u00f3 la conferencia 'Enfermedad y arte', a cargo de Ram\u00f3n Duque Arr\u00e1zola."
        },
        {
            "title": "San PedroM\u00e1rtir -  El Universal  -  Colombia\u3067\u64ae\u5f71\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u306e\u6b7b\u4ea1",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/muere-tras-ser-baleado-en-san-pedro-martir-FB388676",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Las plegarias y la esperanza de la familia de Juan David Palacio Gonz\u00e1lez se desvanecieron con el \u00faltimo suspiro de vida de este, quien muri\u00f3 luego de..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fOlaya Herrera  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5e97\u5c4b\u3067\u6483\u3063\u305f\u30b7\u30ea\u30a2\u3092\u63a2\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/buscan-a-sicaria-que-baleo-a-tendero-en-olaya-herrera-DB388603",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Hern\u00e1n Correa Mart\u00ednez sali\u00f3 de su casa para barrer el frente de su casa, ubicada en el barrio Olaya Herrera. Al terminar, se ba\u00f1\u00f3, se cambi\u00f3 y empez\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30b6\u30c7\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u306e\u5de8\u5927\u306a\u679d\u306e\u5d29\u58ca\u5f8c\u306e\u61f8\u5ff5 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/preocupacion-tras-caida-de-rama-gigante-en-la-plaza-de-san-diego-BB399939",
            "pub_date": "2018-12-07 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Un gran susto pasaron los vendedores y vecinos de la Plaza de San Diego, cuando a las 6:30 de la ma\u00f1ana una gigantesca rama del antiguo \u00e1rbol de cauch..."
        },
        {
            "title": "Callej\u00f3nBenjam\u00ednHerrera\u306f\u4e0b\u6c34\u9053\u306b\u6d78\u6c34\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Universal  -  Colombia",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/callejon-benjamin-herrera-se-inunda-de-aguas-servidas-XK387660",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Los habitantes del callej\u00f3n Benjam\u00edn Herrera, calle 11 de Noviembre, del barrio Escall\u00f3n Villa, dicen estar desesperados con una inundaci\u00f3n de aguas r..."
        },
        {
            "title": "Umata\u306fBocagrande  -  El Universal  -  Colombia\u306e\u6b7b\u3093\u3060\u30cf\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/umata-analiza-pruebas-a-palomas-muertas-en-bocagrande-EM385457",
            "pub_date": "2018-12-05 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Funcionarios de la Unidad Municipal de Asistencia T\u00e9cnica Agropecuaria (Umata) inspeccionaron en la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles el antiguo sector de 'La ..."
        },
        {
            "title": "Pedrito Pereira\u5e02\u9577\u304cSan Jose de los Campanos  -  El Universal  -  Colombia\u3067\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u308b\u5bb6\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/pereira-visitara-casas-en-riesgo-BK387751",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El alcalde (e) de Cartagena, Pedrito Pereira Caballero, dijo que pronto visitar\u00e1 el sector Revivir de los Campanos, en el barrio San Jos\u00e9 de los Campa..."
        },
        {
            "title": "2009\u5e74\u4ee5\u6765\u306e\u4eba\u751f\u306fFanorGonz\u00e1lez - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u306f\u666e\u901a\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/desde-el-2009-la-vida-no-es-normal-para-fanor-gonzalez-NB388168",
            "pub_date": "2018-12-06 00:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Hace 9 a\u00f1os la vida dej\u00f3 de ser normal para Fanor Gonz\u00e1lez Morales, por cuenta de una confusi\u00f3n de identidades en la base de datos de los organismos e..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30eb\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f12\u67087\u65e5\u306b\u70b9\u706f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/alumbrado-navideno-de-cartagena-se-encendera-el-7-de-diciembre-EG383305",
            "pub_date": "2018-12-05 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Una ruta de 80 kil\u00f3metros con luces, espect\u00e1culos y diversas atracciones embellecer\u00e1n las calles de Cartagena desde el 7 diciembre, d\u00eda en que oficial..."
        },
        {
            "title": "\u3060\u307e\u3055\u308c\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044\uff1a\u6700\u5c0f\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u307e\u3060$ 6,700\u3067\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/no-se-deje-enganar-carrera-minima-de-taxis-sigue-siendo-6-700-BK387517",
            "pub_date": "2018-12-06 00:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Estamos en diciembre y como ocurre cada a\u00f1o la movilidad en Cartagena se vuelve un caos, no solo por los trancones, sino por la actitud abusiva de alg..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001 &quot;Mi Morena&quot;\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u805e\u3053\u3048\u308b\u304b\u3001Dani Masi  -  El Universal  -  Colombia\u306e\u6700\u65b0\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/farandula/asi-suena-mi-morena-lo-mas-reciente-de-dani-masi-MM385169",
            "pub_date": "2018-12-05 23:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Cartagena es una de las ciudades que m\u00e1s gustan para traer mi m\u00fasica\u201d, relat\u00f3 en una reciente entrevista el Dj espa\u00f1ol Daniel Mart\u00ednez Gil, m\u00e1s conoc..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u3001\u30dc\u30ea\u30d0\u30eb\u3068\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306f592\u4f8b\u306eHIV  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/en-2018-bolivar-y-cartagena-con-592-casos-de-vih-IB388039",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Muchas veces el estigma y la discriminaci\u00f3n son las principales barreras para que las personas acudan a hacerse la prueba del VIH. El virus de la inmu..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u306eDatt\u4ee3\u7406\u5e97\u304c\u61f2\u6212\u51e6\u5206\u3092\u5374\u4e0b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/tres-agentes-destituidos-en-procesos-disciplinarios-IJ380912",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "El caso de un agente y una reguladora del Departamento Administrativo de Tr\u00e1nsito y Transporte (DATT), involucrados en un accidente vehicular la tarde..."
        },
        {
            "title": "\u89aa\u621a\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u305f\u3061\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u8a55\u8b70\u4f1a - \u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559 - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3067\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u305f",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/politica/familiares-politicos-y-lideres-despidieron-a-curi-en-el-concejo-KH382941",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La exrepresentante a la C\u00e1mara, Martha Curi, no paraba de llorar junto al f\u00e9retro de su padre, Nicol\u00e1s Curi Vergara, quien fuera tres veces alcalde de..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u5b9a\uff1a\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f2019\u5e74\u306b\u5730\u533a\u306eOPS\u3092\u76e3\u7763\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/politica/pacto-por-cartagena-vicepresidencia-vigilara-ops-del-distrito-en-2019-EH382134",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Estamos haciendo historia al demostrar que s\u00ed podemos raparle a las malas costumbres pol\u00edticas el manejo de una ciudad tan importante como Cartagena\u201d..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u304c\u30d7\u30e9\u30e4\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30ab\u3067\u6551\u52a9\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u306b\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/mujer-murio-de-un-infarto-tras-ser-rescatada-en-playa-blanca-NA376843",
            "pub_date": "2018-12-04 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Lo que ser\u00eda un paseo a Playa Blanca, Isla de Bar\u00fa, se convirti\u00f3 en una tragedia para la familia de Delia Hoguera Tarazona. Seg\u00fan el Cuerpo de Bombero..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30fc\u30ce\u30b9\u306e\u5fa9\u6d3b\u306b\u306f\u5371\u967a\u306a15\u68df\u306e\u4f4f\u5b85\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/revivir-de-los-campanos-tiene-15-casas-en-peligro-DI381647",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Quince viviendas del sector Revivir de Los Campanos, en el barrio San Jos\u00e9 de Los Campanos, est\u00e1n a punto de caer al lecho del ca\u00f1o Matute, que cruza ..."
        },
        {
            "title": "\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u8089\u306e\u30b7\u30fc\u30eb\u30bb\u30af\u30b7\u30e7\u30f3|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/sellan-seccion-de-carnes-de-reconocido-supermercado-FI381205",
            "pub_date": "2018-12-05 01:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Por incumplir las normas sanitarias, este martes fue sellado la secci\u00f3n de carnes de Carulla Express La Rambla, ubicado en la V\u00eda al Mar, en cercan\u00edas..."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u793e\u306e\u4eba\u3005|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/columna/la-gente-firme-BH382416",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "\u00d1\u00f2\u00ee\u00e9\u00ea\u00e8\u00e9 \u00ec\u00f3\u00e6\u00e8\u00ea, \u201cel hombre firme\u201d. \u00c9se es el t\u00e9rmino ruso con el cual apodaron a un personaje de la pel\u00edcula Bridge of Spies, estrenada en el 2015 y tr..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30cb\u30fc\u30cb\u30e7\u3001\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f32019 |\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/opinion/editorial/el-nino-version-2019-FH382236",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Desde que en el pa\u00eds se comenz\u00f3 a hablar de los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos conocidos como La Ni\u00f1a, con exceso de lluvias, y de El Ni\u00f1o, con sequ\u00edas, han..."
        },
        {
            "title": "\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca\u306e\u305f\u3081\u306e\u540c\u76df|\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/alianza-por-una-cartagena-sostenible-EH382017",
            "pub_date": "2018-12-05 04:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Los colaboradores de los hoteles ubicados en la zona norte de la ciudad, como Las Am\u00e9ricas, Radisson, Sonesta y Holiday Inn Morros, se dieron cita par..."
        },
        {
            "title": "Tierrabomba\u3067\u4eba\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30ab\u30eb\u30bf\u30d8\u30ca - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/sucesos/muere-hombre-electrocutado-en-tierrabomba-XB377451",
            "pub_date": "2018-12-04 20:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Por tratar de revisar el por qu\u00e9 se encontraban sin el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, un hombre en la isla de Tierrabomba muri\u00f3 electrocutado hacia la..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30c3\u30af\u30d3\u30eb\u30d0\u30eb\u30d6\u306e\u30e1\u30f3\u30c6\u30ca\u30f3\u30b9\u4f5c\u696d\u3092\u958b\u59cb - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/comenzaron-trabajos-de-mantenimiento-a-las-valvulas-pico-de-pato-BI381223",
            "pub_date": "2018-12-04 23:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "Las constantes inundaciones que se acostumbran a ver en el paseo peatonal de Castillogrande por aguas lluvias o subidas de marea, podr\u00edan mitigarse de..."
        },
        {
            "title": "\u6df7\u5408\u8eca\u7dda\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30ab\u30eb\u30d3\u306e\u5408\u6d41\u30d0\u30b9\uff1a\u89e3\u6c7a\u7b56\u307e\u305f\u306f\u554f\u984c\u70b9 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/cartagena/buses-articulados-de-transcaribe-en-carriles-mixtos-solucion-o-problema-JB377029",
            "pub_date": "2018-12-04 22:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La puesta en marcha de la ruta x102 que cubre Portal \u2013 Bosque \u2013 Centro ha recibido cr\u00edticas y aplausos por igual, y no es para menos. Es una de las ru..."
        }
    ]
}