{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZrZW5sakVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Velitas\u306e\u591c\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0\u30ea\u30b9\u30c8 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/programacion-para-la-noche-de-velitas-en-bogota-2018-301534",
            "pub_date": "2018-12-07 22:37:04 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Con m\u00e1s de 200 actividades, entre ellas la noche de velitas, la ciclov\u00eda nocturna, el espect\u00e1culo de luces en la plaza de Bol\u00edvar y m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros entre ..."
        },
        {
            "title": "BOGOT\u00c1\uff1a\u30c7\u30e2\u3067\u653b\u6483\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u306bPatrullera\u306f\u6ce3\u3044\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u3002 - \u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/07/patrullera-no-pudo-contener-el-llanto-al-ser-agredida-en-manifestaciones.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Patrullera no pudo contener el llanto al ser agredida en medio de la movilizaci\u00f3n que estudiantes y centrales obreras llevaron a cabo en Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u3001\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306e\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u30d7\u30e9\u30f3\u3092\u767a\u8868 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/bogota-estrena-plan-de-movilidad-para-la-epoca-decembrina-302830",
            "pub_date": "2018-12-07 22:38:06 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Durante la fiesta de fin de a\u00f1o el \u00edndice de accidentes fatales aumenta 17% respecto a otros meses. | Bogot\u00e1 | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u306f95\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/murio-el-expresidente-belisario-betancur-los-95-anos-199176-ie430",
            "pub_date": "2018-12-07 20:43:31 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El expresidente Belisario Betancur, quien gobern\u00f3 Colombia entre 1982 y 1986, falleci\u00f3 en la Cl\u00ednica Santa Fe, en el norte de Bogot\u00e1, este viernes.Ver tambi\u00e9n: ..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u306e\u898b\u5206\u3051 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30fc\u30ce",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/opinion/columnistas/cuidado-con-la-historia-GG9787293",
            "pub_date": "2018-12-08 07:04:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "El Chiverudo, llamaban en Bogot\u00e1 al doctor Felipe Lleras Camargo, por sus apellidos ya sabr\u00e1 el lector que me refiero al hermano del ilustre president..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u6e1b\u901f\u6a5f\u3067\u6e80\u305f\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/por-que-bogota-se-lleno-de-reductores-de-velocidad-302822",
            "pub_date": "2018-12-07 23:21:17 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Si los trancones son pan de cada d\u00eda en Bogot\u00e1, \u00bfpara qu\u00e9 instalan reductores de velocidad? Esta es la pregunta que muchos ciudadanos se hacen cuando ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dc\u30b4\u30bf\uff1a\u7537\u306f\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u5f7c\u306e\u72ac\u3092\u6b8b\u9177\u306b\u8972\u3046 - \u30d1\u30ed\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/07/hombre-golpea-a-su-perra-en-un-ascensor-en-bogota1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "En c\u00e1maras de seguridad qued\u00f3 registrado un terrible caso de maltrato animal. El hecho se present\u00f3 en edificio, ubicado en la localidad de Suba. All\u00ed, donde ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\uff1a\u30f4\u30a7\u30ea\u30bf\u30b9\u306e\u591c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 -  Colombia.com",
            "link": "https://www.colombia.com/actualidad/nacionales/bogota-programacion-para-la-noche-de-velitas-213108",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:34 GMT",
            "source_nm": "Colombia.com",
            "source_url": "https://www.colombia.com",
            "desc": "El principal evento en la celebraci\u00f3n ser\u00e1 en el parque Sim\u00f3n Bol\u00edvar este viernes, donde habr\u00e1 m\u00fasica en vivo y 'show' de luces, adem\u00e1s se acerca de la ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u672b\u306e\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u8a08\u753b -  RED + Noticias",
            "link": "http://www.redmas.com.co/entretenimiento/planes-este-fin-semana-bogota-8/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:51:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "Los fines de semana son un momento para compartir, ya sea con la familia, con los amigos o con la pareja. Es por eso que en RED+ le dejamos los planes que ..."
        },
        {
            "title": "\u7af6\u4e89\u529b\u306e\u3042\u308b\u8ced\u3051\u304c\u96c6\u4e2d\u3057\u3066\u3044\u308b5\u3064\u306e\u9818\u57df -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/cinco-areas-donde-se-concentran-las-apuestas-de-competitividad-302878",
            "pub_date": "2018-12-08 00:19:27 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Han pasado cerca de dos a\u00f1os desde que en Bogot\u00e1 y la Regi\u00f3n se formul\u00f3 la Estrategia de Especializaci\u00f3n Inteligente (EEI), con la que se definieron las ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u6765\u9031\u306e\u30dc\u30b4\u30bf\u3067\u884c\u308f\u308c\u308b\u6c34\u9053\u6c34\u3067\u3042\u308bCanal Capital",
            "link": "https://conexioncapital.co/cortes-agua-bogota-proxima-semana/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Pilas! Estos son los d\u00edas y los sectores en los que habr\u00e1 cortes de agua en la ciudad."
        },
        {
            "title": "BOGOT\u00c1\uff1a\u30ab\u30fc\u30cb\u30d0\u30eb\u3067\u3001\u5f7c\u3089\u306fCiudadBol\u00edvar\u3067TransMiCable  -  Publimetro Colombia\u306e\u65e9\u671f\u5230\u7740\u3092\u795d\u3046",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/06/asi-celebran-en-ciudad-bolivar-la-pronta-llegada-del-transmicable.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Con la obra 'TransMiCable, un carnaval para viajar al futuro', los vecinos de Ciudad Bol\u00edvar celebran la pronta llegada del TransMiCable."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30b8\u30fc\u306f\u3001\u30dc\u30b4\u30fc\u30bf\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\uff08\u30ad\u30e3\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\uff09\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://conexioncapital.co/los-makenzy-haran-parte-del-festival-bogota-en-concierto/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Desde el pasado 1 de noviembre los bogotanos tuvieron la oportunidad de disfrutar de la mejor oferta emergente de m\u00fasica en vivo, gracias al Festival de ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u7167\u660e\u3092\u898b\u308b\u306b\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u9078\u629e\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Colombia.com",
            "link": "https://www.colombia.com/navidad/noticias/escoge-la-ruta-navidena-para-ver-el-alumbrado-en-bogota-213071",
            "pub_date": "2018-12-06 22:39:41 GMT",
            "source_nm": "Colombia.com",
            "source_url": "https://www.colombia.com",
            "desc": "14 kil\u00f3metros de v\u00edas, 150.000 m2 de plazas y parques, los cuales estar\u00e1n iluminados para el deleite de bogotanos y turistas."
        },
        {
            "title": "Bogot\u00e12019\u306e\u95d8\u725b\u306e\u5b63\u7bc0\u306b\u306f\u30013\u56de\u306e\u95d8\u725b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/tres-corridas-en-temporada-taurina-de-bogota-2019-302488",
            "pub_date": "2018-12-07 01:14:23 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Entre finales de enero y principios de febrero del 2019 se realizar\u00e1 la Temporada Taurina de Bogot\u00e1 2019. Para esta nueva edici\u00f3n, la Corporaci\u00f3n Taurina de ..."
        },
        {
            "title": "NEWSBOGOT\u00c1\uff1a2018\u5e7412\u67086\u65e5\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u30d1\u30f3\u30d5\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u8105\u304b\u3059\u305f\u3081\u306e\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u6050\u6016 -  Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/06/temor-en-bogota-por-panfleto-amenazante.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Este jueves 6 de diciembre 2018 aparecieron panfletos amenazantes en la localidad de Usme, al sur de Bogot\u00e1. El mensaje intimidatorio, firmado por las ..."
        },
        {
            "title": "El Huila\u306fBogot\u00e1\u306eExpoartesan\u00edas\u3067\u8f1d\u304d\u307e\u3059 -  LaNaci\u00f3n.com.co",
            "link": "https://www.lanacion.com.co/2018/12/08/el-huila-se-luce-en-expoartesanias-en-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:02:00 GMT",
            "source_nm": "Nation.com.co",
            "source_url": "https://www.lanacion.com.co",
            "desc": "Est\u00e1n entre los mejores, los m\u00e1s grandes artesanos del pa\u00eds que se dieron cita durante esta semana en Corferias en Bogot\u00e1 para participar de Expoartesan\u00edas, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u4f53\u9a13\u9152\u5e97\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\u304c\u5230\u7740 -  Colombia.com",
            "link": "https://www.colombia.com/gastronomia/noticias/tendencia-de-las-tiendas-experienciales-de-licores-llega-a-bogota-213187",
            "pub_date": "2018-12-08 00:56:18 GMT",
            "source_nm": "Colombia.com",
            "source_url": "https://www.colombia.com",
            "desc": "El mundo ha girado a lo digital y la forma en que se disfruta de las bebidas tambi\u00e9n, lo que no quiere decir que la forma de compra haya migrado del todo."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u306e\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5\uff1aTransmilenio\u99c5\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u82e5\u8005\u306e\u7269\u8a9e -  Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/bogota/empujon-de-la-muerte-historia-del-joven-que-fallecio-arrojad-486900",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Alexander Barreto muri\u00f3 luego impactarse contra el parabrisas de uno de los articulados, cuando su amigo Brayan Linian, lo aventara."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30b7\u30e7\u30fc\u3001 &#39;Bronx&#39;\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb\u3092\u795d\u3046 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/opera-y-desfile-de-modas-para-celebrar-velitas-en-el-bronx-302508",
            "pub_date": "2018-12-07 02:02:26 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Si usted a\u00fan no tiene plan para celebrar la Noche de las Velitas o est\u00e1 buscando una programaci\u00f3n diferente, le contamos que la ciudad cuenta con una ..."
        },
        {
            "title": "12\u67081\u65e5\u304b\u30897\u65e5\u306b\u706b\u85ac\u306e\u534a\u5206\u8fd1\u304f\u304c\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/bogota/polvora-decomisada-en-transmilenio-302776",
            "pub_date": "2018-12-07 23:03:12 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "En una semana la Polic\u00eda ha hecho operativos por las troncales NQS,Norte, Suba, Am\u00e9ricas y Centro."
        },
        {
            "title": "93\u6b73\u306e\u516c\u5712\u3067\u6226\u3063\u3066\u6bba\u3055\u308c\u305f\u82e5\u304420\u6b73\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30e9\u30fc -  Extra Palmira",
            "link": "http://palmira.extra.com.co/noticias/bogota/punaladas-mataron-joven-reciclador-de-20-anos-de-edad-por-486895",
            "pub_date": "2018-12-07 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "source_url": "http://palmira.extra.com.co",
            "desc": "La polic\u00eda captur\u00f3 los presuntos homicidas quienes cometieron el crimen al discutir por una basura acumulada."
        },
        {
            "title": "100\u4e07\u4eba\u306e\u89b3\u5149\u5ba2\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u6642\u306b\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b - \u30ad\u30e3\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb",
            "link": "https://conexioncapital.co/turistas-bogota-epoca-navidad/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Seg\u00fan Jos\u00e9 Duarte, director del Instituto Distrital de Turismo, el Distrito busca implementar estrategias para visibilizar a la capital de Colombia como una de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fb\u30cf\u30eb\u30bf\u30c9\u795e\u7236\u304c\u30dc\u30b4\u30bf\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u4e8b\u6545\u306e\u6b63\u78ba\u306a\u77ac\u9593\u3092\u30d3\u30c7\u30aa\u3067\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/06/momento-exacto-del-accidente-en-el-que-murio-el-padre-arturo-silva-hurtado.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "El padre Arturo Silva Hurtado, de 80 a\u00f1os, perdi\u00f3 la vida tras ser embestido por una camioneta Toyota Land Cruiser blindada. La tragedia ocurri\u00f3 la ma\u00f1ana ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30c8\u30fc\u306f\u5b50\u4f9b\u306e\u982d\u3092\u901a\u904e\u3057\u3066\u98db\u3093\u3067\u3001\u751f\u6b7b\u306e\u9593\u306b\u5f15\u304d\u88c2\u304b\u308c\u305f - \u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "link": "http://palmira.extra.com.co/noticias/bogota/moto-paso-por-encima-de-cabeza-de-un-nino-y-se-volo-se-debat-486882",
            "pub_date": "2018-12-07 22:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "source_url": "http://palmira.extra.com.co",
            "desc": "Duv\u00e1n Caicedo fue arrollado por un irresponsable motociclista y se vol\u00f3. Vive en la Favorita."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u82e5\u8005\u3092\u596a\u3046\u3053\u306e\u65b9\u6cd5 -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/bogota/asi-roban-a-jovenes-en-los-centros-comerciales-302726",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:58 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "V\u00edctima relata c\u00f3mo fue enga\u00f1ado para robarle sus pertenencias en un establecimiento de Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "Migrant Assistance\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30a4\u30f3\u30c6\u30b0\u30e9\u30eb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3092\u5c0e\u304f -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/nuevo-centro-integral-de-atencion-al-migrante-para-venezolanos-302492",
            "pub_date": "2018-12-07 01:50:26 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Esta semana entr\u00f3 en funcionamiento el primer Centro Integral de Atenci\u00f3n en Teusaquillo. | Bogot\u00e1 | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u874b\u71ed\u306e\u65e5\u304c\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u4eba\u3005\u306e\u591c\u3092\u7167\u3089\u3057\u305f -  RED + Noticias",
            "link": "http://www.redmas.com.co/bogota/dia-velitas-ilumino-noche-bogotanos/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "Con la celebraci\u00f3n del d\u00eda de las velitas en el centro comercial Hacienda Santa B\u00e1rbara y en el edificio Colpatria, arranc\u00f3 oficialmente la Navidad. Lea aqu\u00ed ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u5b66\u751f\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081\u306e\u300cKr\u00e1pula\u300d\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u4e89 - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/bogota/falta-de-inteligencia-del-distrito-hace-cancelar-concierto-en-bogota-doctor-krapula-199013-ie435",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:42 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El Distrito cancel\u00f3 el concierto de 'Doctor Kr\u00e1pula', que estaba previsto para este jueves en la Plaza de Bol\u00edvar, en Bogot\u00e1, en apoyo a las marchas ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306f100\u8a9e\u30019,399\u56de\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/bogota/gandores-del-concurso-relatos-cortos-bogota-en-100-palabras-302696",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:51 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "El ganador del concurso de relatos corto fue un estudiante de 17 a\u00f1os de la localidad de Kennedy."
        },
        {
            "title": "\u8150\u6557\u306e\u9ad8\u3055\uff1a\u8a8d\u53ef\u3055\u308c\u305f\u4f01\u696d\u306f\u3001Bucaramanga  -  Extra Palmira\u3067PAE\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b",
            "link": "http://palmira.extra.com.co/noticias/nacional/el-colmo-de-la-corrupcion-empresas-sancionadas-se-quedarian-486717",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "source_url": "http://palmira.extra.com.co",
            "desc": "En la capital de Santander licitan nueve consorcios, dentro de los cuales est\u00e1n empresas sancionadas por 'cartel' de alimentaci\u00f3n en Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "Bogot\u00e1Bogot\u00e1 -  RED + Noticias\u3067\u306e\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3067\u7a7a",
            "link": "http://www.redmas.com.co/bogota/accidente-la-calle-26-dejo-vacio-los-catolicos/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:38:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "Reconstruimos la historia de Arturo Silva, el sacerdote de 80 a\u00f1os de edad, que perdi\u00f3 la vida en el accidente del mi\u00e9rcoles en la calle 26 en Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "ETB\u306e\u58f2\u5374\u306f\u6e1b\u5c11\u3057\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306f\u682a\u5f0f\u306e\u58f2\u5374\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u3001\u3053\u308c\u306fBogot\u00e1 -  Extra Boyaca",
            "link": "http://boyaca.extra.com.co/noticias/bogota/se-cayo-la-venta-de-etb-tribunal-freno-venta-de-acciones-y-e-486657",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306aBoyac\u00e1",
            "source_url": "http://boyaca.extra.com.co",
            "desc": "Por esta ca\u00edda se calcula que se dejar\u00e1n de recibir unos $2 billones, seg\u00fan la secretar\u00eda jur\u00eddica."
        },
        {
            "title": "Alcald\u00eda\u306f\u30dc\u30b4\u30bf\u75c5\u9662\u3067\u7dd1\u8272\u306e\u8b66\u544a\u3092\u767a\u3059\u308b -  Canal Capital",
            "link": "https://conexioncapital.co/declaran-alerta-verde-hospitales-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "La Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 declar\u00f3 la alerta verde en la red hospitalaria de la ciudad a partir de este viernes con el fin de atender las emergencias que se lleguen a ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30e9\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u5e79\u306e\u74b0\u5883\u30e9\u30a4\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/otorgan-la-licencia-ambiental-para-la-troncal-de-los-andes-302404",
            "pub_date": "2018-12-06 22:29:19 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "La Agencia Nacional de Licencias Ambientales se\u00f1al\u00f3 que otorg\u00f3 el permiso para la construcci\u00f3n de la troncal de los Andes, una v\u00eda que para el municipio de ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u90fd\u5e02\u3068\u7f8e\u7684\u5feb\u697d -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/bogota/lo-que-ofrece-munich-a-los-visitantes-302520",
            "pub_date": "2018-12-07 03:35:39 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "Hay un vuelo directo desde Bogot\u00e1 hasta la capital de Baviera (Alemania)."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001\u30f4\u30a7\u30ea\u30bf\u30b9\uff01\u30b3\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30b9 - \u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9\u306eExpoartesan\u00edas\u306e\u30dc\u30b4\u30bf\u3067\u697d\u3057\u3080",
            "link": "http://palmira.extra.com.co/noticias/vida-moderna/hoy-dia-de-velitas-disfrute-en-bogota-de-expoartesanias-en-c-486872",
            "pub_date": "2018-12-07 21:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "source_url": "http://palmira.extra.com.co",
            "desc": "All\u00ed podr\u00e1 encontrar los mejores trabajos de los artesanos y que cuentan con el apoyo de Artesan\u00edas de Colombia."
        },
        {
            "title": "22\u5e74\u3076\u308a\u306b\u3001\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u8eca\u4e21\u306f\u96fb\u6c17\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/bogota/en-22-anos-todos-los-vehiculos-en-bogota-tendrian-que-ser-electricos-199003-ie435",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:32 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El concejal de Bogot\u00e1 Diego Molano explic\u00f3 en Ma\u00f1anas BLU el proyecto de acuerdo que busca dar una ruta para que se masifique la movilidad el\u00e9ctrica cero ..."
        },
        {
            "title": "VAT\u3068\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u63d0\u4f9b\u5951\u7d04\u306b\u8ab2\u7a0e\u3092\u6c42\u3081\u308b\u63d0\u6848\u306e\u5206\u6790 -  Canal Capital",
            "link": "https://conexioncapital.co/analisis-sobre-propuesta-que-buscaba-gravar-con-iva-los-contratos-de-prestacion-de-servicios/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "En Opina Bogot\u00e1 de Canal Capital hablamos con Richard Aguilar, senador de Cambio Radical, y Erick Behar, decano de Econom\u00eda de la Universidad Central, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5b50\u4f9b\u306a\u3057\u3067\u79c1\u3092\u6b8b\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01\u5f7c\u3089\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u3063\u305fSanJoaqu\u00edn\u306e\u30b8\u30d0\u30ed\u3092\u89e3\u4f53\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Extra Bucaramanga",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/bogota/me-dejaron-sin-hijos-descuartizan-jibaros-en-san-joaquin-que-486580",
            "pub_date": "2018-12-06 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Maicol Mart\u00ednez Barrag\u00e1n y Luis Carlos Barrag\u00e1n Mart\u00ednez perdieron a su hermano hace un a\u00f1o y cayeron en este flagelo."
        },
        {
            "title": "Bogot\u00e1\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff1a12\u6708\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u77e5\u308b\u306e\u306b\u6700\u9069\u306a\u30a2\u30d7\u30ea -  Colombia.com",
            "link": "https://www.colombia.com/navidad/noticias/navidad-en-bogota-la-app-perfecta-para-conocer-los-eventos-navidenos-de-diciembre-213028",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:34 GMT",
            "source_nm": "Colombia.com",
            "source_url": "https://www.colombia.com",
            "desc": "Podr\u00e1s conocer la programaci\u00f3n de eventos, lugares tur\u00edsticos, te dar\u00e1 algunas recomendaciones y mucho m\u00e1s."
        },
        {
            "title": "\u60b2\u5287\uff1a\u53d4\u7236\u306fCiudadBol\u00edvar -  Extra Palmira\u3067\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3067\u5bb6\u65cf\u306e\u6226\u3044\u3067\u7525\u3092\u6bba\u3057\u305f",
            "link": "http://palmira.extra.com.co/noticias/bogota/tragedia-tio-mato-sobrino-en-rina-familiar-en-un-negocio-d-486577",
            "pub_date": "2018-12-06 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30d1\u30eb\u30df\u30e9",
            "source_url": "http://palmira.extra.com.co",
            "desc": "Jonathan Vel\u00e1zquez se encontraba departiendo unas cervezas con Ricardo Gonz\u00e1lez quien lo asesin\u00f3."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u524d\u767b\u9332\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5927\u91d1\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.bluradio.com/judicial/condenan-al-exregistrador-carlos-ariel-sanchez-pagar-millonaria-multa-la-nacion-199133-ie431",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:56 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La Secci\u00f3n Tercera del Consejo de Estado conden\u00f3 a pagar m\u00e1s de 45 millones de pesos al exregistrador Nacional Carlos Ariel S\u00e1nchez, a favor de la Naci\u00f3n, ..."
        },
        {
            "title": "\u5343\u6226\u4e89\u306e\u9000\u5f79\u8ecd\u4eba\u305f\u3061\uff01 - \u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/vida-moderna/aquellas-veteranas-de-mil-batallas-486553",
            "pub_date": "2018-12-06 21:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Se cumpli\u00f3 con \u00e9xito en Bogot\u00e1, el concurso de la Se\u00f1ora Colombia, un singular certamen que reuni\u00f3 a las veteranas m\u00e1s lindas del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf - \u30e9\u30a4\u30d6 - \u30dc\u30b4\u30bf - \u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u5b66\u751f\u884c\u9032\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30eb\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/vias-afectadas-por-las-marchas-estudiantiles-en-bogota-en-vivo-302150",
            "pub_date": "2018-12-06 15:31:43 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Carrera s\u00e9ptima, Avenida Caracas y Calle 72, entre las v\u00edas m\u00e1s afectadas | Bogot\u00e1 | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "&quot;Noche de Velitas&quot;  -  Capital Channel\u306e\u305f\u3081\u306e\u9003\u3052\u3089\u308c\u306a\u3044\u8a08\u753b",
            "link": "https://conexioncapital.co/planes-imperdibles-para-la-noche-de-velitas/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Para la tradicional \u201cNoche de Velitas\u201d de este a\u00f1o, la capital les ofrece a los ciudadanos diversos planes para que disfruten de esta festividad de la mejor ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u3067\u306e\u6297\u8b70\u306e\u65b0\u3057\u3044\u65e5\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8 -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/bogota/fotos-de-la-jornada-de-protestas-del-jueves-6-de-diciembre-por-la-educacion-302302",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:57 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "Aunque se reportan afectaciones en locales, manifestaci\u00f3n en la capital transcurre en tranquilidad."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u306e\u5b66\u751f\u884c\u9032\u306e9\u65e5\u76ee\u306e\u5206\u5358\u4f4d[LIVE]  - \u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "link": "http://bucaramanga.extra.com.co/noticias/bogota/minuto-minuto-de-la-novena-jornada-de-marchas-estudiantile-486450",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:30 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a\u30d6\u30ab\u30e9\u30de\u30f3\u30ac",
            "source_url": "http://bucaramanga.extra.com.co",
            "desc": "Una vez m\u00e1s los estudiantes generan presi\u00f3n al Gobierno Duque por los dineros para la educaci\u00f3n superior."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001Bogot\u00e12019-2022\u306e\u5546\u5de5\u4f1a\u8b70\u6240\u306e\u65b0\u3057\u3044\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  valoraanalitik.com",
            "link": "https://www.valoraanalitik.com/2018/12/06/asi-quedo-conformada-la-nueva-junta-directiva-de-la-camara-de-comercio-de-bogota-2019-2022/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:00 GMT",
            "source_nm": "valoraanalitik.com",
            "source_url": "https://www.valoraanalitik.com",
            "desc": "Con un total de 1.698 votos, los empresarios que hacen parte del C\u00edrculo de Afiliados de la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1, eligieron a los nuevos miembros ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u521d\u3081\u304b\u308912\u6708\u307e\u3067\u697d\u3057\u3081\u308b13\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6b4c - \u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.shock.co/musica/12-nuevas-canciones-colombianas-para-gozarse-diciembre-de-principio-a-fin-ie4516",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.shock.co",
            "desc": "Lleg\u00f3 diciembre con su alegr\u00eda y viene cargada de nueva m\u00fasica. Canciones colombianas que se lanzan para cerrar el a\u00f1o con broche de oro, un a\u00f1o en el ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3053\u308c\u306f\u30ab\u30d0\u30fc\u3067\u3059&quot;\uff1aCorferias\u306e\u82b1\u706b\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306f\u96a3\u4eba\u306b\u6297\u8b70\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/bogota/esto-es-la-tapa-show-de-juegos-pirotecnicos-en-corferias-causa-protesta-de-vecinos-199160-ie3509872",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:34 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Residentes del Centro Urbano Antonio Nari\u00f1o (Cuan) est\u00e1n indignados por la decisi\u00f3n de lanzar desde ese lugar la p\u00f3lvora que ser\u00e1 el show central de Expo ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u5e74\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b\u300c\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30fb\u30b5\u30d6\u30ed\u30fc\u30e9\u300d\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb - \u30ad\u30e3\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb",
            "link": "https://conexioncapital.co/sabrosura-movil-despedir-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "La Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 invita a los habitantes de la capital a vivir una inolvidable tarde de sonidos del tr\u00f3pico del Pac\u00edfico y champeta en el Parque de los ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u5b66\u306f\u5f7c\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\u3060\u308d\u3046\u3068\u5f7c\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u3001Ivan Duque\u306f\u5f7c\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b -  Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/07/rosario-doctorado-ivan-duque-memoria.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Universidad lo despidi\u00f3 por supuestamente mentir sobre su doctorado e Iv\u00e1n Duque le da puesto. As\u00ed es la historia de este nuevo funcionario."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ca\u30fb\u30ed\u30fc\u30c0\u306f\u3001\u30dc\u30b4\u30bf - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30b4\u56f3\u66f8\u9928\u3092\u6307\u63ee\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.eltiempo.com/cultura/musica-y-libros/ana-roda-nueva-directora-de-la-biblioteca-luis-angel-arango-de-bogota-302314",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:26 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "La fil\u00f3sofa bogotana Ana Roda Fornaguera asumir\u00e1 la Direcci\u00f3n de la Biblioteca Luis \u00c1ngel Arango (BLAA) de Bogot\u00e1, a partir del 15 de enero, seg\u00fan inform\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u30012019\u5e74\u7248\u306e\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u8ca9\u58f2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.shock.co/musica/el-festival-centro-abre-venta-de-entradas-para-la-edicion-2019-ie39",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:49 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.shock.co",
            "desc": "Esta es la oportunidad para que los seguidores del festival, mel\u00f3manos y amantes de la m\u00fasica alternativa e independiente, puedan adquirir desde el 7 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u68c4\u5374 - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30fb\u30c9\u30c3\u30c8\u30b3\u30e0",
            "link": "https://www.colombia.com/actualidad/nacionales/colombia-despide-a-expresidente-belisario-betancur-213084",
            "pub_date": "2018-12-07 00:13:35 GMT",
            "source_nm": "Colombia.com",
            "source_url": "https://www.colombia.com",
            "desc": "El expresidente colombiano Belisario Betancur se encontraba hospitalizado en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1 por una fuerte afecci\u00f3n renal."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30da\u30c0\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u656c\u610f\u3092\u8981\u6c42 - \u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.shock.co/elshockfa/andres-cepeda-exige-respeto-por-los-venezolanos-en-colombia-ie4516",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.shock.co",
            "desc": "Una vez m\u00e1s Shock se une a este tipo de iniciativas que pretende llevar un mensaje positivo y esperanzador para los inmigrantes que vienen a nuestro pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30e9\u30ae\u30d6\u30ec\u30c6\u30b9\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u85ac\u7269\u5e2b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30ce",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/golpe-a-estructuras-que-trafican-con-divisas-CA9772532",
            "pub_date": "2018-12-06 12:08:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Operativos realizados en Bogot\u00e1, Medell\u00edn, Bucaramanga, Manizales, Pereira y Neiva, permitieron la captura de 27 personas y la desarticulaci\u00f3n de cuatro ..."
        },
        {
            "title": "\u884c\u9032\u306e\u771f\u3063\u53ea\u4e2d\u306b\u8352\u3089\u3057\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  Canal Capital",
            "link": "https://conexioncapital.co/vandalos-marchas-desmanes-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Sobre las 2:00 p.m. algunos encapuchados intentaron tomarse la estaci\u00f3n Calle 26 a la fuerza, generando una dif\u00edcil situaci\u00f3n de orden p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a2018\u5e7412\u67087\u65e5\u91d1\u66dc\u65e5\u3001Noche de Velitas\u306eUber\u306e\u8a87\u5f35\u7387 -  Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/bogota/2018/12/07/exageradas-tarifas-de-uber-en-noche-de-velitas.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Miles de personas se reunir\u00e1n este viernes 7 de diciembre 2018 en el Parque Sim\u00f3n Bol\u00edvar para celebrar la Noche de las Velitas. Los asistentes recibir\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u6df1\u523b\u306a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u4eba -  RED + Noticias",
            "link": "http://www.redmas.com.co/bogota/fuerte-accidente-la-calle-26-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "En la calle 26 con carrera 19b, sentido oriente - occidente de Bogot\u00e1, se present\u00f3 un grave accidente que dej\u00f3 un muerto y cuatro heridos. Vea aqu\u00ed m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u300cparca\u300d\u304c\u8acb\u6c42\u3057\u305f\u8840\u6db2\u3068\u63fa\u308a\u304b\u3054\u306e\u5834\u6240\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u4f59\u5206\u306a\u7267\u8349\u5730\u3067\u80f8\u3092\u75db\u3081\u3066\u6b7b\u3093\u3060",
            "link": "http://pasto.extra.com.co/noticias/bogota/la-mancha-de-sangre-y-cuna-que-la-parca-cobro-murio-con-su-c-486208",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306a\u7267\u8349\u5730",
            "source_url": "http://pasto.extra.com.co",
            "desc": "La batalla contra lo inevitable se hab\u00eda acabado: una macabra noticia en medio de un panorama que acongoja, lo que qued\u00f3 de este crimen."
        },
        {
            "title": "MAPFRE\u306fLatam Sur\u306e\u5927\u304d\u306a\u30ea\u30b9\u30af\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u306e\u8ab2\u984c\u3068\u50be\u5411\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b\u5c02\u9580\u5bb6\u3092\u96c6\u3081\u307e\u3057\u305f -  COMUNICADOS.CO",
            "link": "https://comunicados.co/2018/12/mapfre-reunio-a-expertos-para-analizar-los-retos-y-tendencias-del-negocio-de-grandes-riesgos-de-latam-sur/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:07:54 GMT",
            "source_nm": "COMUNICADOS.CO",
            "source_url": "https://comunicados.co",
            "desc": "El foro, organizado bajo la referencia de las Jornadas Internacionales que la Unidad Global Risks de MAPFRE viene celebrando en Espa\u00f1a con gran \u00e9xito a lo ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u7236\u306e\u4e0a\u3092\u8d70\u3063\u305f\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u7de9\u3084\u304b\u306a\u7aef - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/bogota/la-camioneta-que-atropello-al-padre-arturo-silva-302890",
            "pub_date": "2018-12-08 00:14:20 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Luego del accidente que se present\u00f3 en la ma\u00f1ana del pasado mi\u00e9rcoles 5 de diciembre en la calle 26 con carrera 19 donde una Toyota Land Cruiser ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u4f1d\u8aac\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u623b\u308b -  ElTiempo.com",
            "link": "https://m.eltiempo.com/cultura/musica-y-libros/concierto-de-slash-en-bogota-en-el-2019-302224",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:42 GMT",
            "source_nm": "ElTiempo.com",
            "source_url": "https://m.eltiempo.com",
            "desc": "El integrante Guns N' Roses se presentar\u00e1 en el Movistar Arena de Bogot\u00e1 el pr\u00f3ximo 5 de mayo."
        },
        {
            "title": "\u308d\u3046\u305d\u304f\u306e\u65e5\u306e\u6ce8\u610f - \u8d64+\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.redmas.com.co/bogota/precauciones-dia-velitas/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:53:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": "Este viernes es el D\u00eda de las velitas, una de las fechas m\u00e1s tradicionales del pa\u00eds, que da la se\u00f1al del inicio de la Navidad. Vea aqu\u00ed m\u00e1s informaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf - \u30ad\u30e3\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306b\u3042\u308b\u5b97\u6559\u7684\u306a\u89b3\u5149\u30eb\u30fc\u30c8",
            "link": "https://conexioncapital.co/ruta-turismo-religioso-centro-historico-bogota/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb",
            "source_url": "https://conexioncapital.co",
            "desc": "Bogot\u00e1 es un referente religioso tanto a nivel nacional como internacional. La capital del pa\u00eds cuenta con 80 templos con un inter\u00e9s patrimonial que albergan ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\uff01\u3053\u306e\u65e5\u304b\u30892018\u5e7412\u6708\u306e\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u306f\u30d4\u30fc\u30af\u3068\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Publimetro Colombia",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/05/pico-y-placa-en-bogota-diciembre-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": "Desde esta fecha no habr\u00e1 pico y placa en Bogot\u00e1, diciembre 2018. La medida fue anunciada por el Alcalde de la ciudad para las fiestas de fin de a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30c9\u30e9\u30ce\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u79fb\u6c11\u306e\u62d2\u5426\u306b\u3088\u3063\u3066\u50b7\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.shock.co/elshockfa/a-manuel-medrano-le-duele-el-rechazo-a-los-inmigrantes-venezolanos-ie4516",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:04 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.shock.co",
            "desc": "Uno de los principales males que aqueja el mundo es la discriminaci\u00f3n de diferentes tipos: sexual, de g\u00e9nero, racial y religiosa. Una m\u00e1s que se une a esa lista ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u982d\u84cb\u9aa8\u306b\u30d4\u30a2\u30b9\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u7d42\u308f\u308a\u306e\u9053\u304c\u6b7b\u3093\u3060 - \u30a8\u30af\u30b9\u30c8\u30e9\u30dc\u30fc\u30e4\u30ab",
            "link": "http://boyaca.extra.com.co/noticias/judicial/con-su-craneo-perforado-la-muerte-marco-el-sendero-de-un-esp-486244",
            "pub_date": "2018-12-05 20:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f59\u5206\u306aBoyac\u00e1",
            "source_url": "http://boyaca.extra.com.co",
            "desc": "Un delgado hilillo de sangre presagi\u00f3 una horripilante y brutal tragedia. \u00bfUna sangrienta venganza bajo la penumbra de la noche capitalina?"
        }
    ]
}