{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFJuTlhFeU1CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:21:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u72af\u7f6a\u3092\u72af\u3057\u305fBolsonaro\u306e\u8b66\u5b98\u3092\u795d\u798f -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/06/internacional/1544100199_007265.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro-El Tiempo\u304c\u6700\u521d\u306b\u6392\u9664\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u52b4\u50cd\u7701",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/bolsonaro-eliminara-el-ministerio-de-trabajo-en-brasil-301260",
            "pub_date": "2018-12-04 13:35:34 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "De las 29 carteras que componen el Gobierno actual, siete dejar\u00e1n de existir a partir de enero. | Latinoam\u00e9rica | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u606f\u5b50\u3068\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u9593\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u306a\u4f1a\u8b70 - \u30e9\u30fbFM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/politica/el-controvertido-encuentro-del-hijo-de-bolsonaro-con-el-centro-democratico",
            "pub_date": "2018-12-04 17:18:14 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Incluso el ultraderechista brasile\u00f1o se reuni\u00f3 con el senador \u00c1lvaro Uribe y con el presidente Iv\u00e1n Duque."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u30ec\u30d9\u30eb\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\uff1f Bolsonaro\u306e\u606f\u5b50\u306fUribismo  -  Noticias Caracol\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/codigo-caracol/acercamientos-de-alto-nivel-hijo-de-bolsonaro-se-reunio-con-el-ala-dura-del-uribismo",
            "pub_date": "2018-12-04 01:38:48 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Eduardo Bolsonaro estuvo con Mar\u00eda Fernanda Cabal, Fernando Londo\u00f1o, Mar\u00eda del Rosario Guerra y \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga. Tambi\u00e9n con el expresidente."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306fPetrobras  - Notim\u00e9rica\u306e\u6295\u8cc7\u8a08\u753b\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-jair-bolsonaro-podria-revisar-plan-inversion-petrobras-20181206180311.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:11 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "SAO PAULO, 6 dic (Reuters/Notim\u00e9rica) - El presidente electo de Brasil, el derechista Jair Bolsonaro, probablemente revisar\u00e1 los planes de inversi\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u52b9\u679c\u306e\u6050\u6016\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u540c\u6027\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u304c\u524d\u9032\u7d50\u5a5a\u5f0f -  W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/internacional/parejas-gays-en-brasil-adelantan-bodas-por-temor-al-efecto-bolsonaro/20181205/nota/3833782.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "Las parejas temen que tras la llegada del nuevo presidente se reactive la persecuci\u00f3n en contra de la comunidad LGTBI y se anulen algunos beneficios que ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u307e\u3060\u7c73\u56fd\u306e\u61f8\u5ff5\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059\u30df\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u3067\u3059 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/08/bolsonaro-es-todavia-una-incognita-que-despierta-inquietud-en-estados-unidos/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Se acerca la fecha de la toma de posesi\u00f3n de Jair Bolsonaro y el presidente electo de Brasil es todav\u00eda una inc\u00f3gnita tanto en los c\u00edrculos del poder pol\u00edtico y ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306f\u300c\u6700\u60aa\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3001Bolsonaro  -  Panorama.com.ve\u3067\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u3092\u793a\u3059",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/mundo/Odebrecht-dice-que-lo-peor-ya-paso-y-muestra-optimismo-con-Bolsonaro-20181207-0018.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u5927\u81e3\u3068\u3057\u3066\u306e\u4f1d\u9053\u7267\u5e2b\u3092\u9078\u51fa -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/jair-bolsonaro-eligio-a-una-pastora-evangelista-como-su-ministra-de-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:05:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306fPalmeiras\u306e\u8a66\u5408\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3063\u305f|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/brasil-jair-bolsonaro-asistio-partido-palmeiras-celebrar-titulo-aficion-fotos-noticia-nndc-583591",
            "pub_date": "2018-12-02 22:55:13 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Brasil | Jair Bolsonaro, fan\u00e1tico del Palmeiras, fue invitado por la propia directiva del club para ver el partido en un palco del estadio, desde donde salud\u00f3 a las ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u606f\u5b50\u304c\u8150\u6557\u306e\u5831\u544a\u3092\u98db\u3070\u3057\u305f\uff1a\u5f7c\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u306f\u5f7c\u306e\u53e3\u5ea7\u306b\u3042\u308b\u304a\u91d1\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3067\u304d\u306a\u3044 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/una-denuncia-de-corrupcion-salpica-al-hijo-de-bolsonaro-su-chofer-no-puede-justificar-el-dinero-de-su-cuenta-bancaria/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente electo Jair Bolsonaro y su entorno familiar recibieron con preocupaci\u00f3n la denuncia sobre la abultada cuenta bancaria del chofer de uno de sus ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u304b\u3089\u306eLula da Silva\u306e\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\uff1aBolsonaro\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u79c1\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u306e\u307f\u52dd\u3063\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/la-primera-entrevista-de-lula-da-silva-desde-la-carcel-bolsonaro-vencio-solo-porque-no-compitio-contra-mi/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex mandatario brasile\u00f1o Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se mantiene firme en su idea de que fue encarcelado para evitar que ganara las elecciones presidencial ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5199\u771f\u3092\u64ae\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u652f\u63f4\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/con-una-simbolica-foto-en-jerusalen-jair-bolsonaro-ratifico-su-apoyo-a-israel/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:20:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente electo de Brasil Jair Bolsonaro ratific\u00f3 este jueves su apoyo a Israel, a la vez que su hijo Eduardo celebr\u00f3 el voto del pa\u00eds sudamericano a favor ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u304b\u3089\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u300c\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u300d\u307e\u3067 -  ElEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.elespanol.com/mundo/20181204/bolsonaro-reality-show-chalecos-amarillos/358094192_13.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:44:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.elespanol.com",
            "desc": "Cu\u00e1ndo naci\u00f3 el reality show? Hojeando un viejo \"Pl\u00e9iade\" de Mallarm\u00e9, me top\u00e9 con ese \"Martes\" de la calle Roma donde el autor de \u201cDibujar en el teatro\u201d ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306fPalmeiras\u306e\u52dd\u5229\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3001\u5f7c\u306b\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/deportes/bolsonaro-asiste-al-triunfo-del-palmeiras-y-le-entrega-el-trofeo-de-campeon/20000010-3831093",
            "pub_date": "2018-12-02 19:37:48 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, asisti\u00f3 este domingo en el estadio Allianz Parque de Sao Paulo a la victoria por 3-2 de Palmeiras sobre Vitoria en ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioMoro\u306f\u3001Jair Bolsonaro\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5371\u967a\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/sergio-moro-opino-que-jair-bolsonaro-no-es-un-riesgo-para-la-democracia-en-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:08:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ministro de Justicia designado en Brasil, S\u00e9rgio Moro, asegur\u00f3 este lunes que el presidente electo Jair Bolsonaro no supone un riesgo para la democracia y ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u6b66\u5668\u306e\u6012\u308a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-furor-por-las-armas-en-el-brasil-de-jair-bolsonaro-2018127185842",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Por Shasta Darlington/New York Times News Service A Natalia y Rubens Ortega solo les falta decidir una cosa: \u00bfGlock o Taurus? La joven pareja se inscribi\u00f3 en un curso de entrenamiento para el manejo de armas en un club de tiro en San Pablo tan solo unos d\u00edas despu\u00e9s de que Jair Bolsonaro, un pol\u00edtico de extrema derecha y capit\u00e1n retirado del ej\u00e9rcito, fue elegido como el pr\u00f3ximo presidente de Brasil gracias a su firme promesa de derrocar el statu quo y combatir al crimen. En una poblaci\u00f3n enfurecida por la crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica de los \u00faltimos a\u00f1os y preocupada por el aumento de la vio..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001\u4e2d\u5357\u7c73\u6975\u7aef\u306a\u6a29\u5229\u306e\u5165\u308a\u53e3 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/mundo/brasil-la-entrada-de-la-ultraderecha-en-america-latina-2773634.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "LA HABANA, Cuba. Al igual que en varios pa\u00edses de Europa, en Brasil las corrientes m\u00e1s conservadoras ganaron terreno con la elecci\u00f3n del candidato de la ultraderecha Jair Bolsonaro como presidente, pero si en el viejo continente el discurso antiinmigrante es el motor impulsor, en el gigante sudamericano el fen\u00f3meno tiene sus propias particularidades. Bolsonaro, un antiguo capit\u00e1n del Ej\u00e9rcito, obtuvo el triunfo en los comicios con 55% de los votos, una ventaja de m\u00e1s de 10 puntos sobre su rival, Fernando Haddad, del Partido de los Trabajadores (PT). El representante del Partido Social Liber..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u306e\u5371\u6a5f\u3078\u306e\u4ecb\u5165 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084001915-temer-interviene-estado-fronterizo-con-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:33:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Hice con la gobernadora (del estado de Roraima, Suely Campos) una especie de intervenci\u00f3n negociada; ella cedi\u00f3 a esta f\u00f3rmula (\u2026) cree que la situaci\u00f3n se est\u00e1 complicando en el estado de Roraima y que la mejor soluci\u00f3n ser\u00eda precisamente esta\", dijo Temer tras reunirse de urgencia con varios ministros y la c\u00fapula de seguridad del Gobierno. Gobierno venezolano repatria a 253 migrantes desde Brasil El 6 de diciembre, agentes de la Polic\u00eda Civil, de la Polic\u00eda Militar y funcionarios de prisiones del estado no acudieron a trabajar en protesta por el atraso en el pago de sus salarios. En el c..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306eVox\u3068 &quot;Bolsonaro\u52b9\u679c&quot;\u306e\u5230\u7740 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/la-llegada-de-vox-y-un-efecto-bolsonaro-en-espana-2018126151447",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Dos meses atr\u00e1s la inesperada y contundente victoria en primera vuelta de Jair Bolsonaro en Brasil, que luego se convertir\u00eda en presidente, prendi\u00f3 todas las alarmas y desconcert\u00f3 a quienes no cre\u00edan que un pol\u00edtico con su perfil pudiera captar millones y millones de votos. Con un discurso ultraderechista, hom\u00f3fobo, machista, defensor del porte de armas y reivindicador de la dictadura militar, Bolsonaro conquist\u00f3 a la mayor\u00eda de los brasile\u00f1os con sus promesas de frenar la corrupci\u00f3n y la delincuencia. Y una de las principales teor\u00edas que en aquel entonces los polit\u00f3logos a nivel internacio..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b\u4e0d\u7965\u4e8b\u304c\u8d77\u3053\u308b",
            "link": "https://listindiario.com/puntos-de-vista/2018/12/08/544898/crece-escandalo-de-los-medicos-cubanos-en-brasil",
            "pub_date": "2018-12-08 04:46:12 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El esc\u00e1ndalo en torno de los 15,000 m\u00e9dicos cubanos que han trabajado en condiciones de virtual esclavitud en Brasil est\u00e1 creciendo: varios de ellos presentaron una demanda en Miami contra la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS), afirmando que la organizaci\u00f3n regional no solo supervis\u00f3 el programa, sino que tambi\u00e9n se embols\u00f3 $75 millones de sus fondos. Sam Dubbin, un abogado de Miami que representa a cuatro m\u00e9dicos cubanos que desertaron en Brasil, me dijo que la demanda alega que la OPS, una agencia de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud de las Naciones Unidas con sede en Washingto..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u8ecd\u306f\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306b\u6226\u8eca\u3092\u5bc4\u4ed8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/defensa/201812081084006924-militares-blindados-m41-entrega/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Pedro Paulo Rezende, especialista en asuntos militares, explic\u00f3 a Sputnik que esta entrega, aprobada por el Poder Ejecutivo, m\u00e1s que un acto de buena voluntad es un intento de estrechar los v\u00ednculos con el pa\u00eds vecino. Brasil: ultraliberales y militares se pelean por controlar a Bolsonaro \"Usted estrecha la relaci\u00f3n con un ej\u00e9rcito amigo, que es el Ej\u00e9rcito de Uruguay. Es algo bastante \u00edntimo, tenemos un cierto nivel de intercambio. Ellos ya tienen equipos de ese tipo all\u00e1 y es mucho m\u00e1s de lo que otros han donado. Esta conexi\u00f3n \u00edntima con los ej\u00e9rcitos de Am\u00e9rica Latina ya viene desde la d..."
        },
        {
            "title": "Macri &#39;bolsonoriza&#39;\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u8b66\u544a\u306a\u3057\u306b\u6483\u3064\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3059\u308b\u898f\u5236\u3092\u6301\u3064\u5f7c\u306e\u653f\u7b56 - \u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/macri-bolsonoriza-su-politica-con-un_7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "source_url": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com",
            "desc": "En Argentina hay un dicho recurrente: \u201cBrasil estornuda y Argentina se resfr\u00eda (cuando no pilla una neumon\u00eda)\u201d. El presidente de Argentina, Mauricio Macri, ha tomado recaudos al respecto, atento a la normalizaci\u00f3n de la violencia que propugna el mandatario electo de Brasil, Jair Bolsonaro. El Gobierno aprovech\u00f3 la cumbre de l\u00edderes y presidentes del G20 que acogi\u00f3 Buenos Aires el pasado viernes y s\u00e1bado para emitir el Reglamento General para el Empleo de Armas de Fuego, vigente desde este martes. La medida, que no pas\u00f3 por el Congreso, habilita a que los agentes puedan disparar a un sospech..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\uff1a\u6975\u7aef\u306a\u6a29\u5229\u304c\u6025\u3044\u3067\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/israel-lopez-la-ultraderecha-tiene-prisa/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:48:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "La ultraderecha que se extiende por todo el mundo hizo su retorno el pasado domingo en Espa\u00f1a: el partido radical Vox gan\u00f3 el 11 por ciento de los asientos del Congreso local de Andaluc\u00eda, la regi\u00f3n m\u00e1s poblada de esa naci\u00f3n. Los analistas espa\u00f1oles dicen que Espa\u00f1a era la excepci\u00f3n en el viejo continente, porque no hab\u00eda rasgos de que la ultraderecha tuviera presencia ah\u00ed. El asunto es que ya lleg\u00f3 y su poder puede aumentar en 2019, a\u00f1o de elecciones legislativas. Vox \u201centr\u00f3 por la puerta grande en Espa\u00f1a y va a empezar a subir r\u00e1pidamente en las encuestas a nivel nacional\u201d, opin\u00f3 el inves..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b9\u30c8\u30ea\u306f\u3001\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u3068EU\u306e\u9593\u306e\u5408\u610f\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304c\u300c\u672a\u77e5\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u65ad\u8a00\u3059\u308b - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Astori-afirma-que-Brasil-es-una-incognita-de-cara-al-acuerdo-entre-Mercosur-y-la-UE-uc704173",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "El ministro se\u00f1al\u00f3 que Bolsonaro de momento \"solo tienen discursos\", de los cuales \"algunos son buenos y otros no tanto\". El ministro de Econom\u00eda y Finanzas, Danilo Astori, afirm\u00f3 hoy en Buenos Aires que Brasil supone una \"inc\u00f3gnita\" de cara a las negociaciones entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea y que deben darle \"un poquito de tiempo\" para ver c\u00f3mo va a actuar. \"Est\u00e1 la inc\u00f3gnita de Brasil, que todav\u00eda no ha mostrado un rumbo, a mi juicio, claro en materia de pol\u00edtica internacional, en materia de integraci\u00f3n, en materia de b\u00fasqueda de acuerdos con estos bloques, creo que tenemos que darn..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f\u8b66\u5bdf\u5b98\u3078\u306e\u4eba\u3005\u306e\u8981\u8acb\uff1a\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u3088\u3046\u306b\u982d\u306b\u6483\u305f\u308c\u305f\u300d - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2018/12/07/el-pedido-de-la-gente-a-la-policia-frente-a-dos-motochorros-detenidos-un-tiro-en-la-cabeza-como-en-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:47:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El cruce de la avenida C\u00f3rdoba y San Mart\u00edn fue el escenario en el que varias personas descargaron su furia contra dos motochorros que estaban siendo detenidos por la Polic\u00eda de la Ciudad luego de haber robado a pocos metros del lugar. \"Un tiro en la cabeza, como en Brasil\", \"precisamos un Bolsonaro\" y \"aguante la polic\u00eda\" fueron algunas de las frases que exclamaron los testigos que rodeaban a los ladrones y los tres efectivos de seguridad presentes en el microcentro. El hecho sucedi\u00f3 alrededor de las 14 de este viernes ante la vista de peatones y conductores que circulaban por C\u00f3rdoba y Sa..."
        },
        {
            "title": "\u6050\u308c\u306f\u5f7c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8a34\u8a1f\u306b\u3064\u3044\u3066\u5fc3\u914d\u3057\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/Brasil-Michael-Temer-Brasilia-20181207-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "BRASILIA (AP) \u2014 El presidente de Brasil, Michel Temer, dijo el jueves que no est\u00e1 preocupado de que las acusaciones de corrupci\u00f3n en su contra puedan llevar a su encarcelamiento despu\u00e9s de dejar el cargo el 1 de enero. En una reuni\u00f3n con corresponsales extranjeros en el palacio presidencial en Brasilia, Temer afirm\u00f3 que los procesos en su contra carec\u00edan de m\u00e9rito, incluso cuando, se\u00f1al\u00f3, impidieron a su gobierno concretar reformas importantes, como la del sistema de pensiones. \u201cEstoy tranquilo. No estoy preocupado en lo m\u00e1s m\u00ednimo\u201d, declar\u00f3 Temer, de 78 a\u00f1os, y agreg\u00f3 que conf\u00eda en que las..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30ce\u30fc\u30c8\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u96a3\u63a5\u3059\u308b\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306e\u5dde\u3067\u300c\u4ecb\u5165\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-brasil-presidente-brasil-anuncia-intervencion-estado-roraima-fronterizo-venezuela-20181208004509.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:33:38 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "SAO PAULO, 8 Dic. (Reuters/EP) - El presidente de Brasil, Michel Temer, ha anunciado este viernes que ha alcanzado un acuerdo con la gobernadora del estado de Roraima, Suely Campos, para ejecutar una \"intervenci\u00f3n\" federal en ese estado, que limita con Venezuela. A trav\u00e9s de Twitter, ha detallado que ambos concluyeron que una intervenci\u00f3n negociada ser\u00eda la mejor soluci\u00f3n para \"pacificar\" la situaci\u00f3n en Roraima. \"Hice con la gobernadora una especie de intervenci\u00f3n negociada; ella cedi\u00f3 a esta f\u00f3rmula (.) cree que la situaci\u00f3n se est\u00e1 complicando en el estado de Roraima y que la mejor soluc..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u304c\u30dc\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u3068\u30a8\u30f3\u30d6\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u63d0\u643a\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b - \u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30b9\u30fb\u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/justicia-de-brasil-frena-la-alianza-entre-boeing-y-embraer-91740.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "La alianza que permitir\u00eda a Boeing hacerse con la parte civil de la brasile\u00f1a Embraer deber\u00e1 esperar: un juez brasile\u00f1o suspendi\u00f3 este jueves el millonario negocio, hasta despu\u00e9s de asuma el presidente electo Jair Bolsonaro el 1 de enero."
        },
        {
            "title": "\u5354\u529b\u3092\u8f9e\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304b\u30894,000\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u533b\u5e2b\u304c\u5e30\u56fd\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222707275.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:32:41 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "M\u00e1s de 4,000 de los 8,332 m\u00e9dicos cubanos despachados en Brasil han sido repatriados desde que La Habana se retirara en noviembre del programa \u201cM\u00e1s M\u00e9dicos\u201d en respuesta a declaraciones del presidente electo brasile\u00f1o Jair Bolsonaro, que amenaz\u00f3 con cambiar las condiciones del acuerdo. Los cooperantes sanitarios han regresado en un total de 20 vuelos -fletados por el gobierno cubano- procedentes de ciudades brasile\u00f1as de Brasilia, Sao Paulo, Manaos y Salvador de Bah\u00eda, seg\u00fan inform\u00f3 la Canciller\u00eda de La Habana. \u201cEste regreso es r\u00e1pido y ordenado\u201d, se\u00f1al\u00f3 la directora de Comunicaci\u00f3n e Image..."
        },
        {
            "title": "Yanis Varoufakis\uff1a\u300c\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u53ce\u5165\u3092\u518d\u914d\u5206\u3057\u305f\u304c\u3001\u5bcc\u3092\u518d\u914d\u7d66\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/yanis-varoufakis-los-lideres-politicos-en-america-latina-redistribuyeron-la-renta-pero-fracasaron-en-redistribuir-la-riqueza--2018126145426",
            "pub_date": "2018-12-06 17:54:26 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Reuters \"La emergencia de monstruos pol\u00edticos est\u00e1 en todas partes\", cree el exministro de Finanzas griego, Yanis Varoufakis. La elecci\u00f3n de Jair Bolsonaro se ve desde fuera de Brasil como parte de un fen\u00f3meno global de auge de pol\u00edticos de derecha que se autodenominan nacionalistas y conservadores. En muchos casos, adem\u00e1s, son acusados de autoritarismo y falta de atenci\u00f3n a las peticiones de grupos vulnerables como mujeres, negros, ind\u00edgenas, refugiados y el colectivo LGBT. Pero la victoria del candidato del Partido Social Liberal brasile\u00f1o tambi\u00e9n se interpreta como una respuesta de los v..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u5c06\u6765\u5927\u81e3\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5148\u4f4f\u6c11\u306e\u300c\u5b64\u7acb\u300d\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084001222-futura-ministra-cuestiona-aislamiento-indigenas-en-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Nosotros, tanto \u00e9l (el presidente electo Jair Bolsonaro) como yo, cuestionamos la pol\u00edtica de aislamiento; ya podemos revisar si eso realmente es lo mejor para los indios, la pol\u00edtica de aislamiento\", dijo la futura ministra. Los ind\u00edgenas de Brasil, amenazados por el auge de Bolsonaro Alves tendr\u00e1 bajo su mando la Fundaci\u00f3n Nacional del Indio (Funai), el \u00f3rgano gubernamental que se encarga de la asistencia a los ind\u00edgenas y que hasta ahora depend\u00eda del ministerio de Justicia. La semana pasada, Bolsonaro afirm\u00f3 que mantener a los ind\u00edgenas \"reclusos\" en territorios demarcados es tratarlos ..."
        },
        {
            "title": "\u53cd\u8150\u6557\u306e\u53eb\u3073\u304c\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u53cd\u5bfe\u306e\u6975\u3092\u7d50\u3073\u3064\u3051\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Clamores-de-anticorrupcion-unen-a-polos-opuestos-de-Latinoamerica-20181206-0044.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "La d\u00e9cada de promesas de la regi\u00f3n ha terminado en agitaci\u00f3n, pero la esperanza permanece. El s\u00e1bado, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, un nacionalista de izquierda, se convertir\u00e1 en presidente de M\u00e9xico. Las relaciones entre M\u00e9xico y EUA rara vez son f\u00e1ciles, por lo que nadie se imagina c\u00f3mo se enfrentar\u00e1 el Sr. L\u00f3pez Obrador al presidente Donald Trump, tambi\u00e9n un nacionalista. Un mes despu\u00e9s, Jair Bolsonaro, un nacionalista conservador, asumir\u00e1 la presidencia de Brasil, y \u00e9l busca revitalizar la mayor econom\u00eda de Latinoam\u00e9rica. Al igual que el Sr. Trump, \u00e9l ha convertido la lucha contra los av..."
        },
        {
            "title": "Mercosur\uff1a\u5916\u76f8\u306f2019\u5e74\u7b2c1\u56db\u534a\u671f\u306bEU\u3068\u306e\u5408\u610f\u306b\u9054\u3057\u305f\u3044 - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Mercosur-Cancilleres-quieren-llegar-a-acuerdo-con-UE-en-el-primer-trimestre-de-2019-uc704087",
            "pub_date": "2018-12-06 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Los ministros ratificaron su voluntad de que el tratado se firme este a\u00f1o o en los primeros meses del a\u00f1o que viene. Los cancilleres de los cuatro pa\u00edses del Mercosur ratificaron el jueves su determinaci\u00f3n de llegar a un acuerdo comercial con la Uni\u00f3n Europea (UE) este mismo a\u00f1o o en el primer trimestre de 2019, aunque a\u00fan persisten dificultades \"t\u00e9cnicas\" y \"pol\u00edticas\". Los ministros de Relaciones Exteriores de Argentina, Jorge Faurie; Brasil, Aloysio Nunes; Paraguay, Luis Alberto Castiglioni, y Uruguay, Rodolfo Nin Novoa, analizaron en Brasilia el proceso negociador, que continuar\u00e1 a part..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u306e\u53b3\u683c\u306a\u4fdd\u8b77\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u8fb2\u696d\u751f\u7523\u6027\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b - \u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.indiatvnews.com/ap/world-news-la-protecci-n-estricta-del-amazonas-fomenta-la-productividad-agr-cola-en-brasil-489895",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.indiatvnews.com",
            "desc": "(The Conversation is an independent and nonprofit source of news, analysis and commentary from academic experts.) Rachael Garrett, Boston University (THE CONVERSATION) Jair Bolsonaro, el nuevo presidente de Brasil, deber\u00e1 tomar varias decisiones importantes durante su mandato de cuatro a\u00f1os: c\u00f3mo enfrentar la violencia, por ejemplo, y estimular una econom\u00eda estancada. Estas decisiones tendr\u00e1n un gran impacto sobre los brasile\u00f1os, que salieron seriamente divididos despu\u00e9s de la elecci\u00f3n pol\u00e9mica de este populista de extrema derecha. Algunas de las decisiones de Bolsonaro afectar\u00e1n a todo el ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u8150\u6557\uff1a\u5143\u5927\u81e3\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d1\u30ed\u30c1\u306f\u3001\u81ea\u52d5\u8eca\u696d\u754c\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u30eb\u30fc\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30b7\u30eb\u30d0\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305f - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/corrupcion-en-brasil-el-ex-ministro-antonio-palocci-acuso-a-lula-da-silva-de-recibir-sobornos-para-beneficiar-al-sector-automotriz/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:51:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Antonio Palocci y Lula da Silva El ex ministro brasile\u00f1o Antonio Palocci, un antiguo e importante dirigente del izquierdista Partido de los Trabajadores (PT), acus\u00f3 este jueves al ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva de beneficiar al sector automotriz a cambio de sobornos. Palocci testific\u00f3 este jueves ante la Justicia en calidad de testigo de la acusaci\u00f3n, en un caso que investiga la renovaci\u00f3n de un decreto que prorrog\u00f3 los beneficios fiscales de diversas montadoras del sector del autom\u00f3vil en Brasil. En el marco de este caso, Lula, quien se encuentra preso desde abril pasado acusado d..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u306f\u4eca\u5e74\u306e\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3067\u306bEU\u3068\u306e\u5408\u610f\u306b\u7f72\u540d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/El-Mercosur-aun-apuesta-en-firmar-el-acuerdo-con-la-UE-antes-de-fin-de-ano-20181206-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El canciller uruguayo, Rodolfo Nin Novoa, cuyo pa\u00eds ejerce la presidencia semestral del Mercosur, afirm\u00f3 hoy en Brasilia que el bloque contin\u00faa empe\u00f1ado en \"cerrar\" el acuerdo comercial con la Uni\u00f3n Europea (UE) este mismo a\u00f1o. \"Tenemos muchas expectativas de cerrarlo (este mismo a\u00f1o), pero no vamos a poner fechas de cierre\", declar\u00f3 Nin Novoa junto a sus hom\u00f3logos de Argentina, Jorge Faurie; Paraguay, Luis Alberto Castiglioni, y Brasil, Aloysio Nunes, quien sirve como anfitri\u00f3n de una reuni\u00f3n de cancilleres de los cuatro pa\u00edses del Mercosur. Seg\u00fan Nin Novoa, si no se pudiese concluir la ne..."
        },
        {
            "title": "\u5c06\u6765\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5973\u6027\u5927\u81e3Damares Alves\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u306eRT",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298313-futura-ministra-mujer-brasil-damares-alves",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Damares Alves, militante antiaborto, antifeminista y pastora evangelista, es la segunda mujer nombrada para integrar el pr\u00f3ximo gobierno del presidente electo, Jair Bolsonaro. Una pastora evangelista, militante antiaborto y antifeminista ser\u00e1 la pr\u00f3xima ministra de la Mujer, la Familia y los Derechos Humanos en Brasil. Su nombre es Damares Alves y, en sus primeras declaraciones, se ha mostrado contraria al aborto y a favor de buscar \"la paz\" entre el movimiento LGTB y los conservadores. Abogada de profesi\u00f3n, Alves tendr\u00e1 tambi\u00e9n a su cargo las pol\u00edticas para comunidades ind\u00edgenas a trav\u00e9s d..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30c8\u30f3\u306f\u3001Bolsonaro\u3001Macri\u3001Duque  -  LaCr\u00f3nicade Hoy\u3068\u306eAL\u3067\u306e\u300c\u5e0c\u671b\u7684\u306a\u5146\u5019\u300d\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102914.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El asesor de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, John Bolton, se mostr\u00f3 hoy optimista ante las \"se\u00f1ales esperanzadoras\" que se ven en Latinoam\u00e9rica, especialmente con el \"enorme cambio\" que supone la llegada de Jair Bolsonaro a Brasil, frente a la \"troika de la tiran\u00eda\" compuesta por Cuba, Venezuela y Nicaragua. \"Hay muchas se\u00f1ales esperanzadoras en Latinoam\u00e9rica ahora mismo\", subray\u00f3 Bolton en una conferencia organizada por el diario financiero Wall Street Journal en un c\u00e9ntrico hotel de Washington Bolton mencion\u00f3 los gobiernos de Mauricio Macri, en Argentina, e Iv\u00e1n Duque, en Colombia; ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306eBolsonaro  -  Chronicle TV",
            "link": "https://www.cronicatv.com.ar/info-general/Los-Bolsonaro-argentos-20181207-0016.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.cronicatv.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u540c\u6027\u611b\u8005\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u306e\u6ce2\uff1a\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u306f\u300c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u52b9\u679c\u300d\u3092\u6050\u308c\u3066\u5100\u5f0f\u3092\u9032\u3081\u308b -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/mundo/matrimonio-homosexual-brasil-PP602941",
            "pub_date": "2018-12-04 09:52:58 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de 15 a\u00f1os juntos, el gestor de redes sociales Marcelo Serrano y el dise\u00f1ador Wellington Pereti decidieron oficializar su uni\u00f3n, prevista para finales de 2019 pero anticipada en un a\u00f1o por el \u201ctemor\u201d a Bolsonaro. \u201cVivimos hace ocho a\u00f1os juntos, pero nunca tuvimos nada oficializado. Tenemos casa juntos, coche, cuenta bancaria y podemos perder todo lo que hemos conquistado en esos ocho a\u00f1os\u201d, afirma Wellington. El matrimonio entre personas del mismo sexo en Brasil es permitido desde finales de 2011 gracias a una decisi\u00f3n de la Corte Suprema y, desde 2013, el Consejo Nacional de Justic..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u96e2\u308c\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b\u3092\u96c7\u3046\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u1-e20037-s27061-lopez-obrador-desmiente-mexico-vaya-contratar-medicos-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-04 21:52:29 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, ha calificado como \u201cuna volada de sus adversarios\u201d la informaci\u00f3n publicada este domingo sobre las supuestas negociaciones con el Gobierno de la Isla para contratar a los m\u00e9dicos cubanos. Al mandatario le cuestionaron en una conferencia de prensa en el Palacio Nacional sobre la posible contrataci\u00f3n los profesionales de la Isla pero este contest\u00f3: \u201cNo, eso es una volada de nuestros adversarios, que lo queremos mucho, pero que son muy mentirosos\u201d. El diario brasile\u00f1o Estad\u00e3o de Sao Paulo hab\u00eda afirmado el pasado domingo que miembros del Gob..."
        },
        {
            "title": "\u60aa\u3044\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u306e\u5f8c\u3001\u30cb\u30f3\u306f\u3059\u3067\u306b\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u5c06\u6765\u306e\u9996\u76f8\u3068\u306e\u5199\u771f\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/tras-un-mal-comienzo-nin-ya-tiene-su-foto-con-el-futuro-canciller-de-bolsonaro-201812815228",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La historia no hab\u00eda empezado bien para el gobierno uruguayo con el presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro. Todav\u00eda no hab\u00eda resultados a la vista y todo hac\u00eda pensar que el exmilitar resultar\u00eda ganador de la elecci\u00f3n presidencial, cuando al canciller Rodolfo Nin Novoa hizo p\u00fablica una expresi\u00f3n de deseo: \u201cQue las encuestas se equivoquen\u201d, pidi\u00f3. Mal comienzo para la futura relaci\u00f3n con el gobierno del socio comercial m\u00e1s importante que Uruguay tiene en la regi\u00f3n. Las primeras se\u00f1ales de Bolsonaro tampoco parecieron auspiciosas: anunci\u00f3 su primera gira por la regi\u00f3n que incluir\u00e1 Argent..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30f3\u6c0f\u306f\u3001\u6b21\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5916\u76f8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u306e\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u300c\u671f\u5f85\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/nin-tiene-expectativas-de-influir-sobre-la-vision-del-mercosur-del-proximo-canciller-brasileno-2018125171048",
            "pub_date": "2018-12-05 19:24:53 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El ministro de Relaciones Exteriores, Rodolfo Nin Novoa, revel\u00f3 que mantuvo una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con Ernesto Ara\u00fajo, el futuro canciller del gobierno de Jair Bolsonaro. Durante un desayuno organizado por la C\u00e1mara Espa\u00f1ola de Comercio, Industria y Navegaci\u00f3n, Nin dijo que se trat\u00f3 de una \u201cllamada de presentaci\u00f3n\u201d y se\u00f1al\u00f3 que Ara\u00fajo \u201ces un hombre de R\u00edo Grande del Sur\u201d que \u201cconoce el Uruguay\u201d y estuvo \u201cen los inicios del Mercosur durante su carrera diplom\u00e1tica\u201d. https://www.elobservador.com.uy/nota/vazquez-reconocio-y-saludo-al-presidente-electo-de-brasil-2018102910330 Ara\u00fajo, que ac..."
        }
    ]
}