{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREYzT0RsekVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30fc\u30ce",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/especiales/belisario-betancur/muerte-del-expresidente-belisario-betancur-DF9777984",
            "pub_date": "2018-12-07 21:37:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u4eca\u3001\u306f\u3044\u3001Belisario\u306f\u6b7b\u3093\u3060&quot;\uff1a\u5f7c\u306f\u5143\u793e\u9577\u306b\u56fa\u57f7\u3059\u308b\u30da\u30c8\u30ed\u306e\u53cd\u5fdc -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/gustavo-petro-habla-muerte-belisario-betancur-PP605700",
            "pub_date": "2018-12-08 01:42:35 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Life Belisario Betancur\u306e\u5199\u771f -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/la-vida-de-belisario-betancur-en-imagenes-galeria-827940",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:40 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Nacido en la vereda El Morro de la Paila, del municipio de Amag\u00e1 (Antioquia) en febrero de 1923, sus primeros a\u00f1os los pas\u00f3 becado en el Seminario de ..."
        },
        {
            "title": "Betancur\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u6642\u306b\u958b\u304b\u308c\u308b\u6587\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1aGerm\u00e1nBula  -  Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/betancur-dejo-documentos-para-ser-abiertos-al-momento-de-su-muerte-german-bula",
            "pub_date": "2018-12-08 01:57:13 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "As\u00ed lo revel\u00f3 el magistrado Germ\u00e1n Bula, quien particip\u00f3 de su gobierno. El expresidente, en 2013, le confes\u00f3 a Noticias Caracol que quiz\u00e1s se equivoc\u00f3 en el ..."
        },
        {
            "title": "[\u5199\u771f] Belisario Betancur\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u751f\u6d3b| 20181207  -  W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://www.wradio.com.co/multimedia/fotogalerias/fotos-la-vida-politica-de-belisario-betancur-en-imagenes/20181207/fotogaleria/3835173.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:59 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "La posesi\u00f3n de 1982, en la que asumi\u00f3 Belisario Betancur como presidente de la rep\u00fablica, fue la primera que termino en el Palacio de Nari\u00f1o."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u4eba\u683c\u3092\u6301\u3064Belisario Betancur  -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/nacional/belisario-betancur-junto-personalidades-del-mundo-galeria-827938",
            "pub_date": "2018-12-07 22:34:08 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El exmandatario conservador gobern\u00f3 a Colombia entre 1982 y 1986. Durante su mandato conoci\u00f3 al Papa Juan Pablo II, la Madre Teresa de Calcuta, ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306e\u753b\u50cf - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/politico-amigo-y-artista-belisario-betancur-en-imagenes",
            "pub_date": "2018-12-07 23:22:46 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "El expresidente fue un hombre de m\u00faltiples facetas, por eso muchos sectores del pa\u00eds hoy lamentan su fallecimiento."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u304c\u6b63\u7fa9\u306e\u5bae\u6bbf\u306e\u5927\u8650\u6bba\u306e\u305f\u3081\u306b\u8b1d\u7f6a\u3057\u305f\u65e5 -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/el-dia-que-belisario-betancur-pidio-perdon-por-el-holocausto-del-palacio-de-justicia-199177-ie172",
            "pub_date": "2018-12-07 20:55:50 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "En 2015, durante un acto p\u00fablico en la Casa de Antioquia, el expresidente Belisario Betancur pidi\u00f3 perd\u00f3n de manera p\u00fablica por los hechos ocurridos el 6 y 7 ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001Belisario Betancur al Valle  -  ElPa\u00eds -  Cali\u306b\u3088\u3063\u3066\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u907a\u7523\u3067\u3042\u3063\u305f",
            "link": "https://www.elpais.com.co/contenido-premium/esta-fue-la-herencia-que-le-dejo-belisario-betancur-al-valle.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9 - \u30ab\u30ea",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El Distrito de Aguablanca, en Cal,i fue una de las prioridades del expresidente."
        },
        {
            "title": "Betancur\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u300cLife of Lessons\u300d -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/las-tenues-vidas-texto-escrito-por-betancur-para-el-libro-lecciones-de-vida-articulo-827937",
            "pub_date": "2018-12-08 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El expresidente dej\u00f3 plasmada en un texto la principal lecci\u00f3n que aprendi\u00f3 en su vida, para el libro 'Lecciones de vida', escrito hace 15 a\u00f1os por Mauricio ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u305d\u308c\u3092\u3072\u3069\u304f\u6271\u3063\u305f\u3001\u79c1\u306f\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b&quot;\uff1aBelisario Betancur\u304cPalace of Justice\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f\u65e5 -  Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/lo-maneje-mal-pido-perdon-el-dia-en-que-belisario-betancur-hablo-del-palacio-de-justicia",
            "pub_date": "2018-12-08 01:38:19 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "En una emotiva y extensa entrevista en 2013, el expresidente sac\u00f3 a flote sus recuerdos, sus nostalgias y sus equivocaciones. As\u00ed se confes\u00f3 aquella noche."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u3093\u3060\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09\u306e\u5199\u771f",
            "link": "https://www.elheraldo.co/colombia/vea-aqui-algunas-imagenes-del-fallecido-expresidente-belisario-betancur-575028",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El exmandatario muri\u00f3 la tarde de este viernes tras permanecer en cuidados intensivos en cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1 por ina infecci\u00f3n renal. Por Redacci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306e\u5199\u771f -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/07/album/1544142105_447364.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "3 Belisario Antonio Betancur Cuartas (Amag\u00e1 Antioquia; 4 de febrero de 1923) abogado, literato y pol\u00edtico conservado. (Colprensa). Belisario Betancur, Doctor ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306fBelisario Betancur-W\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u6b7b\u3092\u5ba3\u544a\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u82e6\u3057\u3081\u3089\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
            "link": "http://www.wradio.com.co/escucha/archivo_de_audio/la-vicepresidenta-debe-de-estar-acongojada-tras-anunciar-la-muerte-de-belisario-betancur/20181207/oir/3834863.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "La periodista Mar\u00eda Isabel Rueda record\u00f3 que \u00c1lvaro Uribe, siendo presidente, decret\u00f3 tres d\u00edas de duelo tras recibir informaci\u00f3n falsa sobre la muerte del ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\uff1a\u5f7c\u306e\u91cd\u5927\u306a\u5065\u5eb7\u72b6\u614b\u3068MartaLuc\u00eda\u306e\u30c8\u30ea\u30eb -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/fallecio-el-expresidente-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 20:38:00 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "El expresidente Belisario Betancur falleci\u00f3 este jueves a los 95 a\u00f1os en Bogot\u00e1, Betancur hab\u00eda sido hospitalizado debido a una afecci\u00f3n renal que lo aquejaba ..."
        },
        {
            "title": "\u814e\u81d3\u5408\u4f75\u75c7\u306e\u305f\u3081\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/hospitalizan-belisario-betancur-PP604433",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:10 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El exmandatario, de 95 a\u00f1os, fue ingresado este jueves en la Fundaci\u00f3n Santa Fe, en el norte de Bogot\u00e1, para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica."
        },
        {
            "title": "\u524d\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u5165\u9662\u3057\u305f -  Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/expresidente-belisario-betancur-fue-hospitalizado",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:29 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "El exmandatario, al parecer, sufre de una dolencia en los ri\u00f1ones de la que est\u00e1 siendo tratado en la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1."
        },
        {
            "title": "&quot;\u559c\u3073\u3068\u62b1\u64c1\u3067\u5e73\u548c\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3055\u3044&quot;\uff1aBelisario Betancur\u306f\u5b6b\u3068\u66fe\u5b6b\u306b -  Semana.com",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/multimedia/la-carta-que-el-expresidente-belisario-betancur-le-escribio-a-sus-nietos-sobre-la-paz/594162",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:14 GMT",
            "source_nm": "Semana.com",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Encuentre todos los videos relacionados a El expresidente fue uno de los mandatarios que insisti\u00f3 en la necesidad de un acuerdo de paz con las Farc. A partir ..."
        },
        {
            "title": "Betancur\uff1a\u30b0\u30e9\u30ca\u30c0 -  Caracol Radio\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u56f0\u96e3\u3092\u514b\u670d\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u5927\u7d71\u9818",
            "link": "http://caracol.com.co/programa/2018/12/08/hora_20/1544229390_289003.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "El ex consejero de comunicaciones del gobierno Santos destaca que fue un hombre de avanzada que se le adelant\u00f3 al s\u00ed se puede de Obama."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  El Colombiano\u306e95\u5e74\u306e\u751f\u6daf",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/multimedia/videos/95-anos-de-la-vida-de-belisario-betancur-LG9787973",
            "pub_date": "2018-12-08 01:27:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "El pol\u00edtico y literato antioque\u00f1o naci\u00f3 en zona rural de Amag\u00e1, Suroeste antioque\u00f1o, el 4 de diciembre de 1923."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  Portafolio.co\u306e\u4eba\u751f",
            "link": "http://www.portafolio.co/economia/gobierno/la-vida-de-belisario-betancur-524200",
            "pub_date": "2018-12-07 20:48:32 GMT",
            "source_nm": "Portafolio.co",
            "source_url": "http://www.portafolio.co",
            "desc": "Betancur fue presidente de la Rep\u00fablica entre 1982 y 1986 \u00e9poca en la que enfrent\u00f3 tragedias como el holocausto del Palacio de Justicia. | Gobierno ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30cd\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u610f\u898b\u3067Belisario Betancur  -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/programa/2018/12/07/hora_20/1544221317_181470.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "Esta noche en Hora 20 un debate para recordar al ex presidente conservador Belisario Betancur, fallecido a los 95 a\u00f1os, un hombre de la pol\u00edtica, de las letras, ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306e\u653f\u5e9c\u304c\u30ab\u30d0\u30fc -  El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/especiales/belisario-betancur/el-gobierno-de-belisario-betancur-en-portadas-II9785129",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "El expresidente antioque\u00f1o Belisario Betancur Cuartas falleci\u00f3 este viernes 7 de diciembre a los 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe. As\u00ed registr\u00f3 EL COLOM..."
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u5b88\u6d3e\u306f\u524d\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  Channel 1\u306e\u6b7b\u3092\u5606\u3044\u305f",
            "link": "https://canal1.com.co/noticias/partido-conservador-lamento-fallecimiento-del-expresidente-belisario-betancur/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:48:06 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": "Luego de que se conociera el fallecimiento del expresidente Belisario Betancur, el Partido Conservador por medio de un comunicado lament\u00f3 este hecho y ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u56fd\u5185\u5916\u306e\u5831\u9053\u6a5f\u95a2\u304cBelisario Betancur  -  Pulzo.com\u306e\u6b7b\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u3059",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/asi-reporto-prensa-nacion-e-internacional-muerte-belisario-betancur-PP605580",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:40 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "La prensa destac\u00f3 sus di\u00e1logos de paz con los grupos armados del momento en 1982, y las grandes tragedias que tuvo que enfrentar durante su ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/programa/2018/12/07/la_luciernaga/1544223519_649792.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "A los 95 a\u00f1os muere el ex presidente Belisario Betancur en la Fundaci\u00f3n Santa Fe."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u306e\u30af\u30ea\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u5165\u9662\u4e2d",
            "link": "https://www.lafm.com.co/colombia/expresidente-belisario-betancur-es-hospitalizado-en-la-clinica-santa-fe",
            "pub_date": "2018-12-06 11:58:32 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "RCN Radio conoci\u00f3 que el expresidente Belisario Betancur Cuartas, tuvo que ser hospitalizado en una cl\u00ednica del norte de Bogot\u00e1, debido a una afecci\u00f3n renal ..."
        },
        {
            "title": "Betancur\u306f &quot;\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u5909\u3048\u308b\u306e\u3092\u52a9\u3051\u305f&quot;  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/betancur-ayud%C3%B3-a-transformar-la-historia-de-colombia/a-46646539",
            "pub_date": "2018-12-08 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Teresa Sanjurjo destac\u00f3 este s\u00e1bado (8.12.2018) el \"talante conciliador, dialogante\" de Betancur, que \"ayud\u00f3 a transformar la historia de Colombia y de toda Am\u00e9rica Central\". En un comunicado, Sanjurjo ha indicado que cuando en 1983, Betancur viaj\u00f3 a Asturias para recibir el Premio \"a\u00fan era un pol\u00edtico en activo, ilusionado, comprometido, dichoso de poder agradecer en Espa\u00f1a la labor de quienes ayudaban a construir la paz en Colombia y orgulloso de recordar las bellezas y las virtudes de su pa\u00eds y de su pueblo\". \"Ese talante conciliador, dialogante, esa pasi\u00f3n por edificar una paz duradera,..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\uff1a\u5e73\u548c\u3068\u60b2\u5287\u306e\u9593 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/belisario-betancur-entre-la-paz-y-las-tragedias-video-827990",
            "pub_date": "2018-12-08 00:27:53 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Belisario Betancur: entre la paz y las tragedias Submitted by dcarranza_74 on Fri, 12/07/2018 - 19:27 Belisario Betancur, presidente de Colombia entre 1982 y 1986, muri\u00f3 el 7 de diciembre de 2018, a los 95 a\u00f1os. Su mandato estuvo marcado por la b\u00fasqueda de la paz e hitos tr\u00e1gicos como la toma del Palacio de Justicia y la avalancha en Armero, Tolima."
        },
        {
            "title": "\u300c\u9577\u3044\u9593\u653f\u6cbb\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u3053\u3068\u306f\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\uff1aBelisario Betancur  -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/usted-sabe-que-yo-no-hablo-de-politica-desde-hace-mucho-tiempo-belisario-betancur-articulo-827986",
            "pub_date": "2018-12-08 00:18:36 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "\u201cUsted sabe que yo no hablo de pol\u00edtica desde hace mucho tiempo\u201d: Belisario Betancur Submitted by mjaramillo_259297 on Fri, 12/07/2018 - 19:18 Margarita Rojas, directora de informaci\u00f3n internacional del Canal Caracol, narra c\u00f3mo fue la entrevista en la que el expresidente de la Rep\u00fablica le abri\u00f3 las puertas de su alma. En este encuentro Betancur reconoci\u00f3 que se presentaron situaciones inmanejables o que manej\u00f3 mal durante su gobierno (1982-1986), y les pido perd\u00f3n a sus compatriotas. \u201cUsted sabe que yo no hablo de pol\u00edtica desde hace mucho tiempo\u201d. Con esa advertencia tajante, pero amable..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u304c\u8a31\u3057\u3092\u6c42\u3081\u305f\u65e5 -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/el-dia-en-que-belisario-betancur-pidio-perdon-articulo-827961",
            "pub_date": "2018-12-07 22:13:09 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El d\u00eda en que Belisario Betancur pidi\u00f3 perd\u00f3n Submitted by hgarcia_91 on Fri, 12/07/2018 - 17:13 El Espectador reproduce la entrevista que el fallecido exmandatario le concedi\u00f3 a Margarita Rojas, directora de informaci\u00f3n internacional del Canal Caracol, publicada el 20 de julio de 2013. En ella reconoce, por primera vez, que quiz\u00e1 se equivoc\u00f3. \u201cUsted sabe que yo no hablo de pol\u00edtica desde hace mucho tiempo\u201d. Con esa advertencia tajante, pero amable, nos recibi\u00f3 el expresidente Belisario Betancur. \u201cLo s\u00e9\u201d, le contest\u00e9. \u201cY tambi\u00e9n por eso queremos entrevistarlo\u201d, a\u00f1ad\u00ed, para explicarle que Co..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  El Espectador\u3078\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5225\u308c",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/el-ultimo-adios-belisario-betancur-articulo-827939",
            "pub_date": "2018-12-07 21:14:24 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El \u00faltimo adi\u00f3s a Belisario Betancur Submitted by jcasanas_956 on Fri, 12/07/2018 - 16:14 L\u00edderes de todas las vertientes pol\u00edticas recordaron con admiraci\u00f3n al expresidente que falleci\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os de edad. L\u00edderes de todas las vertientes pol\u00edticas se despidieron del expresidente Belisario Betancur, quien falleci\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os de edad afectado por problemas renales. Lea: Belisario Betancur, el presidente que le apost\u00f3 a la paz El presidente Iv\u00e1n Duque hizo referencia a su legado pol\u00edtico y cultural como \"ejemplo para todas las generaciones\". Iv\u00e1n Duque on Twit..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u3068\u305d\u306e\u6587\u5316\u7684\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30b9 -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/belisario-betancur-y-su-esencia-cultural-articulo-827927",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:35 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Belisario Betancur y su esencia cultural Submitted by hgarcia_91 on Fri, 12/07/2018 - 15:47 M\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica, el fallecido expresidente tuvo una prol\u00edfica vida al servicio de la cultura. Poeta, periodista, catedr\u00e1tico, traductor, editor, estadista, consejero del papa Juan Pablo II en temas de justicia y paz, impulsor del Museo de los Ni\u00f1os, la Casa de Poes\u00eda Silva, la Editorial Tercer Mundo (en asocio con Luis Carlos Ib\u00e1\u00f1ez y Fabio Lozano Simonelli) y de la Fundaci\u00f3n Santillana en Colombia. Eso fue Belisario Betancur, m\u00e1s all\u00e1 de la Presidencia de la Rep\u00fablica. Fue traductor del ruso..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30d9\u30bf\u30f3\u30af -  F.\u30b4\u30f3\u30b5\u30ec\u30b9\u306f\u30d9\u30bf\u30f3\u30c1\u30e5\u30a2\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u308b\uff1a\u79c1\u306f\u5e73\u548c\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5f7c\u306e\u63a2\u6c42\u306b\u540c\u884c\u3057\u305f - \u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "link": "http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/belisario-betancur-fgonzalez-recuerda.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://boletindehoy.blogspot.com",
            "desc": "El expresidente del Gobierno Felipe Gonz\u00e1lez ha lamentado hoy la muerte del exmandatario de Colombia Belisario Betancur, de quien fue amigo durante 45 a\u00f1os y a quien acompa\u00f1\u00f3 \"en su empe\u00f1o por conseguir la paz en su pa\u00eds\". En un comunicado, Gonz\u00e1lez se refiere a Betancur como \"el presidente de Colombia m\u00e1s querido\" y a nivel personal subraya que forma parte de su vida y de su relaci\u00f3n con Colombia y con Am\u00e9rica Latina. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306f\u3001FARC\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u3001\u6b7b\u306c -  Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/08/muere-belisario-betancur-el-presidente-colombiano-que-inicio-el-dialogo-con-las-farc",
            "pub_date": "2018-12-08 00:36:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "El expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) ha muerto este viernes a los 95 a\u00f1os, mientras estaba ingresado en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1 donde estaba siendo tratado de una afecci\u00f3n renal. Durante su Gobierno, Betancur inici\u00f3 un proceso de paz con los grupos guerrilleros que operaban en el pa\u00eds, entre ellos con la guerrilla FARC, hoy desmovilizada y convertida en partido pol\u00edtico. Un dia\u00b4l\u00f3go que tuvo algunos avances pero que al final fracas\u00f3. Otro hecho relevante durante su administraci\u00f3n ocurri\u00f3 el 6 de noviembre de 1985, cuando el Palacio de Justicia, ubicado en el centr..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6b7b\u4ea1 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558724&lcmd5=91df121f7c8ed8a81a47744a103ca3e7",
            "pub_date": "2018-12-07 21:11:44 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El ex Presidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) falleci\u00f3 este viernes a la edad de 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1, donde estaba ingresado desde este jueves por un problema renal, inform\u00f3 el centro m\u00e9dico. \"La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del se\u00f1or ex Presidente de la Rep\u00fablica de Colombia, Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14:32 horas\", indic\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve comunicado. El deceso del ex Mandatario se da luego de que este jueves la Vicepresidenta de Colombia, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, corri..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u5f8c\u3001\u98fd\u304d\u306e\u3053\u306a\u3044\u6226\u95d8\u6a5f\u3068\u3057\u3066\u4eca\u65e5\u306e\u63b2\u793a\u677f\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b",
            "link": "http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/belisario-betancur-eeuu-resalta.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://boletindehoy.blogspot.com",
            "desc": "El Gobierno de Estados Unidos lament\u00f3 hoy la muerte del expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986), de quien resalt\u00f3 su lucha incansable \"por el bien\" de todo el pa\u00eds. \"En nombre del Gobierno estadounidense y en el m\u00edo propio, expreso mis m\u00e1s sinceras condolencias a la familia y amigos del expresidente Belisario Betancur, y a todos los colombianos\", manifest\u00f3 el embajador de Estados Unidos en Colombia, Kevin Whitaker, en un carta difundida en redes sociales. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3001FARC\u3068\u5bfe\u8a71\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u5927\u7d71\u9818\u3001Pablo Escobar\u306b\u76f4\u9762 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/america-latina/muere-belisario-betancur-el-presidente-que-intento-dialogar-con-las-farc-y-enfrento-a-pablo-escobar",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El expresidente colombiano Belisario Betancur muri\u00f3 en la tarde de este viernes a la edad de 95 a\u00f1os por complicaciones renales. Aunque despu\u00e9s de su desempe\u00f1o como presidente se mantuvo siempre apegado a las letras y a las artes y fue un altivo promotor de la cultura nacional lo que lo hizo ganar el aprecio generalizado del pueblo, su paso por la presidencia entre 1982 y 1986 fue un verdadero hito para el pa\u00eds, no solo por todo lo que tuvo que hacerle frente y sino por las maneras c\u00f3mo lo hizo. Su presidencia, en primera medida, estuvo marcada por una apuesta decidida a encontrarle una sal..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  Echo dies",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/muere-el-ex-presidente-colombiano.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "\"La Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa del fallecimiento del se\u00f1or ex presidente de la Rep\u00fablica de Colombia Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 (hora local)\", ha informado el centro m\u00e9dico. Estaba ingresado en la Fundaci\u00f3n Santa Fe por problemas renales y en los \u00faltimos tiempos hab\u00eda pasado a cuidados intensivos. Betancur vivi\u00f3 como periodista y pol\u00edtico los a\u00f1os de la violencia entre los partidos conservador y liberal y el surgimiento de las guerrillas izquierdistas y del narcotr\u00e1fico como negocio trasnacional con Pablo Escobar, fundador del C\u00e1rtel de Medell..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6700\u521d\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3001FARC\u3068\u306e\u516c\u5f0f\u5e73\u548c\u5bfe\u8a71\u3092\u958b\u304fBelisario Betancur\u304c\u6b7b\u4ea1 -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/muere-belisario-betancur-el-primer-presidente-de-colombia-que-abrio-un-dialogo-de-paz-oficial-con-las-farc/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:40:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El expresidente de Colombia Belisario Betancur muri\u00f3 este viernes en Bogot\u00e1 a los 95 a\u00f1os. Betancur estaba internado desde el jueves en una cl\u00ednica de la capital colombiana por un problema renal. El fallecimiento del exmandatario, quien gobern\u00f3 el pa\u00eds entre 1982 y 1986, fue confirmado por la direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1. Betancur es reconocido como el primer presidente de Colombia que inici\u00f3 conversaciones de paz oficiales con las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y otros grupos guerrilleros. \u201cVarios gobernantes quisieron tener contactos con la guerr..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\uff1a\u5e73\u548c\u3068\u60b2\u5287\u306e\u9593|\u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=qxHtMhoV2A8",
            "pub_date": "2018-12-08 00:25:40 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Belisario Betancur, presidente de Colombia entre 1982 y 1986, muri\u00f3 el 7 de diciembre de 2018, a los 95 a\u00f1os. Su mandato estuvo marcado por la b\u00fasqueda de la paz e hitos tr\u00e1gicos como la toma del Palacio de Justicia y la avalancha en Armero, Tolima. Para mayor informaci\u00f3n ingresa a http://www.elespectador.com/ Otros Canales de El Espectador: La Prohibida: https://bit.ly/2przjrk Pelaos: https://bit.ly/2QLWcSw La Pulla: https://www.youtube.com/c/LaPulla Suscribirse Claro Oscuro: https://goo.gl/cqBNJe Suscribirse Colombia 2020: https://goo.gl/Gs3U86 Suscribirse Sigue a El Espectador en Redes S..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001Belisario Betancur\u304c95\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298329-fallece-expresidente-colombiano-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:44 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La noticia fue confirmada por la cl\u00ednica donde permanec\u00eda recluido por una afecci\u00f3n en Bogot\u00e1. Este viernes falleci\u00f3 en Bogot\u00e1, a los 95 a\u00f1os, el expresidente de Colombia, Belisario Betancur. La informaci\u00f3n fue confirmada por la cl\u00ednica donde desde hace d\u00edas hab\u00eda sido internado. Abogado y escritor, Betancur ejerci\u00f3 la presidencia de Colombia entre los a\u00f1os 1982 y 1986, en un per\u00edodo recordado por el impulso a los procesos de paz con grupos guerrilleros de la Farc y el M-19. Durante su gobierno, afront\u00f3 la crisis de la toma del Palacio de Justicia, en 1985, y declin\u00f3 ante la FIFA la postul..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u3060\u3063\u305fBelisario Betancur\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/fallece-belisario-betancur-expresidente-colombiano/a-46639904",
            "pub_date": "2018-12-07 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Belisario Betancur fue presidente de Colombia entre 1982 y 1986. \"La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del se\u00f1or expresidente de la Rep\u00fablica de Colombia, Belisario Betancur Cuartas, el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 horas\", expres\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve comunicado. Nacido el 4 de febrero de 1923 en Amag\u00e1, municipio minero del departamento de Antioquia, Betancur, del Partido Conservador, siempre se sinti\u00f3 orgulloso de su origen humilde. Como muchos campesinos de su tierra, acudi\u00f3 a la escuela en la aldea de El Morro de la Paila y luego c..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  Pulzo.com\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001MartaLuc\u00edaRam\u00edrez\u306e\u5f85\u671b\u306e\u30c8\u30ea\u30eb",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/esperado-trino-marta-lucia-ramirez-sobre-belisario-PP605649",
            "pub_date": "2018-12-07 18:42:56 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Hay que recordar que en la noche del jueves, un trino de Ram\u00edrez fue el que desat\u00f3 la ola de publicaciones, de Colombia hasta Espa\u00f1a, sobre la muerte del expresidente. La misma Ram\u00edrez, una vez la Fundaci\u00f3n Santa Fe dijo que no era cierto que el nacido en Amag\u00e1, Antioquia, hubiera fallecido, rectific\u00f3 con un trino que dec\u00eda: \u201cLamento mucho haber recibido una informaci\u00f3n equivocada que dio lugar a m\u00ed nota de p\u00e9same. Me alegra saber que el presidente Belisario Betancourt sigue vivo\u201d. Ahora, la vicepresidenta trin\u00f3 con un mensaje de condolencias a la familia del exmandatario: Q.E.P.D. el expre..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u304c\u6b7b\u306c - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222810140.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:21 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El expresidente colombiano Belisario Betancur, cuyos valientes esfuerzos por alcanzar un acuerdo de paz con los rebeldes izquierdistas en la d\u00e9cada de 1980 se descarrilaron por una sangrienta ola de violencia en las fuerzas de seguridad, muri\u00f3 el viernes en una cl\u00ednica de Bogot\u00e1. Ten\u00eda 95 a\u00f1os. La muerte del pol\u00edtico fue confirmada por el mandatario Iv\u00e1n Duque, quien indic\u00f3 en su cuenta de Twitter que el legado de Betancur en la pol\u00edtica, en la historia y en la cultura es un \u201cejemplo para todas las generaciones futuras\u201d. El jueves por la tarde, la vicepresidenta colombiana Marta Luc\u00eda Ram\u00edr..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3001Belisario Betancur\u3001\u300cS\u00edse puede\u300d\u306e\u793e\u9577 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/murio-belisario-betancur-expresidente-de-colombia-302432",
            "pub_date": "2018-12-08 04:17:44 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Adi\u00f3s a Belisario Betancur, el presidente del 'S\u00ed se puede' Pol\u00edtica 07 de diciembre 2018 , 11:17 p.m. El campesino de Amag\u00e1 que termin\u00f3 gobernando Colombia dej\u00f3 un legado de paz, humildad y cultura. Su origen no pudo ser m\u00e1s humilde. Naci\u00f3 en las monta\u00f1as de Antioquia (4 de febrero de 1923), en la vereda El Morro de la Paila, en Amag\u00e1, en una casa de adobe, en la que casi todo escaseaba. Hijo de un arriero antioque\u00f1o, el expresidente Belisario Betancur nunca tuvo recato en admitir que \u201ceran muy ricos\u201d, porque como no ten\u00edan nada se consideraban due\u00f1os de todo. El exmandatario cons..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u3001\u5e73\u548c\u30682\u3064\u306e\u5927\u304d\u306a\u60b2\u5287\u306e\u9593 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/vida-de-belisario-betancur-expresidente-de-colombia-302430",
            "pub_date": "2018-12-08 02:17:44 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Belisario Betancur, entre la paz y dos grandes tragedias Mar\u00eda Eugenia Lombrado 07 de diciembre 2018 , 09:17 p.m. El expresidente de Colombia entre 1982 y 1986 falleci\u00f3 el 7 de diciembre de 2018."
        },
        {
            "title": "Belisario\u306e\u5e73\u548c\uff1a\u653f\u6cbb\u7684\u5bfe\u7acb\u3078\u306e\u5e0c\u671b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/procesos-de-paz-que-lidero-belisario-betancur-expresidente-de-colombia-302436",
            "pub_date": "2018-12-08 01:26:42 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno La paz de Belisario: una esperanza presa de la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica Javier Forero 07 de diciembre 2018 , 08:26 p.m. Fue un empecinado con la soluci\u00f3n negociada al conflicto. Intent\u00f3 di\u00e1logos con todas las guerrillas. \u201cLevanto ante el pueblo de Colombia, una alta y blanca bandera de paz: la levanto ante los oprimidos, la levanto ante los perseguidos, la levanto ante los alzados en armas, ante mis compatriotas de todos los partidos y de los sin partido. No quiero que se derrame una sola gota m\u00e1s de sangre colombiana. Ni una gota m\u00e1s de sangre hermana. \u00a1Ni una sola gota m\u00e1s!\u201d. Con e..."
        },
        {
            "title": "\u8a69\u4ebaBelisario Betancur\u306e\u9762\u3001Nari\u00f1o\u306e\u5bae\u6bbf\u306e\u5f8c\u306e\u5f7c\u306e\u8da3\u5473 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/faceta-poeta-belisario-betancur-PP605581",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:11 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Dice el diario capitalino que Belisario tambi\u00e9n fue \u201cconsejero del papa Juan Pablo II en temas de justicia y paz (hay que recordar que ese papa vino a Colombia durante su administraci\u00f3n), estadista, impulsor del Museo de los Ni\u00f1os, la Casa de Poes\u00eda Silva, la Editorial Tercer Mundo y de la Fundaci\u00f3n Santillana en Colombia\u201d. Y el medio agrega otras obras de su hoja de vida como intelectual y poeta: \u201cFue traductor del ruso Boris Pasternak (escritor de la novela \u2018El doctor Zhivago\u2019), de la escritora belga Margarite Yourcenar (Memorias de Adriano) y del griego Constantino Cavafis\u201d, reza el art\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001Belisario Betancur\u306b\u5f7c\u306e\u5049\u5927\u306a\u611b\u3068\u611b\u3059\u308b\u53cb\u4eba\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u56fd -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:03:39 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Rafael Arraiz Lucca, acad\u00e9mico, poeta e historiador venezolano fue uno de los grandes amigos del expresidente. El expresidente de Colombia Belisario Betancur logr\u00f3 a trav\u00e9s de los a\u00f1os establecer fuertes lazos con Venezuela. Su esposa, Dalita Navarro, fue su gran amor y el \u2018regalo\u2019 que lleg\u00f3 a su vida desde el pa\u00eds vecino. Los amigos tambi\u00e9n fueron parte de ese tesoro. Rafael Arraiz Lucca, acad\u00e9mico, poeta e historiador venezolano, fue uno de ellos. En entrevista con BLU Radio, Arraiz record\u00f3 que los libros fueron la excusa para que su camino se cruzara con el del exmandatario en 1989 y des..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/murio-el-ex-presidente-colombiano-belisario-betancur/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:11:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(EFE) El ex mandatario colombiano Belisario Betancur (1982-1986), quien enfrent\u00f3 uno de los per\u00edodos m\u00e1s turbulentos del siglo XX por cuenta del conflicto armado, muri\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os, anunci\u00f3 la cl\u00ednica donde estaba hospitalizado. Betancur estaba internado en Bogot\u00e1 por una afecci\u00f3n renal. La cl\u00ednica Fundaci\u00f3n Santa Fe precis\u00f3 en un comunicado que el ex presidente falleci\u00f3 hacia las 14:32 locales (20:32 GMT). La oficina de prensa de la cl\u00ednica confirm\u00f3 la informaci\u00f3n a la AFP. Betancur, miembro del Partido Conservador, fue sometido el jueves a chequeos m\u00e9dicos en la Santa Fe tr..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u304cBelisario Betancur  -  El Tiempo\u306e\u6b7b\u3092\u5831\u544a\u3057\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u3059",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/como-reportaron-los-medios-internacionales-la-muerte-de-belisario-betancur-302880",
            "pub_date": "2018-12-08 00:20:46 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno As\u00ed reportaron medios internacionales la muerte de Belisario Betancur ELTIEMPO.COM 07 de diciembre 2018 , 07:20 p.m. El papel de pionero de la paz, lo m\u00e1s resaltado en las notas sobre el fallecimiento. Varios de los m\u00e1s importantes medios internacionales reportaron la muerte del expresidente Belisario Betancur y exaltaron su papel de precursor de los procesos de paz en Colombia. Aqu\u00ed lo que publicaron algunos de ellos. El Pa\u00eds de Espa\u00f1a record\u00f3 que el gobierno de Betancur inici\u00f3 el primer proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtica con las guerrillas: logr\u00f3 una amnist\u00eda que permiti\u00f3 a unos 1.5..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30c7\u30a3\u30cd\u30ed",
            "link": "https://www.dinero.com/pais/articulo/murio-el-expresidente-belisario-betancur/265128",
            "pub_date": "2018-12-08 00:18:32 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur A sus 95 a\u00f1os falleci\u00f3 este viernes el expresidente de Colombia Belisario Betancur en la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1, donde hab\u00eda sido hospitalizado por una afecci\u00f3n renal. 2018/12/07 15:54 2018/12/07 16:18 Muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur Foto: Le\u00f3n Dar\u00edo Pel\u00e1ez. Semana LUTO NACIONAL Este viernes, 7 de diciembre de 2018, se conoci\u00f3 un comunicado de prensa de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 que informaba el fallecimiento del expresidente Belisario Betancur, en horas de la tarde. El exmandatario colombiano lider\u00f3 las riendas del pa\u00eds entre 1..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u55aa\u670d\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u6b7b\u4ea1 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/luto-nacional-murio-el-expresidente-belisario-betancur/593757",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:32 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur A los 95 a\u00f1os y luego de ser hospitalizado por una afecci\u00f3n renal, falleci\u00f3 el mandatario que gobern\u00f3 Colombia entre 1982 y 1986. Paz en su tumba. 2018/12/07 15:43 2018/12/07 16:40 Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur NACI\u00d3N El expresidente - Belisario Betancur muri\u00f3 a sus 95 a\u00f1os, inform\u00f3 la Fundaci\u00f3n Santa Fe, en Bogot\u00e1, donde hab\u00eda sido internado esta semana por una afecci\u00f3n renal. \"La Direcci\u00f3n M\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del Se\u00f1or Expresidente de la Rep\u00fablica de Colombia, B..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u306b - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/muerte-de-belisario-betancur/594029",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Adi\u00f3s al expresidente Belisario Betancur Poeta, intelectual, humanista, fil\u00e1ntropo, pero sobre todo pol\u00edtico y l\u00edder del Partido Conservador. Los tiempos que le correspondieron gobernar al pa\u00eds han sido de los m\u00e1s complejos de la historia moderna de Colombia. 2018/12/07 15:50 2018/12/07 16:21 Adi\u00f3s al expresidente Belisario Betancur Foto: SEMANA OBITUARIO A los 95 a\u00f1os de edad muri\u00f3 el expresidente de la Rep\u00fablica - Belisario Betancur Cuartas. Gobern\u00f3 al pa\u00eds entre 1982 y 1986, en uno de los periodos m\u00e1s complejos de la historia de Colombia. Poeta, intelectual, contertulio, humanista, fil\u00e1n..."
        },
        {
            "title": "\u60b2\u5287\u3068\u5909\u5bb9\u3067\u3001\u3053\u308c\u306fBelisario Betancur  -  Week\u306e\u653f\u5e9c\u3067\u3057\u305f",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/el-balance-que-hizo-semana-del-gobierno-de-belisario-betancur/594167",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:20 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Con tragedias y vicisitudes, as\u00ed fue el gobierno de Belisario Betancur Es incre\u00edble la cantidad de cosas que pasaron en el campo del llamado \"orden p\u00fablico\", de la paz y de la guerra, desde que el expresidente se posesion\u00f3 en agosto de 1982 hasta que entreg\u00f3 el poder. SEMANA reproduce un balance que hizo en 1986 cuando Betancur termin\u00f3 su mandato. 2018/12/07 16:23 2018/12/07 18:50 Con tragedias y vicisitudes, as\u00ed fue el gobierno de Belisario Betancur Foto: SEMANA POL\u00cdTICA Este viernes muri\u00f3, a sus 95 a\u00f1os, el expresidente Belisario Betancur. SEMANA comparte un balance que hizo cuando termin..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306f95\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30bb\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.jetset.com.co/famosos/galeria/belisario-betancur-fallece-a-sus-95-anos-en-bogota/173710",
            "pub_date": "2018-12-08 00:18:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30bb\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.jetset.com.co",
            "desc": "Fallece Belisario Betancur a sus 95 a\u00f1os Naci\u00f3 el 4 de febrero de 1923 en Amag\u00e1, Antioquia. Fue presidente de la Rep\u00fablica entre 1982 y 1986, abogado, escritor y periodista. Falleci\u00f3 en la Fundaci\u00f3n Santa Fe en Bogot\u00e1 donde hab\u00eda sido ingresado debido a una afecci\u00f3n renal que lo aquejaba. Estos fueron algunos de los momentos m\u00e1s importantes de su vida. Q.E.P.D. 2018/12/07 15:55 2018/12/07 17:33 El abogado y periodista dec\u00eda que la clave de su lucidez era nunca haber dejado de estudiar. Luto El abogado y periodista dec\u00eda que la clave de su lucidez era nunca haber dejado de estudiar.Dalita Na..."
        },
        {
            "title": "exmandatario\u306e\u846c\u5100\u306e\u6804\u8a89\u306f\u73fe\u4ee3\u4f53\u80b2\u9928\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/honras-funebres-de-belisario-seran-en-el-gimnasio-moderno-302892",
            "pub_date": "2018-12-08 05:16:56 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Honras f\u00fanebres del exmandatario ser\u00e1n en el Gimnasio Moderno REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 08 de diciembre 2018 , 12:16 a.m. Su cuerpo ser\u00e1 velado desde las 10 a. m. de este s\u00e1bado en la Academia colombiana de la lengua. Luego de que la Fundaci\u00f3n Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1 confirm\u00f3 el fallecimiento del expresidente Belisario Betancur a las 2 y 32 minutos de la tarde de este viernes, su familia comunic\u00f3 que el cuerpo del exmandatario ser\u00eda llevado a la Academia colombiana de la lengua. En la instituci\u00f3n, ubicada en la carrera tercera con calle 17, se llevar\u00e1n a cabo las honras f\u00fanebres desde..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u7235\uff1aBelisario Betancur\u306f &quot;\u611b\u56fd\u5fc3\u3092\u305f\u304f\u3055\u3093\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u305f&quot;  -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/duque-belisario-betancur-tuvo-una-vida-muchisimo-patriotismo",
            "pub_date": "2018-12-07 23:27:52 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Iv\u00e1n Duque, lament\u00f3 el fallecimiento de Belisario Betancur, quien gobern\u00f3 a Colombia desde 1982 y hasta 1986. \u201cLamento la partida del expresidente de la Rep\u00fablica y gran amigo Belisario Betancur. \u00c9l tuvo una vida de much\u00edsimo patriotismo, devoci\u00f3n por Colombia\u201d. El jefe de Estado resalt\u00f3 el ejemplo de superaci\u00f3n personal que fue la vida del expresidente. \u201cUn hombre que surgi\u00f3 de la Antioquia profunda, de Amag\u00e1, y construy\u00f3 un proyecto de vida cercano siempre a la agenda social\u201d. El expresidente Belisario Betancur, el primer mandatario que busc\u00f3 acabar con el c..."
        },
        {
            "title": "\u753b\u50cf\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u306eBelisario Betancur\u306e\u751f\u6d3b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/vida-de-belisario-betancur-en-imagenes-302440",
            "pub_date": "2018-12-07 23:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno La vida de Belisario Betancur como presidente en im\u00e1genes Ana Mar\u00eda Gonz\u00e1lez 07 de diciembre 2018 , 06:15 p.m. Fue mandatario de Colombia de 1982 a 1986, un periodo marcado por tragedias y procesos de paz."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u6b7b\u3093\u3060\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3067\u5e73\u548c\u3092\u8a66\u3057\u3066\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u96e2\u308c\u305f\u5927\u7d71\u9818 - \u30e9\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-20-14-0-murio-betancur-un-presidente-que-intento-la-paz-en-colombia-y-se-bajo-del-mundial",
            "pub_date": "2018-12-07 23:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Fri, 07 Dec 2018 23:14:00 GMT Fri, 07 Dec 2018 23:11:30 GMT Muri\u00f3 Betancur, un presidente que intent\u00f3 la paz en Colombia y se baj\u00f3 del Mundial El expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) falleci\u00f3 hoy a la edad de 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1, donde estaba ingresado desde ayer por un problema renal, inform\u00f3 el centro m\u00e9dico. \"La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del se\u00f1or ex presidente de la Rep\u00fablica de Colombia, Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 horas\", expres\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve c..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5049\u5927\u306a\u7537\u304c\u53bb\u3063\u3066\u3044\u308b&quot;\u3001\u653f\u6cbb\u754c\u306fBelisario Betancur  -  Noticias RCN\u3092\u5374\u4e0b\u3059\u308b",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/se-marcha-un-gran-hombre-el-mundo-politico-despide-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 23:07:57 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Este viernes falleci\u00f3 en horas de la tarde Belisario Betancur, quien fue presidente de Colombia entre 1982 y 1986. En las redes sociales las figuras de la pol\u00edtica nacional est\u00e1n despidiendo con emotivos mensajes al hombre que afront\u00f3 la toma del Palacio de Justicia y la tragedia de Armero. Paloma Valencia, Mar\u00eda Fernanda Cabal, \u00c1lvaro Uribe y Antonio Navarro son algunos de los pol\u00edticos que se han pronunciado."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5263\u95d8\u58eb\u304c\u6b7b\u3093\u3060&quot;\uff1a\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \u30ce\u30c1\u30b7\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/ha-muerto-un-gladiador-de-la-democracia-colombia-reacciona-la-muerte-de-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 23:04:28 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlombo\u201cHa muerto un gladiador de la democracia\u201d: Colombia reacciona a la muerte de Belisario BetancurHace 6 mins Pol\u00edticos de distintas orillas, expresidentes y otros se exmanifestaron por la partida del mandatario que afront\u00f3 algunos de los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles del pa\u00eds. El gobierno de Belisario Betancur (1982-1986) estuvo marcado por episodios que han dejado una huella indeleble en la historia colombiana. La toma del Palacio de Justicia, la tragedia de Armero y el terremoto de Popay\u00e1n fueron algunos de los hechos que tuvo que sortear el pol\u00edtico conservador, que se la jug\u00f3 por negociar la p..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u306f\u6b7b\u306c -  Noticias deEspa\u00f1a",
            "link": "http://breaking-news.space/2018/12/08/muere-el-expresidente-de-colombia-belisario-betancur/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://breaking-news.space",
            "desc": "Huffington Post Spain Athena2 Muere el expresidente de Colombia Belisario Betancur El expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) falleci\u00f3 hoy a la edad de 95 a\u00f1os en la Cl\u00ednica Santa Fe de Bogot\u00e1, donde estaba ingresado desde ayer por un problema renal, inform\u00f3 el centro m\u00e9dico. \u2018La direcci\u00f3n m\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa del fallecimiento del se\u00f1or expresidente de la rep\u00fablica de Colombia Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 horas\u2019, expres\u00f3 el centro m\u00e9dico en un breve comunicado. Betancur, que form\u00f3 parte del Partido Conservador,..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3068\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u306fBelisario Betancur\u306e\u6b7b\u3092\u5606\u304f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/expresidentes-y-lideres-politicos-lamentan-muerte-de-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:28 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dpulido Los sectores pol\u00edticos est\u00e1n de luto tras el fallecimiento del expresidente de la Rep\u00fablica Belisario Betancur, ocurrido en las \u00faltimas horas en la cl\u00ednica Santa Fe en el norte de Bogot\u00e1. Expresidentes y dirigentes de diferentes partidos han enviado mensajes de condolencia a la familia y han destacado las cualidades del exmandatario. El expresidente Cesar Gaviria se pronunci\u00f3 a trav\u00e9s de la cuenta oficial del Partido Liberal: \u201cEl jefe del Partido Liberal, expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo, su esposa, sus hijos, las bancadas de Senado y C\u00e1mara, la dirigencia Liberal, lamentan..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u304cReyesEchand\u00eda\u306e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u306b\u8b1d\u7f6a\u3057\u305f\u65e5 -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/el-dia-que-belisario-betancur-pidio-perdon-los-hijos-de-reyes-echandia",
            "pub_date": "2018-12-07 22:36:14 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jranarita Ibagu\u00e9 sirvi\u00f3 de escenario para un encuentro hist\u00f3rico entre el expresidente de la Rep\u00fablica, Belisario Betancur, y los hijos del magistrado Alfonso Reyes Echand\u00eda, quien muri\u00f3 en la toma y retoma del Palacio de Justicia en 1985. Lea aqu\u00ed: La vida de Belisario Betancur Cuartas, en im\u00e1genes P\u00fablicamente, Betancur pidi\u00f3 perd\u00f3n por las decisiones que tomaron en ese entonces y por el dolor que embarg\u00f3 a la familia del tolimense, que ocupaba el cargo de presidente de la Corte Suprema de Justicia en esos tr\u00e1gicos d\u00edas. La jornada de reconciliaci\u00f3n se vivi\u00f3 el jueves 3 de diciembr..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  El Tiempo\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/hechos-importantes-durante-la-presidencia-de-belisario-betancur-302480",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Los acontecimientos que marcaron la presidencia de Belisario Betancur REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 07 de diciembre 2018 , 04:57 p.m. El terremoto de Popay\u00e1n y la toma del Palacio de Justicia, entre los eventos que tuvo que enfrentar. La presidencia de Belisario Betancur es recordada, entre otras cosas, por tres hechos que sacudieron al pa\u00eds: El terremoto de Popay\u00e1n El 31 de marzo de 1983, justo en el marco de la tradicional celebraci\u00f3n de la Semana Santa en Popay\u00e1n, un sismo que se registr\u00f3 sobre las 8:15 de la ma\u00f1ana, con una magnitud de 5,5 en la escala de Richter, caus\u00f3 serios estragos e..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u306f\u5e73\u548c\u5bfe\u8a71\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068Consejo Gremial\u306f\u8a00\u3046 -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/belisario-betancur-fue-pionero-en-los-dialogos-de-paz-dice-consejo-gremial",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:10 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor molayam Como el primer presidente en iniciar los di\u00e1logos de paz con la guerrilla de las Farc en el a\u00f1o 1982 recuerda el presidente del Consejo Gremial, Jorge Humberto Botero, a Belisario Betancur, quien falleci\u00f3 este viernes en Bogot\u00e1. \"Lo recuerdo con afecto. Era un hombre apacible, ejerci\u00f3 con gran dignidad el poder de 1982 a 1986. Fue candidato presidencial cinco veces, ven\u00eda de una familia modesta, se educ\u00f3 con mucha pobreza\", dijo el dirigente gremial. Botero revel\u00f3 que pese a tener poca cercan\u00eda con el ex presidente Betancur, destaca su gran inter\u00e9s por abrirle espacio a la cul..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u3067\u5931\u308f\u308c\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/cultura/musica-y-libros/belisario-betancur-y-su-gran-amor-por-la-cultura-los-libros-y-las-artes-302872",
            "pub_date": "2018-12-08 01:13:30 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "M\u00fasica y Libros Un renacentista extraviado en la pol\u00edtica Carlos Restrepo 07 de diciembre 2018 , 08:13 p.m. La cultura, su gesti\u00f3n y promoci\u00f3n, fue el faro que ilumin\u00f3 al expresidente Betancur en su vida. Cuando dej\u00f3 la primera magistratura del estado, el expresidente Belisario Betancur anunci\u00f3 que no volver\u00eda a hablar de pol\u00edtica y que se refugiar\u00eda por completo en lo que \u00e9l consideraba el alimento espiritual y corporal m\u00e1s saludable de la vida: la cultura. Un juramento que cumpli\u00f3 al pie de la letra, salvo contadas excepciones, cuando supo que su mediaci\u00f3n pod\u00eda servirle al pa\u00eds en pro de..."
        }
    ]
}