{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR0p1T0c0eUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:20:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300cChapo\u300d -  El Tiempo\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u6240\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ab\u30dd\u300cChupeta\u300d\u306e\u5370\u8c61\u7684\u306a\u9854",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/el-impresionante-rostro-de-chupeta-en-juicio-contra-el-chapo-guzman-301624",
            "pub_date": "2018-12-05 04:04:59 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "M\u00e1s all\u00e1 de sus impresionantes relatos sobre su poder corruptor y su violencia como capo del cartel del norte del Valle, la presencia de Juan Carlos Ram\u00edrez ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Chapo&quot;Guzm\u00e1n -  ElEspectador.com\u306e\u8096\u50cf\u753b\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u82b8\u8853\u5bb6",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/la-artista-detras-de-los-retratos-del-chapo-guzman-articulo-827922",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:01 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "La artista neoyorquina, Jane Rosemberg, es la encargada de dibujar a quienes testifican contra el narcotraficante mexicano en una corte de Brooklyn."
        },
        {
            "title": "\u300cChapo\u300dGuzm\u00e1n\u306e\u88c1\u5224\uff1a\u88c1\u5224\u6240\u3001\u79d8\u5bc6\u3001\u305d\u3057\u3066\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u5553\u793a\u3067\u60f3\u5b9a\u3055\u308c\u308b\u300c\u5947\u8de1\u300d -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/internacional/juicio-del-chapo-guzman-milagro-secretos-y-mas-revelaciones",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:28 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Decenas de detalles peculiares y hechos inusuales en el primer mes de juicio del capo mexicano en una corte de Nueva York."
        },
        {
            "title": "&quot;Chapo&quot;Guzm\u00e1n\u3068 &quot;Chupeta&quot;\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u306e\u6226\u3044 -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/la-pelea-entre-los-abogados-del-chapo-guzman-y-chupeta-articulo-827317",
            "pub_date": "2018-12-04 20:21:08 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Los defensores del capo mexicano, Joaqu\u00edn el \"Chapo\" Guzm\u00e1n intentaron desacreditar el testimonio del narcotraficante colombiano Juan Carlos Ram\u00edrez ..."
        },
        {
            "title": "#ElMundoEnEmojis\uff1aEl ChapoGuzm\u00e1n\u306b\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff08\u307e\u305f\u306f\u5f7c\u304c\u8a00\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\uff09 -  elespectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/elmundoenemojis-el-chapo-guzman-no-tiene-un-centavo-o-eso-dice-video-827421",
            "pub_date": "2018-12-05 12:21:19 GMT",
            "source_nm": "elespectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El Chapo Guzm\u00e1n pas\u00f3 de ser uno de los hombres m\u00e1s ricos del planeta a decir que no tiene c\u00f3mo pagar un abogado. Sentado en el banquillo de los ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30dd\u306e\u9632\u885b\u30b0\u30ba\u30de\u30f3\u306f\u300c\u30c1\u30e5\u30da\u30bf\u300d\u306e\u8a3c\u8a00\u3092\u4fe1\u7528\u3057\u306a\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba - \u30ab\u30ea",
            "link": "https://www.elpais.com.co/mundo/defensa-de-el-chapo-guzman-desacredita-testimonio-de-chupeta.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9 - \u30ab\u30ea",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "Los abogados de 'El Chapo' intentaron demostrar que alias Chupeta minti\u00f3 al Gobierno de Estados Unidos, incluso antes de que este fuera extraditado desde ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u300cChupeta\u300d\u304c\u8b70\u54e1\u3092\u8cb7\u53ce\u3057\u3001\u300cEl Chapo\u300d -  La FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/internacional/chupeta-explico-como-sobornaba-congresistas-para-ayudar-al-el-chapo",
            "pub_date": "2018-12-05 00:33:12 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El narcotraficante colombiano realiz\u00f3 varias revelaciones en su tercera audiencia ante la justicia de Estados Unidos."
        },
        {
            "title": "Guzm\u00e1n -  Chapo\u3068\u306e\u8a66\u7df4\u306b\u304a\u3051\u308b\u79d8\u5bc6\u3001\u5553\u793a\u3068 &quot;\u5947\u8de1&quot;  -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/internacional/los-secretos-y-revelaciones-del-juicio-contra-el-chapo-guzman",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:25 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "No han faltado detalles pintorescos en el primer mes de juicio del capo mexicano Joaqu\u00edn \"Chapo\" Guzm\u00e1n en una corte de Nueva York: un supuesto \"milagro\", ..."
        },
        {
            "title": "Emma Coronel\u306e\u63a8\u5b9a\u5199\u771f\u304c\u5f7c\u5973\u306b\u518d\u3073\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u898b\u305b\u3001Chapo\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u9593 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/emma-coronel-se-relajo-con-los-tucanes-de-tijuana-mientras-se-desarrolla-el-juicio-contra-el-chapo-guzman/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:33:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La esposa del Chapo Guzm\u00e1n, Emma Coronel, podr\u00eda darse un espacio para divertirse en el tenso juicio que se est\u00e1 llevando a cabo en Estados Unidos contra ..."
        },
        {
            "title": "ChapoGuzm\u00e1n\u306e\u88c1\u5224\u3067\u306f\u3001\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u6255\u3068\u6bba\u4eba\u306e\u7591\u3044\u304c\u5e83\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/chapo-guzman-juicio-live-yilber-vega/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:55 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El reconocido narcotraficante colombiano Juan Carlos Ram\u00edrez Abad\u00eda, alias 'Chupeta', habla de los negocios del Chapo Guzm\u00e1n Loera durante la cuarta ..."
        },
        {
            "title": "Erika Buenfil\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4e0a\u8cea\u306a\u9774\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u8db3\u5143\u304c\u9b45\u529b\u3092\u6bba\u3057\u305f -  elsalvador.com",
            "link": "https://www.elsalvador.com/entretenimiento/famosos/546725/erika-buenfil-queria-presumir-sus-finos-zapatos-pero-sus-pies-mataron-el-encanto/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "elsalvador.com",
            "source_url": "https://www.elsalvador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30fb\u30b3\u30ed\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ed\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30ab\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c6\u30a3\u30d5\u30a1\u30ca\u3068\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/emma-coronel-se-va-de-fiesta-con-los-tucanes-de-tijuana",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:18 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Emma Coronel con Los Tucanes de Tijuana Emma Coronel, pareja de Joaqu\u00edn \"El Chapo\" Guzm\u00e1n, comparti\u00f3 una fotograf\u00eda con \"Los Tucanes de Tijuana\". Coronel, quien es sobrina del fallecido capo Ignacio \"Nacho\" Coronel, se tom\u00f3 una foto con Mario Quintero, el vocalista de la banda de \"La Chona\". En la imagen, Coronel trae un vestido dorado largo de gala, en lo que parece ser un baile o una fiesta. Apenas la semana pasada, durante el juicio de \"El Chapo\" en Nueva York, Coronel estuvo presente e incluso, meti\u00f3 un celular a la audiencia, lo cual no est\u00e1 permitido por las autoridades de EU, que juz..."
        },
        {
            "title": "&quot;El Chapo&quot;\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5510\u8f9b\u5b50\u306e\u7f36La Comadre\u3068\u6570\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/07/el-chapo-las-latas-de-chiles-mexicanos-la-comadre-y-millones-de-dolares-en-cocaina/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:52 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Pepinos artificiales y hasta un submarino\u2026 Sin embargo, hay otro medio del que, supuestamente, se valieron Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n y sus compinches para transportar coca\u00edna, que ha llamado la atenci\u00f3n en reportes de prensa por el elemento de identidad cultural al que apela. Un mexicano que no coma chiles jalape\u00f1os, no es mexicano. Y precisamente, miles de estos productos enlatados marca \u201cLa Comadre\u201d fueron presuntamente utilizados para el contrabando de drogas. Uno de los testigos en el juicio contra \u201cEl Chapo\u201d en Nueva York, Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez, alias \u201cEl Chupeta\u201d, detall\u00f3 esta semana ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30dd&quot;\u30b0\u30ba\u30de\u30f3\u3068\u5f7c\u306e\u5973\u6027\u306b\u66f8\u3044\u305f\u30e9\u30d6\u30ec\u30bf\u30fc - \u30e9\u30fb\u30aa\u30d4\u30aa\u30f3\u30aa\u30f3",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/el-chapo-guzman-y-las-cartas-de-amor-que-le-escribia-a-sus-mujeres/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:53 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n Loera siempre se las ha ingeniado; incluso para escribir cartas de amor. As\u00ed se expone en el documental \u00bfQui\u00e9n es el Chapo Guzm\u00e1n?, de Nat Geo, que fue retomado esta semana por medios mexicanos en medio de la vor\u00e1gine informativa que ha generado la cobertura del llamado \u201cjuicio del siglo\u201d contra el presunto exl\u00edder del cartel de Sinaloa en una corte federal de Nueva York. El periodista Jos\u00e9 Reveles, autor de \u201cEl Chapo, entrega y traici\u00f3n\u201d; Maria Idalia G\u00f3mez, periodista y co \u2013 autora de \u201cCon la muerte en el bolsillo\u201d y Alejandro Almaz\u00e1n, autor de \u201cEl m\u00e1s buscado\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "Joaqu\u00edn &#39;El Chapo&#39;Guzm\u00e1n\uff1a\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\u30eb\u306b\u95a2\u9023\u3057\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8 -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Artistas-que-podrian-ser-llamados-al-juicio-de-Joaquin-El-Chapo-Guzman-20181206-0164.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Por haber actuado para \u00e9l, los nombres de algunos cantantes gruperos han salido a relucir en el juicio que 'El Chapo' Guzm\u00e1n enfrenta en Estados Unidos, entre ellos, Gerardo Ort\u00edz, Roberto Tapia y el fallecido Valent\u00edn Elizalde. Hasta el momento se desconoce el motivo por el que los exponentes de la m\u00fasica han sido nombrados en el proceso legal, donde Guzm\u00e1n Loera enfrenta 17 cargos criminales y, de ser condenado, ser\u00eda sentenciado a cadena perpetua. Joaqu\u00edn \u2018El Chapo\u2019 Guzm\u00e1n: Artistas vinculados en el juicio del narco QUIZ\u00c1 TE INTERESE: Kim Kardashian ense\u00f1a por accidente las 'chichis' (FO..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u5bfe\u300cEl Mencho\u300d...\u653f\u5e9c\u306fJalisco Cartel NuevaGeneraci\u00f3n -  Vanguardia MX\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30de\u30cd\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u6700\u521d\u306e\u8a34\u72b6\u3092\u63d0\u51fa",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-vs-el-mencho-gobierno-presenta-primera-denuncia-de-lavado-de-dinero-contra-el-cartel",
            "pub_date": "2018-12-07 17:12:16 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet La Unidad de Inteligencia Financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda present\u00f3 este mi\u00e9rcoles una denuncia contra una red de \"lavado de dinero\" presuntamente operada por el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG). Es la primera denuncia que el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presenta ante la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) en contra de un c\u00e1rtel del narcotr\u00e1fico por el delito de operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita. Fuentes de la Presidencia citadas por el diario Reforma informaron que la red de lavado involucra una cadena de empresas maneja..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5947\u8de1\u300d\u306f\u300cEl Chapo\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u306e\u6700\u521d\u306e\u6708\u306b\u767a\u751f\u3057\u307e\u3057\u305f -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/07/un-milagro-ocurrio-en-el-primer-mes-del-juicio-contra-el-chapo",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:58 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Una aparici\u00f3n ocurri\u00f3 en la sala de la defensa del narcotraficante. Estados Unidos.- En el primer mes del juicio contra Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera en una corte de Nueva York no han faltado las declaraciones contra ex funcionarios mexicanos, as\u00ed como los detalles pintorescos. Sobre este \u00faltimo aspecto, la agencia AFP da cuenta de un supuesto milagro ocurrido a finales de noviembre en la sala adjunta utilizada por la defensa del \u201cChapo\u201d. De acuerdo con el equipo de abogados, encabezado por Eduardo Balarezo, apareci\u00f3 sobre una repisa una peque\u00f1a estatuilla de Jes\u00fas Malverde, el llamado santo del nar..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306fChapo\u88c1\u5224\u3067\u8840\u307e\u307f\u308c\u306e\u8a73\u7d30\u3092\u5236\u9650\u3059\u308b -  The New York Times in Spanish",
            "link": "https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/chapo-juicio-sangre/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:14:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "https://www.nytimes.com",
            "desc": "Continue reading the main story Foto En el juicio del narcotraficante mexicano Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera se han divulgado los detalles de muchos asesinatos, quiz\u00e1 demasiados, seg\u00fan el juez Brian M. Cogan. Credit Stephanie Keith para The New York Times Los detalles sobre los asesinatos y el derramamiento de sangre que los testigos han divulgado durante el juicio de Joaqu\u00edn \u201cel Chapo\u201d Guzm\u00e1n Loera superan incluso a los casos m\u00e1s violentos de la mafia. En las primeras cuatro semanas de testimonios, los testigos han relatado historias escalofriantes sobre personas que fueron apu\u00f1aladas en la cara, q..."
        },
        {
            "title": "\u300cEl Chapo\u300d - Expansi\u00f3n\u306e\u8a66\u7df4\u3067\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u305f4\u3064\u306e\u9038\u8a71",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/07/cuatro-anecdotas-reveladas-den-el-juicio-de-el-chapo",
            "pub_date": "2018-12-08 02:43:56 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "El juicio federal contra Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera, al\u00edas El Chapo, cumpli\u00f3 su cuarta semana de testimonios con detalles de embarques de coca\u00edna perdidos y detalles del negocio de tr\u00e1fico de drogas, proporcionada por el exjefe del c\u00e1rtel colombiano de Norte del Valle, Juan Carlos Ram\u00edrez Abadia, socios del c\u00e1rtel y testigos de la ley que estuvieron relacionados con el exl\u00edder del c\u00e1rtel de Sinaloa. El Chapo se ha declarado inocente, pero si es declarado culpable de tr\u00e1fico internacional de drogas, conspirar para cometer asesinato, portaci\u00f3n de armas y lavado de dinero, podr\u00eda enfrentar una sente..."
        },
        {
            "title": "\u9ebb\u85ac\u5bc6\u58f2\u4eba\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u5973\u512a\u3001\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u5143\u5973\u738b|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/actrices-modelos-ex-reinas-envueltas-escandalos-narcotraficantes-fotos-noticia-585442",
            "pub_date": "2018-12-08 02:27:08 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Ex reinas, modelos, actrices y otras personalidades han sido pareja o han tenido cercan\u00eda con poderosos narcotraficantes. Muchas han disfrutado de los lujos del dinero il\u00edcito. Varias quedaron bajo la lupa de las autoridades y la sociedad cuando sus compa\u00f1eros fueron detenidos. Scarlett Duque Arias es una reconocida modelo y ex se\u00f1orita Cesar 2001. Esta semana fue encontrada junto a \u00d3scar Pach\u00f3n Rozo, alias 'Puntilla', quien fue dado de baja en El Poblado, en Medell\u00edn. 'Puntilla' tenia orden de captura por homicidio y narcotr\u00e1fico y era un poderoso criminal de los Llanos Orientales. Scarlet..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30dd\uff08El Chapo\uff09\u3092\u3081\u3050\u308b\u8ad6\u8b70\u306e\u672b\u3001\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\uff08Kate del Castillo\uff09\u304c\u521d\u3081\u3066\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?704125",
            "pub_date": "2018-12-07 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "La actriz visitar\u00e1 M\u00e9xico luego de m\u00e1s de dos a\u00f1os, debido a los problemas legales de su encuentro con el narcotraficante. La mexicana confes\u00f3 a Efe estar ilusionada por visitar a sus padres y disfrutar de unos d\u00edas de descanso durante el par\u00f3n de fin de a\u00f1o, en los que adem\u00e1s estar\u00e1 en su casa de Los \u00c1ngeles, donde se instal\u00f3 desde el controvertido encuentro que mantuvo en 2015 con el narcotraficante mexicano, ahora en prisi\u00f3n en Nueva York. La protagonista de \"La Reina del Sur\" manifest\u00f3 que a pesar de que los temas judiciales en su pa\u00eds est\u00e1n resueltos no sabe si va a \"poder entrar a M\u00e9x..."
        },
        {
            "title": "&quot;El Chapo&quot;\u3068 &quot;Chupeta&quot;\u306e\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u3067\u3055\u3048 -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/07/hasta-en-submarinos-el-chapo-trafico-cocaina/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "En la continuaci\u00f3n del juicio al narcotraficante mexicano Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n en Nueva York, ayer los miembros del jurado vieron im\u00e1genes de la primera vez que la Guardia Costera de EEUU intercept\u00f3 un submarino lleno de coca\u00edna. El Guardacostas Comandante Todd Bagetis, quien particip\u00f3 en la incautaci\u00f3n en septiembre de 2008, dijo que su tripulaci\u00f3n hab\u00eda estado patrullando las aguas internacionales cuando se encontraron con el semisumergible, a unas 350 millas al este de Guatemala. Usando lentes de visi\u00f3n nocturna, su equipo abord\u00f3 el submarino, cuyos tripulantes inmediatamente intent..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30ac\u30b7\u30aa\u30f3\uff08NuevaGeneraci\u00f3n - Notim\u00e9rica\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e0d\u6cd5\u306a\u8cc7\u6e90\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-mexico-lopez-obrador-abre-investigacion-uso-recursos-ilicitos-contra-cartel-jalisco-nueva-generacion-20181208063833.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:43 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO, 8 Dic. (Reuters/EP) - El nuevo presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, est\u00e1 apuntando a las financiaci\u00f3n del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG), ya que ha presentado esta semana la primera denuncia contra el poderoso grupo de narcotraficantes por llevar a cabo operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita. Santiago Nieto, el nuevo jefe de la Unidad de Inteligencia Financiera (UIF) de la Secretar\u00eda de Hacienda de M\u00e9xico, ha explicado a la agencia Reuters que present\u00f3 una denuncia contra tres empresas y siete personas vinculadas al CJNG. El mi\u00e9rcoles, la Secr..."
        },
        {
            "title": "\u300cEl Chapo\u300dGuzm\u00e1n\u3068\u306e\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u3088\u3063\u30662\u5e74\u9593\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u5f8c\u3001Kate del Castillo\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/luego-de-su-exilio-de-2-anos-por-vinculo-con-el-chapo-guzman-kate-del-castillo-regresa",
            "pub_date": "2018-12-07 14:54:42 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet Luego de ser investigada por la Procuradur\u00eda General de Justicia (PGR) por sus supuestos v\u00ednculos con el narcotraficante Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n, la actriz Kate del Castillo regresar\u00e1 a M\u00e9xico para pasar las fiestas de fin de a\u00f1o. Del Castillo no ha venido desde hace dos a\u00f1os al pa\u00eds luego de ser vinculada con el narcotraficante -ahora enjuiciado en Estados Unidos-, tras la publicaci\u00f3n de un art\u00edculo escrito junto con el actor Sean Penn. En entrevista con la agencia EFE, la protagonista de la serie \u201cLa Reina del Sur\u201d asegur\u00f3 que se solucionaron los problemas judic..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u306f\u3001AMLO\u3092\u4fe1\u983c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/espectaculos/Kate-del-Castillo-dijo-que-confia-en-AMLO-por-eso-regresa-a-Mexico-para-Navidad-20181206-0183.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "La actriz mexicana Kate del Castillo, confes\u00f3 este jueves que regresar\u00e1 a M\u00e9xico para pasar la Navidad con sus padres, luego de la gran pol\u00e9mica en la que se vio envuelta por haberse entrevistado con Joaqu\u00edn \u2018El Chapo\u2019 Guzm\u00e1n. Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram Ingobernable S2 available now only on @netflix @ingobernablenetflix Una publicaci\u00f3n compartida de Kate del Castillo (@katedelcastillo) el 2 Oct, 2018 a las 3:05 PDT Kate del Castillo asegur\u00f3 sentirse segura con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al mando de M\u00e9xico, para regresar a su pa\u00eds natal, sin embargo, se\u00f1al\u00f3 que no necesita luz verde ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30fb\u30b3\u30ed\u30cd\u30eb\u306f\u300c\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30dd\u300d\u30b0\u30ba\u30de\u30f3\u306e\u88c1\u5224\u3067\u3046\u3064\u75c5\u3092\u5fd8\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u300c\u30ed\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30ab\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c6\u30a3\u30d5\u30a1\u30ca\u300d - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/emma-coronel-se-olvida-de-la-depresion-por-juicio-de-el-chapo-guzman-se-va-de-fiesta",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:52 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet En la supuesta cuenta de Instagram de Emma Coronel una nueva imagen se viraliz\u00f3. En la instant\u00e1nea sale Emma con un cantante de la agrupaci\u00f3n, 'Los Tucanes de Tijuana', Mario Quintero, esto al parecer en una fiesta. La esposa del \u2018Chapo\u2019 sale con un hermoso vestido con tonalidades doradas en corte princesa y estilo strapless. Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram @lostucanesdetijuana ?? Una publicaci\u00f3n compartida de Emma Coronel Aispuro (@emmacoronela) el 6 Dic, 2018 a las 7:27 PST Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram Ni en los peores momentos no te he dejado de querer. ??..."
        },
        {
            "title": "\u78ba\u8a8d\u6e08\u307f\uff01 \u25c7\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u306f\u65e2\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5e30\u308b\u65e5\u7a0b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30ab\u30fb\u30b5\u30ac",
            "link": "https://la-saga.com/entretenimiento/kate-del-castillo-ya-tiene-fecha-para-volver-a-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "Kate del Castillo tiene todo listo para regresar a M\u00e9xico tras el cambio de gobierno luego dos a\u00f1os lejos de su hogar por una supuesta persecuci\u00f3n pol\u00edtica de Enrique Pe\u00f1a Nieto y las autoridades judiciales de la naci\u00f3n. View this post on Instagram Feliz semana! Gracias por hacer de @ingobernablenetflix un \u00e9xito! #kdclovers @ingobernablefans A post shared by Kate del Castillo (@katedelcastillo) on Sep 17, 2018 at 9:33am PDT Kate del Castillo volver\u00e1 a M\u00e9xico para Navidad La actriz mexicana confirm\u00f3 que visitar\u00e1 su pa\u00eds natal en las pr\u00f3ximas fiestas navide\u00f1as, un viaje que supone finalizar u..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30e9\u30fb\u30b3\u30b7\u30aa\u3067\u3059...\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX\u3001\u30ab\u30ed\u30fb\u30ad\u30f3\u30c6\u30fc\u30ed\u306e\u7981\u65ad\u306e\u611b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/ella-es-sara-cosio-el-amor-prohibido-de-caro-quintero-lider-del-cartel-de-guadalajara",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:41 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet La \u00fanica que sabe la verdad sobre lo que sent\u00eda por Rafael Caro Quinteroes Sara Cos\u00edo Vidaurri, hoy una mujer de la sociedad jalisciense que ha guardado su vida privada con mucha discreci\u00f3n. Hija del maestro Octavio C\u00e9sar Cos\u00edo Vidaurri, quien en los a\u00f1os ochenta fuera secretario de Educaci\u00f3n de Jalisco, hermano de quien llegar\u00eda a ser gobernador de Jalisco, Guillermo Cos\u00edo Vidaurri. A no ser por su entorno de amigos y familiar, poco se sabe de la vida de Sara Cos\u00edo, quien en 1985 se encontraba junto con Caro Quintero en la Quinta La California de Costa Rica. Los re..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30ca\u30eb\u30b3\u30b9\uff1a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u300d\u306f2\u5ea6\u76ee\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059 - \u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30aa\u30b9\u30fb\u30e9\u30b0\u30ca",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/famosos/series/narcos-mexico-tendra-segunda-temporada",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Luego de dejar a Colombia en el pasado, los problemas de tr\u00e1fico de droga contin\u00faan en Narcos: M\u00e9xico, que tendr\u00e1 una segunda temporada, anunci\u00f3 Netflix. La serie se centra en el surgimiento del c\u00e1rtel de Guadalajara en la d\u00e9cada de 1980 cuando F\u00e9lix Gallardo (Diego Luna) toma el mando, unificando a los traficantes para construir un imperio. Cuando el agente de la DEA, Kiki Camarena (Michael Pe\u00f1a) traslada a su esposa y a su peque\u00f1o hijo de California a Guadalajara para asumir un nuevo cargo, r\u00e1pidamente se da cuenta de que su tarea ser\u00e1 m\u00e1s desafiante de lo que nunca hubiera imaginado. Mie..."
        },
        {
            "title": "Netflix\u306f\u3001 &quot;Narcos\uff1aMexico&quot;\u304c\u7b2c2\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3001El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/television/netflix-anuncia-que-narcos-mexico-tendra-segunda-temporada",
            "pub_date": "2018-12-05 18:07:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "F\u00e9lix Gallardo (Diego Luna). Foto: Especial Netflix confirm\u00f3 hoy que habr\u00e1 una segunda temporada de la serie \"Narcos: M\u00e9xico\", con el mismo creador y productor ejecutivo de la primera, Eric Newman. La serie, producida por Gaumont Televisi\u00f3n para Netflix, estaba originalmente pensada para ser la cuarta temporada de \"Narcos\", pero finalmente se desarroll\u00f3 como una serie complementaria centrada en el tr\u00e1fico de drogas en M\u00e9xico, mientras la primera se ocupaba del narcotr\u00e1fico en Colombia. La primera temporada de \"Narcos: M\u00e9xico\" explora los or\u00edgenes de la guerra moderna contra las drogas volvi..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u79d1\u533b\u304c\u5f7c\u3092\u96a0\u3059\u306e\u3092\u52a9\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u30ab\u30dd\u300cChupeta\u300d -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/perfil-de-alias-chupeta-el-narco-colombiano-que-testifica-contra-el-chapo-301370",
            "pub_date": "2018-12-06 18:48:30 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Conflicto y Narcotr\u00e1fico 'Chupeta', el capo a quien las cirug\u00edas no lo ayudaron a esconderse ELTIEMPO.COM - APP 06 de diciembre 2018 , 01:48 p.m. El exnarcotraficante fue capturado en Brasil en el a\u00f1o 2007. Del joven apuesto y vanidoso que entr\u00f3 al Cartel de Cali en los a\u00f1os 80 ya no queda nada. Los excesos y todas las cirug\u00edas que se realiz\u00f3 para esconderse de las autoridades le est\u00e1n pasando factura. Ahora, Juan Carlos Ram\u00edrez Abad\u00eda, alias Chupeta, se ve demacrado, enfermo, acabado. Un retrato suyo que se dio a conocer tras sus primeras intervenciones en el juicio contra el capo mexicano..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001\u85ac\u7269\u4e71\u7528\u3092\u53d7\u3051\u305fEl Chapo\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=OXZJGgN-h9U",
            "pub_date": "2018-12-07 22:48:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Agentes federales de Estados Unidos detallaron al jurado del juicio contra el narco mexicano Joaqu\u00edn, El Chapo, Guzm\u00e1n Loera, m\u00e9todos sofisticados de tr\u00e1fico de coca\u00edna, por tren y mar, desde M\u00e9xico y Colombia. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30ca\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u307e\u3059\uff1aJalisco Cartel NuevaGeneraci\u00f3n -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/amlo-fija-su-primer-objetivo-antinarco-el-cartel-jalisco-nueva-generacion_a_23610821/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador interpuso su primera denuncia ante la Fiscal\u00eda General contra el lavado de dinero , a fin de combatir el crimen organizado, y el primer objetivo ser\u00e1 el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG). \"La Unidad de Inteligencia Financiera de la SHCP, en ejercicio de sus facultades legales, present\u00f3 a la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR, fiscal\u00eda) la primera denuncia por el delito de operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita (lavado de dinero)\", se\u00f1al\u00f3 el organismo en un bolet\u00edn el mi\u00e9rcoles. Esta denuncia va en contra \"de miembros de la deli..."
        },
        {
            "title": "\u78ba\u8a8d\uff1a &quot;\u30ca\u30eb\u30b3\u30b9\uff1a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3&quot;\u306f2\u5e74\u76ee\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059 - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/743380-confirmado-narcos-mexico-tendra-segunda-temporada/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Narcos: M\u00e9xico, la serie de Netflix que relata la historia del tr\u00e1fico de droga y el surgimiento de los grandes c\u00e1rteles de droga en ese pa\u00eds, tendr\u00e1 una segunda temporada. La serie, protagonizada por Diego Luna y Michael Pe\u00f1a, es un producto derivado de Narcos, que durante tres temporadas sigui\u00f3 la suerte de Pablo Escobar y los c\u00e1rteles de Medell\u00edn y Cali, en Colo,bia, y consigue as\u00ed su renovaci\u00f3n a dos semanas de haber estrenado en la plataforma. (Netflix) De acuerdo con un comunicado emitido este mi\u00e9rcoles por Netflix, Eric Newman continuar\u00e1 como productor ejecutivo y showrunner (m\u00e1ximo ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u304c\u5927\u304d\u306a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u85ac\u7269\u541b\u4e3b\uff08\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\uff09\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u300c\u72d9\u6483\u300d\u3078\u306e\u652f\u6255\u3044\u306e\u5104\u4e07\u9577\u8005\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u79d8\u5bc6",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/los-secretos-del-millonario-programa-de-pago-a-soplones-que-eeuu-utiliza-contra-los-grandes-capos-narcos-mexicanos/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:12:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Nemesio Oseguera \u201cEl Mencho\u201d, es hoy el narcotraficante m\u00e1s buscado por EEUU. En octubre pasado, el fiscal general de Estados Unidos, Jeff Session, anunci\u00f3 que el gobierno de su pa\u00eds aumentaba al doble la recompensa por uno de los m\u00e1s buscados criminales mexicanos: Nemesio Oseguera, \"El Mencho\", l\u00edder del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG). Por informaci\u00f3n que ayude a la detenci\u00f3n del \"Mencho\", Estados Unidos subi\u00f3 de 5 a 10 millones de d\u00f3lares su oferta para lograr la aprehensi\u00f3n del l\u00edder criminal. La recompensa forma parte de los recursos que tiene a su disposici\u00f3n el Programa de Rec..."
        },
        {
            "title": "&#39;Narcos Mexico&#39;\u304cNetflix\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3067\u3042\u308b10\u306e\u7406\u7531 -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/entretenimiento/ent-columnistas-blogs/alicia-civita/article222678900.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:37:32 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La serie Narcos M\u00e9xico, de Netflix, es la m\u00e1s importante para los latinos que viven en Estados Unidos y quieren entender el origen de la situaci\u00f3n actual en la frontera sur, que tantos dolores de cabeza le est\u00e1 dando a los inmigrantes, y que sirvi\u00f3 de trampol\u00edn para la campa\u00f1a presidencial de Donald Trump, seg\u00fan la actriz estadounidense Alyssa D\u00edaz. D\u00edaz interpreta en la serie a Mika Camarena, la esposa de Kiki Camarena, el agente de la DEA asesinado en los 80 que provoc\u00f3 la ca\u00edda del poderoso Cartel de Guadalajara y la posterior guerra entre los diferentes grupos de narcotraficantes que ll..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30fb\u30b3\u30ed\u30cd\u30eb\u306f\u9ad8\u4fa1\u306a\u8863\u88c5\u3092\u5f7c\u306e\u88c1\u5224\u3067\u300c\u30c1\u30e3\u30dd\u300d\u306b\u6301\u3063\u3066\u6765\u308b -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mundo/Emma-Coronel-le-lleva-costos-trajes-al-Chapo-para-su-juicio-20181207-0051.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Brooklyn, EU.- La esposa del \u2018Chapo\u2019, Emma Coronel, le lleva los trajes a su esposo, los cuales son de marca como Hugo Boss. Los trajes del \u2018Chapo\u2019, de este reconocido dise\u00f1ador tienen un valor de entre 17 mil hasta 24 mil pesos y son elaborados con seda virgen. Emma Coronel, asiste cada d\u00eda al proceso, mira sin cesar a su marido desde el banco del p\u00fablico y le sonr\u00ede, pues no puede tener contacto con \u00e9l. Su uso del tel\u00e9fono celular de un abogado defensor en la cafeter\u00eda de la corte caus\u00f3 un revuelo hace unos d\u00edas, pero el juez Brian Cogan minimiz\u00f3 el incidente. Adem\u00e1s, est\u00e1 prohibido entra..."
        },
        {
            "title": "Netflix\u306fNarcos\uff1aMexico  -  Spaghetti Code\u306e\u7b2c2\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://codigoespagueti.com/noticias/cultura/netflix-confirma-la-segunda-temporada-de-narcos-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:24:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d1\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://codigoespagueti.com",
            "desc": "Si ya viste Narcos: M\u00e9xico y est\u00e1s entusiasmado entonces te alegrar\u00e1 saber que Netflix ha renovado la serie para una segunda temporada, algo que parec\u00eda predecible por su final un tanto abierto. La compa\u00f1\u00eda de streaming confirm\u00f3 junto con la casa productora Guamont Televisi\u00f3n que seguiremos viendo las andadas de Miguel \u00c1ngel F\u00e9lix Gallardo \u201cEl jefe de jefes\u201d, los c\u00e1rteles mexicanos y los esfuerzos de la DEA por detener a quien se considera el padre del narcotr\u00e1fico en M\u00e9xico. https://twitter.com/NarcosNetflix/status/1070331964681584641?s=19 La primera temporada de Narcos: M\u00e9xico \u201cexplora ex..."
        },
        {
            "title": "Em Emma Coronel\u304cInstagram\u3067\u8ab0\u306b\u5f93\u3046\u306e\u304b\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "link": "https://la-saga.com/entretenimiento/sabes-a-quien-sigue-emma-coronel-en-instagram/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:28 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "Emma Coronel est\u00e1 en el ojo del hurac\u00e1n desde que inici\u00f3 el juicio de la justicia estadounidense contra su esposo Joaqu\u00edn \u2018El Chapo\u2019 Guzm\u00e1n, por lo que cada uno de sus pasos es vigilado por la prensa internacional. En los \u00faltimos d\u00edas trascendi\u00f3 una fotograf\u00eda de Emma con el vocalista de Los Tucanes de Tijuana, quienes han sido se\u00f1alados en varias ocasiones como amigos de presuntos capos de la droga. View this post on Instagram @lostucanesdetijuana A post shared by Emma Coronel Aispuro (@emmacoronela) on Dec 6, 2018 at 7:27am PST \u00bfA qui\u00e9n sigue Emma Coronel en Instagram? Dicha imagen aparec..."
        },
        {
            "title": "&#39;Chapo&#39;Guzm\u00e1n\uff08\u5199\u771f\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u611b\u306e\u624b\u7d19\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mexico/carta-de-amor-el-chapo-guzman-narcotraficante-cartel-de-sinaloa-20181207-0098.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Parece ser que el secreto del \u2018Chapo\u2019 para enamorar a sus parejas es mandarles cartas de amor con su pu\u00f1o y letra, en donde el hombre rudo y poderoso se transforma en un hombre enamorado que trasmite todo su sentir a trav\u00e9s del papel. Ejemplo de ello es una que acaba de salir a la luz p\u00fablica, un aspecto que pocos conoc\u00edan de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera, ex l\u00edder del C\u00e1rtel de Sinaloa, quien se encuentra afrontando un juicio en Nueva York. La supuesta carta de amor se encuentra circulando a trav\u00e9s de las redes sociales, lo que ha sorprendido a los usuarios, pues el \u2018Chapo\u2019 es conocido m\u00e1s por los ..."
        }
    ]
}