{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZtTldob2JtdzVZaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f &#39;Paisa&#39;\u304c\u56fd\u306b\u3044\u308b\u3068\u601d\u3046\uff1aMinDefensa  -  RED + Noticias",
            "link": "http://www.redmas.com.co/paz/creo-que-el-paisa-se-encuentra-en-el-pais-mindefensa/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "RED +\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.redmas.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f15\u6e21\u624b\u7d9a\u306b\u304a\u3051\u308b\u63a7\u8a34\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u3044\u305f\u3081\u306eJEP\u3078\u306e\u5f8c\u898b\u3067 -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/07/judicial/1544212007_179777.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "Por primera vez la Procuradur\u00eda present\u00f3 una tutela contra una decisi\u00f3n de la JEP, espec\u00edficamente contra la Secci\u00f3n de Revisi\u00f3n que determin\u00f3 que las ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u300d\u306e\u6551\u6e08\u306b\u95a2\u3059\u308bJEP\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u6765\u5e74\u306e\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30a8\u30b9\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/decision-de-la-jep-sobre-extradicion-de-jesus-santrich-quedaria-para-el-proximo-ano-articulo-827385",
            "pub_date": "2018-12-04 23:26:47 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El sistema de justicia transicional, que estudia si aplica o no la garant\u00eda de no extradici\u00f3n en contra del exl\u00edder guerrillero de las Farc, inform\u00f3 que el plazo de ..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306b\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u305f\u5909\u66f4\u70b9\u306b\u95a2\u3059\u308bICC\u306e\u61f8\u5ff5 - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb1",
            "link": "https://canal1.com.co/noticias/justicia/preocupacion-de-la-cpi-por-cambios-introducidos-en-la-jep/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:37 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u5225\u540d\u300cEl Paisa\u300d\u3092\u63a2\u3059\u3088\u3046\u4f9d\u983c\u3059\u308b -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/07/judicial/1544138203_395172.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "La Justicia Especial para la Paz pide a los organismos del Estado informaci\u00f3n sobre el ex jefe guerrillero y el grupo disidente que est\u00e1 liderando."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30eb\u30af\u5143\u30b2\u30ea\u30e9\u304c\u4ef2\u4ecb\u8005\u306a\u3057\u3067JEP\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-exige-que-exguerrilleros-de-farc-se-presenten-la-jep-sin-intermediarios-articulo-826853",
            "pub_date": "2018-12-01 19:27:49 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El primer mandatario reconoci\u00f3 en el sistema transicional un mecanismo id\u00f3neo para reparar a las v\u00edctimas del conflicto armado, pero le pidi\u00f3 a la magistrada ..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1nGonz\u00e1lezAmado\u304cJEP\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/jep-colombia/ivan-gonzalez-amado-se-posesiona-como-magistrado-de-la-jep-301030",
            "pub_date": "2018-12-03 22:36:58 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez Amado, quien hab\u00eda sido elegido desde el a\u00f1o pasado como uno de los magistrados de la JEP y no se hab\u00eda posesionado, comenz\u00f3 a hacer ..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306fGaula de Casanare  -  El Espectador\u306e\u5143\u6307\u63ee\u5b98\u306b\u81ea\u7531\u3092\u4e0e\u3048\u305f",
            "link": "https://colombia2020.elespectador.com/justicia/la-jep-otorgo-la-libertad-excomandante-del-gaula-de-casanare",
            "pub_date": "2018-12-03 02:00:44 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://colombia2020.elespectador.com",
            "desc": "La JEP le concedi\u00f3 la libertad a este mayor (r) del Ej\u00e9rcito, condenado en dos oportunidades por los llamados falsos positivos. A cambio, deber\u00e1 contar lo que ..."
        },
        {
            "title": "\u9678\u8ecd\u306f\u3001\u7d1b\u4e89\u306e\u88ab\u707d\u8005\u3067\u3042\u308bElPa\u00eds-Cali",
            "link": "https://www.elpais.com.co/colombia/el-ejercito-reporto-ante-la-jep-mas-de-200-mil-victimas-del-conflicto.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9 - \u30ab\u30ea",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El comandante del Ej\u00e9rcito, general Ricardo G\u00f3mez, entreg\u00f3 la cifra y a\u00f1adi\u00f3 que las v\u00edctimas son militares pero tambi\u00e9n de diferentes rangos como civiles."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u300cEl Paisa\u300d\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u5c0b\u306d\u308b -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/judicial/jep-pide-al-gobierno-localizar-el-paisa",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:31 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) le pidi\u00f3 al Gobierno brindar informaci\u00f3n para dar con el paradero de Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez (alias 'El Paisa') quien ..."
        },
        {
            "title": "JEP\u3078\u306e\u5909\u66f4\u306f\u3001\u56fd\u969b\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u6240 -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/colombia/corte-penal-internacional-preocupada-por-cambios-la-jep",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:36 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Casos de falsos positivos, delitos sexuales y funcionamiento de la JEP est\u00e1n en el an\u00e1lisis de la CPI."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u5cb8\u306e\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306e\u7279\u5225\u53f8\u6cd5\u4e8b\u52d9\u6240\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30b5\u30eb - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.co/regional/oficina-de-la-justicia-especial-para-la-paz-en-la-costa-estara-ubicada-en-corozal-XD360220",
            "pub_date": "2018-12-01 20:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb - \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.co",
            "desc": "La sede de la Justicia Especial para la Paz (JEP) de la Costa Caribe, estar\u00e1 ubicada en el municipio de Corozal, segunda ciudad del departamento de Su..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u3001\u571f\u5730\u306e\u79fb\u8ee2\u3068\u89e3\u4f53\u306b\u95a2\u3059\u308b46\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/jep-recibe-mas-de-46-sentencias-sobre-desplazamiento-y-despojo-de-tierras-199214-ie430",
            "pub_date": "2018-12-08 00:52:36 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La fundaci\u00f3n Forjando Futuros hizo entrega oficial a la JEP de dos informes sobre desplazamiento, abandono forzado y despojo de tierras en el pa\u00eds donde ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fSantrich\u304b\u3089JEP\u306b\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u30b3\u30d4\u30fc\u3092\u5c4a\u3051\u307e\u3059 -  LaOpini\u00f3nC\u00facuta",
            "link": "https://www.laopinion.com.co/colombia/fiscalia-entrega-copia-de-audios-de-santrich-la-jep-167176",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "LaOpini\u00f3nC\u00facuta",
            "source_url": "https://www.laopinion.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ICC\u306f\u3001JEP\u306e\u305f\u3081\u306e\u624b\u7d9a\u304d\u898f\u5247\u306e\u5909\u66f4\u306b\u3064\u3044\u3066\u61f8\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/nacion/preocupacion-de-la-cpi-por-cambios-las-reglas-de-procedimiento-para-la-jep-198912-ie435",
            "pub_date": "2018-12-05 19:41:48 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "En un documento de 12 p\u00e1ginas, la Corte Penal Internacional hace un exhaustivo examen a Colombia, en especial al manejo que se ha dado a casos como los ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\u306f\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u518d\u3073\u73fe\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306fJEP\u306e\u524d\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/pol%C3%ADtica/este-domingo-reaparecio-ivan-marquez-en-bogota-se-presentara-485403",
            "pub_date": "2018-12-02 21:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Despu\u00e9s de varias semanas ausente y pr\u00e1cticamente desaparecido, lleg\u00f3 a la capital de la Rep\u00fablica."
        },
        {
            "title": "\u516c\u5171\u6b66\u529b\u304c\u6b66\u529b\u7d1b\u4e89\u306e\u8a18\u61b6\u3092\u518d\u69cb\u7bc9 -  Kienyke.com",
            "link": "https://www.kienyke.com/politica/fuerza-publica-conflicto-armado-cnmh-jep-acomides",
            "pub_date": "2018-12-02 19:19:28 GMT",
            "source_nm": "Kienyke.com",
            "source_url": "https://www.kienyke.com",
            "desc": "Las entidades gubernamentales encargadas de investigar los hechos victimizantes del conflicto armado desde sus diferentes actores, entregaron informes que ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5e81\u306fJes\u00fasSantrich  -  Blu Radio\u306e\u72af\u884c\u306e\u969b\u306bJEP\u306b\u8a3c\u62e0\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u59cb\u3081\u308b",
            "link": "https://www.bluradio.com/judicial/fiscalia-empieza-aportar-pruebas-la-jep-en-caso-de-extradicion-de-jesus-santrich-198763-ie435",
            "pub_date": "2018-12-04 18:25:23 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Desde la Jurisdicci\u00f3n Especial para La Paz, se indic\u00f3 que la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n envi\u00f3 una copia de los audios que se solicitaron como parte de las ..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u653f\u5e9c\u306b\u300cEl Paisa\u300d\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u5c0b\u306d\u3001\u305d\u308c\u304c\u6b66\u5668\u306b\u623b\u3063\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/la-jep-pide-al-gobierno-ubicar-el-paisa-e-informar-si-volvio-las-armas",
            "pub_date": "2018-12-06 23:34:57 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) le pidi\u00f3 al Gobierno brindar informaci\u00f3n para dar con el paradero de Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez (alias 'El Paisa') quien ..."
        },
        {
            "title": "Kai Both\u3055\u3093\u3068\u306eJEP\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc|\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a22020  -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/paz/hay-posiciones-infundadas-frente-la-cpi-kai-ambos-articulo-827132",
            "pub_date": "2018-12-03 23:38:01 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El acad\u00e9mico alem\u00e1n reconoce que, si bien la Corte Penal Internacional ha respaldado la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz, tambi\u00e9n ejerce presi\u00f3n sobre los ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u9003\u4ea1\u4e8b\u4ef6\u3067\u306eJEP\u306e\u6c7a\u5b9a\u304c\u8a34\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/procuraduria-quiere-que-decisiones-de-la-jep-en-casos-de-extradicion-se-puedan-apelar-articulo-827909",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:24 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Procuradur\u00eda quiere que decisiones de la JEP en casos de extradici\u00f3n se puedan apelar Submitted by cmunoz_1153 on Fri, 12/07/2018 - 15:20 El Ministerio P\u00fablico asegur\u00f3 que al no poder interponer este recurso se impide la posibilidad de una segunda instancia. Un derecho que, a juicio del \u00f3rgano de control, se encuentra ligado al acceso a la justicia. La Procuradur\u00eda interpuso una acci\u00f3n de tutela ante la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) para buscar que las decisiones que emita ese sistema de justicia transicional en casos de extradici\u00f3n se puedan apelar. El recurso fue presentado cont..."
        },
        {
            "title": "\u63a7\u8a34\u3059\u3079\u304d\u72af\u7f6a\u6551\u6e08\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f8c\u898b\u4eba - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/jep-colombia/primera-tutela-para-que-decisiones-de-jep-sobre-extradicion-sean-apelables-302766",
            "pub_date": "2018-12-08 01:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "JEP Colombia Tutela para que decisiones de JEP sobre extradici\u00f3n sean apelables Redacci\u00f3n Paz 07 de diciembre 2018 , 08:05 p.m. Primera tutela de la Procuradur\u00eda ante esa justicia. Es contra decisi\u00f3n en caso de alias El Inv\u00e1lido Por considerar que en todo proceso judicial debe haber una segunda instancia, la Procuradur\u00eda puso una tutela contra un fallo de la Secci\u00f3n de Revisi\u00f3n de la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) seg\u00fan el cual las decisiones que esta sala tome dentro del tr\u00e1mite de la garant\u00eda de no extradici\u00f3n no admiten recurso de apelaci\u00f3n. La Sala de Revisi\u00f3n de la JEP tom\u00f3 e..."
        },
        {
            "title": "Alias &#39;El Paisa&#39;\u306f\u5f7c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u72b6\u306e\u6709\u52b9\u5316\u306b\u6652\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/alias-el-paisa-se-expone-que-se-activen-ordenes-de-captura-en-su-contra",
            "pub_date": "2018-12-07 23:20:59 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El Gobierno Nacional dio a conocer que el l\u00edder de la extinta guerrilla de las Farc, Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez alias 'El Paisa', se expone a que la Justicia Especial para la Paz, (JEP), active las \u00f3rdenes de captura que se encuentran suspendidas en su contra. Emilio Jos\u00e9 Archila, consejero presidencial para el Posconflicto, indic\u00f3 que la suerte jur\u00eddica est\u00e1 en manos de la Justicia Especial, y depende del resultado del incidente de incumplimiento que inici\u00f3 en contra del excabecilla del antiguo grupo subversivo. Vea tambi\u00e9n: JEP debe definir incidente de incumplimiento contra ..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u3001El Paisa  -  El Espectador\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308bFarc\u306e\u5143\u6307\u63ee\u5b98",
            "link": "https://colombia2020.elespectador.com/jep/la-jep-pide-ubicar-al-excomandante-de-farc-conocido-como-el-paisa",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:16 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://colombia2020.elespectador.com",
            "desc": "La JEP pide ubicar al excomandante de Farc conocido como El Paisa Submitted by nherrera_250619 on Thu, 12/06/2018 - 18:15 El Ministerio de Defensa, el Ej\u00e9rcito, la Polic\u00eda Nacional, la Fiscal\u00eda y Unidad de Investigaci\u00f3n y Acusaci\u00f3n deben dar informaci\u00f3n sobre el paradero del jefe exguerrillero Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez Saldarriaga, a quien se le abri\u00f3 un incidente de cumplimiento de las condiciones de esta jurisdicci\u00f3n. - Log in to post comments"
        },
        {
            "title": "\u7dca\u6025\u4e8b\u614b\u306e\u969b\u306bJEP\u5be9\u67fb\u4f1a\u8b70\u5ba4\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/radican-tutela-contra-la-sala-de-revision-de-la-jep-en-casos-de-extradicion",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:45 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jrodriguezf A trav\u00e9s de una tutela ante la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP), la Procuradur\u00eda pide que se permita la revisi\u00f3n de los casos en los cuales ya existe una decisi\u00f3n de extradici\u00f3n. La Procuradur\u00eda explic\u00f3 que, al no admitirse el recurso de apelaci\u00f3n en los casos de extradici\u00f3n, se estar\u00eda violando el derecho al debido proceso y la doble instancia. La tutela tiene fundamento en el estudio de extradici\u00f3n que inici\u00f3 la Secci\u00f3n de Revisi\u00f3n de la JEP en el caso de Pedro Luis Zuleta Noscu\u00e9, exintegrante de las Farc. La Secci\u00f3n de Revisi\u00f3n resolvi\u00f3 que las decisiones tomadas..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u7570\u8b70\u3092\u5531\u3048\u3066\u7537\u6027\u3092\u518d\u7de8\u3059\u308b\u7591\u3044\u3067\u300cEl Paisa\u300d\u3092\u63a2\u3059\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/jep-pide-ubicar-exguerrilero-alias-paisa-PP605113",
            "pub_date": "2018-12-07 00:32:33 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "La JEP dijo que el Ministerio de Defensa, el Ej\u00e9rcito, la Polic\u00eda, la Fiscal\u00eda y la Unidad de Investigaci\u00f3n y Acusaci\u00f3n (UIA) de la propia JEP deben dar informaci\u00f3n sobre el paradero de Vel\u00e1squez, a quien el pasado 25 de octubre se le abri\u00f3 un \u201cincidente de verificaci\u00f3n\u201d para determinar su cumplimiento con el Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n. \u201cLa Sala de Reconocimiento tambi\u00e9n le orden\u00f3 al Ministerio de Defensa Nacional que presente, en un t\u00e9rmino de 10 d\u00edas h\u00e1biles, la informaci\u00f3n de inteligencia sobre el posible reagrupamiento y retoma de armas de las estru..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u30a8\u30eb\u30fb\u30da\u30a4\u30b5\uff08El Paisa\uff09\u5143\u30d5\u30a1\u30eb\u30af\u30fb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30eb\u53f8\u4ee4\u5b98\u3092\u63a2\u3059",
            "link": "https://colombia2020.elespectador.com/jep/la-jep-pide-ubicar-al-excomandante-de-las-farc-conocido-como-el-paisa",
            "pub_date": "2018-12-06 23:15:16 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://colombia2020.elespectador.com",
            "desc": "La JEP pide ubicar El Paisa, excomandante de Farc Submitted by nherrera_250619 on Thu, 12/06/2018 - 18:15 El Ministerio de Defensa, el Ej\u00e9rcito, la Polic\u00eda Nacional, la Fiscal\u00eda y Unidad de Investigaci\u00f3n y Acusaci\u00f3n deben dar informaci\u00f3n sobre el paradero del jefe exguerrillero Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez Saldarriaga, a quien se le abri\u00f3 un incidente de cumplimiento de las condiciones de esta jurisdicci\u00f3n. - Log in to post comments"
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9\u306b &#39;El Paisa&#39;\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u5c0b\u306d\u308b -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-justicia/jep-solicita-fuerza-publica-ubicar-el-paisa",
            "pub_date": "2018-12-06 23:47:59 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) solicit\u00f3 a las autoridades ubicar a Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez Saldarriaga, alias El Paisa, excomandante de la desmovilizada guerrilla de las Farc quien no se encuentra cumpliendo sus compromisos con la justicia especial. \u201cMindefensa, Ej\u00e9rcito, Polic\u00eda Nacional, Fiscal\u00eda y UIA deben dar informaci\u00f3n sobre el paradero de ese compareciente, a quien se le abri\u00f3 un incidente de cumplimiento del r\u00e9gimen de condicionalidad\u201d, se lee en un comunicado. Adem\u00e1s, el tribunal tambi\u00e9n pidi\u00f3 informaci\u00f3n sobre el posible reagrupamiento de los hombres de alias El Paisa..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u5f53\u5c40\u306b\u5bfe\u3057\u3001 &quot;el paisa&quot;\u306e\u6240\u5728\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u3088\u3046\u547d\u3058\u305f -  Noticias RCN",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=07_GLk9laCo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El exjefe de las FARC Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez no a comparecido a los requerimientos del tribunal. #NoticiasRCN | M\u00e1s noticias en: http://www.noticiasrcn.com \u00a1S\u00edguenos en nuestras redes sociales! Twitter: https://twitter.com/NoticiasRCN Facebook: https://www.facebook.com/NoticiasRCN/ Instagram: https://www.instagram.com/noticiasrcn/ Google+: https://plus.google.com/+NoticiasRCN \u00a1M\u00e1s canales, m\u00e1s entretenimiento e informaci\u00f3n! Canal RCN: http://bit.ly/2lUPwS9 Deportes RCN: http://bit.ly/1QSaQyB NTN24: http://bit.ly/2aoHqji Nuestra Tele: http://bit.ly/1LUGUDW RCN Novelas: http://bit.ly/1lBT0EV ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306eJEP\u306f\u8a98\u62d0\u7f6a\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u30b2\u30ea\u30e9\u306e\u5143\u6307\u5c0e\u8005\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30da\u30a4\u30b5\uff08El Paisa\uff09\u3092\u63a2\u3059\u305f\u3081\u306e\u691c\u7d22\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u3092\u51fa\u3057\u307e\u3059 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-jep-colombia-emite-peticion-busqueda-localizar-paisa-exjefe-guerrillero-acusado-secuestro-20181207194401.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:44:27 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "BOGOT\u00c1, 7 Dic. (Notim\u00e9rica) - La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) de Colombia ha emitido una petici\u00f3n de b\u00fasqueda para localizar a Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez, alias 'El Paisa'. Esta se dirige a la Polic\u00eda, el Ej\u00e9rcito y otras autoridades ya que el paradero del exjefe guerrillero se desconoce y debe comparecer por un caso de secuestro. La Justicia colombiana se adelanta con esta medida a un posible incumplimiento de 'El Paisa', ya que fue el \u00fanico dirigente de los 31 de las antiguas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) que no respondi\u00f3 ante la justicia por este caso el pasad..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u95a2\u3059\u308bICC\u306e\u61f8\u5ff5 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/preocupaciones-de-la-cpi-con-respecto-a-colombia-en-2018-302286",
            "pub_date": "2018-12-06 18:01:02 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Investigaci\u00f3n Las preocupaciones de la CPI con respecto a la situaci\u00f3n de Colombia Justicia 06 de diciembre 2018 , 01:01 p.m. Falsos positivos, delitos sexuales y funcionamiento de la JEP, en el an\u00e1lisis 2018 de la Corte. En su informe anual sobre la situaci\u00f3n de Colombia, la Fiscal\u00eda de la Corte Penal Internacional (CPI) dijo que siguen siendo preocupaciones de esa entidad los casos de ejecuciones extrajudiciales, la violencia de g\u00e9nero, el desplazamiento forzado y la promoci\u00f3n y expansi\u00f3n de los grupos paramilitares. A pesar de esto, el alto tribunal de justicia internacional resalt\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u304c\u691c\u5bdf\u5e81\u306bJEP\u304b\u3089\u306e\u8a3c\u62e0\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f\u5834\u5408 &#39;Santrich&#39;  -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/gobierno-envio-fiscalia-solicitud-de-pruebas-de-la-jep-en-caso-santrich",
            "pub_date": "2018-12-05 20:08:21 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El Gobierno nacional envi\u00f3 a la Fiscal\u00eda General la solicitud formal de pruebas elevada en su momento por la Justicia Especial para la Paz, (JEP) en el caso del l\u00edder de la extinta guerrilla de las Farc 'Jes\u00fas Santrich'. La Canciller\u00eda avanza en los tr\u00e1mites que hab\u00edan sido solicitados anteriormente por la Justicia Especial, con los que se pretende esclarecer los hechos sobre la solicitud de extradici\u00f3n por parte de Estados Unidos en contra de 'Santrich'. Le puede interesar: S\u00ed se garantiz\u00f3 audiencia de Santrich ante Consejo de Estado, dice Fiscal\u00eda El ministro de relacione..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u6240\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u3001JEP\u3078\u306e\u5909\u66f4\u3092\u61f8\u5ff5 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/cpi-preocupan-cambios-jep-PP604341",
            "pub_date": "2018-12-06 04:17:40 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Seg\u00fan un documento publicado por el organismo, denominado \u201cInforme sobre las actividades de examen preliminar 2018\u201d, los cambios introducidos a ese tribunal de paz desde el Congreso y aprobados por la Corte Constitucional \u201cpodr\u00edan interpretarse\u201d con el sentido de \u201crestringir el concepto de responsabilidad del mando en contraposici\u00f3n al derecho internacional consuetudinario\u201d. De acuerdo con el documento, \u201cquedar\u00e1 en manos de los magistrados de la JEP interpretar la legislaci\u00f3n nacional correspondiente y en particular la definici\u00f3n de responsabilidad del mando\u201d de militares que participaron e..."
        },
        {
            "title": "&quot;ICC\u306e\u524d\u306b\u306f\u6839\u62e0\u306e\u306a\u3044\u7acb\u5834\u304c\u3042\u308b&quot;\uff1a\u30ab\u30a4\u30a2\u30f3\u30dc\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://colombia2020.elespectador.com/jep/hay-posiciones-infundadas-frente-la-cpi-kai-ambos",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://colombia2020.elespectador.com",
            "desc": "\u201cHay posiciones infundadas frente a la CPI\u201d: Kai Ambos Submitted by leorod4@me.com on Tue, 12/04/2018 - 06:00 El acad\u00e9mico alem\u00e1n reconoce que, si bien la Corte Penal Internacional ha respaldado la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz, tambi\u00e9n ejerce presi\u00f3n sobre los resultados que pueda emitir. Habla de los ajustes que promueve el uribismo y del caso Santrich. En su paso por Colombia, el catedr\u00e1tico alem\u00e1n Kai Ambos, experto en derecho penal internacional, se reuni\u00f3 con magistrados de la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP), en su calidad de amicus curiae (amigo de la corte), para abordar..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5e73\u548c\u88c1\u5224\u6240\u306f\u5f53\u5c40\u306bFARC\u5143\u6226\u95d8\u54e1\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083972165-jep-pide-hallar-a-excombatiente-de-farc/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"En el marco del incidente de verificaci\u00f3n del cumplimiento del r\u00e9gimen de condicionalidad de Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez Saldarriaga, abierto el pasado 25 de octubre, la Sala de Reconocimiento de la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) decret\u00f3 pruebas para determinar la ubicaci\u00f3n de ese compareciente y su cumplimiento con el Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n\", indic\u00f3 la JEP en un comunicado. El pedido de la JEP fue formulado al Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda, y otras entidades p\u00fablicas, entre ellas el Ministerio de Defensa, con el fin de que hallen al exjefe guerrillero..."
        }
    ]
}