{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZyWWpGaUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:19:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30ea\u30d9\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306fInstagram\u306e\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u304c\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/politica/senador-uribe-denuncia-que-su-cuenta-de-instagram-fue-hackeada-574950",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sim\u00f3nV\u00e9lez\u306f\u30a6\u30ea\u30d9\u3001\u30d1\u30ed\u30de\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u3044\u305f -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/relacion-simon-velez-con-alvaro-uribe-paloma-valencia-PP602108",
            "pub_date": "2018-12-03 12:28:51 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El arquitecto fue muy amigo, en particular, de Dorotea Laserna, mam\u00e1 de la senadora del Centro Democr\u00e1tico que difundi\u00f3 el video de Petro recibiendo dinero."
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u691c\u4e8b\u3068Uribismo\u3078\u306e\u5f7c\u306e\u63a5\u8fd1\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c6\u30eb\u30ca - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/terna-para-fiscal-ad-hoc-y-su-cercania-al-uribismo/593420",
            "pub_date": "2018-12-04 22:00:17 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Los tres candidatos que el presidente Iv\u00e1n Duque puso en la cancha de la Corte Suprema de Justicia para elegir fiscal ad hoc en el caso Odebrecht, comparten ..."
        },
        {
            "title": "CEPEDA\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u3001Uribe-El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09\u3068\u306e\u9593\u3067\u9032\u884c\u4e2d\u306e\u8a3c\u4eba\u3078\u306e\u4fdd\u8a3c\u306b\u3064\u3044\u3066IACHR\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b\u3002",
            "link": "https://www.elheraldo.co/politica/senador-cepeda-pide-la-cidh-garantias-para-testigos-en-proceso-contra-uribe-574926",
            "pub_date": "2018-12-07 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u3068\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30ed\u30fb\u30a6\u30ea\u30d9\u3068\u306e\u5bfe\u7acb\u306b\u306f\u4f55\u304b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 - \u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2018/12/06/enfrentamiento-entre-gustavo-petro-y-alvaro.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ed\u30e1\u30e1\u30ed\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://www.publimetro.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\u306e\u6551\u52a9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30ed\u30fb\u30a6\u30ea\u30f4\u30a7 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/alvaro-uribe-al-rescate-de-ivan-duque/593024",
            "pub_date": "2018-12-01 22:52:30 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "El expresidente \u00c1lvaro Uribe cambi\u00f3 de estrategia para apoyar al gobierno Duque, unir al Centro Democr\u00e1tico, propiciar acuerdos con otras bancadas y salvar ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Odebrecht\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u306f\u65e5\u5e38\u7684\u3067\u3057\u305f\uff1aUribe  -  El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/politica/alvaro-uribe-se-defiende-por-reunion-con-marcelo-odebrecht-NJ9759168",
            "pub_date": "2018-12-04 14:25:52 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Horas despu\u00e9s de que el presidente Iv\u00e1n Duque urgiera a la Superintendencia de Industria apurar las sanciones a la multinacional Odebrecht por haber o..."
        },
        {
            "title": "Uribe\u3068Duque\u306b\u5bfe\u3059\u308bClaudia Lopez\u306e\u975e\u5e38\u306b\u96e3\u3057\u3044\u653b\u6483 -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/politica/claudia-lopez-dice-que-uribe-aprueba-atraco-bolsillo-de-contratistas-mientras-distrae-con",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:30 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "La exsenadora de la Alianza Verde arremeti\u00f3 contra el l\u00edder natural del Centro Democr\u00e1tico y el presidente Iv\u00e1n Duque."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3068\u30a6\u30ea\u30d9\u306e\u62bc\u53ce - \u30e9\u30fbFM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/politica/uribe-protagonizo-rifirrafe-con-un-estudiante-en-el-senado",
            "pub_date": "2018-12-05 02:14:16 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El estudiante habl\u00f3 del terrorismo paramilitar. Uribe respondi\u00f3 que no hay diferencia entre la violencia del paramilitarismo y la guerrilla."
        },
        {
            "title": "\u00c1lvaroUribe\u3068Gustavo Petro\u3001\u6c11\u4e3b\u515a\u306b\u507d\u88c5\u3055\u308c\u305f\u72ec\u88c1\u8005 -  Las2orillas",
            "link": "https://www.las2orillas.co/alvaro-uribe-y-gustavo-petro-un-par-de-despotas-disfrazados-de-democratas/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:59:25 GMT",
            "source_nm": "Las2orillas",
            "source_url": "https://www.las2orillas.co",
            "desc": "Friedrich Nietzsche hablaba del \u201ceterno retorno\u201d y sobre c\u00f3mo la humanidad estaba condenada a repetir incesantemente los acontecimientos que una vez vivi\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a6\u30ea\u30d9\u5927\u7d71\u9818\u3001\u79c1\u306e\u6620\u753b\u3092\u691c\u95b2\u3059\u308b\uff01&quot;  -  Las2orillas",
            "link": "https://www.las2orillas.co/presidente-uribe-censureme-mi-pelicula/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:53:04 GMT",
            "source_nm": "Las2orillas",
            "source_url": "https://www.las2orillas.co",
            "desc": "Ay presidente Uribe, yo soy un director de cine independendiente. Nunca he podido sacar adelante mis proyectos. Es que hacer pel\u00edculas en Colombia es muy ..."
        },
        {
            "title": "\u300c12\u4eba\u306e\u4f7f\u5f92\u305f\u3061\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30a6\u30ea\u30d9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u8a66\u307f -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/judicial/aplazado-nuevamente-juicio-contra-santiago-uribe-por-caso-doce-apostoles",
            "pub_date": "2018-12-04 20:36:14 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Por cuenta de cuatro testigos de la defensa que nos asistieron fue aplazada nuevamente la audiencia contra Santiago Uribe V\u00e9lez, acusado como presunto ..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur  -  El Espectador\u3078\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5225\u308c",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/el-ultimo-adios-belisario-betancur-articulo-827939",
            "pub_date": "2018-12-07 21:14:24 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El \u00faltimo adi\u00f3s a Belisario Betancur Submitted by jcasanas_956 on Fri, 12/07/2018 - 16:14 L\u00edderes de todas las vertientes pol\u00edticas recordaron con admiraci\u00f3n al expresidente que falleci\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os de edad. L\u00edderes de todas las vertientes pol\u00edticas se despidieron del expresidente Belisario Betancur, quien falleci\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os de edad afectado por problemas renales. Lea: Belisario Betancur, el presidente que le apost\u00f3 a la paz El presidente Iv\u00e1n Duque hizo referencia a su legado pol\u00edtico y cultural como \"ejemplo para todas las generaciones\". Iv\u00e1n Duque on Twit..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  Echo dies",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/muere-el-ex-presidente-colombiano.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "\"La Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa del fallecimiento del se\u00f1or ex presidente de la Rep\u00fablica de Colombia Belisario Betancur Cuartas el 7 de diciembre de 2018 a las 14.32 (hora local)\", ha informado el centro m\u00e9dico. Estaba ingresado en la Fundaci\u00f3n Santa Fe por problemas renales y en los \u00faltimos tiempos hab\u00eda pasado a cuidados intensivos. Betancur vivi\u00f3 como periodista y pol\u00edtico los a\u00f1os de la violencia entre los partidos conservador y liberal y el surgimiento de las guerrillas izquierdistas y del narcotr\u00e1fico como negocio trasnacional con Pablo Escobar, fundador del C\u00e1rtel de Medell..."
        },
        {
            "title": "\u8150\u6557\u9632\u6b62\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/opinion/articulo/programa-de-la-cumbre-anticorrupcion-por-daniel-samper-ospina/594014",
            "pub_date": "2018-12-08 06:15:09 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Programa de la cumbre anticorrupci\u00f3n Debemos realizar un encuentro que supere el que armar\u00eda Nicol\u00e1s Maduro sobre derechos humanos o Kim Jong-un sobre desarme nuclear 2018/12/07 21:35 2018/12/07 21:47 Programa de la cumbre anticorrupci\u00f3n OPINI\u00d3N En Colombia a uno no solo lo embarga la Dian: a veces tambi\u00e9n lo embarga la emoci\u00f3n. As\u00ed me sucedi\u00f3 esta semana, cuando conoc\u00ed la noticia de que nuestra humilde geograf\u00eda organizar\u00e1 la cumbre anticorrupci\u00f3n de la Interpol en 2019, m\u00e1s importante a\u00fan que el Mundial 86. Como debemos realizar un encuentro que supere el que armar\u00eda Nicol\u00e1s Maduro sobre ..."
        },
        {
            "title": "\u69cb\u6210\u54e1\u3001\u6b63\u7fa9\u3092\u6539\u9769\u3059\u308b\u552f\u4e00\u306e\u65b9\u6cd5\u306f\uff1f - \u89b3\u5ba2",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/constituyente-unico-camino-para-reformar-la-justicia-articulo-827796",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Constituyente, \u00bf\u00fanico camino para reformar a la justicia? Submitted by hgarcia_91 on Fri, 12/07/2018 - 07:00 Pocos lo hablan abiertamente, pero tras el fracaso esta semana en el Congreso de la reforma propuesta por el gobierno Duque, la idea comienza a dar vueltas nuevamente. Hundida en el Congreso de la Rep\u00fablica, por en\u00e9sima vez, la reforma a la justicia, la que llev\u00f3 el nuevo gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque, vuelven a escucharse las voces que claman por la convocatoria a una Asamblea Constituyente para poder concretar ese objetivo que parece un imposible y que todos los \u00faltimos jefes ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3068\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u306fBelisario Betancur\u306e\u6b7b\u3092\u5606\u304f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/expresidentes-y-lideres-politicos-lamentan-muerte-de-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:28 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dpulido Los sectores pol\u00edticos est\u00e1n de luto tras el fallecimiento del expresidente de la Rep\u00fablica Belisario Betancur, ocurrido en las \u00faltimas horas en la cl\u00ednica Santa Fe en el norte de Bogot\u00e1. Expresidentes y dirigentes de diferentes partidos han enviado mensajes de condolencia a la familia y han destacado las cualidades del exmandatario. El expresidente Cesar Gaviria se pronunci\u00f3 a trav\u00e9s de la cuenta oficial del Partido Liberal: \u201cEl jefe del Partido Liberal, expresidente C\u00e9sar Gaviria Trujillo, su esposa, sus hijos, las bancadas de Senado y C\u00e1mara, la dirigencia Liberal, lamentan..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u3068\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u306fBelisario  -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/reacciones-de-expresidentes-a-la-muerte-de-belisario-betancur-302800",
            "pub_date": "2018-12-08 04:12:12 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Duque y l\u00edderes pol\u00edticos resaltaron la labor de Belisario ELTIEMPO.COM 07 de diciembre 2018 , 11:12 p.m. El exmandatario de Colombia falleci\u00f3 este viernes en la cl\u00ednica Santa Fe en Bogot\u00e1. Minutos despu\u00e9s del fallecimiento del Belisario Betancur, el actual presidente Iv\u00e1n Duque envi\u00f3 su mensaje de condolencias a la familia de quien fue mandatario de Colombia entre 1982 y 1986. \"Su legado en la pol\u00edtica, en nuestra historia, en la cultura es ejemplo para todas las generaciones futuras\", afirm\u00f3 Duque. El expresidente Juan Manuel Santos hizo lo propio desde su cuenta de Twitter: \u00c1lva..."
        },
        {
            "title": "Expribeidentie Uribe\u306fInstagram\u306e\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3092\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-politica/expresidente-uribe-dice-le-hackearon-cuenta-instagram",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:53 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El senador del Centro Democr\u00e1tico, \u00c1lvaro Uribe denunci\u00f3 que alguna persona ingres\u00f3 a una de sus redes sociales e hizo publicaciones que no comparte. Desde su cuenta de Twitter, el expresidente Uribe comparti\u00f3 un mensaje en el que indic\u00f3 que hab\u00eda sido vinculado en \u201ccadenas infames\" en Instagram."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u55aa\u670d\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u6b7b\u4ea1 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/luto-nacional-murio-el-expresidente-belisario-betancur/593757",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:32 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur A los 95 a\u00f1os y luego de ser hospitalizado por una afecci\u00f3n renal, falleci\u00f3 el mandatario que gobern\u00f3 Colombia entre 1982 y 1986. Paz en su tumba. 2018/12/07 15:43 2018/12/07 16:40 Luto nacional: muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur NACI\u00d3N El expresidente - Belisario Betancur muri\u00f3 a sus 95 a\u00f1os, inform\u00f3 la Fundaci\u00f3n Santa Fe, en Bogot\u00e1, donde hab\u00eda sido internado esta semana por una afecci\u00f3n renal. \"La Direcci\u00f3n M\u00e9dica de la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 informa el fallecimiento del Se\u00f1or Expresidente de la Rep\u00fablica de Colombia, B..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u3068\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e &quot;\u53cb\u4eba&quot;\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \u30ce\u30fc\u30c8\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6b7b\u3092\u60bc\u3080",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-duque-ex-presidentes-colombianos-lloran-muerte-amigo-betancur-20181207233931.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:39:31 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 7 Dic. (EUROPA PRESS/Notim\u00e9rica) - El presidente de Colombia, Iv\u00e1n Duque, y los ex presidentes han expresado su pesar por la muerte este viernes, a los 95 a\u00f1os de edad, de su \"amigo\" Belisario Betancur, el primer inquilino de la Casa de Nari\u00f1o en apostar por el di\u00e1logo con las guerrillas como v\u00eda para la paz. \"Lamento profundamente la muerte de un gran amigo, un gran colombiano\", ha escrito el actual mandatario en Twitter. \"Su legado en la pol\u00edtica, en nuestra historia, en la cultura, es ejemplo para todas las generaciones futuras\", ha afirmado. Juan Manuel Santos, que abandon\u00f3 la P..."
        },
        {
            "title": "\u00c1lvaroUribe\u306f\u5f7c\u306e\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u9055\u53cd\u3092\u544a\u767a -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/alvaro-uribe-denuncia-vulneracion-sus-redes-sociales",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor daponte El expresidente \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez denunci\u00f3, a trav\u00e9s de redes sociales, el ingreso no autorizado a su cuenta de Instagram. El congresista dijo que tuvo que cambiar la clave de acceso pues se realiz\u00f3 una serie de publicaciones que nada tiene que ver con \u00e9l. Desde su cuenta oficial de Twitter, Uribe escribi\u00f3: \"Me veo obligado a cambiar nuevamente la clave de Instagram porque han violado mi cuenta y hecho publicaciones que no comparto\". Me veo obligado a cambiar nuevamente la clave de Instagram porque han violado mi cuenta y hecho publicaciones que no comparto \u2014 \u00c1lvaro Uribe V\u00e9l..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5263\u95d8\u58eb\u304c\u6b7b\u3093\u3060&quot;\uff1a\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \u30ce\u30c1\u30b7\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/ha-muerto-un-gladiador-de-la-democracia-colombia-reacciona-la-muerte-de-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 23:04:28 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlombo\u201cHa muerto un gladiador de la democracia\u201d: Colombia reacciona a la muerte de Belisario BetancurHace 6 mins Pol\u00edticos de distintas orillas, expresidentes y otros se exmanifestaron por la partida del mandatario que afront\u00f3 algunos de los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles del pa\u00eds. El gobierno de Belisario Betancur (1982-1986) estuvo marcado por episodios que han dejado una huella indeleble en la historia colombiana. La toma del Palacio de Justicia, la tragedia de Armero y el terremoto de Popay\u00e1n fueron algunos de los hechos que tuvo que sortear el pol\u00edtico conservador, que se la jug\u00f3 por negociar la p..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u300d\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u5f85\u6a5f\u3092\u5ef6\u9577\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/se-alarga-la-espera-de-un-fiscal-ad-hoc-para-caso-odebrecht-302528",
            "pub_date": "2018-12-07 03:51:38 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Investigaci\u00f3n Se alarga la espera de un fiscal \u2018ad hoc\u2019 para caso Odebrecht Justicia 06 de diciembre 2018 , 10:51 p.m. La Corte Suprema devolvi\u00f3 la terna argumentando que esta se desbarat\u00f3 con renuncia de magistrada. Tras un largo d\u00eda de deliberaciones, la Corte Suprema de Justicia decidi\u00f3 ayer devolverle al presidente Iv\u00e1n Duque la terna que le hab\u00eda enviado al tribunal para elegir al fiscal ad hoc en el caso Odebrecht, y con ello alarg\u00f3 la espera del pa\u00eds en un tema que lo ha tenido en vilo durante el \u00faltimo mes. Los magistrados de la Corte consideraron que con la renuncia de su colega Ma..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30c8\u30ed\u306f\u3001\u30a6\u30ea\u30d9\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3042\u308b\u300c\u30a8\u30ad\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30b1\u30fc\u30ad\u300d\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3066\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/petro-acusa-abogado-de-uribe-de-presionar-extraquetos-para-inculparlo-articulo-827573",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:51 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Petro acusa a abogado de Uribe de \"presionar a extraquetos\" para inculparlo Submitted by ptejada_197274 on Thu, 12/06/2018 - 07:31 El expresidente le respondi\u00f3 dici\u00e9ndole que \"no se incomode tanto\" al ser investigado. A\u00fan as\u00ed, fue el mismo senador de la Colombia Humana quien anunci\u00f3 que le pedir\u00e1 a la Corte Suprema de Justicia que lo investigue, tras la revelaci\u00f3n del video donde se le ve recibiendo una suma de dinero por parte del ingeniero Juan Carlos Montes. Si bien la plenaria del Senado de este mi\u00e9rcoles estuvo citada para debatir el presupuesto de regal\u00edas para la vigencia 2019-2020, ..."
        },
        {
            "title": "\u54c0\u60bc\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001\u56fd\u304cBelisario Betancur\u306e\u6b7b\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:53:49 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El expresidente muri\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os de edad. Este viernes, sobre las 2:32 de la tarde, la Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 inform\u00f3 la muerte del expresidente de la Rep\u00fablica Belisario Betancur Cuartas, a los 95 a\u00f1os de edad. Tras la noticia, el Partido Conservador, al cual pertenec\u00eda el exmandatario, lament\u00f3 el fallecimiento de Betancur y expres\u00f3 sus condolencias a su esposa Dalita, sus hijos Beatriz, Maria Clara y Diego. Ver tambi\u00e9n:Muri\u00f3 el expresidente Belisario Betancur a los 95 a\u00f1os Al p\u00e9same se sumaron de manera masiva personalidades y nombres importantes de la pol\u00edtica colom..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u6539\u9769\u306e\u5d29\u58ca\u306e\u80cc\u666f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/las-razones-detras-del-hundimiento-de-la-reforma-de-la-justicia-302112",
            "pub_date": "2018-12-06 05:45:02 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Las razones detr\u00e1s del hundimiento de la reforma de la justicia Pol\u00edtica 06 de diciembre 2018 , 12:45 a.m. Entre ellas, falta de coalici\u00f3n de gobierno en el Congreso y oposici\u00f3n de presidente de la C\u00e1mara. El Gobierno tuvo que asistir casi impotente al hundimiento de la reforma de la justicia en el Congreso. El proyecto contemplaba, entre otras medidas, la descongesti\u00f3n de los procesos judiciales, la eliminaci\u00f3n del Consejo Superior de la Judicatura y algunos ajustes a la tutela. Aunque en sus cuatro meses el gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque ha asistido ya a varias derrotas en el..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u4ea1 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/mundo/Murio-el-expresidente-colombiano-Belisario-Betancur-20181207-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El exmandatario colombiano Belisario Betancur (1982-1986), quien enfrent\u00f3 uno de los per\u00edodos m\u00e1s turbulentos del siglo XX por cuenta del conflicto armado, muri\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os, anunci\u00f3 la cl\u00ednica donde estaba hospitalizado. Betancur estaba internado en Bogot\u00e1 por una afecci\u00f3n renal. La cl\u00ednica Fundaci\u00f3n Santa Fe precis\u00f3 en un comunicado que el ex presidente falleci\u00f3 hacia las 14:32 locales (20:32 GMT). La oficina de prensa de la cl\u00ednica confirm\u00f3 la informaci\u00f3n a la AFP. Betancur, miembro del Partido Conservador, fue sometido el jueves a chequeos m\u00e9dicos en la Santa Fe tras ser ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u306b\u304a\u91d1\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e88\u5099\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/corte-abre-investigacion-preliminar-petro-por-video-del-dinero",
            "pub_date": "2018-12-06 21:02:05 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jrodriguezf La Corte Suprema de Justicia abri\u00f3 investigaci\u00f3n preliminar al senador Gustavo Petro por el video en el que aparece recibiendo dinero. Cabe recordar que el pasado 5 de diciembre el mismo excandidato presidencial radic\u00f3 ante el alto tribunal una petici\u00f3n para ser investigado por la grabaci\u00f3n. Al respecto, el despacho del magistrado C\u00e9sar Augusto Reyes, de la Sala Especial de Instrucci\u00f3n de Primera Instancia, orden\u00f3 escuchar en versi\u00f3n libre al tambi\u00e9n exalcalde de Bogot\u00e1. Seg\u00fan la Corte Suprema, la investigaci\u00f3n se abre \u201ccon el fin de determinar si la conducta denunciada co..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30bb\u30da\u30c0\u306f\u3001Uribe  -  Noticias RCN\u306b\u3088\u308b\u8a3c\u4eba\u306e\u64cd\u4f5c\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30a2\u30c3\u30d7\u306b\u3064\u3044\u3066IACHR\u306b\u5c0b\u306d\u308b",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/ivan-cepeda-pide-cidh-seguimiento-presunta-manipulacion-testigos-parte-uribe",
            "pub_date": "2018-12-07 05:07:55 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El senador del Polo Democr\u00e1tico, Iv\u00e1n Cepeda, y su abogado pidieron este jueves en Washington a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) que hagan seguimiento al proceso que se adelanta contra el senador \u00c1lvaro Uribe por una presunta manipulaci\u00f3n de testigos. \"Hemos solicitado que se mantenga una obtenci\u00f3n y una observaci\u00f3n sobre el curso de los procesos con el \u00e1nimo de garantizar el debido proceso, con el \u00e1nimo de que la imparcialidad e independencia judicial sea una realidad\", manifest\u00f3 Reynaldo Villalba, abogado del senador. La Corte Suprema de Justicia ha citado a Uribe en ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/fiscalia-indaga-financiamiento-de-campana-presidencial-de-gustavo-petro-articulo-827788",
            "pub_date": "2018-12-07 01:38:59 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Fiscal\u00eda indaga financiamiento de campa\u00f1a presidencial de Gustavo Petro Submitted by cmunoz_1153 on Thu, 12/06/2018 - 20:38 El ente investigador quiere establecer si se vulner\u00f3 las normas que regulan la financiaron de campa\u00f1as electorales por presuntos aportes de empresas vinculadas al exterior. Desde el pasado 3 de agosto, la Fiscal\u00eda viene indagando la Agrupaci\u00f3n Pol\u00edtica Colombia Humana, campa\u00f1a presidencial del entonces candidato Gustavo Petro. A trav\u00e9s de un comunicado de prensa, difundido este jueves, el ente investigador asegur\u00f3 que se investiga una posible vulneraci\u00f3n de las normas ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fGustavo Petro\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u300cFake News\u300d\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u5b9a -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/fiscalia-califica-trino-de-gustavo-petro-como-fake-news",
            "pub_date": "2018-12-06 11:54:33 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor arico La cuenta en Twitter de la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n est\u00e1 siendo usada en defensa de N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, en el marco de los cuestionamientos que se le han hecho por sus presuntos conocimientos de las anomal\u00edas cometidas en Colombia por la multinacional brasile\u00f1a Odebrecht. En el debate que se hizo a Mart\u00ednez en el Senado de la Rep\u00fablica, para que explicara su rol como abogado de la firma Corficolombiana y sus supuestos conocimientos del esc\u00e1ndalo de Odebrecht en Colombia, la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n se dedic\u00f3 a publicar en Twitter los apartes del discurso del abog..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u653f\u6a29\u304c\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u81e8\u6642\u57f7\u884c\u7336\u4e88\u3092\u8fd4\u9084\u3057\u305f\u3068\u306f\u3069\u3046\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/que-significa-para-duque-que-la-corte-haya-devuelto-la-terna-del-fiscal-ad-hoc/593778",
            "pub_date": "2018-12-07 06:13:08 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 significa para el gobierno Duque que la corte haya devuelto la terna del fiscal 'ad hoc'? El presidente se encuentra en una encrucijada, debe decidir si mantiene en la terna a la secretaria Jur\u00eddica de la Presidencia y al decano de la Universidad Sergio Arboleda, o si empieza de cero y le da a sus contradictores la raz\u00f3n sobre lo inviable que result\u00f3 su primera terna. 2018/12/06 20:51 2018/12/06 21:36 Duque conform\u00f3 una terna con un ADN uribista que se desarm\u00f3 Foto: Juan Carlos Sierra POL\u00cdTICA Al presidente Iv\u00e1n Duque le sali\u00f3 mal la terna para el fiscal \u2018ad hoc\u2019. Desde que anunci\u00f3 los..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/murio-el-ex-presidente-colombiano-belisario-betancur/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:11:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(EFE) El ex mandatario colombiano Belisario Betancur (1982-1986), quien enfrent\u00f3 uno de los per\u00edodos m\u00e1s turbulentos del siglo XX por cuenta del conflicto armado, muri\u00f3 este viernes a los 95 a\u00f1os, anunci\u00f3 la cl\u00ednica donde estaba hospitalizado. Betancur estaba internado en Bogot\u00e1 por una afecci\u00f3n renal. La cl\u00ednica Fundaci\u00f3n Santa Fe precis\u00f3 en un comunicado que el ex presidente falleci\u00f3 hacia las 14:32 locales (20:32 GMT). La oficina de prensa de la cl\u00ednica confirm\u00f3 la informaci\u00f3n a la AFP. Betancur, miembro del Partido Conservador, fue sometido el jueves a chequeos m\u00e9dicos en la Santa Fe tr..."
        },
        {
            "title": "Magistrada Margarita Cabello\u306f\u3001Odebrecht  -  El Espectador\u306e\u5834\u5408\u3001\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u691c\u4e8b\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304b\u3089\u8f9e\u4efb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/magistrada-margarita-cabello-renuncio-la-terna-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht-articulo-827641",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:38 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Magistrada Margarita Cabello renunci\u00f3 a la terna para fiscal ad hoc en caso Odebrecht Submitted by cvargas_250802 on Thu, 12/06/2018 - 10:45 Cabello Blanco es magistrada actual de la Sala de Casaci\u00f3n Civil de la Corte Suprema de Justicia y fue presidente de este alto tribunal en 2016. Durante la sesi\u00f3n de la Sala Plena de la Corte Suprema de Justicia la magistrada Margarita Cabello Blanco renunci\u00f3 a su postulaci\u00f3n a la terna conformada por el presidente Iv\u00e1n Duque para elegir fiscal ad hoc en el caso Odebrecht. Con esta renuncia, la sala entrar\u00e1 a definir si queda desintegrada la terna pres..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u304b\u3089\u306e\u91d1\u306fZuluaga\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306b\u8ffd\u52a0\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\uff1aUribismo a Petro  -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/no-ingreso-plata-de-odebrecht-la-campana-de-zuluaga-uribismo-petro",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:35 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dpulido El Centro Democr\u00e1tico emiti\u00f3 un comunicado luego de que el senador Gustavo Petro se\u00f1alara que a la campa\u00f1a presidencial de \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga ingresaron dineros de Odebrecht. El uribismo afirm\u00f3 que no existen pruebas que demuestren que recibieron donaciones en especie de la multinacional brasile\u00f1a en el 2014, por un valor 1.6 millones de d\u00f3lares, como lo se\u00f1ala Petro. Record\u00f3 adem\u00e1s que el Consejo Nacional Electoral determin\u00f3 absolver a la campa\u00f1a de Zuluaga, tras evidenciar que no hubo violaci\u00f3n de las normas de financiaci\u00f3n. Lea tambi\u00e9n: Abren investigaci\u00f3n preliminar a Petr..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\u3068\u5f7c\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3067\u306e\u5e73\u548c\u9054\u6210\u306e\u8a66\u307f -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/belisario-betancur-y-sus-intentos-por-lograr-la-paz-de-colombia",
            "pub_date": "2018-12-07 21:35:55 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor cgonzalez En agosto de 1982, reci\u00e9n posicionado como presidente de la Rep\u00fablica, Belisario Betancur mostr\u00f3 los primeros pasos de lo que prometi\u00f3 en campa\u00f1a: negociar con las guerrillas de la \u00e9poca para buscar la paz. Un mes m\u00e1s tarde, el 19 de septiembre de 1982, convoc\u00f3 a una Comisi\u00f3n de Paz, dirigida por Otto Morales Ben\u00edtez. Mientras tanto, el Congreso de la Rep\u00fablica avanzaba con Ley de Amnist\u00eda (Ley 35 de 1982) con la que se decretaba una amnist\u00eda, \"se dictan normas tendientes al restablecimiento y preservaci\u00f3n de la paz\". Y a esto se sum\u00f3 que varios presos pol\u00edticos fueron liber..."
        },
        {
            "title": "Eva Lo Sabe\uff1a2019\u5e74\u306eDuque\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u4e0d\u5feb\u306a\u5909\u5316\uff1f -  RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/eva-lo-sabe/eva-lo-sabe-cambios-incomodos-el-gabinete-duque-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 01:27:54 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Parece que la posibilidad de que Sergio D\u00edaz-Granados llegue a la Secretar\u00eda de Presidencia tiene a algunos de los uribistas con los nervios de punta. Y es que D\u00edaz-Granados es reconocido por haber sido ministro en el gobierno anterior y considerado como uno de los santistas \u2018pura sangre'. Pero eso no es todo. Jorge Mario Eastman, actual secretario de Presidencia, ser\u00eda ubicado en el ministerio de Defensa, cargo que actualmente ejerce el expresidente de Fenalco, Guillermo Botero. A\u00fan no es claro qu\u00e9 pasar\u00eda con Botero que es una de las personas m\u00e1s cercanas a \u00c1lvaro Uribe. Otra de las carte..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u6551\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u4e88\u7b97\u306f\u3001\u7de0\u3081\u5207\u308a\u304b\u3089\u6570\u6642\u9593\u4ee5\u5185\u306b\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/economia/se-salvo-presupuesto-de-regalias-fue-aprobado-pocas-horas-de-que-se-venciera-el-plazo",
            "pub_date": "2018-12-06 03:45:43 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlombo\u00a1Se salv\u00f3! Presupuesto de regal\u00edas fue aprobado a pocas horas de que se venciera el plazoHace 18 mins La C\u00e1mara dio v\u00eda libre el texto que define el destino de m\u00e1s de 24 billones de pesos en los a\u00f1os 2019 y 2020. A contrarreloj, as\u00ed fue como la C\u00e1mara de Representantes aprob\u00f3 el presupuesto de regal\u00edas para los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os. Si el texto no ten\u00eda el aval antes de las 12 de la noche, el presidente Duque habr\u00eda tenido que fijar este plan a trav\u00e9s de un decreto. Dentro de lo aprobado, se mantuvo los dos billones de pesos que el presidente Duque prometi\u00f3 a los estudiantes en los prime..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u5927\u7d71\u9818\u30d9\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d9\u30bf\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u6b7b\u4ea1 - \u30ce\u30c1\u30b7\u30a2\u30b9RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:47:52 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Este viernes falleci\u00f3 el exmandatario Belisario Betancur quien fue presidente de la Naci\u00f3n entre 1982 y 1986. El exmandatario hab\u00eda sido internado en los \u00faltimos d\u00edas en la cl\u00ednica Santa Fe por un cuadro de afecci\u00f3n renal. Su salud se hab\u00eda visto tan afectada en los \u00faltimos meses que no pudo asistir a la posesi\u00f3n de Iv\u00e1n Duque el pasado 7 de agosto. Betancur fue sucesor de Julio C\u00e9sar Turbay y antecesor de Virgilio Barco. Durante su mandato, se produjeron dos de los hechos m\u00e1s tr\u00e1gicos de la historia reciente del pa\u00eds: la tragedia de Armero en la que murieron m\u00e1s de 20 mil personas y la to..."
        }
    ]
}