{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZyZVc1eUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:34:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30ed\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u6c7a\u52dd\u306e2\u56de\u76ee\u306e\u8a66\u5408\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/teofilo-podra-jugar-segundo-partido-de-la-final-de-copa-sudamericana-574562",
            "pub_date": "2018-12-07 05:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Copa Libertadores 2019  -  Marca Claro Colombia\u306b\u5408\u683c\u3057\u305f42\u30c1\u30fc\u30e0",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/2018/12/07/5c0a59c246163f0d8c8b465b.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Suramericana\u306e\u305f\u3081\u306eA. Paranaense\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e4\u3064\u306e\u640d\u5931 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/alineacion-probable-junior-atletico-paranaense-copa-suramericana-90999",
            "pub_date": "2018-12-04 16:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Directv\u304cCopa Sudamericana\u3092\u653e\u9001\u3059\u308b\u6a29\u5229\u3092\u7372\u5f97 -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-internacional/directv-se-adjudica-los-derechos-de-transmision-de-la-copa-sudamericana-articulo-827642",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:21 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9ticoParanaense  -  FutbolRed\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b11\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/los-once-futbolistas-colombianos-que-han-jugado-en-atletico-paranaense-91026",
            "pub_date": "2018-12-05 00:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "El equipo brasile\u00f1o, rival de Junior en la Suramericana, ha apostado varias veces por los cafeteros. | Copa Sudamericana | futbolred.com."
        },
        {
            "title": "J\u00fanior\u3068Paranaense\u304cCopa Sudamericana\u306e\u6700\u5f8c\u306b\u5230\u7740 -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-internacional/asi-llegan-junior-y-paranaense-la-final-de-la-copa-sudamericana-articulo-827561",
            "pub_date": "2018-12-05 22:58:31 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "En el estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez de Barranquilla, colombianos y brasile\u00f1os buscar\u00e1n atestar el primer golpe en una in\u00e9dita final en la que los dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30d6\u306f\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044\u306e\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/cuanto-se-ha-ganado-el-club-573084",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Junior cobrar\u00e1 un cheque de 2 millones 500 mil d\u00f3lares si logra alzar la Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 - \u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3001Copa Sudamericana\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\uff1a\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u66dc\u65e5\u3001\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u898b\u308b\u65b9\u6cd5 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/atletico-paranaense-junior-por-la-final-de-la-copa/18ba6kv14ud341ozo0a2bvm1qs",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "El final del camino est\u00e1 cerca, luego de un periodo extenso de competencia y de batallar con varios de los mejores del continente Junior de Barranquilla y ..."
        },
        {
            "title": "Copa Sudamericana  -  Futbolete\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u5b9a\u306e\u305f\u3081\u306eTeoGuti\u00e9rrez\u306e\u4eca\u5f8c\u306e\u9032\u5c55",
            "link": "https://futbolete.com/juniortupapa/el-adelanto-de-lo-que-pasara-con-teo-gutierrez-para-la-final-de-la-copa-sudamericana/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://futbolete.com",
            "desc": "Duda resuelta en Conmebol y que ser\u00e1 oficializada en las primeras horas del viernes. Teo Guti\u00e9rrez qued\u00f3 habilitado para jugar el partido de vuelta ante ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u7537 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/german-gutierrez-novedad-en-la-defensa-de-junior-contra-paranaense-90980",
            "pub_date": "2018-12-04 01:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Germ\u00e1n Guti\u00e9rrez parece ser el hombre indicado para la final de la Copa Suramericana que afrontar\u00e1 Junior este mi\u00e9rcoles, en duelo contra Atl\u00e9tico ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30bf\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5730\u5143\u306b\u4ed5\u4e0a\u3052\u308b\u3068\u3044\u3046\u5229\u70b9\u304c\u3042\u308b\u300d - \u30de\u30eb\u30ab\u30fb\u30af\u30e9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/copa-sudamericana/2018/12/04/5c05affbca4741bd538b45b0.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": "Anderson Plata es actualmente el \u00fanico colombiano que juega en el Atl\u00e9tico Paranaense. El ex Independiente Santa Fe no ha tenido casi minutos debido..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u306e\u6c7a\u52dd\u3067\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u3057\u305f|\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - Hablaelbal\u00f3n",
            "link": "https://hablaelbalon.com/especial/rafa-perez-se-comio-un-penalti-en-la-final-de-la-copa-sudamericana",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:35 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u8a71\u3059",
            "source_url": "https://hablaelbalon.com",
            "desc": "Rafa P\u00e9rez err\u00f3 un penalti en la final de la Copa Sudamericana y perdi\u00f3 la oportunidad de adelantar al Junior contra el Atl\u00e9tico Paranaense."
        },
        {
            "title": "Bucaramanga\u3068Once Caldas\u306f\u5357\u7c73\u3067\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u306a\u308b -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/bucaramanga-espera-triunfo-del-junior-en-copa-sudamericana-para-obtener-un-cupo-90942",
            "pub_date": "2018-12-03 03:34:12 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "A pesar de su eliminaci\u00f3n en los cuartos de final de la Liga II-2018 y de ya estar pr\u00e1cticamente definidos los cupos de los clubes colombianos para las ..."
        },
        {
            "title": "Copa Sudamericana\uff1a\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u306e\u6700\u5927\u306e\u6210\u679c\u3001Atl\u00e9ticoNacional\u306e\u6b32\u6c42\u4e0d\u6e80\u3001Junior  -  Goal.com\u306e\u61a7\u308c",
            "link": "https://www.goal.com/es-co/noticias/copa-sudamericana-el-mayor-logro-de-santa-fe-la-frustracion/195zigv7y3frs1lpzc0gzgmfa4",
            "pub_date": "2018-12-05 21:39:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Copa Sudamericana: El mayor logro de Santa Fe, la frustraci\u00f3n de Atl\u00e9tico Nacional y el anhelo del Junior."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9ticoHuila\u306f2018\u5e74\u306eWomen&#39;s Copa Libertadores\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3067\u3059\uff01 -  Futbolete",
            "link": "https://futbolete.com/futbolete/atletico-huila-es-el-campeon-de-la-copa-libertadores-femenina-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:06:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://futbolete.com",
            "desc": "El equipo colombiano hizo historia gan\u00e1ndoles la final a las brasileras de Santos FC. \u00a1Marcaron en todos sus remates de los penaltis que definieron al ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff1a4\u5e74\u9593\u30678\u5927\u9678\u6c7a\u52dd - \u30de\u30eb\u30ab\u30fb\u30af\u30e9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/copa-sudamericana/2018/12/01/5c02bcaf468aeb5d3b8b4593.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": "Si estaba en duda el significativo avance del nivel del f\u00fatbol colombiano a nivel internacional, el paso de Junior a la gran final de la Copa..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3067\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u98db\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u306e\u5225\u308c\u306e\u72c2\u6c17 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/asi-volo-atletico-paranaense-para-final-de-copa-sudamericana-90961",
            "pub_date": "2018-12-03 17:32:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Una locura fue lo que vivi\u00f3 Curitiba este lunes, cuando miles de hinchas se agolparon en el aeropuerto S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais para despedir al Atl\u00e9tico ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u6c7a\u52dd\u7b2c1\u6226\u306e\u5be9\u5224 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/deportes/arbitro-peruano-para-primer-partido-de-la-final-de-copa-sudamericana-572616",
            "pub_date": "2018-12-01 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El central Diego Haro y sus compatriotas Jonny Bossio y V\u00edctor Raez se encargar\u00e1n de impartir justicia en el juego entre Junior y Atl\u00e9tico Paranaense en ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u6c7a\u52dd\u306e3\u4eba\u306e\u30b0\u30a2\u30b8\u30ed - \u30e9\u30fb\u30b0\u30a2\u30b8\u30e9\u30fb\u30db\u30a4\u30e4\u30fc",
            "link": "https://laguajirahoy.com/2018/12/tres-guajiros-en-la-final-de-la-copa-sudamericana.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "La Guajira Hoy.com",
            "source_url": "https://laguajirahoy.com",
            "desc": "Por Ernesto J. Rutto. La copa Sudamericana, segundo torneo m\u00e1s importante a nivel de clubes del continente americano, ya conoce sus dos finalistas, quienes ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30e9\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u3067\u4f55\u304c\u5931\u6557\u3057\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-colombiano/que-debe-hacer-junior-para-no-fallar-en-copa-sudamericana-302316",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:02 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Tras el 1-1 contra Atl\u00e9tico Paranaense apostar\u00e1 al contragolpe y a recuperar a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez. | F\u00fatbol Colombiano | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306fParanaense  -  AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3068\u306eCopa Sudamericana\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u632f\u52d5\u3059\u308b",
            "link": "https://colombia.as.com/colombia/2018/12/06/album/1544065065_940967.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:07:17 GMT",
            "source_nm": "AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://colombia.as.com",
            "desc": "Junior y Atl\u00e9tico Paranaense empataron 1-1 en el estadio Metropolitano. Barranquilla goz\u00f3 con los primeros 90 minutos de la final de Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "Santan\u00ed\u306fCopa Sudamericana\u3078\u306e\u8cc7\u683c\u3092\u795d\u3046 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-co/noticias/deportivo-santani-celebra-su-historica-clasificacion-a-la/2a3g2lrv2zou1c4sjioiybhih",
            "pub_date": "2018-12-02 03:28:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Deportivo Santan\u00ed igual\u00f3 2 a 2 con Guaran\u00ed en el encuentro de la pen\u00faltima fecha del torneo Clausura, disputado en la noche de este s\u00e1bado. Con la igualdad ..."
        },
        {
            "title": "Tecnico delMedell\u00edn\u306f\u3001\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u6c7a\u52dd\u3067\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/deportes/futbol-colombiano/tecnico-del-medellin-mostro-su-apoyo-al-junior-en-la-final-de-la-copa",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Junior y el Deportivo Independiente Medell\u00edn abrir\u00e1n la final de la Liga \u00c1guila 2018-II por la segunda estrella del a\u00f1o en el Estadio Metropolitano de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30e9\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u3067\u306e\u518d\u6226\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/video-ajustes-de-junior-en-final-de-suramericana-contra-a-paranaense-91092",
            "pub_date": "2018-12-06 21:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Hablamos de las fallas y los posibles ajustes para la visita al Atl\u00e9tico Paranaense. | Copa Sudamericana | futbolred.com."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa| Atl\u00e9ticoHuila\u306fCopa Libertadores Femenina 2018\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3 -  Deportes RCN",
            "link": "https://deportes.canalrcn.com/videos/video-atletico-huila-es-campeon-de-la-copa-libertadores-femenina-2018-98934",
            "pub_date": "2018-12-04 20:21:32 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://deportes.canalrcn.com",
            "desc": "Atl\u00e9tico Huila se coron\u00f3 campe\u00f3n de la Copa Libertadores 2018, tras vencer al Santos de Brasil."
        },
        {
            "title": "LIVE\uff1a\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u6c7a\u52dd\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9 - \u30dc\u30e9\u30d3\u30a2",
            "link": "https://bolavip.com/america/En-VIVO-Junior-vs-Paranaense-por-la-final-de-la-Copa-Sudamericana-F22-20181204-0123.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Junior y Atl\u00e9tico Paranaense se miden en el Estadio Metropolitano de Barranquilla por el partido de ida de la final de la Copa Sudamericana. Aqu\u00ed puedes ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3068\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u6226\u3067\u5f97\u70b9\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\uff1a\u30b4\u30fc\u30eb\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a4\u30b3\u30e9\u30a4\u30b6\u30fc -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/partido/junior-v-atl%C3%A9tico-pr/43eslfhnpwkqwjm7qlqvfbsyy",
            "pub_date": "2018-12-06 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Copa Sudamericana Cr\u00f3nica del partido Junior v Atl\u00e9tico PR el 6 de diciembre de 2018, incluyendo todos los goles y acciones. Opina sobre el partido en los ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5229\u7528\u53ef\u80fd\u306a\u5ea7\u5e2d\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;\uff1a\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u706b\u3092\u653e\u3064\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 -  Salta",
            "link": "http://informatesalta.com.ar/noticia/176514/no-hay-localidades-disponibles-el-mensaje-que-hizo-arder-a-los-hinchas-de-river-",
            "pub_date": "2018-12-02 22:05:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30eb\u30bf\u306b\u77e5\u3089\u305b\u308b",
            "source_url": "http://informatesalta.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u6c7a\u52dd\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3067\u306e\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u306a\u30cf\u30fc\u30d5\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u30b4\u30ed\u30be\u30fc",
            "link": "https://trome.pe/deportes/gol-gonzalez-junior-vs-atletico-paranaense-video-final-copa-sudamericana-fotos-105891",
            "pub_date": "2018-12-06 02:26:33 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Yony Gonz\u00e1lez marc\u00f3 gol para el cuadro colombiano en el partido Junior vs Atl\u00e9tico Paranaense por la final de la Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "Vargas\u3001Copa Sudamericana  -  Los Tiempos\u306e\u6c7a\u52dd\u306b\u5411\u3051\u3066VAR\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f",
            "link": "http://www.lostiempos.com/deportes/entretiempo/20181204/vargas-nominado-al-var-final-copa-sudamericana",
            "pub_date": "2018-12-04 08:36:51 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "http://www.lostiempos.com",
            "desc": "El \u00e1rbitro boliviano Gery Vargas, de 37 a\u00f1os, fue designado por la Comisi\u00f3n de Arbitraje de la Conmebol para participar como parte de la terna encargada de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7537\u306e\u5b50\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u8fd1\u3065\u304f -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/sport-boys-se-acerca-mas-a-la-copa-sudamericana/wy7nsoos3w7g1i7ggxe2t89fh",
            "pub_date": "2018-12-06 03:35:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Un gol de Rojas fue suficiente para que Sport Boys derrote a Blooming por 1-0 y se ponga a tres puntos de la zona de clasificaci\u00f3n a la Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u5357\u7c73\u30ab\u30c3\u30d7\u306ePowerchair Football  -  Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/mas-deporte/2018/12/06/5c09959dca47410d6d8b461b.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30ed\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La Selecci\u00f3n Argentina de Powerchair Football se consagr\u00f3 campe\u00f3n de la Copa Sudamericana por tercera vez en su historia. El equipo argentino de..."
        },
        {
            "title": "Independiente del Valle\u3001Copa Sudamericana 2019\u306b\u5408\u3046Macar\u00e1\u306e\u300c\u969c\u5bb3\u300d -  El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/08/nota/7087572/rayados-obstaculo-celestes-copa",
            "pub_date": "2018-12-08 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u5b87\u5b99",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "Independiente del Valle cierra el a\u00f1o ante Macar\u00e1, los dos planteles en zona de Copa Sudamericana, pero solo los rayados con cupo directo, mientras los ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30e9\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3067\u306f\u3001\u5357\u7c73\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u306f1\u3064\u3057\u304b\u306a\u3044 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/en-el-futbol-paraguayo-solo-queda-un-cupo-para-la-copa/1d3ucwvxsmib91kows060zsw20",
            "pub_date": "2018-12-03 23:25:59 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "A una fecha para el final de la temporada, son cuatro los equipos que pelean por un boleto al certamen continental."
        },
        {
            "title": "San Lorenzo  - \u5b66\u751f\u3001Superliga\u306e\u305f\u3081\u306e\uff1a\u5f62\u6210\u3001\u65e5\u3001\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3001\u5be9\u5224\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u898b\u308b\u65b9\u6cd5 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/san-lorenzo-estudiantes-por-la-superliga-formaciones-dia-horario-/la2rbuha4vqz1llksrsolbwje",
            "pub_date": "2018-12-05 13:45:59 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "San Lorenzo - Estudiantes, por la Superliga: formaciones, d\u00eda, horario, \u00e1rbitro y c\u00f3mo verlo por TV."
        },
        {
            "title": "\u5f15\u304d\u5206\u3051\u304c\u9032\u3093\u3060\uff1aColo Colo\u306f\u3001Copa Sudamericana  -  DaleAlbo\u3067\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3068\u4f1a\u3046\u30c7\u30fc\u30c8\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.dalealbo.cl/se-adelant-el-sorteo-colo-colo-ya-tiene-fe/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:09:38 GMT",
            "source_nm": "DaleAlbo",
            "source_url": "https://www.dalealbo.cl",
            "desc": "Colo Colo clasific\u00f3 a la Copa Sudamericana 2019 y ya tiene fecha para conocer a su rival en primera ronda, aunque esta se adelant\u00f3 48 horas. Y es que, en principio, estaba previsto que tanto la Sudamericana como la Libertadores se sortearan juntas, como ven\u00eda siendo tradici\u00f3n, el 19 de diciembre. No obstante, la Conmebol emiti\u00f3 una carta a los equipos que participar\u00e1n informando que se corri\u00f3 todo para el 17 del mismo a las 20:30 horas. La ceremonia se llevar\u00e1 a cabo en Luque, Paraguay, en la sede del ente rector del f\u00fatbol sudamericano y, adem\u00e1s de Colo Colo, estar\u00e1n presentes por Chile lo..."
        },
        {
            "title": "\u6982\u8981\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\uff081-1\uff09\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9 -  VAVEL\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.vavel.com/colombia/futbol-colombiano/2018/12/05/atletico-junior/958815-junior-vs-atletico-paranaense-en-vivo-por-la-final-de-la-copa-sudamericana.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:00 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Minuto a minuto del encuentro entre Junior de Barranquilla vs Atl\u00e9tico Paranaense en vivo y en directo online en la ida de la gran final de la Copa Sudamericana 2018."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u9762\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30a2\u30eb\u30de\u30fc\u30cbVSMart\u00ednCampa\u00f1a -  VAVEL Argentina",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/02/riverplate/947248-cara-a-cara-franco-armani-vs-martin-campana.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:54 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "River encarar\u00e1 el partido m\u00e1s importante del semestre hasta el momento, cuando este martes a partir de las 19.30 reciba a Independiente en el Estadio Monumental, en un encuentro correspondiente a la vuelta de los cuartos de final de la Copa CONMEBOL Libertadores, con arbitraje del brasile\u00f1o Anderson Daronco. Tanto el t\u00e9cnico Millonario, Marcelo Gallardo, como el entrenador del Rojo, Ariel Holan, pondr\u00e1n en cancha el mejor equipo posible para afrontar un encuentro fundamental para ambos equipos. Entre los jugadores que ver\u00e1n acci\u00f3n se encuentran dos de los mejores arqueros del f\u00fatbol argenti..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5927\u306e\u3082\u306e -  VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "link": "https://www.vavel.com/ar/futbol-argentino/2018/10/03/riverplate/947875-el-mas-grande-de-todos.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:54 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "\u201cRiver es un equipo copero\u201d es la frase que se repite cada vez que el equipo se impuso en una de las 38 de 46 series que disput\u00f3 hasta el momento. La frase no tiene m\u00e1s de acertada: los de Gallardo siempre sacan chapa en duelos mano a mano y es el \u00faltimo partido ante Independiente el m\u00e1s claro ejemplo de eso: propuso desde un primer momento m\u00e1s situaciones de gol que su rival y, cuando en el segundo tiempo arranc\u00f3 parejo en situaciones, tuvo eficacia necesaria para casi no sentir \u201cpuesta arriba\u201d el partido gracias a la contundencia de Nacho Scocco, Rafael Santos Borr\u00e9 y Juan Quintero. Con l..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u6c7a\u52dd\u306e\u7b2c2\u6226\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f &#39;\u30c6\u30aa&#39;  -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/deportes/habilitan-teo-para-jugar-partido-vuelta-final-sudamericana-PP604768",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:48 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El ente rector de la competencia indic\u00f3 que la sanci\u00f3n a Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez solo ser\u00e1 de una fecha, castigo que cumpli\u00f3 en el choque de ida de la final, encuentro que termin\u00f3 1-1. Esta determinaci\u00f3n fue tomada por la Conmbeol luego de que directivos del conjunto rojiblanco hubiesen presentado argumentos ante la unidad de disciplina para que la suspensi\u00f3n no fuera m\u00e1s larga. Guti\u00e9rrez fue expulsado con roja directa en el compromiso de vuelta de la fase semifinal, serie en la que la escuadra atlanticense dej\u00f3 en el camino a Independiente Santa Fe. La Unidad Disciplinar\u00eda de la @CONMEBOL determ..."
        },
        {
            "title": "\u72ec\u7acb\u5bfeGodoy Cruz Fox Sports Premium\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u30e9\u30a4\u30d6\uff1a\u5f7c\u3089\u306fSuperliga Argentina  -  El Comercio  -  Peru\u306e\u65e5\u4ed815\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/independiente-vs-godoy-cruz-vivo-via-fox-sports-premium-juegan-fecha-15-superliga-argentina-noticia-nndc-585583",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Independiente vs. Godoy Cruz EN VIVO ONLINE: juegan por la fecha 15 de la Superliga argentina en el Estadio Malvinas Argentinas, este s\u00e1bado 8 de diciembre, desde las 7:30 p.m. (hora peruana) y 9:30 p.m. (hora local). La transmisi\u00f3n estar\u00e1 a cargo de Fox Sports Premium. Independiente y Godoy Cruz jugar\u00e1n su \u00faltimo partido del a\u00f1o antes del receso en el que entrar\u00e1 la Superliga argentina. Sigue el minuto a minuto, estad\u00edsticas, incidencias, goles, entrevistas y resultados del cotejo que se llevar\u00e1 a cabo en la provincia de Mendoza. Independiente vs. Godoy Cruz: horarios del partidoEcuador - ..."
        }
    ]
}