{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGRqYW5veUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:21:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u300c\u6700\u7d42\u30ea\u30fc\u30b0\u30e2\u30fc\u30c9\u300d\u306b\u5165\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/junior-se-pone-en-modo-final-de-liga-574806",
            "pub_date": "2018-12-07 05:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u512a\u4f4d\u6027\u306f\u3001Barranquilla\u306eMedell\u00edn -  FutbolRed\u306b\u52dd\u3064",
            "link": "https://www.futbolred.com/futbol-colombiano/liga-aguila/datos-de-enfrentamientos-entre-junior-y-medellin-finalistas-de-la-liga-aguila-ii-2018-91146",
            "pub_date": "2018-12-08 00:17:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u793e\u9577\u306f\u3001\u30ed\u30b8\u30d0\u30f3\u30b3\u304c\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u3068\u79c1\u306b\u8a00\u3063\u305f\uff1aMiguel Borja-El Heraldo\uff08Colombia\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/el-presidente-de-junior-me-dijo-que-me-luce-el-rojiblanco-miguel-borja-574796",
            "pub_date": "2018-12-07 05:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Miguel Borja apoy\u00f3 a Junior en el 'Metro' ante el Paranaense. El cordob\u00e9s ratific\u00f3 su deseo de jugar pronto en el Junior."
        },
        {
            "title": "Tigres deM\u00e9xico\u3068\u306eJarlan Barrera\u5951\u7d04\u306e\u8a73\u7d30 -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/programa/2018/12/07/el_vbar/1544207048_183213.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "El mediocampista colombiano Jarlan Barrera es nuevo jugador de Tigres de M\u00e9xico. Tras finalizar su v\u00ednculo con el Junior de Barranquilla el jugador tendr\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30ad\u30e9\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fb\u30ab\u30ea\u306f\u5143\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u306b\u8208\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30ab",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/junior-de-barranquilla-y-deportivo-cali-interesados-en-un-ex-486721",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador actualemnte se encuentra en vacaciones, sin embargo, Junior y Deportivo Cali se han interesado en su situaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u5bfe\u306730,000\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u304c\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059DIM\uff1a\u5357\u5317\u58f2\u308a\u5207\u308c - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/mas-de-30000-boletas-vendidas-para-junior-vs-dim-sur-y-norte-se-agotaron-572902",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30aa\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u306f\u3001Paranaense\u3068Medell\u00edn\u306e\u524d\u306b\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u8da3\u5473\u306f...  -  Futbolete",
            "link": "https://futbolete.com/juniortupapa/aficion-del-junior-lleno-en-la-presentacion-de-teo-pero-ante-paranaense-y-medellin/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://futbolete.com",
            "desc": "En la presentaci\u00f3n de Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez como nuevo jugador del Junior, despu\u00e9s de su paso por Rosario Central, la afici\u00f3n Rojiblanca colm\u00f3 el Metropolitano."
        },
        {
            "title": "Comesa\u00f1a\uff1a &quot;\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u76f4\u9762\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;  -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-colombiano/comesana-junior-esta-preparado-para-lo-que-va-enfrentar-articulo-827863",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:00 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "El estratega uruguayo analiz\u00f3 lo que ser\u00e1 el primer duelo de la final frente al Medell\u00edn en el estadio Metropolitano."
        },
        {
            "title": "&quot;\u98e2\u3048\u305f\u30b3\u30b9\u30c6\u30fc\u30cb\u30e7\u306f\u50cd\u304b\u306a\u3044\u3002\u305d\u3057\u3066\u6e80\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u6d77\u5cb8\u3092\u6fc0\u6012\u3055\u305b\u305f\u72af\u884c - \u7b2c1\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb",
            "link": "https://canal1.com.co/entretenimiento/virales/costeno-con-hambre-no-trabaja-y-lleno-menos-asi-se-refirio-un-periodista-a-los-hinchas-del-junior/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:16:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30eb\u306e\u30d0\u30b9\u5916\u5c0e\u4f53\u306f\u3001\u30e0\u30ea\u30ea\u30e7\u30a8\u30eb\u30a8\u30eb\u30e9\u30eb\u30c9\uff08Colombia\uff09\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u5f8c\u306b\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b\u3002",
            "link": "https://www.elheraldo.co/judicial/exconductor-de-bus-de-junior-fallece-tras-accidente-de-transito-en-la-murillo-574098",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Eduardo Cogollo estuvo vinculado por m\u00e1s de 20 a\u00f1os a la Corporaci\u00f3n Junior. El accidente ocurri\u00f3 el lunes en la calle Murillo con carrera 43 y muri\u00f3 este ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u5411\u3051\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d1\u30a4\u30b6\u306e\u72af\u884c\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u6012\u3089\u305b\u305f - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/barranquilla/la-ofensa-de-periodista-paisa-hacia-el-junior-que-indigno-los-hinchas-198744-ie5134696",
            "pub_date": "2018-12-04 15:35:26 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Tras conocerse la decisi\u00f3n de la Dimayor sobre el cambio de fechas para la final de la Liga \u00c1guila entre Junior y Medell\u00edn, el cuadro paisa ha criticado ..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u5074\u304b\u3089\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30c8\u30ec\u30c1\u30b3\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u3068\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u304c\u3053\u306e\u4e80\u88c2\u3068\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/desde-el-exterior-afirman-que-atletico-nacional-santa-fe-y-j-485560",
            "pub_date": "2018-12-03 17:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "Los tres equipos se quieren armar hasta los dientes para ser protagonistas el pr\u00f3ximo a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "1,000\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30672\u56de\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3092\u624b\u914d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/barranquilla/medidas-de-seguridad-para-las-dos-finales-que-disputara-junior-en-barranquilla-301756",
            "pub_date": "2018-12-05 15:13:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Con miras a garantizar la seguridad en dos importantes encuentros futboleros del Junior, el de este mi\u00e9rcoles y el del s\u00e1bado 8 de diciembre, el alcalde ..."
        },
        {
            "title": "Piedrahita\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u306e\u5049\u696d\u3092\u6c42\u3081\u308bDIM\u3068\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3 -  AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "link": "https://colombia.as.com/colombia/2018/12/04/futbol/1543946512_891520.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:31:01 GMT",
            "source_nm": "AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://colombia.as.com",
            "desc": "Marlo Piedrahita buscar\u00e1 su segundo titulo con el Junior de Barranquilla. El lateral de 33 a\u00f1os ya fue campe\u00f3n con el Medell\u00edn en la Liga \u00c1guila 2016."
        },
        {
            "title": "\u9006\u8ee2\u307e\u305f\u306f\u88cf\u5207\u308a\uff1f\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30ab\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30ab",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/espaldarazo-o-traicion-escuadras-antioquenas-respaldaron-al-485251",
            "pub_date": "2018-12-02 13:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El conjunto 'Tibur\u00f3n' convenci\u00f3 a la mayor\u00eda de clubes del FPC en su disputa por el cambio de fechas en la final de la Liga \u00c1guila."
        },
        {
            "title": "\u52c7\u6c17\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\uff01\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u306f\u3042\u306a\u305f\u3068\u4e00\u7dd2\u3067\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/deportes/animo-rafa-perez-el-juniorismo-esta-contigo-572606",
            "pub_date": "2018-12-01 15:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Las exequias se realizaron desde las 10 de la ma\u00f1ana en el cementerio Jardines al sur de la capital de Bol\u00edvar."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3068\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u95a2\u308f\u308b\u8b70\u54e1\u306e\u59bb - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/barranquilla/esposa-de-jugador-del-junior-y-un-concejal-involucrados-en-un-triple-choque-198621-ie5134696",
            "pub_date": "2018-12-03 17:02:50 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "El accidente se registr\u00f3 en el parqueadero del centro comercial Miramar, despu\u00e9s de que el concejal de Barranquilla Carlos Rojano perdiera el control de su ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30e1\u3092\u5f37\u5236\u3059\u308b\uff1f Junior al Bucaramanga\u3068Once Caldas\u306e\u7406\u7531 -  Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/fuerza-al-tiburon-la-razon-que-tiene-pendientes-del-junior-485470",
            "pub_date": "2018-12-03 13:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El 'leopardo' a\u00fan puede hacerse presente en una copa internacional, en tanto el blanco jugar\u00eda la Libertadores."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u5206\u3051\u3066\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u30e1\u30c7\u30a4\u30f3\u306b\u8d08\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/deportes/que-partan-la-copa-y-le-entreguen-un-pedazo-al-junior-y-otro-al-medellin-572734",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El exvolante antioque\u00f1o, que hoy se dedica a la direcci\u00f3n t\u00e9cnica, asegura tener el coraz\u00f3n dividido en la final de la Liga. Le gusta el f\u00fatbol rojiblanco y es un ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fb\u30ab\u30ea\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u3069\u3061\u3089\u3082\u3001\u5f7c\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u3068\u306e\u5951\u7d04\u66f4\u65b0\u306b\u8fd1\u3044\u3053\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc -  HSB Noticias",
            "link": "http://hsbnoticias.com/noticias/deportes/ni-para-deportivo-cali-ni-para-junior-este-jugador-cerca-de-486147",
            "pub_date": "2018-12-05 16:41:01 GMT",
            "source_nm": "HSB\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://hsbnoticias.com",
            "desc": "El jugador tambi\u00e9n sonaba para el Am\u00e9rica de Cali, sin embargo, en horas de la tarde firmar\u00e1 la renovaci\u00f3n con su club."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3067|\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3001Atl\u00e9ticoParanaense  -  El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/en-video-junior-listo-para-dar-el-primer-golpe-ante-atletico-paranaense-573544",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "Tu navegador no reconoce ninguno de los formatos de v\u00eddeo disponibles por el momento. Haz clic aqu\u00ed para consultar las preguntas frecuentes sobre el v\u00eddeo ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u3055\u3089\u306b\u30ec\u30a4\u30ba\u306b\u5024\u3057\u3001\u30ec\u30b8\u30a7\u30b9\u306f\u307e\u3060\u9078\u629e\u80a2\u304c\u3042\u308a\u30011\u6708\u306b\u306f\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u9078\u3076\u3060\u308d\u3046 -  Antena 2",
            "link": "https://www.antena2.com.co/opinion/junior-merecio-mas-reyes-sigue-siendo-una-opcion-y-en-enero-elegiran-al-dt-de-la-seleccion",
            "pub_date": "2018-12-06 14:28:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca2",
            "source_url": "https://www.antena2.com.co",
            "desc": "'Palabras Mayores' abord\u00f3 lo concerniente a la sudamericana, el t\u00e9cnico de la Selecci\u00f3n Colombia y la FCF."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u3068\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30e9\u304b\u3089\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5225\u306e\u5927\u7269\u9078\u624b\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30c0\u306b -  Diario del Cauca",
            "link": "http://diariodelcauca.com.co/noticias/deportes/un-ex-atletico-nacional-y-junior-de-barranquilla-en-carpeta-485608",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30ab\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://diariodelcauca.com.co",
            "desc": "El jugador quien no cuenta con tantos minutos en su club, interesa a uno de los grandes equipos del f\u00fatbol colombiano."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30e0\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u3067\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u898b\u308b\u306b\u306f\u3001\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u6bce\u6708\u6255\u3046\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/deportes/futbol/cuanto-costara-al-mes-el-canal-premium-para-ver-el-futbol-colombiano",
            "pub_date": "2018-12-02 15:10:04 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Lo del canal premium es un hecho. La Dimayor aprob\u00f3 el nuevo formato de transmisi\u00f3n por televisi\u00f3n del f\u00fatbol profesional colombiano a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o ..."
        }
    ]
}