{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREU1YldkMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:21:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306f\u5e73\u548c\u306e\u4e2d\u3067\u66ae\u3089\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff1a\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u9593\u306e\u656c\u610f - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/deportes/articulo/el-gesto-de-respeto-entre-los-hinchas-del-junior-y-atletico-paranaense/593633",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Suramericana\u306e\u305f\u3081\u306eA. Paranaense\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e4\u3064\u306e\u640d\u5931 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/alineacion-probable-junior-atletico-paranaense-copa-suramericana-90999",
            "pub_date": "2018-12-04 16:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Veja\u306e\u821e\u53f0\u88cf\u3067\u306f\u3001Conmebol Sul-Americana\u306eprimeira batalha hair\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u307e\u3059\uff01 -  ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/be0LNZ",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:14 GMT",
            "source_nm": "ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Confira tudo\u3001\u307e\u305f\u306fTiago Nunes\u3068Pablo falaram depois\u304cprimairo jogo dadecis\u00e3o\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01 -  ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/KmBiI6",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:48 GMT",
            "source_nm": "ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30c7\u30b7\u30b5\u30f3\u306e\u30d7\u30ea\u30df\u30a2\u30b8\u30e7\u30b4\u3092\u884c\u3046\uff01 -  ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/OceFj3",
            "pub_date": "2018-12-06 04:08:56 GMT",
            "source_nm": "ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "TUDO EM\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\uff01\u30d0\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc\u30b8\u30e3\u306e1x1\uff01\u4e00\u9031\u9593\u306b\u30a2\u30b4\u30e9\u3001\u305d\u308c\u306f\u3001\u3054\u3061\u305d\u3046\u3001\u30af\u30ea\u30c1\u30d0\u3002\u30ab\u30eb\u30c7\u30ea\u30e3\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30d0\u30fc\u30eb\uff01 dessata\u00e7a\u3092\u63a2\u3057\u3066\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u3087\u3046\uff01 -  ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "link": "https://posts.google.com/share/_uIP-nzL/D0Ytbe",
            "pub_date": "2018-12-06 02:39:33 GMT",
            "source_nm": "ClubeAtl\u00e9ticoParanaense",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u3067|\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3001Atl\u00e9ticoParanaense  -  El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/en-video-junior-listo-para-dar-el-primer-golpe-ante-atletico-paranaense-573544",
            "pub_date": "2018-12-04 07:43:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "As\u00ed respondieron algunos miembros del equipo Tibur\u00f3n sobre su primera final internacional y los restos que les esperan ante el equipo brasile\u00f1o. Por Unidad ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9ticoParanaense  -  FutbolRed\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b11\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/los-once-futbolistas-colombianos-que-han-jugado-en-atletico-paranaense-91026",
            "pub_date": "2018-12-05 00:20:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "El equipo brasile\u00f1o, rival de Junior en la Suramericana, ha apostado varias veces por los cafeteros. | Copa Sudamericana | futbolred.com."
        },
        {
            "title": "ElTibur\u00f3n\u306fParanaense\u30d0\u30b9\u3067\u306f\u884c\u3051\u307e\u305b\u3093 -  Marca Claro Colombia",
            "link": "http://co.marca.com/claro/futbol/copa-sudamericana/2018/12/06/5c088e85ca4741405d8b4582.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:09:32 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9Claro Colombia",
            "source_url": "http://co.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "J\u00fanior\u3068Paranaense\u304cCopa Sudamericana\u306e\u6700\u5f8c\u306b\u5230\u7740 -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/deportes/futbol-internacional/asi-llegan-junior-y-paranaense-la-final-de-la-copa-sudamericana-articulo-827561",
            "pub_date": "2018-12-05 22:58:32 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "En el estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez de Barranquilla, colombianos y brasile\u00f1os buscar\u00e1n atestar el primer golpe en una in\u00e9dita final en la que los dos ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9ticoParanaense\u306e\u9375\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/las-claves-de-atletico-paranaense-que-enfrenta-a-junior-en-la-copa-sudamericana-301812",
            "pub_date": "2018-12-05 16:12:56 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Equipo muy fuerte de visitante. El rival de este mi\u00e9rcoles del Junior solo ha perdido un partido en condici\u00f3n de visitante, en la primera ronda de la competici\u00f3n, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 - \u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3001Copa Sudamericana\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\uff1a\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u66dc\u65e5\u3001\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u898b\u308b\u65b9\u6cd5 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/atletico-paranaense-junior-por-la-final-de-la-copa/18ba6kv14ud341ozo0a2bvm1qs",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "El final del camino est\u00e1 cerca, luego de un periodo extenso de competencia y de batallar con varios de los mejores del continente Junior de Barranquilla y ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u7537 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/german-gutierrez-novedad-en-la-defensa-de-junior-contra-paranaense-90980",
            "pub_date": "2018-12-04 01:34:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Germ\u00e1n Guti\u00e9rrez parece ser el hombre indicado para la final de la Copa Suramericana que afrontar\u00e1 Junior este mi\u00e9rcoles, en duelo contra Atl\u00e9tico ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09\u306b\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u9078\u624b\u304c\u5230\u7740\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/asi-fue-la-llegada-de-los-jugadores-del-atletico-paranaense-la-ciudad-573408",
            "pub_date": "2018-12-04 05:12:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El equipo brasile\u00f1o lleg\u00f3 al Hotel Hilton Garden Inn, su sitio de concentraci\u00f3n en la ciudad, donde se preparar\u00e1n para la final de la Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "Junior  -  Paranaense\u306e\u6700\u7d42\u30ec\u30b0\u30ca\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u304c\u30bf\u30a4\u306e\u5834\u5408\u306b\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-co/noticias/como-quedo-la-final-ida-del-junior-paranaense-y-como-se/jnesi289mvlh14r5vmsdp1xcu",
            "pub_date": "2018-12-06 03:21:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "C\u00f3mo qued\u00f3 la final ida del Junior - Paranaense y c\u00f3mo se define la serie en caso de empate. Tras el 1-1 en Barranquilla, todos los focos y las emociones ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306fParanaense  -  AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3068\u306eCopa Sudamericana\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u632f\u52d5\u3059\u308b",
            "link": "https://colombia.as.com/colombia/2018/12/06/album/1544065065_940967.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:07:16 GMT",
            "source_nm": "AS\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2",
            "source_url": "https://colombia.as.com",
            "desc": "Junior y Atl\u00e9tico Paranaense empataron 1-1 en el estadio Metropolitano. Barranquilla goz\u00f3 con los primeros 90 minutos de la final de Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3067\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u98db\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u306e\u5225\u308c\u306e\u72c2\u6c17 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/asi-volo-atletico-paranaense-para-final-de-copa-sudamericana-90961",
            "pub_date": "2018-12-03 17:32:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Una locura fue lo que vivi\u00f3 Curitiba este lunes, cuando miles de hinchas se agolparon en el aeropuerto S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais para despedir al Atl\u00e9tico ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\uff1a\u300c\u7a4f\u3084\u304b\u3067\u5f37\u304f\u3001\u5606\u304f\u6642\u9593\u304c\u306a\u3044\u300d -  RCN\u3092\u30c7\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b",
            "link": "https://deportes.canalrcn.com/futbol/copa-sudamericana/james-sanchez-estamos-tranquilos-y-fuertes-no-hay-tiempo-para-lamentarse",
            "pub_date": "2018-12-06 03:30:12 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://deportes.canalrcn.com",
            "desc": "James S\u00e1nchez habl\u00f3 de sus impresiones despu\u00e9s de la primera final para el canal de televisi\u00f3n WIN Sports."
        },
        {
            "title": "Junior\u3068Paranaense\u306e\u9593\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u306e\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u77ac\u9593\u3092\u3053\u3053\u3067\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Gol Caracol",
            "link": "https://gol.caracoltv.com/copa-suramericana/en-vivo-siga-las-reacciones-en-redes-sociales-de-la-final-entre-junior-y-paranaense-ie11323",
            "pub_date": "2018-12-05 23:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30b4\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://gol.caracoltv.com",
            "desc": "Los barranquilleros recibieron al elenco brasile\u00f1o este mi\u00e9rcoles, en el duelo de ida de la final de la Copa Suramericana y empataron 1-1 con goles de Pablo ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306fMetropolitan  -  KienyKe\u3067\u6d3b\u7528\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.kienyke.com/deportes/futbol/junior-vs-paranaense-final-copa-sudamericana",
            "pub_date": "2018-12-05 22:10:30 GMT",
            "source_nm": "KienyKe",
            "source_url": "https://www.kienyke.com",
            "desc": "EN VIVO: Junior vs Atl\u00e9tico Paranaense por final de Copa Sudamericana, siga aqu\u00ed todos los detalles m\u00e1s importantes del juego en el Metropolitano."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30e9\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u3067\u306e\u518d\u6226\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-sudamericana/video-ajustes-de-junior-en-final-de-suramericana-contra-a-paranaense-91092",
            "pub_date": "2018-12-06 21:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Hablamos de las fallas y los posibles ajustes para la visita al Atl\u00e9tico Paranaense. | Copa Sudamericana | futbolred.com."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30ad\u30fc\u30b8\u30e3\u3078\u306eAtl\u00e9ticoParanaense\u306e\u5230\u7740\u3067\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/rincon-juniorista/asi-fue-la-llegada-de-atletico-paranaense-barranquilla-573458",
            "pub_date": "2018-12-04 05:15:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": "El equipo brasile\u00f1o lleg\u00f3 al Hotel Hilton Garden Inn, su sitio de concentraci\u00f3n en la ciudad, donde se preparar\u00e1n para la final de la Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b9\u30ec\u30c1\u30c3\u30afvs.\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2FC\uff1a\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca2018\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u5b9a - \u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8",
            "link": "https://futbolete.com/partidos-en-vivo/atletico-paranaense-vs-junior-fc-en-vivo-por-la-final-de-la-copa-sudamericana-2018/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:20:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://futbolete.com",
            "desc": "7 d\u00edas despu\u00e9s del empate 1 a 1 en Barranquilla, Junior FC y Atl\u00e9tico Paranaense volver\u00e1n a enfrentarse, pero ahora en Curitiba. El Tibur\u00f3n y el Furac\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3001\u30b3\u30f3\u30e2\u30dc\u30eb\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u3067\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u5bfe\u6226 -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-co/noticias/el-historial-de-atletico-paranaense-ante-equipos-colombianos-por-/13cv85clbd5agzwjgg0gs4780",
            "pub_date": "2018-12-04 23:40:17 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "El historial de Atl\u00e9tico Paranaense ante equipos colombianos por torneos Conmebol. El equipo brasile\u00f1o llega a Barranquilla para intentar cambiar el saldo ..."
        },
        {
            "title": "LIVE\uff1a\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30fc\u30ca\u6c7a\u52dd\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9 - \u30dc\u30e9\u30d3\u30a2",
            "link": "https://bolavip.com/america/En-VIVO-Junior-vs-Paranaense-por-la-final-de-la-Copa-Sudamericana-F22-20181204-0123.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Junior y Atl\u00e9tico Paranaense se miden en el Estadio Metropolitano de Barranquilla por el partido de ida de la final de la Copa Sudamericana. Aqu\u00ed puedes ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u3068\u5357\u7c73\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30eb\u6c7a\u52dd\u3067\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u3068\u306e\u7d50\u3073\u3064\u304d\u3092\u5931\u3063\u305f\u5f7c\u306e\u30a4\u30f3\u30dd\u30c6\u30f3\u30c4",
            "link": "https://gol.caracoltv.com/copa-suramericana/luis-diaz-y-su-impotencia-tras-el-empate-entre-junior-y-paranaense-en-la-final-de-la-suramericana-ie22789",
            "pub_date": "2018-12-06 04:20:24 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30b4\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://gol.caracoltv.com",
            "desc": "El delantero guajiro habl\u00f3 una vez concluido el partido y aunque se lament\u00f3 por el 1-1, indic\u00f3 que conf\u00edan en sacar un buen resultado en Brasil que les de el ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3068\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u6226\u3067\u5f97\u70b9\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\uff1a\u30b4\u30fc\u30eb\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a4\u30b3\u30e9\u30a4\u30b6\u30fc -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/partido/junior-v-atl%C3%A9tico-pr/43eslfhnpwkqwjm7qlqvfbsyy",
            "pub_date": "2018-12-06 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Copa Sudamericana Cr\u00f3nica del partido Junior v Atl\u00e9tico PR el 6 de diciembre de 2018, incluyendo todos los goles y acciones. Opina sobre el partido en los ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6\u5bfe\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\uff1a\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\u304c\u53cd\u6483\u3092\u53d7\u3051\u30661-0\u3068\u306a\u3063\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1370592-youtube-junior-vs-atletico-paranaense-vivo-hoy-video-gol-pablo-felipe-1-0-final-copa-sudamericana-yt-viral",
            "pub_date": "2018-12-06 02:05:48 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Pablo Felipe enmudeci\u00f3 el estadio de Barranquilla al anotar el primer gol en el partido Junior vs Atl\u00e9tico Paranaense por la final de la Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9\u3001\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u76e3\u7763\uff1a\u300c\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306f\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306e\u591a\u3044\u30c1\u30fc\u30e0\u300d - \u30b4\u30eb\u30fb\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb",
            "link": "https://gol.caracoltv.com/copa-suramericana/tiago-nunes-junior-es-un-equipo-que-tiene-mucho-merito-ie24043",
            "pub_date": "2018-12-05 13:49:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30b4\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://gol.caracoltv.com",
            "desc": "El entrenador brasile\u00f1o elogi\u00f3 a su rival de este mi\u00e9rcoles en la primera final de la Copa Suramericana. Adem\u00e1s, Germ\u00e1n Guti\u00e9rrez y Yony Gonz\u00e1lez est\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "1-1\u3002 Atl\u00e9ticoParanaense\u304cBarranquilla\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u306b\u5f15\u304d\u5206\u3051 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/deportes/1-atletico-paranaense-le-arranca-un-empate-al-junior-en-barranquilla/20000010-3834736",
            "pub_date": "2018-12-06 05:38:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El Atl\u00e9tico Paranaense se llev\u00f3 hoy de Barranquilla un valioso empate 1-1 en la final de ida de la Copa Sudamericana ante el Junior, que domin\u00f3 el juego pero ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u6c7a\u52dd\u30c8\u30fc\u30ca\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u3067\u306e\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u306a\u30cf\u30fc\u30d5\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u30b4\u30ed\u30be\u30fc",
            "link": "https://trome.pe/deportes/gol-gonzalez-junior-vs-atletico-paranaense-video-final-copa-sudamericana-fotos-105891",
            "pub_date": "2018-12-06 02:26:33 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Yony Gonz\u00e1lez marc\u00f3 gol para el cuadro colombiano en el partido Junior vs Atl\u00e9tico Paranaense por la final de la Copa Sudamericana."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\u6c7a\u52dd\u3067\u521d\u306e\u5927\u9678\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u3092\u76ee\u6307\u3059\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9 - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://lta.reuters.com/articulo/futbol-sudamericana-final-idLTAKBN1O31WD",
            "pub_date": "2018-12-04 15:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://lta.reuters.com",
            "desc": "Junior de Barranquilla y Atl\u00e9tico Paranaense buscar\u00e1n el mi\u00e9rcoles comenzar a so\u00f1ar con levantar por primera vez un trofeo continental cuando se midan en el ..."
        },
        {
            "title": "Atl\u00e9ticoMineiro\u306fParanaense  -  BeSoccer\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3057\u3066Libertadores\u306b\u5165\u308b",
            "link": "https://es.besoccer.com/noticia/atletico-mineiro-se-mete-en-la-libertadores-a-costa-de-paranaense-547546",
            "pub_date": "2018-12-02 03:20:04 GMT",
            "source_nm": "BeSoccer",
            "source_url": "https://es.besoccer.com",
            "desc": "Un solitario gol del centrocampista ecuatoriano Juan Cazares dio este s\u00e1bado la victoria a Atl\u00e9tico Mineiro sobre Botafogo en la \u00faltima jornada de la Liga ..."
        },
        {
            "title": "A. Paranaense\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306eJunior\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u4fa1\u5024\u306e\u3042\u308b\u30c9\u30ed\u30fc\u3092\u5f97\u3066\u3001\u81ea\u5b85\u3067\u5357\u7c73\u306eAlAireLibre.cl\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/copa-sudamericana/a-paranaense-obtuvo-valioso-empate-ante-junior-en-colombia-y-definira/2018-12-05/234302.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:37:00 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Los \"cafeteros\" fallaron un penal en el complemento."
        },
        {
            "title": "Junior-Atl\u00e9ticoParanaense\u3001Copa Sudamericana 2018 final\uff1a\u3044\u3064\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u306e\u304b\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u3001\u8ab0\u304c\u9001\u4fe1\u3059\u308b\u306e\u304b -  Publimetro Chile",
            "link": "https://www.publimetro.cl/cl/grafico-chile/2018/12/05/junior-atletico-paranaense-copa-sudamericana-2018-final.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30ea",
            "source_url": "https://www.publimetro.cl",
            "desc": "Colombianos y brasile\u00f1os se juegan la definici\u00f3n del segundo torneo m\u00e1s importante del continente, buscando su primer t\u00edtulo internacional."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068A. Paranaense\u5357\u7c73\u306e\u6700\u521d\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067Barranquilla\u306e &quot;\u30b5\u30a4\u30f3\u30dc\u30fc\u30c9&quot;  -  AlAireLibre.cl",
            "link": "https://www.alairelibre.cl/noticias/deportes/futbol/copa-sudamericana/junior-y-a-paranaense-firmaron-tablas-en-barranquilla-en-la-primera/2018-12-06/001955.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:12:59 GMT",
            "source_nm": "AlAireLibre.cl",
            "source_url": "https://www.alairelibre.cl",
            "desc": "Junior y Atl\u00e9tico Paranaense igualaron 1-1 en el Estadio Metropolitano de Barranquilla, en un disputado duelo v\u00e1lido por la final de ida de la Copa ..."
        },
        {
            "title": "Flamengo\u3001Miguel Trauco\u306a\u3057\u3001Brasileirao\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\u306bMaracana\u3067\u5931\u308f\u308c\u305f -  Futbolperuano.com",
            "link": "https://www.futbolperuano.com/peruanos-en-el-exterior/noticias/flamengo-vs-atletico-pr-en-vivo-online-de-miguel-trauco-en-brasileirao-212567",
            "pub_date": "2018-12-01 18:42:30 GMT",
            "source_nm": "Futbolperuano.com",
            "source_url": "https://www.futbolperuano.com",
            "desc": "Flamengo termin\u00f3 su participaci\u00f3n en el Brasileirao con derrota por 1-2 ante Atl\u00e9tico Paranaense en el Maracan\u00e1."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u30b3\u30f3\u30d5\u30a7\u30dc\u30eb\u306e\u6c7a\u52dd\u30ec\u30d5\u30ea\u30fc\u3092\u78ba\u8a8d - \u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.foxsports.com.ec/news/387367-confirmados-los-arbitros-para-la-final--de-ida-de-la-conmebol-sudamericana",
            "pub_date": "2018-12-01 17:49:20 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.ec",
            "desc": "El compromiso entre Atl\u00e9tico Junior y Atl\u00e9tico Paranaense que se jugar\u00e1 en Barranquilla ser\u00e1 dirigido por una terna peruana."
        },
        {
            "title": "\u6982\u8981\u30b3\u30d1\u30fb\u30b9\u30fc\u30c0\u30e1\u30ea\u30ab\u30ca\uff081-1\uff09\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2vs\u30a2\u30c8\u30ec\u30c6\u30a3\u30b3\u30fb\u30d1\u30e9\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9 -  VAVEL\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.vavel.com/colombia/futbol-colombiano/2018/12/05/atletico-junior/958815-junior-vs-atletico-paranaense-en-vivo-por-la-final-de-la-copa-sudamericana.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:00 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Minuto a minuto del encuentro entre Junior de Barranquilla vs Atl\u00e9tico Paranaense en vivo y en directo online en la ida de la gran final de la Copa Sudamericana 2018."
        }
    ]
}