{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2czWTE5c0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:10:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u902e\u6355\u3057\u3001\u5e30\u9084\u3055\u305b\u308b\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/interpol-rechaza-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-y-extraditar-correa-articulo-827468",
            "pub_date": "2018-12-05 18:22:18 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u3001Assange\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u8f9e\u4efb -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544209305_43430.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno ha pasado de manifestar sin tapujos su incomodidad por la presencia de Julian Assange en la embajada ecuatoriana de Londres a invitarle a irse. Su tiempo de asilo en la sede diplom\u00e1tica, que suma ya seis a\u00f1os, est\u00e1 a punto de agotarse si el fundador de Wikileaks hace caso al presidente de Ecuador y decide abandonar la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica por su propio pie. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", ha asegurado Moreno este jueves en una entrevista con varias radios locales, precisando que Reino Unido ha garantizado que el au..."
        },
        {
            "title": "&#39;Assange\u304c\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u51fa\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-habla-sobre-el-exilio-de-julian-assange-en-embajada-de-ecuador-302342",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica 'Est\u00e1 hecho el camino para que Assange deje la embajada de Ecuador' AFP 07 de diciembre 2018 , 10:06 a.m. El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, habl\u00f3 de la situaci\u00f3n del fundador de Wikileaks. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada ecuatoriana en Londres, donde est\u00e1 asilado desde 2012. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u902e\u6355\u3057\u306a\u3044 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/interpol-no-arrestara-a-rafael-correa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:28:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Interpol no arrestar\u00e1 al expresidente ecuatoriano Rafael Correa. El anuncio es un jarro de agua fr\u00eda para la justicia ecuatoriana, que hab\u00eda reclamado a Interpol el arresto de Correa por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro de un pol\u00edtico opositor en 2012. El exmandatario, que reside en B\u00e9lgica desde el a\u00f1o pasado, considera que esta decisi\u00f3n es una 'humillaci\u00f3n' para Ecuador y la prueba de que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n siendo v\u00edctimas de una 'persecuci\u00f3n' por parte del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. La notificaci\u00f3n fue anunciada por la Corte Nacional de Justicia, que alega que es a\u00fan s..."
        },
        {
            "title": "Correa\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046Interpol\u306e\u62d2\u5426\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u300c\u5c48\u8fb1\u300d\u3060\u3068\u8a9e\u308b -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222707105.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El ex presidente de Ecuador Rafael Correa consider\u00f3 el mi\u00e9rcoles una \u201chumillaci\u00f3n\u201d para su pa\u00eds que la Interpol haya rechazado la solicitud de la Justicia ecuatoriana para emitir una alerta roja de captura por su presunta implicaci\u00f3n en un delito de secuestro. \u201cEs una humillaci\u00f3n y una verg\u00fcenza para el pa\u00eds\u201d, sentenci\u00f3 Correa en una entrevista telef\u00f3nica con Efe en la que destac\u00f3 que la decisi\u00f3n de Interpol solo es reflejo de la \u201cpersecuci\u00f3n\u201d que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n sufriendo supuestamente a manos del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. Residente desde junio de 2017 en B\u00e9lgica, de donde ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u304c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u902e\u6355\u3068\u72af\u7f6a\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Justicia ecuatoriana recibi\u00f3 ayer un jarro de agua fr\u00eda con la notificaci\u00f3n de Interpol de que no proceder\u00e1 al arresto y extradici\u00f3n desde B\u00e9lgica del expresidente Rafael Correa, requerido por su presunta implicaci\u00f3n en el caso de secuestro de un pol\u00edtico opositor en 2012. El exmandatario, en una entrevista con la agencia EFE, calific\u00f3 la decisi\u00f3n de \u201chumillaci\u00f3n\u201d para su pa\u00eds, y afirm\u00f3 que es reflejo de la \u201cpersecuci\u00f3n\u201d que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n, supuestamente, sufriendo a manos del actual gobierno de Len\u00edn Moreno. La Corte Nacional de Justicia ecuatoriana anunci\u00f3 la decisi\u00f3n, pero ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ce\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u5927\u4f7f\u9928\u306eAssange\u306e\u5b58\u5728\u304c\u6c17\u306b\u5165\u3089\u306a\u3044\u300d -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/moreno-no-me-agrada-la-presencia-de-assange-en-nuestra-embajada/a-46622799",
            "pub_date": "2018-12-06 21:49:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo hoy (06.12.2018) que no le agrada la presencia del fundador del portal de denuncias Wikileaks, Julian Assange, en la embajada ecuatoriana en Reino Unido, donde lleva ya refugiado seis a\u00f1os. \"A m\u00ed no me agrada la presencia del se\u00f1or Assange en la embajada de Ecuador\", dijo Moreno en un di\u00e1logo con medios radiales en Quito. Agreg\u00f3 que le parece \"demasiado tiempo que est\u00e9 casi encarcelado\" en la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica. \"Una piedra en el zapato\" En los \u00faltimos tiempos su relaci\u00f3n con las autoridades ecuatorianas es muy tensa, ya que el actual president..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u653f\u5e9c\u3067\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u65e5\u6570\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, mantendr\u00e1 el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que present\u00f3 en medio de una indagaci\u00f3n fiscal por supuesta corrupci\u00f3n y un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. \u201cLa vicepresidencia hoy d\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en manos\u201d de Vicu\u00f1a, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, secretario particular del presidente Len\u00edn Moreno. El Congreso, con 137 esca\u00f1os y en el que el oficialismo perdi\u00f3 en el 2017 la mayor\u00eda, resolvi\u00f3 el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicu\u00f1a. A\u00fan no fij\u00f3 fecha para tratar la dimisi\u00f3n. En caso de ser ac..."
        },
        {
            "title": "Correa\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bInterpol\u3092\u62d2\u5426 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556657",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:10 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para localizar y arrestar al ex Presidente Rafael Correa, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro del pol\u00edtico opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 horas (tiempo local), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\", de acuerdo con un comunicado de la C..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306f\u3001Assange\u304c\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f\u300c\u9053\u300d\u304c\u65e2\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b - \u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/ecuador-asegura-que-ya-hay-un-camino.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "source_url": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, ha revelado este jueves que su Gobierno y el de Reino Unido han acordado \"un camino\" para garantizar que Julian Assange no sea entregado a un tercer pa\u00eds, lo que deber\u00eda dar v\u00eda libre para que el fundador de Wikileaks abandone la embajada en Londres. \"Estamos buscando una soluci\u00f3n concertada con el Gobierno brit\u00e1nico, ya que, si garantizan su vida, \u00e9l deber\u00eda entregarse a la Justicia\", dijo Moreno en una entrevista grabada con CNN el pasado fin de semana en M\u00e9xico con motivo de la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Este jueves, ya en dec..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u902e\u6355\u72b6\u3092\u62d2\u7d76 -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/Ecuador-Rafael-Correa-Intepol-20181205-0232.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "LIMA (AP) \u2014 Interpol neg\u00f3 el pedido de la justicia ecuatoriana para ubicar y capturar al expresidente Rafael Correa por el presunto delito de secuestro, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles la Corte Nacional de Justicia de Ecuador. En un comunicado oficial la Corte dijo que la jueza Daniella Camacho, a cargo del caso, recibi\u00f3 un oficio de la instituci\u00f3n internacional donde se niega el pedido efectuado en julio. La solicitud de captura tiene como fin extraditar al exmandatario aunque son dos tr\u00e1mites independientes, aclar\u00f3 la Corte. El comunicado a\u00f1ade que Interpol rechaz\u00f3 la solicitud \u201ctras examinar los el..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3059\u3079\u3066\u304c\u8a50\u6b3a\u3060\u3063\u305f\u300d\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u62d2\u5426\u3092\u53d7\u3051\u305fCorrea\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8d64\u3044\u653e\u9001\u3092\u653e\u9001\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298053-correa-negativa-alerta-interpol-justicia-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 19:45:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El exmandatario dijo que \"el pa\u00eds vuelve a ser humillado\". El expresidente de Ecuador Rafael Correa dijo este mi\u00e9rcoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusi\u00f3n roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que \"todo fue un gran fraude\", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. \"M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos\", resalt\u00f3 el exmandatario. M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos. \u00bf..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08DW\uff09\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u3068\u62d8\u7981\u306e\u7533\u8acb\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.dw.com/es/ecuador-interpol-rechaza-solicitud-de-arresto-y-extradici%C3%B3n-contra-rafael-correa/a-46605348",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupci\u00f3n, as\u00ed lo hizo p\u00fablico la Corte Nacional de Justicia. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\", explic\u00f3 la Corte. En el comunicado oficial emitido por Interpol se indica que: \"Tras haber examinado detenidamente ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u56fd\u969b\u902e\u6355\u72b6\u306b\u306f\u5bfe\u5fdc\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083940479-por-que-interpol-rechaza-arresto-internaicona-de-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Tras haber examinado detenidamente todos los elementos concernientes a la situaci\u00f3n jur\u00eddica del Solicitante, la informaci\u00f3n disponible a la Comisi\u00f3n revel\u00f3 que la retenci\u00f3n de los datos en el Sistema de Informaci\u00f3n de Interpol no era compatible con la obligaci\u00f3n de Interpol de Asegurar la efectiva cooperaci\u00f3n entre autoridades policiales\", dijo la Interpol, seg\u00fan un comunicado enviado por la Corte Nacional de Justicia. El expresidente de Ecuador solicita asilo en B\u00e9lgica La Corte dijo que la decisi\u00f3n de la Interpol se recibi\u00f3 este 5 de diciembre a las 10:35 en un oficio remitido a la juez..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u6c7a\u5b9a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 05:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La Presidencia de Ecuador confirm\u00f3 ayer la renuncia de la vicepresidenta, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, pero destac\u00f3 que es a la Asamblea Nacional (Parlamento) a la que le corresponde aceptarla. \"(Al presidente) no le corresponde aceptar la renuncia, es a la Asamblea Nacional como ente nominador y es ella la que debe tomar una decisi\u00f3n al respecto\", dijo el consejero de la Presidencia, Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, en una rueda de prensa. El consejero confirm\u00f3 que la renuncia se hab\u00eda recibido hoy y que a lo largo de la jornada el presidente Len\u00edn Moreno ..."
        },
        {
            "title": "Duque\u306fLen\u00ednMoreno  - \u5f7c\u306e\u300c\u30ab\u30e9\u30aa\u30b1\u300d\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales-semanacom/articulo/ivan-duque-defiende-su-karaoke-con-lenin-moreno/594093",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Duque defiende su \u2018karaoke\u2019 con Len\u00edn Moreno 2018/12/07 11:48 2018/12/07 12:16 Duque defiende su \u2018karaoke\u2019 con Len\u00edn Moreno CONFIDENCIALES SEMANA.COM - Interpretar la canci\u00f3n \u2018Cantares\u2019, de Joan Manuel Serrrat, con el presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, le ha valido cr\u00edticas al presidente Iv\u00e1n Duque. Sin embargo, en una entrevista con la emisora ibaguere\u00f1a Ecos del Combeima defendi\u00f3 su actuaci\u00f3n. - Duque explic\u00f3 que viene de una familia donde la m\u00fasica est\u00e1 presente, se defini\u00f3 como una persona espont\u00e1nea, sin libretos. \u201cAs\u00ed como cualquier ciudadano normal, lleno de alegr\u00eda, pues a m\u00ed me g..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30a2\u30b5\u30b2\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u51fa\u56fd\u3092\u62d2\u5426 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/06/julian-assange-rechaza-trato-para-abandonar-embajada-de-ecuador-en-el-reino-unido",
            "pub_date": "2018-12-06 23:31:38 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El fundador del portal Wikileaks desech\u00f3 las presuntas \u201cgarant\u00edas\u201d que se le ofrecen para abandonar el sitio en donde solicit\u00f3 asilo desde junio de 2012. Londres.- Julian Assange, fundador del sitio de apertura informativa Wikileaks se rehus\u00f3 a aceptar un trato para abandonar su refugio en la embajada ecuatoriana en el Reino Unido, negociado entre ambos pa\u00edses. Lenin Moreno, presidente de Ecuador, no ha ocultado su deseo de echar a Assange de la embajada en donde su antecesor, Rafael Correa, le ofreci\u00f3 asilo en 2012. De acuerdo a Moreno, existe un acuerdo para que Assange abandone la embaja..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6253\u6483\uff1a\u305d\u306e\u526f\u793e\u9577\u8f9e\u4efb -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 al cargo para enfrentar acusaciones de corrupci\u00f3n y evitarle al pa\u00eds una situaci\u00f3n de \u201cinestabilidad\u201d, seg\u00fan anunci\u00f3 ella misma. Vicu\u00f1a, psic\u00f3loga de 40 a\u00f1os, ocupaba la vicepresidencia desde octubre de 2017, primero en forma provisoria y a partir de enero de este a\u00f1o ratificada por la Asamblea Nacional (parlamento). Sucedi\u00f3 a Jorge Glas, quien fue destituido y posteriormente encarcelado tras hall\u00e1rselo culpable de haber recibido sobornos de la constructora brasile\u00f1a Odebrecht. El presidente Len\u00edn Moreno hab\u00eda resuelto \u201cliberar ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u5143\u30a8\u30b3\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08Rafael Correa\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8d64\u3044\u653e\u9001\u306e\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298032-interpol-rechaza-pedido-difusion-rafael-correa",
            "pub_date": "2018-12-05 17:24:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El exmandatario fue incluido en el proceso judicial que se lleva a cabo en Ecuador por el secuestro del pol\u00edtico Fernando Balda. Interpol rechaz\u00f3 el pedido de difusi\u00f3n roja contra el expresidente Rafael Correa, quien actualmente reside en B\u00e9lgica, seg\u00fan informe que envi\u00f3 a la Corte Nacional de Justicia, desde donde hab\u00eda salido la solicitud. La Interpol inform\u00f3 a la Justicia ecuatoriana que luego de analizar la solicitud determinaron que \"la retenci\u00f3n de los datos en el Sistema de Informaci\u00f3n de Interpol no era compatible con la obligaci\u00f3n de Interpol de asegurar la efectiva cooperaci\u00f3n ent..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u7d76\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/interpol-rechazo-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-al-ex-presidente-rafael-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex presidente ecuatoriano Rafael Correa Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para localizar y arrestar al ex presidente Rafael Correa, radicado en B\u00e9lgica, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro del pol\u00edtico opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 (15:35 hora GMT), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u65b0\u4efb\u526f\u793e\u9577\u3092\u9078\u51fa\u3059\u308b3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El presidente ecuatoriano Len\u00edn Moreno anunci\u00f3 el jueves una terna presidida por un economista y propietario de una estaci\u00f3n de radio para escoger a un nuevo vicepresidente en reemplazo de Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, removida de su cargo bajo sospechas de corrupci\u00f3n. En rueda de prensa con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, Moreno present\u00f3 a grupo de candidatos liderado por Otto Sonnenholzner y que tambi\u00e9n integran Nancy Vasco de Maldonado, conocida por su trabajo en el \u00e1rea social, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, residente en M\u00e9xico y experto en el \u00e1rea educativa. Ninguno de los tres pertenece al pa..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u8150\u6557\u306e\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/03/el-presidente-de-ecuador-separo-de-su-cargo-a-la-vicepresidente-acusada-de-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:21:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima defensa\" y encarg\u00f3 a Jos\u00e9 Augusto Briones, secretario general de la Presidencia, las funciones que hasta ahora reca\u00edan en la vicepresidenta, que por el momento permanece en el cargo. El presidente hizo el anuncio en una ceremonia en la que tomaron posesi\u00f3n varios cargos ministeriales, dentro del que es el segundo reajuste de su gabinete este a\u00f1o. Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a El esc\u00e1ndalo estall\u00f3 cuando el portal ecuatoriano \"C\u00f3digo Vidrio\" revel\u00f3 que Vicu\u00f1a habr\u00eda recibido en su cuenta 14.65..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u902e\u6355\u3068\u5e30\u9084\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426Correa  -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/interpol-rechaza-peticion-ecuador-arrestar-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupci\u00f3n, inform\u00f3 hoy la Corte Nacional de Justicia. \u201cEl 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\u201d, explic\u00f3 la Corte. El 7 de noviembre, el expresidente de Ecuador, Rafael Correa, quien vive en B\u00e9lgica, fue llamado a juicio en..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u975e\u96e3\u306f\u4f55\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/ecuador-vicepresidenta-maria-alejandra-vicuna-acusaciones-noticia-584076",
            "pub_date": "2018-12-04 13:46:46 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, fue \"liberada de sus funciones\" este lunes en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. La medida, dada a conocer por el presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, desde el palacio de gobierno, tiene como fin que la funcionaria pueda preparar su defensa contra las acusaciones, seg\u00fan el mandatario. Ella niega las acusaciones. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta para que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo su derecho a una leg\u00edtima defensa\", dijo el presidente. Y agre..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30b5\u30f3\u30b8\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30a6\u30c0\u30c0\u30ce",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/lenin-moreno-tiene-el-camino-listo-para-condenar-a-julian-assange/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, quien traicion\u00f3 al pueblo que lo elegi\u00f3 gracias a la ayuda que le dio el expresidente Rafael Correa en la campa\u00f1a presidencial para luego desvincularse del proceso de Revoluci\u00f3n Ciudadana y dar un giro hacia la"
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u304c\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8f9e\u4efb - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Presidente-de-Ecuador-remueve-a-vicepresidenta-20181203-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El presidente ecuatoriano Len\u00edn Moreno removi\u00f3 el lunes de sus funciones a la vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, investigada por la fiscal\u00eda en un presunto caso de corrupci\u00f3n. El mandatario anunci\u00f3 su decisi\u00f3n desde el palacio presidencial durante la presentaci\u00f3n de los siete nuevos ministros que integrar\u00e1n su gabinete. Indic\u00f3 que la decisi\u00f3n permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a \u201cpueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo su derecho a una leg\u00edtima defensa. Por eso, la libero de sus funciones\u201d. Moreno no especific\u00f3 si la remoci\u00f3n es temporal o definitiva. A\u00f1adi\u00f3 que el cargo quedar\u00e1 en manos del fl..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ea\u30a2\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u6b63\u7fa9\u304c\u8a50\u6b3a\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30a6\u30c0\u30c0\u30ce",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/correa-negativa-de-interpol-comprueba-que-justicia-ecuatoriana-es-un-fraude/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Despu\u00e9s de que la Interpol rechazara al gobierno ecuatoriano la solicitud de emitir alerta roja contra Rafael Correa para su detenci\u00f3n, el exmandatario ecuatoriano reaccion\u00f3 en su cuenta Twitter"
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u52d5\u304d\u306f\u3001\u30e2\u30ec\u30ce\u306e\u547d\u4ee4\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059\u8981\u6c42\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083947338-correa-apoya-revocatoria-de-mandato-de-moreno/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La sociedad puede plantear la revocatoria del mandato cuando ve que su autoridad no cumple. Estamos trabajando para sumar fuerzas sociales en esta situaci\u00f3n de dictadura que se vive. Vamos hacia all\u00e1 para que sea el pueblo movilizado el que ponga un alto (\u2026) Podr\u00edamos respaldar una movilizaci\u00f3n (\u2026) para revocatoria del mandato\", dijo el legislador Carlos Viteri Gualinga en una reuni\u00f3n mantenida con periodistas el 5 de diciembre en Quito. \"Una Asamblea Constituyente es la \u00fanica v\u00eda constitucional que nos permitir\u00e1 salvar al pa\u00eds\", a\u00f1adi\u00f3 el legislador, al tiempo de afirmar que ya voces en e..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u8150\u6557\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u4efb\u547d\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30ce\u30cd\u30ed\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/la-corrupcion-tira-al-segundo-vicepresidente-ano-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:08 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ca\u30cd\u30ed",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "La vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, indagada por cobros indebidos de dinero, renunci\u00f3 el martes a su cargo, con lo que en casi un a\u00f1o Ecuador perdi\u00f3 a dos funcionarios de ese nivel en medio de esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n. \u201cEl pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\u201d, escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara sus funciones a ra\u00edz de una indagaci\u00f3n fiscal en su contra por presuntos cobros indebidos cuando era legisladora. En una carta divulgada luego por la Vicepresidencia, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ec\u30e4\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8f9e\u4efb\uff1aLen\u00ednMoreno\u306f2\u5e74\u3082\u7d4c\u305f\u306a\u3044\u3046\u3061\u306b\u5f7c\u306e\u7b2c2\u306e\u300c\u526f\u6a29\u300d\u3092\u5931\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-lenin-moreno-pierde-su-segundo-vice-en-menos-de-dos-anos-201812503439",
            "pub_date": "2018-12-05 03:34:39 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "EPA Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a enfrenta una investigaci\u00f3n por corrupci\u00f3n. Hubo un tiempo en Ecuador que ser presidente no era rentable y que su segundo en el cargo ten\u00eda m\u00e1s posibilidades de sobrevivir en el poder que el primer mandatario; ahora la maldici\u00f3n parece haberse ensa\u00f1ado con el n\u00famero dos. En las \u00faltimas horas del martes, la vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 a su cargo en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. - Las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador por las que fue \"liberada de sus funciones\" Es el segund..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u3001\u904e\u5ea6\u306e\u544a\u767a\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305f\u5f8c\u8f9e\u4efb -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e20037-s27061-vicepresidenta-ecuador-renuncia-al-cargo-tras-acusaciones",
            "pub_date": "2018-12-04 22:14:14 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "QUITO, 4 dic (Reuters) - La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 el martes al cargo en medio de duros cuestionamientos de varios sectores y luego de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retir\u00f3 sus funciones. Vicu\u00f1a, quien asumi\u00f3 el cargo oficialmente en enero, enfrenta una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda por haber recibido transferencias de dinero a su cuenta personal entre el 2011 y 2013, cuando ocupaba una curul de legisladora de Alianza Pa\u00eds (AP), el movimiento fundado por el expresidente Rafael Correa. \"Presento la renuncia a mi cargo, pues prefiero que \u00e9l (Len\u00edn Moreno..."
        },
        {
            "title": "Correa\u306fInterpol\u306e\u635c\u7d22\u3068\u6355\u7372\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3059\u3079\u3066\u304c\u5927\u304d\u306a\u8a50\u6b3a\u3060\u3063\u305f\u300d - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-correa-negativa-busca-captura-interpol-todo-fue-gran-fraude-20181205225524.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:56:53 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 5 Dic. (Notim\u00e9rica) - El expresidente de Ecuador Rafael Correa ha se\u00f1alado este mi\u00e9rcoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusi\u00f3n roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que \"todo fue un gran fraude\", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. \"M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos\", ha resaltado el exmandatario en su cuenta de Twitter. M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos huma..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3001\u5143\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818 - \u30a6\u30ce\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/interpol-rechaza-arrestar-rafael-correa-expresidente-ecuador-238036/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:11 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "La Corte Nacional de Justicia (CNJ) de Ecuador inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles que la Organizaci\u00f3n Internacional de Polic\u00eda Criminal (Interpol) rechaz\u00f3 ubicar, capturar y extraditar al expresidente Rafael Correa Dom\u00ednguez (2007-2017), quien reside en B\u00e9lgica, por el presunto delito de secuestro. [Sigue el caso: Expresidente de Ecuador niega haber pedido asilo en B\u00e9lgica]. La jueza Daniella Lisette Camacho Herold, quien cit\u00f3 a Correa Dom\u00ednguez a inicios de noviembre, recibi\u00f3 el oficio de la Interpol que niega el pedido tras examinar los elementos concernientes\u201d a la \u201csituaci\u00f3n jur\u00eddica\u201d del exmandata..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08Rafael Correa\uff09 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-interpol-niega-emitir-orden-busca-captura-internacional-contra-rafael-correa-20181205194224.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:42:24 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - Interpol ha comunicado este mi\u00e9rcoles a las autoridades ecuatorianas que ha decidido no emitir una orden de busca y captura internacional contra el ex presidente Rafael Correa por el supuesto intento de secuestro del opositor Fernando Balda. La Corte Nacional de Justicia (CNJ) ha informado en un comunicado de que a las 10.35 (hora local) la jueza del caso, Daniela Camacho, ha recibido un oficio de Interpol en el que \"explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\". \"La in..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1aAssange\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u96e2\u308c\u308b\u305f\u3081\u306e &quot;\u9053\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f&quot;  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/julian-assange-lenin-moreno-dice-hecho-camino-fundador-wikileaks-deje-embajada-ecuador-londres-noticia-584997",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:34 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Quito. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada en Londres, donde est\u00e1 asilado desde el 2012. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el australiano no ser\u00eda extraditado a un pa\u00eds donde su vida corra peligro. Por otro lado, el presidente ecuatoriano design\u00f3 al veterano diplom\u00e1tico Jaime Alberto March\u00e1n Romero como nuevo embajador de su pa\u00ed..."
        },
        {
            "title": "El Destape  -  El Destape\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u5fc5\u6b7b\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.eldestapeweb.com/ecuador-el-desesperado-mensaje-correa-la-salud-del-ex-vicepresidente-n52928",
            "pub_date": "2018-12-04 20:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b9\u30d1\u30a4\u30d7",
            "source_url": "https://www.eldestapeweb.com",
            "desc": "El ex presidente de Ecuador Rafael Correa envi\u00f3 un mensaje, en exclusiva, para El Destape. Fue para el programa #AltaData. All\u00ed, el ex presidente ecuatoriano pide por la salud de su ex vicepresidente, preso en Ecuador y al borde de la muerte. Embed Se trata de Jorge Glas, quien cumple 45 d\u00edas en huelga de hambre. El viernes, el exvicepresidente se neg\u00f3 a ser transferido al hospital Carlos Andrade Mar\u00edn a donde ya fue trasladado cuando cumpli\u00f3 19 d\u00edas sin ingerir alimentos, por una descompensaci\u00f3n. \"Est\u00e1 muriendo, solo sostenido por sueros, no puede pararse\", arranc\u00f3 Correa. \"Est\u00e1 dejando la..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u56fd\u5883\u3092\u8105\u304b\u3059\u5146\u5019\u3092\u6392\u9664\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u3001Len\u00ednMoreno\u306f\u8a00\u3046\u3002Duque  -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/hay-que-eliminar-las-lacras-que-atentan-en-la-frontera-dice-lenin-moreno-duque",
            "pub_date": "2018-12-04 19:14:16 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, en el marco del encuentro binacional con el mandatario Iv\u00e1n Duque, afirm\u00f3 que se deben eliminar las \u201clacras\u201d, que est\u00e1n atentando en contra de la seguridad de la zona fronteriza entre ambos pa\u00edses. Adem\u00e1s, Moreno asegur\u00f3 que las organizaciones criminales que est\u00e1n rondando la frontera con el tr\u00e1fico de droga internacional afectan la democracia de Ecuador y Colombia. Vea Tambi\u00e9n (Canciller dice que amenaza en la frontera con Ecuador proviene del narcotr\u00e1fico) \u201cUno de los temas m\u00e1s importantes es el de reforzar la cooperaci\u00f3n para el co..."
        },
        {
            "title": "Len\u00ednMoreno\u306f\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306b\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u30dd\u30b9\u30c8\u304b\u3089\u5206\u96e2\u3059\u308b - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-separa-cargo-vicepresidenta-ecuador-investigada-corrupcion-20181203211355.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:03:44 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 3 Dic. (Notim\u00e9rica) - El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, ha anunciado este lunes que separa del cargo a su vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda defenderse de las acusaciones de cobros indebidos. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda ejercer, sin interferencias de ning\u00fan tipo, su derecho a la leg\u00edtima defensa, por eso la libero de sus funciones\", ha se\u00f1alado Moreno. El presidente a\u00f1adi\u00f3 que la vicepresidencia quedar\u00e1 a cargo del secretario general de la Presidencia, Jos\u00e9 Augusto Briones. Esta ma\u00f1ana ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u8150\u6557\u306e\u7f6a\u3067\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8f9e\u4efb - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Ecuador-Renuncio-vicepresidenta-acusada-de-corrupcion-uc703852",
            "pub_date": "2018-12-04 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, que hab\u00eda sustituido a Jorge Glas hace menos de dos a\u00f1os, fue denunciada por irregularidades en el financiamiento de su partido. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 el martes de forma irrevocable al cargo, la segunda dimisi\u00f3n de ese puesto en menos de dos a\u00f1os tras la salida de Jorge Glas, quien guarda prisi\u00f3n por un caso relacionado con el esc\u00e1ndalo de Odebrecht. La salida de Vicu\u00f1a se dio tras verse acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, relacionada con cobros para financiar a su partido, acusaci\u00f3n de irregularidad que ha sido n..."
        },
        {
            "title": "Len\u00ednMoreno\u3068Manafort\u306f\u30012017\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u3078Assange\u306e\u914d\u9054\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u3066\u3044\u305f\u3067\u3057\u3087\u3046 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-manafort-habrian-hablado-entrega-assange-estados-unidos-2017-20181204185040.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:52:03 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "WASHINGTON, 4 Dic. (Notim\u00e9rica) - El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, y el exjefe de campa\u00f1a del presidente estadounidense Donald Trump, Paul Manafort, habr\u00edan hablado de la entrega de Assange a Estados Unidos en mayo de 2017. As\u00ed lo ha publicado el diario 'The New York Times'. El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, lleva refugiado en la embajada de Ecuador en Londres desde 2012. Antes de convertirse en presidente, Moreno habr\u00eda planteado a la administraci\u00f3n norteamericana la posibilidad de deshacerse de \u00e9l en dos reuniones en Quito, a cambio de una reducci\u00f3n de la deuda ecuatoriana...."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5371\u6a5f\uff1aLenin Moreno\u304c\u526f\u793e\u9577\u3092Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-4-1-57-15-nueva-crisis-en-ecuador-lenin-moreno-desplazo-del-cargo-a-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-04 20:04:30 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "quito La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, fue desplazada de sus funciones, pero a\u00fan mantiene el cargo, en medio de una indagaci\u00f3n de la fiscal\u00eda en su contra por presuntos cobros indebidos de dinero cuando era legisladora. \u201cHe decidido liberar de sus funciones\u201d a la Vicepresidenta, dijo el mandatario Len\u00edn Moreno durante la posesi\u00f3n de nuevos ministros en Quito. Sin embargo, la decisi\u00f3n no implica la destituci\u00f3n de Vicu\u00f1a, a quien la Asamblea Nacional pidiera el pasado jueves su renuncia tras ser acusada por un ex asesor. \u201cPara que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fa..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u8150\u6557\u72af\u7f6a\u306e\u305f\u3081\u306b\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7acb\u5834\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3066\u3044\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297779-presidente-ecuador-separa-cargo-vicepresidenta",
            "pub_date": "2018-12-03 19:42:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno ha encargado este puesto al secretario general de la Presidencia, Jos\u00e9 Augusto Briones. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, acaba de separar a Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a de la Vicepresidencia para que su lugar sea ocupado por el secretario general de su Administraci\u00f3n, Jos\u00e9 Augusto Briones. Aquella pol\u00edtica est\u00e1 siendo investigada por delitos de corrupci\u00f3n y le solicit\u00f3 al mandatario una licencia de sus funciones para poder ejercer su defensa. Seg\u00fan public\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, su intenci\u00f3n ser\u00eda \"no afectar la gesti\u00f3n de gobierno\". A su vez, hizo p\u00fablico el pedido f..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u6a5f\u80fd\u306e\u306a\u3044\u5f7c\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8f9e\u4efb\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/presidente-de-ecuador-lenin-moreno-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta-300954",
            "pub_date": "2018-12-03 20:16:21 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica El presidente de Ecuador deja sin funciones a su vicepresidenta EFE 03 de diciembre 2018 , 03:16 p.m. Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a es investigada por una supuesta financiaci\u00f3n ilegal en su partido. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, eximi\u00f3 este lunes de sus funciones a la vicepresidenta del pa\u00eds, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, salpicada por un caso de supuesto cobro irregular en la financiaci\u00f3n de su partido izquierdista ABA. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que pueda ejercer sin interferencia a su derecho a la leg\u00edtima defe..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1nDuque\u3068Len\u00ednMoreno\u304cSerrat  -  El Tiempo\u306e\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/ivan-duque-y-lenin-moreno-cantan-cancion-de-joan-manuel-serrat-301860",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:46 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Iv\u00e1n Duque y Len\u00edn Moreno interpretan a d\u00fao una canci\u00f3n de Serrat ELTIEMPO.COM 05 de diciembre 2018 , 02:28 p.m. As\u00ed qued\u00f3 registrado en un video que circula este mi\u00e9rcoles en redes sociales. Este mi\u00e9rcoles circula en Twitter un video en el que el presidente de la Rep\u00fablica, Iv\u00e1n Duque, aparece cantando junto a su hom\u00f3logo ecuatoriano, Lenin Moreno, una canci\u00f3n interpretada por el cantautor espa\u00f1ol Joan Manuel Serrat. En una reuni\u00f3n en el Palacio de Carondelet, en Quito, los mandatarios, con micr\u00f3fono en mano, aparecen interpretando la reconocida canci\u00f3n 'Cantares', mientras los pr..."
        },
        {
            "title": "&quot;The Quantum Treason&quot;\u306f\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306e\u771f\u306e\u5229\u76ca\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30a6\u30c0\u30c0\u30ce",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/ecuador/la-traicion-cuantica-dejara-al-descubierto-los-verdaderos-intereses-de-lenin-moreno/12/04/",
            "pub_date": "2018-12-04 03:43:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Se disfraz\u00f3 de cordero y solo d\u00edas despu\u00e9s de asumir la presidencia de Ecuador, en mayo de 2017, Len\u00edn Moreno abraz\u00f3 el neoliberalismo y lanz\u00f3 por la borda las conquistas que su amigo y antecesor, Rafael Correa, logr\u00f3 durante sus Gobiernos. La historia de ese cambio dr\u00e1stico en el actual jefe de Estado ecuatoriano qued\u00f3 [\u2026] La entrada \u201cLa Traici\u00f3n Cu\u00e1ntica\u201d dejar\u00e1 al descubierto los verdaderos intereses de Len\u00edn Moreno se public\u00f3 primero en elciudadano.com."
        }
    ]
}