{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTm1OM1h6YzNiUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:59:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff1a\u30a6\u30ea\u30d9\u3068\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/04/politica/1543931257_901528.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "El Centro Democr\u00e1tico reiter\u00f3 que el expresidente \u00c1lvaro Uribe se reuni\u00f3 cuando ejerc\u00eda como mandatario con el pol\u00e9mico empresario brasile\u00f1o Marcelo ..."
        },
        {
            "title": "\u544a\u767a\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001Odebrecht  -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/comision-de-acusacion-abre-oficialmente-investigacion-contra-el-fiscal-por-caso-odebrecht-articulo-827464",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:11 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Andrede\u3001Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305fANI\u306e\u524d\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u5f7c\u306e\u81ea\u7531\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/andrade-el-exdirector-de-la-ani-procesado-por-el-caso-odebrecht-recupera-su-libertad/593403",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:57 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001Odebrecht  -  El Espectador\u306e\u5834\u5408\u3001\u81e8\u6642\u691c\u4e8b\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u306b\u518d\u4f1a\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/presidente-duque-reintegrara-de-nuevo-la-terna-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht-articulo-827815",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:27 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u3001Aval\u3068Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u9593\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u5730\u56f3 -  El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/el-mapa-de-la-polemica-entre-el-fiscal-aval-y-el-caso-odebrecht-YY9753991",
            "pub_date": "2018-12-03 20:24:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Dimensionar el calibre de las acusaciones que enfrenta el fiscal general, N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, no es cosa f\u00e1cil. La trama que lo enreda desde cua..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306b\u3088\u308bMelo\u306e\u88c1\u5224\u306e\u5ef6\u671f\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8cac\u4efb\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002\u691c\u5bdf\u5e81 -  El Heraldo\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/colombia/aplazamiento-del-juicio-melo-por-odebrecht-no-fue-culpa-nuestra-fiscalia-573988",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001Melo  -  El Tiempo\u306b\u5bfe\u3059\u308b4\u56de\u76ee\u306e\u88c1\u5224\u306e\u5ef6\u671f\u3092\u691c\u5bdf\u5b98\u306b\u53f1\u8cac",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/juez-cuestiona-a-exdirectivos-de-odebrecht-por-no-presentarse-a-juicio-300904",
            "pub_date": "2018-12-03 17:26:09 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cuestiona duramente a la Fiscal\u00eda por aplazamiento de juicio a expresidente de Corficolombiana. | Investigaci\u00f3n | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Odebrecht\u4e8b\u4ef6\u306e\u7279\u5225\u691c\u4e8b\u306e\u9078\u6319\u3067\u900f\u660e\u6027\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/piden-transparencia-en-eleccion-de-fiscal-ad-hoc-para-caso-odebrecht-articulo-827387",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:48 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e8b\u4f8b\u3092\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b -  El Colombiano",
            "link": "http://www.elcolombiano.com/colombia/politica/onu-revisa-caso-odebrecht-en-colombia-FI9749117",
            "pub_date": "2018-12-02 22:27:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba",
            "source_url": "http://www.elcolombiano.com",
            "desc": "Alberto Brunori, representante en Colombia de la Oficina del Alto Comisionado para las Naciones Unidas, se reuni\u00f3 este domingo con las periodistas Cec..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d1\u30aa\u30e9\u30fb\u30bd\u30e9\u30fc\u30eb\u30c6\u306e\u4e8b\u524d\u5408\u610f\u3092\u627f\u8a8d -  W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://www.wradio.com.co/noticias/actualidad/aprobado-preacuerdo-para-paola-solarte-en-caso-odebrecht/20181206/nota/3834684.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 22:20:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "La alta corporaci\u00f3n fall\u00f3 en contra del Distrito y ratific\u00f3 que la venta avalada por el Concejo de la ciudad es nula."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u306f\u3001Odebrecht  -  Caracol Radio\u306e\u6700\u5927\u306e\u7d4c\u6e08\u5236\u88c1\u306b\u3064\u3044\u3066SIC\u306b\u5c0b\u306d\u308b",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/03/judicial/1543852443_510431.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "El presidente, Ivan Duque le pidi\u00f3 a la Superintendencia de Industria y Comercio, sancionar a la multinacional Odebrecht y a cualquier empresa inmersa en un ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u6b7b\u5f8c\u306e\u4e3b\u5f79 -  ElEspectador.com",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/investigacion/el-protagonista-postumo-de-odebrecht-articulo-826790",
            "pub_date": "2018-12-02 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "ElEspectador.com",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Desde enero dio rienda suelta a sus declaraciones por sus hallazgos en la Ruta del Sol. Lo hizo porque, seg\u00fan \u00e9l, lo iban a convertir en el chivo expiatorio del ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u306fOdebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306b\u3088\u308b\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u653b\u6483\u3092\u544a\u767a -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/colombia/portal-denuncia-ciberataques-por-denuncias-de-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-03 01:04:05 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El portal Cuesti\u00f3n Publica asegur\u00f3 que en los \u00faltimos d\u00edas ha recibido ataques cibern\u00e9ticos en su p\u00e1gina web. De acuerdo con Diana Salinas, directora de este ..."
        },
        {
            "title": "\u544a\u767a\u59d4\u54e1\u4f1a\u306fOdebrecht  -  Blu Radio\u306b\u3088\u308b\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3078\u306e\u4e88\u5099\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.bluradio.com/judicial/comision-de-acusacion-abrio-investigacion-contra-fiscal-general-por-caso-odebrecht-198899-ie175",
            "pub_date": "2018-12-05 17:28:28 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de Acusaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes abri\u00f3 preliminarmente proceso de investigaci\u00f3n contra el fiscal general, N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u306f\u3001\u30a2\u30c9\u30fb\u30db\u30c3\u30af\u691c\u4e8b\u306e\u305f\u3081\u306b3\u4eba\u3092\u4fee\u6b63\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.lafm.com.co/colombia/duque-aceptaria-corregir-terna-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-06 14:53:51 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El presidente Iv\u00e1n Duque afirm\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a corregir la terna presentada ante la Corte Suprema de Justicia para que se elija un fiscal Ad hoc, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3001\u3059\u3079\u3066\u304c\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u306e\u4e8b\u4ef6\u306b\u8ffd\u3044\u8fbc\u307e\u308c\u305f -  W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://www.wradio.com.co/cronicasw/presidentes-peruanos-todos-salpicados-por-caso-odebrecht/20181203/nota/3832755.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 16:53:59 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.wradio.com.co",
            "desc": "Alberto Fujimori, Alejandro Toledo, Alan Garc\u00eda, Ollanta Humala y Pedro Kuczynski no s\u00f3lo coinciden al haber sido presidentes de Per\u00fa, tambi\u00e9n enfrentan ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\uff1a\u300c\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u300d\u691c\u5bdf\u5b98\u304c\u8cc7\u91d1\u3092\u8abf\u9054\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.vanguardia.com/colombia/452092-caso-odebrecht-se-llegara-al-fondo-con-un-fiscal-ad-hoc",
            "pub_date": "2018-12-03 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "El pasado jueves, el alto tribunal dio el aval para que se nombrara un fiscal alterno que adelante las pesquisas del entramado que vincul\u00f3 no solo a la firma ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u3001\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u635c\u67fb\u3055\u308c\u305f\u4ea1\u547d\u3092\u62d2\u5426 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba - \u30ab\u30ea",
            "link": "https://www.elpais.com.co/mundo/uruguay-niega-asilo-a-expresidente-de-peru-alan-garcia-investigado-por-caso-odebrecht.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9 - \u30ab\u30ea",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": "El Gobierno de Uruguay rechaz\u00f3 el pedido de asilo del expresidente de Per\u00fa Alan Garc\u00eda (1985-1990 y 2006-2011), inform\u00f3 este lunes el presidente uruguayo, ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30c7\u30ec\u30d2\u30c8\u4e8b\u4ef6\u306e\u81e8\u6642\u691c\u4e8b\u306b\u306f\u3001\u4f55\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/investigacion/que-piensa-el-decano-ternado-para-fiscal-ad-hoc-del-caso-odebrecht-301546",
            "pub_date": "2018-12-05 00:18:41 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Leonardo Espinosa, de la Sergio Arboleda, estar\u00e1 en 'Mejor Hablemos', este martes a las 10 p.m. | Investigaci\u00f3n | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u3001Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u81e8\u6642\u691c\u4e8b3\u4eba\u3092\u4fee\u6b63\u3057\u3088\u3046 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/duque-dispuesto-corregir-terna-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-06 14:55:25 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "El Jefe de Estado defendi\u00f3 nuevamente a los integrantes de la terna postulados ante la Corte Suprema de Justicia."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff1a\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u4e8b\u4ef6\u3067\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u6b7b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u6ce8 - \u30a2\u30b9\u30c6\u30ab\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "http://www.aztecaamerica.com/notas/noticias/306535/colombia-sospechosas-muertes-en-torno-al-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30b9\u30c6\u30ab\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.aztecaamerica.com",
            "desc": "Jorge Enrique Pizano, testigo clave en la investigaci\u00f3n falleci\u00f3 el pasado 8 de noviembre a causa de un infarto fulminante; tres d\u00edas despu\u00e9s muri\u00f3 tambi\u00e9n su ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\u3001\u691c\u4e8b\u306fRuta del Sol II\u306e147\u4ef6\u306e\u5951\u7d04\u3092\u8abf\u67fb\u3057\u307e\u3059 -  FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/judicial/fiscalia-investiga-147-contratos-de-la-ruta-del-sol-ii",
            "pub_date": "2018-12-05 22:37:55 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "El ente acusador ha identificado $65 mil millones adicionales, a los USD 11.5 millones reportados inicialmente."
        },
        {
            "title": "Odebrecht super-industry\uff1a\u671b\u307e\u3057\u3044\u3053\u3068\u306f\u3001\u5e02\u5834\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3067\u3059 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/economia/superindustria-sobre-odebrecht-lo-deseable-es-que-salga-del-mercado",
            "pub_date": "2018-12-04 03:06:19 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Seg\u00fan la entidad, en un a\u00f1o estar\u00eda lista la investigaci\u00f3n que se adelanta por la adjudicaci\u00f3n de la Ruta del Sol II."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1=\u30ce\u30c6\u30a3\u30e1\u30ea\u30ab\u4e8b\u4ef6\u306e\u7279\u5225\u691c\u4e8b\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30c7\u30e5\u30b1\u5019\u88dc\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-supremo-colombia-rechaza-candidatos-duque-cargo-fiscal-especial-caso-odebrecht-20181207015942.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:56 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "El Tribunal Supremo de Colombia ha rechazado este jueves los candidatos presentados por el presidente del pa\u00eds, Iv\u00e1n Duque, para ocupar el cargo de fiscal..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5e02\u5834\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u671b\u307e\u3057\u3044\uff1aSuperindustria  -  La FM",
            "link": "https://www.lafm.com.co/colombia/lo-deseable-es-que-odebrecht-salga-del-mercado-colombiano-superindustria",
            "pub_date": "2018-12-03 15:37:04 GMT",
            "source_nm": "FM",
            "source_url": "https://www.lafm.com.co",
            "desc": "Seg\u00fan la entidad, en un a\u00f1o estar\u00eda lista la investigaci\u00f3n que se adelanta por la adjudicaci\u00f3n de la Ruta del Sol II."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u75c7\u4f8b\u306b\u304a\u3051\u308bPRD\u306e\u5831\u544a\u3068Varela\u306e\u53cd\u5fdc\u304c\u53cd\u5fdc\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/nacionales/Denuncia-PRD-Odebrecht-Varela-reacciones_3_1197810252.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:33:10 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "La denuncia sobre una \"abierta manipulaci\u00f3n\" del caso Odebrecht por parte del Ministerio P\u00fablico\u201d, hecha por el Partido Revolucionario Democr\u00e1tico (PRD), ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306f\u300c\u6700\u60aa\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3001Bolsonaro\u3068\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u3092\u793a\u3059 -  TVNPanam\u00e1",
            "link": "https://www.tvn-2.com/mundo/suramerica/Odebrecht-dice-muestra-optimismo-Bolsonaro-Brasil_0_5185731398.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:06:55 GMT",
            "source_nm": "TVN\u30d1\u30ca\u30de",
            "source_url": "https://www.tvn-2.com",
            "desc": "Sus confesiones han hecho caer incluso a presidentes y a\u00fan complican a pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina. La constructora brasile\u00f1a Odebrecht, que admiti\u00f3 el pago ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u300c\u30ab\u30d0\u30fc\u300d\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181206/453397803509/lopez-obrador-promete-no-ser-tapadera-en-el-caso-odebrecht-en-mexico.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:52:05 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "M\u00e9xico, 6 dic (EFE).- El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, afirm\u00f3 hoy que dio instrucciones al Ejecutivo para que ofrezca toda la ..."
        },
        {
            "title": "PRD\u3001Odebrecht\u4e8b\u4ef6\u3067\u306e\u516c\u52d9\u7701\u306e\u64cd\u4f5c\u3092\u975e\u96e3 -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/nacionales/PRD-manipulacion-Ministerio-Publico-Odebrecht_3_1197510263.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:35:55 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "El Partido Revolucionario Democr\u00e1tico (PRD) se pronunci\u00f3 este jueves con relaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n de la trama de corrupci\u00f3n de la constructora ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\u306eIv\u00e1nDuque\u306e\u5f37\u3044\u8981\u6c42 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/duque-pide-imponer-maxima-sancion-economica-contra-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-03 18:51:54 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "El Jefe de Estado indic\u00f3 que las empresas que pretendan corromper a funcionarios merecen castigos ejemplarizantes."
        },
        {
            "title": "MP\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306fOdebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u8abf\u67fb\u306e\u9032\u6b69\u3092\u5b88\u308b -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/nacionales/entrevistas/Subsecretario-MP-defiende-investigacion-Odebrecht_3_1196610332.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:29:21 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "David D\u00edaz, subsecretario general del Ministerio P\u00fablico (MP) estuvo este lunes en Telemetro Reporta, apoyando las explicaciones que dieron las fiscales ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u3001Odbrecht\u4e8b\u4ef6\u306e1\u6708\u307e\u3067\u306e\u88c1\u5b9a\u7336\u4e88 -  CDN",
            "link": "https://www.cdn.com.do/2018/12/06/marcha-verde-califica-de-burla-receso-hasta-enero-del-caso-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:01 GMT",
            "source_nm": "CDN",
            "source_url": "https://www.cdn.com.do",
            "desc": "El movimiento Marcha Verde reaccion\u00f3 este jueves al receso hasta el mes de enero del caso de los sobornos Odebrecht asegurando."
        },
        {
            "title": "PRD\u3001Odebrecht\u4e8b\u4ef6\u3067\u306e\u516c\u52d9\u7701\u306e\u64cd\u4f5c\u3092\u975e\u96e3 -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/nacionales/PRD-manipulacion-Ministerio-Publico-Odebrecht_0_1197481229.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:35:26 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PRD\u3001Odebrecht\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u8abf\u67fb\u3092\u30ab\u30bf\u30ed\u30b0\u5316 -  tvn-2.com",
            "link": "https://www.tvn-2.com/videos/noticias/PRD-cataloga-investigacion-Odebrecht-manipulada_2_5185001498.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:30:24 GMT",
            "source_nm": "tvn-2.com",
            "source_url": "https://www.tvn-2.com",
            "desc": "El Partido Revolucionario Democr\u00e1tico (PRD) en conferencia de prensa se\u00f1al\u00f3 que las investigaciones del Ministerio P\u00fablico en el caso Odebrecht,..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306f\u8a71\u3057\u305f\u3044\u3001\u3057\u304b\u3057...  - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/odebrecht-los-brasilenos-quieren-hablar-pero/594005",
            "pub_date": "2018-12-08 06:13:21 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Los brasile\u00f1os quieren hablar, pero\u2026 La esperada audiencia contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo no se realiz\u00f3. Los exdirectivos de Odebrecht dijeron que estaban listos para testificar en videoconferencia, pero que no los llamaron. La Fiscal\u00eda dice que faltaba un documento imprescindible. El juez dio un ultim\u00e1tum. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? 2018/12/07 21:49 2018/12/07 21:52 El juez que preside el caso contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo reprogram\u00f3 la fallida audiencia para el pr\u00f3ximo 21 de enero. Se espera que ese d\u00eda s\u00ed se concrete el testimonio de los exdirectivos de Odebrecht desde Brasil. Foto: foto: daniel reina romero - semana ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fOdebrecht\u75c7\u4f8b\u306e\u4e88\u7d04\u3092\u53d6\u308a\u3084\u3081\u308b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/quitaran-reserva-del-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Desde el a\u00f1o pasado, la PGR y Pemex clasificaron como reservada la informaci\u00f3n relacionada con la constructora brasile\u00f1a. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL pol\u00edtica@eluniversal.com.mx El nuevo gobierno se comprometi\u00f3 a desclasificar la informaci\u00f3n reservada por la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando esto no viole el debido proceso en las investigaciones, asegur\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En conferencia de prensa desde Palacio Nacional, el mandatario asegur\u00f3 que su administraci\u00f3n no ocultar\u00e1 nada en el caso de corrupci\u00f3n y sobornos m..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30a6\u30e9\u30fb\u30bd\u30e9\u30fc\u30eb\u30c6\u306f\u3001\u5951\u7d04\u306e\u305f\u3081\u306b6\u5e747\u30f6\u6708\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002\u30bf\u30f3\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb - \u30ab\u30ce\u30a2 - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/paola-solarte-pagara-seis-anos-y-siete-meses-de-prision-por-contrato-tunjuelo-canoas-articulo-827794",
            "pub_date": "2018-12-07 03:10:34 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Paola Solarte pagar\u00e1 seis a\u00f1os y siete meses de prisi\u00f3n por contrato Tunjuelo \u2013 Canoas Submitted by cmunoz_1153 on Thu, 12/06/2018 - 22:10 La prisi\u00f3n ser\u00e1 domiciliaria, entre otras cosas, por su condici\u00f3n de cabeza de hogar con dos hijos de dos y cuatro a\u00f1os. Paola Solarte, hija del reconocido constructor de v\u00edas Carlos Alberto Solarte, pagar\u00e1 seis a\u00f1os y siete meses de prisi\u00f3n domiciliaria por irregularidades en el contrato Tunjuelo \u2013 Canoas, el cual est\u00e1 involucrada la multinacional Odebrecht. El Juzgado 51 de Conocimiento de Bogot\u00e1 acept\u00f3 el preacuerdo que Solarte y la Fiscal\u00eda presentar..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306fBolsonaro  -  DeportesPer\u00fa\u3068\u306e\u6700\u60aa\u304c\u7d42\u308f\u308a\u3001\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/odebrecht-dice-que-lo-peor-ya-paso-y-muestra-optimismo-con-bolsonaro-91755.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Sus confesiones han hecho caer incluso a presidentes y a\u00fan complican a pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina. La constructora brasile\u00f1a Odebrecht, que admiti\u00f3 el pago de sobornos a cambio de obras en el continente, asegura que ha enderezado el rumbo."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306fOdebrecht  -  infobae\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8abf\u67fb\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/inicio-el-proceso-de-investigacion-contra-el-fiscal-general-de-colombia-por-el-escandalo-de-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:38:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El actual fiscal general N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez era el asesor jur\u00eddico del grupo Aval cuando se realizaron los sobornos de Odebrecht. La Comisi\u00f3n de Acusaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes anunci\u00f3 que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n formal contra N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, fiscal general de Colombia, por el caso de los sobornos de la multinacional brasilera Odebrecht para obtener contratos en el pa\u00eds, y que seg\u00fan un testigo clave era de conocimiento del jefe del ente acusador. Mart\u00ednez era el abogado del Grupo Aval -conglomerado empresarial y financiero m\u00e1s poderoso de Colombia- cuando la multina..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30b6\u30ce\u3001\u4eca\u5e74\u306e\u6027\u683c - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/opinion/articulo/pizano-el-personaje-del-ano-columna-de-lucas-pombo/593649",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:54 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Pizano, el personaje del a\u00f1o En un a\u00f1o en el que elegimos presidente, las Farc llegaron al Congreso y la Consulta Anticorrupci\u00f3n logr\u00f3 m\u00e1s de 11 millones de votos, el \u201ccontroller\u201d de la Ruta del Sol II puso a temblar al establecimiento. 2018/12/06 11:26 2018/12/07 06:24 Pizano, el personaje del a\u00f1o Foto: SEMANA OPINI\u00d3N Este ha sido un a\u00f1o convulsionado como pocos. Elegimos nuevamente a un presidente de la entra\u00f1a del uribismo, las Farc llegaron al Congreso despu\u00e9s de 60 a\u00f1os de guerra, el voto de opini\u00f3n empez\u00f3 a ganarle el pulso a la maquinaria, la Consulta Anticorrupci\u00f3n logr\u00f3 m\u00e1s de 11 m..."
        }
    ]
}