{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREoyYXpWdU9SSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:56:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ICT\u3092\u8fd1\u4ee3\u5316\u3059\u308b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u3001\u6700\u521d\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb",
            "link": "https://www.vanguardia.com/politica/452493-proyecto-para-modernizacion-de-las-tic-fue-aprobado-en-primer-debate",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ICT\u5206\u91ce\u306e\u6cd5\u5f8b\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30c0\u30a6\u30f3\uff1a\u7d44\u5408\u306f\u4f55\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/modernizar-el-sector-tic-que-dice-el-gremio-al-respecto-301086",
            "pub_date": "2018-12-04 22:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Van dos meses desde que se radic\u00f3 el proyecto de ley para la modernizaci\u00f3n del sector TIC. | Novedades Tecnolog\u00eda | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "ICT\u306e\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b9\u3001\u898f\u5236\u306e\u6539\u5584\u3068\u6210\u9577 -  Portafolio.co",
            "link": "https://www.portafolio.co/opinion/juan-benavides-estevez/convergencia-de-las-tic-mejora-regulatoria-y-crecimiento-524033",
            "pub_date": "2018-12-04 01:19:00 GMT",
            "source_nm": "Portafolio.co",
            "source_url": "https://www.portafolio.co",
            "desc": "La propuesta del Ministerio recoge las mejores pr\u00e1cticas internacionales para aprovechar la convergencia. | Opini\u00f3n | Portafolio.co."
        },
        {
            "title": "ICT\u6cd5\u6848\u306e\u795e\u8a71\u3068\u5618 -  Caracol Radio",
            "link": "http://caracol.com.co/radio/2018/12/03/tecnologia/1543842420_470666.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:22:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30e9\u30b3\u30eb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://caracol.com.co",
            "desc": "Esta primera semana de diciembre arrancan los debates del Proyecto de Ley de Modernizaci\u00f3n de las TIC, un articulado que ha sido recibido bien por expertos ..."
        },
        {
            "title": "PUNTO FINAL  - \u8d77\u696d\u5bb6\u3068ICT\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f1a\u5408\u5834\uff1a#BTICCoPEI  -  El Diario deOt\u00fan",
            "link": "http://eldiario.com.co/seccion/PUNTO+FINAL/un-espacio-de-encuentro-entre-empresarios-y-emprendedores-tic-bticcopei1812.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30c8\u30a5\u30f3\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://eldiario.com.co",
            "desc": "Con el prop\u00f3sito de construir un espacio de encuentro e interacci\u00f3n entre los empresarios y los emprendedores del sector de las TIC, se realizar\u00e1 hoy en ..."
        },
        {
            "title": "ICT\u5206\u91ce\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u304c\u8b70\u4f1a\u3067\u6700\u521d\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u901a\u904e\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/pasa-el-primer-debate-el-proyecto-de-ley-de-modernizacion-de-tic-302372",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:06 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Novedades Tecnolog\u00eda Ley de modernizaci\u00f3n del sector TIC pasa primer debate en el Congreso TECN\u00d3SFERA 07 de diciembre 2018 , 11:32 a.m. Seg\u00fan el Ministerio de las TIC el plan sale fortalecido del debate. Pasar\u00e1 a estudiarse en plenaria. El proyecto de ley 152 del Gobierno con el que se busca modernizar al sector TIC acaba de pasar el primer debate de las comisiones sextas de la C\u00e1mara y el Senado. El pasado mes de octubre, la ministra de las Tic, Sylvia Consta\u00edn, solicit\u00f3 al Congreso de la Rep\u00fablica dar \u2018tr\u00e1mite de urgencia\u2019 en las Secretar\u00edas Generales por lo que ahora la iniciativa pasar..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e0d\u6b63 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Injusticia-digital-20181207-0050.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Este art\u00edculo arroja una conclusi\u00f3n tan injusta como demostrable. Es injusta porque, en lo individual, muchos funcionarios p\u00fablicos del sector de las telecomunicaciones y las TIC hicieron un gran esfuerzo por conectar y digitalizar M\u00e9xico. Pero como gobierno, el sexenio del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto no cumpli\u00f3 con las metas de conectividad que se plante\u00f3 en la reforma constitucional en materia de telecomunicaciones. Lo anterior debiera ser una ense\u00f1anza y advertencia para el nuevo gobierno de L\u00f3pez Obrador que, adem\u00e1s, enarbola una cuarta transformaci\u00f3n (4T). Sin infraestructura de band..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u300cICT\u6cd5\u300d\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b - \u30de\u30cd\u30fc",
            "link": "https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/aprueban-ley-tic-en-primer-debate-de-comisiones-sextas/265092",
            "pub_date": "2018-12-07 00:18:19 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Aprueban 'Ley TIC' en primer debate Derecho hacia las plenarias del Senado y C\u00e1mara pasar\u00e1 el proyecto de ley modernizacion del sector TIC tras ser aprobado en primer debate por las comisiones sextas del Congreso de la Rep\u00fablica. El Gobierno ha insistido que esta iniciativa busca hacer de Colombia \"un pa\u00eds m\u00e1s atractivo a la inversi\u00f3n, reactivar la industria del sector TIC -que ha venido desaceler\u00e1ndose- y generar empleo de calidad\". Sin embargo, ha habido detractores que critican que con el proyecto se perder\u00eda la autonom\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n del Estado. \u201cEste es un proyecto de ..."
        },
        {
            "title": "ICT\u624d\u80fd\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8 - V\u00edaPa\u00eds\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u767b\u9332",
            "link": "https://viapais.com.ar/cordoba/744363-inscripciones-abiertas-para-el-concurso-de-talento-tic/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:06:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Huawei abre la inscripci\u00f3n en C\u00f3rdoba para su Concurso de Talento TIC, iniciativa de telecomunicaciones que brinda la oportunidad a estudiantes de Ingenier\u00eda y de carreras asociadas a las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n de todo el pa\u00eds de ampliar sus conocimientos en nuevas tecnolog\u00edas, con ex\u00e1menes y certificaciones internacionales. El proyecto cuenta con el respaldo del Ministerio de Modernizaci\u00f3n y del Ministerio de Educaci\u00f3n de la Naci\u00f3n y fue presentado por autoridades de la empresa este mi\u00e9rcoles en el Instituto Universitario Aeron\u00e1utico, mediante una jornada informati..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b9\u30ed\u30fc\u30c0\u30a6\u30f3\u3001\u3055\u3082\u306a\u3051\u308c\u3070\u6211\u3005\u306f\u95a2\u4e0e\u3059\u308b\u300d\uff1aTIC\u5927\u81e3\u306eMockus  -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/la-carta-de-mockus-a-la-ministra-de-tic-sobre-el-proyecto-de-ley-de-modernizacion-del-sector-302246",
            "pub_date": "2018-12-06 22:46:12 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Novedades Tecnolog\u00eda 'Despacio, de lo contrario nos encunetamos': Mockus a la ministra TIC Redacci\u00f3n Tecn\u00f3sfera 06 de diciembre 2018 , 05:46 p.m. En una carta, el senador pide m\u00e1s debate ciudadano frente al proyecto de modernizaci\u00f3n del sector. El senador de la Rep\u00fablica Antanas Mockus le envi\u00f3 una carta a la jefa de la cartera TIC, Sylvia Consta\u00edn, en la que pide incluir la voz ciudadana dentro de la actual propuesta de ley que busca modernizar el sector TIC y se est\u00e1 discutiendo en el Congreso. La declaraci\u00f3n de Mockus aviva la incertidumbre sobre si el proyecto, que es la columna vertebr..."
        },
        {
            "title": "SABES\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u7814\u7a76\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u5b66\u751f\u306e\u5272\u5408\u304c\u5897\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Sol delBaj\u00edo",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/crece-porcentaje-de-alumnos-que-cursan-sus-estudios-gracias-al-sabes-2758549.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:58:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "GUANAJUATO, Gto.- (OEM-Informex).- En el marco del Informe Anual del SABES, el director general del SABES, Juan Luis Salda\u00f1a L\u00f3pez, inform\u00f3 que por primera vez, m\u00e1s de 41 mil j\u00f3venes guanajuatenses cursan sus estudios de bachillerato y m\u00e1s de seis mil 224 la universidad, atendiendo en su totalidad a poco m\u00e1s de 47 mil estudiantes. Mencion\u00f3 que, gracias a la participaci\u00f3n en diversos programas estatales y federales, \u201c42% de nuestros alumnos de bachillerato y 34% de universidad, cuentan con apoyo econ\u00f3mico que les permite continuar con sus estudios\u201d. Destac\u00f3 que, en el SABES, est\u00e1n comprometi..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u7ba1\u7406\u306e\u305f\u3081\u306e\u96fb\u5b50\u653f\u5e9c\u306e\u9375 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/tecnologia/Claves-sobre-gobierno-electronico-para-administracion-de-AMLO-20181203-0115.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Consolidar una identidad digital, ser agresivo en t\u00e9rminos de ciberseguridad, fomentar la interoperabilidad entre las distintas instituciones de gobierno y utilizar el blockchain para mejorar la rendici\u00f3n de cuentas son cuatro claves que debe atender el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, de acuerdo con Mark Forman. Forman fue el primer administrador de Gobierno Electr\u00f3nico y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n dentro del gobierno de Estados Unidos durante la administraci\u00f3n de George W. Bush y actualmente se desempe\u00f1a como director ejecutivo para el Sector P\u00fablico de Unisys. La Estrategia Di..."
        },
        {
            "title": "#PeriodismoDigital\uff1aUniversitat Pompeu Fabra\u3001TN.com.ar\u3068Google  -  TN  -  Todo Noticias\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e2019\u5e74\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/periodismodigital-arranco-la-convocatoria-2019-para-el-programa-de-universitat-pompeu-fabra-tncomar_921721",
            "pub_date": "2018-12-03 21:14:26 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Las nuevas tecnolog\u00edas transformaron la estructura cl\u00e1sica de la informaci\u00f3n y han dado paso a nuevas estilos y formatos del periodismo (webdocs, newgames, periodismo participativo, ciudadano, activista, de datos, etc.). Adem\u00e1s, al momento de cubrir una noticia, es fundamental tener en cuenta los criterios de los diferentes dispositivos (smartphones, tablets, etc.): la limitaci\u00f3n de espacio en las redes sociales, el SEO y la usabilidad o la tecnolog\u00eda responsive en m\u00f3viles, entre otros. Todos estos temas est\u00e1n en la edici\u00f3n 2019 del Programa de Periodismo Digital organizado por la Universit..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u6642\u4ee3\u306e\u6559\u80b2 -  La PrensaGr\u00e1fica",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/opinion/Educacion-en-la-era-digital-20181203-0344.html",
            "pub_date": "2018-12-04 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El cambio revolucionario ocasionado por el avance tecnol\u00f3gico en la vida moderna, en general, y en la educaci\u00f3n, en particular, obliga al replanteamiento permanente de los modelos educativos vigentes, ya que las habilidades a desarrollar en los estudiantes difieren de los est\u00e1ndares que se consideraban convencionales, hasta hace poco tiempo atr\u00e1s. Pero no me refiero a los cambios de enfoque did\u00e1ctico y contenidos curriculares de los programas de estudio, sino que a la capacidad de los estudiantes para discriminar, entre la inmensidad de informaci\u00f3n disponible en la red y que se nutre consta..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30eb\u30e9\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Que-es-una-Red-Personal-de-Aprendizaje-20181202-0025.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "Al pensar en aprender, lo habitual es pensar en un entorno formal de aprendizaje. Una instituci\u00f3n que brinde un curso, una universidad en la que cursar una carrera, realizar un curso online, etc. Sin embargo, contrario a este v\u00ednculo casi autom\u00e1tico que se realiza en la mente de las personas, las instituciones educativas no son los \u00fanicos espacios en los que se puede recibir educaci\u00f3n. De hecho, la ense\u00f1anza se encuentra disponible y al alcance de la mano en formas tan diversas como las personas. Esta es la idea central detr\u00e1s de una Red Personal de Aprendizaje o Personal Learning Network (..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u3068\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\uff1a\u6280\u8853\u7684\u6210\u9577\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30f3 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/smartphones-y-la-nube-los-motores-del.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Los smartphones y el software han significado una oportunidad de crecimiento para los fabricantes de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n (TIC) en M\u00e9xico, de acuerdo con un reporte reciente de SICAD (Sistema de Informaci\u00f3n Continua para la Alta Direcci\u00f3n) difundido por la firma analista Select. En el reporte se detalla que, durante el tercer trimestre de 2018, el sector de fabricantes de tecnolog\u00eda creci\u00f3 5.9% en M\u00e9xico, lo cual gener\u00f3 una facturaci\u00f3n total equivalente a 212 mil millones de pesos; cifra conseguida entre las cinco ramas en las que est\u00e1 dividido este rubro: dispositiv..."
        },
        {
            "title": "\u4e21\u89aa\u306b\u5b50\u4f9b\u306e\u6559\u80b2\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3059\u308b\u6e96\u5099\u306f\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 - \u304a\u91d1",
            "link": "https://www.dinero.com/opinion/columnistas/articulo/padres-no-preparados-para-educar-a-sus-hijos-por-angel-perez/264904",
            "pub_date": "2018-12-03 06:18:22 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "No hemos preparado a los padres de familia para ayudar a la educaci\u00f3n de sus hijos Es necesario integrar a los padres de familia al proceso educativo, y tener en cuenta que el aprendizaje debe considerar el entorno social en que viven los ni\u00f1os y los problemas y bondades del uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. 2018/12/03 00:01 2018/12/03 00:12 No hemos preparado a los padres de familia para ayudar a la educaci\u00f3n de sus hijos Foto: \u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez \u00c1NGEL P\u00c9REZ MART\u00cdNEZ La sociedad colombiana espera que los colegios y los docentes planeen su acci\u00f3n educativa m\u00e1s al..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u306e\u5148\u751f - \u65e5\u8a18\u306e\u4e00\u65e5",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/cartasdellector/Capacitan-a-docentes-20181201-0074.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La Fundaci\u00f3n Banco San Juan en alianza con el Ministerio de Educaci\u00f3n de la Provincia de San Juan, est\u00e1 desarrollando la 2\u00ba capacitaci\u00f3n presencial \"Las TIC aplicadas a los procesos de ense\u00f1anza aprendizaje en matem\u00e1tica''. Est\u00e1 a cargo de docentes de la Escuela ORT de Buenos Aires y dirigida a docentes de 3\u00ba y 4\u00ba a\u00f1o de escuelas T\u00e9cnicas y jefes de departamento Matem\u00e1tica de las escuelas Secundarias que participaron del Programa L\u00edderes para el Aprendizaje 2017. Mediante este proyecto nos proponemos colaborar con el fortalecimiento de las pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza, buscando mejorar los aprend..."
        }
    ]
}