{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNWEUyYW5sNk1HWmlFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=CO&ceid=CO:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:51:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u6b4c\u3092\u6b4c\u3044\u306a\u304c\u3089\u751f\u5f92\u306e\u9aea\u3092\u5207\u3063\u3066\u5148\u751f\u3092\u902e\u6355 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/mundo/profesora-corta-pelo-sus-estudiantes-es-arrestada-PP605342",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:19 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Margaret Gieszinger, docente de ciencias en la preparatoria de una universidad de Visalia (Estados Unidos), tiene una fianza de 100 mil d\u00f3lares por este ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u306e6\u6b73\u306e\u5b66\u751f\u306b\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u771f\u5b9f\u3092\u4f1d\u3048\u305f\u5f8c\u306b\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u308b - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb1",
            "link": "https://canal1.com.co/noticias/internacional/profesora-despedida-tras-contarle-alumnos-seis-anos-la-verdad-papa-noel/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": "Una profesora de primaria en Estados Unidos fue despedida de su cargo, luego de hacer una cruel confesi\u00f3n en frente de sus estudiantes de entre seis y siete ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u304b\u3089\u5b66\u751f\u305f\u3061\u306e\u8d08\u308a\u7269\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u5148\u751f\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u904e\u53bb\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059\u300d -  EL PAICS",
            "link": "https://elpais.com/elpais/2018/12/04/mamas_papas/1543935850_762418.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Queda poco para la Navidad y hay quien vive con mucho estr\u00e9s el hecho de hacer regalos. Incluso, algunos los ven innecesarios. Es una \u00e9poca en la que no ..."
        },
        {
            "title": "\u6210\u529f\u4e8b\u4f8b\u79c1\u305f\u3061\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3069\u3053\u306b\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://elle.mx/moda/2018/12/04/casos-exito-donde-se-encuentran-los-alumnos-nuestro-diploma-ahora/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://elle.mx",
            "desc": "Conoce los casos de \u00e9xito de dos de nuestros ex alumnos que tomaron el Diploma de RR.PP., Visual Merchandising y Estilismo."
        },
        {
            "title": "ISAG  -  El Diario de Coahuila\u306e\u30c7\u30b6\u30fc\u30c8\u5b66\u751f",
            "link": "http://www.eldiariodecoahuila.com.mx/sociales/2018/12/5/elaboran-postres-alumnos-isag-777374.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:43 GMT",
            "source_nm": "Diario de Coahuila",
            "source_url": "http://www.eldiariodecoahuila.com.mx",
            "desc": "Los alumnos del Instituto en Arte Gastron\u00f3mico llevaron a cabo una degustaci\u00f3n de reposter\u00eda y pasteler\u00eda, acontecimiento que tuvo lugar en su propio plantel."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ea\u30c0\u306e\u7814\u7a76\u6240\u306f\u3001\u66f8\u7c4d\u306e\u5468\u308a\u306e\u5b66\u751f\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;\u6700\u521d\u306e\u65e5\u4ed8&quot;\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b -  EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/cultura/instituto-de-merida-organiza-first-dates-para-sus-alumnos-en-torno-a-libros/10005-3830814",
            "pub_date": "2018-12-02 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El Instituto Santa Eulalia de M\u00e9rida ha organizado una cita a ciegas entre sus alumnos, un ritual de \"First Dates\" que culminar\u00e1 en un primer encuentro el ..."
        },
        {
            "title": "Semillero Tecno\uff1a21\u6b73\u3067\u3001\u52c9\u5f37\u672c\u3084\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306e\u7121\u6599\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/semillero-tecno-tiene-21-anos-y-creo-una-app-gratuita-para-conseguir-libros-de-estudio-y-hasta_922331",
            "pub_date": "2018-12-08 09:51:57 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "En ocasiones, la mejor forma para remediar un problema es ser parte de \u00e9l. Este es el caso de Ver\u00f3nica Silva, la mente detr\u00e1s de Apprendo, una plataforma que propone soluciones para una dificultad de muchos alumnos: encontrar (\u00a1y sobre todo poder pagar!) los libros de estudio. Le\u00e9 tambi\u00e9n Semillero Tecno: Mateo Salvatto tiene 19 a\u00f1os y cre\u00f3 \u00a1H\u00e1blalo!, una app para discapacitados que usan en 45 pa\u00edses En di\u00e1logo con TN Tecno, la estudiante de Administraci\u00f3n de Empresas y Marketing, de 21 a\u00f1os, recuerda que su idea naci\u00f3 de una necesidad propia. Busc\u00f3 en Internet una p\u00e1gina para comprar libro..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Ingeniero White  -  La Nueva\u306e\u5b66\u751f\u306e\u767a\u660e\u3092\u6587\u66f8\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u97d3\u56fd\u304b\u3089\u6765\u305f",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-7-0-0-vienen-de-corea-para-documentar-un-invento-de-alumnos-de-ingeniero-white",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Se trata de dirigentes de la casa matriz de la empresa Samsung. Estar\u00e1n tres d\u00edas en nuestra ciudad filmando un documental. Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT Sat, 08 Dec 2018 10:00:00 GMT Vienen de Corea para documentar un invento de alumnos de Ingeniero White Por Pablo Andr\u00e9s Alvarez / palvarez@lanueva.com La escuela E.E.S.T N\u00b01 Crucero A.R.A General Belgrano de Ingeniero White fue seleccionada para documentar la experiencia de la edici\u00f3n 2018 de Soluciones para el Futuro Argentina como un caso de \u00e9xito a nivel global y desde casa matriz de Samsung (radicada en Corea) viajar\u00e1 una comitiva a nu..."
        },
        {
            "title": "Arturito  -  Vanguardia MX\u3092\u8972\u3063\u305f\u5b66\u6821 &#39;Pablo L. Sidar&#39;\u306b\u306f5\u4eba\u306e\u6559\u5e2b\u304c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/son-cinco-las-maestras-de-la-escuela-pablo-l-sidar-que-agredieron-arturito",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:13 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Denuncia. Un ni\u00f1o con padecimiento de Mielomeningocele fue agredido por cinco maestras de la escuela Pablo L. Sidar. Foto: Especial No fue una maestra, sino cinco las que hicieron bullying a un alumno de primaria en 2014, asegura Brenda Zavala de la Pe\u00f1a, madre de Arturito, ni\u00f1o que tras a\u00f1os de terapia y clases particulares no se recupera del maltrato que le aplic\u00f3 la maestra de grupo y otras docentes de la escuela Pablo L. Sidar. En entrevista para VANGUARDIA, la madre de familia narr\u00f3 que los hechos iniciaron en 2013 cuando su hijo de apenas 6 a\u00f1os de edad y quien padece una enfermedad l..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30fb\u30af\u30a9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u301c\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/local/destaca-tapachula-en-nacional-de-tae-kwondo-2771522.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:05:23 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30eb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "13 medallas de oro, 9 de plata y 7 de broce obtuvieron los alumnos Alumnos de la escuela Doyang Moo Duk Kwan poniente, que se ubica en Tapachula destacaron en su primera participaci\u00f3n en el evento nacional de Tae Kwon Do, disciplina deportiva que se realiz\u00f3 en la ciudad de Puebla. Con la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 200 escuelas y 3mil alumnos, de acuerdo al profesor N\u00e9stor Soto S\u00e1nchez dijo que su escuela logr\u00f3 obtener 29 medallas, lo que deja un buen sabor de boca y motiva a continuar preparando a los alumnos para generar mejores resultados en pr\u00f3ximas competencias. Podr\u00edan perderse el mundial..."
        },
        {
            "title": "Montessori Method\uff1aAmazon\u3001Google\u3001Wikipedia\u306e\u30af\u30ea\u30a8\u30a4\u30bf\u30fc\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/metodo-montessori-como-es-la-educacion-que-recibieron-los-creadores-de-amazon-google-y-wikipedia/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Cuando una persona es exitosa y su dinero se cuenta por millones, es dif\u00edcil que pase desapercibida. Muchos detalles de su vida se exponen p\u00fablicamente. Y si alguno no se conoce, muchas personas intentan descubrirlo rastreando en su trayectoria para hallar las claves de su \u00e9xito. Tal vez sea solo una coincidencia, pero \u00bfy si un detalle se convierte en un denominador com\u00fan entre varias personas exitosas? - \u00bfQu\u00e9 es necesario para convertirse en multimillonario? - C\u00f3mo es el \u201cM\u00e9todo Singapur\u201d con el que Jeff Bezos les ha ense\u00f1ado matem\u00e1ticas a sus hijos (y por qu\u00e9 lo usan los mejores estudiant..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5b66\u751f\u3092\u97ad\u6253\u3063\u305f\u5148\u751f\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/pierde-el-trabajo-definitivamente-el-maestro-que-azoto-a-su-alumno/1283403",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "suspenden, suspendido, definitivamente, nigromante, aracely, mancera, directora, profesor, golpea, alumno, colegio, azota, el igrimante, nigromanre, celaya, guanajuato, seg, secretaria, educacion,guanajuato, noticias, noticias de hoy, flipboard, mexico LE\u00d3N, GTO. El profesor que aparece en un video golpeando a un alumno en la preparatoria \u201cEl Nigromante\u201d, en Celaya, Guanajuato, fue separado definitivamente del cargo. Los sucesos ocurrieron a finales del mes de noviembre cuando el profesor le pidi\u00f3 a un alumno que guardara su celular. Las primeras investigaciones indican que el alumno se mol..."
        },
        {
            "title": "Cananea  -  El Universal\u3067\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u6027\u7684\u66b4\u884c\u4ef2\u9593",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/estudiantes-de-secundaria-agreden-sexualmente-companero-en-cananea",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Protestas por caso de abuso sexual. Foto: Cortes\u00eda de Miriam Villavicencio Cananea, Son.- Un estudiante de primer grado, turno matutino, de la Escuela Secundaria, T\u00e9cnica No. 9 Ricardo Flores Mag\u00f3n, fue agredido sexualmente por al menos tres compa\u00f1eros, en el interior del plantel educativo, denunciaron padres de familia que se manifestaron este d\u00eda fuera de la escuela. Por redes sociales, los estudiantes de secundaria y preparatoria convocaron a una manifestaci\u00f3n en contra de las autoridades escolares, ante el caso del menor de once a\u00f1os que el lunes 3 de diciembre, fue arrollado por un veh..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u76e3\u8996\u306e\u305f\u3081\u306b\u5168\u56fd\u306e\u5b66\u6821\u306e\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-1-41-9-todos-los-alumnos-tendran-una-cedula-escolar-nacional-para-su-monitoreo-la-ciudad",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Los n\u00fameros describen un panorama alarmante en materia educativa. S\u00f3lo el 45% de los alumnos terminan el secundario en tiempo y forma. Y a nivel nacional, se estima que mil adolescentes por d\u00eda dejan la escuela medida en el pa\u00eds. Para revertir esas cifras, avanza un proyecto para crear una c\u00e9dula escolar que registrar\u00e1 la historia de cada alumno en todo el pa\u00eds, con el objetivo de combatir la deserci\u00f3n. La iniativa dio un paso adelante esta semana, cuando la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 y envi\u00f3 en segunda revisi\u00f3n al Senado el proyecto de creaci\u00f3n de la denominada C\u00e9dula Escolar Nacional, que..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5b66\u751f\u306e\u9aea\u3092\u5207\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/maestra-entra-en-shock-y-corta-el-cabello-de-sus-alumnos/1283410",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Arrestan a maestra por rapar a su alumno como castigo ESTADOS UNIDOS. Una maestra de preparatoria en Visalia, California, est\u00e1 en la c\u00e1rcel luego de cortar por la fuerza el cabello de un alumno en clase. En el video aparece la maestra Margaret Gieszinger, de 52 a\u00f1os, persiguiendo a estudiantes con tijeras entre escritorios mientras cantaba \"The Star Spangled Banner\" en University Preparatory High School. Foto: latimes.com Los estudiantes relataron a las autoridades y padres de familia que la maestra entr\u00f3 en clase con un par de tijeras mientras dec\u00eda que era el d\u00eda del corte de pelo. Creemo..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u8a9e\u306e\u4f34\u594f\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\uff08PALE\uff09\u306f\u3001\u975e\u4e8c\u30ab\u56fd\u8a9e\u306e\u5c0f\u5b66\u682115\u6821\u306b\u540c\u5dde\u306b\u5230\u7740\u3057\u307e\u3059\u3002 - Campi\u00f1aDigital",
            "link": "https://campinadigital.me/2018/12/08/el-programa-de-acompanamiento-en-lengua-extranjera-pale-llega-en-la-provincia-a-15-centros-de-primaria-no-bilingues/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:18 GMT",
            "source_nm": "Campi\u00f1aDigital",
            "source_url": "https://campinadigital.me",
            "desc": "Yolanda Caballero y Francisca Molina, durante su visita a este colegio de Fuensanta de Martos. Foto: Junta de Andaluc\u00eda. La delegada de Educaci\u00f3n, Yolanda Caballero, ha visitado junto a la alcaldesa de Fuensanta de Martos, Francisca Molina, el CEIP \u2018Virgen de la Fuensanta\u2019 para conocer las actividades que se desarrollan en relaci\u00f3n al Programa de Acompa\u00f1amiento en Lengua Extranjera, conocido como PALE, que se destina a centros p\u00fablicos de Primaria que no son biling\u00fces con el objetivo de que la ense\u00f1anza biling\u00fce se extienda de forma progresiva en centros de primaria y se mejoren las compete..."
        },
        {
            "title": "Miguel Riquelme\u6c0f\u304cUAdeC\u3078\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u518d\u78ba\u8a8d -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/reafirma-miguel-riquelme-su-compromiso-con-la-uadec",
            "pub_date": "2018-12-08 01:40:54 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Especial Saltillo, Coahuila.- El gobernador Miguel \u00c1ngel Riquelme Sol\u00eds asisti\u00f3 a la Sesi\u00f3n Extraordinaria del Consejo Universitario de la Universidad Aut\u00f3noma de Coahuila (UAdeC), en donde se entregaron medallas y diplomas al M\u00e9rito Universitario, evento que presidi\u00f3 Salvador Hern\u00e1ndez V\u00e9lez, Rector de la Universidad Aut\u00f3noma de Coahuila. En este acto se entregaron reconocimientos a docentes de esta instituci\u00f3n que se integraron a la Academia Nacional de la Ciencia; se entreg\u00f3 adem\u00e1s la medalla \u201cMiguel Ramos Arizpe\u201d, Diploma al M\u00e9rito Universitario y la medalla \u201cJuan Antonio de la Fu..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30fc\u30cb\u30d0\u30eb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u300116\u306e\u7f8e\u8853\u79d1\u76ee\u3067400\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u3092\u8a13\u7df4\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/escuela-de-carnaval-capacito-a-400-alumnos-en-16-materias-artisticas-2018127212857",
            "pub_date": "2018-12-08 00:31:43 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Cuatrocientas personas, en 16 alternativas art\u00edsticas, fueron capacitadas este a\u00f1o en la Escuela de Carnaval Juan Antonio Iglesias, centro educativo que concluy\u00f3 su segundo a\u00f1o de gesti\u00f3n y que est\u00e1 a cargo de la gremial Directores Asociados de Espect\u00e1culos Carnavalescos y Populares del Uruguay (Daecpu) y el Instituto Nacional de Empleo y Formaci\u00f3n Profesional (Inefop). Este viernes, en un escenario montado sobre la avenida Joaqu\u00edn Su\u00e1rez entre la nueva sede de Daecpu y la vieja casona que era la sede y ahora es donde funciona la escuela, en la denominada \u201cmuestra final\u201d se entregaron recon..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u7d75\u30b3\u30f3\u30c6\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u624d\u80fd\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/premian-a-ninos-talento-en-concurso-de-dibujo-infantil/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:42 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Con el objetivo de fomentar el gusto por el dibujo y la lectura, la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), en colaboraci\u00f3n con Consejo de la Comunicaci\u00f3n y Grupo Jumex, premiaron a ni\u00f1os de entre seis y 11 a\u00f1os de edad, los cuales participaron en el 13\u00ba Concurso Nacional de Dibujo Infantil, en donde participaron cerca 100 mil 900 trabajos provenientes de todo el pa\u00eds a dicha competencia, pero s\u00f3lamente ocho resultaron ganadores en este certamen. En la categor\u00eda A, en donde participaron ni\u00f1os de entre 6 y 8 a\u00f1os, as\u00ed quedaron los finalistas: El primer lugar fue designado para Jimena V\u00e9lez Ro..."
        },
        {
            "title": "Xunta\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306f\u8ab2\u5916\u6d3b\u52d5\u3084\u76f8\u88dc\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u306e\u307f\u8ab2\u91d1\u3067\u304d\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Directorio de noticias",
            "link": "http://directorio-denoticias.blogspot.com/2018/12/la-xunta-avisa-que-los-concertados-solo.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30c8\u30ea",
            "source_url": "http://directorio-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "La Conseller\u00eda de Educaci\u00f3n advierte que la ense\u00f1anza en los colegios concertados debe ser \"gratuita\" puesto que est\u00e1 financiada con fondos p\u00fablicos y aclaran que estos centros solo pueden cobrar a las familias por \"actividades complementarias y extraescolares que tengan car\u00e1cter voluntario y no lucrativo\". En la mayor\u00eda de los colegios concertados gallegos, sin embargo, se cobra a los padres una cuota por la escolarizaci\u00f3n de sus hijos que se establece, eso s\u00ed, en forma de donativo voluntario a la fundaci\u00f3n que gestiona el centro. La Agencia Tributaria niega, sin embargo, que se trate de u..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30dc\u3068\u5f7c\u306b\u66f8\u304f\u3088\u3046\u4fc3\u3057\u305f\u5148\u751f\u306e\u8a71\u3092\u518d\u73fe\u3059\u308b\u6620\u753b - \u30bb\u30de\u30ca",
            "link": "https://www.semana.com/cultura/articulo/el-libro-la-maestra-y-el-nobel-sobre-gabriel-garcia-marquez-y-su-maestra-rosa-fergusson-llegara-al-cine/593965",
            "pub_date": "2018-12-08 06:15:03 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Una pel\u00edcula recrear\u00e1 la historia de Gabo y la maestra que lo inspir\u00f3 a escribir Pocas mujeres fueron tan importantes para el nobel como Rosa Fergusson, quien le aliment\u00f3 su pasi\u00f3n por la literatura. Tanto, que alguna vez dijo que \u2018la primera vez que sinti\u00f3 algo parecido al amor fue por ella\u2019. 2018/12/07 21:35 2018/12/07 21:46 Rosa Helena Fergusson, la maestra de escuela de Gabo, quien aparece en una foto familiar cuando ten\u00eda 8 a\u00f1os. MEMORIAS Cuando - Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez gan\u00f3 en 1982 el - Premio Nobel de Literatura, le dedic\u00f3 el triunfo a su maestra de escuela, quien le hab\u00eda \u201cense\u00f1ado ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30f3\u30b5&quot;\u304c\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u99ac\u3092\u96c6\u3081\u308b - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-esperanza-reune-a-los-caballos-con-quienes-padecen-discapacidad-2026519-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:26:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Gustavo Gorrochategui uni\u00f3 en \u201cEsperanza\u201d sus dos pasiones: el amor hacia los caballos y la ayuda a quienes padecen discapacidad. En la Fundaci\u00f3n de Equinoterapia lleva adelante una actividad que tiene como gran objetivo alcanzar una mejor calidad de vida. \u201cDos ejemplos muy simples sirven para conocer lo que puede generar la equinoterapia: pasar la cincha por debajo de la panza del caballo motiv\u00f3 a que despu\u00e9s ese chico dejara que el pap\u00e1 o la mam\u00e1 le pusiera el cintur\u00f3n de seguridad en el auto. O cepillarle los dientes al caballo hizo la transferencia a que el chico despu\u00e9s se los cepille ..."
        },
        {
            "title": "1\u6708\u306b\u306f\u3001\u8ecd\u4e8b\u5316\u3055\u308c\u305fPrepas\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 -  El Sol de Irapuato",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/local/en-enero-empiezan-prepas-militarizadas-2772996.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:36:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "LE\u00d3N, Gto..- Al presentar el Bachillerato Bivalente Militarizado Batall\u00f3n Primer Ligero, el Gobernador Diego Sinhu\u00e9 Rodr\u00edguez Vallejo dijo que \u201cen seguridad p\u00fablica tenemos estrategia, rumbo y decisi\u00f3n\u201d. Apuestan a la formaci\u00f3n de ciudadanos con valores y encaminando a los j\u00f3venes con vocaci\u00f3n de velar por la seguridad de la sociedad. M\u00e1s disciplina con Prepas castrenses \u201cHoy iniciamos una nueva etapa que permita dar oportunidades de desarrollo integral, personal y social a los j\u00f3venes\u201d, se\u00f1al\u00f3 el Mandatario. Vamos a iniciar con 2 planteles, uno en Le\u00f3n en la colonia 10 de mayo, y otro en I..."
        },
        {
            "title": "\u30b2\u30ec\u30ed\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558690&lcmd5=63bb4fbfb56bbb3fcbafb1f11dddca16",
            "pub_date": "2018-12-07 20:07:47 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Alumnos de una secundaria y un k\u00ednder fueron desalojados luego que sus directivos recibieron supuestas amenazas en esta capital. De acuerdo con los reportes, esta ma\u00f1ana vecinos de la Colonia SUSPEG se percataron de la presencia de hombres armados en las inmediaciones de la secundaria t\u00e9cnica industrial y denunciaron supuestos amagos que iban a ingresar al plantel. Los maestros retiraron a los alumnos y cerraron la escuela. En el jard\u00edn de ni\u00f1os Ana Freud, ubicado en la Calle Chiapas, en la Colonia Xocomulco, docentes recibieron amenazas de extorsi\u00f3n v\u00eda Whatsapp. Ante ello, el personal doc..."
        },
        {
            "title": "\u76f2\u76ee\u306e\u5b66\u751f\u306e\u8a8d\u77e5 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-reconocimiento-a-una-alumna-ciega-2026539-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "(General Pico) \u2013 El vice intendente de la ciudad de General Pico, Jos\u00e9 Osmar Garc\u00eda, le entreg\u00f3 ayer a la ma\u00f1ana una distinci\u00f3n a una alumna no vidente de un colegio primario del medio, que en el marco del Programa Cabildo XXI que depende del Concejo Deliberante de la ciudad, present\u00f3 un trabajo sobre el cuidado del agua, escrito en sistema Braile. El breve acto se realiz\u00f3 ayer a la ma\u00f1ana en la Escuela 259 Lonco Ch\u00e9 Paigneturz de esta ciudad, donde el titular del cuerpo deliberativo piquense, le entreg\u00f3 el reconocimiento especial Ludmila Fontan Gallo, alumna de quinto grado divisi\u00f3n \u201cA\u201d. E..."
        },
        {
            "title": "UPIG\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001Sunedu  -  El Comercio  -  Peru\u306e\u524d\u3067\u5ea7\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/estudiantes-upig-realizaron-planton-frontis-sunedu-noticia-585524",
            "pub_date": "2018-12-07 23:10:53 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Alumnos y egresados de la Universidad Peruana de Integraci\u00f3n Global (UPIG) llegaron hasta la sede de la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior (Sunedu), en Surco, para protestar en contra del cierre de la mencionada casa de estudios. Los manifestantes se\u00f1alaron que son cerca de 1.200 personas las que se ven afectadas por la medida. \u201cLa educaci\u00f3n no tiene due\u00f1o\u201d, \u201caprueben nuestra reconsideraci\u00f3n\u201d y \u201cno al cierre de la UPIG\u201d, fueron algunos de los mensajes que dejaron los alumnos. En noviembre, la Sunedu inform\u00f3 que deneg\u00f3 el licenciamiento de la UPIG porque no cumpl\u00eda con ninguna d..."
        },
        {
            "title": "Tec\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u5185\u306e\u53cd\u5c04\u7a7a\u9593\u3092\u69cb\u7bc9\u3059\u308bMonterrey  -  Tec Review",
            "link": "https://tecreview.tec.mx/73928-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:19:04 GMT",
            "source_nm": "Tec\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "source_url": "https://tecreview.tec.mx",
            "desc": "Por: Gabriel P\u00e9rez D\u00edaz Tras el \u00e9xito obtenido con el proyecto \u2018Punto Blanco\u2019, un espacio ubicado en el Tecnol\u00f3gico de Monterrey con la intenci\u00f3n de brindar meditaci\u00f3n e introspecci\u00f3n a docentes y alumnos y el cual se ha convertido en uno de los lugares favoritos dentro del campus, la instituci\u00f3n crear\u00e1 \u2018Espacio de Reflexi\u00f3n\u2019, un recinto pensado para ayudar a eliminar el estr\u00e9s y brindar descanso a las largas jornadas diarias de los estudiantes. El dise\u00f1o corre a cargo de Alberto Kalach, un reconocido arquitecto mexicano, que entre sus trabajos est\u00e1 la Biblioteca Jos\u00e9 Vasconcelos, en la Ciu..."
        },
        {
            "title": "Coahuila  -  Vanguardia MX\u3067\u5b66\u751f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3044\u3058\u3081\u3092\u72af\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u6559\u5e2b\u304c\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/investigan-en-coahuila-a-tres-profesores-acusados-de-cometer-bullying-en-contra-de-sus-alumnos",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:29 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Escenario. En esta escuela ubicada en la calle Guillermo Prieto de la zona centro, da clases la maestra acusada de bullying. Foto: Archivo Tres maestros de educaci\u00f3n B\u00e1sica enfrentan procesos legales en Coahuila por cometer bullying y otras acciones en contra de sus alumnos, inform\u00f3 el Secretario de Educaci\u00f3n en Coahuila, quien destac\u00f3 que los mismos padres de los estudiantes han denunciado el abuso ante las autoridades competentes. El caso m\u00e1s reciente sali\u00f3 a la luz en Saltillo fue por la problem\u00e1tica de acoso escolar de una maestra de Primaria hacia un estudiante, y aunque la denuncia se..."
        },
        {
            "title": "Pig\u00fc\u00e9\uff1aS\u00e1nchezZinny\u306f\u30012014\u5e74\u306b\u958b\u59cb\u3055\u308c\u305fSecondary School 2\u306e\u7814\u7a76\u3092\u7d42\u4e86\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-15-56-0-pigue-sanchez-zinny-anuncio-que-finalizaran-la-obra-de-la-escuela-secundaria-2-iniciada-en-2014",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Pig\u00fc\u00e9: S\u00e1nchez Zinny anunci\u00f3 que finalizar\u00e1n la obra de la Escuela Secundaria 2, iniciada en 2014 Dijo que los m\u00e1s de 200 alumnos de la entidad podr\u00e1n iniciar all\u00ed el ciclo lectivo 2019. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 al conflicto con los gremios docentes. El director general de Cultura y Educaci\u00f3n bonaerense, Gabriel S\u00e1nchez Zinny, confirm\u00f3 hoy que las obras de la Escuela de Educaci\u00f3n Media N\u00ba 2 de Pig\u00fc\u00e9 concluir\u00e1n \u201cen unas dos semanas\u201d, por lo que en el pr\u00f3ximo ciclo lectivo las clases se dictar\u00e1n en el nuevo edificio. El anuncio lo efectu\u00f3 durante una visita que realiz\u00f3 a la ciudad acompa\u00f1ado por el..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5b66\uff1a\u300c\u3044\u3064\u3001\u4f55\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u52c9\u5f37\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f\u300d -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/Literatura-Cuando-que-y-como-estudio-20181206-0069.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "\u201c\u00bfCu\u00e1ndo, qu\u00e9 y c\u00f3mo estudio? Estrategias y recursos para aprender en la era digital\u201d, es un libro que aporta un recurso actualizado para trabajar habilidades transversales al proceso de estudio con alumnos que finalizan la Primaria o comienzan la Secundaria. Las actividades planteadas apuntan a lograr un alto desarrollo metacognitivo y a que los estudiantes conozcan su propio perfil. Escrito por la psicopedagoga, especialista en psicolog\u00eda cognitiva y neuropsicolog\u00eda Mar\u00eda Tresca, incluye ejercicios para desarrollar estrategias fundamentales: habilidades de lectura, t\u00e9cnicas de estudio y m..."
        },
        {
            "title": "UANL\u306b\u306f\u79fb\u52d5\u8a08\u753b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558230",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La transformaci\u00f3n de Ciudad Universitaria en un campus con movilidad sustentable, anunciada hace un a\u00f1o, y que contemplaba una ciclov\u00eda de 3.2 kil\u00f3metros y parques con wifi y conexi\u00f3n el\u00e9ctrica, es una materia pendiente. El 12 de diciembre del 2017, el Gobernador Jaime Rodr\u00edguez y el Rector Rogelio Garza presumieron el proyecto \u201cConecta UANL\u201d en la Facultad de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica y El\u00e9ctrica, y aseguraron estar\u00eda terminado en junio del 2018. Ese d\u00eda dijeron que invertir\u00edan 85 millones 500 mil pesos, de los que 30 millones eran aportaci\u00f3n de la Universidad y el resto del Estado. En recorrido..."
        },
        {
            "title": "Diego Sinhue\u306f\u30b0\u30a2\u30ca\u30d5\u30a2\u30c8\u306e\u8ecd\u4e8b\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/estados/diego-sinhue-presenta-preparatorias-militarizadas-en-guanajuato/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Al presentar el Bachillerato Bivalente Militarizado Batall\u00f3n Primer Ligero, el Gobernador de Guanajuato Diego Sinhue Rodr\u00edguez Vallejo dijo que \u201cen seguridad p\u00fablica tenemos estrategia, rumbo y decisi\u00f3n\u201d. Hoy iniciamos una nueva etapa que permita dar oportunidades de desarrollo integral, personal y social a los j\u00f3venes\u201d, se\u00f1al\u00f3 el Mandatario. Vamos a iniciar con 2 planteles, uno en Le\u00f3n en la colonia 10 de mayo, y otro en Irapuato en la colonia Las Alamedas, y estaremos creando m\u00e1s, el pr\u00f3ximo a\u00f1o continuaremos con Celaya y as\u00ed ser\u00e1 en otros municipios, coment\u00f3. Se espera iniciar con 120 al..."
        },
        {
            "title": "Nuns\u306f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5b66\u6821\u304b\u308950\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u76d7\u307f\u3001\u65c5\u884c\u3084\u30ab\u30b8\u30ce\u3067\u904e\u3054\u3059 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298344-monjas-robar-dolares-escuela-catolica-viajes-casino",
            "pub_date": "2018-12-08 00:33:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Las religiosas les aseguraban a los padres de los alumnos que el colegio operaba con un presupuesto apretado, mientras despilfarraban el dinero del fondo escolar. Dos monjas de la Escuela Cat\u00f3lica St. James, en Redondo Beach (California, EE.UU.), supuestamente malversaron medio mill\u00f3n de d\u00f3lares procedente de matr\u00edculas, cuotas y donaciones, que habr\u00edan gastado en viajes y juegos de azar en casinos. Seg\u00fan revel\u00f3 esta semana el diaro Daily Breeze, la cifra corresponde \u00fanicamente a lo que los auditores han podido rastrear en seis a\u00f1os de registros bancarios, y podr\u00eda no incluir otras transacc..."
        },
        {
            "title": "Google\u306f\u6559\u80b2\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7121\u6599\u306e\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u308b -  WWWhat\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/07/google-lanza-nuevos-recursos-gratuitos-para-educadores/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:16 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Google ha preparado una serie de planes de estudio que los educadores pueden utilizar para crear nuevos escenarios educativos. Google lanz\u00f3 nuevamente el tradicional Santa Tracker con muchas novedades para los ni\u00f1os, como comentamos en un art\u00edculo anterior. Y en este nueva versi\u00f3n, Google a\u00f1adi\u00f3 una secci\u00f3n para educadores, con gu\u00edas y lecciones para aprovechar los recursos interactivos de Santa Tracker y ense\u00f1ar diferentes tem\u00e1ticas en el aula. Por ejemplo, una de las actividades que se a\u00f1adi\u00f3 a esta nueva versi\u00f3n de Santa Tracker, es la codificaci\u00f3n a trav\u00e9s de una serie de juegos. Si lo..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306eUDCI\u7814\u7a76\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/fomenta-udci-investigacion-en-alumnos/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 07, 2018.- Estudiantes de las Carreras de Comercio Internacional y Administraci\u00f3n de Empresas de la Universidad de las Californias Internacional (UDCI), participaron en el 5to. Coloquio Internacional de Protocolos de Investigaci\u00f3n, actividad realizada en las instalaciones de esta instituci\u00f3n educativa. La maestra Alma Ponce Quintana, directora de las carreras Econ\u00f3mico-Administrativas, explic\u00f3 que el objetivo de este evento, es fomentar las habilidades investigativas en el futuro profesionista, ayudando con ello al fortalecimiento de su formaci\u00f3n. \u201cEstamos convencidos que..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6559\u5e2b\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\u306f\u30b0\u30a2\u30ca\u30d5\u30a2\u30c8\u306e\u30bb\u30e9\u30e4\u306b\u751f\u5f92\u3092\u6253\u3064 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/video-maestro-propina-golpiza-a-un-alumno-en-celaya-guanajuato/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:22 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "M\u00c9XICO \u2013 Gran indignaci\u00f3n ha provocado un maestro de preparatoria luego de que se difundiera en en las redes sociales un v\u00eddeo donde se ve c\u00f3mo golpea a uno de sus alumnos. Los hechos se registraron en el colegio Nigromante, en la ciudad de Celaya, en el estado de Guanajuato. En el v\u00eddeo que circula en las redes sociales se ve c\u00f3mo el profesor tiene sometido al alumno en el suelo y le da algunos codazos al tiempo que le golpea la cabeza contra el piso. La golpiza dura algunos segundos, hasta que otros alumnos llegan a separarlos. De acuerdo a los testimonios de los estudiantes, fue su co..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u306b\u3064\u3044\u3066\u6df1\u304f\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u7279\u6027\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  ROSARIO3",
            "link": "https://www.rosario3.com/noticias/De-que-se-trata-el-aprendizaje-profundo-y-cuales-son-sus-caracteristicas-20181206-0070.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "https://www.rosario3.com",
            "desc": "El aprendizaje profundo consiste dotar de significado una nueva informaci\u00f3n, es decir, se trata de una estrategia que tiene como finalidad incorporar una perspectiva cr\u00edtica sobre un determinado aprendizaje y, al hacerlo, favorecer su comprensi\u00f3n para permitir su retenci\u00f3n a largo plazo. La idea es que dicho aprendizaje sirva m\u00e1s adelante para la resoluci\u00f3n de un determinado problema en un contexto determinado. Es por eso que el aprendizaje profundo se centra en la comprensi\u00f3n y en c\u00f3mo se puede aplicar y fijar un aprendizaje para siempre. Si bien se diferencia claramente del aprendizaje su..."
        },
        {
            "title": "UAIS\u306f\u795d\u796d\u3068\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u306717\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3046 -  DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/uais-celebra-17-aniversario-festival-desfile-mochicahui-20181206-0044.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Alumnos y maestros participan en desfile cultural y una muestra gastron\u00f3mica de m\u00e1s de once pa\u00edses"
        },
        {
            "title": "\u516c\u7acb\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u306e\u4e88\u7b97\u306f30\u5e74\u524d\u3068\u540c\u3058\u3067\u3059 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/universidad-de-la-sabana/crisis-educacion-superior-PP602913",
            "pub_date": "2018-12-06 16:38:17 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "\u201cVendido para cubrir el d\u00e9ficit presupuestal\u201d, eso dice el letrero que est\u00e1 en las ruinas de la Universidad Nacional de Colombia o, mejor, en el \u00fanico recuerdo que le queda a Miguel, estudiante de arquitectura, del edificio en el que sol\u00eda estar su facultad, que hace 6 a\u00f1os dej\u00f3 de funcionar por problemas de infraestructura, y que hace 4 fue derrumbado porque en cualquier momento iba a caerse. Tres edificios diferentes, entre ellos unas bodegas que est\u00e1n destinadas a ser un hospital, y que pronto tendr\u00e1n que desalojar, conforman la nueva facultad de artes, que en mucho tiempo no ha tenido l..."
        },
        {
            "title": "Diario El Dia de La Plata\u306e\u6249\u3092\u9589\u3081\u308b\u5ead\u306e\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u3068\u7dca\u5f35\u611f\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-1-39-9-mas-incertidumbre-y-un-tenso-episodio-en-el-jardin-que-cierra-sus-puertas-la-ciudad",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El cierre del jard\u00edn maternal y de infantes \u201cPasito a Paso\u201d y de la escuela primaria \u201cPasos del Libertador\u201d, decisi\u00f3n que dejar\u00e1 el 19 de este mes a 70 docentes sin trabajo y a 300 familias en busca de alg\u00fan colegio donde puedan seguir estudiando sus hijos, sigue generando incertidumbre y tensos episodios. Como el que se vivi\u00f3 ayer a la tarde frente al establecimiento educativo de 37 entre 117 y 118, cuando padres de los alumnos mantuvieron un cruce con el due\u00f1o de la instituci\u00f3n, a quien acusaban de, presuntamente, intentar vaciar las instalaciones. Integrantes de la comunidad educativa se..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u884c\u9032\u306e\u6728\u66dc\u65e5\uff1a\u30c7\u30e2\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u899a\u3048\u3066\u304a\u3044\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/bogota/jueves-de-marchas-estudiantiles-tenga-en-cuenta-las-rutas-de-las-manifestaciones-articulo-827602",
            "pub_date": "2018-12-06 02:49:13 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Jueves de marchas estudiantiles: tenga en cuenta las rutas de las manifestaciones Submitted by jgonzalezpenagos_79 on Wed, 12/05/2018 - 21:49 Se tienen previstas al menos tres movilizaciones, lideradas por estudiantes de las universidades Pedag\u00f3gica y Nacional, as\u00ed como por Fecode. Cuando se cumplen cerca de dos meses del paro nacional universitario, los estudiantes insisten en hacer visibles las dificultades que padece la educaci\u00f3n superior y con ello, presionar al Gobierno Nacional para concretar salidas a las crisis. Por ello, este jueves nuevamente saldr\u00e1n a marchar para reclamar mejore..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u826f\u306e\u30c4\u30fc\u30eb\uff1aJMCL  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/educacion-la-mejor-herramienta-para-el-desarrollo-jmcl-2772423.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:31:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "\u201cLa educaci\u00f3n es una herramienta elemental para el desarrollo de San Luis Potos\u00ed\u201d, recalc\u00f3 el Gobernador del Estado, Juan Manuel Carreras L\u00f3pez, al entregar obras de infraestructura educativa y apoyos a productores agricolas en Cerritos y Guadalc\u00e1zar, por 22.5 millones de pesos, esto como resultado de las acciones para el beneficio de j\u00f3venes y crecimiento de las comunidades de la Zona Media. Al iniciar su gira de trabajo por el municipio de Cerritos, el mandatario estatal inaugur\u00f3 las instalaciones de la Universidad Intercultural, en donde invirtieron recursos por 10 millones de pesos, con..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3044\u3058\u3081\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u884c\u52d5\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u304a\u7236\u3055\u3093\u306f\u3001\u5bd2\u3044\u3046\u3061\u306b\u5b66\u6821\u306b\u884c\u304f\u305f\u3081\u306b1\u65e55\u30de\u30a4\u30eb\u6b69\u304f\u3088\u3046\u306b\u5f37\u5236\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/bullying/por-comportarse-como-bully-su-papa-la-obligo-a-caminar-5-millas-diarias-en-medio-del-frio-para-ir-a-la-escuela",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Matt Cox es un padre de Ohio que el viernes pasado recibi\u00f3 una desalentadora noticia de parte de su hija de 10 a\u00f1os: de nuevo le hab\u00edan prohibido utilizar el autob\u00fas del colegio por acosar y hacerle bullying a un compa\u00f1ero. Era la segunda vez que algo as\u00ed ocurr\u00eda en el a\u00f1o. De modo que cuando el padre oy\u00f3 que la ni\u00f1a le dec\u00eda que, a ra\u00edz de la suspensi\u00f3n, \u00e9l tendr\u00eda que llevarla al colegio en auto porque ya no pod\u00eda usar el bus escolar, se le ocurri\u00f3 una manera de darle una lecci\u00f3n para que no olvidara que \u201cen su casa el bullying es inadmisible\u201d. Todo qued\u00f3 registrado en un video viral que ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u8fb2\u6751\u90e8\u306e\u5b66\u6821\u3001Lago Escondido  - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/ushuaia/745921-el-parlamento-reconocio-a-alumnos-de-la-escuela-rural-n-6-de-lago-escondido/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La legisladora Cristina Boyadjian (MPF), reconoci\u00f3 a los alumnos y docentes de la escuela rural N\u00b0 6 Entre R\u00edos del lago Escondido y el anexo de Puerto Almanza, 44 h\u00e9roes del ARA San Juan El 27 de octubre pasado, la Legislatura provincial, declar\u00f3 de inter\u00e9s educativo y cultural, el proyecto institucional denominado \u201cSemillas Fueguinas\u201d en el que los alumnos y docentes de esa escuela, realizaron un viaje de estudio a la Paran\u00e1, provincia de Entre R\u00edos, con el objetivo de promocionar los atractivos naturales de la provincia de Tierra del Fuego y difundir la defensa de la soberan\u00eda de las Isl..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306e\u5229\u76ca\u306e\u305f\u3081\u306e\u6c11\u9593\u306e\u4fdd\u8b77\u3068\u96c7\u7528\u5951\u7d04\u306e\u7f72\u540d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/firman-proteccion-civil-y-cossies-convenio-en-beneficio-de-estudiantes-2765684.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "Las coordinaciones Estatal de Protecci\u00f3n Civil (CEPC) y de Servicio Social de Instituciones de Educaci\u00f3n Superior (Cossies) firmaron un convenio de colaboraci\u00f3n en favor de los estudiantes del nivel medio superior y superior del estado. Vincula Cossies a estudiantes hacia la competitividad Jos\u00e9 Antonio Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez, titular de la CEPC, destac\u00f3 que a trav\u00e9s del documento se beneficiar\u00e1 a alumnos de diversas instituciones educativas, quienes podr\u00e1n realizar su servicio social en la dependencia estatal. Refuerzan difusi\u00f3n de los derechos de menores Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez detall\u00f3 que la depende..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u770c\u3067\u65e9\u671f\u9000\u5b66\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/educacion/2018/12/07/avanza-un-programa-para-reducir-el-abandono-escolar-en-la-provincia-de-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Primaria N\u00b065 de Almirante Brown, una de las escuelas que integran la red Desde este a\u00f1o, 2 mil escuelas integran un programa que busca mejorar los bajos indicadores de aprendizaje y reducir la alta deserci\u00f3n que se presenta en la provincia de Buenos Aires. Son instituciones de los tres niveles obligatorios -inicial, primario y secundario- a las que tambi\u00e9n se las dota de cierta autonom\u00eda. Cada una recibe 100 mil pesos. La Red de Escuelas de Aprendizaje funcionar\u00e1 por per\u00edodos de dos a\u00f1os. Todas las escuelas que participan se postularon por su cuenta. De la primera selecci\u00f3n quedaron afu..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306fBrooklyn  -  El Diario NY\u306e\u5f7c\u306e\u5b66\u6821\u306b\u8377\u7269\u3092\u7a4d\u3093\u3060",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/07/alumno-llevo-arma-cargada-a-su-escuela-en-brooklyn/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:05 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Un arma cargada fue decomisada ayer en una escuela en Brooklyn, tras ser encontrada en la mochila de un estudiante de 14 a\u00f1os. La polic\u00eda confirm\u00f3 que se encontr\u00f3 un arma en un alumno de I.S. 271 en Herkimer St, seg\u00fan Pix11. La pistola estaba cargada y fue encontrada despu\u00e9s de que otro estudiante le cont\u00f3 al director sobre el arma. Las autoridades llamaron a los oficiales de seguridad escolar alrededor de la 1:40 p.m. Al principio del a\u00f1o escolar, el 5 de septiembre, en un mismo d\u00eda fueron decomisadas 12 armas de distinto tipo en escuelas p\u00fablicas de Nueva York. Suscr\u00edbete para recibir nue..."
        },
        {
            "title": "UTT\u306f\u5b66\u751f\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u8cac\u4efb\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/promueve-utt-responsabilidad-social-entre-alumnado/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 05, 2018.- Mediante la firma de un convenio entre la Universidad Tecnol\u00f3gica de Tijuana (UTT), con las asociaciones; Tijuana por ti, A.C. y la Fundaci\u00f3n Mozcalti, se busca impulsar la participaci\u00f3n social y responsabilidad de las nuevas generaciones hacia su entorno. El Rector de la UTT, el Mtro. Oth\u00f3n Casillas \u00c1ngel, dijo que uno de los compromisos asumidos tras estos acuerdos, es que estudiantes y egresados de esta instituci\u00f3n educativa, podr\u00e1n realizar diversas acciones de responsabilidad social. Precis\u00f3 que como parte del programa de Responsabilidad Social Universitar..."
        },
        {
            "title": "Felipe\u00c1ngeles -  El Sol de Puebla\u5c06\u6821\u306e3\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u7591\u3044\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u6559\u5e2b",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/estado/capturan-a-profesor-por-presunto-abuso-sexual-contra-tres-alumnas-en-general-felipe-angeles-2771472.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "GENERAL FELIPE \u00c1NGELES, Pue.- Fue aprehendido Marcelo L. O., de ocupaci\u00f3n profesor tras ser se\u00f1alado como probable responsable del delito de violaci\u00f3n agravada y violaci\u00f3n equiparada en agravio de tres de sus alumnas menores de edad. De acuerdo con los datos oficiales, los hechos que se le acusa se dieron en el a\u00f1o 2016 y 2017, cuando el acusado se desempe\u00f1aba como profesor en la telesecundaria \"Joaqu\u00edn Garc\u00eda Icazbalceta\", ubicada en la comunidad de Santa \u00darsula Chinconquiac, perteneciente a este municipio. Se presume que el docente agredi\u00f3 sexualmente en distintas ocasiones a tres de sus ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u306f\u5351\u7325\u306a\u884c\u70ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u5211\u52d9\u6240\u306b\u884c\u304f -  La PrensaGr\u00e1fica",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Maestro-ira-a-prision-por-actos-obscenos-20181206-0334.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El Juzgado de Paz de Tecoluca, San Vicente, decret\u00f3 instrucci\u00f3n formal con detenci\u00f3n provisional en contra de un maestro acusado de exhibiciones obscenas y amenazas con agravaci\u00f3n especial, en perjuicio de una alumna del centro educativo donde este laboraba. El docente, identificado como Ren\u00e9 Orlando Herrera Silva, fue capturado con una orden emitida por la oficina fiscal de San Vicente, la cual hicieron efectiva investigadores de la Polic\u00eda Nacional Civil (PCN) el viernes de la semana pasada, como parte del operativo Muralla que realizaron en seis municipios del departamento. El imputado q..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u6559\u80b2\u306f\u30018\u3064\u306e\u56fd\u5bb6\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u8cde\u306e\u3046\u3061\u306e3\u3064\u3092\u9054\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f - \u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "link": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com/2018/12/la-ensenanza-valenciana-logra-tres-de.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "source_url": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com",
            "desc": "La Comunitat Valenciana copa os premios nacionales a la innovaci\u00f3n educativa que concede el Ministerio de Educaci\u00f3n a los proyectos m\u00e1s innovadores por la mejora de la calidad educativa con tres de los ocho galardones, casi la mitad. Los colegios El Fabraquer de El Campello y Vienta Ruso de Santa Pola, junto al Instituto Cavanilles de Alicante sit\u00faan a la Comunitat en el top de la calidad educativa en la XXXIII edici\u00f3n de los prestigiosos galardones Francisco Giner de los R\u00edos. Sus proyectos abordan respectivamente el enriquecimiento de las altas capacidades, para contribuir a que los alumn..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6765\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306b\u3055\u3089\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6e96\u5099\u3057\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/local/preparan-mas-becas-para-el-proximo-ano-2772794.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:55:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "Mar\u00eda del Refugio Godoy Alvarado, directora de Educaci\u00f3n de Irapuato, dijo que tienen proyectado poder otorgar el pr\u00f3ximo a\u00f1o entre siete mil 500 hasta ocho mil becas econ\u00f3micas a los estudiantes, lo que requerir\u00e1 un recursos de hasta m\u00e1s de 20 millones de pesos. El Dato...La convocatoria de becas 2019 ser\u00e1 publicada en la tercera semana de enero La directora de Educaci\u00f3n mencion\u00f3 que ha sido bastante la demanda de becas municipales, ya que durante la convocatoria de este a\u00f1o, llegaron hasta m\u00e1s de 12 mil solicitudes, donde \u00fanicamente pudieron darle el apoyo a siete mil 200 beneficiados de ..."
        },
        {
            "title": "Jujuy  - V\u00edaPa\u00eds\u3067\u306e\u4eca\u591c\u306e\u767d\u3044\u5915\u98df\u3078\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30c0\u30a6\u30f3",
            "link": "https://viapais.com.ar/jujuy/747551-cuenta-regresiva-para-la-cena-blanca-de-esta-noche-en-jujuy/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El predio de la Ciudad Cultural se viste hoy de fiesta nuevamente para recibir al estudiantado, esta vez para ser escenario de la edici\u00f3n 2018 de la tradicional Cena Blanca, la gran celebraci\u00f3n de los egresados del \u00faltimo a\u00f1o de los colegios secundarios de la ciudad. Cabe se\u00f1alar que un equipo de aproximadamente 200 personas tendr\u00e1n a su cargo esta noche la organizaci\u00f3n y seguridad de los 3.600 alumnos que participar\u00e1n de la fiesta. \u201cPara lograr una buena armonizaci\u00f3n entre todas las partes, hemos trabajado con los docentes y directivos de las escuelas que colaboran tanto en la pasarela y e..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u7acb\u5b66\u6821\u3067\u306e\u6240\u5c5e\u610f\u8b58\u3092\u9ad8\u3081\u308b -  Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/fomentan-sentido-de-pertenencia-en-escuelas-municipales/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:22:22 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 05, 2018.- Fomentar el sentido de pertenencia y difundir las expresiones culturales de Baja California es parte integral del programa acad\u00e9mico que siguen los alumnos de las escuelas incorporadas a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Municipal (SEPM), aspecto que fue destacado durante la clausura de Actividades Paraescolares Ciclo 2018-2, realizada el pasado martes 4 de diciembre en la Preparatoria Municipal No. 1 Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn. Los estudiantes fueron los protagonistas de esta celebraci\u00f3n, en la que mostraron a autoridades municipales su talento y conocimientos adquir..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u5148\u751f\u306f\u56fd\u6b4c\u3092\u6b4c\u3044\u306a\u304c\u3089\u751f\u5f92\u306e\u9aea\u3092\u5207\u308b\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1392996-VIDEO-Maestra-corta-cabello-de-alumno-mientras-canta-himno-nacional-la-arrestan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:32:32 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "Una maestra de secundaria en el centro de California fue arrestada bajo sospecha de poner en peligro a un menor despu\u00e9s de cortarle el cabello a la fuerza a uno de sus estudiantes mientras ella cantaba el himno nacional. La maestra Margaret Gieszinger fue detenida el mi\u00e9rcoles despu\u00e9s de que videos publicados en redes sociales mostraran a un estudiante de la secundaria University Preparatory en la ciudad de Visalia sentado en una silla frente al sal\u00f3n de clases mientras la maestra le cortaba el cabello, report\u00f3 el peri\u00f3dico Visalia Times Delta. En el video obtenido por KFSN-TV se escucha a ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u5f7c\u3092\u5931\u3063\u305f\u6559\u5e2b\u3092\u6012\u3089\u305b\u3001\u6b8b\u9177\u306b\u30d2\u30c3\u30c8\u3059\u308b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Multimedios Laguna",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/famosos/viral/estudiante-enfurece-y-golpea-brutalmente-al-profesor-que-lo-reprobo-video",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Un joven de diecis\u00e9is a\u00f1os de edad, originario de Argentina, no soport\u00f3 la ira de haber reprobado, lo cual todo el enojo que ten\u00eda este estudiante lo termin\u00f3 descargando contra el docente. El profesor de un colegio de la ciudad de Formosa, identificado como Mario Medina, le inform\u00f3 al estudiante que ten\u00eda que repetir el curso. En el video se puede observar como el estudiante le tira una patada en la cara al profesor. El video a causado pol\u00e9mica, ya que usuarios de las redes sociales tienen opiniones divididas. Checa aqu\u00ed el video y dinos t\u00fa qu\u00e9 opinas:"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e3\u3064\u306e\u5b66\u6821\u306f\u3059\u3067\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53cd\u6297\u7684\u306a\u65b9\u6cd5\u3067\u3042\u308bKiVa\u3092\u5b9f\u65bd\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u305d\u308c\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u306f\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.infobae.com/educacion/2017/10/24/tres-colegios-argentinos-ya-implementaron-kiva-el-metodo-anti-bullying-de-finlandia-como-es-y-sus-resultados/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Colegio Santa Mar\u00eda, el Belgrano y el Noordwijk Montessori, los tres exponentes en Argentina Un d\u00eda le falt\u00f3 su lapicera, otro d\u00eda se qued\u00f3 sin su marcador, al siguiente ya no ten\u00eda cartuchera. El chico lo sab\u00eda. Sus mismos compa\u00f1eros de clases eran quienes les escond\u00edan sus pertenencias, quienes se burlaban de \u00e9l, pero no lograba resolver el conflicto por sus propios medios. Entonces, recurri\u00f3 al equipo de especialistas de su colegio, el Santa Mar\u00eda de Salta, quienes ya hab\u00edan implementado KiVa. \"A trav\u00e9s del programa, con una intervenci\u00f3n permanente y con asesoramiento de Finlandia, lo..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u304c\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u5b66\u751f\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u308b -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/insolito/La-despiden-por-decirles-a-sus-alumnos-que-Santa-Claus-no-existe-20181208-0001.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "En Estado Unidos una maestra fue despedida luego de arruinar la Navidad para algunos ni\u00f1os al decirles que Santa Claus no existe. La mujer trabajaba como educadora en \"Cedar Hill\" una escuela primaria de Nueva Jersey, la mujer daba clases peque\u00f1os de entre 6 y 7 a\u00f1os, a quienes les rompi\u00f3 el coraz\u00f3n al decirles que Santa Claus no es real. Cuando los padres notaron a su hijos bastante tristes y desilusionados se enteraron de lo que la maestra hab\u00eda hecho, ante esto los padres mostraron mucho desconcierto y se enojaron con la maestra. La despiden por decirles a sus alumnos que Santa Claus no ..."
        }
    ]
}