{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5ZVRBMWNuZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:04:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Alfredo del Mazo\u306f\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u7d66\u6599\u304c\u6e1b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alfredo-del-mazo-tambien-anuncia-que-se-reduce-su-salario",
            "pub_date": "2018-12-05 20:10:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u4e0d\u5b89\u306e\u6311\u6226\u306b\u7b54\u3048\u307e\u3057\u305f&quot;  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/hemos-respondido-al-desafio-de-la-inseguridad",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Del Mazo Maza se comprometi\u00f3 a fortalecer a la polic\u00eda en la entidad."
        },
        {
            "title": "Alfredo del Mazo\u306fDIF mexiquense\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3055\u308c\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u7167\u3089\u3059 -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/alfredo-del-mazo-enciende-arbol-de-navidad-instalado-en-dif-mexiquense",
            "pub_date": "2018-12-08 05:32:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Toluca, M\u00e9x.- El gobernador Alfredo del Mazo Maza y su esposa Fernanda Castillo de del Mazo encendieron el \u00e1rbol navide\u00f1o colocado dentro de las ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30be\u306f\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alfredo-del-mazo-desea-exito-al-presidente-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-01 19:52:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "CDMX.- El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo, felicit\u00f3 a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y le dese\u00f3 el mayor de los \u00e9xitos ante el inicio de su ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30e1\u30af\u30b9\u3067\u306f\u8b66\u5bdf\u306e\u4efb\u52d9\u304c\u5f37\u5316\u3055\u308c\u3001\u5b89\u5168\u6027\u304c\u5897\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30be -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/en-edomex-se-fortalecen-las-tareas-de-la-policia-para-ofrecer-mas-seguridad-alfredo-del-mazo/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:50:16 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo Maza asegur\u00f3 que uno de los mayores compromisos de su administraci\u00f3n es ofrecer mayor seguridad a los mexiquenses, y dijo que para alcanzar este objetivo se fortalece a la Polic\u00eda estatal a trav\u00e9s de diversas acciones, como el aumento salarial que se efectu\u00f3 este a\u00f1o, renovaci\u00f3n de equipo, la pr\u00f3xima creaci\u00f3n de la Universidad de Seguridad o la certificaci\u00f3n que diversas instancias nacionales y extranjeras hacen a las tareas de la Secretar\u00eda de Seguridad estatal. \u201cNuestro compromiso es fortalecer a nuestras polic\u00edas para tener un estado m..."
        },
        {
            "title": "Juan Hugo de la Rosa\u306f\u7b2c\u56db\u5909\u9769\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u5f37\u5316\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/juan-hugo-de-la-rosa-exige-fortalecimiento-de-los-municipios-para-alcanzar-la-cuarta-transformacion/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:26:36 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El alcalde Juan Hugo de la Rosa Garc\u00eda, en un hecho sin precedentes en Nezahualc\u00f3yotl, present\u00f3 su tercer informe de gobierno, y al mismo tiempo rindi\u00f3 protesta para iniciar un segundo mandato, durante el evento adem\u00e1s de dar a conocer los logros alcanzados durante la administraci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que M\u00e9xico solo podr\u00e1 alcanzar una \u201ccuarta transformaci\u00f3n\u201d cuando el municipio se fortalezca en potestades y recursos ante el gobernador del Estado de M\u00e9xico Alfredo Del Mazo, diputados locales, federales, presidentes municipales e integrantes del cabildo 2016-2018 y 2019-2021. El presidente municipal, an..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30be\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5f7c\u306e\u7d66\u6599\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/alfredo-del-mazo-se-reduce-el-sueldo-para-no-ganar-mas-que-el-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:34:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Alfredo del Mazo se reduce el sueldo para no ganar m\u00e1s que el presidente El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo, anunci\u00f3 la reducci\u00f3n en sus precepciones para estar en l\u00ednea con la austeridad que promulga el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Del Mazo enviar\u00e1 el Paquete Econ\u00f3mico al Congreso local, en el que se plantea que ning\u00fan funcionario mexiquense ganar\u00e1 m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica. El gobernador mexiquense, tiene un salario neto de 117,528 pesos mensuales y de acuerdo a lo planteado por el ejecutivo federal, tendr\u00eda un salario de 108,248 pes..."
        },
        {
            "title": "Edomex\u8b70\u4f1a\u306fDel Mazo\u306bOHL\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3001\u3082\u306f\u3084\u5f7c\u306b\u4f55\u3082\u8ca0\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507133",
            "pub_date": "2018-12-07 03:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "El Gobierno de Alfredo del Mazo Maza fue obligado por el Congreso estatal a trasparentar algunas de las irregularidades de las concesiones de Aleatica (antes OHL) en el Estado de M\u00e9xico. En su respuesta enviada a la Legislatura mexiquense luego de que se venciera el plazo de los 10 d\u00edas h\u00e1biles, el Gobernador asegur\u00f3 que no le debe a la empresa los 98 mil 270 millones de pesos por los rendimientos del Circuito Exterior Mexiquense y el Viaducto Bicentenario. VER M\u00c1S El Congreso de Edomex atora a Del Mazo: le exige que diga si debe los 92 mil millones que dice OHL Ciudad de M\u00e9xico, 6 de dicie..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30be\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30b6\u30fb\u30b5\u30ea\u30fc -  Noticias Ecatepec",
            "link": "https://noticiasecatepec.com/vidaypolitica/alfredo-del-mazo-se-baja-el-sueldo/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:03:43 GMT",
            "source_nm": "Ecatepec\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasecatepec.com",
            "desc": "Facebook 0 WhatsApp A INSTRUCCI\u00d3N DE AMLO, ALFREDO DEL MAZO SE BAJA EL SUELDO Erre&ErreRedacci\u00f3n El gobernador priista del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo Maza, no ha tenido de otra mas que cuadrarse con los planes de austeridad del presidente de la rep\u00fablica mexicana, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. A INSTRUCCI\u00d3N DE AMLO, ALFREDO DEL MAZO SE BAJA EL SUELDO Para ello, ha tenido que bajarse el sueldo que pose\u00eda pues esta por encima del del mismo presidente de los Estados Unidos Mexicanos. A INSTRUCCI\u00d3N DE AMLO, ALFREDO DEL MAZO SE BAJA EL SUELDO El gobernador mexiquense tiene un salario neto..."
        },
        {
            "title": "Del Mazo\u306fEdomex\u306e\u7dca\u7e2e\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/del-mazo-propone-austeridad-en-el-edomex/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:25 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo Maza, enviar\u00e1 a los congresos estatal y federal, una propuesta de presupuesto 2019, para que ning\u00fan funcionario del estado perciba un salario mayor al del presidente de la Rep\u00fablica. \u201cEstaremos presentando un presupuesto responsable, en donde, de la mano de las iniciativas del gobierno federal, en el gobierno del Estado de M\u00e9xico ning\u00fan funcionario del gobierno estatal, incluido el gobernador, tenga un sueldo mayor al del presidente de la Rep\u00fablica. El prop\u00f3sito es \u201cque podamos tener un presupuesto responsable, austero, donde privilegiemo..."
        },
        {
            "title": "Alfredo del Mazo\u304c\u5f7c\u306e\u7d66\u6599\u304c\u6e1b\u3063\u305f\u3068\u767a\u8868 -  Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/05/alfredo-del-mazo-anuncia-que-se-reduce-su-salario/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:23:15 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo, dio a conocer que en breve enviar\u00e1 el Paquete Econ\u00f3mico al Congreso local, en el que se plantea que ning\u00fan funcionario mexiquense ganar\u00e1 m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En primera instancia ser\u00e1 el propio mandatario quien tendr\u00e1 una reducci\u00f3n en sus percepciones, quien tiene un salario neto de 117 mil 528 pesos mensuales. De acuerdo por lo planteado por el Ejecutivo federal, tendr\u00eda un salario de 108 mil 248 pesos. Con esta medida, informaron, se busca adecuarse a las nuevas disposiciones en materia de..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30e1\u30af\u30b9\u3067\u306f\u3001\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u516c\u52d9\u54e1\u3092\u96c7\u3046\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30be\uff08Alfredo del Mazo\uff09 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/05/en-el-edomex-ningun-servidor-publico-ganara-mas-que-el-presidente-de-la-republica-asegura-alfredo-del-mazo/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:00:26 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El Gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo Maza, inform\u00f3 que en la propuesta de presupuesto que enviar\u00e1 al Congreso para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, establece que ning\u00fan servidor p\u00fablico del Gobierno estatal, incluido el Gobernador, podr\u00e1 ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. \u201cEstaremos presentando un presupuesto responsable, en donde, de la mano de las iniciativas del Gobierno federal, en el Gobierno del Estado de M\u00e9xico ning\u00fan funcionario del Gobierno estatal, incluido el Gobernador, tenga un sueldo mayor al del Presidente de la Rep\u00fablica\u201d. Se\u00f1al\u00f3 que para ir en concordancia con la d..."
        },
        {
            "title": "Alfredo del Mazo\u306f\u3001AMLO  -  El Sol delBaj\u00edo\u304c\u6ce8\u6587\u3057\u305f\u7dca\u7e2e\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/republica/politica/alfredo-del-mazo-acepta-bajarse-el-sueldo-por-austeridad-que-ordena-amlo-2761974.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "Toluca, M\u00e9xico.- El Gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo Maza, inform\u00f3 que el presupuesto que su administraci\u00f3n enviar\u00e1 a la C\u00e1mara de Diputados local y al Congreso federal, incluye la propuesta de que ning\u00fan servidor p\u00fablico del Gobierno estatal gane m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. Estaremos presentando un presupuesto responsable, en donde, de la mano de las iniciativas del Gobierno federal, en el Gobierno del Estado de M\u00e9xico ning\u00fan funcionario del Gobierno estatal, incluido el Gobernador, tenga un sueldo mayor al del Presidente de la Rep\u00fablica Alfredo del Mazo, gobern..."
        },
        {
            "title": "Edomex\u306f\u8cac\u4efb\u3042\u308b\u4e88\u7b97\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/edomex-busca-presupuesto-responsable/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:40:37 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo Del Mazo Maza, inform\u00f3 que el presupuesto que su administraci\u00f3n enviar\u00e1 a la C\u00e1mara de Diputados local y al Congreso federal incluye la propuesta de que ning\u00fan servidor p\u00fablico del Gobierno estatal gane m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. \u201cEstaremos presentando un presupuesto responsable, en donde, de la mano de las iniciativas del Gobierno federal, en el Gobierno del Estado de M\u00e9xico ning\u00fan funcionario del Gobierno estatal, incluido el Gobernador, tenga un sueldo mayor al del Presidente de la Rep\u00fablica\u201d, afirm\u00f3 el mandatario estatal. A unos d\u00ed..."
        },
        {
            "title": "Edomex\u306f\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/edomex-abierto-a-sector-empresarial/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:25:17 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Con el objetivo de reiterar los compromisos asumidos por el gobernador Alfredo del Mazo Maza, de aumentar el crecimiento econ\u00f3mico y el desarrollo social, los secretarios de Desarrollo Econ\u00f3mico, Movilidad, Comunicaciones y Trabajo del Estado de M\u00e9xico, asistieron a la segunda reuni\u00f3n de vinculaci\u00f3n con el sector empresarial. Cada integrante del gabinete estatal dio a conocer diversos programas y acciones dentro de su \u00e1rea de responsabilidad, as\u00ed como los proyectos y obras que forman parte de las pol\u00edticas p\u00fablicas que se est\u00e1n concretando. Cabe destacar que, en su intervenci\u00f3n el secretari..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u5947\u5999\u306a\u59ff\u304cDel Mazo\u3068\u306e\u6bd4\u8f03\u3092\u89e3\u6d88\u3057\u3001\u96e8\u304c\u964d\u308a\u307e\u3059 -  Quinto Poder Mx",
            "link": "https://quinto-poder.mx/trendy/extrana-figura-de-amlo-desata-comparaciones-con-del-mazo-y-llueven-los-memes/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:33:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30b9\u30d1\u30ef\u30fcMx",
            "source_url": "https://quinto-poder.mx",
            "desc": "El 1 de diciembre Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asumi\u00f3 la presidencia e inici\u00f3 la llamada Cuarta Transformaci\u00f3n entre felicitaciones de l\u00edderes mundiales, la apertura de Los Pinos al p\u00fablico y una celebraci\u00f3n en el Z\u00f3calo capitalino. Ese mismo d\u00eda, el Museo de Cera present\u00f3 la figura del presidente que ahora se integrar\u00eda a su colecci\u00f3n: Ven y t\u00f3mate una foto con @lopezobrador_ \u00a1Hoy es el d\u00eda! .#AMLOPresidente2018 #1DIC #AMLO #AMLOPresidente #Guadalajara #Veracruz #CDMX pic.twitter.com/rTBt94xxcn \u2014 Museo de Cera (@museodecera) 1 de diciembre de 2018 Pero varias personas observaron que la figu..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u3068\u77e5\u4e8b\u306f\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u4efb\u547d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/amlo-y-gobernadores-acotan-a-superdelegados/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:30:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "AMLO traza con Conago nuevo plan El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acept\u00f3 las cr\u00edticas de los gobernadores y determin\u00f3 que los llamados superdelegados no tengan injerencia, ni sean los coordinadores t\u00e9cnicos, en las mesas de seguridad estatales y regional. En cambio, el presidente L\u00f3pez Obrador propuso a los gobernadores que sea el secretario de Seguridad P\u00fablica y Atenci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo, quien designe a otra persona, pero ahora con un perfil t\u00e9cnico y no pol\u00edtico. De esta forma, los 32 superdelegados, designados directamente por L\u00f3pez Obrador, s\u00f3lo se limitar\u00e1n a atende..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306b\u4ecb\u5165\u3057\u306a\u3044\u3001\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u5c31\u4efb24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/delegados-federales-no-intervendran-en-seguridad-afirman-gobernadores/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:49:18 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo, ser\u00e1 quien designe a los secretarios ejecutivos o t\u00e9cnicos de los mecanismos de seguridad en las entidades federativas, inform\u00f3 el gobernador de Chihuahua, Javier Corral, quien reconoci\u00f3 la sensibilidad del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en ese tema. Entrevistado al t\u00e9rmino de la Reuni\u00f3n Ordinaria de la Conferencia Nacional de Gobernadores (Conago) en Palacio Nacional, celebr\u00f3 la sensibilidad del presidente L\u00f3pez Obrador al escuchar el planteamiento de los mandatarios estatales que solicitaron que los delegados feder..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u56e3\u4f53\u306f\u3059\u3067\u306bAMLO  -  HuffPostM\u00e9xico\u306b\u3088\u3063\u3066\u63d0\u6848\u3055\u308c\u305f\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306b\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/03/estas-entidades-ya-comenzaron-a-trabajar-por-la-pacificacion-del-pais_a_23607315/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La pacificaci\u00f3n de M\u00e9xico, una de las principales promesas de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador , ya comenz\u00f3 a gestionarse en los estados, con la instalaci\u00f3n de mesas de trabajo coordinada por los gobernadores y los recientemente nombrados delegados federales. El peri\u00f3dico La Jornada inform\u00f3 que, en el Estado de M\u00e9xico, Campeche, Oaxaca, Guerrero, Hidalgo, Colima, San Luis Potos\u00ed, Tlaxcala, Veracruz, Chiapas, Michoac\u00e1n y Nuevo Le\u00f3n, ya se instalaron mesas de trabajo, que contar\u00e1n con la participaci\u00f3n de las secretar\u00edas de la Defensa y de Marina , al formar parte del Plan de Seguridad Nacional de ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u304c\u5e73\u548c\u69cb\u7bc9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b - \u7b2c1\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/gobernadores-instalan-mesas-de.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Gobernadores de varios estados de la Rep\u00fablica han instalado la Mesa de Coordinaci\u00f3n Estatal para la Construcci\u00f3n de la Paz en coordinaci\u00f3n con autoridades de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y la Secretar\u00eda de Marina, en el marco del Plan de Seguridad del nuevo gobierno federal. El gobierno del Estado de M\u00e9xico instal\u00f3 este domingo el Grupo de Coordinaci\u00f3n Territorial para la Construcci\u00f3n de la Paz, que forma parte de la iniciativa del nuevo gobierno federal en materia de seguridad a nivel nacional. El gobernador Alfredo del Mazo encabez\u00f3 la ceremonia en la que extern\u00f3 la disposici\u00f3n d..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u305f\u3081\u306bEdomex\u306b32\u30be\u30fc\u30f3\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b\uff08+ Infography\uff09 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/establecen-32-zonas-en-edomex-para-seguridad-infografia/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:54:52 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Acuerda Alfredo Del Mazo coordinaci\u00f3n con Delfina Encabezado por el gobernador del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo, qued\u00f3 instalada la mesa del Grupo de Coordinaci\u00f3n Territorial para la Construcci\u00f3n de la Paz en el Estado de M\u00e9xico, en el que participar\u00e1n autoridades de las Fuerzas Armadas, autoridades estatales y la pr\u00f3xima delegada del Gobierno Federal en la entidad, Delfina G\u00f3mez. En la segunda reuni\u00f3n del grupo, que tuvo lugar ayer, se acord\u00f3 la creaci\u00f3n de formatos para dar a conocer el intercambio de informaci\u00f3n. Adem\u00e1s, se determin\u00f3 verificar los datos sobre el n\u00famero de elementos..."
        },
        {
            "title": "Alfredo del Mazo\u306f\u4f4e\u8cc3\u91d1\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Heraldo deM\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/estados/alfredo-del-mazo-apoya-baja-de-salarios/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "En el Estado de M\u00e9xico, los recursos p\u00fablicos disponibles para 2019 privilegiar\u00e1n el gasto social y la inversi\u00f3n para el desarrollo de infraestructura y generaci\u00f3n de empleos. Es por ello que, en congruencia con este principio y en repaldo a las medidas de austeridad planteadas por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el gobierno de Alfredo Del Mazo impulsar\u00e1 un paquete presupuestal para que ning\u00fan funcionario estatal gane m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. \u201cEstaremos presentando un presupuesto responsable, en donde, de la mano de las iniciativas del Gobierno Federal, en el Gobierno del Estado ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u6b21\u306e\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u3001DelfinaG\u00f3mez\u3068\u306e\u8abf\u6574\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/03/gobierno-del-estado-de-mexico-acuerda-coordinacion-con-proxima-delegada-federal-delfina-gomez/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:07 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Con el fin de construir la paz en el estado de M\u00e9xico, se llev\u00f3 a cabo la segunda reuni\u00f3n del Grupo de Coordinaci\u00f3n Territorial donde se acord\u00f3 la creaci\u00f3n de formatos para dar a conocer los resultados que se vayan obteniendo del combate a la inseguridad, adem\u00e1s de buscar los mecanismos necesarios para el intercambio de informaci\u00f3n. Adem\u00e1s se determin\u00f3 verificar los datos sobre el n\u00famero de elementos de las diferentes dependencias que participar\u00e1n en las labores de seguridad en las 32 zonas en las que ser\u00e1 dividido el Estado de M\u00e9xico. En la reuni\u00f3n participaron autoridades del Ej\u00e9rcito ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u8a08\u753b - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac\u3092\u8cfc\u8aad\u3059\u308b",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/estados-se-suscriben-a-plan-de-seguridad-nacional/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:06:58 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Con la instalaci\u00f3n de mesas de coordinaci\u00f3n estatal para la construcci\u00f3n de la paz, los gobiernos de diferentes estados se suscribieron este domingo al Plan de Seguridad de la nueva administraci\u00f3n federal. Alfredo del Mazo, gobernador del Estado de M\u00e9xico, recibi\u00f3 a Delfina G\u00f3mez, superdelegada para dicha entidad, as\u00ed como a miembros de las Fuerzas Armadas para junto con su secretaria de Seguridad Estatal, Maribel Cervantes, y el fiscal Alejandro G\u00f3mez S\u00e1nchez, laborar en materia de seguridad. \u201cMediante el trabajo en equipo, el Estado de M\u00e9xico ser\u00e1 ejemplo a nivel nacional en materia de co..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3088\u308a\u3082\u52dd\u3066\u306a\u3044\u3088\u3046\u306bEdomex\u306e\u7d66\u6599\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b -  Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/estados/estado-de-mexico/detalle/reduciran-sueldos-de-funcionarios-en-edomex-072522/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:56:34 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Las prioridades sociales ser\u00e1n las que tendr\u00e1n mayor relevancia en el paquete de presupuesto que presentar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas el Gobierno del Estado de M\u00e9xico y se propone que ning\u00fan funcionario, incluido el gobernador, gane m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica, anunci\u00f3 Alfredo del Mazo Maza, mandatario estatal. Que podamos tener un presupuesto responsable, austero, en donde privilegiemos el gasto social y la inversi\u00f3n para el desarrollo de la infraestructura y la generaci\u00f3n de empleos en nuestro estado\". Alfredo Del Mazo, gobernador del Estado de M\u00e9xico Expres\u00f3 que con el apoyo de las ..."
        },
        {
            "title": "PRIIST Del Mazo\u3068\u306e\u985e\u4f3c\u6027\u306b\u3088\u308b\u30ef\u30c3\u30af\u30b9\u535a\u7269\u9928\u306b\u304a\u3051\u308bAMLO\u306e\u6279\u5224\u7684\u306a\u63cf\u5199 -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/01122018/1391760-Critican-figura-de-AMLO-en-museo-de-cera-por-similitud-con-el-priista-Del-Mazo.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:23:47 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "Con su nuevo cargo al enfrente del ejecutivo, ahora Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tendr\u00e1 una agenda mucho m\u00e1s apretada, por lo que para quienes deseen una foto con \u00e9l, ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil conseguirlo. Sin embargo siempre existen alternativas, por ello el Museo de Cera en Guadalajara, Jalisco, ya incluy\u00f3 la figura del tabasque\u00f1o que este s\u00e1bado tuvo su toma de protesta. Por medio de redes sociales compartieron una publicaci\u00f3n en la que aseguran que la figura de L\u00f3pez Obrador se exhibir\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico, Guadalajara y Veracruz mas entre los usuarios de internet salt\u00f3 la duda de que si en re..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u4e0d\u4fbf\u3092\u611f\u3058\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\uff1aPe\u00f1aNieto\u306fEdomex  -  El Sol de Acapulco",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/republica/politica/donde-vivira-pena-nieto-nueva-casa-edomex-retiro-expresidente-2745223.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "M\u00e9xico.- \u201cLe prometo que no causar\u00e9 molestia alguna, s\u00f3lo vendr\u00e9 a vivir aqu\u00ed\u201d, expres\u00f3 Enrique Pe\u00f1a Nieto frente al gobernador Alfredo del Mazo, durante el Primer Informe del mandatario mexiquense. As\u00ed anunci\u00f3 Pe\u00f1a Nieto su regreso a tierras mexiquenses. Sin embargo, distintos pueden ser sus destinos. A sus 52 a\u00f1os de edad, y aunque tambi\u00e9n adelant\u00f3 su retiro de la vida pol\u00edtica, es el referente del grupo pol\u00edtico que emergi\u00f3 de Atlacomulco en el siglo anterior. Paulina Pe\u00f1a dedica emotivas palabras de despedida a EPN Atlacomulco En este municipio naci\u00f3 Enrique Pe\u00f1a Nieto. Su casa paterna,..."
        }
    ]
}