{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpZW5Kbk5qTmljeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "AMLO\u306e\u524d\u3067Alfaro  - \u3057\u304b\u3057",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507654",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u3068\u300cd\u00eajav\u00f9\u300d - \u30df\u30ec\u30fc\u30cb\u30aa",
            "link": "http://www.milenio.com/opinion/marcela-gomez-zalce/puerta-cerrada/enrique-alfaro-y-un-deja-vu",
            "pub_date": "2018-12-07 11:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Una de las claves para administrar un conflicto pol\u00edtico radica, my friend, en establecer un v\u00ednculo permanente, un objetivo com\u00fan con el adversario. La figura ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306b\u5727\u529b\u3092\u304b\u3051\u308bAMLO\u3001\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30c7\u30ec\u30b2\u30fc\u30c8\u306f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306b\u4ecb\u5165\u3057\u306a\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/superdelegados-conago-gobernadores-amlo-facultades-seguridad-amlo-2757336.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:07:31 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Enrique Alfaro, gobernador electo de Jalisco, advirti\u00f3 que si L\u00f3pez Obrador no respeta el acuerdo, tambi\u00e9n interpondr\u00e1 una controversia constitucional como lo ..."
        },
        {
            "title": "Enrique Alfaro\u3001\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u3078\u306e\u6297\u8b70 -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/enrique-alfaro-toma-protesta-gabinete-seguridad",
            "pub_date": "2018-12-06 16:47:11 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Macedonio Tamez ser\u00e1 el coordinador del gabinete de seguridad."
        },
        {
            "title": "Jalisco\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\uff08Enrique Alfaro\uff09\u306e\u6297\u8b70\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30c3\u30b8\u30cd\u30c3\u30c8\u304c\u767b\u5834 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562165/surgen-redes-de-acarreo-para-toma-de-protesta-de-enrique-alfaro-en-jalisco",
            "pub_date": "2018-12-02 21:08:33 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "GUADALAJARA, Jal. (proceso.com.mx) Por medio de grupos de WhatsApp que simpatizan con el gobernador electo, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, se convoca al ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3001Jalisco\u30674\u56de\u76ee\u306e\u5909\u9077\u3092\u544a\u3052\u308b\uff1aEnrique Alfaro  -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/lopez-obrador-cuenta-con-jalisco-para-cuarta-transformacion-enrique-alfaro/1283172",
            "pub_date": "2018-12-06 20:33:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Queremos ser sus aliados en la compleja tarea de desmantelar el viejo sistema pol\u00edtico para traer justicia a la naci\u00f3n, ofrecemos respeto y di\u00e1logo siempre, ..."
        },
        {
            "title": "Jalisco  -  W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u77e5\u4e8b\u306b\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b",
            "link": "http://wradio.com.mx/radio/2018/12/06/nacional/1544109638_110995.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:14:01 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Este jueves 6 de diciembre se realiz\u00f3 la toma de protesta de Enrique Alfaro como gobernador de Jalisco quien releva en el cargo al pri\u00edsta, Arist\u00f3teles Sandoval ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30fc\u30e0 -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/ebMq0",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "LA LOG\u00cdSTICA y organizaci\u00f3n fueron los grandes retos del primer evento multitudinario de la gesti\u00f3n como Gobernador de Enrique Alfaro, celebrado ayer en el mirador de la Cascada de Juanacatl\u00e1n. EN LOS MINUTOS previos al anuncio del plan de saneamiento del R\u00edo Santiago, el espacio del mirador se atiborr\u00f3 de funcionarios, acad\u00e9micos, activistas y agregados que fueron invitados. IN\u00daTIL RESULT\u00d3 el intento de los organizadores de acomodar a los asistentes, quienes tuvieron que aguantar el apretuj\u00f3n y la brisa de contaminaci\u00f3n que desprend\u00eda el Santiago. SE ACABARON los templetes, sillas, flores ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u306f\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u96e2\u308c\u3001\u300c\u8d70\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/aristoteles-deja-el-cargo-y-lo-corren",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Fotograf\u00eda: Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz. (ARCHIVO EL UNIVERSAL) Arist\u00f3teles deja el cargo y lo \"corren\" Nos cuentan que el presidente de la mesa directiva del Congreso de Jalisco, Salvador Caro Cabrera (MC), estaba tan emocionado durante la toma de protesta del nuevo gobernador emecista, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, que olvid\u00f3 el protocolo y hasta corri\u00f3 \"amablemente\" al ex gobernador pri\u00edsta Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz. As\u00ed, nos se\u00f1alan, don Salvador pidi\u00f3 a una comisi\u00f3n acompa\u00f1ar al ex mandatario fuera del recinto legislativo antes de que don Enrique comenzara su discurso. Y entre la confusi\u00f3n, pa..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3072\u3056\u307e\u305a\u304d\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u9023\u76df - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103231.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:27:39 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Dos mensajes en la toma de posesi\u00f3n de Enrique Alfaro como gobernador de Jalisco, uno para el gobierno estatal que releva y otro para el federal con el que compartir\u00e1 sexenio: Alfaro Ram\u00edrez se\u00f1al\u00f3 que no est\u00e1 dispuesto a perdonar los actos de corrupci\u00f3n de servidores p\u00fablicos de anteriores administraciones estatales y de los municipios jalicienses; ante la secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, indic\u00f3 que se suman al proyecto de cambiar la estructura del viejo r\u00e9gimen, pero respetando los principios soberan\u00eda y el pacto federal; prometi\u00f3 \u201cun gobierno que respete y se coordine con..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u7684\u5730\u65b9\u5206\u6a29\u306e\u305f\u3081\u306e\u8ced\u3051 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558540",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La cultura ser\u00e1 uno de los ejes centrales en el pr\u00f3ximo sexenio en Jalisco, expres\u00f3 Enrique Alfaro Ram\u00edrez al rendir protesta como Gobernador. Durante su primer mensaje como Mandatario estatal, Alfaro Ram\u00edrez insisti\u00f3 en que se impulsar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n del sector y que el Instituto Cultural Caba\u00f1as dejar\u00e1 de ser un \"sal\u00f3n de eventos\". \"Descentralizar del \u00e1rea metropolitana las actividades de la producci\u00f3n, difusi\u00f3n y consumo de la cultura por medio de un programa cultural masivo que incluya a los 125 Municipios del estado ser\u00e1 nuestra prioridad\", recalc\u00f3. Alfaro Ram\u00edrez critic\u00f3 que la..."
        },
        {
            "title": "Jalisco\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u306eIP\u306e\u90e8\u5206 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558020&lcmd5=9af8b2981dab354b56c677ef5aa2bdd4",
            "pub_date": "2018-12-07 00:21:46 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La toma de protesta de Enrique Alfaro Ram\u00edrez como Gobernador de Jalisco es vista con buenos ojos por la Iniciativa Privada del Estado y esperan que la entidad mejore en todos los sentidos. El empresario Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez \u00cd\u00f1igo destac\u00f3 que este es un parteaguas en la historia de Jalisco, ya que considera que hay un deseo genuino por parte de Alfaro Ram\u00edrez de combatir la corrupci\u00f3n en todos los niveles. \"Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n su reconocimiento a la labor del sector privado como \u00fanico generador de empleos y motor del crecimiento econ\u00f3mico del Estado\", agreg\u00f3. Gonz\u00e1lez \u00cd\u00f1igo, quien tambi\u00e9n es..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u3001\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u77e5\u4e8b\u306b\u5c31\u4efb - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557448&lcmd5=69901eaa5db48a890eaab8d63ae603f6",
            "pub_date": "2018-12-06 17:15:56 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Enrique Alfaro rindi\u00f3 protesta como Gobernador de Jalisco para el periodo 2018-2024 ante el Congreso estatal. En su posicionamiento, el diputado \u00d3scar Arturo Herrera Estrada, del PT, llam\u00f3 a buscar la transparencia, combatir la corrupci\u00f3n y conservar acuerdos entre la Federaci\u00f3n y Estado. Rosa Ang\u00e9lica Fregoso Franco, del PVEM, dijo que se requiere un Gobierno cercano a la gente, estrategias claras y transparentes, y pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes. Gerardo Quirino Vel\u00e1zquez Ch\u00e1vez, del PRD, afirm\u00f3 que los militantes de este partido ser\u00e1n aliados del nuevo Mandatario, por lo que no estar\u00e1 sol..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u5ddd\u3092\u6d44\u5316\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u8a08\u753b\u3067\u6c5a\u67d3\u7523\u696d\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/Alfaro-va-contra-industrias-contaminantes-en-nuevo-plan-para-sanear-el-Rio-Santiago-l201812080002.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Tras d\u00e9cadas de escasas acciones para revertir la contaminaci\u00f3n que afecta al R\u00edo Santiago, y a las personas que viven en sus proximidades, el gobernador Enrique Alfaro anunci\u00f3 su Plan de Saneamiento Integral, con el que pretende invertir tres mil 418 millones de pesos durante el sexenio, aunque tambi\u00e9n se endurecer\u00e1n las acciones para evitar que industrias y productores sigan arrojando sus desperdicios al cauce. El equipo del nuevo Gobierno, que desde el periodo de campa\u00f1a se comprometi\u00f3 a sanear el r\u00edo, lleg\u00f3 temprano al mirador de la cascada de Juanacatl\u00e1n, donde la ca\u00edda de agua vuelve ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u3067\u306f\u3001\u8a31\u3057\u3066\u3082\u5fd8\u308c\u3066\u3082\u3044\u3089\u306a\u3044\u300d -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/players/mmplayer.aspx?idm=109241&te=100",
            "pub_date": "2018-12-06 23:27:50 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Al tomar protesta como Gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro refrend\u00f3 que en el Estado que gobierna no habr\u00e1 perd\u00f3n ni olvido a delincuentes."
        },
        {
            "title": "&#39;cafetea&#39;\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30fb\u30b3\u30c7\u30ed -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/players/mmplayer.aspx?idm=109239&te=100",
            "pub_date": "2018-12-06 20:56:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Previo a su toma de protesta como Gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro vivi\u00f3 un momento inc\u00f3modo, al tirarle el caf\u00e9 a la titular de Segob."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u304c\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u77e5\u4e8b\u306b\u5c31\u4efb -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/enrique-alfaro-tomo-posesion-como-gobernador-de-jalisco/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:47 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En el pleno del Congreso del Estado de Jalisco, el ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez del partido Movimiento Ciudadano rindi\u00f3 protesta como gobernador de la entidad ante la presencia de los diputados de la LXII legislatura; Olga S\u00e1nchez Cordero, secretaria de gobernaci\u00f3n, as\u00ed como de 18 gobernadores de los estados de la Rep\u00fablica y representantes del Senado y el Congreso de la Uni\u00f3n. Durante la ceremonia de transici\u00f3n, las diferentes bancadas del congreso local expusieron sus posturas frente a la llegada de la nueva administraci\u00f3n en las que los representantes de los partidos de la Revoluci\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306f\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/enrique-alfaro-asume-la-gubernatura-de-jalisco",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Enrique Alfaro, durante su discurso en la toma de protesta como gobernador. FOTO: Captura de pantalla Esta ma\u00f1ana rinde protesta como Gobernador Constitucional de Jalisco, Enrique Alfaro, quien fue postulado por el partido Movimiento Ciudadano. Antes de la ceremonia que se desarrolla en el Congreso de esta entidad, Alfaro compartio un mensaje en su cuenta oficial de Twitter, que \"este es el momento por el que so\u00f1\u00e9 toda mi vida, estoy listo\". Rindo protesta como Gobernador Constitucional de #Jalisco, estamos #EnVivo: https://t.co/yNzBjZo0OB \u2014 Enrique Alfaro (@EnriqueAlfaroR) 6 de diciembre d..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e6\u5e74\u306e\u4efb\u671f\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHpa",
            "pub_date": "2018-12-06 20:19:53 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El ahora ex Gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz, culmin\u00f3 su sexenio con unos tragos de tequila. Al concluir la sesi\u00f3n solemne en el Congreso local, donde entreg\u00f3 la titularidad del Poder Ejecutivo a Enrique Alfaro Ram\u00edrez, el pri\u00edsta se fue a brindar. Acompa\u00f1ado de allegados y ex funcionarios, se deleit\u00f3 el paladar con unos caballitos de tequila y cerveza clara, en una cantina situada a la vuelta del Congreso, en la calle Pino Su\u00e1rez. Entre los invitados estaba el ex Secretario General de Gobierno, Roberto L\u00f3pez Lara y el ex vocero de Jalisco, Gonzalo S\u00e1nchez; as\u00ed como el presi..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u3067\u306f\u3001Alfaro\u306fAMLO-24\u6642\u9593\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u660e\u793a\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/al-asumir-en-jalisco-alfaro-manifiesta-apoyo-a-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:48 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "En la sesi\u00f3n solemne de su toma de protesta como gobernador constitucional de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez manifest\u00f3 que el Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, cuenta con el apoyo del estado para impulsar la transformaci\u00f3n nacional. El mandatario estatal, electo por el partido Movimiento Ciudadano para el periodo 2018-2024, agreg\u00f3 que \u201cdesde Jalisco le decimos al Presidente de M\u00e9xico que cuenta con nosotros (\u2026), queremos ser sus aliados en la compleja tarea de desmantelar el viejo sistema pol\u00edtico para traer justicia a la Naci\u00f3n, ofrecemos respeto y di\u00e1logo siempre, ..."
        },
        {
            "title": "PRI vindicate\u3092\u6c42\u3081\u308b -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHC9",
            "pub_date": "2018-12-07 19:33:08 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La presidenta nacional del PRI, Claudia Ruiz Massieu afirm\u00f3 que buscar\u00e1n reivindicar a su partido, luego de haber perdido los Gobiernos de Jalisco y M\u00e9xico. Dijo que el tricolor est\u00e1 por iniciar una etapa de renovaci\u00f3n, donde trabajar\u00e1n para recuperar la confianza de los ciudadanos. \"Habremos de trabajar juntos y teniendo un acompa\u00f1amiento permanente para renovar a nuestro partido, ponerlo al d\u00eda, recuperar la confianza ciudadana y fortalecerlo aqu\u00ed en Jalisco\". Frente a este nuevo ciclo que, dijo asumir\u00e1n con \u00e1nimos, el PRI se convertir\u00e1 en un partido de oposici\u00f3n cr\u00edtico, y al mismo tiemp..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306e\u300cAcarrean\u300d\u516c\u958b -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHlh",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:13 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Con la finalidad de que durante su discurso como nuevo Gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, tuviera buena audiencia y p\u00fablico en la Plaza de la Liberaci\u00f3n del Centro Hist\u00f3rico de Guadalajara, se realiz\u00f3 trabajo de acarreo de vecinos de diversas colonias, principalmente de Zapopan. La gente, en su mayor\u00eda adultos mayores y j\u00f3venes, fueron transportados en camionetas tipo Van hasta el Parque Morelos, donde fue el punto de reuni\u00f3n. Ah\u00ed esperaron desde aproximadamente las 10:00 de la ma\u00f1ana, y cerca de las 10:30, un hombre les dio indicaciones para comenzar a caminar hacia la explanad..."
        },
        {
            "title": "Aris\u306b\u5e73\u3089\u306b\u4fee\u6b63\u3059\u308b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558328&lcmd5=b83d5f175b08acb5617cebce74425b8b",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Los grandes logros de la Administraci\u00f3n de Arist\u00f3teles Sandoval en generaci\u00f3n de empleo, desarrollo tecnol\u00f3gico y crecimiento de la agroindustria no lograron impactar en el bienestar de los ciudadanos, se\u00f1al\u00f3 Enrique Alfaro en su primer discurso como Gobernador de Jalisco. Durante la toma de protesta se\u00f1al\u00f3 que no se puede ostentar que Jalisco es la Capital de la Innovaci\u00f3n si no se cuenta con una red que provea Internet en el Estado, adem\u00e1s, aunque se diga que es el gigante agroalimentario de M\u00e9xico, muchas de las familias que trabajan en el campo viven en condici\u00f3n de pobreza. Y aunque la..."
        },
        {
            "title": "2\u670810\u65e5 - \u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/analisis/10-de-febrero-2769367.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:26:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Mientras los escritores trabajan con ficciones como base de sus relatos, los periodistas lo hacemos con realidades. Este d\u00eda empecemos por \u201cLas an\u00e9cdotas que se cuentan\u201d y con una licencia a este reportero para practicar un ejercicio de pol\u00edtica de ficci\u00f3n. En los siguientes d\u00edas, si la Sala Superior del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n vota a favor del proyecto de resoluci\u00f3n que contempla la anulaci\u00f3n de las elecciones en Puebla, tiene como plazo fatal el 13 de diciembre: si no hay modificaciones, los poblanos elegiremos gobernador el pr\u00f3ximo 10 de febrero. El proyect..."
        },
        {
            "title": "Enrique Alfaro\u3001Jalisco\u77e5\u4e8b\u306b\u6297\u8b70 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=NPpPGhK0lYU",
            "pub_date": "2018-12-07 04:15:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Enrique Alfaro Ram\u00edrez rindi\u00f3 protesta como gobernador constitucional del estado de Jalisco para el periodo 2018-2024, en sesi\u00f3n solemne llevada a cabo en el Congreso local. 06 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excelsior_Mex Sitio: http://www.exce..."
        },
        {
            "title": "Jalisco\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u653f\u5e9c\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059\uff1aAlfaro  -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/aqui-inicia-un-nuevo-gobierno-alfaro",
            "pub_date": "2018-12-06 18:09:24 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Twitter Enrique Alfaro rindi\u00f3 protesta hoy como gobernador de Jalisco y acepta que los problemas de seguridad en la recta final de la administraci\u00f3n de Arist\u00f3teles Sandoval obedecen a que \u201cel crimen organizado est\u00e1 tratando de enviar se\u00f1ales y de amedrentar\u201d a la autoridad. Sin embargo, la respuesta es: \u201cNo nos van a amedrentar. Aqu\u00ed inicia un nuevo Gobierno y, por supuesto, est\u00e1 de por medio nuestro compromiso de enfrentar el tema de la seguridad con determinaci\u00f3n, con pleno respeto a los derechos humanos\u201d. Esto, tras la emboscada que sufrieron el pasado lunes elementos de la Fuerza \u00danica ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u3001\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u306e\u65b0\u77e5\u4e8b\u306b\u6297\u8b70 -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/politica/Rinde-protesta-Enrique-Alfaro-como-el-nuevo-gobernador-del-Estado-de-Jalisco-20181206-0074.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Guadalajara, Jalisco.- Durante este jueves 6 de diciembre, en la sesi\u00f3n solemne el Congreso de Jalisco, con alrededor de 700 invitados, Enrique Alfaro rindi\u00f3 protesta como gobernador. Ni acuerdo ni tregua con los delincuentes , aqui\u0301 no habra\u0301 ni perdo\u0301n ni olvido porque la delincuencia ha lastimado profundamente a nuestra sociedad\u201d, expres\u00f3 Alfaro. Tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que espera que haya un marco legal para regular la actuaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas y se encuentres el \"equilibrio\" entre el Ej\u00e9rcito, Marina y las polic\u00edas estatales y municipales. Por otro lado, le dedic\u00f3 una parte de su mensaje..."
        },
        {
            "title": "Arist\u00f3telesSandoval\u306fTequila\u3068Mariachi\u3068\u306e\u4efb\u52d9\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u795d\u3046 -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/estados/aristoteles-sandoval-celebra-fin-de-mandato-con-tequila-y-mariachi-sandoval-jalisco-gobernador-video/261147",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Tras dejar la gubernatura de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval festej\u00f3 el fin de su mandato con Tequila y Mariachi. Videos difundidos en redes sociales muestran al exgobernador en la cantina La Fuente, ubicada en Guadalajara, Jalisco. Sandoval, siempre sonriente y con un caballito de tequila en mano, entonando la canci\u00f3n de El Rey, de Vicente Fern\u00e1ndez, acompa\u00f1ado de un mariachi. \u00a1Ah qui\u00e9n fuera Arist\u00f3teles Sandoval para andar ya bien enfiestado en jueves por la tarde! #Salud ?? pic.twitter.com/C8969FR0cw \u2014 El Grillito (@grillando) 6 de diciembre de 2018 La celebraci\u00f3n del exgobernador se da en..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u72af\u7f6a\u8005\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3084\u505c\u6226\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300dEnrique Alfaro  - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/no-tendremos-ni-acuerdo-ni-tregua-con.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Guadalajara.\u2014 \u201cAqu\u00ed no habr\u00e1 ni acuerdo ni tregua con los delincuentes, aqu\u00ed no habr\u00e1 ni perd\u00f3n ni olvido, porque la delincuencia ha lastimado profundamente a nuestra sociedad\u201d, se\u00f1al\u00f3 durante su rendici\u00f3n de protesta el nuevo gobernador del estado, Enrique Alfaro Ram\u00edrez. Despu\u00e9s habl\u00f3 del orgullo que siente por haber luchado a\u00f1os al lado de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y defender con \u00e9l una idea de pa\u00eds que \u2014dijo\u2014 a\u00fan comparten. Desde la tribuna del Congreso de Jalisco, Alfaro Ram\u00edrez, quien lleg\u00f3 al gobierno como abanderado de Movimiento Ciudadano (MC), intent\u00f3 dejar clara la postura de s..."
        },
        {
            "title": "Jalisco\u306eAlfaro\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3001\u6311\u6226 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/seguridad-desafio-de-alfaro-en-jalisco/1283064",
            "pub_date": "2018-12-06 11:47:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Seguridad, desaf\u00edo de Alfaro en Jalisco GUADALAJARA. La inseguridad que lacera a la poblaci\u00f3n jalisciense es el principal reto que enfrentar\u00e1 como gobernador Enrique Alfaro Ram\u00edrez, quien hoy asume el cargo. Los ten- t\u00e1culos del crimen organizado abarcan el narcotr\u00e1fico, el robo de combustible, secuestro y extorsi\u00f3n. Los delincuentes protagonizan con mayor frecuencia enfrentamientos con las fuerzas del orden. Esta misma semana fueron emboscados y muertos al menos seis polic\u00edas en el municipio costero de La Huerta. En Jalisco, el sem\u00e1foro delictivo est\u00e1 en rojo: homicidios, secuestros, extor..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30c7\u30ea\u30b2\u30fc\u30c8\u306f\u5dde\u306e\u5b89\u5168\u3092\u5b88\u3089\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/superdelegados-no-tomaran-la-seguridad-en-los-estados",
            "pub_date": "2018-12-05 10:21:11 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (centro) se reuni\u00f3 con los mandatarios estatales miembros de la Conferencia Nacional de Gobernadores. Foto: ESPECIAL politica@eluniversal.com.mx El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acept\u00f3 el planteamiento de los gobernadores para que los superdelegados no participen en temas relacionados con la seguridad de los estados. Anoche, los 28 gobernadores y tres mandatarios electos, Claudia Sheinbaum, de la Ciudad de M\u00e9xico; Enrique Alfaro, de Jalisco, y Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez, de Tabasco, se reunieron con el presidente L\u00f3pez Obrador. Entre otros temas, e..."
        },
        {
            "title": "...\u305d\u3057\u3066\u3001\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306eJalisco\u3067\u306e\u6311\u6226\u306f\u5143\u77e5\u4e8b -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHk2",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:27 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La seguridad es el principal reto que enfrentar\u00e1 el Gobernador Enrique Alfaro. Ex Mandatarios de Jalisco coincidieron que para recobrar la tranquilidad en Jalisco se requiere de coordinaci\u00f3n, cero corrupci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la Ley. \"Se tienen que tomar decisiones, m\u00e1s que mano dura se requiere de mano firme y poder tomar decisiones y que se cumpla la ley\", afirm\u00f3 Francisco Ram\u00edrez Acu\u00f1a. Los ex Gobernadores panistas aplaudieron la decisi\u00f3n de separar la Fiscal\u00eda y la Secretar\u00eda de Seguridad. \"No puede ser la misma persona la que compra y la que paga y en t\u00e9rminos de seguridad p\u00fablica no pue..."
        },
        {
            "title": "Alfaro\u306f\u9023\u76df\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u304c\u3001\u3072\u3056\u307e\u305a\u3044\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/politica/alfaro-respetara-a-federacion-no-se-arrodillara/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:52:52 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "El gobernador del Estado de Jalisco, Enrique Alfaro, dijo que su gobierno apoyar\u00e1 en lo necesario al presidente L\u00f3pez Obrador, pero que no se arrodillar\u00e1 ante la Federaci\u00f3n. Las declaraciones del gobernador se dieron durante su toma de protesta, en la que estuvo presente la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, a quien Enrique Alfaro agradeci\u00f3 su presencia y dese\u00f3 \u00e9xito en su nueva tarea. Durante su discurso, asegur\u00f3 que su gobierno buscar\u00e1 la \u201crefundaci\u00f3n\u201d de Jalisco que ser\u00e1 consciente de la historia del Estado, pero que arrancar\u00e1 un nuevo per\u00edodo en el que buscar\u00e1n \u201cUn gobiern..."
        },
        {
            "title": "MC\u306f\u5168\u56fd\u7684\u306a\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u518d\u69cb\u7bc9 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagGDH",
            "pub_date": "2018-12-03 19:49:38 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El partido Movimiento Ciudadano (MC) renovar\u00e1 este lunes su dirigencia nacional, en la que por cinco a\u00f1os estuvo al frente el senador Dante Delgado. Arropado por el Grupo Jalisco, que lidera el Gobernador electo Enrique Alfaro, el coordinador de la bancada en el Senado, Clemente Casta\u00f1eda, se perfila como el nuevo dirigente del partido naranja. De \u00faltimo momento se anot\u00f3 para competir la diputada federal Martha Tagle. Cientos de delegados votar\u00e1n en la tercera Convenci\u00f3n Nacional Democr\u00e1tica, y m\u00e1s tarde se dar\u00e1 a conocer al sucesor de Dante Delgado. Previo a la elecci\u00f3n, se present\u00f3 el Gob..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6cd5\u5f8b\u3068\u5408\u6cd5\u306e\u539f\u5247\u306b\u5f93\u3046 -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558150&lcmd5=4e7cb7ecfef7d3fd315c6bd374104e6e",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Los pilares para recobrar la paz y tranquilidad del nuevo Gobierno de Jalisco ser\u00e1n el estado de derecho y la cultura de la legalidad, asegur\u00f3 el coordinador del Gabinete de Seguridad, Macedonio Tamez Guajardo. \"Comenzamos con el establecimiento del estado de derecho y la cultura de la legalidad, los dos pilares que deben estar sosteniendo todo el esquema de seguridad p\u00fablica que est\u00e1n sumamente debilitados en el Estado de Jalisco, por lo menos por una d\u00e9cada de venalidad y corrupci\u00f3n\". Con estos cimientos, dijo, llegar\u00e1n otras acciones encaminadas a reforzar las instituciones y regresar a ..."
        },
        {
            "title": "Alfaro\u306fJalisco\u306e\u30ac\u30d0\u30ca\u30f3\u30b9\u3092\u524d\u63d0\u3068\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u5f93\u9806\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://adnpolitico.com/estados/2018/12/06/enrique-alfaro-rinde-protesta-y-advierte-no-sera-sumiso",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:13 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "GUADALAJARA, Jalisco (ADNPol\u00edtico).\u2013 Enrique Alfaro Ram\u00edrez rindi\u00f3 protesta este jueves como gobernador de Jalisco y aunque ofreci\u00f3 respeto y di\u00e1logo al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, advirti\u00f3 que su administraci\u00f3n no ser\u00e1 sumisa ante la federaci\u00f3n. \"Le pido con respeto le transmita al presidente que de un servidor no encontrar\u00e1 jam\u00e1s discursos de cortes\u00eda pol\u00edtica simulada o mezquindad disfrazada de lambisconer\u00eda ... habremos de levantar la voz cuando sea necesario para plantear desde aqu\u00ed nuestra postura sobre los grandes temas de la patria\", le dijo Alfaro a la secretaria de Gob..."
        },
        {
            "title": "Alfaro\u3067MC\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u3002\u30d6\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u5fc3\u914d -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557586&lcmd5=2871cdc536bd4e049ce800c0c8c7c5f3",
            "pub_date": "2018-12-06 18:14:49 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Durante la Toma de Protesta del emecista Enrique Alfaro como Gobernador de Jalisco, en el Congreso local, al marcar postura sobre el nuevo Mandatario, diputados de MC mostraron su respaldo, mientras que los de Morena externaron preocupaci\u00f3n. El coordinador de congresistas morenistas, Bruno Blancas, llam\u00f3 a que el Poder Legislativo no sea una ventanilla de tr\u00e1mites que atienda asuntos y encargos del titular del Ejecutivo. Aludiendo al equipo que han formado diputados de MC, PAN, PRI y PRD, indic\u00f3 que existe preocupaci\u00f3n entre asamble\u00edstas de Morena por algunas decisiones que han sido impuest..."
        },
        {
            "title": "Jalisco\u306eAlfaro\u653f\u5e9c\u306f\u4eca\u65e5 - \u6539\u9769\u3092\u524d\u63d0\u3068\u3059\u308b",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557227&lcmd5=54994da3dd2d4507a9352ead6ce46497",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Un Estado inmerso en una de sus mayores crisis de inseguridad recibir\u00e1 Enrique Alfaro al asumir hoy la Gubernatura de Jalisco ante el Congreso local. El primer Mandatario estatal postulado por Movimiento Ciudadano tambi\u00e9n se encontrar\u00e1 con un escenario de violencia provocado por grupos de la delincuencia organizada El nuevo titular del Ejecutivo local, quien releva en el cargo al priista Arist\u00f3teles Sandoval, llega tambi\u00e9n con un c\u00famulo de promesas a cuestas. Las principales, que hizo durante su campa\u00f1a electoral, son sobre problemas de seguridad, justicia, movilidad y obra p\u00fablica. En mate..."
        },
        {
            "title": "Alfaro\u306fAMLO\u306b\u5730\u5143\u306e\u56fd\u3092\u5efa\u8a2d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/Alfaro-pide-a-AMLO-construir-nacion-desde-lo-local-l201812070001.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Enrique Alfaro rindi\u00f3 protesta como gobernador para el periodo 2018-2024. En sesi\u00f3n solemne del Congreso del Estado dirigi\u00f3 su primer mensaje en el que lanz\u00f3 un llamado a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) para trabajar en conjunto. Remarc\u00f3 que AMLO cuenta con Jalisco para impulsar la transformaci\u00f3n nacional. Aclar\u00f3 que, aunque tengan diferencias en algunos temas, no son enemigos. Ofreci\u00f3 respeto y di\u00e1logo, pero subray\u00f3 que espera lo mismo para su Gobierno. \u201cHabremos de levantar la voz cuando sea necesario para plantear desde aqu\u00ed nuestra postura sobre los grandes temas de la patria. La age..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30e9\u30e2\u30f3\u304c\u8a00\u3046\u3053\u3068\u3067\u3059| MC\u306fPRD\u3092\u5438\u53ce\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/asi-lo-dice-la-mont-mc-absorbera-prd-2764603.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Palacio Nacional 2024: El mensaje inaugural de Enrique Alfaro cur\u00f3 en salud la sucesi\u00f3n 2024 pues es claro s\u00f3lo una \u201cv\u00eda alternativa har\u00e1 frente a cualquier reversi\u00f3n centralista y consulta a modo 2021 bajo la r\u00fabrica de AMLO, quien buscar\u00e1 refrendar una mayor\u00eda absoluta ante la LXIV legislatura\u201d, precis\u00f3 el excoordinador Nacional de Movimiento Ciudadano (MC), Dante Delgado Rannauro (DDR). La construcci\u00f3n de su VA ser\u00eda la punta de lanza para la movilidad social y los procesos electorales del 2019, 2021 y 2024. 2015: Antes de esas elecciones intermedias DDR adelant\u00f3 que Enrique Alfaro no s\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u30e9\u30f3\u30af - \u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "link": "https://la-saga.com/al-momento/cierran-filas-silvano-y-alfaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:58:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "En medio de la batalla ante la Federaci\u00f3n para defender la soberan\u00eda estatal frente a los llamados superdelegados, los gobernadores de Michoac\u00e1n, Silvano Aureoles, y de Jalisco, Enrique Alfaro, se encontraron hoy. El marco del encuentro fue la toma de posesi\u00f3n de Alfaro como nuevo Gobernador Constitucional de Jalisco, en lo que representa el arribo del Partido Movimiento Ciudadano al poder, y la primera era sin gobiernos del PRI o del PAN en esa entidad vecina de Michoac\u00e1n. \u201cEl Gobernador Constitucional Silvano Aureoles Conejo acompa\u00f1\u00f3 e intercambio puntos de vista esta ma\u00f1ana con Enrique A..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u5b89\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b\u4e0d\u53ef\u6b20\u306a\u56fd\u5bb6\u8abf\u6574\uff1a\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30fb\u30b3\u30c7\u30ed - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103179.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:43:31 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Jalisco cuenta con el apoyo del gobierno de M\u00e9xico, \"y aqu\u00ed estoy para ratificarlo y avanzar en el mejoramiento del pa\u00eds\", afirm\u00f3 la secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, al resaltar la importancia de que exista una estrecha coordinaci\u00f3n en materia de seguridad entre los tres niveles de gobierno. Al acudir a la toma de protesta de Enrique Alfaro Ram\u00edrez como gobernador de Jalisco, la responsable de la pol\u00edtica interna del pa\u00eds asegur\u00f3 que los mandatarios estatales son los responsables de la seguridad p\u00fablica en sus entidades. Sin embargo, detall\u00f3, \"tiene que haber coordinaci\u00f3n en..."
        },
        {
            "title": "Casta\u00f1eda\u306fMC  -  EL NORTE\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://refor.ma/bagGG1",
            "pub_date": "2018-12-03 21:53:21 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El senador Clemente Casta\u00f1eda fue elegido como nuevo dirigente nacional del partido Movimiento Ciudadano. Casta\u00f1eda se impuso en la Tercera Convenci\u00f3n Nacional Democr\u00e1tica, luego que se inform\u00f3 que no proced\u00eda el registro de la otra aspirante a la dirigencia, la diputada federal Martha Tagle. Casta\u00f1eda fue impulsado por el Gobernador electo de Jalisco, Enrique Alfaro, el jefe del Grupo Jalisco. \"No vamos a ser una fuerza pol\u00edtica que atienda las complacencias y las ocurrencias del Presidente. Por ninguna circunstancia podemos convertirnos en lo en lo que se est\u00e1n convirtiendo muchas fuerzas..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u4ee3\u8868\u306f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u6280\u8853\u79d8\u66f8\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1aAlfaro  -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/04/delegados-federales-no-seran-secretarios-tecnicos-de-mesas-de-seguridad-alfaro",
            "pub_date": "2018-12-05 03:38:59 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "A ese acuerdo llegaron en la reuni\u00f3n de la Conago y AMLO, expuso el Gobernador electo de Jalisco. M\u00e9xico.- Los delegados federales del Gobierno de M\u00e9xico no ser\u00e1n secretarios t\u00e9cnicos de las Mesas de Coordinaci\u00f3n para la Seguridad y la Paz, asegur\u00f3 el Gobernador electo, Enrique Alfaro Ram\u00edrez. Tras salir de la reuni\u00f3n de la Conferencia Nacional de Gobernadores con el Presidente, Alfaro asegur\u00f3 que el mandatario acept\u00f3 que sus delegados no sean secretarios t\u00e9cnicos de las mesas. Adem\u00e1s, elogi\u00f3 la disposici\u00f3n del Presidente para el di\u00e1logo. \u201cSal\u00ed muy contento de la Conago. Reconozco al presid..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u9759\u304b\u306b\u884c\u304f\uff1a\u30c0\u30f3\u30c6\u30c7\u30eb\u30ac\u30c9 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/me-voy-tranquilo-dante-delgado",
            "pub_date": "2018-12-03 21:39:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Especial. Al rendir su \u00faltimo informe como coordinador nacional de Movimiento Ciudadano, Dante Delgado, se\u00f1al\u00f3: \"me voy tranquilo\", porque sabe que el partido quedar\u00e1 en buenas manos y que no fallar\u00e1n, dijo. \"\u00c9sta es mi \u00faltima participaci\u00f3n como coordinador nacional, y debo rendir un informe, pero quiero destacar que durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os Movimiento Ciudadano se consolid\u00f3 como una alternativa confiable para los mexicanos: somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica que no ha parado de crecer electoralmente, s\u00f3lo Movimiento Ciudadano resisti\u00f3 al hurac\u00e1n que arras\u00f3 en gran parte del pa\u00eds ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3001\u300c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30c7\u30ea\u30fc\u30ac\u30c9\u30b9\u300d\u306e\u5f79\u5272\u3092\u898b\u76f4\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/revisara-lopez-obrador-papel-de-superdelegados/1282740",
            "pub_date": "2018-12-05 03:35:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Revisar\u00e1 L\u00f3pez Obrador papel de 'superdelegados' CIUDAD DE M\u00c9XICO Tras la reuni\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con los gobernadores del pa\u00eds, el mandatario anunci\u00f3 que revisar\u00e1 la actuaci\u00f3n de los delegados especiales de su gobierno en materia de seguridad p\u00fablica. Al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n en Palacio Nacional, el gobernador de Coahuila, Miguel Riquelme, y el gobernador electo de Jalisco, Enrique Alfaro, explicaron que el presidente de la Rep\u00fablica acept\u00f3 replantear la actuaci\u00f3n de los delegados especiales. El presidente acept\u00f3 nuestra propuesta. La propuesta es que los superde..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u8ab0\u306e\u6577\u7269\u304b\u30ab\u30d0\u30fc\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1aClementeCasta\u00f1eda -  La Voz de la Frontera",
            "link": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx/mexico/politica/clemente-castaneda-nuevo-presidente-movimiento-ciuddadano-2753359.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:01:19 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El nuevo dirigente de Movimiento Ciudadano, Clemente Casta\u00f1eda Hoeflich, al recibir su nombramiento como coordinador nacional de este partido pol\u00edtico, critic\u00f3 la actitud del partido Morena y del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, y dijo que su militancia no puede permitir \u201cque una mayor\u00eda que se siente con derecho a apoderarse de las instituciones p\u00fablicas, lo haga. Nosotros no podemos ser la oposici\u00f3n que se arrodille, la oposici\u00f3n que se doblegue\u201d. Adelant\u00f3 que MC no atender\u00e1 las complacencias y ocurrencias del presidente: \u201cNo vamos a ser una fuerza pol\u00edtica que a..."
        },
        {
            "title": "...\u305d\u3057\u3066Alfaro\u306f\u8ad6\u4e89\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3057\u307e\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagGIV",
            "pub_date": "2018-12-04 01:07:17 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Gobernador electo de Jalisco, Enrique Alfaro, inform\u00f3 que pondera la posibilidad de presentar una controversia constitucional en contra de las atribuciones que en materia de seguridad p\u00fablica pretende arrogar en la entidad el superdelegado del Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El jueves pr\u00f3ximo, el emecista Enrique Alfaro asumir\u00e1 la Gubernatura de Jalisco y, en Guadalajara, le plantear\u00e1 a la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, su inconformidad. \"Nosotros no estamos cuestionando ni siquiera la figura de los delegados o el nombre de la persona. Lo que s\u00ed cuestionamos es..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u3001\u30c6\u30ad\u30fc\u30e9\u3067\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a9e\u308b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/players/mmplayer.aspx?idm=109251&te=100",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Tras el acto en el que pas\u00f3 la estafeta del Gobierno de Jalisco a Enrique Alfaro, Arist\u00f3teles Sandoval acudi\u00f3 a la cantina La Fuente, para brindar."
        },
        {
            "title": "Enrique Alfaro\u306f\u3001Jalisco  -  En Punto\u3068Denise Maerker\u306e\u7dcf\u7763\u3068\u3057\u3066\u6297\u8b70\u3092\u5c55\u958b -  Televisa News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=jBBcyoojxIw",
            "pub_date": "2018-12-07 14:23:46 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Este jueves, Enrique Alfaro rindi\u00f3 protesta como el nuevo gobernador de Jalisco, en sustituci\u00f3n de Arist\u00f3teles Sandoval. Alfaro no se ha callado cuando considera que la nueva administraci\u00f3n podr\u00eda vulnerar la soberan\u00eda de los estados. Alfaro habl\u00f3 antes 12 gobernadores como Chihuahua, Hidalgo, Nuevo L\u00e9on y Sinaloa. Defini\u00f3 a Jalisco como estado libre y soberano. Su propuesta de refundaci\u00f3n estar\u00e1 basada en 4 ejes: pol\u00edtica social, desarrollo econ\u00f3mico, desarrollo territorial y seguridad y estado de derecho. Consider\u00f3 que la militarizaci\u00f3n no es el camino correcto, ya que la delincuencia org..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fsuperdelegados\u306b\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/quitan-mando-en-seguridad-a-superdelegados/1282799",
            "pub_date": "2018-12-05 12:05:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Quitan mando en seguridad a superdelegados CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acord\u00f3 con los gobernadores que los delegados especiales en los estados no tengan injerencia en materia de seguridad. Tras reunirse con los mandatarios, el mandatario acord\u00f3 que los superdelegados no ser\u00e1n los secretarios t\u00e9cnicos de los consejos. Al concluir el encuentro, Enrique Alfaro, gobernador electo de Jalisco, dijo que el Presidente hab\u00eda aceptado la propuesta que le hicieron. \u201cQue se respete la ley de cada estado, de c\u00f3mo se integra el consejo estatal. (L\u00f3pez Obrador) Dijo con cla..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306e\u8abf\u6574\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u307e\u3057\u305f -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/amlo-estrategia-seguridad-nuevo-gobierno-gobernadores-coordinacion-segob-20181206-0101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Guadalajara.- Aunque los Gobernadores son los responsables directos de la seguridad p\u00fablica, \u00e9stos tendr\u00e1n que coordinarse con el Gobierno federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, dijo la titular de la dependencia, Olga S\u00e1nchez Cordero. \"Tiene que haber una coordinaci\u00f3n en materia de seguridad de los tres niveles de Gobierno, porque si no, c\u00f3mo vamos a poder realmente combatir al crimen\", cuestion\u00f3 la funcionaria. Tenemos que tener una coordinaci\u00f3n y as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n y, por supuesto, la pol\u00edtica del Presidente constitucional y del Gobernador. Asist\u00ed, con la represen..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3001Jalisco\u30674\u56de\u76ee\u306e\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3046\uff1aEnrique Alfaro  -  RMX",
            "link": "https://www.rmx.com.mx/noticias/lopez-obrador-cuenta-con-jalisco-para-cuarta-transformacion-enrique-alfaro",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:21 GMT",
            "source_nm": "RMX",
            "source_url": "https://www.rmx.com.mx",
            "desc": "L\u00f3pez Obrador cuenta con Jalisco para cuarta transformaci\u00f3n: Enrique Alfaro. (Foto: @M_OlgaSCordero) El gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, manifest\u00f3 que el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, cuenta con el apoyo de Jalisco para impulsar la cuarta transformaci\u00f3n nacional. En la sesi\u00f3n solemne de su toma de protesta como gobernador constitucional del estado para el periodo 2018-2024, agreg\u00f3 que \u201cdesde Jalisco le decimos al presidente de M\u00e9xico que cuenta con nosotros para impulsar la transformaci\u00f3n nacional\u201d. Queremos ser sus aliados en la compleja tarea de de..."
        },
        {
            "title": "\u6e96\u50995\u96fb\u6e90 - \u30df\u30e5\u30fc\u30eb",
            "link": "https://refor.ma/eagHe6",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Cinco egresados de la Preparatoria n\u00famero 5 de la Universidad de Guadalajara forman parte del grupo que dominar\u00e1 la escena pol\u00edtica en Jalisco y en una parte de la esfera nacional al menos durante los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os. Los encabeza Enrique Alfaro, quien hoy asume la Gubernatura del Estado, y gravitan en torno a \u00e9l Hugo Luna V\u00e1zquez, Clemente Casta\u00f1eda Hoeflich, Ismael del Toro Castro y V\u00edctor Hugo Bernal. Todos estudiaron en la Preparatoria n\u00famero 5 de la UdeG en la d\u00e9cada de los 90. De ellos, el \u00fanico que acompa\u00f1ar\u00e1 a Alfaro Ram\u00edrez en el Poder Ejecutivo ser\u00e1 Luna V\u00e1zquez, quien fungi\u00f3 c..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u5373\u8208\u306e\u306a\u3044\u52b9\u679c\u7684\u306a\u653f\u5e9c\u3092\u5c0e\u304f\uff1aAlfaro  -  RMX",
            "link": "http://www.rmx.com.mx/noticias/encabezare-un-gobierno-eficaz-sin-improvisaciones-alfaro",
            "pub_date": "2018-12-06 20:08:34 GMT",
            "source_nm": "RMX",
            "source_url": "http://www.rmx.com.mx",
            "desc": "Combatir la corrupci\u00f3n y la inseguridad son los principales retos del gobernador Enrique Alfaro. (Foto: @EnriqueAlfaroR) Enrique Alfaro Ram\u00edrez, como nuevo gobernador de Jalisco, se comprometi\u00f3 a encabezar un gobierno eficaz, sin improvisaciones, con agenda clara y con resultados medibles. \"La pobreza ha ganado terreno como un flagelo a las personas y la violencia nos oblig\u00f3 a resignarnos y a vivir con miedo. La corrupci\u00f3n alcanz\u00f3 niveles nunca antes vistos. La refundaci\u00f3n de Jalisco tiene culminar un nuevo arreglo social. Debemos aspirar a construir una sociedad que respete la ley, una soc..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u691c\u8a3c\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u66f4\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHyq",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:51 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Aunque ayer el nuevo Gobernador, Enrique Alfaro, abri\u00f3 la posibilidad de cancelar el programa de verificaci\u00f3n vehicular, al asegurar que acabar\u00e1 con la simulaci\u00f3n y corrupci\u00f3n, representantes de talleres acreditados no est\u00e1n convencidos. Abraham Gobel, presidente de la Asociaci\u00f3n de Talleres para las Emisiones y Reparaciones Vehiculares, se\u00f1al\u00f3 que de manera extraoficial saben que se pretende dar luz verde al esquema de verificentros, y por este motivo los diputados locales se han negado a derogar dicho modelo. \"Dice que va haber cero corrupci\u00f3n y que viene el nuevo programa, pero sabemos q..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u3067\u306f\u3001\u9023\u5408\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u304c\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3046\u3093\u3056\u308a\u3057\u306a\u3044\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\uff08Alfaro\uff09 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\uff08LaCr\u00f3nicade Hoy\uff09",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103186.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:28:48 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, manifest\u00f3 hoy que encabezar\u00e1 \"un gobierno honesto en donde la rectitud sea norma general y donde el que falle pague las consecuencias. Un gobierno austero, que use el dinero para servirle a la gente y no para ofenderla. Un gobierno que respete y se coordine con otros \u00f3rdenes de gobierno, que respete a la federaci\u00f3n, pero no se arrodille ante ella\u201d. En la sesi\u00f3n solemne de su toma de protesta como gobernador constitucional del estado de Jalisco para el periodo 2018-2024, agreg\u00f3 que \u201cdesde Jalisco le decimos al presidente de M\u00e9xico que cuenta ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\u3001Jalisco  -  Noticieros Televisa\u306e\u7dcf\u88c1\u306b\u6297\u8b70",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/enrique-alfaro-ramirez-rinde-protesta-gobernador-jalisco/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:19 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este jueves, Enrique Alfaro Ram\u00edrez rindi\u00f3 protesta como gobernador constitucional del estado de Jalisco para el periodo 2018-2024, inform\u00f3 que asumi\u00f3 el mando del cuerpo de seguridad. Durante su primer mensaje como gobernador de Jalisco, Alfaro Ram\u00edrez que se har\u00e1 una transformaci\u00f3n en el estado y destac\u00f3 que habr\u00e1 un buen gobierno. \u201cSeremos responsables en todos los cap\u00edtulos de la historia de Jalisco\u201d, asegur\u00f3. En su cuenta de Twitter @EnriqueAlfaroR agreg\u00f3 que \u201ca partir de las 00:00 horas de este seis de diciembre de 2018, asumo el mando del cuerpo de seguridad de Jalisco y..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u306f\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u96e2\u308c\u3066\u6b4c\u3092\u6b4c\u3044\u307e\u3059\u304c\u300c\u79c1\u306f\u307e\u3060\u6069\u8fd4\u3057\u3067\u3059\u300d - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/aristoteles-deja-cargo-y-canta-pero-sigo-siendo-el-reeey",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Arist\u00f3teles Sandoval, ex gobernador de Jalisco. Foto: Captura de Pantalla El ex gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz, celebr\u00f3 el final de su sexenio en una cantina del centro de Guadalajara donde cant\u00f3 \"El rey\" con los comensales. Tras asistir al Congreso de Jalisco al acto protocolario en el que el gobernador de Jalisco, Enrique Alfaro, rindi\u00f3 protesta, Sandoval D\u00edaz decidi\u00f3 ir con algunos de sus colaboradores a la cantina \"La Fuete\", ubicada a la vuelta del recinto legislativo. Ah\u00ed el ex mandatario bebi\u00f3 tequila y se tom\u00f3 fotos y videos con los asistentes a la cantina. En rede..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u77e5\u4e8b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D147097&lcmd5=e48df0c12947aa818a7301f249dceb5f",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Arranc\u00f3 formalmente el Gobierno de Enrique Alfaro, en medio de un contexto pol\u00edtico sumamente complejo, pero con un bono de popularidad alto y amplio respaldo social para el nuevo titular del Poder Ejecutivo estatal, derivado, fundamentalmente, de la posici\u00f3n firme y contundente del nuevo Gobernador en defensa del federalismo ante la apuesta centralizadora del Gobierno de la Rep\u00fablica. Hay que reconocer en Alfaro su determinaci\u00f3n y constancia para lograr lo que se hab\u00eda propuesto desde hace varios a\u00f1os, y nadie podr\u00eda negar que, el alfarismo, se ha consolidado como una fuerza pol\u00edtica que a..."
        }
    ]
}