{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE0wYkhNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u793c\u62dd\u306e\u65e5\u306e\u5f8c\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa",
            "link": "https://diario.mx/Estados_Unidos/2018-12-06_80b7f559/tras-dias-de-homenaje-bush-es-sepultado/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30b5\u30ea\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5Sr.\u306e\u846c\u5100\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u72ac - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/el-es-sully-el-perro-que-asistio-al-funeral-de-george-bush-padre/1282370",
            "pub_date": "2018-12-03 21:35:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30e9\u30e0\u30b8\u30fc\u306e\u5f97\u70b9\u3068\u300c\u546a\u3044\u300d\u304c\u9054\u6210\u3055\u308c\u308b - \u30e1\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/01/aaron-ramsey-anota-y-maldicion-se-cumple-tras-muerte-de-george-bush",
            "pub_date": "2018-12-01 22:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "El Arsenal donde milita Aaron Ramsey tuvo actividad en la Europa League y venci\u00f3 3-0 al Vorskla con un gol del brit\u00e1nico desde los 11 pasos."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u4e8b\u4ef6\u3067\u5143\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8a18\u61b6\u306b\u62cd\u624b\u3092\u9001\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/centro-kennedy-premios-reconocimientos-george-bush-cafe-cnnee/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:02:34 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El Centro Kennedy otorg\u00f3 sus conocidos reconocimientos a personalidades de la cultura. Los galardonados de este a\u00f1o por su trayectoria en el mundo de las ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u9054\u6210\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff01\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306e\u52d5\u304f\u8a71 -  Who",
            "link": "https://www.quien.com/politica/2018/12/04/video-mision-cumplida-la-conmovedora-historia-del-perro-de-george-bush",
            "pub_date": "2018-12-03 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab0",
            "source_url": "https://www.quien.com",
            "desc": "El \u00faltimo adi\u00f3s al exmandatario de los Estados Unidos ha dejado una imagen para la posteridad: un hermoso labrador custodiando su ata\u00fad. Esta es su ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8W.\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u6b7b\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u3066\u3044\u308b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u653f\u5e9c",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/gobierno-de-mexico-lamenta-fallecimiento-de-george-w-bush",
            "pub_date": "2018-12-01 15:08:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El gobierno de M\u00e9xico lament\u00f3 el sensible fallecimiento del expresidente George H.W. Bush, a quien considera como un hombre comprometido con la ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e41\u756a\u76ee\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3001George HW Bush  - Expansi\u00f3n\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3067\u3057\u305f",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/asi-fue-el-ultimo-adios-al-presidente-numero-41-de-eu-george-h-w-bush",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Despu\u00e9s de cuatro d\u00edas de tributos, los restos del expresidente estadounidense fueron sepultados detr\u00e1s de la biblioteca y museo que lleva su nombre en la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3059\u3067\u306b\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u305f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3092\u9078\u3076 -  EL PAIPS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/07/estados_unidos/1544197204_176202.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "El presidente completa sus puestos vacantes con la elecci\u00f3n de la inexperta Heather Nauert como nueva embajadora ante la ONU."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u3084\u3063\u305f\uff1a\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u7b11\u3046 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/04/george-h-w-bush-hacia-algo-que-trump-no-puede-hacer-reirse-de-si-mismo/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:12:01 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "George Bush pod\u00eda hacer lo que Trump no puede: re\u00edrse de s\u00ed mismo. Dean Obeidallah escribe que Bush ten\u00eda una capacidad \u00fanica de re\u00edrse de s\u00ed mismo ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u305d\u306e\u6700\u65b0\u306e\u5d29\u58ca\u306e\u305f\u3081\u306b\u5606\u304f\u3053\u3068\u3067\u9589\u9396 -  Bolsamania.com",
            "link": "https://www.bolsamania.com/noticias/mercados/wall-street-cierra-senal-luto-george-bush-tras-ultimo-desplome--3635177.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:01 GMT",
            "source_nm": "Bolsamania.com",
            "source_url": "https://www.bolsamania.com",
            "desc": "Wall Street cierra este mi\u00e9rcoles en se\u00f1al de luto por la muerte del ex presidente de EEUU, George H.W. Bush, que muri\u00f3 el pasado 30 de noviembre a los 94 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30aa\u30d0\u30de\u3068\u624b\u3092\u632f\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3092\u7a7a\u306b\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/viral/298333-trump-hillary-obama-funeral-bush",
            "pub_date": "2018-12-07 21:51:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Hillary tampoco prest\u00f3 ninguna atenci\u00f3n al mandatario de EE.UU., aunque s\u00ed saludo a la primera dama. Durante los \u00faltimos actos de despedida del expresidente de EE.UU. George H.W. Bush, que tuvieron lugar el 5 de diciembre en la catedral de Washington, las c\u00e1maras captaron el inc\u00f3modo momento en que el actual presidente, Donald Trump, evit\u00f3 saludar a Bill y Hillary Clinton, mientras que s\u00ed dio la mano a los Obama. En las im\u00e1genes se ve como Trump y la primera dama de EE.UU., Melania, se acercan al banco de la primera fila donde ya est\u00e1n sentados los expresidentes Barack Obama, Bill Clinton y..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558171",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El cuerpo del ex Presidente George H.W. Bush fue sepultado la tarde de este jueves junto a los restos de su esposa B\u00e1rbara y de su hija Robin en los terrenos de la biblioteca presidencial que lleva su nombre en la comunidad de College Station, a unos 160 kil\u00f3metros al noroeste de Houston, Texas. La sepultura del ex Mandatario se efectu\u00f3 en un acto privado al que asistieron solo miembros de la familia Bush, incluyendo sus hijos y nietos. Al momento de la ceremonia, un grupo de 21 aviones de la Armada de Estados Unidos sobrevol\u00f3 el lugar, realizando la formaci\u00f3n de \"hombre desaparecido\" que s..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u3092\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3057\u305f\u3044 - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103345.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:39:23 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El presidente de EU, Donald Trump, anunci\u00f3 ayer la nominaci\u00f3n del veterano ex fiscal general William Barr para volver a ocupar ese cargo y de la portavoz del departamento de Estado, Heather Nauert, como nueva embajadora ante la ONU. En una escueta comparecencia de prensa, Trump asegur\u00f3 que los cambios en su gobierno continuar\u00e1n hoy s\u00e1bado en el \u201c\u00e1mbito militar\u201d. La remodelaci\u00f3n del gobierno comenz\u00f3 a esbozarse el 7 de noviembre, apenas un d\u00eda despu\u00e9s de las elecciones legislativas, cuando el hasta entonces fiscal general, Jeff Sessions, present\u00f3 su renuncia a petici\u00f3n del gobernante y el pr..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u7c73\u56fd\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5f01\u8b77\u58eb - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/trump-nomina-william-barr-para-ser-el-nuevo-fiscal-general-de-eu",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:44 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El presidente, Donald Trump, anunci\u00f3 hoy la nominaci\u00f3n como fiscal general de William Barr. Foto: AP El presidente, Donald Trump, anunci\u00f3 hoy la nominaci\u00f3n como fiscal general de William Barr, quien ya dirigi\u00f3 el Departamento de Justicia entre 1991 y 1993 bajo la presidencia de George H.W. Bush. Barr, si es confirmado por el Senado, reemplazar\u00eda a Jeff Sessions, despedido el pasado 7 de noviembre tras ser criticado de manera reiterada por Trump. \"Era mi primera opci\u00f3n desde el primer d\u00eda\", indic\u00f3 el mandatario a los periodistas en la Casa Blanca antes de partir hacia la ciudad de Kansas (Mi..."
        },
        {
            "title": "NFL\uff1a\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8H\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u5f8c\u306e\u59d4\u54e1\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 -  FOX\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "http://www.foxdeportes.com/nfl/story/nfl-el-mensaje-del-comisionado-tras-la-muerte-del-ex-presidente-george-h-bush/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:31:49 GMT",
            "source_nm": "FOX\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.foxdeportes.com",
            "desc": "El Comisionado de la NFL, Roger Goodell emiti\u00f3 un comunicado en el que lamenta la muerte del ex presidente de los Estados Unidos, George H.W. Bush, quien fue un gran entusiasta de la NFL y colabor\u00f3 en repetidas ocasiones con la liga. Aqu\u00ed el mensaje \u00edntegro: \"El presidente George H. W. Bush ser\u00e1 recordado por toda una vida de servicio dedicado a nuestro pa\u00eds como un h\u00e9roe, patriota y funcionario p\u00fablico estadounidense. Tambi\u00e9n ser\u00e1 recordado por su buen coraz\u00f3n y compasi\u00f3n por los dem\u00e1s. El car\u00e1cter del presidente Bush lo hizo notable m\u00e1s all\u00e1 de sus logros. Fuimos testigos de su integridad..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5143\u5f79\u54e1\u3067\u3042\u308b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u306f\u3001\u8ca1\u653f\u518d\u5efa\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u63d0\u6848\u3057\u305f - \u30e9\u30fb\u30b7\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30bf",
            "link": "https://lasillarota.com/mundo/william-barr-ex-funcionario-de-bush-padre-es-propuesto-por-trump-para-fiscal-bush-trump-donald-trump-william-barr/261161",
            "pub_date": "2018-12-07 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "M\u00e1s de 25 a\u00f1os despu\u00e9s de liderar la Justicia estadounidense bajo el mando del ex presidente de Estados Unidos George H.W. Bush (1989-1993), William Barr ha sido nominado por el presidente Donald Trump para regresar a este puesto, en un momento en el que la independencia de ese departamento est\u00e1 en entredicho. \"Fue mi primera elecci\u00f3n desde el primer d\u00eda\", dijo Trump hoy al anunciar la nominaci\u00f3n de Barr, a qui\u00e9n calific\u00f3 de \"abogado muy \u00edntegro\" y \"uno de los juristas m\u00e1s respetados del pa\u00eds\". William Barr, un abogado conservador de 68 a\u00f1os, debe ser confirmado pr\u00f3ximamente por el Senado e..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u5a18\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u66f8\u3044\u305f\u624b\u7d19 - \u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u3067",
            "link": "https://www.enpareja.com/break/la-emotiva-carta-que-george-hw-bush-escribio-tras-la-muerte-de-su-hija-20181207-0012.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u3067",
            "source_url": "https://www.enpareja.com",
            "desc": "George H.W. Bush, fallecido el pasado viernes 30 de noviembre a los 94 a\u00f1os de edad, era adepto a escribir cartas; esta era la forma en la que el hombre, quien fuera presidente de los Estados Unidos entre 1989 y 1993, se conectaba con familiares, colegas, amigos y hasta enemigos, textos que tienen una relevaci\u00f3n tal que forman parte de su libro \"All the best. My Life in Letters and Other Writings\". Dicha obra, que es una autobiograf\u00eda del presidente n\u00famero 41 de los Estados Unidos, fue publicada en 1999 y contiene diversas cartas, entradas de diario y memorandos, sin embargo, uno de estos t..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a4\u4eba\u306e\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u5199\u771f\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u7dca\u5f35\u611f -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/funeral-de-george-h-w-bush-las-tensiones-detras-de-la-historica-foto-de-cuatro-presidentes-de-ee-uu-juntos-y-otros-momentos-destacados/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:34:40 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Entre ellos han pasado unos 22 a\u00f1os viviendo en la Casa Blanca y ahora han compartido un banco de madera en la Catedral Nacional de Estados Unidos durante el funeral del expresidente George H. W. Bush. No es muy frecuente que tantos comandantes en jefe, del pasado y del presente de EE.UU., se re\u00fanan en un mismo lugar. Es algo que puede ocurrir de forma muy ocasional durante, por ejemplo, el funeral de un exmandatario o la apertura de una biblioteca presidencial. - Qu\u00e9 legado dej\u00f3 George H. W. Bush a Estados Unidos y al resto del mundo - C\u00f3mo lleg\u00f3 al poder el clan Bush, la segunda dinast\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30ed\u30b7\u306f\u300c\u5922\u898b\u308b\u4eba\u305f\u3061\u300d\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308b\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u58c1\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222722435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:51 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La l\u00edder de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, rechaz\u00f3 el jueves la idea de aprobar el financiamiento del muro que el presidente Donald Trump quiere erigir en la frontera con M\u00e9xico a cambio de un acuerdo que ayude a evitar que cientos de miles de j\u00f3venes migrantes sean deportados. Pelosi dijo que el muro y las protecciones legales para los llamados \"dreamers\" no deber\u00edan estar relacionados, ya que son \"dos temas diferentes\". Pelosi hizo sus declaraciones despu\u00e9s de que la C\u00e1mara de Representantes y el Senado aprobaran el jueves un proyecto de egresos de cort..."
        },
        {
            "title": "\u63a7\u8a34\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u79fb\u6c11\u62d2\u5426\u62d2\u5426\u6a29\u3092\u68c4\u5374 - \u30e9\u30fb\u30e9\u30b6\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/08/corte-de-apelaciones-rechaza-demanda-de-trump-para-negar-asilo-a-inmigrantes/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:39:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "La Corte de Apelaciones del Noveno Circuito, con sede en San Francisco, neg\u00f3 el viernes los esfuerzos del gobierno de Trump por demorar la orden de un juez que bloquea la aplicaci\u00f3n de sus restricciones de asilo, informa The Hill. \u201cEstamos de acuerdo con el tribunal de distrito en que la directriz probablemente sea inconsistente con la ley vigente de los Estados Unidos. En consecuencia, NEGAMOS la moci\u00f3n de suspensi\u00f3n del Gobierno\u201d, dice la sentencia de un panel de tres jueces de la corte. A principios de noviembre, la administraci\u00f3n Trump emiti\u00f3 una directriz para restringir las solicitude..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u8abf\u67fb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\u306b\u623b\u308b -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222793135.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:28 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El presidente estadounidense, Donald Trump, lanz\u00f3 este viernes una virulenta salva de tuits contra la investigaci\u00f3n por la trama rusa, a pocas horas de que los fiscales especiales publiquen nuevos detalles sobre los avances. Trump denuncia en el primero de sus tuits, \u201clos numerosos conflictos de intereses\u201d que supuestamente tiene el procurador especial Robert Mueller, quien investiga las acusaciones de colusi\u00f3n entre el equipo de campa\u00f1a del empresario y Rusia en las elecciones de 2016. Una vez terminada la atm\u00f3sfera de tregua que indujo la muerte del ex presidente George H.W. Bush, la cual..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5217\u8eca\u65c5\u884c -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544745/ultimo-viaje-en-tren-de-george-bush",
            "pub_date": "2018-12-07 05:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El expresidente de Estados Unidos George W. H. Bush (1989-1993) recibi\u00f3 ayer el \u00faltimo adi\u00f3s en una ceremonia \u00edntima en la Iglesia Episcopal St. Martin de Houston, Texas, en la que estuvo presente su familia y las personas m\u00e1s allegadas para despedir a \u201cun hombre decente, noble y humano\u201d. Tras el oficio, los restos del exmandatario fueron trasladados hasta su lugar de descanso final a bordo de un tren cuya locomotora fue bautizada como \u201cBush4141\u201d, espec\u00edficamente dise\u00f1ada para honrar su vida."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u7c73\u56fd\u6cd5\u52d9\u9577\u5b98\u306b\u4efb\u547d\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u306eRT",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298288-trump-anuncia-nombrara-william-barr-fiscal-general-eeuu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Barr ya ocup\u00f3 este puesto entre 1991 y 1993 bajo el mandato del presidente George H.W. Bush. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado este viernes el nombramiento de William Barr como fiscal general de EE.UU. \"Bill Barr ser\u00e1 elegido como fiscal general y creo que servir\u00e1 con gran distinci\u00f3n\", ha avanzado el mandatario estadounidense a los reporteros, agregando que el nuevo responsable del Departamento de Justicia es \"uno de los juristas m\u00e1s respetados del pa\u00eds\". Una vez tome posesi\u00f3n de su cargo, Barr supervisar\u00e1 la investigaci\u00f3n en curso de Robert Mueller sobre la presu..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u306e\u4e00\u9031\u9593\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/07/los-mejores-no-comment-de-la-semana",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Las brutales protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia, un aparatoso accidente de avioneta en M\u00e9xico, la terribe contaminaci\u00f3n en Sarajevo y el funeral de George Bush. Todo ello en nuestra selecci\u00f3n de No Comment de esta semana."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u3068\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f55\u5341\u5e74\u3082\u5171\u6709\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u304c\u8fd1\u3044\u5c06\u6765\u306b\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b\u306e\u306f\u306a\u305c\u306a\u306e\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/psicologia/por-que-es-comun-que-parejas-que-comparten-durante-decadas-como-george-y-barbara-bush-mueran-en-fechas-cercanas",
            "pub_date": "2018-12-06 16:48:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Aunque nunca podremos saber lo que sent\u00eda George H.W. Bush, que falleci\u00f3 en su casa de Houston (Texas) el pasado 30 de noviembre, comencemos diciendo que s\u00ed, que hay ciencia, y mucha. Es un hecho probado que la muerte de un esposo eleva considerablemente las posibilidades de que el otro siga sus pasos en un corto espacio de tiempo. Se trata del s\u00edndrome del coraz\u00f3n roto o, si se prefiere, miocardiopat\u00eda de takotsubo (lo bautiz\u00f3 un investigador japon\u00e9s) y puede producirse cuando alguien pierde a un ser muy querido. Son numerosas las investigaciones que se adentran en esta cuesti\u00f3n. Por ejemp..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u653b\u6483\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30ebComercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/rusiagate-donald-trump-critica-investigacion-intervencion-rusa-elecciones-2016-noticia-nndc-585450",
            "pub_date": "2018-12-07 20:13:06 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, emiti\u00f3 una r\u00e1faga de ataques contra la investigaci\u00f3n por la trama rusa a pocas horas de que se publiquen nuevos detalles sobre los avances del proceso, en una jornada en la que tambi\u00e9n propuso como fiscal general al jurista William Barr. Trump denunci\u00f3 en su cuenta personal de Twitter \"los numerosos conflictos de intereses\" que supuestamente tiene el fiscal especial Robert Mueller, quien investiga las acusaciones de colusi\u00f3n entre el equipo de campa\u00f1a del mandatario y Rusia en las elecciones de 2016. Luego de sus cr\u00edticas, Trump anunci\u00f3 la nomi..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u56f3\u66f8\u9928\u306b\u57cb\u846c - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/sepultan-a-george-h.w.-bush-en-su-biblioteca-presidencial-2768078.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:38:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El cuerpo del expresidente George H.W. Bush fue sepultado la tarde de este jueves junto a los restos de su esposa B\u00e1rbara y de su hija Robin en los terrenos de la biblioteca presidencial que lleva su nombre en la comunidad de College Station, a unos 160 kil\u00f3metros al noroeste de Houston. La sepultura del exmandatario se efectu\u00f3 en un acto privado al que asistieron solo miembros de la familia Bush, incluyendo sus hijos y nietos. Carlos Salinas de Gortari asiste a funeral de George H. W. Bush Al momento de la ceremonia, un grupo de 21 aviones de la Armada de Estados Unidos sobrevol\u00f3 el lugar,..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u540d\u524d\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u6b21\u306e\u30b9\u30ea\u30aa\u3068\u547c\u3076\u3002\u306e\u6b63\u7fa9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222782595.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:57 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El presidente Donald Trump anunci\u00f3 el viernes que nominar\u00e1 a William Barr, quien fue secretario de Justicia en el gobierno de George H.W. Bush, para ejercer nuevamente ese cargo. De ser confirmado por el Senado, Barr reemplazar\u00e1 a Jeff Sessions, quien fue destituido por Trump en noviembre. El asistente de Sessions, Matthew Whitaker, ejerce actualmente el cargo de manera interina. Trump hizo el anuncio mientras sal\u00eda de la Casa Blanca para ir a un viaje a Missouri. Calific\u00f3 a Barr como \"un hombre estupendo\" y \"uno de los juristas m\u00e1s respetados del pa\u00eds\". \"Creo que servir\u00e1 con gran distinci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump\u304c\u65b0\u3057\u3044\u5f01\u8b77\u58eb\u3092\u4efb\u547d - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/donald-trump-nombra-al-nuevo-fiscal-de-estados-unidos",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:02 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "WASHINGTON- El presidente estadounidense, Donald Trump, nombr\u00f3 como fiscal general a William Barr, que repite en el cargo que hab\u00eda ejercido durante la presidencia de George H.W. Bush en la d\u00e9cada de 1990. \"\u00c9l era mi opci\u00f3n desde el d\u00eda uno\", dijo Trump, quien a principios de mes y justo despu\u00e9s de las elecciones de mitad de mandato , una decisi\u00f3n que abri\u00f3 interrogantes sobre la investigaci\u00f3n en curso por la trama rusa. Trump se mostr\u00f3 \"esperanzado\" de que el proceso de confirmaci\u00f3n en el Senado de Barr, de 68 a\u00f1os, vaya \"muy r\u00e1pido\", de acuerdo con la agencia EFE. Tras el despido de Sessi..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u56fd\u9023\u60c5\u5831\u5927\u4f7f\u306b\u6307\u540d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/donald-trump-nomino-a-willian-barr-como-fiscal-general-y-a-heather-nauert-como-embajadora-de-estados-unidos-ante-la-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Donald Trump (Reuters) El presidente Donald Trump anunci\u00f3 hoy la nominaci\u00f3n para fiscal general de William Barr, quien ya dirigi\u00f3 el Departamento de Justicia entre 1991 y 1993 bajo la presidencia de George H.W. Bush. Barr, si es confirmado por el Senado, reemplazar\u00eda a Jeff Sessions, despedido el pasado 7 de noviembre tras ser criticado de manera reiterada por Trump. El mandatario llevaba m\u00e1s de un a\u00f1o ventilando su frustraci\u00f3n por la decisi\u00f3n de Sessions de no supervisar la investigaci\u00f3n sobre la trama rusa debido a sus propios contactos con Mosc\u00fa. El enfrentamiento fue p\u00fablico desde el pr..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3092\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u907a\u7523\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f\u6b8b\u308a\u306e\u4e16\u754c\u306f\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/muerte-george-h-w-bush-legado-dejo-ex-presidente-estados-unidos-resto-mundo-noticia-585154",
            "pub_date": "2018-12-07 00:54:46 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los estadounidenses no solo han lamentado el fallecimiento de un presidente; tambi\u00e9n la desaparici\u00f3n de la pol\u00edtica de anta\u00f1o. George Herbert Walker Bush fue el \u00faltimo presidente de la mejor generaci\u00f3n de Estados Unidos: un h\u00e9roe de guerra que vio el final del bipartidismo patri\u00f3tico caracter\u00edstico de los primeros a\u00f1os de la posguerra. Un moderado que genuinamente prometi\u00f3 en 1988 hacer que su pa\u00eds fuera m\u00e1s amable y gentil. Un pragm\u00e1tico que ve\u00eda con sospecha el surgimiento de los puristas ideol\u00f3gicos en el Partido Republicano que hicieron de los recortes de impuestos un fetiche y que sata..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u653f\u6cbb\u968e\u7d1a\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3092\u8cde\u8cdb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u9053\u3092\u96e2\u308c\u308b -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/05/clase-politica-internacional-se-desvive-en-elogios-durante-funeral-de-george-hw-bush",
            "pub_date": "2018-12-06 03:12:38 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Figuras de la pol\u00edtica norteamericana y mundial se dieron cita para recordar la vida del presidente n\u00famero 41 de los Estados Unidos, George Herbert Walker Bush. Estados Unidos.- Un d\u00eda nacional de duelo y la presencia de decenas de invitados especiales fue el marco de los funerales de George H.W. Bush, cuadrag\u00e9simoprimero presidente norteamericano. George W. Bush, a su vez el presidente n\u00famero 43 de los Estados Unidos, record\u00f3 a su padre como un \u201cgran y noble hombre\u201d, adem\u00e1s de un \u201ch\u00e9roe de guerra\u201d. El discurso de Bush hijo, quien record\u00f3 varios momentos de su padre, \u201cel mejor pap\u00e1 que uno ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1393018-Entierran-en-Texas-al-ex-presidente-de-EU-George-HW-Bush.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:42:50 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "El presidente George H.W. Bush fue enterrado el jueves al finalizar un funeral privado para sus familiares, inform\u00f3 la Universidad de Texas A&M. Varios d\u00edas de actividades funerarias en honor al 41er mandatario de Estados Unidos llegaron a su fin con la ceremonia del jueves por la tarde. Despu\u00e9s de una ceremonia de cuerpo presente en el Capitolio y un funeral en la Catedral Nacional de Washington, se realiz\u00f3 otro servicio en honor a Bush en la iglesia de Houston a la que asiste su familia. Posteriormente sus restos fueron trasladados en un tren funerario especial hacia College Station, dond..."
        },
        {
            "title": "\u60aa\u3044\u6559\u80b2\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3092\u7121\u8996\u3059\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/la-mala-educacion-trump-ignora-a-los-clinton-en-el-funeral-de-george-bush",
            "pub_date": "2018-12-06 09:26:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "El presidente Donald Trump no defrauda y siempre consigue dar que hablar. En esta ocasi\u00f3n, ignor\u00f3 deliberadamente a la pareja Clinton durante el funeral del expresidente Bush. Los l\u00edderes mundiales se reunieron para recordar al 41\u00ba Presidente de los Estados Unidos, George H.W., Bush en un funeral de estado en el estado de Washington, incluidos cuatro expresidentes (Carter, Clinton, Bush hijo y Obama). Pero hubo un momento inc\u00f3modo cuando el actual l\u00edder Donald Trump entr\u00f3 a la Catedral Nacional con la Primera Dama Melania Trump. Bill Clinton estaba charlando con Barack y Michelle Obama. Mie..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u6b21\u671f\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u306b\u6307\u540d\u3059\u308b -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mundo/Donald-Trump-nominara-a-William-Barr-como-su-proximo-Fiscal-general-20181207-0120.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:08:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Washington, EU.- El presidente Donald Trump anunci\u00f3 el viernes que nominar\u00e1 a William Barr, quien fue secretario de Justicia en el Gobierno de George H.W. Bush, para ejercer nuevamente ese cargo. Trump hizo el anuncio mientras sal\u00eda de la Casa Blanca para ir a un viaje a Missouri. Calific\u00f3 a Barr como \u201cun hombre estupendo\u201d y \u201cuno de los juristas m\u00e1s respetados del pa\u00eds\u201d. Creo que servir\u00e1 con gran distinci\u00f3n\u201d, se\u00f1al\u00f3 Trump, agregando que \u201c\u00e9l fue mi nominado preferido desde el primer momento\u201d. De ser confirmado por el Senado, Barr reemplazar\u00e1 a Jeff Sessions, quien fue destituido por Trump en..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30ea\u30ca\u30b9\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u884c\u304f - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557051&lcmd5=017acffc310c0d7031c4e57b0e738316",
            "pub_date": "2018-12-06 01:47:50 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El ex Presidente Carlos Salinas de Gortari estuvo entre los invitados al homenaje f\u00fanebre de George H.W. Bush, quien fue el cuadrag\u00e9simo primer Mandatario de Estados Unidos. Cuando ambos eran presidentes, sus gobiernos participaron en la negociaci\u00f3n y posterior firma del Tratado de Libre Comercio de Am\u00e9rica del Norte junto al Primer Ministro canadiense Brian Mulroney. En M\u00e9xico, el ex Presidente Felipe Calder\u00f3n, quien coincidi\u00f3 en el cargo con el hijo mayor de George H.W. Bush, tuite\u00f3 sus condolencias a la familia. \"Gracias a \u00e9l M\u00e9xico tuvo el Tratado de Libre Comercio, que apoy\u00f3 significat..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u3089\u306e\u507d\u306e\u9b54\u5973\u306e\u72e9\u308a\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306e\u4eba\u53e3\u306e\u627f\u8a8d\u306f75\uff05\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/donald-trump-sin-la-falsa-caceria-de-brujas-de-rusia-mi-aprobacion-entre-la-poblacion-seria-del-75/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:08:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Donald Trump (Reuters/Eric Thayer) El presidente estadounidense Donald Trump afirm\u00f3 este jueves que \"sin la falsa cacer\u00eda de brujas de Rusia\", su aprobaci\u00f3n ser\u00eda del 75% y no del 50%, como comunic\u00f3 la consultora Rasmussen. \"Sin la falsa cacer\u00eda de Brujas de Rusia, y con todo lo que hemos logrado en los \u00faltimos casi dos a\u00f1os (recortes tributarios y reglamentarios, jueces, militares, veterinarios, etc.), mi calificaci\u00f3n de aprobaci\u00f3n ser\u00eda del 75% en lugar del 50% que acaba de comunicar Rasmussen\", tuite\u00f3 el mandatario. \"\u00a1Se llama acoso presidencial!\", agreg\u00f3. Without the phony Russia Witch ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u7c73\u56fd\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u306b\u5c31\u4efb -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e186450-s27061-trump-da-conocer-su-nominado-fiscal-general-eeuu",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:22 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Este viernes, el presidente estadounidense Donald Trump anunci\u00f3 que el exfiscal William Barr ser\u00e1 el nuevo secretario de Justicia de Estados Unidos. \"Creo que lo har\u00e1 con mucha distinci\u00f3n\", dijo Trump en la Casa Blanca. Barr viene a reemplazar a Jeff Sessions, a quien destituyeron el pasado 7 de noviembre. De 1991 a 1993, Barr fungi\u00f3 como fiscal general durante la presidencia del fallecido George H.W. Bush, y en estos momentos es consultor legal en la firma de abogados Kirkland & Ellis. Aunque el presidente ya adelant\u00f3 la noticia, Barr deber\u00e1 ser aprobado por el Senado antes de asumir el ca..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222714280.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:50:58 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El presidente George H.W. Bush fue enterrado el jueves al finalizar un funeral privado para sus familiares, inform\u00f3 la Universidad de Texas A&M. Varios d\u00edas de actividades funerarias en honor al 41er mandatario de Estados Unidos llegaron a su fin con la ceremonia del jueves por la tarde. Despu\u00e9s de una ceremonia de cuerpo presente en el Capitolio y un funeral en la Catedral Nacional de Washington, se realiz\u00f3 otro servicio en honor a Bush en la iglesia de Houston a la que asiste su familia. Posteriormente sus restos fueron trasladados en un tren funerario especial hacia College Station, dond..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u68fa\u306f\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u3092\u96fb\u8eca\u3067\u904b\u3076|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/funeral-george-h-w-bush-cuerpo-ex-presidente-llega-texas-descanso-estados-unidos-noticia-584960",
            "pub_date": "2018-12-07 01:55:38 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Austin. El ex presidente de Estados Unidos George W. H. Bush (1989-1993) recibi\u00f3 hoy el \u00faltimo adi\u00f3s en una ceremonia \u00edntima en la Iglesia Episcopal St. Martin de Houston (Texas), en la que estuvo presente su familia y las personas m\u00e1s allegadas para despedir a \"un hombre decente, noble y humano\". Mira ac\u00e1 la transmisi\u00f3n: Tras el oficio, los restos del exmandatario fueron trasladados hasta su lugar de descanso final a bordo de un tren cuya locomotora fue bautizada como \"Bush4141\", espec\u00edficamente dise\u00f1ada para honrar su vida. El recorrido de este tren permiti\u00f3 que cientos de texanos despidi..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30fc\u30c8\u306f\u300c\u5922\u60f3\u5bb6\u300d\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306b\u58c1\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/aprobar-el-financiamiento-del-muro-fronterizo-donald-trump-20181206-0218.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "WASHINGTON.- La l\u00edder de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, rechaz\u00f3 el jueves la idea de aprobar el financiamiento del muro fronterizo que el presidente Donald Trump quiere erigir en la frontera con M\u00e9xico a cambio de un acuerdo que ayude a evitar que cientos de miles de j\u00f3venes migrantes sean deportados. Pelosi dijo que el muro y las protecciones legales para los llamados ``dreamers`` no deber\u00edan estar relacionados, ya que son ``dos temas diferentes``. La l\u00edder de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi. | EFE Pelosi hizo sus decla..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u306f\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u6307\u540d - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/politica/trump-nomina-a-william-barr-como-fiscal-general-y-a-heather-nauert-como-embajadora-ante-la-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El presidente Donald Trump dijo este viernes que nominar\u00e1 a William Barr como el sustituto de Jeff Session como fiscal general. William Barr fue secretario de Justicia bajo la presidencia de George Bush padre. El mandatario indic\u00f3 tambi\u00e9n que hab\u00eda elegido a Heather Nauert, portavoz del Departamento de Estado, como la nueva embajadora ante las Naciones Unidas para sustituir a Nikki Haley, quien renunci\u00f3 a su puesto el pasado mes de octubre. El anuncio lo realiz\u00f3 el mandatario ante los periodistas en los jardines de la Casa Blanca. Barr, nacido en 1950 en Nueva York, es un republicano que ya..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306e\u68fa\u304c\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u89aa\u3057\u307f\u306e\u3042\u308b\u6700\u5f8c\u306e\u304a\u5225\u308c\u306b -  Star-Telegram",
            "link": "https://www.star-telegram.com/la-estrella/article222716075.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c6\u30ec\u30b0\u30e9\u30e0",
            "source_url": "https://www.star-telegram.com",
            "desc": "El f\u00e9retro con los restos mortales del ex presidente George H. W. Bush (1989-1993) regres\u00f3 a Texas, para recibir un \u00faltimo homenaje de su familia y allegados. La misa tendr\u00e1 lugar en la Iglesia Episcopal St. Martin, lugar al que acud\u00edan con regularidad \u00e9l y su mujer, la ex primera dama Barbara Bush, fallecida en abril de este a\u00f1o. Tras el oficio privado, el ex presidente n\u00famero 41 ser\u00e1 trasladado hasta su lugar de descanso final a bordo de un tren cuya locomotora fue bautizada como \u201cBush4141\u201d, espec\u00edficamente para honrar su vida. El recorrido de este tren finalizar\u00e1 en la localidad de Colle..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f - \u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac\u5927\u4f7f\u306e\u6307\u540d\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/trump-anuncia-nominaciones-para-fiscal-general-y-embajadora-ante-la-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:39 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "En reemplazo de Jeff Sessions, el presidente Donald Trump anunci\u00f3 la nominaci\u00f3n de William Barr como fiscal general de la Naci\u00f3n. Barr se desempe\u00f1\u00f3 como secretario de Justicia de George H. W. Bush, quien fuera el 41 presidente de Estados Unidos. \u2026.and one of the most highly respected lawyers and legal minds in the Country, he will be a great addition to our team. I look forward to having him join our very successful Administration! \u2014 Donald J. Trump (@realDonaldTrump) December 7, 2018 Me complace anunciarles que estar\u00e9 nominando al honorable William P. Barr para el cargo de fiscal general d..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30ea\u30ca\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b4\u30eb\u30bf\u30ea\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u51fa\u5e2d - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/mundo/carlos-salinas-de-gortari-asiste-a-funeral-de-george-h.-w.-bush-2762430.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:48:56 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30eb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "El expresidente de M\u00e9xico Carlos Salinas de Gortari, fue invitado junto con sus esposa Ana Paula Gerard al funeral del ex mandatario de Estados Unidos, George H. W. Bush, el cual se llev\u00f3 a cabo en la catedral Nacional de Washington. Carlos Salinas y su esposa estuvieron sentados a lado de la canciller de Alemania, Angela Merkel, y al expresidente de Polonia y l\u00edder sindical de Solidaridad, Lech Walesa. El \u00faltimo adi\u00f3s a George H.W. Bush Washington despidi\u00f3 hoy con un funeral de Estado al expresidente de EU George H.W. Bush (1989-1993), quien fue homenajeado con una emotiva ceremonia oficia..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8W.\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u6d99\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u5f7c\u306e\u7236\u89aa\u306b\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/mundo/discurso-george-bush-llora-funeral-padre-expresidente-george-w-h-bush-2761965.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:50:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "El expresidente de EU George W. Bush (2001-2009) resalt\u00f3 el car\u00e1cter optimista y afable de su difunto padre, el tambi\u00e9n exmandatario George H.W. Bush (1989-1993), cuyo funeral tiene lugar hoy en la Catedral de Washington, y destac\u00f3 que lo que m\u00e1s le gustaba era re\u00edrse, \"sobre todo de s\u00ed mismo\". Durante su elogio f\u00fanebre, Bush hijo, como es conocido popularmente, record\u00f3 las \u00faltimas palabras de su progenitor: \"El viernes pasado cuando me dijeron que le quedaban minutos de vida, le telefone\u00e9 y \u00e9l mismo contest\u00f3 la llamada. Le dije, 'pap\u00e1, te quiero'. Sus \u00faltimas palabras en este mundo fueron:..."
        },
        {
            "title": "\u6c11\u4e3b\u515a\u306f\u300c\u5922\u898b\u308b\u4eba\u305f\u3061\u300d\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u306e\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306b\u3001\u58c1\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Democratas-rechazan-pagar-muro-a-cambio-de-ayudar-a-dreamers-20181207-0022.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La lideresa de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, rechaz\u00f3 la idea de aprobar el financiamiento del muro que el presidente Donald Trump quiere erigir en la frontera con M\u00e9xico a cambio de un acuerdo que ayude a evitar que cientos de miles de j\u00f3venes migrantes sean deportados. Pelosi dijo que el muro y las protecciones legales para los llamados \u201cdreamers\u201d no deber\u00edan estar relacionados, ya que son \u201cdos temas diferentes\u201d. La legisladora hizo sus declaraciones despu\u00e9s de que la C\u00e1mara de Representantes y el Senado aprobaran un proyecto de gasto de corto plazo par..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 - Mart\u00edNews",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=gSUr2KGPdNc",
            "pub_date": "2018-12-07 10:34:08 GMT",
            "source_nm": "Mart\u00edNews",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El expresidente George H. W. Bush recibi\u00f3 este jueves el \u00faltimo homenaje por parte de su familia, pol\u00edticos y allegados, en la iglesia episcopal St. Martin. Luego sus restos fueron trasladados hasta su lugar de descanso final, en un tren cuya locomotora lleva su nombre, como homenaje a su legado. Publicado originalmente en - https://www.radiotelevisionmarti.com/a/reportaje-tv-marti-%c3%baltimo-adi%c3%b3s-a-george-h-w-bush-cuba/222678.html"
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ca\u30c3\u30d7\u30b7\u30e7\u30c3\u30c826\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5225\u308c\u3067\u3059 - \u65e5\u8a1826",
            "link": "http://www.diario26.com/260419--instantaneas-26-asi-fue-el-ultimo-adios-a-george-h-w-bush-",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "El fallecido expresidente de Estados Unidos George H.W. Bush fue recordado el mi\u00e9rcoles en su funeral de Estado como un h\u00e9roe de la Segunda Guerra Mundial, veterano de la Guerra Fr\u00eda, arquitecto de la victoria contra Irak y representante de una era pasada de civilidad en la pol\u00edtica del pa\u00eds. Un inusual esp\u00edritu bipartidista rein\u00f3 en el servicio celebrado en la Catedral Nacional de Washington, donde pol\u00edticos republicanos y dem\u00f3cratas se reunieron para honrar a un presidente que abog\u00f3 por una naci\u00f3n \"m\u00e1s amable y gentil\". Bush, el presidente n\u00famero 41 de Estados Unidos, falleci\u00f3 la semana p..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u56fd\u5bb6\u846c\u5100\u3067\u3001\u4e16\u754c\u306e\u9996\u8133\u304c\u4f1a\u3046 - \u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/dirigentes-de-todo-el-mundo-se-dan-cita.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "Dirigentes y miembros de la realeza de varios pa\u00edses del mundo, como la canciller alemana, Angela Merkel, el rey Abdal\u00e1 II de Jordania o el pr\u00edncipe Carlos de Inglaterra, acudieron este mi\u00e9rcoles al funeral de Estado de George H. W. Bush (1989-1993), que se celebra en la Catedral Nacional de Washington. A las exequias asisten, adem\u00e1s, otros miembros de la realeza como el ex emir de Catar Hamad bin Jalifa al Zani, padre del actual emir, y el pr\u00edncipe de Bar\u00e9in Abdal\u00e1 bin Hamad al Jalifa, de acuerdo con la lista proporcionada por el portavoz de la familia Bush Jim McGrath a la cadena de telev..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u6c0f\u3092\u7c73\u56fd\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u6307\u540d -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/trump-nomina-william-barr-fiscal-general-estados-unidos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:31 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El presidente estadounidense, Donald Trump, anunci\u00f3 este viernes la nominaci\u00f3n como fiscal general de William Barr, quien ya dirigi\u00f3 el Departamento de Justicia entre 1991 y 1993 bajo la presidencia de George H.W. Bush. William Barr dirigi\u00f3 el Departamento de Justicia entre 1991 y 1993 bajo la presidencia de George H.W. Bush. (AP, Archivo) Barr, si es confirmado por el Senado, reemplazar\u00eda a Jeff Sessions, despedido el pasado 7 de noviembre tras ser criticado de manera reiterada por Trump. Era mi primera opci\u00f3n desde el primer d\u00eda\u201d, indic\u00f3 el mandatario a los periodistas en la Casa Blanca a..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8a00\u8449 - \u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u6545\u90f7",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=IwIM2buQRqw",
            "pub_date": "2018-12-06 05:10:10 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u6545\u90f7",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Palabras sobre George H. W. Bush de Julio M. Shiling, polit\u00f3logo y direcor de Patria de Mart\u00ed en el programa La Ma\u00f1ana de NTN24 con la periodista y presentadora Ruth del Salto. George H. W. \u201cCreci\u00f3 y vivi\u00f3 promoviendo los derechos civiles como miembro del Congreso\u201d Programa \"La Ma\u00f1ana\" de NTN 24 conducido por por la periodista y presentadora Ruth del Salto transmitido el 5 de diciembre, 2018. TV Libertad aboga por la libertad y la democracia para Cuba y el mundo, dentro de un marco cultural que sea consecuente con su fomento y preservaci\u00f3n. https://patriademarti.com https://www.facebook.com..."
        },
        {
            "title": "Laura Bush\u304cInstagram  -  LaOpini\u00f3n\u306b\u611f\u8b1d\u3057\u305fMelania Trump\u306e &quot;\u7518\u3044\u30b8\u30a7\u30b9\u30c1\u30e3\u30fc&quot;",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/06/el-dulce-gesto-de-melania-trump-que-laura-bush-agradecio-en-instagram/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:18:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "La exprimera dama Laura Bush, esposa del expresidente George W. Bush, agradeci\u00f3 a la primera dama Melania Trump la invitaci\u00f3n especial para disfrutar los adornos navide\u00f1os en la Casa Blanca. Bush public\u00f3 una imagen con su familia que la acompa\u00f1\u00f3 al recorrido en la residencia oficial, mientras estuvieron en Washington D.C. para los funerales del expresidente George H. W. Bush. \u201cUna dulce visita durante esta sombr\u00eda semana. Gracias a la se\u00f1ora Trump por invitar a mi familia a la Casa Blanca a ver la decoraci\u00f3n navide\u00f1a. y a nuestros viejos amigos, el equipo de la residencia\u201d, public\u00f3 la expri..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=8f8w-61gApg",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:03 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Familiares, amigos y allegados se congregaron en la Catedral Nacional de Washington para dar el \u00faltimo adi\u00f3s a George Bush padre."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u7d71\u9818\u304c\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u6700\u9ad8\u306e\u8eca\u3092\u304a\u697d\u3057\u307f\u304f\u3060\u3055\u3044 -  El Diario NY",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/05/conoce-los-mejores-autos-usados-por-los-presidentes-estadounidenses-en-la-historia/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:24:53 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El pol\u00edtico Republicano de Texas que fue presidente de los Estados Unidos durante el periodo de 1998 y 1993, George H.W. Bush, falleci\u00f3 el pasado 30 de noviembre a la edad de 94 a\u00f1os y su funeral tom\u00f3 lugar en la Catedral Nacional de Washington D.C. Al evento atendieron todos los previos presidentes en vida que han servido al pa\u00eds durante los pasados a\u00f1os (Jimmy Carter, Barack Obama, Bill Clinton y su hijo George W. Bush) y el actual presidente Donald Trump. Durante la ceremonia del funeral, el cuerpo del ex mandatario ser\u00e1 transportado por una Cadillac XTS, la cual tiene enmarcado en sus c..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u611f\u60c5\u7684\u306a\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/emotivo-adios-al-patriarca-de-los-bush",
            "pub_date": "2018-12-06 07:11:54 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "El f\u00e9retro del expresidente George Bush llegaba en la noche del mi\u00e9rcoles a Texas para un funeral privado. Por su capilla ardiente han pasado decenas de personas. Bush descansar\u00e1 ahora al lado de su mujer B\u00e1rbara en la biblioteca presidencial que lleva su nombre. Al funeral de Estado al cuadrag\u00e9simo primer presidente, en el cargo entre 1989 y 1993, acudieron expresidentes y l\u00edderes mundiales, varios de ellos de los que coincidieron con \u00e9l en la escena internacional. Tambi\u00e9n el actua presidente, Donald Trump, y su esposa Melania, lo cual dio pie a varios saludos tensos entre mandatarios. Bus..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306e\u68fa\u304c\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u89aa\u3057\u307f\u306e\u3042\u308b\u6700\u5f8c\u306e\u304a\u5225\u308c\u306b - \u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "link": "http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/eeuu-bush-el-feretro-de-bush-padre.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://boletindehoy.blogspot.com",
            "desc": "El f\u00e9retro con los restos mortales del expresidente de Estados Unidos George H. W. Bush (1989-1993) regres\u00f3 hoy a la base militar de Ellington Field en Houston (Texas), para recibir ma\u00f1ana un \u00faltimo homenaje de su familia y allegados. La misa tendr\u00e1 lugar a las 10.00 hora local (16:00 GMT) en la Iglesia Episcopal St. Martin, lugar al que acud\u00edan con regularidad \u00e9l y su mujer, la ex primera dama Barbara Bush, fallecida en abril de este a\u00f1o. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8W\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7236\u306e\u846c\u5f0f\u3067\u306e\u611f\u52d5\u306e\u6f14\u8aac -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/06/emotivo-discurso-george-w-bush-funeral-padre-3436978",
            "pub_date": "2018-12-06 19:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "George Herbet Walker Bush, 41\u00ba presidente de los Estados Unidos, falleci\u00f3 el pasado 30 de noviembre en Houston (Texas), a los 94 a\u00f1os. Su hijo George W. Bush, tambi\u00e9n ex presidente de EEUU, realiz\u00f3 un emotivo discurso de despedida durante el funeral de su progenitor. Un responso al que acudieron los \u00faltimos presidentes estadounidenses vivos: Donald Trump, junto a Melania; Barack Obama, junto a su esposa, Michelle; Bill Clinton y su esposa Hillary, candidata dem\u00f3crata en las \u00faltimas elecciones; y Jimmy Carter, presidente entre 1977 y 1981. \u201cEn sus \u00faltimos minutos de vida, le llam\u00e9. El chico ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5b97\u6559\u7684\u306a\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u3067\u5374\u4e0b\u3059\u308b -  Diario deQuer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/mundo/despiden-en-texas-con-servicio-religioso-a-george-h.-w.-bush-2766744.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:12:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "El expresidente estadunidense George H.W. Bush fue despedido hoy aqu\u00ed por unos mil 200 dolientes que acudieron a un servicio religioso privado"
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fbSr.\u306e\u57cb\u846c\u3067\u5f7c\u306e\u300c\u826f\u3044\u6559\u80b2\u300d\u3092\u793a\u3059 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/05/trump-muestra-su-buena-educacion-en-entierro-de-bush-padre/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:34 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Una vez m\u00e1s el presidente Donald Trump brill\u00f3 por su diplomacia y \u201cbuena eduaci\u00f3n\u201d haciendole un desaire a uno de sus tantos enemigos pol\u00edticos. Durante el funeral del ex presidente George H. W. Bush, Donald Trump salud\u00f3 a su antecesor, Barack Obama (2009-2017) estrechand\u00f3 sus manos, sin embargo a la hora de seguir con los saludos protocolarios, el magnate dej\u00f3 por fuera a su ex rival de campa\u00f1a, la dem\u00f3crata Hillary Clinton. El saludo entre Trump y Obama fue la primera interacci\u00f3n conocida entre ambos desde el traspaso de poder el 20 de enero de 2017, hace casi dos a\u00f1os. En primera fila de..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5225\u306e7\u53f0\u306e\u8eca\u4e21\u304b\u3089\u8b77\u885b\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30e0\u30b8\u30f3\u3067230\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3092\u8d70\u884c\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298110-trump-limusina-washington-caravana-bush",
            "pub_date": "2018-12-06 07:18:22 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El presidente de EE.UU., Donald Trump, cubri\u00f3 un trayecto de 230 metros en una limusina acompa\u00f1ada por otros siete veh\u00edculos para reunirse con la familia del difunto exmandatario George H. W. Bush este martes, destaca el peri\u00f3dico The Washington Post. La ceremonia de luto por la muerte del 41.\u00ba presidente implic\u00f3 el alojamiento de varios miembros de su familia en la Casa Blair, una residencia oficial para invitados de honor. Basta cruzar la avenida Pennsylvania para llegar all\u00ed desde la Casa Blanca. Seg\u00fan el diario, Trump habr\u00eda podido cubrir ese itinerario caminando, para lo cual solo era ..."
        },
        {
            "title": "\u53b3\u7c9b\u306a\u304a\u5225\u308c\u306e\u5f8c\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30cb\u30a2\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Tras-un-adios-solemne-Bush-padre-sera-enterrado-en-Texas-20181206-0035.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El 41 presidente de Estados Unidos, George H.W. Bush, ser\u00e1 enterrado este jueves despu\u00e9s de cuatro d\u00edas de tributo que ofrecieron una inusual imagen de unidad en un Estados Unidos dividido. Despu\u00e9s de un funeral de Estado el mi\u00e9rcoles en Washington, al que asistieron los cinco presidentes vivos del pa\u00eds y dignatarios extranjeros, el ata\u00fad de Bush cubierto con la bandera fue trasladado a Houston. Sus restos reposan en la Iglesia Episcopal de St. Martin, donde los Bush fueron adorados durante d\u00e9cadas, hasta que sea sepultado. El ex mandatario ser\u00e1 enterrado detr\u00e1s de la biblioteca y museo qu..."
        },
        {
            "title": "George Wh Bush\u306e\u846c\u5100\u306e\u6700\u3082\u611f\u60c5\u7684\u306a\u77ac\u9593\uff1a\u300c\u5f7c\u306f\u606f\u5b50\u304c\u6301\u3064\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u7236\u89aa\u3060\u3063\u305f\u300d - \u60c5\u5831\u8cc7\u6599",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/05/el-momento-mas-emotivo-del-funeral-de-george-w-h-bush-fue-el-mejor-padre-que-un-hombre-pudiera-tener/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:34:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex presidente George W. Bush vivi\u00f3 un emotivo momento durante el funeral de su padre, George H. W. Bush, en medio de su discurso de despedida. Detr\u00e1s del atril y ante decenas de presidentes y jefes de Estado, el ex mandatario se mostr\u00f3 visiblemente emocionado al pronunciar las palabras: \"Fue el mejor padre que un hijo o hija pudieran tener\". \"Ten\u00eda empat\u00eda. No era c\u00ednico. Le gustaban las buenas personas\", lo record\u00f3 su hijo en otro pasaje de su discurso. \"Nos ense\u00f1\u00f3 que nunca fu\u00e9ramos definidos por el fracaso\". Los Estados Unidos se despidieron este mi\u00e9rcoles del ex presidente George B..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u3042\u306a\u305f\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\uff1a\u6295\u8cc7\u5bb6\u304c\u50b5\u5238\u3092\u8cb7\u3044\u623b\u3059\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u3068\u3001NAIM\u306e\u5efa\u8a2d\u304c\u4e2d\u6b62\u3055\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/tu-jugo-del-dia-rechazo-de-inversionistas-recompra-de-bonos-frenara-la-suspension-en-las",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:06 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El presidente Donald Trump con la primera dama Melania Trump, el ex presidente Barack Obama, Michelle Obama, el ex presidente Bill Clinton y la ex secretaria de Estado Hillary Clinton, escucharon durante el funeral en honor a George H. W. Bush. Foto: AP/ M\u00c9XICO Trabajadoras del hogar ya ser\u00e1n inscritas al IMSS. La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n determin\u00f3 que las trabajadoras del hogar en M\u00e9xico deber\u00e1n recibir por obligaci\u00f3n el servicio de Seguro Social, se\u00f1alando que es un hecho discriminatorio e injusto que las mujeres dedicadas a este oficio no tengan este derecho. De igual maner..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u611f\u8b1d\u306e\u5100\u5f0f\u3067\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b -  Today The Chronicle of Today",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103073.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:08:55 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "George Herbert Walker Bush, el presidente n\u00famero 41 de Estados Unidos, fue recordado hoy como un caballero de la pol\u00edtica y un modelo de trato personal digno y respetuoso por l\u00edderes mundiales y por pol\u00edticos de todos los colores, quienes le rindieron un homenaje p\u00f3stumo. El funeral de Estado, que fue concebido hasta el m\u00e1s \u00faltimo detalle por el gu\u00eda de la dinast\u00eda Bush, atrajo a Washington a la canciller alemana Angela Merkel, al ex primer ministro de Canad\u00e1, Brian Mulroney, al presidente estadunidense Donald Trump y a los exmandatarios Barack Obama, Bill Clinton, Jimmy Carter, y a George ..."
        }
    ]
}