{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR0kzYW5kNkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:12:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Taibo II\u3084\u8105\u8feb - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/columna/christopher-dominguez-michael/nacion/taibo-ii-o-el-amedrentamiento",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Lo dicho en Guadalajara es un escupitajo en el rostro de Cos\u00edo Villegas, Orfila, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez, Garc\u00eda Terr\u00e9s, D\u00edez \u2013Canedo o Consuelo S\u00e1izar."
        },
        {
            "title": "Paco Ignacio Taibo II\u306fFCE\u4e8b\u52d9\u6240\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u7de8\u96c6\u9577\u306e\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/paco-ignacio-taibo-ii-llega-al-fce/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b8b\u5ff5\u306a\u3053\u3068\u306b\u3001Taibo II\u306e\u58f0\u660e\u3002 FCE\u3092\u6307\u793a\u3059\u308b\u306b\u5024\u3059\u308b\uff1aAMLO  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/desafortunadas-las-declaraciones-de-taibo-ii-merece-dirigir-el-fce-amlo",
            "pub_date": "2018-12-05 15:49:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30a4\u30dc - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u6539\u9769\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/cultura/sergio-mayer-presenta-iniciativa-de-reforma-ley-taibo",
            "pub_date": "2018-12-06 19:23:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7acb\u6cd5\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306f\u3001FCE\u306eTaibo II\u306e\u4efb\u547d\u306e\u305f\u3081\u306b\u7d99\u7d9a\u3059\u308b -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0412/mexico/continua-proceso-legislativo-para-nombramiento-de-taibo-ii-en-el-fce/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "El proceso legislativo para otorgar a Paco Ignacio Taibo II el nombramiento de director del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica no se ha detenido, a pesar de las ..."
        },
        {
            "title": "Taibo II\u306f\u6587\u5316\u57fa\u91d1\u3078\u306e\u5230\u7740\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  El Diario deYucat\u00e1n",
            "link": "https://www.yucatan.com.mx/mexico/taibo-ii-prepara-la-llegada-al-fondo-de-cultura",
            "pub_date": "2018-12-04 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e6\u30ab\u30bf\u30f3",
            "source_url": "https://www.yucatan.com.mx",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II lleg\u00f3 ayer a las oficinas del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) para preparar su llegada al frente de la direcci\u00f3n del grupo ..."
        },
        {
            "title": "Taibo II\u306f\u3001\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u6587\u5316\u57fa\u91d1 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u306e\u7d0d\u54c1\u53d7\u4ed8\u306b\u6765\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/cultura/taibo-ii-acudira-el-lunes-entrega-recepcion-en-el-fondo-de-cultura",
            "pub_date": "2018-12-03 01:11:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II asegur\u00f3 que este lunes acudir\u00e1 a las instalaciones del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica para participar en el proceso de ..."
        },
        {
            "title": "Paco Ignacio Taibo II\u306f\u7de8\u96c6\u7ba1\u7406\u3092\u524d\u63d0\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Unom\u00e1sUno",
            "link": "https://www.unomasuno.com.mx/paco-ignacio-taibo-ii-asume-gerencia-editorial/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:59:03 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30f3\u30fb\u30e2\u30a2\u30fb\u30ef\u30f3",
            "source_url": "https://www.unomasuno.com.mx",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este lunes, Paco Ignacio Taibo II, arrib\u00f3 a las instalaciones del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) para integrarse como gerente editorial ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306fTaibo II\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 FCE\u306b\u5230\u9054\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c6\u30a3\u30d6\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b - RadioF\u00f4rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/20181204/sergio-mayer-apoya-a-taibo-ii-presentara-iniciativa-para-que-pueda-llegar-al-fce/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:11:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e9",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "Sergio Mayer, diputado por Morena y presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura en la C\u00e1mara de Diputados indic\u00f3 que ayudar\u00e1 a Paco Ignacio Taibo II para que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\uff1aPaco Ignacio Taibo II\u3001\u7d4c\u6e08\u6587\u5316\u57fa\u91d1\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/03/perfil-paco-ignacio-taibo-ii-el-escritor-que-dirigiria-el-fondo-de-cultura-economica/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II naci\u00f3 en Gij\u00f3n, Espa\u00f1a, el 11 de enero de 1949; es escritor, pol\u00edtico y activista sindical. Primero se inici\u00f3 en el activismo pol\u00edtico y luego en ..."
        },
        {
            "title": "\u66f2\u304c\u3063\u305f\u30ac\u30c1\u30e7\u30a6 - \u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "link": "http://www.milenio.com/opinion/cruz-amador/hacha-machete/el-ganso-doblado",
            "pub_date": "2018-12-02 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II es el mejor candidato para dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. He querido comenzar as\u00ed la columna de esta semana para que quede ..."
        },
        {
            "title": "Taibo II\u306e\u6a29\u5229 -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/opinion/columnas/el-derecho-de-taibo-ii/260040",
            "pub_date": "2018-12-03 06:08:20 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "El contorsionista genital nos vuelve a demostrar que \u00e9l es un pat\u00e1n con \u00ednfulas de tirano. | Pamela Cerdeira."
        },
        {
            "title": "Paco Ignacio Taibo II\u306f\u3001FCE\u3092\u7387\u3044\u308b\u5f7c\u306e\u4efb\u547d\u304c\u5805\u5b9f\u3060\u3068\u65ad\u8a00\u3059\u308b -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/afirma-paco-ignacio-taibo-ii-que-su-nombramiento-para-dirigir-el-fce-sigue-firme/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:27:59 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II asegur\u00f3 que su nombramiento de dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica sigue firme, aun cuando el Senado de la Rep\u00fablica ..."
        },
        {
            "title": "Monreal\u306fTaibo II\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c42\u3081\u306a\u3044 -  El Diario",
            "link": "https://diario.mx/Nacional/2018-12-03_7fdb7dc8/pide-monreal-no-estigmatizar-a-taibo-ii-/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico\u2014 Paco Ignacio Taibo II no debe ser estigmatizado por sus declaraciones, consider\u00f3 el coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en ..."
        },
        {
            "title": "Taibo II\u306fFCE\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b|\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "link": "https://diario.mx/Nacional/2018-12-03_ccaa6d00/llega-taibo-ii-al-fce/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II ingres\u00f3 esta ma\u00f1ana a las instalaciones del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) como gerente editorial encargado de ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fFCE\u3068\u6559\u80b2\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b285 mdp\u304b\u304b\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Diario deQuer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/mexico/paco-ignacio-taibo-ii-fce-educal-fondo-de-cultura-economica-rescate-millonario-librerias-fondo-2773131.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "El objetivo de sacar de los n\u00fameros rojos al Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) y Educal, empresas editoriales del Estado, requerir\u00e1 de 285 millones de pesos, dinero que ser\u00eda destinado al pago de demandas de juicios laborales, mercantiles, as\u00ed como el pago de regal\u00edas y gratificaciones. \u201cNo s\u00f3lo se trata de resolver la crisis econ\u00f3mica del Fondo y Educal, sino se trata de hacer los libros que este pa\u00eds necesita en tiempos como estos, ese es el mayor reto y el m\u00e1s complicado\u201d, manifest\u00f3 Paco Ignacio Taibo II, gerente editorial del FCE, quien se vio envuelto en un esc\u00e1ndalo por unas declaracio..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u65b0\u3057\u3044\u300cLaw Taibo\u300d\u3092\u767a\u8868 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHoh",
            "pub_date": "2018-12-06 19:37:04 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Ante el retiro en el Senado de la reforma que permitir\u00eda a Paco Ignacio Taibo II asumir la titularidad del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), el diputado Sergio Mayer present\u00f3 una iniciativa similar en la C\u00e1mara de Diputados con el mismo fin. Al igual que la iniciativa del Senado, la del presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura y Cinematograf\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados pretende quitar el requisito de ser mexicano de nacimiento para dirigir una empresa paraestatal, como el FCE. A Taibo, nacido en Gij\u00f3n, Espa\u00f1a, y naturalizado mexicano, le fue ofrecido el cargo por el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3p..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f &quot;Ley Taibo&quot;\u306e\u63d0\u6848\u306b\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/arteseideas/Dan-curso-en-Camara-de-Diputados-a-la-propuesta-de-Ley-Taibo-20181206-0111.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El diputado de Morena y presidente de la comisi\u00f3n de Cultura y Cinematograf\u00eda, Sergio Mayer, present\u00f3 este jueves una iniciativa que busca reformar el art\u00edculo 21 de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales con lo que el escritor Paco Ignacio Taibo II podr\u00eda asumir la titularidad del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Tras los diversos cuestionamientos surgidos por las declaraciones de Taibo, realizadas en el marco de la realizaci\u00f3n de la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, en las que asegur\u00f3 que pase lo que pase dirigir\u00e1 a la editorial de control estatal pese a que estatutariamente..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001\u8b70\u54e1\u306e\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u3001Taibo  -  Despierta con Loret  -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=-ex_2vfKbpU",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:20 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El diputado de Morena, Sergio Mayer, presenta en la C\u00e1mara de Diputados la llamada Ley Taibo; el dictamen est\u00e1 suspendido en el Senado por las declaraciones del escritor Suscr\u00edbete aqu\u00ed: http://bit.ly/2aXfDay S\u00edguenos tambi\u00e9n en: Facebook: http://bit.ly/2faLJ2A Twitter: http://bit.ly/2fyP1cY Instagram: http://bit.ly/2fUXzPR Medium: http://bit.ly/2faPjtw Google+: http://bit.ly/2b6T1Al"
        },
        {
            "title": "\u300cTaibo II\u306fFCE\u3092\u8abf\u6574\u3059\u308b\u306b\u5024\u3059\u308b\u300d\uff1aL\u00f3pezObrador  -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/taibo-ii-merece-coordinar-el-fce-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:32 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Respaldo. El presidente critica las expresiones del escritor, pero considera que le gustar\u00eda que ocupara ese cargo; resalta su labor para el fomento de la lectura. / Archivo CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Luego de las declaraciones de Paco Ignacio Taibo II sobre su postulaci\u00f3n para dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 de desafortunadas la expresi\u00f3n del escritor; no obstante, aclar\u00f3 que le gustar\u00eda que \u00e9l sea quien dirija a esa instituci\u00f3n. En conferencia, el titular del Ejecutivo federal resalt\u00f3 que, a su parecer, el escritor y activista deber\u00ed..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fTaibo II\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u53cd\u653f\u5e9c\u4e0a\u9662\u6539\u9769 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/arteseideas/AMLO-respalda-a-Taibo-II-Senado-reactiva-reforma-20181205-0126.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Este jueves podr\u00eda quedar zanjado el obst\u00e1culo legal para que Paco Ignacio Taibo II (PIT II), por lo pronto gerente editorial encargado de despacho en el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), asuma la titularidad en car\u00e1cter de director general, cuando el Senado de la Rep\u00fablica someta a votaci\u00f3n la reforma al art\u00edculo 21 de la Ley Federal de Entidades Paraestatales. La norma vigente impide al escritor asumir el cargo en virtud de no ser ciudadano mexicano por nacimiento. El pasado 21 de noviembre, el Senado aprob\u00f3 en comisiones suprimir ese requisito para allanar el camino del escritor a la dir..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a4\u30dc\u306e\u5f3e\u9053\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d0\u30c8\u30eb\u306e\u547c\u3073\u51fa\u3057 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHa7",
            "pub_date": "2018-12-05 22:52:37 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Aunque coincidi\u00f3 en que las frases expuestas por el escritor Paco Ignacio Taibo II fueron desafortunadas, el presidente de la Mesa Directiva del Senado, Mart\u00ed Batres, pidi\u00f3 no dejar de lado sus acciones en favor de la cultura. En conferencia de prensa y al ser cuestionado por este tema, Batres refiri\u00f3 que existen varias aristas al respecto. \"Evidentemente me parece que hubo, esa es mi opini\u00f3n personal, una frase muy desafortunada del escritor Paco Ignacio Taibo. Creo, sin embargo, tambi\u00e9n he visto que \u00e9l ha pedido una disculpa p\u00fablica\", expuso. \"No se puede desconocer tampoco que es uno de ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306e\u901a\u77e5\u304c\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u3001Taibo\u304cFCE\u3092\u5c0e\u304f\u3053\u3068\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u6cd5 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/05/hasta-nuevo-aviso-se-discutira-ley-que-permitiria-a-taibo-encabezar-el-fce",
            "pub_date": "2018-12-05 23:17:35 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Las senadoras Mal\u00fa Micher y Ana Lilia Rivera pidieron no pasarla a discusi\u00f3n ante el Pleno hasta nuevo aviso. M\u00e9xico.- El presidente de la Mesa Directiva del Senado de la Rep\u00fablica, Mart\u00ed Batres Guadarrama, explic\u00f3 el estatus de la reforma referente a los nombramientos de los titulares de entidades paraestatales, que permitir\u00eda al escritor Paco Ignacio Taibo ll encabezar el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE). El legislador anunci\u00f3 que los cambios est\u00e1n listos una vez que fueron analizados en las comisiones de Igualdad, que preside la senadora Martha Luc\u00eda Micher, y de Estudios Legislativos se..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a4\u30d6\u30fc - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b\u7acb\u6cd5\u5e9c\u3068\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30ba\u30af\u30e9\u30f3\u30d7",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/expresiones/legislativo-y-ejecutivo-cierran-pinza-a-favor-de-taibo/1283027",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Legislativo y Ejecutivo cierran pinza a favor de Taibo CIUDAD DE M\u00c9XICO. La llamada \u201cley Taibo\u201d sumar\u00e1 otro frente a su favor. Mientras ayer el Senado acept\u00f3 reactivar el proceso legislativo para reformar la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, con la que permitir\u00e1 a un naturalizado mexicano dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), Sergio Mayer, presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura y Cinematograf\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados, alista su propia iniciativa, argumentando que se trata de una ley \u201cdiscriminatoria\u201d. La propuesta busca reformar el art\u00edculo 21 de la ley \u201cen materia de no d..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u8b58\u4eba\u306f\u3001FCE\u306e\u4eba\u6c17\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u518d\u5fa9\u6d3b\u3092\u898b\u308b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102732.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:04:57 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Uno de los planes editoriales que Paco Ignacio Taibo II implementar\u00e1 al asumir la direcci\u00f3n del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) ser\u00e1 crear colecciones populares a precios accesibles, de manera similar a las colecciones que en la d\u00e9cada de los 90 del siglo pasado edit\u00f3 la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP) con M\u00e9xico, historia de un pueblo y Cuadernos mexicanos. As\u00ed lo ha declarado en diversos espacios y medios de comunicaci\u00f3n, sin embargo, el antecedente de dichas colecciones fue la publicaci\u00f3n de Sep-setentas, hecha en los a\u00f1os 70 tambi\u00e9n por la SEP en coordinaci\u00f3n con los intelectuale..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306f\u300c\u6cd5\u5247\u6cf0\u4fdd\u300d\u3092\u518d\u6d3b\u6027\u5316\u3055\u305b\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/expresiones/el-senado-reactiva-la-ley-taibo/1282802",
            "pub_date": "2018-12-05 11:58:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II podr\u00e1 dirigir el FCE. Foto: Paola Hidalgo CIUDAD DE M\u00c9XICO. Morena acept\u00f3 la explicaci\u00f3n del escritor Paco Ignacio Taibo II v\u00eda Twitter y retomar\u00e1 el proceso legislativo para reformar la ley de las entidades paraestatales, a fin de permitir que un naturalizado mexicano pueda dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, lo que le permitir\u00e1 a \u00e9l hacerse cargo de una de las editoriales m\u00e1s importantes en espa\u00f1ol. En entrevista, Martha Luc\u00eda Micher, presidenta de la Comisi\u00f3n para la Igualdad de G\u00e9nero, record\u00f3 que el retiro del dictamen de la agenda del Pleno del Sen..."
        },
        {
            "title": "FCE\u3092\u4ee3\u7406\u6539\u9769\u3067\u904b\u7528\u3059\u308b",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1556193&lcmd5=354b701febc7393a9752122748cf22c3",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Sin personalidad legal que respalde al escritor Paco Ignacio Taibo II como encargado del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), el gerente general del grupo editorial, Octavio D\u00edaz Aldret, tom\u00f3 las riendas de la instituci\u00f3n, de acuerdo con el estatuto org\u00e1nico del organismo. Las actividades este martes en la sede del Fondo, en la Carretera Picacho-Ajusco, transcurrieron entre la incertidumbre de los trabajadores por el relevo institucional. \"\u00bfVa a venir Taibo? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1?\", preguntaba uno de ellos. REFORMA acudi\u00f3 este martes al edificio, donde el escritor no se present\u00f3 durante la ma\u00f1ana ni en ..."
        },
        {
            "title": "Taibo\u306fFCE\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u6a29\u5229\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059.- AMLO  -  REFORM",
            "link": "https://refor.ma/cagG36",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:21 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que, aunque Paco Ignacio Taibo II hizo declaraciones desafortunadas, es un gran escritor y un intelectual con dimensi\u00f3n social, por lo que merece estar al frente del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE). La semana pasada, en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, el escritor nacido en Espa\u00f1a lanz\u00f3 la frase \"se las metimos doblada\" al exponer que de una u otra forma dirigir\u00e1 al FCE. Esto deriv\u00f3 en que legisladores de Morena, molestos por esas declaraciones, frenaran temporalmente la iniciativa de ley que permitir\u00e1 que, pese a no haber n..."
        },
        {
            "title": "AMLO\uff1a\u300c\u6b8b\u5ff5\u306a\u3053\u3068\u306b\u3001Taibo\u306e\u8868\u73fe\u3067\u3059\u304c\u3001FCE\u3092\u6307\u793a\u3059\u308b\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/amlo-desafortunada-expresion-de-taibo.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] Tras calificar como \u201cdesafortunadas\u201d las declaraciones de Paco Ignacio Taibo II, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que el escritor merece dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE). \u201cHubo una expresi\u00f3n desafortunada, \u00e9l como es hombre de convicciones ofreci\u00f3 disculpas y creo que \u00e9l merece ser el coordinador del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, me sentir\u00eda yo muy apoyado y respaldado en esta labor\u201d, asegur\u00f3 el Presidente en conferencia de prensa en Palacio Nacional. El pasado 27 de noviembre en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, Taibo II dijo que s..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30a2\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\uff1aFIL\u306e\u7d4c\u9a13 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/como-me-fue-en-la-feria-la-experiencia.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Me parece desafortunado que la desafortunada frase de Paco Ignacio Taibo II ti\u00f1era el aire de la FIL Guadalajara y que su poder en la memoria, de quienes fuimos, y en el conocimiento, de quien no ha ido a la FIL Guadalajara, prevalezca sobre el magno esfuerzo del equipo que la dirige y la experiencia colectiva e individual de semejante empresa cultural. Tanta alaraca, tanta transformaci\u00f3n, tanta toma de gobierno, tanto puertas de los Pinos abiertas, tanta polarizaci\u00f3n estaban secuestrando lo que puedo contar de FIL este a\u00f1o. Cada quien habla de c\u00f3mo le fue en la feria, dice el dicho, y es c..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ca\u306f\u72af\u884c\u3092\u300c\u514b\u670d\u3059\u308b\u300d...\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30a4\u30dc\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103019.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:06:19 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Poco les dur\u00f3 el enojo y la molestia en Morena por las frases ofensivas de Paco Ignacio Taibo II y ya se aprestan a \u201cdescongelar\u201d la iniciativa sobre las reformas a la Ley Federal de las Entidades Paraestatales que permitir\u00e1 al escritor espa\u00f1ol asumir la direcci\u00f3n del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) en las pr\u00f3ximas semanas. La presidenta de la Comisi\u00f3n para la Igualdad de G\u00e9nero del Senado, Mal\u00fa Micher, adelant\u00f3 que la pr\u00f3xima semana se discutir\u00e1 en el Pleno el dictamen que elimina el candado sobre la obligaci\u00f3n de la nacionalidad mexicana por nacimiento para ocupar ese cargo, lo que all..."
        },
        {
            "title": "Batres\u306f\u8aad\u66f8\u306e\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306eTaibo\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/marti-batres-paco-ignacio-taibo-ii-promotor-de-lectura-destacar/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:15:09 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Mart\u00ed Batres, presidente de la mesa directiva del Senado de la Rep\u00fablica, defendi\u00f3 la labor del escritor Paco Ignacio Taibo II como promotor de la lectura en nuestro pa\u00eds. Dej\u00f3 claro que el dictamen de la reforma legal que le permitir\u00eda dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) est\u00e1 vivo y s\u00f3lo espera que las titulares de las comisiones de Equidad de G\u00e9nero, Martha Luc\u00eda Micher, y de Estudios Legislativos Segunda, Ana Lilia Rivera, le soliciten que contin\u00fae su tr\u00e1mite de votaci\u00f3n en el pleno. Paco Ignacio Taibo II declara \u2018Se las metimos doblada\u2019; senadores lo rechazan Batres explic\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u5f8b\u3092\u63d0\u793a\u3059\u308bTaibo  -  El Sol de Irapuato",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/mexico/politica/hoy-presenta-sergio-mayer-nueva-ley-taibo-2765319.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El legislador por Morena y presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura y Cinematograf\u00eda de la C\u00e1mara d\u00e9 Diputados, presentar\u00e1 este jueves una ley muy similar a la que se hab\u00eda presentado en el Senado, con el prop\u00f3sito para que los ciudadanos no mexicanos y naturalizados ocupen cargos en el gobierno. En semanas recientes en el Senado se present\u00f3 una propuesta con la misma intenci\u00f3n, para que el escritor Paco Ignacio Taibo II pudiera ocupar la direcci\u00f3n del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), sin embargo la expresi\u00f3n de burla de car\u00e1cter sexual que profiri\u00f3 en la Feria Internacional..."
        },
        {
            "title": "\u6728\u66dc\u65e5\u3001\u4e0a\u6d77 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e\u3067\u300c\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30a4\u30dc\u300d\u306e\u8b70\u8ad6\u304c\u518d\u958b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/discusion-de-ley-taibo-se-reanudara-el-jueves-en-el-senado/1282706",
            "pub_date": "2018-12-05 01:13:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Discusi\u00f3n de \u2018Ley Taibo\u2019 se reanudar\u00e1 el jueves en el Senado CIUDAD DE M\u00c9XICO Desde la bancada de senadores de Morena la disculpa a trav\u00e9s de Twitter del escritor Paco Ignacio Taibo II fue suficiente, por lo que se\u00f1al\u00f3 que el pr\u00f3ximo jueves ser\u00e1 discutida la reforma a la Ley Federal de Paraestatales, conocida como la \u201cLey Taibo\u201d. En tanto, la bancada del PRI adelant\u00f3 que se mantienen en contra. La senadora morenista Mal\u00fa M\u00edcher, quien calific\u00f3 la declaraci\u00f3n Taibo como mis\u00f3gina y un insulto al trabajo en el Senado, dijo en entrevista que, una vez que el escritor se disculp\u00f3, no se le debe d..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001Taibo  -  Televisa News\u306e\u4efb\u547d\u3092\u5bb9\u6613\u306b\u3059\u308b\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/sergio-mayer-impulsa-iniciativa-nombramiento-taibo/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:14:46 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El diputado de Morena Sergio Mayer, presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura, present\u00f3 una iniciativa de reforma a la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, para permitir a los naturalizados mexicanos ocupar cargos de direcci\u00f3n. Como el caso del escritor Paco Ignacio Taibo II, que aspira a ocupar la direcci\u00f3n del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. \u201cBusca eliminar un candado impuesto en el a\u00f1o de 1998 para que los directores de las entidades paraestatales tuvieran que cumplir el requisito de ser mexicano por nacimiento\u201d, dijo Mayer. RT @PrensaDipMorena #Bolet\u00edn Propone diputado @SergioMayerb refor..."
        },
        {
            "title": "Monreal\u306bTaibo II\u3092\u975e\u96e3\u3057\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u983c\u307f\u306a\u3055\u3044 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555116",
            "pub_date": "2018-12-04 00:20:48 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II no debe ser estigmatizado por sus declaraciones, consider\u00f3 el coordinador del Grupo Parlamentario de Morena en el Senado, Ricardo Monreal, quien justific\u00f3 los dichos del escritor como una expresi\u00f3n propia de la lengua que se utiliza en los barrios de M\u00e9xico. \"Creo que no merece ser estigmatizado por una expresi\u00f3n. Ni ha robado, ni ha sido corrupto, ni es traidor. Es un mexicano que expres\u00f3 un comentario en funci\u00f3n de su propia situaci\u00f3n; es un comentario que expres\u00f3 en raz\u00f3n de los lenguajes de nuestro pa\u00eds, en nuestro M\u00e9xico, de barrio\u201d, afirm\u00f3 previo a una reuni\u00f3n de..."
        },
        {
            "title": "FCE\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3001Paco Ignacio Taibo II\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/quien-es-paco-ignacio-taibo-ii-escritor.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II naci\u00f3 en Gij\u00f3n, Espa\u00f1a, el 11 de enero de 1949; es escritor, pol\u00edtico y activista sindical. Primero se inicio en el activismo pol\u00edtico y luego en la literatura; a lo largo de su vida ha compartido las dos actividades. En 1976 public\u00f3 D\u00edas de combate, su primera novela policiaca protagonizada por el detective H\u00e9ctor Belascoar\u00e1n Shayne; a partir de esa publicaci\u00f3n escribi\u00f3 una saga integrada por nueve t\u00edtulos; a la par ha escrito otras tantas novelas hist\u00f3ricas, entre las que destaca Pancho Villa: una biograf\u00eda narrativa y Ernesto Guevara, tambi\u00e9n conocido como el Che, a..."
        },
        {
            "title": "Paco Ignacio Taibo II\u304cFCE\u306e\u7de8\u96c6\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u5c31\u4efb -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/expresiones/paco-ignacio-taibo-ii-asume-como-gerente-editorial-en-el-fce/1282331",
            "pub_date": "2018-12-03 18:48:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II asume como gerente editorial en el FCE CIUDAD DE M\u00c9XICO. El escritor Paco Ignacio Taibo II, postulado para dirigir el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, arrib\u00f3 esta ma\u00f1ana a las instalaciones para asumir como gerente editorial encargado de despacho, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica. Arrib\u00f3 con un edicto que lo nombra gerente editorial y encargado de despacho del FCE. El escritor Paco Ignacio Taibo II, nacido en Espa\u00f1a y naturalizado mexicano, se disculp\u00f3 hace unos d\u00edas por la pol\u00e9mica causada al referirse a la reforma legal que permitir\u00e1 su designaci\u00f3n al fre..."
        },
        {
            "title": "Paco Ignacio Taibo II\u306f\u3001FCE\u306e\u7de8\u96c6\u7ba1\u7406\u3092\u62c5\u3046 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/paco-ignacio-taibo-ii-asume-gerencia-editorial-del-fce/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:41:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este lunes, Paco Ignacio Taibo II, arrib\u00f3 a las instalaciones del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) para integrarse como gerente editorial encargado de despacho, tras ser designado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Paco Ignacio Taibo II ingres\u00f3 a las instalaciones del FCE y dijo que asume como gerente editorial encargado de despacho.. pic.twitter.com/vFkAAwvO7E \u2014 Gallito Ingles (@Gallito__Ingles) 3 de diciembre de 2018 El escritor lleg\u00f3 con un edicto en el que se le nombra gerente editorial y encargado de despacho del Fondo en espera que se modifique la ley a fin de..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\uff1a\u30d1\u30b3\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30b7\u30aa\u30fb\u30bf\u30a4\u30dcII  - \u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/lopez-doriga-tv/unidad-de-quemados-paco-ignacio-taibo-ii/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:31:27 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "La entrada Unidad de Quemados: Paco Ignacio Taibo II aparece primero en L\u00f3pez-D\u00f3riga Digital."
        },
        {
            "title": "Templo Mayor  - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D146791&lcmd5=af13ae0ed22de68741f32db2a16d40d6",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "SAQUEN las palomitas y hagan sus apuestas, porque ahora s\u00ed se va a poner bueno el pleito en el Senado. Ya quisiera Sa\u00fal \"El Canelo\" \u00c1lvarez un combate como el que protagonizar\u00e1n el priista Carlos Aceves del Olmo y el morenista Pedro Haces Barba, quien rendir\u00e1 protesta como suplente de Germ\u00e1n Mart\u00ednez. PARA QUIENES no lo conozcan, Haces Barba es el dirigente de la Confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma de Trabajadores y Empleados de M\u00e9xico (CATEM) cuya consigna es una sola: acabar con el reinado de la CTM que encabeza Aceves del Olmo. LA CATEM busca ocupar el lugar de la otrora poderosa central obrera del P..."
        },
        {
            "title": "Taibo II\u306f\u706b\u66dc\u65e5\u306bFCE\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050\u4e88\u5b9a -  Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/politica/taibo-tomar-riendas-fce-martes/",
            "pub_date": "2018-12-03 01:48:33 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "Paco Ignacio Taibo II asegur\u00f3 que a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo martes asumir\u00e1 el cargo como titular del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE). Durante la semana pasada el Senado fren\u00f3 la discusi\u00f3n sobre el dictamen de reforma que no le permit\u00eda al escritor asumir el cargo. Asimismo, indic\u00f3 que necesita cinco d\u00edas para presentar su proyecto de trabajo para el FCE, por lo que conf\u00eda que todo este listo para el martes. De acuerdo con la Ley de Entidades Paraestatales uno de los requisitos de ese organismo es ser ciudadano mexicano de nacimiento, por lo que no podr\u00eda ser titular. (Con informaci\u00f3n de Mile..."
        },
        {
            "title": "\u53f0\u5317II\u306f\u6587\u5316\u57fa\u91d1\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u53d7\u4ed8\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/taibo-ii-acudira-el-lunes-entrega.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "El escritor Paco Ignacio Taibo II asegur\u00f3 que este lunes acudir\u00e1 a las instalaciones del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica para participar en el proceso de entrega-recepci\u00f3n de esa instituci\u00f3n del Estado mexicano. \u201cVamos a hacer la transici\u00f3n y yo creo que en cuatro o cinco d\u00edas daremos una primera conferencia de prensa contando c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n, por ahora nos reservamos, y me reservo opiniones\u201d, se\u00f1al\u00f3 el escritor en entrevista telef\u00f3nica con EL UNIVERSAL. El promotor cultural, que la semana pasada protagoniz\u00f3 una nueva pol\u00e9mica al presentar su m\u00e1s reciente libro \"La bicicleta verde/El olor..."
        },
        {
            "title": "Taibo\u306f\u670d\u3092\u7740\u305f\u307e\u307e\u3067\u3059...  -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagGLS",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Acompa\u00f1ado de un grupo de colaboradores, el escritor Paco Ignacio Taibo II lleg\u00f3 este lunes por la ma\u00f1ana al Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE) con el prop\u00f3sito de tomar posesi\u00f3n de las instalaciones en calidad de \"gerente editorial encargado de despacho\". A su llegada, antes de las 10:00 horas, un grupo de reporteros le inquiri\u00f3 sobre el cargo, y dijo que acud\u00eda por instrucciones del Presidente de la Rep\u00fablica y que hab\u00eda un edicto que lo avalaba. \"S\u00ed, hay un edicto\", asegur\u00f3. Sandra Montoya, su enlace con medios, corrigi\u00f3 posteriomente e inform\u00f3 que el edicto era parte de un proceso. Sin em..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001FCE\u3092\u7387\u3044\u308b\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3067Taibo II\u3092\u652f\u63f4\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/sergio-mayer-busca-ayudar-a-taibo-ii-con-iniciativa-para-que-encabece-el-fce/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:41:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Luego de que el Senado congel\u00f3 la reforma que permitir\u00eda a Paco Ignacio Taibo II encabezar el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), sin ser mexicano por nacimiento, Sergio Mayer decidi\u00f3 ayudarlo desde la C\u00e1mara de Diputados. La Gaceta Parlamentaria da cuenta de que, hoy, el diputado por Morena y presidente la Comisi\u00f3n de Cultura de San L\u00e1zaro, presentar\u00e1 una iniciativa de reforma a Ley de Entidades Paraestatales, para eliminar la prohibici\u00f3n de que un mexicano por naturalizaci\u00f3n pueda ocupar la titularidad de entidades de este tipo que no sean estrat\u00e9gicas para el Estado mexicano. El congelami..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001FCE\u3067\u306eTaibo II\u3078\u306e\u9053\u306e\u308a\u3092\u958b\u304f\u6539\u9769\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u9001\u308b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/mexico/Mayer-envia-iniciativa-de-reforma-que-abre-camino-a-Taibo-II-en-FCE-20181204-0091.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El diputado por Morena y presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura, Sergio Mayer Bret\u00f3n, envi\u00f3 a la asamblea una iniciativa con proyecto de decreto para reformar el art\u00edculo 21 de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales en materia de \"no discriminaci\u00f3n en raz\u00f3n de nacionalidad\", con lo cual se abre nuevamente la puerta para que el escritor Paco Ignacio Taibo II pueda ocupar la direcci\u00f3n general del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. La iniciativa, que se publica este martes en la Gaceta Parlamentaria, dice tener por objeto \"establecer una ampliaci\u00f3n del derecho a ocupar cargos p\u00fablicos situados e..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/Escandalo-de-mas-20181202-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Que bien claro quede que no me cuento entre sus fans, porque sus g\u00e9neros y los m\u00edos no coinciden, pero ciertamente pienso que la calidad de la obra literaria del hispano mexicano, autor de la m\u00e1s reciente tempestad de opiniones en las redes, le acreditan para el cargo que le propusieron como director del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica para el que \u00e9l mismo se descalific\u00f3, por andar ventilando su desparpajo verbal (y habitual) en p\u00fablico. Honestamente, asumo que el se\u00f1or Taibo se equivoc\u00f3 rotundamente al faltar al respeto a nuestros distinguidos representantes del Congreso, y que utilizar una met..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306f\u53f0\u5317\u6cd5\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/senado-retomara-dictamen-de-la-ley-taibo-2759738.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El proceso legislativo para otorgar a Paco Ignacio Taibo II el nombramiento de director del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica no se ha detenido, a pesar de las pol\u00e9micas declaraciones que emiti\u00f3 hace unos d\u00edas, afirm\u00f3 la senadora de Morena, Martha Luc\u00eda Micher Camarena. Entrevistada antes de la sesi\u00f3n de este martes en el Senado, la legisladora adelant\u00f3 que la iniciativa se presentar\u00e1 esta misma semana o a m\u00e1s tardar el martes pr\u00f3ximo, con independencia de discutir las reservas que se presentaron sobre este tema en el pleno o en comisiones. Comienza el proceso de relevo cultural, Mario Bellatin di..."
        },
        {
            "title": "FCE\u306e\u982d\u3068\u3057\u3066\u79c1\u306e\u4efb\u547d\u306f\u7d9a\u304f\uff1aTaibo II  -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/01/mi-nombramiento-al-frente-del-fce-sigue-en-pie-taibo-ii",
            "pub_date": "2018-12-02 04:43:36 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "\"Denme una semana, vamos a poder formular la propuesta m\u00e1s o menos coherente de c\u00f3mo ser\u00e1 el proyecto del Fondo y las instituciones del libro en la Ciudad de M\u00e9xico\u201d, se\u00f1al\u00f3 el escritor. M\u00e9xico.- El escritor Paco Ignacio Taibo II afirm\u00f3 que sigue en pie su nombramiento como director general del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), a pesar de que el Senado suspendi\u00f3 la discusi\u00f3n de la reforma a la ley que le impide ocupar el cargo. En el marco de los festejos que se realizan este s\u00e1bado en el Z\u00f3calo capitalino, con motivo de la toma de protesta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Taibo ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6307\u793a\u3067\u300d\u3001Paco Taibo II\u306fFCE\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u306b\u5230\u7740 - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/03/por-instrucciones-del-presidente-paco-taibo-ii-llega-a-las-oficinas-del-fce",
            "pub_date": "2018-12-03 22:47:52 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico). - Pese a que legalmente el escritor Paco Ignacio Taibo II se encuentra impedido para sumir la direcci\u00f3n del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (FCE), debido a su doble nacionalidad, este lunes visit\u00f3 sus oficinas y asumi\u00f3 como gerente editorial. \u201cVengo por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica a asumir la transici\u00f3n en t\u00e9rminos de gerente editorial encargado del despacho del director del Fondo\u201d, dijo el escritor en declaraciones a la prensa. Te puede interesar: En la sede central del FCE, ubicada en Tlalpan, Taibo asegur\u00f3 que se inicia la transici\u00f3n con la vis..."
        }
    ]
}