{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyMHZNREV4YzI0NGFHZ1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:09:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "NAIM\u793e\u306e\u50b5\u5238\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u653f\u5e9c\u306e\u8cb7\u623b\u3057\u6848\u4ef6\u3092\u62d2\u5426 -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/economia/grupo-de-bonistas-del-naim-rechaza-oferta-de-recompra-del-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:14 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fNotimex  - Pol\u00edtico.mx\u3092\u5909\u63db\u3059\u308b\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u69cb\u7bc9\u3059\u308b",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/amlo-dice-que-bonos-del-naicm-es-tema-de-hacienda/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:32:09 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, reiter\u00f3 que su administraci\u00f3n respaldar\u00e1 los compromisos con los inversionistas del Nuevo Aeropuerto ..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u306e\u5efa\u8a2d\u306fTexcoco\u3067\u3055\u3089\u306b\u901a\u77e5\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u7d9a\u304f -  El Sol deM\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/nuevo-aeropuerto-texcoco-amlo-grupo-aeroportuario-espriu-2746436.html",
            "pub_date": "2018-12-02 19:10:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Esta decisi\u00f3n tiene la finalidad de evitar demandas mientras se termina de negociar con los tenedores de bonos."
        },
        {
            "title": "NAICM\uff1a\u30c9\u30e9\u30de\u306f\u7d9a\u304f - \u822a\u7a7a21",
            "link": "https://a21.com.mx/el-nido-del-aguila/2018/12/02/el-naicm-el-drama-continua",
            "pub_date": "2018-12-02 23:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u822a\u7a7a21",
            "source_url": "https://a21.com.mx",
            "desc": "Twitter: @rsotomorales Que nadie se confunda con relaci\u00f3n a la oferta de compra de bonos; el cuarto acuerdo tomado en la sesi\u00f3n del Consejo de ..."
        },
        {
            "title": "NAICM  -  La Silla Rota\u306e\u767a\u8868\u5f8c\u306b\u30da\u30bd\u304c\u56de\u5fa9",
            "link": "https://lasillarota.com/dinero/peso-se-recupera-tras-anuncio-sobre-naicm-peso-12-por-ciento-peso-mexicano-donald-trump/260289",
            "pub_date": "2018-12-02 23:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Luego de anunciar que se continuar\u00e1 con la construcci\u00f3n del NAICM hasta evaluar el plan estrat\u00e9gico del proyecto, el peso comenz\u00f3 a ganar terreno."
        },
        {
            "title": "NAICM\u306e\u653f\u5e9c\u767a\u8868\u3092\u8abf\u6574\u3059\u308b -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/nacion/ajusta-gobierno-anuncio-sobre-naicm-naim-naicm-texcoco-santa-lucia/260232",
            "pub_date": "2018-12-02 19:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "El gobierno federal decidi\u00f3 matizar ante inversionistas extranjeros el anuncio de cancelaci\u00f3n de obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306eTexcoco\u7a7a\u6e2f\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u306a\u305c\u7d9a\u304f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/07/amlo-por-que-siguen-las-obras-del-aeropuerto-de-texcoco-en-mexico-si-el-presidente-anuncio-su-cancelacion/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "Oficialmente la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) est\u00e1 cancelada. Pero las obras en el lecho de lo que fue el lago de Texcoco contin\u00faan. Es una consecuencia inesperada de la decisi\u00f3n m\u00e1s pol\u00e9mica, hasta ahora, del nuevo presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchos se preguntan por qu\u00e9 sigue la construcci\u00f3n de la terminal a\u00e9rea si el proyecto ya est\u00e1 cancelado. La respuesta es que el nuevo gobierno aplica una estrategia financiera para contener una eventual cadena de juicios y demandas en tribunales internacionales. - As\u00ed es por dentro el lujoso avi..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fNAIM\u306e\u305f\u3081\u306e\u8fc5\u901f\u306a\u4fee\u6b63\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/anticipan-un-arreglo-rapido-para-naim.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] La recompra de bonos por la cancelaci\u00f3n de la obra del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) ubicado en Texcoco dif\u00edcilmente correr\u00e1 la misma suerte que vio Argentina con los fondos buitre, una disputa que tom\u00f3 15 a\u00f1os en resolverse, afirman analistas. Sin embargo, advierten que de lo que no se salvar\u00e1n es de ir a tribunales, en caso de que no se llegue a un pronto acuerdo. Un fondo buitre o holdout es un fondo de capital de riesgo o fondo de inversi\u00f3n libre, que invierte en una deuda p\u00fablica de una entidad que se considera cercana a la quiebra, comprando barato ..."
        },
        {
            "title": "NAIM  -  Excelsior\u65b0\u805e\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u3067\u306e\u7d1b\u4e89",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=9hhUhw4Y2Rg",
            "pub_date": "2018-12-07 22:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Diputados de Morena y sus aliados del PT se impusieron para desechar una propuesta del PRI para exhortar al titular del Poder Ejecutivo Federal a actuar con transparencia y hacer p\u00fablica la ruta para la cancelaci\u00f3n de la construcci\u00f3n del nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico en Texcoco. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u3001NAIM-REFORM\u306e\u50b5\u5238\u3092\u56de\u53ce\u3059\u308b",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558697&lcmd5=892bc1c928008e7287a8bb2418e08380",
            "pub_date": "2018-12-07 20:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Los bonos emitidos para financiar parte del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), que se planea cancelar, se recuperaron inicialmente tras la oferta de recompra de casi un tercio de la deuda, inform\u00f3 IFR, un servicio de noticias de Refinitiv. Los bonos MexCAT por un total de 6 mil millones de d\u00f3lares han estado bajo presi\u00f3n desde que el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien asumi\u00f3 este mes, dijo semanas atr\u00e1s que el proyecto de 13 mil millones de d\u00f3lares se cancelar\u00eda. Pero la oferta de recompra de mil 800 millones de d\u00f3lares que lanz\u00f3 su Gobierno a trav\u00e9s del Fideicomiso..."
        },
        {
            "title": "NAIM\uff1a\u56fd\u969b\u7dda\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u884c\u304f - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/naim-vuelos-internacionales-se-van-santa-lucia/105325",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "NAIM: Vuelos internacionales se van a Santa Luc\u00eda. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya decidi\u00f3 que el aeropuerto que estar\u00e1 ubicado en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional, mientras que el de la Ciudad de M\u00e9xico atender\u00e1 al mercado nacional. En conferencia de prensa, el funcionario dijo que el pa\u00eds tendr\u00e1 una red aeroportuaria metropolitana, que incluir\u00e1 al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, el cual ser\u00e1 remodelado con una inversi\u00f3n de tres mil millones de pesos, en tan..."
        },
        {
            "title": "\u50b5\u5238\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u8cb7\u623b\u3057\u3092\u884c\u3046 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558204&lcmd5=a1601fd8ccdaad2ec3460a3ceef1f580",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "En los contratos de colocaci\u00f3n de las diversas emisiones de los bonos que financiar\u00edan la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) se establecieron diversas condiciones, entre las que destaca la ubicaci\u00f3n del nuevo aer\u00f3dromo, Texcoco. La garant\u00eda de pago de los 6 mil millones de d\u00f3lares, m\u00e1s los intereses acordados con los compradores de los documentos, se sustenta en los ingresos generados por la Tarifa de Uso Aeroportuario (TUA) del actual aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y de los que captar\u00eda el NAIM cuando estuviera funcionando. La virtual suspensi\u00f3n del proyect..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30a8\u30ea\u30a2\u306e\u7a7a\u6e2f\u306f\u3069\u3046\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  SomosCDMX",
            "link": "https://somoscdmx.com/noticias/negocios/que-pasara-con-los-aeropuertos-del-area-metropolitana/2018/12/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306fCDMX\u3067\u3059",
            "source_url": "https://somoscdmx.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de la cancelaci\u00f3n del NAIM, a\u00fan no queda clara la estrategia del nuevo gobierno de M\u00e9xico para el uso de la terminal a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda y el Aeropuerto de CDMX. Luego de que la consulta ciudadana promovida por el gobierno de Andr\u00e9s Manuel Lopez Obrador, pusiera fin al proyecto del Aeropuerto Internacional de Texcoco y se resolviera utilizar la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda; la estrategia para mantener \u00e9ste y el Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez; m\u00e1s el de Toluca es indefinida y llena de contradicciones. \u00bfPor qu\u00e9 continuar\u00e1n las obras del aeropuerto de Texcoco? via GIPHY \u00bfAeropuer..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u6700\u521d\u306e\u9031\u306b\u3001\u4f53\u91cd\u306f0.61\uff05\u5897\u52a0\u3057\u307e\u3059\u3002 EPN\u304c\u3055\u3089\u306b\u512a\u52dd -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/En-primera-semana-de-AMLO-peso-avanza-0.61-con-EPN-gano-mas-20181207-0084.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador puede celebrar una primera semana positiva para el tipo de cambio en su sexenio. Los primeros cinco d\u00edas de cotizaci\u00f3n del peso mexicano frente al d\u00f3lar terminaron con una ganancia de 0.1253 centavos, o 0.61% respecto al viernes 30 de noviembre, \u00faltimo d\u00eda del gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto. El peso cerr\u00f3 la sesi\u00f3n de este viernes con una apreciaci\u00f3n de 0.08 centavos respecto a su cierre del jueves, cuando las operaciones mostraron una volatilidad que se expres\u00f3 en el cruce USD/MXN. Durante la sesi\u00f3n asi\u00e1tica del jueves, el peso cay\u00f3 a su peor nivel..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u8cc7\u5bb6\u306fAMLO\u306bNAIM\u50b5\u306e\u8cb7\u623b\u3057\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/inversionistas-piden-que-amlo-mejore-oferta-de-recompra-de-bonos-del-naim",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:16 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Construcci\u00f3n de aeropuerto en Texcoco | Foto: Tomada de Internet Los inversionistas del proyecto aeroportuario previsto en la Ciudad de M\u00e9xico quieren mucho m\u00e1s del Gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador antes de aceptar su oferta de recompra de bonos. Una garant\u00eda federal expl\u00edcita de honrar la deuda ayudar\u00eda a resolver los problemas, seg\u00fan conversaciones con m\u00e1s de media docena de tenedores de bonos, quienes solicitaron no revelar su identidad. De no ser as\u00ed, la administraci\u00f3n federal deber\u00eda acceder a una recompra m\u00e1s grande u ofrecer una mayor compensaci\u00f3n a los inversionis..."
        },
        {
            "title": "Frenan\u306fNAIM  -  REFORM\u306e\u53d6\u308a\u6d88\u3057\u3092\u52e7\u3081\u307e\u3059",
            "link": "https://refor.ma/cagHuY",
            "pub_date": "2018-12-07 01:43:20 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El bloque mayoritario en la C\u00e1mara de Diputados rechaz\u00f3 un acuerdo para pedir al Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que transparente la ruta sobre la cancelaci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco. Al final de la sesi\u00f3n, con el pleno semivac\u00edo, diputados de Morena, PT y PES desecharon la propuesta presentada por el PRI, tras un debate en el que la Oposici\u00f3n reproch\u00f3 los efectos negativos de la decisi\u00f3n del Presidente L\u00f3pez Obrador. \"La C\u00e1mara de Diputados exhorta al titular del Poder Ejecutivo Federal para que actu\u00e9 con transparencia y haga p\u00fablica la ruta que se ha planteado para la cancelaci\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u7a7a\u6e2f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u5185\u95a3\u3067\u306e\u8b70\u8ad6\u3001\u7acb\u6cd5\u8005\u9593\u306e\u8ff7\u60d1\u3001\u5e02\u6c11\u9593\u306e\u6df7\u4e71\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/proyecto-de-aeropuerto-genero-controversia-en-el-gabinete-molestia-entre-legisladores-y-confusion-en-los-ciudadanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:51:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Proyecci\u00f3n de c\u00f3mo se ver\u00e1 el nuevo aeropuerto El proyecto para el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) provoc\u00f3 controversias entre integrantes del gabinete del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El jueves, el secretario de Turismo de M\u00e9xico, Miguel Torruco declar\u00f3 que el proyecto del nuevo aeropuerto en Santa Luc\u00eda se destinar\u00e1 para los vuelos internacionales mientras que el Aeropuerto Internacional de Ciudad de M\u00e9xico (AICM), se encargar\u00e1 de los vuelos nacionales. \"Ya se decidi\u00f3: va a ser Santa Luc\u00eda el internacional y el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional. Va a haber un g..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3092\u7b2c4\u306e\u6df7\u4e71\u3068\u3059\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558360",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El nuevo aeropuerto de Santa Luc\u00eda de la Cuarta Transformaci\u00f3n gener\u00f3 ayer una enorme confusi\u00f3n. Por la ma\u00f1ana, en conferencia, Miguel Torruco, nuevo Secretario de Turismo, asegur\u00f3 que Santa Luc\u00eda har\u00eda s\u00f3lo vuelos internacionales, y que el actual aeropuerto (AICM) har\u00eda las operaciones nacionales. \"Ya se decidi\u00f3 que va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, la Ciudad de M\u00e9xico nacional\", asegur\u00f3. \"Va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo, sin cerrar sus aeropuertos\". Sin embargo, por la noche, el equipo de prensa de Jav..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30bd\u306f2006\u5e74\u4ee5\u6765\u6700\u9ad8\u306e\u30bb\u30af\u30ec\u30ca\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/peso-tiene-su-mejor-arranque-sexenal-desde-2006",
            "pub_date": "2018-12-08 01:07:46 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El peso mexicano registr\u00f3 su mejor semana para un inicio de sexenio desde el 2006, apoyado por un contexto externo favorable y a contracorriente de las tensiones generadas por el proceso de recompra de los bonos del proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). El d\u00f3lar interbancario cerr\u00f3 este viernes en 20.2705 unidades, con base en cifras del Banco de M\u00e9xico. En el d\u00eda, el peso avanz\u00f3 8.95 centavos, semejante a 0.44 por ciento. En ventanilla bancaria, el billete verde se vende en 20.55 unidades, cifra menor a las 20.65 reportada..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u50b5\u5238\u306f\u3001\u50b5\u5238\u4fdd\u6709\u8005\u306e\u62d2\u5426\u5f8c\u306b\u4e0b\u843d -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Bonos-del-NAIM-caen-tras-rechazo-de-bonistas-20181206-0140.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El precio de los bonos y los certificados del Fibra E, colocados para financiar la construcci\u00f3n del aeropuerto en Texcoco, cayeron de nuevo, un d\u00eda despu\u00e9s de que un grupo de inversionistas rechaz\u00f3 la oferta del gobierno federal de recomprar parte de la deuda contra\u00edda para el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). Tres de las cuatro emisiones de los bonos, que se compran y venden en mercados internacionales, mostraron ca\u00eddas. Las que m\u00e1s retrocedieron fueron las series con vencimientos a 30 a\u00f1os, con una ca\u00edda de 2.06% a 83.25 d\u00f3lares y otra serie colocada en el 2017 presenta una..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u4e00\u65e5\u3092\u59cb\u3081\u308b5\u3064\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  12\u67087\u65e5 - \u96c6\u56e3\u6587\u5316",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/mexico/resumen-de-noticias-del-7-de-diciembre-de-2018-cc-news/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:55:24 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "Espri\u00fa confirma que Santa Luc\u00eda, AICM y Toluca s\u00ed tendr\u00e1n vuelos internacionales Que alguien le diga a los integrantes de la Cuarta Transformaci\u00f3n que se pongan de acuerdo. En un cap\u00edtulo mas de la historia del Aeropuerto de Santa Luc\u00eda y la rehabilitaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) las contradicciones entre los integrantes del gabinete de AMLO contin\u00faan. Aqu\u00ed el gossip completo. En conferencia matutina, AMLO critica los altos salarios de institutos D\u00eda 5. Este viernes, en su ya tradicional conferencia matutina, AMLO aprovech\u00f3 para criticar a los Institutos c..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u8996\u70b9\u3092\u6301\u3064\u7a7a\u6e2f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Grupos-aeroportuarios-con-perspectivas-mixtas-20181205-0101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La perspectiva de los analistas sobre las afectaciones de los grupos aeroportuarios, que cotizan en la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) por la cancelaci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), es mixta. Sin embargo, las proyecciones sobre sus precios objetivo y recomendaciones han sido modificadas. Por un lado, los especialistas de Goldman Sachs redujeron su recomendaci\u00f3n a Mantener para los t\u00edtulos del Grupo Aeroportuario Centro Norte (OMA) y el Grupo Aeroportuario del Pac\u00edfico (GAP), estimando un precio de 106 y 169 pesos por unidad, respectivamente. Por otro lado, los anali..."
        },
        {
            "title": "Texcoco\u3067NAIM\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3046\u3048\u3067\u306e\u6210\u529f\u3057\u305f\u6c7a\u5b9a\uff1aCCE  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Acertada-la-decision-de-continuar-con-las-obras-del-NAIM-en-Texcoco-CCE-20181206-0109.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente del Consejo Coordinador Empresarial (CCE), Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, consider\u00f3 acertada la decisi\u00f3n de continuar con las obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) en Texcoco, lo que dar\u00e1 oportunidad de evaluar la opci\u00f3n de Santa Luc\u00eda y llevar la negociaci\u00f3n de la recompra de bonos con los tenedores. Se\u00f1al\u00f3 que a\u00fan hace falta hacer los estudios pertinentes de aeron\u00e1utica, impacto ambiental y otros para determinar si es viable llevar el aeropuerto a la Base A\u00e9rea Militar, ubicada en el estado de M\u00e9xico y que fue la alternativa seleccionada en la primera consulta ciud..."
        },
        {
            "title": "SCT\u3068Sectur\u306fAICM\u306e\u76ee\u7684\u5730\u3067\u7570\u306a\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Difieren-SCT-y-Sectur-sobre-destino-del-AICM-20181207-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los secretarios de Turismo y Comunicaciones de Transportes se contradijeron sobre las operaciones que tendr\u00e1n los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y de la Ciudad de M\u00e9xico. Al mediod\u00eda, el titular de Turismo, Miguel Torruco, afirm\u00f3 que la nueva terminal de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 \u00fanicamente para realizar operaciones internacionales y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se dedicar\u00e1 a atender vuelos nacionales como parte de la propuesta del nuevo gobierno ante la cancelaci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). \u201cYa se decidi\u00f3\u201d, dijo, porque habr\u00e1 un gran proyecto aero..."
        },
        {
            "title": "NAICM  -  Cambio BC\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3092\u900f\u660e\u306b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5408\u610f\u4e8b\u9805\u306e\u7834\u68c4",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/07/desechan-punto-de-acuerdo-para-transparentar-cancelacion-del-naicm/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:44:34 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "La alianza legislativa de Juntos Haremos Historia (Morena-PT-PES) en la C\u00e1mara de Diputados aplic\u00f3 la aplanadora para desechar el punto de acuerdo para exigir al Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para que informe de manera clara y transparente la metodolog\u00eda para cancelar la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (NAICM). Luego de una discusi\u00f3n en donde permearon los argumentos como que la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda no est\u00e1 a cuatro cuadras del Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro, y que si los priistas cotizan en la Bolsa Mexicana de Valor..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u306e\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306fNAIM\u50b5\u306e\u597d\u8abf\u306a\u56de\u5fa9\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102997.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:04:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La estrategia de recompra de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) que decidi\u00f3 el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador fue visto positivamente por analistas de la calificadora Moody\u2019s, entre ellos Jaime Reusche y Mariana Waltz, quienes, no obstante, se\u00f1alaron que recuperar cabalmente la confianza de los inversionistas extranjeros no ser\u00e1 tarea f\u00e1cil. \u201cTendremos que esperar a conocer c\u00f3mo viene el Presupuesto de Egresos (el pr\u00f3ximo 15 de diciembre) y dar una postura sobre la calificaci\u00f3n de grado de inversi\u00f3n para M\u00e9xico\u201d, se\u00f1alaron en conferencia telef\u00f3nic..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u306e\u7dd1\u8272\u306e\u7d50\u5408\u306b\u4f4e\u3044\u6ce8\u91c8\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1556048&lcmd5=1fbe3575c256dcd05367a38e07d68985",
            "pub_date": "2018-12-05 01:12:45 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Moody's degrad\u00f3, al m\u00ednimo nivel en su escala, la calificaci\u00f3n como bono verde de los instrumentos vinculados al nuevo aeropuerto de Texcoco. De acuerdo con la calificadora, la evaluaci\u00f3n de bono verde de estos valores se ubicaba en el nivel m\u00e1s alto, GB1, y pas\u00f3 a GB5, el pelda\u00f1o m\u00e1s bajo. En la escala, un bono verde GB5 denota que el emisor ha adoptado un enfoque d\u00e9bil para administrar y asignar los recursos, as\u00ed como para generar reportes de proyectos ambientales financiados con las emisiones. La agencia detall\u00f3 a trav\u00e9s de un comunicado que su decisi\u00f3n afecta la evaluaci\u00f3n de la categor..."
        },
        {
            "title": "\u3046\u307e\u304f\u8907\u96d1 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=147081",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Oigan ustedes, amigos lectores, eso de la recompra de los bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) est\u00e1 resultando m\u00e1s complicado que el peinado pompadour de Donald Trump. Algunos de los factores que hicieron que los tenedores de la deuda rechazaran la oferta del Gobierno mexicano son f\u00e1ciles de entender. Primero que nada, la deuda se coloc\u00f3 en NUEVA YORK, de manera que los t\u00e9rminos se rigen por leyes estatales y federales de ese Estado, as\u00ed que los tenedores, muchos de ellos fondos de inversi\u00f3n muy, pero muy picudos, sienten que legalmente ellos -y no el Gobierno mexicano-..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u50b5\u5238\u306e\u672a\u6255\u3044\u3067\u3059\u304c\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u683c\u4ed8\u3051\u306f\u640d\u306a\u308f\u308c\u307e\u305b\u3093 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/economia/aunque-haya-impago-de-bonos-del-naim-la-calificacion-de-mexico-no-se-danara/105282",
            "pub_date": "2018-12-06 09:12:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "La deuda por cancelar del NAIM es menor al 1% del PIB, lo que no afecta la capacidad de pago de M\u00e9xico, explica. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- La posibilidad de una degradaci\u00f3n de la calificaci\u00f3n de la deuda soberana de M\u00e9xico est\u00e1 descartada incluso si ocurre un default (impago) de los bonos de deuda del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), ya que no est\u00e1n garantizados por el soberano y no hay un v\u00ednculo legal, por lo que no habr\u00eda un incumplimiento del gobierno mexicano. As\u00ed lo afirm\u00f3 Joydeep Mukherji, responsable de la evaluaci\u00f3n del riesgo crediticio de M\u00e9xico de la c..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e| 2018\u5e7412\u67086\u65e5 - \u30c6\u30ec\u30d31\u53f0",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/las-de-hoy-6-de-diciembre-de-2018-465549/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:35:45 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Oposici\u00f3n pone en jaque baja salarial | Prioriza agua y seguridad | Sheinbaum evoca el 68 y elimina los granaderos | Claudia Sheinbaum disuelve el cuerpo de granaderos | Dan tregua a empresas petroleras | Negociaci\u00f3n de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico se endurece."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30bd\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306f\u3001",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/04/el-peso-y-la-bolsa-mexicana-cerraron-con-perdidas-arrastrados-por-wall-street/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El peso mexicano cerr\u00f3 a la baja en la jornada de hoy El peso mexicano cerr\u00f3 la jornada con una p\u00e9rdida de 0.78% que equivale a 0.15 centavos de d\u00f3lar. La divisa estadounidense continu\u00f3 al alza y termin\u00f3 en 20.52 pesos . En sucursales bancarias como BBVA Bancomer, el d\u00f3lar a la compra estuvo en 19.08 pesos mientras que a la venta se cotiz\u00f3 en 20.89 pesos. En CitiBanamex el d\u00f3lar se encontr\u00f3 a 19.95 a la compra y 20.80 a la venta. Por otra parte la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) finaliz\u00f3 el d\u00eda con un retroceso de 0.51% por la ca\u00edda de los mercados en Wall Street debido a dudas sobre la tre..."
        },
        {
            "title": "PRI\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u306fAMLO\u306bNAIM\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u7d4c\u8def\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/diputados-de-pri-pediran-amlo-explicar-ruta-de-cancelacion-de-naim",
            "pub_date": "2018-12-06 22:41:27 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo El grupo parlamentario del Partido Revolucionario Institucional (PRI) en la C\u00e1mara de Diputados plante\u00f3 exigir al presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para que informe de manera clara y transparente la metodolog\u00eda para cancelar la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) que se construye en Texcoco. A trav\u00e9s de un punto de acuerdo, los pri\u00edstas buscan exhortar al Ejecutivo Federal a garantizar que en la ruta prevista para su cancelaci\u00f3n \"no se ponga en riesgo la estabilidad econ\u00f3mica y la solidez de las finanzas p\u00fablicas que actualmente ha..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u6700\u521d\u306e\u9031\u306fBMV\u306e\u305f\u3081\u306ePe\u00f1aNieto&#39;s\u3088\u308a\u60aa\u304b\u3063\u305f -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Primera-semana-de-AMLO-fue-peor-que-la-de-Pena-Nieto-para-la-BMV-20181207-0082.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "En la primera semana del sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) termin\u00f3 con ganancias. A pesar de haber concluido la sesi\u00f3n a la baja (respecto a su cierre previo), con el \u00edndice S&P/BMV IPC en el nivel de 41,870 unidades, en la comparaci\u00f3n semanal el saldo es positivo. El \u00faltimo registro del indicador en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto, el pasado 30 de noviembre, fue de 41,732 unidades. La ganancia total fue de 138 enteros. El mercado comienza a estabilizarse tras los fuertes movimientos a la baja que ocasion\u00f3 el anuncio de la cancelaci\u00f3n de..."
        },
        {
            "title": "NAIM-El Universal\u306eAMLO\u900f\u904e\u7684\u89e3\u9664",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/desechan-punto-de-acuerdo-para-que-amlo-transparente-cancelacion-del-naim",
            "pub_date": "2018-12-07 01:18:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Juan Carlos Reyes/EL UNIVERSAL La alianza legislativa de Juntos Haremos Historia (Morena-PT-PES) en la C\u00e1mara de Diputados aplic\u00f3 la aplanadora para desechar el punto de acuerdo para exigir al Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, para que informe de manera clara y transparente la metodolog\u00eda para cancelar la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). Luego de una discusi\u00f3n en donde permearon los argumentos como que la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda no est\u00e1 a cuatro cuadras del Palacio Legislativo de San L\u00e1zaro, y que si los priistas cotizan en la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u8cfc\u5165\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Bonistas-rechazan-oferta-de-compra-20181205-0103.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Inversionistas extranjeros que compraron 6,000 millones de d\u00f3lares para la construcci\u00f3n del ahora extinto aeropuerto de Texcoco rechazaron la oferta del gobierno mexicano para recomprar parte de la deuda que se coloc\u00f3 entre 2016 y 2017. La nueva administraci\u00f3n federal ofreci\u00f3 el pasado lunes recomprar los bonos por 1,800 millones de d\u00f3lares del monto colocado. La autoridad busc\u00f3 con eso calmar a los mercados financieros. sin embargo, un grupo de bonistas, representados por el despacho internacional Hogan Lovells, rechaz\u00f3 de entrada los t\u00e9rminos de lo propuesto. La raz\u00f3n es que la oferta del..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u306b\u306a\u308a\u3001AICM\u306f\u56fd\u6c11\u3067\u3042\u308b\uff1aSectur  -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103185.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:10:57 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante su primera conferencia de prensa como titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur) s..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30da\u30bd\u306f\u30012006\u5e74\u4ee5\u6765\u6700\u9ad8\u306e6\u5e74\u9593\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u5207\u3063\u305f -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/historia/sube-peso-pierde-dolar-arranque-sexenal-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:12:37 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "A pesar de los temores generados tras la fuertes cr\u00edticas de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al modelo \u201cneoliberal\u201d y las tensiones generadas por la recompra de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), el peso mexicano registr\u00f3 un arranque sexenal superior al de la primera semana de Enrique Pe\u00f1a Nieto como presidente. Bolsa mexicana pierde un 0.28 % y peso gana terreno al d\u00f3lar De acuerdo a un reporte de El Financiero, el peso acumul\u00f3 en la semana una ganancia de 0.89%, dejando atr\u00e1s el desempe\u00f1o de la moneda nacional en la primera semana de EPN, la cual tuvo un avance de 0.65..."
        },
        {
            "title": "Concanaco\u306f2019\u5e74\u306b\u88fd\u54c1\u3068\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306e\u4fa1\u683c\u304c\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u3068\u4e88\u6e2c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/economia-y-finanzas/concanaco-preve-incremento-en-precio-de-productos-y-servicios-en-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:03:04 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Nacionales de Comercio, Servicios y Turismo (Concanaco-Servytur), Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Campos, afirm\u00f3 que en las pr\u00f3ximas semanas ser\u00e1 \u201cinevitable\u201d el ajuste en los precios de algunos productos y servicios, a pesar de haberse registrado una baja en las tarifas de los combustibles y la energ\u00eda el\u00e9ctrica. \u201cEsperamos que sea en la menor proporci\u00f3n posible y no sean superiores a la inflaci\u00f3n que se ha tenido en este a\u00f1o\u201d, manifest\u00f3 el dirigente del sector en el pa\u00eds. Argument\u00f3 que el precio del crudo internacional disminuy\u00f3 recientemente, lo que llev\u00f3 a M\u00e9xico a libera..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\uff1a\u88ab\u5bb3\u306f\u7d42\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u5e02\u5834\u4e0d\u4fe1 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/moodys-el-dano-esta-hecho-los-mercados.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] La cancelaci\u00f3n de la obra del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) en Texcoco provoc\u00f3 desconfianza en los mercados que ser\u00e1 dif\u00edcil de recuperar, as\u00ed que la decisi\u00f3n de recompra de bonos busca mantener la calma en los mercados; sin embargo, tuvo un impacto sobre el nuevo gobierno, dijo la agencia Moody\u2019s. \u201cEl da\u00f1o ya est\u00e1 hecho con esta decisi\u00f3n de cancelar el nuevo aeropuerto, y lo vemos en la reacci\u00f3n de los mercados financieros\u201d, dijo el analista para M\u00e9xico de la calificadora, Jaime Reusche. La calificadora enfatiz\u00f3 que por el momento el grado de inversi\u00f3n d..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6295\u8cc7\u9069\u683c\u306f\u5371\u6a5f\u306b\u7015\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u306f\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/grado-de-inversion-de-mexico-no-esta-en-juego-afirma-moodys",
            "pub_date": "2018-12-05 20:02:30 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Moody\u2019s Investors Service sostuvo no est\u00e1 en peligro ni en juego el grado de inversi\u00f3n de M\u00e9xico, pues el nuevo gobierno se beneficia del legado de fortaleza fiscal de la anterior administraci\u00f3n. Foto: Especial Moody\u2019s Investors Service sostuvo no est\u00e1 en peligro ni en juego el grado de inversi\u00f3n de M\u00e9xico, pues el nuevo gobierno se beneficia del legado de fortaleza fiscal de la anterior administraci\u00f3n, lo cual le deja una suerte de \u201ccolch\u00f3n crediticio\u201d en el corto plazo. El analista soberano para M\u00e9xico de Moody\u2019s, Jaime Reusche, dijo que este \"colch\u00f3n crediticio\" le da tiempo suficiente a..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306f\u3001NAIM  -  Excelsior\u65b0\u805e\u3067Jim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/senadores-buscan-dialogo-con-jimenez-espriu-sobre-naim/1282866",
            "pub_date": "2018-12-05 18:04:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Senadores buscan di\u00e1logo con Jim\u00e9nez Espri\u00fa sobre NAIM CIUDAD DE M\u00c9XICO La Comisi\u00f3n de Comunicaciones y Transportes del Senado alista un punto de acuerdo para solicitar una reuni\u00f3n con funcionarios del nuevo gobierno federal a efecto de conocer toda la informaci\u00f3n relativa a la cancelaci\u00f3n, construcci\u00f3n y contratos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico. - Continuar\u00e1n obras en el aeropuerto de Texcoco: Grupo Aeroportuario Los integrantes de este \u00f3rgano legislativo pedir\u00e1n a la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica (Jucopo) llamar al secretario de Comunicaciones y Transportes, Javier Jim\u00e9nez ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001NAIM\u306f\u307e\u3060\u5efa\u8a2d\u4e2d\u3067\u3059\u304b\uff1f -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mexico/Por-que-el-NAIM-sigue-en-construccion-si-AMLO-anuncio-su-cancelacion-20181207-0058.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Oficialmente la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) est\u00e1 cancelada. Sin embargo, las obras en el lecho de lo que fue el lago de Texcoco contin\u00faan. Es una consecuencia inesperada de la decisi\u00f3n m\u00e1s pol\u00e9mica del nuevo presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchos se preguntan por qu\u00e9 sigue la construcci\u00f3n de la terminal a\u00e9rea si el proyecto ya est\u00e1 cancelado. La respuesta es que el nuevo gobierno aplica una estrategia financiera para contener una eventual cadena de juicios y demandas en tribunales internacionales. Dos d\u00edas despu\u00e9s de ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30bd\u306f\u305d\u306e\u9b45\u529b\u3092\u5931\u3044\u3001\u307b\u307c1\uff05\u843d\u3061\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/peso-pierde-su-encanto-y-cae-casi-1",
            "pub_date": "2018-12-05 15:59:56 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Internet Al peso le dur\u00f3 poco el optimismo de la propuesta del gobierno federal de la recompra de los bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), al presentar una depreciaci\u00f3n cercana a 1% y observarse cotizaciones por arriba de 20.50 pesos por d\u00f3lar. El debilitamiento de la moneda mexicana se explic\u00f3 en parte porque, en el mercado de cambios existen dudas sobre la recompra de estos bonos, aunque, est\u00e1n en espera de mayores detalles sobre las pol\u00edticas de la nueva administraci\u00f3n. La medida busca recuperar la confianza de los inversionistas y reducir la incertidumbre, si..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u306f24\u6642\u9593\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u3068\u3057\u3066\u904b\u55b6\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/santa-lucia-operara-como-aeropuerto-internacional/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:35:08 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La base militar de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 la que opere de manera internacional, mientras que el actual aeropuerto Benito Ju\u00e1rez ser\u00e1 el que ofrezca vuelos nacionales, \u201cya se decidi\u00f3\u201d, adelant\u00f3 Miguel Torruco, secretario de Turismo. En su primera conferencia de prensa al frente de la Secretar\u00eda de Turismo, el funcionario explic\u00f3 que Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional y existir\u00e1 una interconexi\u00f3n con el de Toluca. \u201cHabr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u50b5\u52d9\u8005\u306f\u660e\u793a\u7684\u306a\u653f\u5e9c\u4fdd\u8a3c\u3092\u671b\u3080 - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/economia/2018/12/06/tenedores-de-deuda-del-naim-quieren-garantia-explicita-del-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-07 00:46:26 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO- Los due\u00f1os de bonos emitidos originalmente para financiar el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) quieren una garant\u00eda expl\u00edcita del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para llegar a un acuerdo que implique cambiar el contrato de los instrumentos y recomprar parte de ellos, report\u00f3 Bloomberg. Si no ofrece una garant\u00eda, el gobierno deber\u00eda estar dispuesto a realizar una recompra de bonos m\u00e1s grande de la que actualmente ofrece \u201430% de los bonos\u2014u otorgar mejores condiciones a los tenedores que conserven los certificados, dijeron bonistas al medio de manera an..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c4\u56de\u5348\u524d\u306e\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u3067\u3001AMLO\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u8a71\u984c\u306b\u5bfe\u51e6\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Que-temas-abordo-AMLO-en-su-cuarta-conferencia-de-prensa-matutina-20181206-0053.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica Mexicana, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ofreci\u00f3 su cuarta conferencia matutina este jueves en Palacio Nacional en la cual defini\u00f3 su propuesta para la vacante de ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) y tambi\u00e9n asegur\u00f3 que respaldar\u00e1 los compromisos con los inversionistas y garantizar\u00e1 el pago de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). Durante su sexto d\u00eda como presidente L\u00f3pez Obrador: - Inform\u00f3 que enviar\u00e1 al Senado la terna para posible Ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), en sustituci\u00f3n de Jos..."
        },
        {
            "title": "Fobaproa\u306a\u3069\u306eNAIM\u50b5\u306e\u8cb7\u3044\u623b\u3057\u306f\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u306a\u6551\u6e08\u7b56\u3067\u3059 -  ForbesM\u00e9xico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/bonos-compra-naim-fobaproa/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. La recompra de bonos del NAIM, como el Fobaproa, es un rescate a privados Luego de que el Grupo Aeroportuario de la Ciudad de M\u00e9xico (GACM) decidiera continuar por ahora con las obras del NAIM, para dar tiempo a que el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) alcance un acuerdo con los tenedores de bonos, la secretar\u00eda de Hacienda lanz\u00f3 una oferta de recompra de dichos papeles. El fideicomiso lanz\u00f3 una oferta para recomprar hasta 1,800 millones de d\u00f3lares de bonos MEXCAT, aunque d\u00edas despu\u00e9s un grupo de inversionistas con dichos instrumentos rechaz\u00f3 la oferta..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001Texcoco\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u4f5c\u696d\u306f\u306a\u305c\u7d9a\u3051\u3089\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/mexico/amlo-siguen-obras-aeropuerto-texcoco-mexico-presidente-anuncio-cancelacion-bbc-noticia-585324",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:08 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Oficialmente la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) est\u00e1 cancelada. Pero las obras en el lecho de lo que fue el lago de Texcoco contin\u00faan. Es una consecuencia inesperada de la decisi\u00f3n m\u00e1s pol\u00e9mica, hasta ahora, del nuevo presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO). Muchos se preguntan por qu\u00e9 sigue la construcci\u00f3n de la terminal a\u00e9rea si el proyecto ya est\u00e1 cancelado. La respuesta es que el nuevo gobierno aplica una estrategia financiera para contener una eventual cadena de juicios y demandas en tribunales internacionales. Dos d\u00edas despu\u00e9s de que L\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u8cc7\u5bb6\u306fNAIM\u793e\u50b5\u306e\u305f\u3081\u306e\u5165\u672d\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/rechazan-inversionistas-oferta-de-recompra-de-bonos-de-naim",
            "pub_date": "2018-12-06 12:47:11 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Vista a\u00e9rea de la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico / Foto: Cuartoscuro Un grupo de tenedores de bonos emitidos por el Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico (MEXCAT), que en conjunto superan el 50 por ciento del monto de capital de al menos una serie de los bonos ofertados, rechaz\u00f3 la oferta de recompra del gobierno federal. El Grupo de Tenedores de Bonos Ad Hoc de MexCAT, representado por el bufete de abogados Hogan Lovells, afirma que el emisor no lo consult\u00f3 \"antes de la difusi\u00f3n de la oferta p\u00fablica de recompra y solicitud de consentimiento de MEXCAT ..."
        },
        {
            "title": "&#39;NAIM\u306e\u6df7\u4e71&#39;\uff1a4T\u306e\u6700\u521d\u306e\u3064\u307e\u305a\u304d\uff1f - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/el-lio-del-naim-primer-tropiezo-de-la-4t",
            "pub_date": "2018-12-06 12:20:56 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "M\u00faltiples voces advirtieron en su momento que cancelar el proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico constitu\u00eda una mala idea. Y las razones para afirmar lo anterior eran -y son- m\u00faltiples: una de ellas, el alto costo financiero que el Gobierno de la Rep\u00fablica tendr\u00eda que afrontar. Las advertencias no solamente fueron deso\u00eddas sino soslayadas. El equipo econ\u00f3mico de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, o calcul\u00f3 mal el impacto econ\u00f3mico, o no inform\u00f3 adecuadamente al titular del Ejecutivo, o fue ignorado igual que quienes, desde fuera de la nueva administraci\u00f3n, hicieron repetidamente el..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u524d\u306f\u5931\u308f\u308c\u307e\u3059\uff08\u518d\u3073\uff09\uff1a\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/economia/tu-afore-perdera-de-nuevo-consar/105249",
            "pub_date": "2018-12-05 15:41:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Tu Afore perder\u00e1 (de nuevo): Consar. Foto: Pixabay CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Este mi\u00e9rcoles la Comisi\u00f3n Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro dar\u00e1 a conocer el saldo de los recursos administrados por las afores, el cual se prev\u00e9 registre una nueva minusval\u00eda, luego de las p\u00e9rdidas por 131 mil millones de pesos ocurridas en octubre, seg\u00fan Carlos Ram\u00edrez, expresidente de la Consar. De confirmarse las p\u00e9rdidas de noviembre, ser\u00eda el segundo mes consecutivo en el a\u00f1o con minusval\u00edas, lo que afecta a los 58 millones de trabajadores con afore. Recomendamos: IA: La nueva caracter\u00edstica que tendr\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff0812\u67082\u65e5\u304b\u30898\u65e5\u307e\u3067\uff09 - \u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/las-noticias-de-la-semana-del-2-al-8-de-diciembre/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:06 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Estas son las noticias m\u00e1s importantes del 2 al 8 de diciembre 2 DE DICIEMBRE En su segundo d\u00eda como presidente constitucional de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se reuni\u00f3 con las fuerzas armadas. Grupo Aeroportuario decide continuar con obras del NAIM. Fue asesinado el periodista Alejandro M\u00e1rquez en Tepic, Nayarit. 3 DE DICIEMBRE En su primera conferencia de prensa matutino, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que tiene \u201clas riendas del poder\u201d del pa\u00eds. Desde prisi\u00f3n, el expresidente de Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva dese\u00f3 \u00e9xito en su gesti\u00f3n a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Cesaron a..."
        },
        {
            "title": "\u6599\u7406\u306e\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8 -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/las-cuentas-de-la-cocinera",
            "pub_date": "2018-12-06 12:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "La colocaci\u00f3n de una oferta de recompra de bonos que financiaron parte de la obra del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico en Texcoco, levantaron en muchos las expectativas que la construcci\u00f3n se continuar\u00eda. No ser\u00e1 as\u00ed a menos que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vuelva a nacer \u2013y eso tampoco garantizar\u00eda un destino diferente-, o surjan contingencias inimaginables en este momento. Texcoco est\u00e1 muerto, para efectos de aeropuerto, y la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda, como dijo L\u00f3pez Obrador, es la opci\u00f3n. El futuro es claro desde su \u00f3ptica, aunque valdr\u00eda la pena que alguien, cuando..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306ePAN\u3068PRI\u306f\u3001NAIM\u50b5\u5238\u306e\u8ca9\u58f2\u306e\u305f\u3081\u306eJim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u3092\u6c42\u3081\u308b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-",
            "pub_date": "2018-12-05 22:36:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Senado de la Rep\u00fablica. Foto: Archivo/EL UNIVERSAL Ciudad de M\u00e9xico.- Las bancadas del PAN y PRI en el Senado, buscan un encuentro con los secretarios de Comunicaciones Transportes, Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, y de Hacienda, Carlos Urz\u00faa, para dialogar sobre recomprar hasta mil 800 millones de d\u00f3lares en bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). El presidente de la Comisi\u00f3n de Estudios Legislativos, Manuel A\u00f1orve (PRI), indic\u00f3 que lo que se est\u00e1 pidiendo es la comparecencia del secretario de Comunicaciones y Transportes, por ser el responsable de la administraci\u00f3n del Nuevo Aer..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u306e\u50b5\u5238\u4fdd\u6709\u8005\u304c\u58f2\u5374\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f\u5834\u5408\u3001\u3069\u3046\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "link": "https://plumasatomicas.com/explicandolanoticia/que-podria-suceder-si-bonistas-del-naim-deciden-no-vender/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:14:18 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "El d\u00eda de hoy un grupo de tenedores de bonos del NAIM se manifest\u00f3 en contra de la oferta de recompra por mil 800 millones de d\u00f3lares realizada desde el pasado lunes por el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Este grupo de inversionistas asegur\u00f3 tener la mitad de los bonos de una de las series emitidas en la bolsa de Nueva York por la pasada administraci\u00f3n. En un comunicado publicado en Business Wire, dijeron estar representados por el despacho jur\u00eddico global Hogan Lovells y se\u00f1alaron que el despacho no fue consultado respecto a la medida tomada por la nueva administraci\u00f3n. En ese sen..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u304cNAIM\u306b\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u50b5\u5238\u306e\u91cd\u8981\u6027\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30c6\u30ec\u30d31\u53f0",
            "link": "https://www.unotv.com/videoblogs/opinion/pamela-cerdeira/detalle/cual-es-la-importancia-de-los-bonos-que-usaron-para-la-construccion-del-naim-839328/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:55:42 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Pamela Cerdeira reflexiona sobre la importancia de los bonos que se usaron para la construcci\u00f3n del Aeropuerto de Texcoco y las consecuencias que podr\u00edan surgir en el caso de que no se paguen con respecto a lo acordado. La analista explica al usuario el tema, de forma detallada, a partir de una sencilla analog\u00eda: pedir un pr\u00e9stamo para construir una casa nueva. - Durante el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto, la Administraci\u00f3n del Grupo Aeroportuario de la Ciudad de M\u00e9xico (GACM) coloc\u00f3 en los mercados internacionales estos bonos, por un total de seis mil millones de d\u00f3lares, con el fin de obte..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3068\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306eAICM\u3092\u4e88\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aSectur  -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507516",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:19 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "El Secretario de Turismo inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador planea que el aeropuerto de Santa Luc\u00eda funcione para recibir vuelos internacionales, mientras el de la Ciudad de M\u00e9xico se acondicionar\u00eda para pasajeros nacionales. VER M\u00c1S AMLO publica el Plan Maestro de Santa Luc\u00eda; requiere 67 mmdp en 23.2 kil\u00f3metros de aeropuerto Ciudad de M\u00e9xico, 5 de diciembre, (SinEmbargo).- El Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador planea utilizar el aeropuerto de Santa Luc\u00eda para vuelos internaciones, mientras el de la Ciudad de M\u00e9xico funcionar\u00eda para recibir a los pasajeros na..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u306f\u50b5\u5238\u306e\u8cb7\u3044\u623b\u3057\u306b\u30ab\u30fc\u30c6\u30f3\u3092\u304b\u3051\u308b\u50be\u5411\u304c\u3042\u308b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103245.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:21:12 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Diputados de Morena aplicaron la aplanadora para dar carpetazo a un punto de acuerdo presentado por la fracci\u00f3n del PRI donde se demandaba al titular del Ejecutivo Federal explicar la ruta a seguir para recuperar los bonos de la construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco y de d\u00f3nde saldr\u00eda el dinero. Tras el rechazo a la propuesta priista, los tricolores adelantaron que exigir\u00e1n al secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Carlos Urz\u00faa, una explicaci\u00f3n a detalle, durante su comparecencia en comisiones el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 12, d\u00eda en que se ratificar\u00e1 su nombramiento. Durante la discusi\u00f3n, el pr..."
        },
        {
            "title": "Aeroproa\uff1aAMLO\u306fFobaproa  -  Vanguardia MX\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u7a7a\u6e2f\u3092\u6551\u52a9\u3059\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/aeroproa-amlo-rescata-el-aeropuerto-al-estilo-fobaproa",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:29 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Es un pol\u00edtico que lleva 20 a\u00f1os haciendo campa\u00f1a fustigando el rescate bancario. Ha llamado al Fobaproa un fraude, un saqueo a la naci\u00f3n. Es un hombre que dedic\u00f3 su primera media hora como presidente de M\u00e9xico a descuartizar el modelo neoliberal que ha conducido al pa\u00eds a un estado de quiebra. Pues para ser tan cr\u00edtico del Fobaproa y tan enemigo del neoliberalismo, la primera medida econ\u00f3mica que tom\u00f3 como presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador fue un s\u00faper neoliberal rescate financiero a los tenedores de bonos del aeropuerto de Texcoco, obra que \u00e9l mismo cancel\u00f3. No ha de estar resultando..."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u8a71\u3078\u306e\u51e6\u9047\u3001\u5408\u610f\u306b\u5411\u3051\u3066 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Disposicion-al-dialogo-puerta-a-un-acuerdo-20181205-0102.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Pese al rechazo de un grupo de tenedores de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) a la oferta de recompra lanzada por el gobierno, se anticipa una puerta abierta a un acuerdo por su disposici\u00f3n a dialogar, advirti\u00f3 el jefe de Research de Barclays, Marco Oviedo. \u201cVeo la resoluci\u00f3n del NAIM en las pr\u00f3ximas semanas. Antes de irse a tribunales, puede haber un acuerdo sobre la mesa para evitar los costos que genera una demanda\u201d, coment\u00f3. Los incentivos para dialogar est\u00e1n sobre la mesa. Los bonos emitidos para la construcci\u00f3n del NAIM por 6,000 millones de d\u00f3lares no cuentan ..."
        },
        {
            "title": "\u6b69\u7559\u307e\u308a\u91cd\u91cf;\u30c9\u30eb\u309220.80\u306b\u4e0a\u3052\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1555950&lcmd5=bb36fb3d1a7fcd04fabcf4eba332b207",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:39 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Al cierre, el d\u00f3lar cotiza en 20.80 pesos a la venta y 19.95 a la compra, 15 centavos m\u00e1s que ayer, entre incertidumbre por la supuesta tregua comercial entre Estados Unidos y China, y a la espera de mayor informaci\u00f3n sobre la oferta de recompra de bonos del NAIM. Al mayoreo, la divisa estadounidense gan\u00f3 20.15 centavos, a 20.5070 pesos. El s\u00e1bado pasado, en el marco de la Cumbre del G20, los Presidentes Donald Trump y Xi Jinping acordaron detener la aplicaci\u00f3n de aranceles, d\u00e1ndose 90 d\u00edas para realizar negociaciones y as\u00ed superar las fricciones comerciales entre ambas potencias. Este mart..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u5ba3\u4f1d\u3092\u6392\u9664\u3059\u308c\u3070\u3001\u89b3\u5149\u3092\u58ca\u3059\u3060\u308d\u3046\uff1aCNET  - Expansi\u00f3n",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:18 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Expansi\u00f3n Acciones del gobierno de AMLO, como cancelar el NAIM y eliminar el CPTM pone en riesgo el crecimiento del sector; queremos colaborar para dise\u00f1ar un plan de promoci\u00f3n tur\u00edstica, dice Pablo Azc\u00e1rraga."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7684\u3067NAIM\u306fMiguel Torruco  -  Forbes Mexico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/santa-lucia-sera-internacional-y-el-naim-nacional-miguel-torruco/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:57:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional y el NAIM nacional: Miguel Torruco Notimex.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante ..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u793e\u50b5\u306e\u8cb7\u623b\u3057\u3092\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\uff1a\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d7\u30a2\u30fc\u30ba - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/oferta-para-recompra-de-bonos-del-naim-es-oportunista-standard-poors",
            "pub_date": "2018-12-06 03:00:48 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico / Foto: Especial La oferta que realiz\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) para recomprar mil 800 millones de d\u00f3lares en bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) es \u2018oportunista\u2019 debido al valor que tienen actualmente esos bonos; sin embargo, existe incertidumbre sobre si tendr\u00e1 \u00e9xito la transacci\u00f3n, dijo la agencia calificadora Standard & Poor\u2019s. \u201cRevisamos la oferta p\u00fablica voluntaria y concluimos que es oportunista (...). Aunque el fideicomiso est\u00e1 ofreciendo un valor menor a la promesa original, si los inversionist..."
        },
        {
            "title": "PAN\u3068AMLO\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u304cHitler\u3068\u6bd4\u8f03\u3059\u308b\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b -  Fifth Power Mx",
            "link": "https://quinto-poder.mx/politicos/el-pan-y-amlo-se-enfrentan-por-campana-donde-lo-comparan-con-hitler/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30b9\u30d1\u30ef\u30fcMx",
            "source_url": "https://quinto-poder.mx",
            "desc": "Tras la difusi\u00f3n de un spot del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN) donde aseguran que evitar\u00e1n que l\u00edderes como Maduro, Hitler y Stalin lleven a la ruina a M\u00e9xico, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les mand\u00f3 un mensaje. Durante su conferencia matutina, AMLO asegur\u00f3 que no le va a dar el gusto a sus opositores de seguir enga\u00f1ando a la gente con campa\u00f1as vulgares. \u201cNo les vamos a dar el gusto de que sigan enga\u00f1ando a la gente de que somos autoritarios, dictadores, que nos comparan con dirigentes de otros pa\u00edses. Todo eso es propaganda chafa, vulgar, corriente\u201d, asegur\u00f3. En respuesta el pre..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u5834\u306fAMLO\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3057\u50b5\u5238\u8cb7\u623b\u3057\u306e\u62d2\u5426\u3092\u8a34\u3048\u308bNAIM  -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/mercados-tantean-gobierno-amlo-recompra-bonos-naim/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:35 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Jaime Reusche, analista soberano de M\u00e9xico en Moody\u2019s Investors Service, dijo en Estrictamente Personal que los mercados tantean al Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) con el rechazo a la recompra de bonos del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). El mercado est\u00e1 probando, est\u00e1 testeando al Gobierno y estamos observando cu\u00e1l va a ser la reacci\u00f3n, tal vez por eso el presidente [AMLO] est\u00e1 siendo tan cauto con ese lenguaje\u201d, indic\u00f3 Reusche. La oferta era para recomprar los bonos por debajo de su valor nominal, o por cada d\u00f3lar el Gobierno quiere dar 90 centavos, sin emba..."
        }
    ]
}