{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2czYUdJMEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:57:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMaduro\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u304b\u308960\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u6295\u8cc7\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/nicolas-maduro-anuncia-inversiones-por-6-mil-mdd-de-rusia-en-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-06 22:11:18 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u98e2\u9913\u3067\u98e2\u3048\u3066\u6b7b\u306c\u4eba\u3005\uff1aUN  -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562411/la-gente-muere-de-hambre-en-venezuela-y-maduro-bloquea-la-ayuda-onu",
            "pub_date": "2018-12-04 19:18:40 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "GINEBRA (apro).\u2013 \u201cLa gente en Venezuela se muere de hambre, se est\u00e1 muriendo de hambre, la gente necesita ayuda y estamos listos para ayudar\u201d, dijo a ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u6c11\u306e\u611b\u60c5\u306b\u611f\u8b1d\u3059\u308b\u300d\uff1a\u56fd\u738b\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/561968/agradezco-el-carino-del-pueblo-mexicano-maduro-en-palacio-nacional-videos",
            "pub_date": "2018-12-01 20:56:13 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (proceso.com.mx).- El presidente venezolano Nicol\u00e1s Maduro ya est\u00e1 en Palacio Nacional. Momentos antes, mientras la bancada del ..."
        },
        {
            "title": "PAN\u306e\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u306fAMLO\u3068\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3001\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u3092\u6bd4\u8f03\u3059\u308b -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0312/mexico/spot-del-pan-compara-a-amlo-con-hitler-stalin-chavez-y-maduro-video/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "El PAN inici\u00f3 una campa\u00f1a contra el nuevo gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, al que compara con \"hombres que llevaron a la ruina a sus naciones\" ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u7d66\u6599\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u304c\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u4fa1\u683c\u4e0a\u6607\u306f\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044 -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/economia/maduro-sube-el-salario-y-hasta-una-taza-de-cafe-sube-en-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-06 00:39:51 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "En lugar de celebrar las alzas del salario m\u00ednimo en Venezuela, que est\u00e1 sumida en una hiperinflaci\u00f3n, los consumidores corren lo m\u00e1s r\u00e1pido que pueden ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001Maduro-AMLO\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u6620\u50cf\u3092\u516c\u958b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562070/venezuela-difunde-imagenes-del-encuentro-maduro-amlo-video",
            "pub_date": "2018-12-02 02:50:07 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30c9\u30fc\u30ca\u306f\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3078\u306e\u8a2a\u554f\u3092\u652f\u6301\u3057\u3001AMLO\u304b\u3089\u306e\u6297\u8b70\u3092\u53d7\u3051\u305f -  PublimetroM\u00e9xico",
            "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/publisport/2018/12/03/maradona-respaldo-visita-de-maduro-a-mexico-para-toma-de-protesta-de-amlo.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.publimetro.com.mx",
            "desc": "El entrenador de los Dorados de Sinaloa, Diego Armando Maradona, estuvo al tanto de la visita de Nicol\u00e1s Maduro, presidente de Venezuela, a M\u00e9xico para la ..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMaduro\u306fPalacio Nacional  -  El Universal\u3067\u5927\u7d71\u9818\u306e\u98df\u4e8b\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/asistira-nicolas-maduro-comida-de-presidentes-en-palacio-nacional",
            "pub_date": "2018-12-01 18:17:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, lleg\u00f3 a las 11:46 horas a la Ciudad de M\u00e9xico para asistir a la comida en Palacio Nacional, luego de la ceremonia ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30ab\u3001\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30da6\u4e16\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u304a\u3051\u308b\u6a29\u529b\u79fb\u8b72\u306e\u4e3b\u5f79 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/ivanka-maduro-y-felipe-vi-protagonistas-en-traspaso-del-poder-en-mexico",
            "pub_date": "2018-12-02 00:08:10 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "La asesora de la Casa Blanca Ivanka Trump, hija del presidente estadounidense Donald Trump, fue una de las grandes protagonistas de la jornada al sentarse ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u300c\u4f55\u3067\u3082\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3059\u308b\u300d\u3068\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u3067\u306eAMLO\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u6c0f\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/01-12-2018/3505501",
            "pub_date": "2018-12-02 01:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de M\u00e9xico, y Nicol\u00e1s Maduro Moros, su hom\u00f3logo venezolano, se reunieron hoy en el Palacio Nacional."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fMaduro\u306e\u305f\u3081\u306bZ\u00f3calo\u3067\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059...\u5f7c\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/esperan-en-el-zocalo-a-maduro-para-apoyarlo/1281974",
            "pub_date": "2018-12-01 17:21:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. \u201cEl presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, es un luchador social que ha dado beneficios a su pueblo\u201d. Bajo esta consigna ..."
        },
        {
            "title": "PAN\u3068PRD\u306fSanL\u00e1zaro\u3067Nicol\u00e1sMaduro\u3068salary\u306b\u6297\u8b70 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/561927/pan-y-prd-protestan-en-san-lazaro-por-nicolas-maduro-y-salario",
            "pub_date": "2018-12-01 17:09:07 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (proceso.com.mx).- Mientras las distintas fracciones parlamentarias fijaban sus posicionamientos en la tribuna de San L\u00e1zaro, panistas y ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u6297\u8b70\u3092\u53d6\u3063\u3066\u3001\u4e0d\u5728\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u306e\u53eb\u3073\u58f0 -  El Diario deYucat\u00e1n",
            "link": "https://www.yucatan.com.mx/mexico/gritos-de-dictador-para-un-ausente-maduro-en-la-toma-de-protesta-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-01 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e6\u30ab\u30bf\u30f3",
            "source_url": "https://www.yucatan.com.mx",
            "desc": "A medio discurso, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradeci\u00f3 a los representantes de otros pa\u00edses que asistieron al evento. La primera menci\u00f3n fue para Mike ..."
        },
        {
            "title": "Zicalo  - Expansi\u00f3n\u3078\u306eNicol\u00e1sMaduro\u306e\u5230\u7740",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/01/la-llegada-de-nicolas-maduro-al-zocalo",
            "pub_date": "2018-12-01 23:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "El presidente de Venezuela comparti\u00f3 en sus redes sociales el momento en que lleg\u00f3 al primer cuadro de la CDMX, y a\u00f1adi\u00f3 que agradec\u00eda las muestras de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30df\u30e5\u30e9",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/mexico/20181201/maduro-mexico-amlo-toma-de-posesion-protestas/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:06:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e9",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "El presidente venezolano no asisti\u00f3 a la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pero s\u00ed estuvo presente en Palacio Nacional."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30d9\u30fc\u30ca\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30c1\u30e3\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u304c\u8ee2\u5012\u3067\u6b7b\u4ea1 -  INFO7 News",
            "link": "http://www.info7.mx/deportes/fallecen-luis-valbuena-y-jose-el-hacha-castillo-en-volcadura-/2375830",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "INFO7\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.info7.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u8a70\u307e\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Maduro-esta-disecado-20181202-0099.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El aut\u00f3crata que ha desaparecido poderes en su pa\u00eds, protagoniz\u00f3 el \u201ccomes y te vas\u201d versi\u00f3n AMLO."
        },
        {
            "title": "&quot;\u72ec\u88c1\u8005\u3001\u72ec\u88c1\u8005\uff01&quot;\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff08\uff03Ent\u00e9rate\uff09 -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0112/multimedia/dictador-dictador-interrumpen-a-amlo-cuando-menciona-a-maduro-enterate/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "Durante la ceremonia en la que rindi\u00f3 protesta como Presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador mencion\u00f3 por su nombre a los jefes de Estado ..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMaduro\u304c\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001 &quot;Dictador&quot;\u306fSanL\u00e1zaro\u3067\u53eb\u3093\u3060 - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/01/dictador-sono-en-san-lazaro-cuando-se-hizo-mencion-a-nicolas-maduro",
            "pub_date": "2018-12-01 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Durante la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, los abucheos se escucharon cuando el presidente agradeci\u00f3 la presencia del l\u00edder venezolano ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u30fb\u30df\u30ec\u30fc\u30cb\u30aa\u3068\u4f1a\u3046\u305f\u3081\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5230\u7740",
            "link": "http://www.milenio.com/internacional/nicolas-maduro-llega-rusia-reunion-putin",
            "pub_date": "2018-12-04 16:31:15 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, lleg\u00f3 a Rusia para reunirse con su hom\u00f3logo Vladimir Putin, en un intento por conseguir apoyo en medio de la ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u653f\u7684\u306b\u6eba\u6b7b\u3057\u305fMaduro\u653f\u6a29\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u958b\u767a\u9280\u884c\u306b\u7c73\u56fd\u304b\u3089\u306e\u878d\u8cc7\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/el-banco-de-desarrollo-de-america-latina-considera-un-prestamo-de-usd-500-millones-a-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Banco de Desarrollo de Am\u00e9rica Latina (antigua Corporaci\u00f3n Andina de Fomento, CAF) estar\u00eda a punto de aprobar un controversial pr\u00e9stamo a Venezuela."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u6295\u8cc7\u3068\u653f\u6cbb\u7684\u652f\u63f4\u3067\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u306b\u9178\u7d20\u30d0\u30eb\u30fc\u30f3\u3092\u63d0\u4f9b -  EL PAIPS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/04/america/1543935322_811223.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Erdogan estrecha su relaci\u00f3n con Caracas firmando acuerdos que est\u00e1 previsto que superen los 5.100 millones de d\u00f3lares."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u653f\u6a29\u306f\u3001\u5f37\u8981\u3068\u8a98\u62d0\u72af\u7f6a\u306e\u305f\u3081\u306b15\u30f6\u6708\u9593\u3067464\u540d\u306e\u8b66\u5b98\u3092\u8d77\u8a34\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/el-regimen-de-nicolas-maduro-proceso-a-464-policias-en-15-meses-por-delitos-de-extorsion-y-secuestro/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Al menos 464 agentes de diversos cuerpos policiales han sido procesados en Venezuela durante los \u00faltimos 15 meses por incurrir en 181 casos de extorsi\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3068\u30aa\u30eb\u30c6\u30ac\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u732e\u4e0a\u306b\u6b20\u5e2d -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/01/mexico/1543692167_444117.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela acude a la recepci\u00f3n oficial pero no al Congreso, donde se celebraron protestas contra \u00e9l."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u91d1\u3092\u300c\u76d7\u3080\u300d\u3053\u3068\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\uff1a\u9280\u884c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53cd\u5bfe\u306e\u73cd\u3057\u3044\u8981\u6c42 - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/geografia/venezuela/no-permitan-que-el-gobierno-se-robe-el-oro-del-pais-el-pedido-que-la-oposicion-venezolana-le-hace-al-banco-de-inglaterra",
            "pub_date": "2018-12-03 22:37:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "L\u00edderes de la oposici\u00f3n venezolana en el exilio han pedido al Banco de Inglaterra que no entregue 14 toneladas de lingotes de oro en sus b\u00f3vedas al ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30d7\u30ea\u30eb\u306e\u515a\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u306b\u8cb8\u4ed8\u91d1\u3092\u6255\u308f\u306a\u3044\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103320.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:22:06 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El partido opositor Primero Justicia (PJ), en el que milita el dos veces candidato a la presidencia de Venezuela Henrique Capriles, pidi\u00f3 hoy al Banco de Desarrollo de Am\u00e9rica Latina (CAF) que no otorgue pr\u00e9stamos a la dictadura de Nicol\u00e1s Maduro debido a que el dinero no ser\u00e1 usado para atender a los venezolanos. Los militantes y diputados del partido se apostaron frente a la sede de la CAF en Caracas con pancartas en las que se pod\u00edan leer frases como \"no m\u00e1s cr\u00e9dito para la dictadura\". Seg\u00fan los diputados opositores del partido, \u00c1ngel Alvarado, Rafael Guzm\u00e1n y Jos\u00e9 Guerra -todos economis..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fGrupo Lima\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u6298\u885d\u3092\u983c\u3080 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558936&lcmd5=54c431e44df80a7bef0de20af8d1b42f",
            "pub_date": "2018-12-08 02:06:47 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El Gobierno de Per\u00fa propondr\u00e1 al Grupo de Lima, en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n que celebrar\u00e1 en enero, la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela, anunci\u00f3 este viernes el Canciller peruano, N\u00e9stor Popolizio. Durante una reuni\u00f3n con los corresponsales de la Asociaci\u00f3n de Prensa Extranjera en Per\u00fa (APEP), Popolizio se\u00f1al\u00f3 que, como el Grupo de Lima desconoci\u00f3 las elecciones presidenciales de mayo pasado en Venezuela, que gan\u00f3 Nicol\u00e1s Maduro, \"la consecuencia natural es la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela\". \"Es una propuesta que haremos en grupo, y veremos qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1n de a..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u63f4\u3059\u308b\u3001\u30af\u30ec\u30e0\u30ea\u30f3\u306f\u8a00\u3046 - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103270.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:44:41 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Rusia seguir\u00e1 prestando apoyo a Venezuela, declar\u00f3 hoy el Kremlin al comentar los resultados de la visita de trabajo del presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, a esta capital, durante la cual se reuni\u00f3 con su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin. \"Sin duda, Rusia continuar\u00e1, en una u otra medida, respaldando a Venezuela\", afirm\u00f3 el portavoz de la Presidencia rusa, Dmitri Peskov, sin dar m\u00e1s detalles, de acuerdo con un despacho de la agencia rusa Itar Tass. El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, termin\u00f3 la v\u00edspera una exitosa visita de tres d\u00edas a Rusia, luego de agradecer al pueblo y presiden..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u91ce\u515a\u3001\u7d44\u5408\u3092\u63a2\u3057\u3066 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales/articulo/legitimidad-de-maduro-en-la-presidencia/593963",
            "pub_date": "2018-12-08 06:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Oposici\u00f3n venezolana en busca de la uni\u00f3n 2018/12/07 21:35 2018/12/07 21:45 Nicol\u00e1s Maduro CONFIDENCIALES El 10 de enero de 2019 Nicol\u00e1s Maduro cumple su periodo presidencial de 5 a\u00f1os y casi ning\u00fan pa\u00eds reconoce el nuevo gobierno que se iniciar\u00e1 en esa fecha. Con motivo de esto, los sectores de oposici\u00f3n, que hasta ahora nunca se han puesto de acuerdo, est\u00e1n contemplando la posibilidad de conformar un gobierno de transici\u00f3n con representantes de todos esos sectores, con la meta de conseguir el reconocimiento internacional que Maduro no tiene. Muchos quieren que tenga la sede en Colombia. A..."
        },
        {
            "title": "\u98e2\u9913\u3001\u66b4\u529b\u3001\u8131\u51fa\uff1a\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u304b\u308920\u5e74\u5f8c\u306e\u300c\u30dc\u30ea\u30d0\u30eb\u9769\u547d\u300d\u306e\u73fe\u5728 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/hambre-violencia-y-exodo-el-presente-de-la-revolucion-bolivariana-20-anos-de-la-llegada-de-chavez-al_922820",
            "pub_date": "2018-12-08 09:46:18 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "\"Apenas est\u00e1 comenzando la Revoluci\u00f3n Bolivariana. Esto es para que lo sepan los escu\u00e1lidos. Dentro de 50 a\u00f1os, 60 a\u00f1os, Venezuela seguir\u00e1 siendo gobernada por un revolucionario, por una revolucionaria\". Las palabras las pronunciaba d\u00edas atr\u00e1s Diosdado Cabello, hombre fuerte del chavismo y considerado el n\u00famero dos del gobierno. As\u00ed, con un mensaje un\u00edvoco, el referente del oficialismo celebraba el jueves pasado el aniversario n\u00famero veinte de la elecci\u00f3n que llev\u00f3 a Hugo Ch\u00e1vez Fr\u00edas al poder en Venezuela. Y sin dudas, la expresi\u00f3n causar\u00e1 p\u00e1nico y desasosiego entre los tres millones de ve..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u4f53\u5236\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e16\u754c\u7684\u62d2\u7d76\u306f\u62e1\u5927\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/opin-col-blogs/opinion-sobre-venezuela/article222695120.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Tres entre muchas muestras del rechazo global a la bandidocracia castrochavista de Venezuela, se suscitaron en los d\u00edas recientes: \u25aa La denuncia de Nicol\u00e1s Maduro como dictador, hecha por los recios parlamentarios del partido social cristiano, PAN, durante la toma de posesi\u00f3n del populista Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, como presidente de M\u00e9xico. \u25aa Las declaraciones al acucioso periodista Antonio Mar\u00eda Delgado, de el Nuevo Herald, del canciller chileno, Roberto Ampuero anunciando que a partir del pr\u00f3ximo 10 de enero el gobierno fraudulento de Maduro podr\u00eda ser desconocido por las naciones dem..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u653f\u6a29\u306f\u30011\u67081\u65e5\u306b\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u306eOPEP\u306e\u5e74\u6b21\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u3092\u884c\u3046",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/el-regimen-de-maduro-asumira-el-1-de-enero-la-presidencia-rotativa-y-anual-de-la-opep/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro junto a trabajadores de PDVSA La decisi\u00f3n estaba prevista, ya que la presidencia de la OPEP es un cargo rotativo con un mandato de un a\u00f1o, cuya principal funci\u00f3n es coordinar, inaugurar y presidir los encuentros de los ministros. Quevedo, quien tambi\u00e9n preside la empresa estatal Petr\u00f3leos de Venezuela (Pdvsa), sustituir\u00e1 en el puesto al titular emirat\u00ed del ramo, Suhail bin Mohamed Faraj al Mazuei. El inicio de la presidencia venezolana coincidir\u00e1 con la salida de Qatar de la OPEP, anunciada por Doha el pasado lunes. En este sentido, el ministro venezolano expres\u00f3 el jueves, d..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306fGrupo de Lima\u3068Caracas  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/per%C3%BA-propondr%C3%A1-a-grupo-de-lima-romper-relaciones-con-caracas/a-46642404",
            "pub_date": "2018-12-08 02:41:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Durante una reuni\u00f3n con la prensa este viernes (07.12.2018) en Lima, el ministro de Exteriores de Per\u00fa, N\u00e9stor Popolizio, adelant\u00f3 que el Gobierno de Mart\u00edn Vizcarra propondr\u00e1 al Grupo de Lima, una organizaci\u00f3n de 14 pa\u00edses de Am\u00e9rica que busca presionar a Venezuela, que se rompan relaciones diplom\u00e1ticas con ese pa\u00eds, as\u00ed como imponer prohibiciones de viaje a altos cargos venezolanos. La idea ser\u00e1 puesta sobre la mesa en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del grupo, agendada para el 19 de diciembre. Durante un encuentro con los corresponsales de la Asociaci\u00f3n de Prensa Extranjera en Per\u00fa (APEP), Popolizio ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u8ecd\u8266\u3092\u9001\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e43231-s27061-iran-envia-buques-guerra-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El estado de Ir\u00e1n ha anunciado el pr\u00f3ximo env\u00edo de naves de guerra a Venezuela, un pa\u00eds que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha convertido en un importante socio estrat\u00e9gico en Latinoam\u00e9rica. La estrecha relaci\u00f3n, estimulada por el expresidente Hugo Ch\u00e1vez, ha dado sus frutos en la firma de millonarios convenios de cooperaci\u00f3n, entre los que se incluyen temas militares. \u201cUno de nuestros planes en el futuro cercano es enviar dos o tres naves con helic\u00f3pteros especiales a Venezuela, en Am\u00e9rica del Sur, en una misi\u00f3n que podr\u00eda durar cinco meses\u201d, revel\u00f3 el contralmirante Touraj Hassani Moqaddam, subcom..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306f\u71c3\u6599\u306e\u4fa1\u683c\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u305f\u3081\u306b6\uff05\u306e\u6cb9\u30922\uff05\u5c11\u306a\u304f\u751f\u7523\u3059\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/la-opep-producira-2-menos-petroleo-por-seis-meses-para-encarecer-el-precio-del-combustible_922895",
            "pub_date": "2018-12-08 01:01:10 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Rusia, Arabia Saudita y los miembros de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) informaron el viernes que a partir del 1 de enero achicar\u00e1n la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en 1,2 millones de barriles diarios hasta el 30 de junio de 2019. La decisi\u00f3n no tardar\u00e1 en provocar la reacci\u00f3n del presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, que en la previa hab\u00eda pedido que la actividad continuara como hasta ahora. En cambio, el l\u00edder de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 a Vladimir Putin y Mohamed bin Salman por el cambio de estrategia. El objetivo de lo..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u3068\u305d\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u304c\u5408\u610f\u3057\u305f\u751f\u7523\u30ab\u30c3\u30c8\u3092\u795d\u3046Maduro",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/maduro-celebra-recorte-de-produccion-acordado-por-la-opep-y-sus-socios-91769.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "El presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, celebr\u00f3 el acuerdo alcanzado este viernes por la OPEP y socios como Rusia para reducir la producci\u00f3n de petr\u00f3leo 1,2 millones de barriles diarios, a fin de promover un alza de los precios."
        },
        {
            "title": "\u5371\u6a5f\u306b\u5727\u5012\u3055\u308c\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u306f\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u884c\u304f -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Agobiados-por-la-crisis-venezolanos-van-a-municipales-20181207-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "En medio de una oscura calle del este de Caracas, que se alumbraba por ratos gracias a los faros de los escasos autom\u00f3viles que transitaban por el lugar, un pu\u00f1ado de candidatos a concejales en Venezuela intentaba sin \u00e9xito llamar a unos indiferentes conductores a participar en los comicios del domingo, que ocurrir\u00e1n en un pa\u00eds agobiado por la crisis. La desolaci\u00f3n del evento muestra en toda su dimensi\u00f3n el desinter\u00e9s que hay entre los venezolanos por los comicios en los que se elegir\u00e1n 2.459 concejales. La consulta se ha visto opacada por la brutal crisis econ\u00f3mica y social que ha desatado..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3092\u6b69\u304d\u306a\u304c\u3089\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u3001\u77f3\u6cb9\u7684\u3001\u9632\u885b\u7684\u306a\u5408\u610f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/caminando-por-moscu-nicolas-maduro-anuncio-que-rusia-y-venezuela-firmaran-acuerdos-economicos-petroleros-y-de-defensa/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Rusia y Venezuela firman este jueves una serie de acuerdos en materia financiera, petrolera, de defensa y comercial, entre otros pactos, anunci\u00f3 el presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro. \"Caminando un rato por las calles de Mosc\u00fa tras la exitosa reuni\u00f3n en la primera jornada de trabajo con el presidente (ruso, Vladimir) Putin\", se\u00f1al\u00f3 Maduro en un video publicado en su cuenta en Twitter en la que se lo puede ver paseando por la Plaza Roja junto con su equipo. Luego de un exitoso primer encuentro con el Presidente Vlad\u00edmir Putin, caminamos por las calles de Mosc\u00fa. Ma\u00f1ana continuaremos nuestr..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u56de\u7b54\u306e\u624b\u7d19 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales/articulo/cartas-del-gobierno-venezolano-al-canciller-carlos-holmes-sin-respuesta/593959",
            "pub_date": "2018-12-08 06:14:06 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Cartas sin respuesta 2018/12/07 21:35 2018/12/07 21:45 Cartas sin respuesta Foto: Guillermo Torres // SEMANA CONFIDENCIALES Desde que - Iv\u00e1n Duque se posesion\u00f3, el canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, le ha enviado 12 cartas a la Canciller\u00eda colombiana para abrir un canal de di\u00e1logo entre los dos gobiernos. Las primeras misivas fueron m\u00e1s cordiales que las \u00faltimas. En estas, Arreaza expresa su molestia y sorpresa al ver que luego de tantas comunicaciones oficiales nadie se haya tomado el trabajo de responderle. El presidente Duque y el canciller, Carlos Holmes Trujillo, han sido firmes en..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u5e79\u90e8\u306f\u3001\u5371\u6a5f\u3068\u8150\u6557\u304c\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3092\u5931\u671b\u3055\u305b\u308b\u3068\u6307\u6458\u3057\u3066\u3044\u308b -  ACI Prensa",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/obispos-senalan-que-crisis-y-corrupcion-desmotiva-a-muchos-venezolanos-a-votar-el-domingo-41253",
            "pub_date": "2018-12-08 03:38:00 GMT",
            "source_nm": "ACI\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": "CARACAS, 07 Dic. 18 (ACI Prensa).- La Presidencia de la Conferencia Episcopal Venezolana (CEV), se\u00f1al\u00f3 que la crisis econ\u00f3mica y la \u201cterrible corrupci\u00f3n\u201d en instituciones del Estado hacen que muchos venezolanos duden de ir a votar el domingo en las elecciones para elegir a m\u00e1s de 2.400 concejales. \u201cEstos comicios se realizan en el momento de mayor gravedad en la crisis global que golpea al pueblo venezolano\u201d, indic\u00f3 en un comunicado publicado este 7 de diciembre en referencia a las elecciones en las que los principales partidos pol\u00edticos opositores no participar\u00e1n porque consideran el event..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u5bfe\u3059\u308bOAS\u306e\u653b\u6483\u3068\u3001\u305d\u306e\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b &quot;\u6709\u5bb3\u306a\u5f71\u97ff&quot;  -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Almagro-lanza-ofensiva-en-la-OEA-contra-Cuba-y-su-efecto-nocivo-en-la-region-20181207-0113.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, lanz\u00f3 el viernes una ofensiva contra el gobierno de Cuba, \"la dictadura m\u00e1s antigua\" de Am\u00e9rica, acus\u00e1ndola de \"cr\u00edmenes de lesa humanidad\" y de exportar \"violencia\" a Venezuela y Nicaragua. Almagro dijo que lleg\u00f3 la hora de descorrer el velo de la comunidad internacional sobre el \"r\u00e9gimen cubano\" y su \"efecto nocivo\" en la regi\u00f3n, al abrir en la sede de la OEA la primera de una serie de conferencias que el organismo prev\u00e9 acoger en los pr\u00f3ximos meses sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en la isla..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e59\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u306e\u62d8\u7981\u306e\u305f\u3081\u306b\u7dca\u5f35\u304c\u9ad8\u307e\u308b\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u30c1\u30e3\u30d3\u30b9\u30bf\u653f\u6a29\u306e\u60c5\u5831\u306e\u7121\u8a00\u3092\u300c\u6050\u308d\u3057\u3044\u300d\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/crece-la-tension-por-la-detencion-de-54-colombianos-en-venezuela-bogota-juzgo-de-aterrador-el-silencio-del-regimen-chavista/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Iv\u00e1n Duque y Nicol\u00e1s Maduro El canciller de Colombia, Carlos Holmes Trujillo, denunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles el \"aterrador silencio\" del Gobierno de Venezuela frente al reclamo diplom\u00e1tico por la \"detenci\u00f3n arbitraria\" de 59 colombianos, presos desde 2016 sin f\u00f3rmula de juicio. \"Se han mandado 94 notas (de protesta). El silencio del Gobierno venezolano es absolutamente aterrador\", dijo este mi\u00e9rcoles el ministro de Relaciones Exteriores en un evento con empresarios en Cali. Entretanto, la canciller\u00eda inform\u00f3 el martes en un comunicado que envi\u00f3 una nota a la alta comisionada de las Naciones Unidas..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u30ea\u30de\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u5916\u4ea4\u95a2\u4fc2\u3092\u7834\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:58:42 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "\"Es una propuesta que haremos en grupo, y veremos qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1n de acuerdo en hacer esto\", apunt\u00f3 el canciller peruano. El Gobierno de Per\u00fa propondr\u00e1 al Grupo de Lima, en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n que celebrar\u00e1 en enero, \"la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela\", anunci\u00f3 hoy el ministro peruano de Relaciones Exteriores, N\u00e9stor Popolizio. Durante una reuni\u00f3n con los corresponsales de la Asociaci\u00f3n de Prensa Extranjera en Per\u00fa (APEP), Popolizio se\u00f1al\u00f3 que, como el Grupo de Lima desconoci\u00f3 las elecciones presidenciales de mayo pasado en Venezuela, que gan\u00f3 Nicol\u00e1s Maduro, \"la consecuen..."
        },
        {
            "title": "El\u00edasJaua\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u8b70\u4f1a\u3092\u518d\u5efa\u3057\u3066\u300c\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u89e3\u9664\u3059\u308b\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084005187-como-renegociar-deuda-de-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Muy dif\u00edcilmente podremos acceder a fuentes de financiamiento sin renegociar la deuda, y no va a ser posible renegociar la deuda, sobre todo en Occidente, en el capitalismo occidental, si no existe el aval jur\u00eddico de la instituci\u00f3n que la Constituci\u00f3n prev\u00e9 que haga este tipo de operaciones, que es el poder legislativo nacional\", dijo en una entrevista exclusiva con Sputnik. \"Hugo Ch\u00e1vez fue el cerebro de una construcci\u00f3n geopol\u00edtica contrahegem\u00f3nica\" El dirigente de la Revoluci\u00f3n Bolivariana, que ocup\u00f3 varios cargos de alto nivel durante los gobiernos de Hugo Ch\u00e1vez y Nicol\u00e1s Maduro, con..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u9694\u96e2\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306eMaduro\u306e\u6226\u7565\u3092\u793a\u30593\u679a\u306e\u5199\u771f -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/las-3-fotos-que-muestran-la-estrategia-de-maduro-para-evitar-el-aislamiento-internacional-de-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:06 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El s\u00e1bado fue con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico; el lunes, con Recep Tayyip Erdogan en Caracas; y este mi\u00e9rcoles, la fotograf\u00eda fue con Vladimir Putin en Mosc\u00fa. La agenda internacional del presidente de Venezuela en los \u00faltimos seis d\u00edas ha estado inusualmente cargada: encuentros con tres jefes de Estado en una semana. Y el dato no es menor dados los esfuerzos para aislar al gobierno de Venezuela que \u00faltimamente han hecho Estados Unidos, pa\u00edses Am\u00e9rica Latina y hasta la Uni\u00f3n Europea. - \u201cEl triunfo de Ch\u00e1vez lo cambi\u00f3 todo\u201d: 3 testimonios de c\u00f3mo afect\u00f3 a los venezolanos la victoria..."
        },
        {
            "title": "Almagro\u306f\u3001OAS  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u9078\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d08\u3089\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.dw.com/es/almagro-se-presenta-a-la-reelecci%C3%B3n-como-secretario-general-de-la-oea/a-46622125",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro (foto), anunci\u00f3 hoy (06.12.2018) que se presentar\u00e1 en 2020 a la reelecci\u00f3n a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que est\u00e1n Colombia y Estados Unidos. Seg\u00fan indic\u00f3 el pol\u00edtico uruguayo en su cuenta de Twitter, los embajadores de Colombia y Estados Unidos ante la OEA le han transmitido el \"apoyo\" a su candidatura para la reelecci\u00f3n. \"He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3 en la red social. El mandato de un secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) es de cinco a\u00f1os co..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u306e\u6697\u53f7\u4fb5\u5bb3\u3067\u77f3\u6cb9\u8ca9\u58f2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\uff1aPetro  -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e43231-s27061-venezuela-empezara-vender-petroleo-criptomoneda-nacional-petro",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:36 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El gobierno de Nicol\u00e1s Maduro ha anunciado que empezar\u00e1 a comercializar el petr\u00f3leo del pa\u00eds con la criptomoneda nacional: el Petro, con el objetivo de diversificar las modalidades de transacciones, sin depender \u00fanicamente del d\u00f3lar americano, inform\u00f3 Radio Habana Cuba. Seg\u00fan el presidente venezolano, la medida permitir\u00e1 a\u00f1adir los criptoactivos a las formas de pago ya establecidas en los acuerdos econ\u00f3micos suscritos con otros pa\u00edses aliados. \u201cEn el 2019 tenemos un cronograma para que se venda en Petros, y de esta manera seguir liber\u00e1ndonos de una moneda que la utiliza la \u00e9lite de Washingt..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306e\u4f4f\u6c11\u306f\u3001\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u9078\u6319\u306e\u4e3b\u5f79\u306b\u7121\u95a2\u5fc3\u304c\u3042\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083992451-elecciones-municipales-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Creo que es una p\u00e9rdida de tiempo acudir a votar el 9 de diciembre, ni siquiera conozco a los candidatos que participan por Caracas, creo que en estas elecciones ganar\u00e1 la apat\u00eda de la gente\", dijo a Sputnik Moraima P\u00e9rez, una ciudadana que reside en el oeste de la capital. El 9 de diciembre se elegir\u00e1n 2.459 concejales de todo el pa\u00eds y est\u00e1n llamados a participar casi 21 millones de venezolanos. Despliegan m\u00e1s 150.000 funcionarios para comicios del 9 de diciembre en Venezuela Sin embargo, Rosaura Nu\u00f1ez, habitante del sector la Candelaria, en el centro de Caracas, repudi\u00f3 que la mayor\u00eda d..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u5186\u304c\u9589\u307e\u308b - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales-semanacom/articulo/pocos-gobiernos-reconocen-el-gobierno-de-maduro-en-venezuela/594180",
            "pub_date": "2018-12-08 00:13:10 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Venezuela: se cierra el circulo 2018/12/07 18:16 2018/12/07 18:26 Venezuela: se cierra el circulo CONFIDENCIALES SEMANA.COM El r\u00e9gimen Maduro est\u00e1 desesperado pues el c\u00edrculo diplom\u00e1tico se est\u00e1 estrechando de cara al 10 de enero, fecha en que muchos pa\u00edses manifestar\u00e1n que - no reconocen ese gobierno. Colombia est\u00e1 en el centro de las prioridades estrat\u00e9gicas de esa cancilleria, por eso han bombardeado al gobierno Duque de notas diplom\u00e1ticas con quejas abstractas para causar una impresi\u00f3n institucional de di\u00e1logo que, en la pr\u00e1ctica, desconoce deliberadamente que los encargados de negocios..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f6\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u6295\u8cc7\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Rusia-invertira-6000-millones-de-dolares-en-Venezuela-20181206-0096.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Venezuela cerr\u00f3 acuerdos para recibir 6,000 millones de d\u00f3lares de inversiones rusas en los sectores petrolero y minero, anunci\u00f3 este jueves desde Mosc\u00fa el presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro. \"Ha sido una jornada de dos d\u00edas, intensa, de trabajo (...). Estamos garantizando una inversi\u00f3n petrolera por encima de 5,000 millones de d\u00f3lares\" y \"contratos por encima de los 1,000 millones de d\u00f3lares\" para la explotaci\u00f3n de oro, asegur\u00f3 Maduro a la televisora estatal venezolana VTV. Maduro se reuni\u00f3 el mi\u00e9rcoles en la residencia oficial de Novo Ogarevo con su par ruso, Vladimir Putin, en una ofe..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001\u30b0\u30eb\u30fc\u30dd\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30de\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u65ad\u3064 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222827625.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:32:39 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Per\u00fa sugerir\u00e1 al Grupo de Lima romper relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela, dijo el viernes el canciller peruano N\u00e9stor Popolizio. En una cita con corresponsales de la prensa internacional, el jefe de la diplomacia peruana indic\u00f3 que en mayo el Grupo _conformado por 14 pa\u00edses cr\u00edticos del gobierno del presidente venezolano Nicol\u00e1s Maduro_ desconoci\u00f3 las elecciones y una \u201cconsecuencia natural\u201d es proponer la ruptura de las \u201crelaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela\u201d. El Grupo se reunir\u00e1 el 19 de diciembre en Bogot\u00e1, de acuerdo al canciller. Popolizio tambi\u00e9n indic\u00f3 que Per\u00fa sugerir\u00e1 que se proh..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u60c5\u5831\u901a\u4fe1\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/luis-almagro-buscara-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:18:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El secretario general de la OEA particip\u00f3 de la convocatoria de EEUU en la ONU para denunciar la situaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos en la isla El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en su cargo a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que se incluye Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido ac..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u30ea\u30de\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u58ca\u3059\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/peru-planteara-grupo-lima-romper-relaciones-venezuela-noticia-585603",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:54 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El Per\u00fa propondr\u00e1 al Grupo de Lima la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela y prohibir el ingreso a los pa\u00edses del bloque a todos los miembros de la c\u00fapula del gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, anunci\u00f3 este viernes el canciller N\u00e9stor Popolizio. \"Como nosotros hemos desconocido las elecciones [venezolanas] de mayo pasado, la consecuencia natural es que propongamos como una de las acciones una ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas con Venezuela\", dijo Popolizio a la prensa extranjera. El Per\u00fa, que ha sido el impulsor del Grupo de Lima, integrado por 14 pa\u00edses de Am\u00e9rica, llevar\u00e1 estas prop..."
        },
        {
            "title": "Maduro\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u4fe1\u983c\u3092\u7f6e\u304f -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Tsu5Xll_zOY",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:27 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela firm\u00f3 en Mosc\u00fa acuerdos para inversiones millonarios en rubros diversos."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u6016\u304c\u3063\u3066\u3044\u305f\u300c\u5143\u306e\u300d\u30c1\u30e3\u30d3\u30b9\u30bf - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/los-chavistas-originales-que-maduro-espanto-301930",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:08 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela Los chavistas \u2018originales\u2019 que Maduro espant\u00f3 VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 10:59 a.m. Sin el liderazgo arropador de Ch\u00e1vez, este movimiento pol\u00edtico se divide cada vez m\u00e1s. Con la muerte del presidente Hugo Ch\u00e1vez el 5 de marzo de 2013 y la asunci\u00f3n de Nicol\u00e1s Maduro, el chavismo vio de cerca su fin como movimiento pol\u00edtico. El tercer triunfo electoral del \u2018comandante\u2019 en las presidenciales de octubre de 2012 y la previsi\u00f3n de dejar a cargo a Maduro \u201cen caso de que algo le llegara a ocurrir\u201d, y otras elecciones no exentas de ventajismo le permiti\u00f3 a su movimiento ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u653f\u6a29\u306e20\u5e74\u5f8c\u306e\u5d29\u58ca\u5bf8\u524d - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/venezuela-a-punto-del-colapso-tras-20-anos-de-gobierno-chavista/1283113",
            "pub_date": "2018-12-06 17:49:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Venezuela a punto del colapso tras 20 a\u00f1os de gobierno chavista VENEZUELA. El 6 de diciembre de 1998 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s para los venezolanos pues ese d\u00eda el militar retirado y hoy fallecido Hugo Ch\u00e1vez lleg\u00f3 a la Presidencia de Venezuela y antes de morir en 2013 anunci\u00f3 que su sucesor era Nicol\u00e1s Maduro, quien ha llevado a la \"revoluci\u00f3n\" a sus 20 a\u00f1os con un pa\u00eds agonizante. Tras dos d\u00e9cadas de chavismo el pa\u00eds parece estar al borde del precipicio con una inflaci\u00f3n diaria que supera el 3 % -y se proyecta que el 2018 cierre en 2.500.000 %- hay una severa escasez de alimentos y medi..."
        },
        {
            "title": "\u660e\u65e5\u306e\u672a\u6765\u3001\u6697\u3044\u73fe\u5728 - \u6642\u9593",
            "link": "https://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/plinio-apuleyo-mendoza/futuro-claro-presente-oscuro-columna-de-plinio-apuleyo-mendoza-302454",
            "pub_date": "2018-12-07 00:13:49 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Columnistas Futuro claro, presente oscuro Plinio Apuleyo Mendoza 06 de diciembre 2018 , 07:13 p.m. No son pocas las noticias heredadas que hacen vivir a los colombianos en un ambiente de perplejidad. \"Ayer, promesa de campa\u00f1a; hoy, programa de gobierno en marcha\u201d. Realmente me encant\u00f3 esta frase del presidente Duque para explicar lo que est\u00e1 haciendo y lo que se propone culminar en el 2022. Encontr\u00e9 los detalles de su programa en una p\u00e1gina escrita por \u00e9l y publicada el domingo pasado en EL TIEMPO. Nos propone un pacto de equidad como soluci\u00f3n a la lista de viejos problemas a\u00fan sin resolver..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3092\u7d76\u671b\u7684\u306a\u79fb\u6c11\u306e\u56fd\u306b\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/venezuela-un-pais-de-inmigrantes-desesperados-301972",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela Ch\u00e1vez convirti\u00f3 a Venezuela en un pa\u00eds de inmigrantes desesperados VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 04:04 p.m. Un aluvi\u00f3n de millones de personas de todos los estratos acad\u00e9micos y sociales han huido desde 2015. Lo que hoy es una estampida comenz\u00f3 como un goteo, luego oleadas. Bajo el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro han proliferado las caravanas de venezolanos abandonando su pa\u00eds como si fuera la peste, pero el fen\u00f3meno comenz\u00f3 con la llegada de Hugo Ch\u00e1vez al poder, hace 20 a\u00f1os. La alarma comenz\u00f3 pronto, cuando a finales del a\u00f1o 2001 el flamante presidente, reelecto por ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u652f\u63f4\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u969b\u3001\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u652f\u63f4\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b - \u30c7\u30b3\u30eb\u30c6\u30fb\u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/putin-promete-apoyo-a-maduro-en-su-visita-a-rusia-en-busca-de-ayuda-financiera-91701.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:27:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "El presidente ruso, Vladimir Putin, aport\u00f3 este mi\u00e9rcoles su apoyo a su hom\u00f3logo venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, en viaje oficial a Rusia para abordar una posible ayuda financiera de Mosc\u00fa."
        },
        {
            "title": "AMLO  -  El Sol deM\u00e9xico\u306e\u30b2\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/los-invitados-de-amlo-2767757.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "M\u00f3nica Laborda S\u00e1nchez Un cambio de gobierno reviste especial importancia para cualquier Estado y en M\u00e9xico no fue para menos, sobre todo si tomamos en cuenta que este 1 de diciembre inici\u00f3 la tan anunciada \u201cCuarta Transformaci\u00f3n\u201d. Los reflectores internacionales estaban puestos en nuestro pa\u00eds y en conocer qui\u00e9nes ser\u00edan los invitados a tan importante acontecimiento. La lista, compuesta por 13 Jefes de Estado, 1 rey, 1 pr\u00edncipe y 7 vicepresidentes. Unos levantaron m\u00e1s pol\u00e9mica que otros, entre ellos el presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro. Al ser cuestionado L\u00f3pez Obrador sobre si era c..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u98df\u7ce7\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u77f3\u6cb9\u3068\u91d1\u3092\u5897\u3084\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/nicolas-maduro-anuncia-inversiones-rusia-venezuela-us-6-000-millones-noticia-584984",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:43 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Caracas. El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, dijo el jueves en Mosc\u00fa que en su visita de tres d\u00edas a Rusia consigui\u00f3 firmar nuevos acuerdos petroleros y para la explotaci\u00f3n de oro que involucrar\u00e1n m\u00e1s de 6.000 millones de d\u00f3lares en inversiones. El mandatario venezolano no aclar\u00f3 en un breve video en su cuenta de Twitter los detalles de los contratos. \"Rusia y Venezuela est\u00e1n m\u00e1s unidas que nunca\", coment\u00f3 Maduro, en compa\u00f1\u00eda de varios de sus ministros, tras hacer un corto balance del sorpresivo viaje y la reuni\u00f3n con su par ruso, Vladimir Putin, a pocos d\u00edas del regreso del mandata..."
        }
    ]
}