{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE5uY2pFMEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&#39;\u547d\u4ee4\u3059\u308b\u4eba\u306b\u5c0b\u306d\u306a\u3055\u3044&#39;;\u5929\u4f53\u306e\u7df4\u7fd2\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30fc\u30e4\u306b\u53cd\u5fdc -  Mediotiempo",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/07/preguntale-al-que-manda-respondio-montoya-tras-abandonar-practica-celeste",
            "pub_date": "2018-12-07 22:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cruz Azul\u306fClausura 2019\u306e\u305f\u3081\u306b3\u4eba\u306e\u6b7b\u50b7\u8005\u3092\u6301\u3064\u3060\u308d\u3046 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402992-ultimas-noticias-futbol-mexicano-futbol-de-estufa-cruz-azul-tendria-tres-bajas-para-el-clausura-2018/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:38:11 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "El hecho de contar con una amplia plantilla no es bueno en todos los sentidos."
        },
        {
            "title": "Pablo Aguilar\u304c\u30bf\u30fc\u30f3\u3092\u6b20\u5834\u3059\u308b\u91cd\u5927\u306a\u30ea\u30b9\u30af\u306b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/pablo-aguilar-en-grave-riesgo-de-perderse-la-vuelta",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Un codazo de Pablo Aguilar sobre Carlos Rodr\u00edguez, que no sancion\u00f3 C\u00e9sar Ramos en la semifinal de ida, podr\u00eda ser se\u00f1alado por el Monterrey para que el ..."
        },
        {
            "title": "Apertura 2018\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067\u6545\u969c\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9 -  ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/5057857/marcas-que-se-pueden-romper-en-semifinales-del-apertura-2018",
            "pub_date": "2018-12-08 02:16:13 GMT",
            "source_nm": "ESPN",
            "source_url": "http://www.espn.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Chivas\u306e\u652f\u6255\u3044\u671f\u9650\u306f\u3001Orbel\u00edn\u306eCruz Azul\u4ea4\u6e09 - \u30e1\u30c7\u30a3\u30a2Tiempo.com",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/06/plazos-de-pago-a-chivas-traban-negociacion-de-cruz-azul-por-orbelin",
            "pub_date": "2018-12-07 01:25:09 GMT",
            "source_nm": "Half Time.com",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Imagen busca comprador para Quer\u00e9taro, Oribe Peralta y Am\u00e9rica analizan separaci\u00f3n, P\u00e1vel Pardo se une a Rafa M\u00e1rquez y m\u00e1s..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5bfe\u30d7\u30de\u30b9\u3068\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u5bfe\u30e2\u30f3\u30c6\u30ec\u30fc\u306f\u5be9\u5224\u304c\u3042\u308b -  TelevisaDeportes.com",
            "link": "https://deportes.televisa.com/futbol/arbitros-semifinales-vuelta-liguilla-apertura-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:44:57 GMT",
            "source_nm": "TelevisaDeportes.com",
            "source_url": "https://deportes.televisa.com",
            "desc": "Jorge Isaac Rojas es designado para la vuelta de Semifinales entre Am\u00e9rica y Pumas; Fernando Guerrero estar\u00e1 en el Cruz Azul vs Monterrey."
        },
        {
            "title": "Cruz Azul\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u8ddd\u96e2\uff1aJoahanRodr\u00edguez -  Mediotiempo",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/07/cruz-azul-mas-cerca-que-nunca-joahan-rodriguez",
            "pub_date": "2018-12-07 22:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Joahan Rodr\u00edguez particip\u00f3 en el \u00faltimo campeonato cementero hace 21 a\u00f1os y habl\u00f3 en entrevista para Mediotiempo."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30de\u30b6\u30be\u30fc\uff01 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402539-donde-ver-monterrey-vs-cruz-azul-en-vivo-ver-partido-semifinal-ida-apertura-2018-liguilla-liga-mx-hoy-miercoles-5-de-diciembre-horario-minuto-a-minuto-al-momento-donde-ver-gratis-online-transmision/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:05:58 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u5bfe\u30e2\u30f3\u30c6\u30ec\u30fc\uff1a\u3069\u3053\u3092\u898b\u3066 - \u30df\u30ec\u30cb\u30aa",
            "link": "http://www.milenio.com/deportes/futbol/cruz-azul-vs-monterrey-donde-y-como-ver",
            "pub_date": "2018-12-08 01:56:17 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Conoce c\u00f3mo y d\u00f3nde ver el Cruz Azul vs Monterrey en las Semifinales de la Liga MX a trav\u00e9s de La Afici\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u672b\u304b\u9a5a\u304d\uff1f -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2018/12/03/5c052319468aebec108b45f9.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:18:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Las semifinales de la Liguilla ya est\u00e1n aqu\u00ed. Y han llegado con la posibilidad de que en la final se juegue el Cl\u00e1sico Joven, una eliminatoria a vida o muerte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30af\u30ed\u30b9\u7206\u5f3e\uff1f Higuera\u306fOrbel\u00edn -  Mediotiempo\u306e\u305f\u3081\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/04/bomba-de-cruz-azul-higuera-revela-interes-de-varios-clubes-por-orbelin",
            "pub_date": "2018-12-05 02:38:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "La directiva de Chivas, por medio de Jos\u00e9 Luis Higuera, revel\u00f3 que varios clubes mexicanos preguntan por Orbel\u00edn Pineda y otros tres jugadores."
        },
        {
            "title": "Liga MX\uff1aMonterrey vs Cruz Azul  -  Milenio\u306e\u305f\u3081\u306eBBVA\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u306e\u30ab\u30aa\u30b9",
            "link": "http://www.milenio.com/futbol/club-monterrey/caos-acceso-bbva-monterrey-vs-cruz-azul",
            "pub_date": "2018-12-06 02:36:25 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Previo y durante el inicio de la Semifinal hubo un problema en el acceso al BBVA, por lo que el Monterrey vs. Cruz Azul comenz\u00f3 con gradas semivac\u00edas."
        },
        {
            "title": "Cruz Azul\u304c\u5931\u308f\u308c\u3001\u6700\u9ad8\u306e\u30df\u30fc\u30e0\u304c\u5230\u7740\u3057\u307e\u3057\u305f -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/deportes/cruz-azul-perdio-y-llegaron-los-mejores-memes-cruz-azul-monterrey-memes/260923",
            "pub_date": "2018-12-06 03:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Cruz Azul vivi\u00f3 su primera derrota en liguilla luego de caer 1-0 ante Monterrey en la semifinal de ida del torneo Apertura 2018. Las redes sociales decidieron ..."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30e8\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30c8\u30fc\u30ec\u306f\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30db\u30f3\u3092\u30c1\u30a7\u30e9\u30e4\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u306b\u4efb\u547d -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-noticias/yayo-de-la-torre-deja-los-microfonos-para-irse-de-directivo",
            "pub_date": "2018-12-06 02:09:55 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "El ex dirigente celeste acepta el reto de llevar la parte deportiva de los Toros."
        },
        {
            "title": "Cruz Azul\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u3092\u62b1\u3048\u3001\u305d\u308c\u306f\u9280\u884c\u306b\u306a\u308b -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/deportes/liga-mx/cruz-azul-tendr%C3%A1-nuevo-patrocinador-ser%C3%A1-un-banco/ar-BBQtW3J",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "El cuadro de Cruz Azul ha tenido un gran torneo en el Apertura 2018, con lo que los dirigidos por Pedro Caixinha han logrado llegar a la antesala de la gran ..."
        },
        {
            "title": "Cruz Azul\u306fBBVA\u304b\u3089\u5c0f\u9053\u5177\u306e\u30c9\u30a2\u3092\u901a\u3063\u3066\u300c\u9003\u3052\u305f\u300d -  Mediotiempo",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/06/cruz-azul-escapo-del-bbva-por-la-puerta-de-utileria",
            "pub_date": "2018-12-06 06:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "El plantel cementero dribl\u00f3 a los medios en la zona mixta y prefirieron no dar declaraciones tras la derrota en la Semifinal de Ida."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30bc\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30d4\u30ce\u30fc\u30b6\uff1a\u300c\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306f\u81ea\u7136\u306e\u5019\u88dc\u3067\u3059\u300d - \u30de\u30eb\u30ab\u30fb\u30af\u30e9\u30ed\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2018/12/05/5c082ba046163faf078b45b1.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9Claro\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Misael Espinoza, exjugador del Quer\u00e9taro, indic\u00f3 que observa como candidato natural para ganar el torneo al Cruz Azul, aunque reconoci\u00f3 que le..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30ec\u30fc\u5bfe\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\uff1a\u3069\u3053\u3092\u898b\u3066 - \u30df\u30ec\u30cb\u30aa",
            "link": "http://www.milenio.com/deportes/futbol/monterrey-vs-cruz-azul-donde-y-como-ver",
            "pub_date": "2018-12-04 23:51:13 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Conoce c\u00f3mo y d\u00f3nde ver el Monterrey vs Cruz Azul en las semifinales de la Liga MX a trav\u00e9s de La Afici\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Rayados\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306e\u7070\u306b\u4e57\u308b -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-cruz-azul-monterrey/fans-de-rayados-llevan-al-estadio-cenizas-de",
            "pub_date": "2018-12-06 04:29:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "Familiares y amigos de Mario, Austin y David asistieron al duelo en el BBVA Bancomer."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306f\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u3068\u7d50\u3073\u3064\u304d\u3001\u30ea\u30fc\u30acMX  - \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6e96\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/02/futbol/1543715665_843738.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:06:01 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "En el duelo de vuelta entre Cruz Azul y Gallos Blancos de los cuartos de final, la M\u00e1quina empat\u00f3 1-1 con el Quer\u00e9taro pero en el global gan\u00f3 3-1 para ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u306f\u59274\uff1a\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067\u306f3\u56de\u3001\u30af\u30e9\u30d6\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u306f1\u56de -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2018/12/03/5c04aaea22601df5738b458a.html",
            "pub_date": "2018-12-02 22:23:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "El mes de diciembre ser\u00e1 una aut\u00e9ntica prueba de fuego para los llamados 'cuatro grandes' del f\u00fatbol mexicano. Cruz Azul, Am\u00e9rica y Pumas buscar\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30fc\u30ac\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff01\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067\u306f\u3001\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u304c\u30ab\u30c3\u30d7\u6c7a\u52dd -  Mediotiempo",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/02/habra-pumas-america-y-cruz-azul-reedita-en-semis-la-final-de-copa",
            "pub_date": "2018-12-03 02:29:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Apertura 2018: Cruz Azul vs Monterrey y Am\u00e9rica vs Pumas son las Semifinales de la Liga MX."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u4ed5\u4e8b\u306e\u305f\u3081\u306b\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3046 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402016-adrian-aldrete-cruz-azul-la-maquina-semifinal-trabajo-pedro-caixinha-ultimas-noticias-futbol-mexicano-liga-mx/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:17:02 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Adri\u00e1n Aldrete considera que han tenido buenas actuaciones."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u3001\u58ca\u308c\u306a\u3044\u5bb6\u306b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/meta/cruz-azul-en-una-casa-que-no-se-rompe/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:25:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "El m\u00e1s reciente antecedente negativo de Cruz Azul como local en el Estadio Azteca se encuentra en los archivos de la temporada 1995-96, la \u00faltima con ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u307e\u308c\u306a\u4e88\u5f8c\u306e\u5f8c\u3067\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306b\u306a\u3063\u305fCruz Azul\u30d5\u30a1\u30f3 -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/06/videos/1544132756_888478.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:03:19 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "En el duelo entre Monterrey y Cruz Azul, le preguntamos a un aficionado sobre su pron\u00f3stico para la vuelta en el Azteca, las matem\u00e1ticas le fallaron y se hizo ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30af\u30bf\u30a4\u5bfe\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306f\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u884c\u304f - \u30df\u30ec\u30cb\u30aa",
            "link": "http://www.milenio.com/deportes/futbol/pese-empate-vs-queretaro-cruz-azul-semifinales-apertura-2018",
            "pub_date": "2018-12-02 02:58:03 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Cruz Azul venci\u00f3 3-1 global a Quer\u00e9taro en el Estadio Azteca, resultado que les da el pase a las semifinales del Apertura 2018."
        },
        {
            "title": "WWE\u306fCruz Azul  -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u652f\u63f4\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u3063\u305f",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/01/futbol/1543687269_172686.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:17:01 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "La WWE mand\u00f3 mensaje de apoyo al Cruz Azul.La empresa de lucha libre y el conjunto de la Noria se unieron para celebrar tanto el partido de vuelta de la ..."
        },
        {
            "title": "Pedro Caixinha\u304cCU\u306b\u6765\u3066\u3001\u6e96\u6c7a\u52dd - \u30e1\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/02/pedro-caixinha-llego-a-cu-a-estudiar-a-posible-rival-de-semifinales",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Con Tigres como su posible rival en Semifinales, Pedro Caixinha lleg\u00f3 al Estadio Ol\u00edmpico Universitario para ver el juego de Vuelta de Cuartos de Final entre ..."
        },
        {
            "title": "2018\u30af\u30e9\u30d6\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306f\u3044\u3064\u958b\u5e55\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30df\u30e5\u30e9",
            "link": "https://futbol.radioformula.com.mx/nacional/liga-mx/rafael-baca-cruz-azul-america-final-apertura-2018-liga-mx/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:42:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e9",
            "source_url": "https://futbol.radioformula.com.mx",
            "desc": "Rafael Baca, mediocampista de Cruz Azul, asegur\u00f3 que el escenario perfecto para ganar el t\u00edtulo de Liga MX es disputar la final del Apertura 2018 contra el ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u306f\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306b\u6b8b\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30a2\u30a6\u30c6\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldecuautla.com.mx/deportes/angel-castillo-se-queda-en-el-cruz-azul-2750209.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:47:12 GMT",
            "source_nm": "Cuautla\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldecuautla.com.mx",
            "desc": "El morelense \u00c1ngel Samuel Castillo recibi\u00f3 el s\u00ed de Cruz Azul, y deber\u00e1 presentarse de regreso en La Noria para iniciar pretemporada en fuerzas b\u00e1sicas del ..."
        },
        {
            "title": "Caixinha\u306fCruz Azul\u306b\u3088\u3063\u3066\u884c\u308f\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u8cde\u8cdb\u3057\u305f -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/401991-pedro-caixinha-cruz-azul-maquina-semifinal-liguilla-queretaro-ultimas-noticias-futbol-mexicano-liga-mx/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:03:27 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "El t\u00e9cnico celeste destac\u00f3 la forma en la que su plantel digiri\u00f3 el pase a la siguiente ronda."
        },
        {
            "title": "Cruz Azul delAm\u00e9rica\uff1aAar\u00f3nPadilla  -  El Universal\u3092\u6c17\u3092\u3064\u3051\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/futbol/que-se-cuide-cruz-azul-del-america-aaron-padilla",
            "pub_date": "2018-12-02 23:22:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Pese a que el Cruz Azul se clasific\u00f3 l\u00edder y es favorito al t\u00edtulo, el orgullo azulcrema no se permite estar en los segundos planos."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30e9\u30a8\u30b9\u3068\u30b3\u30ed\u30ca\u306f\u5929\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u547c\u3076\uff1a\u300c\u3053\u308c\u306f\u307e\u3060\u7d42\u308f\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/07/videos/1544141592_957779.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:06 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "El presidente deportivo y el capit\u00e1n de La M\u00e1quina llaman a los seguidores cementeros para apoyar en la vuelta ante Rayados, a celebrarse en el Estadio ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306f5\u5e74\u5f8c\u306b\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u9032\u51fa -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/401970-cruz-azul-maquina-liguilla-gallos-blancos-queretaro-vuelve-semifinal-cinco-anos-despues-ultimas-noticias-futbol-mexicano-liga-mx/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:25:27 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "La M\u00e1quina elimin\u00f3 a los Gallos en la cancha del Azteca."
        },
        {
            "title": "5\u5e74\u534a\u5f8c\u3001Cruz Azul\u306fSemis  -  Mediotiempo\u306b\u9032\u307f\u307e\u3059",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/01/despues-de-cinco-anos-y-medio-cruz-azul-avanza-a-semis",
            "pub_date": "2018-12-02 03:12:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Cruz Azul y Gallos empatan 1-1 en la Vuelta de los Cuartos de Final del Apertura 2018, pero la M\u00e1quina avanza a Semifinales tras imponerse en el global por ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30ec\u30fc\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u300c\u30df\u30fc\u30e0\u300d\u30d6\u30eb\u30fc\u30af\u30ed\u30b9\uff01 - \u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.foxsports.com.mx/news/387927-cruz-azul-vs-monterrey-los-mejores-memes-de-la-derrota-de-la-maquina-ante-rayados",
            "pub_date": "2018-12-06 03:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.foxsports.com.mx",
            "desc": "\u00a1Y las redes sociales no perdonaron la ca\u00edda de La M\u00e1quina ante Monterrey, en la ida de semifinales del Apertura 2018! oembed-error This *content* no longer ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30ca\u5bfe\u30d0\u30ed\u30d9\u30ed\uff1a\u6700\u7d42\u6c7a\u52dd\u3078\u306e\u6c7a\u95d8 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/403029-ultimas-noticias-hoy-cruz-azul-vs-monterrey-liguilla-semifinales-liga-mx-apertura-2018-jesus-corona-marcelo-barovero/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Hombres de gran madurez y largo recorrido debajo de los tres palos ser\u00e1n claves para sus equipos."
        },
        {
            "title": "\u8a66\u5408\u958b\u59cb\u307e\u306710\u5206\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306eRayados\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u30d5\u30a1\u30f3\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/06/videos/1544063698_783578.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:39:49 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "Al igual que el juego de ida de los cuartos de final, la casa del equipo regio no registr\u00f3 lleno para el duelo de semifinales contra Cruz Azul."
        }
    ]
}