{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNSEJuT0hNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "AICM\u3068\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u307e\u3059\uff1aEspri\u00fa\u306f\u89b3\u5149\u5c40\u9577\u3092\u8a02\u6b63 -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/santa-lucia-vuelos-internacionales-aicm-nacionales/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Volaris\u306f\u3001AICM\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u4fbf\u306b\u9045\u308c\u304c\u751f\u3058\u308b\u3053\u3068\u3092\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/negocios/volaris-advierte-retrasos-vuelos-t1-aicm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:57:25 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AICM\u3001\u30d5\u30a9\u30b0\u30d0\u30f3\u30af\u306b\u3088\u308b\u696d\u52d9\u505c\u6b62 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/cartera/aicm-suspende-operaciones-debido-un-banco-de-niebla",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:20 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "CDMX.- El Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) suspendi\u00f3 operaciones de despegue y aterrizaje debido a un banco de niebla."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5fTP01\u3001AICM  - \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u304b\u3089\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u96e2\u9678",
            "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/nacional/2018/12/03/avion-presidencial-tp01-realiza-ultimo-despegue-aicm.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.publimetro.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "SCT\u3068Sectur\u306fAICM\u306e\u76ee\u7684\u5730\u3067\u7570\u306a\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Difieren-SCT-y-Sectur-sobre-destino-del-AICM-20181207-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los secretarios de Turismo y Comunicaciones de Transportes se contradijeron sobre las operaciones que tendr\u00e1n los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y de la ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306eAICM\u7a93\u3067\u306e\u30c9\u30eb\u58f2\u308a\u306f20.12\u30da\u30bd\u3067\u53d6\u5f15\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Dolar-cotiza-en-20.12-pesos-a-la-venta-este-domingo-en-ventanillas-del-AICM-20181202-0009.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El euro, en tanto, coloca su precio m\u00e1s alto a la venta en 23.64 pesos y el m\u00e1s bajo a la compra de 21.95 pesos en los mismos centros cambiarios de la ..."
        },
        {
            "title": "AICM\u306f\u9727\u306e\u9280\u884c\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0412/lomasdestacado/aicm-suspende-actividades-por-banco-de-niebla-video/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "En la ma\u00f1ana de este martes, el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) anunci\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter la suspensi\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30eb\u306fAICM  - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb10\u306720.27\u30c9\u30eb\u3067\u58f2\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://noticias.canal10.tv/nota/nacional/dolar-se-vende-en-20-27-en-el-aicm-2018-12-07",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:43 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb10",
            "source_url": "https://noticias.canal10.tv",
            "desc": "Noticias Canal 10.- El d\u00f3lar estadounidense se cotiza este viernes en un promedio de 20.47 pesos a la venta y en 18.99 pesos a la compra en casas de cambio ..."
        },
        {
            "title": "\u4f53\u91cd\u5897\u52a0\u30c9\u30eb\u306fAICM\u9280\u884c\u306720\u30c9\u30eb70\u30bb\u30f3\u30c8\u3067\u58f2\u308b -  Imagen Radio",
            "link": "https://www.imagenradio.com.mx/peso-gana-terreno-dolar-se-vende-en-2070-en-bancos-del-aicm",
            "pub_date": "2018-12-03 22:47:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://www.imagenradio.com.mx",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana, el d\u00f3lar libre se vende hasta en 20.70 pesos, siete centavos menos respecto al cierre del viernes y se compra en un m\u00ednimo de 18.95 pesos en ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fSanta Lucia\u3068AICM  - Expansi\u00f3n\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6df7\u4e71\u3092\u89e3\u6d88\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/07/amlo-intenta-aclarar-confusion-sobre-el-uso-de-santa-lucia-y-el-aicm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Despu\u00e9s de que dos de sus secretarios dieran informaci\u00f3n diferente al respecto, el presidente se\u00f1al\u00f3 que todav\u00eda se analiza el uso que se dar\u00e1 a las pistas."
        },
        {
            "title": "AICM\u3001\u30d5\u30a9\u30b0\u30d0\u30f3\u30af\u306b\u3088\u308b\u696d\u52d9\u3092\u4e2d\u65ad -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/AICM-suspende-operaciones-por-banco-de-niebla-20181204-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) suspendi\u00f3 las operaciones de aterrizaje y despegue, debido a la presencia de un banco de niebla ..."
        },
        {
            "title": "Torruco\u306f\u7a7a\u6e2f\u304b\u3089\u533a\u5207\u308a\u307e\u3059 -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1559025&lcmd5=a6ccfdab5d3422980779d69b3507dea3",
            "pub_date": "2018-12-08 03:29:23 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "La operaci\u00f3n a\u00e9rea nacional ser\u00e1 tema \u00fanicamente de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, dijo Miguel Torruco Marqu\u00e9s, titular de la Secretar\u00eda de Turismo federal (Sectur). \"Todo lo que es relacionado con el sistema aeroportuario es con el Secretario de Comunicaciones, (Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa) para evitar confusiones\", declar\u00f3 previo a la clausura de la asamblea anual de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Hoteles y Moteles, en Guadalajara. Lo anterior luego de que la ma\u00f1ana del jueves Torruco Marqu\u00e9s manej\u00f3 la versi\u00f3n de que en Santa Luc\u00eda operar\u00edan s\u00f3lo vuelos internaciones y que el Aeropue..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u7a7a\u6e2f\u3067\u8ad6\u4e89\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u306f\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002 -  AMLO  - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHz0",
            "pub_date": "2018-12-07 14:17:30 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 no querer entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se le dar\u00e1 a los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y Benito Ju\u00e1rez. \"El tema de los aeropuertos es un proceso que se est\u00e1 resolviendo poco a poco, ya se ha ido avanzando y no quiero entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se les va a dar a los aeropuertos, eso se est\u00e1 analizando, se est\u00e1 estudiando\", inform\u00f3. Asegur\u00f3 que en cuanto se tenga un plan definitivo ser\u00e1 informado a los ciudadanos. Ayer, el Secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa..."
        },
        {
            "title": "NAIM\uff1a\u56fd\u969b\u7dda\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u884c\u304f - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/naim-vuelos-internacionales-se-van-santa-lucia/105325",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "NAIM: Vuelos internacionales se van a Santa Luc\u00eda. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya decidi\u00f3 que el aeropuerto que estar\u00e1 ubicado en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional, mientras que el de la Ciudad de M\u00e9xico atender\u00e1 al mercado nacional. En conferencia de prensa, el funcionario dijo que el pa\u00eds tendr\u00e1 una red aeroportuaria metropolitana, que incluir\u00e1 al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, el cual ser\u00e1 remodelado con una inversi\u00f3n de tres mil millones de pesos, en tan..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u822a\u7a7a\u57fa\u5730\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u306e\u4fbf\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Va8JRyr7-XU",
            "pub_date": "2018-12-07 22:18:28 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebo..."
        },
        {
            "title": "AICM\u3001SantaLuc\u00eda\u3001Toluca\u306f\u56fd\u969b\u4fbf\u3092\u904b\u884c\u3057\u3001SCT  -  Excelsior\u65b0\u805e\u3092\u660e\u78ba\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/aicm-santa-lucia-y-toluca-tendran-vuelos-internacionales-aclara-sct/1283278",
            "pub_date": "2018-12-07 05:09:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Tanto AICM, Santa Luc\u00eda y Toluca tendr\u00e1n vuelos internacionales: SCT CIUDAD DE M\u00c9XICO El titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes (SCT), Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, aclar\u00f3 que tanto el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM), como el Aeropuerto de Toluca y el que se har\u00e1 en la base militar de Santa Luc\u00eda tendr\u00e1n vuelos internacionales y nacionales. Yo creo que debe haber una confusi\u00f3n, no es correcto, los tres aeropuertos, incluyendo el de Toluca, ser\u00e1n nacionales e internacionales\", coment\u00f3 el secretario en una entrevista televisiva. Y es que por la ma\u00f1ana el secr..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u7b2c\u56db\u306e\u6df7\u4e71\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u4f5c\u308b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558358&lcmd5=2cc2736fe4de7bc72418f8878dbad362",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El nuevo aeropuerto de Santa Luc\u00eda gener\u00f3 ayer una enorme confusi\u00f3n. Por la ma\u00f1ana, en conferencia, Miguel Torruco, Secretario de Turismo, asegur\u00f3 que Santa Luc\u00eda har\u00eda s\u00f3lo vuelos internacionales y el actual aeropuerto (AICM) operaciones nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3 que va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, la Ciudad de M\u00e9xico nacional; va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, asegur\u00f3 Torruco. Por la noche, el equipo de prensa de Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, titular de Comunicaciones y Transport..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u904b\u547d\u7684\u306a\u50b5\u5238\u3092\u6368\u3066\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHf7",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Los recursos para comenzar los estudios y las primeras inversiones del Aeropuerto de Santa Luc\u00eda no ser\u00e1n financiados con las emisiones de bonos que ten\u00edan por objetivo la construcci\u00f3n del proyecto en Texcoco, asegur\u00f3 el subsecretario de Hacienda, Arturo Herrera. \"De Santa Lucia, todos los estudios y las inversiones iniciales van a ser hechos de los presupuestos generales, est\u00e1 completamente desligada del bono. No hay ninguna conexi\u00f3n ni legal, ni presupuestaria con el bono\", afirm\u00f3 en entrevista. De acuerdo con Herrera, la estructura de financiamiento que se planea mantener no se dirigir\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Ayundat\u00eda\u306f\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306e\u4fbf\u306e\u5b89\u5168\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/politica/seguridad-amlo-andres-manuel-lopez-obrador-vuelos-aeropuertos-ayundatia-2771782.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "En el segundo viaje del presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, miembros de la Ayudant\u00eda y de seguridad del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, resguardan la entrada del vuelo del tabasque\u00f1o. Adem\u00e1s, pasajeros del vuelo de Volaris Y4772 con destino a Mazatl\u00e1n comentaron que en los filtros de seguridad los separaron del resto de los pasajeros e inspeccionaron con detalle su equipaje a bordo. Ayundant\u00eda AMLO Lee tambi\u00e9n: \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los colaboradores que sobrevivieron a Colosio? Esta es la primera vez que la seguridad del AICM se coordina con la Ayudant\u00eda, para ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3068\u73fe\u5728\u306eAICM\u3067\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u307e\u3059\u300d\u3068\u30c8\u30eb\u30cd\u30b3\u306b\u30b8\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30a8\u30b9\u30d7\u30ea\u3092\u4fee\u6b63 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/operaran-vuelos-internacionales-en-santa-lucia-y-en-actual-aicm-corrige-jimenez-espriu-a-torruco",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:59 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El titular de la SCT atribuy\u00f3 a una \"confusi\u00f3n\" las declaraciones del Secretario de Turismo y aclar\u00f3 que plan aeroportuario de Valle de M\u00e9xico incluye vuelos internacionales tanto en Santa Luc\u00eda, como en actual AICM y Toluca. M\u00e9xico.-El titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transporte (SCT), Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, aclar\u00f3 que el plan aeroportuario para el Valle de M\u00e9xico contempla la operaci\u00f3n de vuelos internacionales y nacionales tanto en el que ser\u00e1 el Aeropuerto Internacional de Santa Luc\u00eda, como en el actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) y el Aeropuerto I..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u65b9\u6cd5\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u306fAICM\u3068\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3067\u914d\u4fe1\u3055\u308c\u307e\u3059 - \u30cf\u30a4\u30ec\u30d9\u30eb",
            "link": "https://www.altonivel.com.mx/empresas/turismo/asi-seran-distribuidos-los-vuelos-en-el-aicm-y-santa-lucia/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:58:25 GMT",
            "source_nm": "\u9ad8\u30ec\u30d9\u30eb",
            "source_url": "https://www.altonivel.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante su primera conferencia de prensa como titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur) s..."
        },
        {
            "title": "\u7a7a\u6e2f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u5185\u95a3\u3067\u306e\u8b70\u8ad6\u3001\u7acb\u6cd5\u8005\u9593\u306e\u8ff7\u60d1\u3001\u5e02\u6c11\u9593\u306e\u6df7\u4e71\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/proyecto-de-aeropuerto-genero-controversia-en-el-gabinete-molestia-entre-legisladores-y-confusion-en-los-ciudadanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:51:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Proyecci\u00f3n de c\u00f3mo se ver\u00e1 el nuevo aeropuerto El proyecto para el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) provoc\u00f3 controversias entre integrantes del gabinete del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El jueves, el secretario de Turismo de M\u00e9xico, Miguel Torruco declar\u00f3 que el proyecto del nuevo aeropuerto en Santa Luc\u00eda se destinar\u00e1 para los vuelos internacionales mientras que el Aeropuerto Internacional de Ciudad de M\u00e9xico (AICM), se encargar\u00e1 de los vuelos nacionales. \"Ya se decidi\u00f3: va a ser Santa Luc\u00eda el internacional y el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional. Va a haber un g..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u3054\u5229\u7528\u3044\u305f\u3060\u3051\u307e\u3059 - \u6539\u88c5",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557815&lcmd5=45917679fd4bf3d6a7ef72f03d046307",
            "pub_date": "2018-12-06 21:29:48 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El Secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \"Ya se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante su primera conferencia de prensa como titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur) s..."
        },
        {
            "title": "AICM\u306b\u306f\u3001AMLO\u3068\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u5171\u6709\u3057\u305f\u4e57\u5ba2\u306e\u305f\u3081\u306e\u7279\u5225\u306a\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Multimedios Laguna",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/laguna/en-el-aicm-hubo-revision-especial-pasajeros-que-compartieron-vuelo-con-amlo",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "\u25b6 Por vuelo de #AMLO, realizan operativo de seguridad en #AICM https://t.co/pLl6xkuLXo pic.twitter.com/HBirRFgT5g \u2014 Milenio.com (@Milenio) 7 de diciembre de 2018 Personal del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) implement\u00f3 un operativo de inspecci\u00f3n a todos los pasajeros que comparten vuelo con el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Tres mujeres y tres hombres con guantes especiales revisaron cada maletas, mochilas y bolsas que portaban los pasajeros, adem\u00e1s de tomar muestras para detectar residuos de qu\u00edmicos. Todo los pasajeros que en el acceso mostraron ticket para ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u306f\u9727\u306e\u305f\u3081\u306b\u904b\u884c\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/aeropuerto-internacional-suspende-operaciones-por-niebla/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:50 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Debido a la presencia de niebla, a las 07:42 horas fueron suspendidas las operaciones de aterrizaje y despegue en el Aeropuerto Internacional \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM). \u201c#AICMinforma A partir de las 7:42 horas se suspenden aterrizajes y despegues debido a la presencia de banco de niebla\u201d, dio a conocer en su cuenta @AICM_mx de Twitter. #AICMinforma A partir de las 7:42 horas se suspenden aterrizajes y despegues debido a la presencia de banco de niebla. \u2014 AICM (@AICM_mx) 4 de diciembre de 2018 La nota Aeropuerto Internacional suspende operaciones por niebla apareci\u00f3 prime..."
        },
        {
            "title": "Santa Lucia\u3068AICM  -  El Sol de Puebla\u3078\u306e\u4fbf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u300c\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u305f\u300dMiguel Torruco",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/fue-una-confusion-miguel-torruco-sobre-declaracion-del-aeropuerto-de-santa-lucia-y-aicm-javier-jimenez-espriu-2769668.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Miguel Torrruco, secretario de turismo, se retract\u00f3 e indic\u00f3 que fue una confusi\u00f3n la declaraci\u00f3n que emiti\u00f3 sobre que el aeropuerto de Santa Luc\u00eda ser\u00eda para vuelos extranjeros, y la terminal Benito Ju\u00e1rez para operaciones nacionales. En una entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva para Radio F\u00f3rmula, indic\u00f3 que todo fue una confusi\u00f3n. \"Fue una confusi\u00f3n que tuve, lo lament\u00f3. A\u00fan no se tiene claridad de cual va a a hacer la carta de navegaci\u00f3n de los aeropuertos\". \"Esos asuntos los resolver\u00e1 Jim\u00e9nez Espri\u00fa\" Inversionistas del NAIM rechazan oferta; Gobierno guarda silencio Asimismo indic\u00f3 que estos ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3068AICM\u306f\u56fd\u5185\u4fbf\u3068\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u3001\u660e\u78ba\u306b\u306a\u308b -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/nacion/santa-lucia-y-aicm-operaran-vuelos-nacionales-e-internacionales-aclaran-naicm-aicm-santa-lucia/261132",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El secretario de Turismo federal, Miguel Torruco, aclar\u00f3 que los tres aeropuertos destinados para operar en la capital del pa\u00eds -Santa Luc\u00eda, actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y Toluca- recibir\u00e1n y despegar\u00e1n vuelos nacionales e internacionales. En entrevista con el programa televisivo Despierta con Loret, asegur\u00f3 que es una excelente noticia para el sector tur\u00edstico que se opere en las tres terminales a\u00e9reas tanto destinos del pa\u00eds como del extranjero. Destac\u00f3 que M\u00e9xico se encuentra en el lugar n\u00famero 15 en captaci\u00f3n de divisas en el sector, mientra..."
        },
        {
            "title": "AICM\u306f\u56fd\u5185\u7dda\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff1aMiguel Torruco  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/El-AICM-sera-para-vuelos-nacionales-Miguel-Torruco-20181206-0079.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) tendr\u00e1 solamente operaciones nacionales en el momento que comience a funcionar el Aeropuerto Internacional de Santa Luc\u00eda (AISL), asegur\u00f3 el secretario de Turismo, Miguel Torruco. \"Ya se defini\u00f3\", coment\u00f3 en conferencia de prensa, \"por lo que se podr\u00e1 garantizar que la conectividad a\u00e9rea en el centro del pa\u00eds no se afecte y con ello el turismo siga creciendo\". \"Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano cuando se incluya la terminal de Toluca, como lo hacen muchos pa\u00edses\", coment\u00f3 el funcionario. Cuestionado sobre el tiempo e..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044\u3001AICM\u3001Santa Lucia\u3001Toluca\u306b\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1aSCT  -  Adela Micha  -  Saga",
            "link": "https://la-saga.com/al-momento/si-habra-vuelos-internacionales-en-aicm-santa-lucia-y-toluca-sct/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "El secretario de Comunicaciones y Transportes (SCT), Javier Jim\u00e9nez Espir\u00fa, afirm\u00f3 que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM), Toluca y Santa luc\u00eda; dar\u00e1 servicio a vuelos nacionales e internacionales. Vuelos internacionales en AICM, Santa Luc\u00eda y Toluca En entrevista para Milenio Televisi\u00f3n, Javier Jim\u00e9nez Espir\u00fa declar\u00f3: \u201cCreo que debe haber alguna confusi\u00f3n con esa informaci\u00f3n. No, no es correcto (la declaraci\u00f3n de Torruco). Los dos aeropuertos, es m\u00e1s, los tres incluyendo el de Toluca ser\u00e1n nacionales e internacionales\u201d. Hasta el momento, se sabe que el gobierno de An..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u50b5\u306e\u4fa1\u683c\u306f\u56de\u5fa9\u3057\u305f\u3002 18\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u8cb7\u623b\u3057 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/mercados/repuntan-precios-de-bonos-del-naim-recompra-por-1800-mdd/105213",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Las trabajos en el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico seguir\u00e1n en tanto se eval\u00faan las condiciones de la cancelaci\u00f3n. Foto: Reuters CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El precio de los bonos emitidos para la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (NAIM) registraron un repunte de 8.3% para los de 10 a\u00f1os, y de 9.6% en los de 30 a\u00f1os. Luego de que el Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico (Mexcat) emiti\u00f3 una oferta de recompra de bonos por mil 800 millones de d\u00f3lares, el bono a 10 a\u00f1os pas\u00f3 de 82.11 a 88.90 d\u00f3lares, y a 30 a\u00f1os de 78.00 a 85.50 d\u00f3lares. El obje..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3001\u56fd\u969b\u7dda\u306e\u5834\u5408 -  10\u65e5\u76ee",
            "link": "http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/santa-lucia-para-vuelos-internacionales.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "10\u65e5\u76ee",
            "source_url": "http://decimodia-mx.blogspot.com",
            "desc": "Ver\u00f3nica Gasc\u00f3n y Azucena V\u00e1squez Agencia Reforma CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El nuevo Aeropuerto de Santa Luc\u00eda se destinar\u00e1 a vuelos internacionales, mientras que el actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) servir\u00e1 al tr\u00e1fico nacional, anunci\u00f3 Miguel Torruco, Secretario de Turismo. \u201cYa se decidi\u00f3 que va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, la Ciudad de M\u00e9xico nacional; va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, dijo en conferencia de prensa. A\u00f1adi\u00f3 que el AICM tendr\u00e1 una remodela..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u696d\u98db\u884c\u3067Sanchez Cordero\u3092\u65c5\u884c\u3059\u308b -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557903",
            "pub_date": "2018-12-06 22:42:56 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "En su primera gira de trabajo, la Secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, impuso su sello. La ex Ministra fue a Guadalajara, Jalisco, para la investidura del Gobernador Enrique Alfaro y, contrario a sus antecesores, se traslad\u00f3 en un vuelo comercial. S\u00e1nchez Cordero sali\u00f3 anoche del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) en un vuelo de Aerom\u00e9xico que despeg\u00f3 de la Terminal 2. Viajaron con ella el Enlace de Comunicaci\u00f3n Social de la dependencia, H\u00e9ctor Gandini, y una funcionaria de la subsecretar\u00eda de Gobierno, que encabeza Zo\u00e9 Robledo. Antes de partir, S\u00e1nchez Corde..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u4e00\u65e5\u3092\u59cb\u3081\u308b5\u3064\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  12\u67087\u65e5 - \u96c6\u56e3\u6587\u5316",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/mexico/resumen-de-noticias-del-7-de-diciembre-de-2018-cc-news/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:55:24 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "Espri\u00fa confirma que Santa Luc\u00eda, AICM y Toluca s\u00ed tendr\u00e1n vuelos internacionales Que alguien le diga a los integrantes de la Cuarta Transformaci\u00f3n que se pongan de acuerdo. En un cap\u00edtulo mas de la historia del Aeropuerto de Santa Luc\u00eda y la rehabilitaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) las contradicciones entre los integrantes del gabinete de AMLO contin\u00faan. Aqu\u00ed el gossip completo. En conferencia matutina, AMLO critica los altos salarios de institutos D\u00eda 5. Este viernes, en su ya tradicional conferencia matutina, AMLO aprovech\u00f3 para criticar a los Institutos c..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u7a7a\u6e2f\u306b\u5230\u7740 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/03/avion-presidencial-llega-a-aeropuerto-de-california/",
            "pub_date": "2018-12-04 01:01:54 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "LOS \u00c1NGELES.- El avi\u00f3n presidencial TP-01 Boeing 787 \u201cJos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n\u201d lleg\u00f3 hoy a California, tras el anuncio de que ser\u00e1 puesto a la venta por la administraci\u00f3n del nuevo presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. La aeronave lleg\u00f3 sin contratiempos al Aeropuerto de Log\u00edstica del Sur de California, tambi\u00e9n conocido como Victorville Airport, localizado en la ciudad de Victorville, en el condado de San Bernardino, California. El Boeing 787, que en su actividad oficial realiz\u00f3 214 operaciones, estar\u00e1 aqu\u00ed junto con otras aeronaves mexicanas que tambi\u00e9n ser\u00e1n puestas a la venta. La ae..."
        },
        {
            "title": "\u8ca9\u58f2\u306e\u305f\u3081\u306b\uff01\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b -  SomosCDMX",
            "link": "https://somoscdmx.com/noticias/a-la-venta-el-avion-presidencial-se-despide-de-mexico/2018/12/",
            "pub_date": "2018-12-04 01:23:16 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306fCDMX\u3067\u3059",
            "source_url": "https://somoscdmx.com",
            "desc": "El avi\u00f3n que no ten\u00eda ni Obama, oficialmente est\u00e1 a la venta. La promesa de Obrador sobre vender la aeronave favorita del ex-presidente Pe\u00f1a Nieto ya es un hecho. Una de las promesas destacadas de la campa\u00f1a de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador fue la venta del lujoso Avi\u00f3n Presidencial que adquiri\u00f3 el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto. A dos d\u00edas de iniciar su mandato como presidente de la Rep\u00fablica; L\u00f3pez Obrador ya dio a conocer c\u00f3mo ser\u00e1 el proceso de venta e incluso; desde este lunes la aeronave ya ni siquiera se encuentra en territorio nacional. via GIPHY Venta del avi\u00f3n presidencial Ese avi\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u4e88\u9078\u306f\u3001NAIM\u793e\u50b5\u306e\u8cfc\u5165\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u5805\u8abf\u306b\u63a8\u79fb -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/finanzas/calificadores-sp-global-ratings-moodys-bonos-naim-texcoco-2753117.html",
            "pub_date": "2018-12-04 03:15:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Tras el anuncio de una oferta de recompra en efectivo y la solicitud de consentimiento, S&P Global Ratings mantiene la calificaci\u00f3n de 'BBB+' de los bonos del Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico en Revisi\u00f3n Especial con implicaciones negativas. Mientras que Moody's Investors Service extendi\u00f3 la revisi\u00f3n para una baja de la calificaci\u00f3n de Baa3 en los bonos garantizados senior por seis mil millones de d\u00f3lares emitidos por el Fideicomiso. Peso gana impulsado por continuaci\u00f3n del NAIM El Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico anunci\u00f3 este lunes la oferta p\u00fablica de adq..."
        },
        {
            "title": "Jim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068Torruco\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u3068\u7a7a\u6e2f\u306b\u3064\u3044\u3066\u77db\u76fe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Atomic Feathers",
            "link": "https://plumasatomicas.com/noticias/mexico/jimenez-espriu-y-torruco-se-contradicen-sobre-vuelos-y-aeropuertos/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:50 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "La tarde de ayer, 6 de diciembre, el secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, declar\u00f3 a medios que habr\u00eda cambios en el uso de los aeropuertos: el actual aeropuerto de la CDMX ser\u00eda exclusivamente para vuelos nacionales, mientras que aeropuerto de Santa Luc\u00eda, cuando se concluya, ser\u00eda para vuelos internacionales. No pasaron ni unas horas y un susto para que Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, secretario de Comunicaciones y Transportes, corrigiera la plana completa de Torruco. El gobierno entrante sigue tratando de encontrar la forma de homogenizar su comunicaci\u00f3n y las decisiones profundas que co..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u56fd\u969b\u7dda\u3001\u56fd\u6c11\u304b\u3089AICM\u3078\uff1aSectur  -  Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/nacional/vuelos-internacionales-a-santa-lucia-nacionales-a-aicm-sectur/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:03 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Turismo, Miguel Torruco, dijo que esa distribuci\u00f3n permitir\u00e1 el funcionamiento adecuado de la conectividad a\u00e9rea Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico.- El [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u306e\u8a87\u5f35\u3055\u308c\u305f\u30b1\u30a2\u3067\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/acaba-era-del-cuidado-ostentoso-al-ejecutivo",
            "pub_date": "2018-12-03 08:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "En el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, antes de partir a Veracruz, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se tom\u00f3 fotos con sus seguidores. Foto: LUIS CORT\u00c9S. EL UNIVERSAL politica@eluniversal.com.mx Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inaugur\u00f3 ayer la etapa de la austeridad republicana. Lo hizo sin la ostentosidad que caracterizaba los traslados y desplazamientos de quienes antes que \u00e9l ocuparon la titularidad del Ejecutivo federal. Sin lujos ni grandes dispositivos de seguridad para cuidarle la espalda, as\u00ed fue su segundo d\u00eda al frente del pa\u00eds, pas\u00f3 sin contratiempos. Pasajero..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u6700\u521d\u306e\u4f1a\u8b70\u306e\u5927\u304d\u306a\u7591\u5ff5\uff1aTexcoco\u306eNAIM\u306f\u3069\u3046\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  HuffPost\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/03/la-gran-duda-de-la-primera-conferencia-de-amlo-que-pasa-con-el-naim-de-texcoco_a_23607118/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ofreci\u00f3 este lunes su primera conferencia matutina en el sal\u00f3n Tesorer\u00eda de Palacio Nacional, luego de reunirse con el gabinete de seguridad integrado por los titulares de las Secretar\u00edas de la Defensa Nacional, Luis Cresencio Sandoval; Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda; Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero; Seguridad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana, Alfonso Durazo; y de la Fiscal\u00eda General Alejandro Gertz Manero. Una de las grandes dudas que surgieron entre los periodistas fue la continuaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de las obras en el Nuevo Aeropuerto Internac..."
        },
        {
            "title": "Jim\u00e9nezEspri\u00fa\u304cTorruco\u3092\u5426\u5b9a - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/desmiente-jimenez-espriu-torruco.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] Dos miembros del gabinete entraron en controversia por la operaci\u00f3n aeroportuaria. Primero, Miguel Torruco, secretario de Turismo, dijo que el aeropuerto que se construir\u00e1 en tres a\u00f1os en la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos extranjeros y la terminal Benito Ju\u00e1rez ser\u00e1 para operaciones nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional y el (actual) aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, el nacional. Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano, con el de Toluca, como hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, dijo en su ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3068\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306eAICM\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3001Sectur\u3092\u767a\u8868 -  ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392924-Santa-Lucia-se-utilizara-para-vuelos-internacionales-y-AICM-para-nacionales-anuncia-Sectur.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:55 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "El proyecto del aeropuerto de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) ser\u00e1 para vuelos nacionales, dijo Miguel Torruco, nuevo titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur). \u201cYa se decidi\u00f3, Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional y el (actual) aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, el nacional. Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, dijo en una sesi\u00f3n de preguntas y respuestas con medios de comunicaci\u00f3n. Torruco reiter\u00f3 que la Sectu..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u3001NAIM\u50b5\u5238\u306e\u683c\u4e0b\u3052\u3092\u7dad\u6301 -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/moodys-mantiene-calificacion-la-baja-de-bonos-del-naim",
            "pub_date": "2018-12-04 01:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Vista a\u00e9rea de la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico / Foto: Cuartoscuro La agencia calificadora Moody's inform\u00f3 que mantiene su revisi\u00f3n a la baja de la calificaci\u00f3n (Baa3) de los bonos del Nuevo Aeropuerto de Ciudad de M\u00e9xico (NAIM) del Fideicomiso del Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico (MEXCAT). Lo anterior lo hace el d\u00eda en que el gobierno federal lanz\u00f3 una oferta de recompra de los bonos, por hasta mil 800 millones de d\u00f3lares, adem\u00e1s de informar que solicitar\u00e1 el consentimiento de los tenedores de los valores para hacer ciertas modificaciones a los convenios de em..."
        },
        {
            "title": "AICM\u304b\u3089\u306e\u9a12\u97f3\u304c\u9996\u90fd\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1554477&lcmd5=59fa5ef37929030dc918a0b2d19da3a7",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) en Texcoco reducir\u00eda las afectaciones por ruido del AICM en la Capital, no as\u00ed la Base A\u00e9rea en Santa Luc\u00eda, se\u00f1alaron expertos. M\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n en torno a la sede, la ubicaci\u00f3n en Texcoco har\u00eda que las rutas de los aviones no afecten, como hasta ahora, zonas habitacionales. \"El aeropuerto, en t\u00e9rminos de ruido, para la Ciudad de M\u00e9xico, era ben\u00e9fico, m\u00e1s all\u00e1 de si Texcoco o el agua y el de Santa Luc\u00eda queda igual en problemas de ruido\", explic\u00f3 Jimena de Gortari, acad\u00e9mica de Arquitectura y Urbanismo de la Univer..."
        },
        {
            "title": "\u9727\u304c\u6d88\u3048\u305f\u5f8c\u3001AICM\u306f\u64cd\u696d\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mexico/Tras-disiparse-la-neblina-el-AICM-reanuda-sus-operaciones-20181204-0018.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:48:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) inform\u00f3 que fueron reanudadas las operaciones de despegue que se vieron afectadas por un banco de niebla. En su cuenta de twitter, el AICM public\u00f3 que a las 8:31 horas de este martes se reanudaron los despegues. En tanto que las operaciones de aterrizaje contin\u00faan suspendidas. Esta ma\u00f1ana, las operaciones de despegue y aterrizaje fueron suspendidas a las 7:42 horas debido a un banco de niebla."
        },
        {
            "title": "NAIM\u306e\u50b5\u5238\u306f\u8cb7\u623b\u3055\u308c\u308b\u3001\u30cf\u30b7\u30a8\u30f3\u30c0\u306f\u767a\u8868\u3059\u308b -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/03122018/1392069-Se-recompraran-bonos-de-NAIM-anuncia-Hacienda.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:54:41 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "La secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), anunci\u00f3 que en breve, se har\u00e1 una recompra de los bonos del aeropuerto de Texcoco que actualmente tienen un valor de 6 mil millones de d\u00f3lares. En un comunicado inform\u00f3 que el objetivo es comprar una parte de la deuda vigente, con lo cual se preve\u00b4 reducir el apalancamiento del Fideicomiso de forma significativa. Se modificar\u00e1n los convenios de emisio\u00b4n de cada uno de los Valores, asi\u00b4 como los acuerdos relacionados con e\u00b4stos, para eliminar ciertas obligaciones y eventos de incumplimiento relacionados con el Proyecto del Aeropuerto de Tex..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u7d4c\u6e08\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u60aa\u5316\u3092\u8b66\u544a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/mer-k-2/moodys-advierte-deterioro-en-balance-de-riesgos-de-economia-mexicana/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:10:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "El balance de riesgos de la econom\u00eda mexicana se ha deteriorado de forma considerable y el escenario podr\u00eda ensombrecerse m\u00e1s si la propuesta del paquete econ\u00f3mico 2019 no muestra una composici\u00f3n del gasto viable, advirti\u00f3 la calificadora Moody\u2019s Decisiones como la cancelaci\u00f3n del aeropuerto en Texcoco han generado incertidumbre en los mercados, \u201cla pregunta es: \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s van a aguantar?\u201d, se cuestion\u00f3 Jaime Reusche, analista soberano de la agencia financiera. En conferencia de prensa se\u00f1al\u00f3 que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha tratado de dar un mensaje de calma, pero en el te..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u7701\u3001Texcoco\u7a7a\u6e2f\u50b5\u306e\u8cb7\u623b\u3057\u3092\u767a\u8868 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/economia/Hacienda-anuncia-recompra-de-bonos-del-aeropuerto-de-Texcoco-20181203-0061.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), anunci\u00f3 que en breve, se har\u00e1 una recompra de los bonos del aeropuerto de Texcoco que actualmente tienen un valor de seis mil millones de d\u00f3lares. En un comunicado inform\u00f3 que el objetivo es comprar una parte de la deuda vigente, con lo cual se prev\u00e9 reducir el apalancamiento del Fideicomiso de forma significativa. Se modificar\u00e1n los convenios de emisi\u00f3n de cada uno de los Valores, as\u00ed como los acuerdos relacionados con \u00e9stos, para eliminar ciertas obligaciones y eventos de incumplimiento relacionados con el Proyecto del Aeropuerto de Texc..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e| 2018\u5e7412\u67083\u65e5 - \u30c6\u30ec\u30d31\u53f0",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/las-de-hoy-3-de-diciembre-de-2018-324349/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:06:27 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "El C\u00e1rtel de Tepito opera red de lavado | \"El pueblo necesita a sus militares\" | Contin\u00faa gobierno las obras del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico | Respira aeropuerto de Texcoco por demandas de inversionistas | Postergan el cierre del NAIM debido a causas financieras | Recomprar\u00e1n bonos del NAIM; baja el d\u00f3lar."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u8cfc\u5165\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/Bonistas-rechazan-oferta-de-compra-20181205-0103.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Inversionistas extranjeros que compraron 6,000 millones de d\u00f3lares para la construcci\u00f3n del ahora extinto aeropuerto de Texcoco rechazaron la oferta del gobierno mexicano para recomprar parte de la deuda que se coloc\u00f3 entre 2016 y 2017. La nueva administraci\u00f3n federal ofreci\u00f3 el pasado lunes recomprar los bonos por 1,800 millones de d\u00f3lares del monto colocado. La autoridad busc\u00f3 con eso calmar a los mercados financieros. sin embargo, un grupo de bonistas, representados por el despacho internacional Hogan Lovells, rechaz\u00f3 de entrada los t\u00e9rminos de lo propuesto. La raz\u00f3n es que la oferta del..."
        },
        {
            "title": "AICM\u3001\u30d5\u30a9\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30af\u306e\u5f8c\u306e\u696d\u52d9\u518d\u958b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102919.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:21:44 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) inform\u00f3 que luego de casi una hora de espera, reanud\u00f3 las operaciones de aterrizajes y despegues, luego de la presencia de un banco de niebla en la zona. \"#AICMinforma 8:43 horas se reanudan completamente las operaciones de aterrizajes y despegues Por favor, les pedimos acercarse a su aerol\u00ednea para saber el itinerario de vuelos\". Cabe destacar que a partir de las 7:42 horas se suspendieron los despegues y aterrizajes en el aeropuerto capitalino, al presentarse un banco de niebla en las inmediaciones del lugar."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u306b\u3001AICM\u306f\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306b -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/santa-lucia-sera-para-vuelos-internacionales-y-aicm-para-nacionales_a_23610981/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Una vez que concluyan los trabajos de rehabilitaci\u00f3n en el aeropuerto deSanta Luc\u00eda ser\u00e1 utilizado para vuelos internacionales , mientras que el actual Aeropuerto Internacional de Ciudad de M\u00e9xico ser\u00e1 para vuelos nacionales, dijo el secretario de Turismo, Miguel Torruco. Ya se decidi\u00f3, Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional y el aeropuerto de Ciudad de M\u00e9xico, el nacional. Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano como el de Toluca, como hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\". Miguel Torruco Torruco Marqu\u00e9s dijo a medios que de esta forma se va a hacer ..."
        },
        {
            "title": "NAIM\u6539\u9769\u306e\u89e3\u9664\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7d4c\u6e08\u898b\u89e3",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=146883",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El lunes 29 de octubre el entonces Presidente electo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, decidi\u00f3 cancelar la construcci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico en Texcoco (NAIM). Este art\u00edculo tiene como objetivo mostrar evidencia de porqu\u00e9 la construcci\u00f3n de un solo aeropuerto con suficiente capacidad para operar como nodo de interconexi\u00f3n a\u00e9reo (hub) es fundamental para la eficiencia de los servicios de transportaci\u00f3n a\u00e9rea. El actual aeropuerto est\u00e1 totalmente saturado. La primera declaraci\u00f3n de saturaci\u00f3n ocurri\u00f3 en 2005 y a principios de 2007 se inaugur\u00f3 la segunda termina..."
        },
        {
            "title": "Volaris\u304cAICM\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u767a\u8868 - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/volaris-anuncia-afectacion-de-vuelos-en-el-aicm/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Volaris inform\u00f3 que sus vuelos que salen del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) est\u00e1n siendo afectados por demoras en el suministro de combustible. A trav\u00e9s de redes sociales, la aerol\u00ednea detall\u00f3 que los retrasos en el suministro se presentan en la Terminal 1 del aeropuerto capitalino. Agreg\u00f3 que las demoras afectar\u00e1n vuelos de otras estaciones, por lo que recomend\u00f3 a sus usuarios consultar el estatus de su viaje. Volaris informa que sus vuelos saliendo del AICM est\u00e1n siendo afectados por demoras en el suministro de combustibleen la Terminal 1. Consulta el estatus de tu..."
        }
    ]
}