{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFJ6Y1dvU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30ca\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d9\u30ac\u3001W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u306e\u9589\u9396\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/ana-francisca-vega-anuncia-cierre-de-ciclo-en-w-radio-mexico",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La periodista Ana Francisca Vega inform\u00f3 este d\u00eda que cierra un ciclo en W Radio M\u00e9xico como titular del espacio informativo del mediod\u00eda. \u201cA todos los que ..."
        },
        {
            "title": "\u4f01\u696d\u306f\u82e5\u8005\u306e\u305f\u3081\u306b\u9580\u6238\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059... AMLO\u306f\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u300c\u6483\u3064\u300d - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/presidencia/2018/12/07/empresas-abren-puerta-jovenes-amlo-dispara-las-becas",
            "pub_date": "2018-12-07 20:44:33 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "El gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador firm\u00f3 con m\u00e1s de 230 empresas la puesta en marcha del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, a trav\u00e9s del ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b9\u30b1\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30de - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u5f3e\u4e38\u3067\u30a8\u30b9\u30b3\u30fc\u30c8\u3092\u6bba\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/matan-escolta-balazos-en-bosques-de-las-lomas",
            "pub_date": "2018-12-08 03:56:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La v\u00edctima acababa de realizar una transacci\u00f3n en el banco, cuando fue interceptada por un motociclista en el cruce de Bosques de Higueras y Bosques de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u300cMuseo del Meme\u300d\uff08\u5199\u771f\uff09 -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/07/mexico/inauguran-museo-del-meme-en-mexico-531450",
            "pub_date": "2018-12-07 20:31:26 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "El meme es un fen\u00f3meno cultural que ha sobresalido durante los \u00faltimos a\u00f1os por el constante uso de las redes sociales y la creatividad generada a ra\u00edz de ..."
        },
        {
            "title": "CDMX\u3078\u306eSilvano\u306e3\u6708\u306f\u7d66\u4e0e\u5272\u5f15\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b -  ContraMuro",
            "link": "https://www.contramuro.com/marcha-de-silvano-a-cdmx-implicaria-descuento-salarial/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30e0\u30fc\u30ed",
            "source_url": "https://www.contramuro.com",
            "desc": "El gobernador Silvano Aureoles Conejo y funcionarios de la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal que marchen a la CDXM ser\u00edan acreedores a descuento salarial."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\uff1a\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u30fb\u30e9\u30fb\u30d1\u30b9\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u653f\u5e9c\u9996\u8133\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/sheinbaum-es-nobel-de-la-paz-la-nueva-jefa-de-gobierno-de-ciudad-de-mexico",
            "pub_date": "2018-12-07 21:23:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La nueva jefa de gobierno de la capital mexicana, Claudia Sheinbaum, es una destacada integrante de la comunidad cient\u00edfica del pa\u00eds. En su biograf\u00eda se ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306f\u8b66\u5bdf\u3092\u6bba\u3057\u3066\u6bba\u3059 -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/07/mexico/menores-de-edad-matan-a-policia-al-intentar-asaltarlo-en-unidad-habitacional-ermita-zaragoza-iztapalapa-ciudad-de-mexico-531402",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:21 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "Un oficial de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fabica de la Ciudad de M\u00e9xico caminaba con su novia en Iztapalapa cuando dos menores de edad intentaron ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc - Pol\u00edtico.mx",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/moctezuma-seremos-implacables-con-maestros-que-no-den-clases/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), dijo que respecto a los maestros que no se presenten a dar clases ser\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306fCDMX\u3067\u4fdd\u7559\u4e2d\u306ephotomultas\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u53d6\u308a\u9664\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1a2019\u5e74\u306b\u305d\u308c\u3089\u3092\u652f\u6255\u308f\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3053\u306e\u65b9\u6cd5 - Motorpasi\u00f3nM\u00e9xico",
            "link": "https://www.motorpasion.com.mx/industria/como-pagar-fotomultas-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30d1\u30b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.motorpasion.com.mx",
            "desc": "Informaci\u00f3n y fotos del procedimiento para pagar las fotomultas 2018 en CDMX."
        },
        {
            "title": "Guadalupan\u306e\u304a\u795d\u3044\u306e\u305f\u3081\u306eGAM\u306e12\u670810\u65e5\u304b\u308913\u65e5\u307e\u3067\u306e &quot;\u4e7e\u3044\u305f\u6cd5\u5f8b&quot;\u304c\u3042\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/habra-ley-seca-del-10-al-13-de-diciembre-en-gam-por-festejos-guadalupanos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:15:18 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Se suspende la venta o entrega gratuita de bebidas alcoh\u00f3licas en el territorio de dicha demarcaci\u00f3n por los festejos del d\u00eda de la Virgen de Guadalupe."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fCDMX\u3068Yucat\u00e1n\u8b66\u5bdf\u5b98\u3092\u826f\u3044\u3068\u307f\u306a\u3059 - Pol\u00edtico.mx",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/amlo-considera-polic%C3%AD-de-cdmx-y-yucat%C3%A1n-como-buenas/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:15 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, consider\u00f3 que existen dos tipos de polic\u00eda: las que generan desconfianza y otras que son buenas, ..."
        },
        {
            "title": "Veracruz  -  El Sol de Puebla\u3067\u6d88\u6ec5\u3057\u305fCDMX\u306e\u82e5\u80053\u4eba\u304c\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/republica/justicia/hallan-desmembrados-a-tres-jovenes-de-cdmx-desaparecidos-en-acayucan-veracruz-2769889.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:55 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Estaban desaparecidos desde el pasado domingo cuando se alojaban en un hotel de la zona centro de Acayucan."
        },
        {
            "title": "Disco Fair  -  Chilango\u3067\u306e\u30d3\u30cb\u30fc\u30eb\u3001CD\u3001\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u306e\u4ea4\u63db",
            "link": "https://www.chilango.com/ocio/sexta-feria-del-disco-en-la-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:53 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Mel\u00f3manos chilangos, manifi\u00e9stense porque llegar\u00e1 la sexta edici\u00f3n de la Feria del Disco en la CDMX. Aqu\u00ed, todos los amantes, coleccionistas, distribuidores y ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306fCDMX\u30af\u30ea\u30fc\u30ca\u30fc\u3067\u8d70\u308b -  Hoy Estado",
            "link": "https://www.hoyestado.com/2018/12/conductor-atropella-a-trabajadores-de-limpia-de-la-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u72b6\u614b",
            "source_url": "https://www.hoyestado.com",
            "desc": "Hoy Estado de M\u00e9xico \u2013 diciembre 7, 2018. El conductor de un veh\u00edculo arroll\u00f3 esta ma\u00f1ana a tres trabajadores de limpia de la Ciudad de M\u00e9xico. El incidente ..."
        },
        {
            "title": "\u6e7e\u5cb8\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u30e6\u30ab\u30bf\u30f3\u3067\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f &quot;\u30a8\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30ed&quot;",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/detienen-el-chelelo-en-yucatan-lider-del-cartel-del-golfo",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presunto narcotraficante ser\u00e1 trasladado a la Ciudad de M\u00e9xico, ya que es una persona que tiene \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en Nuevo Le\u00f3n e incluso est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Gustavo A. Madero  -  Aristeguinoticias\u306e\u5c04\u6483\u3067\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30824\u4eba\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0612/mexico/al-menos-4-muertos-por-balaceras-en-la-gustavo-a-madero/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "En la colonia Zona Escolar, tres hombres fueron asesinados y uno m\u00e1s fue herido por impacto de bala."
        },
        {
            "title": "Cuar\u00f3n\u306f\u5f7c\u3089\u304cYalitza\u3092\u63a8\u85a6\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u5931\u671b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5fc3\u306f\u3042\u308b\u300d\u3068\u3001AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/07/espectaculos/ciudad-de-mexico-decepciona-a-cuaron-que-no-nominaran-a-yalitza-531482",
            "pub_date": "2018-12-07 22:58:51 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "A Alfonso Cuar\u00f3n le decepcion\u00f3 que Yalitza Aparicio, su protagonista en ROMA, no haya sido considerada a los Globos de Oro, como s\u00ed estuvo la historia en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30af\u306e\u611b\u597d\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u5165\u308c\u58a8\u30b3\u30f3\u30d9\u30f3\u30b7\u30e7\u30f32019  -  Chilango",
            "link": "https://www.chilango.com/ocio/convencion-de-tatuajes-2019-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:56 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Uno de los eventos m\u00e1s esperados en la ciudad, para los amantes del arte en la piel, regresa por su tercera edici\u00f3n: Convenci\u00f3n de tatuajes 2019."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAmaliaHern\u00e1ndez -  La Voz deMichoac\u00e1n\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u795d\u3046",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/cultura/celebraran-las-navidades-en-mexico-con-el-ballet-de-amalia-hernandez/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "Notimex/La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico. Como cada a\u00f1o, el Ballet Folkl\u00f3rico de Amalia Hern\u00e1ndez presentar\u00e1 la puesta en escena \"Navidades en ..."
        },
        {
            "title": "Ely Guerra\u3068Lila Downs\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u7121\u6599\u3067\u958b\u50ac -  ContraMuro",
            "link": "https://www.contramuro.com/ely-guerra-y-lila-downs-daran-concierto-gratis-en-ciudad-de-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30e0\u30fc\u30ed",
            "source_url": "https://www.contramuro.com",
            "desc": "El pr\u00f3ximo 15 de diciembre se realizar\u00e1 el concierto \"Voces de Mujeres\", en el que se presentar\u00e1n artistas como Lila Downs y Ely Guerra en el Z\u00f3calo."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u72af\u7f6a\u3068\u6226\u3046\u4e0a\u3067\u57fa\u672c\u7684\u3060\u304c\u3001\u9045\u308c\u304c\u3042\u308b\uff1aDurazo  -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/plataforma-mexico-fundamental-en-combate-al-crimen-pero-tiene-rezagos-durazo",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El titular de la SSPC calific\u00f3 al esquema como un muy buen instrumento tecnol\u00f3gico para el gobierno, pero en su opini\u00f3n deben subsanarse los rezagos."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u4f55\u304c\u6b8b\u3063\u305f\u306e\u304b\uff1aChilango",
            "link": "https://www.chilango.com/cultura/mejores-exposiciones-de-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:55:29 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Si hay algo que amamos en la redacci\u00f3n de Chilango es la cultura y por eso nos dimos a la tarea de escoger las mejores exposiciones del 2018."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b9\u30fb\u30d4\u30ce\u30b9\u306fAlfonsoCuar\u00f3n\u306e\u300cRoma\u300d\u3092\u4e0a\u6620\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/07/mexico/los-pinos-proyecta-la-pelicula-roma-gratis-531430",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:21 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "Antier el cineasta Alfonso Cuar\u00f3n revel\u00f3 que su pel\u00edcula Roma ser\u00eda proyectada en el Complejo Cultural \"Los Pinos\" a partir de este jueves, aunque poco ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306b\u59cb\u307e\u308b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3084\u30a2\u30fc\u30c8\u5c55 -  Glamour Mexico",
            "link": "https://www.glamour.mx/primera-fila/articulos/conciertos-y-exposiciones-en-la-ciudad-de-mexico/10810",
            "pub_date": "2018-12-07 18:21:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.glamour.mx",
            "desc": "Que tu agenda no se quede en blanco! Te decimos los eventos a los que puedes ir al iniciar este a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "UNAM\u306e\u4e88\u7b97\u304c\u5897\u3048\u308b\u3068\u3001\u30b0\u30ec - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30a8\u30eb\u30ca\u30d0\u30ab",
            "link": "https://www.elsoldecuernavaca.com.mx/mexico/sociedad/mas-presupuesto-para-unam-pide-rector-graue-2773492.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:47:39 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a8\u30eb\u30ca\u30d0\u30ab\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldecuernavaca.com.mx",
            "desc": "En M\u00e9xico la inversi\u00f3n por alumno en nivel superior es casi la mitad de lo que destinan pa\u00edses de la OCDE."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fCDMX\u306e\u672a\u6210\u5e74\u8005\u652f\u63f4\u306e\u305f\u3081\u306b\u8cb4\u91cd\u306a\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u62db\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/local/invitan-a-noble-evento-en-apoyo-de-menor-internada-en-la-cdmx-2772834.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:04:41 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "Se han organizado estudiantes de varias escuelas locales y grupos de j\u00f3venes, quienes este domingo 9 de diciembre llevar\u00e1n a cabo un evento de venta de ..."
        },
        {
            "title": "Aerom\u00e9xico\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u3068\u30ab\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u9593\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628680/aeromexico-reinicia-vuelo-entre-ciudad-de-mexico-y-calgarynegocios",
            "pub_date": "2018-12-08 03:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "Aerom\u00e9xico anunci\u00f3 que a partir del 31 de mayo al 2 de septiembre de 2019 reiniciar\u00e1 la ruta de temporada Ciudad de M\u00e9xico-Calgary, que ser\u00e1 operada con ..."
        },
        {
            "title": "Cuauht\u00e9moc\u306e\u95a2\u4fc2\u8005\u306f19-S-El Universal\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u306b\u516c\u8846\u306e\u8b1d\u7f6a\u3092\u3059\u308b",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/funcionarios-de-cuauhtemoc-emiten-disculpa-publica-victimas-del-19-s",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "CDMX.- Tras una recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos local, funcionarios de la alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc pidieron una disculpa p\u00fablica a las ..."
        },
        {
            "title": "Torruco\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306eCDMX  -  Sexenio\u7a7a\u6e2f\u306e\u56fd\u969b\u7dda\u3067\u6574\u6d41\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.sexenio.com.mx/aplicaciones/articulo/default.aspx?Id=265680",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:12 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30af\u30bb\u30cb\u30aa\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.sexenio.com.mx",
            "desc": "Este viernes, el titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur), Miguel Torruco M\u00e1rques, corrigi\u00f3 sus palabras sobre los vuelos nacionales e internacionales en los ..."
        },
        {
            "title": "Guadalupan\u306e\u304a\u795d\u3044\u306b\u306fGAM\u306b\u4e7e\u3044\u305f\u6cd5\u5f8b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059--Sngular",
            "link": "https://s1ngular.com/s1ngle-life/2018/12/07/ley-seca-gam/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:18:24 GMT",
            "source_nm": "S1ngular",
            "source_url": "https://s1ngular.com",
            "desc": "Habr\u00e1 ley seca en la Alcald\u00eda Gustavo A. Madero. Del 10 al 13 de diciembre quedar\u00e1 suspendida la venta de bebidas embriagantes. Esto es parte del ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u9589\u3058\u8fbc\u3081\u3089\u308c\u305f\uff1a\u5bb6\u65cf\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u4e16\u754c\u3092\u6e21\u3063\u305f\u533b\u5e2b - \u539f\u5b50\u7fbd\u6839",
            "link": "https://plumasatomicas.com/investigacion/24-mil-kilometros-guerra-odisea/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:13 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "Mohammed Nasser sali\u00f3 de Yemen para buscar refugio; su viaje ha abarcado tres continentes y m\u00e1s de 20 mil kil\u00f3metros."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u5357Periferico;\u5b66\u6821\u306e\u9700\u8981\u306e\u518d\u69cb\u7bc9 - \u4eca\u65e5\u306e\u72b6\u614b",
            "link": "https://www.hoyestado.com/2018/12/bloquean-periferico-sur-demandan-reconstruccion-de-escuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:57 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u72b6\u614b",
            "source_url": "https://www.hoyestado.com",
            "desc": "Hoy Estado de M\u00e9xico \u2013 diciembre 7, 2018. Decenas de padres de familia y alumnos de la Secundaria 139 Jos\u00e9 Enrique Rod\u00f3 en la alcald\u00eda Coyoac\u00e1n de la ..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cCDMX\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u306f\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "link": "https://plumasatomicas.com/explicandolanoticia/por-que-protestan-los-bomberos-de-la-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:13 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "Protestan bomberos en la CDMX. Te explicamos el conflicto y la historia de esc\u00e1ndalos de su l\u00edder sindical."
        },
        {
            "title": "CDMX\u306e\u6d88\u9632\u58eb\u304c\u7d66\u4e0e\u5897\u52a0\u3092\u5b9f\u8a3c -  ADN 40",
            "link": "https://www.adn40.mx/noticia/ciudad/nota/2018-12-07-08-18/se-manifiestan-bomberos-de-la-cdmx-por-aumentos-salariales/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "DNA40",
            "source_url": "https://www.adn40.mx",
            "desc": "Mantienen una asamblea en la que exigen al nuevo titular Juan Manuel P\u00e9rez Coba aumentos salariales."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3001CDMX  -  MVS Noticias\u3067\u69d8\u3005\u306a\u884c\u9032\u3068\u96c6\u4e2d\u304c\u9053\u8def\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3059",
            "link": "https://mvsnoticias.com/?_escaped_fragment_=/noticias/diversas-marchas-y-concentraciones-afectaran-la-vialidad-este-viernes-en-la-cdmx-863",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:16 GMT",
            "source_nm": "MVS\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://mvsnoticias.com",
            "desc": "Autoridades capitalinas exhortan a los automovilistas a salir con anticipaci\u00f3n para evitar retrasos y contratiempos, as\u00ed como tomar sus precauciones."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cb\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a2\u30ec\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u64ae\u5f71\u4e2d\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u8972\u6483\u8005\u3092\u6483\u3064",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/abaten-presuntos-asaltantes-durante-balacera-en-benito-juarez",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Las primeras versiones se\u00f1alan que dos sujetos intentaron asaltar un negocio dentro del Wal Mart de Nativitas; uno muri\u00f3 y otro fue herido y detenido."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30c8\u30db\u30a4\u30fc\u30eb\u306fCDMX\u306750\u5e74\u3092\u795d\u3046 - \u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb",
            "link": "https://lifeandstyle.mx/autos/2018/12/06/hot-wheels-fiesta-50-anos-salon-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-06 21:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb",
            "source_url": "https://lifeandstyle.mx",
            "desc": "Durante 2018 se han celebrado decenas de festejos en todo el mundo por los 50 a\u00f1os de Hot Wheels y M\u00e9xico no pod\u00eda quedarse fuera de las celebraciones, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30ec\u30c3\u30c8\u3001\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3068\u30e9\u30b8\u30aa\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u304cJulio Astillero  - Expansi\u00f3n\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/07/cambios-en-radio-centro-adios-carlos-loret-hola-julio-astillero",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:37 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "Este viernes, Radio Centro transmiti\u00f3 por \u00faltima vez el programa de Carlos Loret y anunci\u00f3 un espacio para Julio Astillero a partir de enero."
        },
        {
            "title": "\u3082\u30461\u4eba\u306e\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u304cCDMX\u3067\u8d70\u308a\u53bb\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306fRevolution  -  Atomic Pens",
            "link": "https://plumasatomicas.com/noticias/cdmx/otro-ciclista-muere-atropellado-en-cdmx-ahora-sobre-revolucion/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:11:49 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "Atropellan a un ciclista en la CDMX sobre avenida Revoluci\u00f3n. Su carril estaba invadido por un cami\u00f3n de limpia."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30e0\u306e\u8972\u6483\u8005\u306f\u30a8\u30c9\u30ce\u30fc\u30e0\u3068CDMX\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3044\u308b - Quadrat\u00ednQuer\u00e9taro",
            "link": "https://queretaro.quadratin.com.mx/asaltantes-de-sams-se-encuentran-escondidos-en-el-edomex-y-en-la-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a2\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed",
            "source_url": "https://queretaro.quadratin.com.mx",
            "desc": "QUER\u00c9TARO, Qro., 6 de diciembre de 2018.-El Fiscal General del Estado, Alejandro Echeverr\u00eda Cornejo, inform\u00f3 que ya tienen identificados a los asaltantes ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fMichoac\u00e1n -  La Voz deMichoac\u00e1n\u306e\u6559\u5e2b\u306e\u7d66\u4e0e\u652f\u6255\u3044\u3092\u9664\u5916\u3057\u307e\u305b\u3093",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/pais/amlo-no-descarta-pagar-nomina-de-maestros-en-michoacan/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "El Universal / La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico. El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que su gobierno no descarta federalizar los ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u3068Carlos Slim\u8ca1\u56e3\u304c\u518d\u5efa\u306e\u305f\u3081\u306b\u529b\u3092\u5408\u308f\u305b\u308b -  Obras",
            "link": "https://obrasweb.mx/construccion/2018/12/06/sheinbaum-fundacion-carlos-slim-se-alian-para-reconstruccion",
            "pub_date": "2018-12-06 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u4f5c\u54c1",
            "source_url": "https://obrasweb.mx",
            "desc": "Luego de asumir como jefa de Gobierno de la CDMX, Claudia Sheinbaum, firm\u00f3 un convenio con organizaciones para la reconstrucci\u00f3n y asegur\u00f3 que se ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f2017\u5e74\u306e\u7d42\u308f\u308a\u30682018\u5e74\u306e\u524d\u534a\u306b\u6700\u3082\u76d7\u307e\u308c\u305f\u8eca\u3067\u3057\u305f -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/05/mexico/estos-fueron-los-autos-mas-robados-a-finales-de-2017-y-primer-semestre-del-2018-531089",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Mexicana de Instituciones de Seguros, (AMIS) inform\u00f3 que de septiembre de 2017 a agosto de este a\u00f1o los autos m\u00e1s robados fueron Tsuru con ..."
        },
        {
            "title": "AMLO  - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u7d66\u4e0e\u524a\u6e1b\u3092\u505c\u6b62",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/suspende-corte-reduccion-salarial-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n orden\u00f3 suspender la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones, que establece que nadie puede ganar m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u96a3\u4eba\u306f\u8adc\u5831\u6a5f\u95a2\u3067\u635c\u67fb\u8b66\u5bdf\u306e\u5b58\u5728\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f -  MVS Noticias",
            "link": "https://mvsnoticias.com/?_escaped_fragment_=/noticias/vecinos-sabian-de-presencia-de-policias-de-investigacion-en-oficina-de-espionaje-265",
            "pub_date": "2018-12-08 01:39:13 GMT",
            "source_nm": "MVS\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://mvsnoticias.com",
            "desc": "El inmueble cuenta con s\u00f3tano, estacionamiento privado, planta baja y dos pisos, por lo que nunca se despert\u00f3 sospecha de actividades irregulares."
        },
        {
            "title": "Panistas\u306f\u3001PRI\u304cSCJN\u306e\u305f\u3081\u306bterna\u3067AMLO\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u898b\u3066\u3044\u307e\u3059 - Pol\u00edtico.mx",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/senado-recibi%C3%B3-terna-para-scjn-propuesta-por-amlo-dice-batres/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:59 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "Mart\u00ed Batres, presidente del Senado, inform\u00f3 que ya recibi\u00f3 la terna propuesta para cubrir una vacante de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN)."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30f3\u30b4\u30e9\u306e\u5834\u5408\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3059\u3088\u3046\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3055\u308c\u305f\u3001AMLO\u304c\u63d0\u6848\u3057\u305f\u5927\u81e3\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0712/mexico/candidato-a-ministro-propuesto-por-amlo-vinculado-a-trafico-de-influencias-en-caso-gongora/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1 es magistrado de la Cuarta Sala Familiar del TSJCDMX y amigo del ministro en retiro, Genaro G\u00f3ngora Pimentel."
        },
        {
            "title": "\u5148\u751f\u306fAMLO\u306e\u524d\u306b\u6c88\u9ed9\u3057\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046\uff1aRafael Ochoa  - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/mexico/2018/12/06/los-maestros-apoyamos-a-amlo-en-campana-pero-no-nos-vamos-a-callar-rafael-ochoa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:40 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "En entrevista con ADNPol\u00edtico, Rafael Ochoa Guzm\u00e1n, exdirigente del SNTE y cercano a Elba Esther Gordillo, dice que los maestros no se quedar\u00e1n callados ..."
        },
        {
            "title": "SEP\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u8a50\u6b3a\u5e2b\u3092\u4e2d\u6b62\u3057\u305f\uff1aAlv\u00edzar -  El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/ceso-la-sep-a-maestros-defraudadores-alvizar-2769396.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:01:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "El secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, inform\u00f3 que contin\u00faan con las investigaciones por timo en el caso de la venta de plazas."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u96c7\u3046\uff01 \ud83d\udc36\ud83c\udf84\ud83d\udc31 - \u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "link": "https://www.chilango.com/ocio/festival-navideno-de-adopciones/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:59:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Si est\u00e1s pensando en tener un gato o perro, entonces mejor ve y dale un hogar a alguno de los que habr\u00e1 en el Festival Navide\u00f1o de Adopciones."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306fSEP\u306bUMSNH\u306e\u554f\u984c\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u3088\u3046\u6307\u793a\u3059\u308b -  La Voz deMichoac\u00e1n",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/morelia/596071/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "Redacci\u00f3n/ La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico. El presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, instruy\u00f3 a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u53b3\u5bc6\u306a\u500b\u4eba\u7684\u306a -  Correo Correo",
            "link": "https://periodicocorreo.com.mx/estrictamente-personal-07-diciembre-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30e1\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://periodicocorreo.com.mx",
            "desc": "Atr\u00e1s ya dej\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la etiqueta de 'la mafia del poder' para referirse a sus adversarios y a quienes discrepan de su ..."
        },
        {
            "title": "SCJN\u5927\u81e3\u306f\u5831\u916c\u6cd5\u3092\u5ec3\u6b62\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184788",
            "pub_date": "2018-12-08 02:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "Esta ley, que busca que ning\u00fan funcionario p\u00fablico gane m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica, quedar\u00e1 \"congelada\" y no se podr\u00e1 aplicar hasta que la Corte ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306e\u77ed\u3044\u30ea\u30b9\u30c8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/la-terna-de-lopez-obrador-para-la-suprema-corte",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Prev\u00e9n designar al nuevo integrante de la SCJN antes del 31 de diciembre."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30e2\u30e9\u304c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cCanciones de Navidad\u300d\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  La Voz deMichoac\u00e1n",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/cultura/fernando-de-la-mora-estrena-su-disco-canciones-de-navidad/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "Notimex/La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico. Con la finalidad de enriquecer su repertorio e introducirse en el mundo de la m\u00fasica navide\u00f1a, el tenor ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u3067\u30b5\u30f3\u30bf\u30de\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u3082\u53e4\u3044\u9774\u5c4b\u3092\u304a\u697d\u3057\u307f\u304f\u3060\u3055\u3044 - \u30c1\u30e9\u30f3\u30b4",
            "link": "https://www.chilango.com/cultura/damasco-63-tour-santa-maria/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:11:09 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Conoce los espacios y calles m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la Santa Mar\u00eda la Ribera en este tour, Damasco 63 te invita a explorar la historia de los talleres de ..."
        },
        {
            "title": "Moctezuma\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u8a3a\u65ad\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3059 - Pol\u00edtico.mx",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/moctezuma-reitera-que-evaluaci%C3%B3n-magisterial-ser%C3%A1-diagn%C3%B3stica/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:57:47 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "Esteban Moctezuma, titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), present\u00f3 los resultados de la Consulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6210\u5e74\u8005\u3092\u9055\u53cd\u3057\u3066\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f\u6559\u5e2b\u306f\u3001SEP\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\uff01 - \u65b0\u805eCorreo",
            "link": "https://periodicocorreo.com.mx/maestra-acusada-de-violentar-a-menor-no-esta-registrada-ante-la-sep/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30e1\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://periodicocorreo.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, contin\u00faa en el proceso de investigaci\u00f3n tanto en este colegio en Irapuato como en la escuela primaria Justo Sierra en Dolores ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u4e2d\u5fc3\u306b\u30d5\u30a9\u30c8\u30de\u30eb\u30bf\u3092\u5b9f\u88c5\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5206\u6790\u3055\u308c\u308b\u3001\u30ea\u30d9\u30e9 - \u30a2\u30f3\u30b0\u30ed7",
            "link": "https://www.angulo7.com.mx/2018/12/07/se-analiza-implementar-fotomultas-en-el-centro-historico-afirma-rivera/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30b0\u30eb7",
            "source_url": "https://www.angulo7.com.mx",
            "desc": "La alcaldesa Claudia Rivera Vivanco asever\u00f3 que a\u00fan no est\u00e1 definida la instalaci\u00f3n de la fotomulta en el Centro Hist\u00f3rico, ya que eso ser\u00e1 hasta 2019."
        },
        {
            "title": "\u9996\u90fd\u306e\u653f\u5e9c\u306fZ\u00f3calo -  Rotativo deQuer\u00e9taro\u306e\u82b1\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u8a2a\u308c\u308b",
            "link": "https://rotativo.com.mx/turismo/742174-gobierno-capitalino-invita-a-visitar-intervencion-floral-en-el-zocalo/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a8\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://rotativo.com.mx",
            "desc": "El Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico invita a los capitalinos a disfrutar de la intervenci\u00f3n floral, colocada en la Plaza de la Constituci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fSCJN\u306b\u3001\u79d8\u5bc6\u306e\u5893\u306b\u30d9\u30e9\u30af\u30eb\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30f3\u30d1\u30ed\u3092\u8a98\u3046\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  e-consult Veracruz",
            "link": "http://www.e-veracruz.mx/nota/2018-12-07/periodismo/solicitan-scjn-atraer-amparo-de-periodista-veracruzana-sobre-fosas",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:51 GMT",
            "source_nm": "e-Query Veracruz",
            "source_url": "http://www.e-veracruz.mx",
            "desc": "Xalapa, Ver.- La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) podr\u00eda atraer el caso de una periodista veracruzana que se ampar\u00f3 para que la Polic\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30ed\u30b9\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30b9\u306e\u6226\u3044\u306b\u306f\u3053\u3053\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - \u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "link": "https://www.chilango.com/ocio/batalla-de-los-gallos-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:10 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Con informaci\u00f3n de Ricardo Garza Lau. La mayor competencia de rap improvisado en espa\u00f1ol ha llegado a su gran final. La Batalla de los gallos en Argentina ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u4fbf\u3067AICM\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308bAyudant\u00eda - Pol\u00edtico.mx",
            "link": "https://politico.mx/minuta-politica/minuta-politica-gobierno-federal/ayudant%C3%AD-refuerza-seguridad-en-aicm-por-vuelo-de-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:37:00 GMT",
            "source_nm": "Pol\u00edtico.mx",
            "source_url": "https://politico.mx",
            "desc": "Durante el segundo viaje del presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, los miembros de la Ayudant\u00eda reforzaron la seguridad junto con integrantes de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u30c0\u30cb\u30a8\u30e9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306f\u82e6\u3057\u3093\u3060\u30ab\u30f4\u30a1\u30ea\u3092\u8a9e\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f100\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/05/espectaculos/video-daniela-castro-narra-calvario-que-sufrio-y-ahora-pide-un-millon-de-dolares--531093",
            "pub_date": "2018-12-06 03:32:52 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "La actriz result\u00f3 inocente luego de que la acusaran de robar ropa en tienda departamental."
        },
        {
            "title": "\u5916\u4ea4\u5b98\u306f\u3001\u7d66\u6599\u306e\u5272\u5f15\u3092\u660e\u78ba\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u307f\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diplomaticos-piden-aclarar-descuentos-en-sus-salarios",
            "pub_date": "2018-12-07 10:47:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Env\u00edan cartas a Relaciones Exteriores por retenciones de ISR; embajadas de al menos 12 pa\u00edses solicitan una explicaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u5bae\u6bbf\u306eAMLO 4.-\u30ec\u30c8\u30ed\u30dd\u30b9\u30c8\u30e2\u30c0\u30f3\u5927\u7d71\u9818 - \u30a2\u30f3\u30b0\u30eb7",
            "link": "https://www.angulo7.com.mx/2018/12/07/amlo-en-palacio-nacional-4-presidencia-retro-posmoderna/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30b0\u30eb7",
            "source_url": "https://www.angulo7.com.mx",
            "desc": "Como era de esperarse, del liderazgo de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como movilizador de masas quiere reproducirse como presidencialismo."
        },
        {
            "title": "AMLO\u3001\u9023\u90a6\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u7d66\u4e0e\u5897\u52a0\u3092\u767a\u8868 -  La Voz deMichoac\u00e1n",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/pais/amlo-anuncia-aumento-salarial-a-trabajadores-federales/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "El Universal / La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico. El Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n (PEF) 2019 contempla un incremento salarial para los."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u3001\u30ed\u30b9\u30fb\u30d4\u30ce\u30b9\u306eXV\u5e74\u306e\u304a\u795d\u3044 -  Criterio Hidalgo",
            "link": "https://www.criteriohidalgo.com/destacado/arman-pinos-festejo-xv-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:59:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30c0\u30eb\u30b4\u57fa\u6e96",
            "source_url": "https://www.criteriohidalgo.com",
            "desc": "Sede durante 83 a\u00f1os del poder pol\u00edtico y de las visitas oficiales, del derroche y las fiestas al m\u00e1s alto nivel, la ex residencia oficial de Los Pinos sirvi\u00f3 ayer de ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3092\u5bb6\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3066\u30ad\u30c3\u30c1\u30f3\u304b\u3089\u51fa\u3059\ud83e\udd42\ud83c\udf84 -  Chilango",
            "link": "https://www.chilango.com/comida/restaurantes/lugares-para-cenar-en-navidad/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:26 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ea\u30e3\u30f3\u30b4",
            "source_url": "https://www.chilango.com",
            "desc": "Si este a\u00f1o en tu familia est\u00e1n cansados del relajo de cocinar, vayan a uno de estos lugares para cenar en Navidad; buena fiesta y men\u00fas variados."
        },
        {
            "title": "AMLO\u304cInadem\u306b\u6d88\u3048\u3001\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u751f\u614b\u7cfb\u304c\u53cd\u5fdc\u3059\u308b -  High Level",
            "link": "https://www.altonivel.com.mx/empresas/emprendedor/inadem-desparecera-con-amlo-y-asi-reacciona-el-ecosistema-emprendedor/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:03:19 GMT",
            "source_nm": "\u9ad8\u30ec\u30d9\u30eb",
            "source_url": "https://www.altonivel.com.mx",
            "desc": "El Inadem desaparecer\u00e1, de acuerdo con Graciela M\u00e1rquez, pero asegura la titular de Econom\u00eda asegura que entregar\u00e1 3000 mdp en microcr\u00e9ditos."
        }
    ]
}