{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u30503\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  PublimetroM\u00e9xico",
            "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/bbc-mundo/2018/12/07/quienes-son-los-3-candidatos-para-suceder-a-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.publimetro.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30d9\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306b\u3088\u308b\u3068",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/mundo/angela-merkel-la-mujer-mas-poderosa-del-mundo-segun-forbes",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Por octava vez consecutiva, la canciller federal de Alemania, Angela Merkel, fue considerada la mujer m\u00e1s poderosa del mundo, public\u00f3 hoy la revista Forbes."
        },
        {
            "title": "8\u5e74\u9023\u7d9a\u3067\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u3092\u98fe\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30e6\u30ab\u30bf\u30f3",
            "link": "https://www.yucatan.com.mx/internacional/europa/por-octavo-ano-consecutivo-angela-merkel-encabeza-lista-de-forbes",
            "pub_date": "2018-12-04 16:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e6\u30ab\u30bf\u30f3",
            "source_url": "https://www.yucatan.com.mx",
            "desc": "La canciller alemana, Angela Merkel, lidera la lista de la revista Forbes de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, por ocatavo a\u00f1o consecutivo."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u671d\u98df\u3092\u5206\u304b\u3061\u5408\u3063\u305f - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/01/vladimir-putin-y-angela-merkel-compartieron-un-desayuno-en-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:27:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Vladimir Putin recibi\u00f3 este s\u00e1bado a la ma\u00f1ana a Angela Merkel en el Alvear Palace Hotel de Buenos Aires, donde se est\u00e1 alojando en el marco de su ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u3057\u3066\u53d7\u3051\u305f\u8d08\u308a\u7269 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/12/04/el-regalo-que-angela-merkel-recibio-por-ser-fan-del-futbol/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:01:31 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El esfuerzo que hizo la canciller Angela Merkel para llegar a la Argentina despu\u00e9s del incidente con su avi\u00f3n, le depar\u00f3 premio. Primero el agradecimiento del ..."
        },
        {
            "title": "Recoleta\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u6563\u6b69 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/circulo-rojo/2018/12/01/el-paseo-de-angela-merkel-por-la-recoleta/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:35:12 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La mujer vestida de color salm\u00f3n no llamaba la atenci\u00f3n en la avenida Quintana, en Recoleta. Siempre sencilla y poco vistosa, s\u00f3lo las personas que la ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306f\u3001\u7d99\u7d9a\u7684\u306a\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4\u3068\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u907a\u7523\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u9078\u629e\u3059\u308b",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103343.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:36:51 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU) alemana opt\u00f3 ayer por el continuismo y, tras 18 a\u00f1os bajo el liderazgo de la canciller Angela Merkel, entreg\u00f3 la jefatura del partido a su leal secretaria general, Annegret Kramp-Karrenbauer, pese al fuerte empuje del ala derechista del partido. AKK, como se denomina a la secretaria general del partido, se impuso por un estrech\u00edsimo margen, de tres puntos, al representante del ala derechista, Friedrich Merz. Pese a la victoria de la leal AKK, el auge del ala m\u00e1s dura de la CDU supone un serio aviso a la canciller Merkel, que divisa un final de mandato en el..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u9996\u76f8\u306b\u6b8b\u308a\u307e\u3059 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/merkel-sigue-siendo-canciller/a-46646426",
            "pub_date": "2018-12-08 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Una elecci\u00f3n para la posici\u00f3n de liderazgo de un partido alem\u00e1n, no genera, por lo general, demasiado inter\u00e9s en el extranjero. Pero esta vez fue diferente. Hace pocos d\u00edas, peri\u00f3dicos influyentes, como el New York Times, le dieron m\u00e1s relevancia a la informaci\u00f3n sobre el congreso de la Uni\u00f3n Cristiano Dem\u00f3crata (CDU) que al funeral del expresidente estadounidense George H. W. Bush. Los ojos del mundo miraban hacia Alemania. En todas partes, los canales de televisi\u00f3n emitieron una noticia urgente cuando fue anunciada la nueva l\u00edder del partido conservador alem\u00e1n. La raz\u00f3n para esa inusual a..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306fCDU  -  REFORM\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5374\u4e0b\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://refor.ma/cagHzJ",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:44 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La Canciller alemana, Angela Merkel, llam\u00f3 este viernes a la cohesi\u00f3n en sus filas y defendi\u00f3 la v\u00eda centrista para su partido, en su \u00faltimo discurso como l\u00edder de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU) y ante el congreso en que se elegir\u00e1 a su sucesor. \"Hace 18 a\u00f1os, en mi primer discurso como presidenta, ped\u00ed ir al grano ante una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil para el partido\", afirm\u00f3, al abrir su intervenci\u00f3n, en alusi\u00f3n al esc\u00e1ndalo de financiaci\u00f3n irregular que se revel\u00f3 entonces en la CDU, bajo la denominada era Helmut Kohl y al pasar el partido a la Oposici\u00f3n. La Canciller prosigui\u00f3 asegurando que..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\uff1a\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u6c11\u4e3b\u540c\u76df\u306e\u9996\u5e2d\u306b18\u6b73 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/merkel-18-a%C3%B1os-al-frente-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46641818",
            "pub_date": "2018-12-07 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "a canciller de Alemania, Angela Merkel, puso hoy punto final a sus 18 a\u00f1os de liderazgo de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU), un partido identificado durante d\u00e9cadas con los patriarcas Konrad Adenauer y Helmut Kohl y al que despoj\u00f3 de los esquemas del conservadurismo tradicional. Seis semanas despu\u00e9s de anunciar su retirada de la jefatura del partido, y firme en su prop\u00f3sito de seguir como canciller hasta el final de la legislatura -previsiblemente, en 2021- Merkel entreg\u00f3 el relevo a Annegret Kramp-Karrenbauer, representante de la v\u00eda continuista al frente del partido. Est\u00e1 por ver si logr..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer\u3001\u6b21\u306e\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u4f1a\u5408\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/europa/quien-sera-el-reemplazo-de-la-canciller-alemana-angela-merkel-302798",
            "pub_date": "2018-12-08 06:05:32 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Europa \u00bfAnnegret Kramp-Karrenbauer, la pr\u00f3xima Merkel? AFP y Reuters 08 de diciembre 2018 , 01:05 a.m. Tras 18 a\u00f1os como l\u00edder del grupo CDU, la pol\u00edtica le cede su puesto a una seguidora fiel. La Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU) eligi\u00f3 este viernes a Annegret Kramp-Karrenbauer como sucesora de Angela Merkel para liderar el partido pol\u00edtico alem\u00e1n, una decisi\u00f3n que la sit\u00faa en primera l\u00ednea para transformarse en la pr\u00f3xima canciller germana y la l\u00edder m\u00e1s influyente de Europa. Kramp-Karrenbauer es una seguidora fiel de Merkel, quien entrega las riendas del partido tras 18 a\u00f1os de reinado. La..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u515a\u304c\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066Kramp-Karrenbauer\u3092\u9078\u3076 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Partido-de-Merkel-CDU-elige-a-Kramp-Karrenbauer-como-su-nueva-lider-20181207-0064.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU) eligi\u00f3 el viernes a Annegret Kramp-Karrenbauer como sucesora de Angela Merkel para liderar el partido pol\u00edtico alem\u00e1n, una decisi\u00f3n que la sit\u00faa en primera l\u00ednea para transformarse en la pr\u00f3xima canciller germana y la l\u00edder m\u00e1s influyente de Europa. La protegida de Merkel, de 56 a\u00f1os, se impuso en unos comicios internos con 517 votos de los 999 sufragios emitidos por los delegados. Su rival, Friedrich Merz, sum\u00f3 482 votos en la \u00faltima vuelta electoral. Kramp-Karrenbauer, que fue primera ministra del estado de Sarre, donde lider\u00f3 una coalici\u00f3n tripartita, e..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3092\u9078\u3076 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558188&lcmd5=1ca13b99c613fe884d071a1904a8eec4",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "En medio de un clima de incertidumbre sobre el futuro del pa\u00eds, hoy se conocer\u00e1 el nombre del sucesor de Angela Merkel. Tras 18 a\u00f1os bajo el mando de la Canciller, los 1001 delegados del partido conservador de Alemania, la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU por sus siglas en alem\u00e1n), se re\u00fanen hoy en Hamburgo para elegir a un nuevo l\u00edder, que est\u00e1 llamado a garantizar el futuro del partido y del pa\u00eds. En un ejercicio democr\u00e1tico, los tres candidatos principales (Friedrich Merz, Annegret Kramp-Karrenbauer y Jens Spahn) recorrieron en busca de apoyos las distintas regiones del pa\u00eds. La necesidad ..."
        },
        {
            "title": "CDU  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u62c5\u5f53\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5973\u6027\u3001AKK",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2VdEZIEOwc0",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:49 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, la ex primera ministra del Sarre, fue elegida nueva presidenta de la formaci\u00f3n de la canciller Angela Merkel."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u540c\u76df\u56fd\u30e1\u30af\u30a8\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u9078\u3076 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558486&lcmd5=b20ddd6348bf27f8950872f63ee9b26c",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:19 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata alemana (CDU) eligi\u00f3 este viernes como nueva presidenta a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), quien suceder\u00e1 a la Canciller de Alemania, Angela Merkel, tras 18 a\u00f1os al frente del partido. AKK, como se le conoce tambi\u00e9n, se impuso en la votaci\u00f3n del congreso de la CDU, realizada en Hamburgo, al ex rival interno de Merkel, Friedrich Merz y al ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala derechista del partido. Con la elecci\u00f3n de una aliada cercana a la Canciller alemana, Angela Merkel podr\u00eda contar con la victoria que tanto neces..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak\u306f\u3001Christian Democratic Union  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3001",
            "link": "https://www.dw.com/es/paul-ziemiak-es-elegido-secretario-general-de-la-uni%C3%B3n-dem%C3%B3crata-cristiana/a-46643748",
            "pub_date": "2018-12-08 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\"Les agradezco este resultado\", dijo Ziemiak luego de la votaci\u00f3n. Los aproximadamente 1.000 delegados reunidos en el congreso federal del partido en Hamburgo lo eligieron con el 62,8 por ciento para relevar en el cargo a Kramp-Karrenbauer, que fue elegida el viernes como sucesora de la canciller Angela Merkel al frente de la CDU. Kramp-Karrenbauer pidi\u00f3 aprovechar el hecho de que el partido tenga la mayor organizaci\u00f3n juvenil y, al mismo tiempo, neg\u00f3 que despu\u00e9s de la elecci\u00f3n para suceder a Merkel existan profundas fisuras en la CDU: \"No, el partido no est\u00e1 dividido\". El hasta hoy jefe de..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5973\u6027\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30b2\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u6c11\u4e3b\u9023\u5408\u306e\u9996\u5e2d\u3068\u3057\u3066\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/angela-merkel-deja-la-direccion-de-su-partido-tras-18-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "BERL\u00cdN- La Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata alemana (CDU) eligi\u00f3 este viernes como nueva presidenta a su secretaria general, la centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, quien suceder\u00e1 a la canciller de Alemania, Angela Merkel, tras 18 a\u00f1os al frente del partido. AKK, como se la denomina, se impuso en la votaci\u00f3n del congreso de la CDU, que tiene lugar en Hamburgo, al exrival interno de Merkel, Friedrich Merz y al ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala derechista del partido. Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 a\u00f1os, era hasta este viernes secretaria general del partido, y ya que defiende la mism..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u6642\u4ee3\uff1aKramp-Karrenbauer\u3001\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u9996\u76f8\u5c31\u4efb18\u5e74\u5f8c\u306eCDU\u6307\u5c0e\u8005\u9078\u51fa -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=g0DdhyYYb4E",
            "pub_date": "2018-12-08 10:16:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Este 7 de diciembre, 1.001 delegados de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU, por sus siglas en alem\u00e1n) han elegido mediante votaci\u00f3n secreta durante un congreso en la ciudad alemana de Hamburgo a la secretaria general del partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, como nueva l\u00edder de la formaci\u00f3n, reemplazando as\u00ed del cargo a la actual canciller de Alemania, Angela Merkel. Suscr\u00edbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: http..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\uff1a\u300c\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u6355\u3089\u3048\u305f\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_voces_del_mundo/201812081084005669-peru-plebiscito-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre los peruanos est\u00e1n llamados a un plebiscito para aprobar la reestructuraci\u00f3n del \u00f3rgano que nombra y destituye a los jueces y fiscales, prohibir la reelecci\u00f3n de diputados, modificar el financiamiento de los partidos pol\u00edticos y cambiar el actual Congreso unicameral por uno bicameral. \"No hay gran expectativa, m\u00e1s bien hay indiferencia. La gente ir\u00e1 a votar por la f\u00f3rmula 's\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, no', m\u00e1s bien como un rechazo al Congreso de mayor\u00eda fuji-aprista, porque se ha distorsionado la propia forma de plantear la bicameralidad, que ser\u00eda blanquear el Senado con un espa..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u4ee3\u306e\u7d42\u308f\u308a\uff1a\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u515a\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8f9e\u3081\u3001\u300c\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u3068\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u300d\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u5b88\u308b\u3088\u3046\u547c\u3073\u304b\u3051\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/el-fin-de-una-era-merkel-dejo-la-presidencia-de-su-partido-y-llamo-defender-los-valores-cristianos-y_922789",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:02 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La canciller alemana, Angela Merkel, lanz\u00f3 un vibrante llamado a defender los valores \"cristianos\" y \"democr\u00e1ticos\" ante la emergencia de tendencias populistas y nacionalistas en el mundo, en su \u00faltimo discurso como presidenta del partido conservador alem\u00e1n Uni\u00f3n Cristiano-Dem\u00f3crata (CDU). \"En estos momentos dif\u00edciles, no debemos olvidar nuestros valores cristiano-dem\u00f3cratas\", dijo la canciller en Hamburgo. Tras 18 a\u00f1os de reinado, Merkel dej\u00f3 la presidencia de la formaci\u00f3n conservadora. Ante la presi\u00f3n de la formaci\u00f3n ultraderechista Alternativa para Alemania (AfD) y de los Verdes alemanes..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3001\u5927\u304d\u306a\u5375\u5de3\u306e\u9593\u3067CDU\u306e\u8b70\u4f1a\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059--DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/merkel-abre-congreso-de-la-cdu-entre-fuertes-ovaciones/a-46628015",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La canciller alemana, Angela Merkel, abri\u00f3 este viernes (07.12.2018) el congreso de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU), en el que se despedir\u00e1 como l\u00edder del partido tras 18 a\u00f1os en su jefatura, en medio de una cerrada ovaci\u00f3n de los 1.001 delegados puestos en pie. La jefa de la CDU dirigi\u00f3 un primer saludo a los asistentes al congreso, que se celebra en Hamburgo, la ciudad donde naci\u00f3 Merkel, interrumpido por constantes aplausos de sus correligionarios. \"Este es un congreso extraordinario, del que espero que la CDU salga reforzada y cohesionada\", afirm\u00f3 la l\u00edder alemana, para insistir en su..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u306b\u843d\u3061\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/cayo-la-imagen-de-vladimir-putin-en-todo-el-mundo/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:51:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Vladimir Putin (AFP) Aunque Rusia desempe\u00f1a un papel cada vez m\u00e1s importante en la pol\u00edtica global, la imagen del pa\u00eds en el mundo-junto a la de su presidente, Vladimir Putin- es mayormente negativa. As\u00ed lo determin\u00f3 una nueva encuesta realizada por el Pew Research Center en 25 pa\u00edses, seg\u00fan la cual s\u00f3lo un 34% expres\u00f3 una opini\u00f3n favorable de Rusia, y apenas poco m\u00e1s de un cuarto (26%) conf\u00eda en el primer mandatario ruso. Solo en cuatro pa\u00edses- Filipinas, T\u00fanez, Corea del Sur y Grecia\u2013 m\u00e1s de la mitad tiene una opini\u00f3n positiva de Rusia. En contraste, la mayor\u00eda de los encuestados en Am\u00e9ri..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3001CDU\u3067\u306e16\u5e74\u9593\u306e\u4efb\u671f\u5f8c\u306b\u5f15\u9000 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/merkel-se-retira-tras-16-anos-de-mandato-en-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:30 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Berl\u00edn.- La canciller de Alemania, Angela Merkel, puso hoy punto final a sus 18 a\u00f1os de liderazgo de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU), un partido identificado durante d\u00e9cadas con los patriarcas Konrad Adenauer y Helmut Kohl y al que despoj\u00f3 de los esquemas del conservadurismo tradicional. Seis semanas despu\u00e9s de anunciar su retirada de la jefatura del partido, y firme en su prop\u00f3sito de seguir como canciller hasta el final de la legislatura -previsiblemente, en 2021- Merkel entreg\u00f3 el relevo a Annegret Kramp-Karrenbauer, representante de la v\u00eda continuista al frente del partido. Est\u00e1 por v..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30ea\u30ca\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b4\u30eb\u30bf\u30ea\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u51fa\u5e2d - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103083.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:36:57 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El expresidente Carlos Salinas de Gortari y su esposa Ana Paula Gerard estuvieron presentes en el funeral de George H W Bush, quien fuera mandatario de los Estados Unidos. Salinas de Gortari y Gerard dieron sus condolencias a la familia Bush. El ex presidente mexicano y su esposa asistieron a la Catedral Nacional de Washington, muy cerca de la familia Bush y al lado de la Canciller de Alemania Angela Merkel, y de Lech Walesa, el expresidente polaco y l\u00edder sindical de Solidaridad. Salinas rememor\u00f3 con la canciller Merkel la unificaci\u00f3n de Alemania y la conversaci\u00f3n que tuvo con el Helmut ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a10\u4eba\u306e\u5973\u6027 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/las-diez-mujeres-mas-poderosas-del-mundo-301826",
            "pub_date": "2018-12-05 16:43:29 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Econom\u00eda Las 10 mujeres m\u00e1s poderosas del mundo REDACCI\u00d3N EL TIEMPO 05 de diciembre 2018 , 11:43 a.m. La revista Forbes public\u00f3 la lista de las 10 dirigentes con m\u00e1s influencia a nivel global. La canciller alemana, Angela Merkel, lidera una vez m\u00e1s la lista Forbes de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, un r\u00e1nking en el que la presidenta del Banco de Santander, la espa\u00f1ola Ana Patricia Bot\u00edn, se sit\u00faa en el puesto n\u00famero ocho, avanzando un lugar respecto a la lista de 2017. La revista Forbes public\u00f3 la 15\u00aa lista anual de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, centradas en los \u00e1mbitos empresa..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u4e0a\u56de\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102927.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:39:27 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La canciller alemana, Angela Merkel, lidera una vez m\u00e1s la lista Forbes de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, un r\u00e1nking en el que la presidenta del Banco de Santander, la espa\u00f1ola Ana Patricia Bot\u00edn, se sit\u00faa en el puesto n\u00famero ocho, avanzando un lugar respecto a la lista de 2017. La revista Forbes public\u00f3 hoy la 15\u00aa lista anual de las mujeres m\u00e1s poderosas del mundo, centradas en los \u00e1mbitos empresarial, tecnol\u00f3gico, de entretenimiento, filantr\u00f3pico y tambi\u00e9n pol\u00edtico. En la lista de las cien mujeres m\u00e1s poderosas del mundo de 2018, la canciller alemana, Angela Merkel, retiene as\u00ed el p..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6307\u5c0e\u8005\u3001\u30af\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30d0\u30a6\u30a8\u30fc\u3092\u5c31\u4efb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-sucesora-de-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ha sido elegida este viernes como sucesora de Angela Merkel al frente de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana. Los delegados del partido de centro-derecha alem\u00e1n han apoyado a la secretaria general de la formaci\u00f3n frente a Friedrich Merz. Para elegir la nueva direcci\u00f3n han sido necesarias dos vueltas. En la primera, Kramp-Karrenbauer logr\u00f3 el 45% de los votos, frente al 39% de Merz y el 15,7% del ministro de Sanidad, Jens Spahn. Al no lograr ninguno la mayor\u00eda necesaria, los delegados volvieron a votar ya con el tercer candidato fuera de la carrera. En la segunda ronda la..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4fdd\u5b88\u515a\u9996\u5e2d\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u30af\u30e9\u30f3\u30d7\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u7dcf\u9818\u4e8b\u9928 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-a-angela-merkel-al-frente-del-partido-conservador-en-alemania-2018127135119",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:19 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK) fue elegida este viernes para suceder a la canciller alemana \u00c1ngela Merkel al frente de su partido, la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU, por sus siglas en alem\u00e1n). Este nombramiento acerca a Kramp-Karrenbauer, de 56 a\u00f1os, a la canciller\u00eda alemana, uno de los puestos de mayor influencia en la Uni\u00f3n Europea y que Merkel dejar\u00e1 en 2021, despu\u00e9s de que se celebren las pr\u00f3ximas elecciones en su pa\u00eds. La pol\u00edtica, que fue primera ministra del estado federado alem\u00e1n del Sarre entre 2011 y febrero de este a\u00f1o, obtuvo 517 de los 999 votos de los delegados de su partido..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u53b3\u3057\u3044\u4ea4\u6e09\u3092\u7d4c\u3066\u30e6\u30fc\u30ed\u570f\u306e\u6539\u9769\u306b\u540c\u610f\u3057\u305f -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297847-27-paises-euro-acordan-reforma-eurozona",
            "pub_date": "2018-12-04 10:53:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El acuerdo ha sido alcanzado por los 19 ministros de finanzas de la zona euro tras 16 horas de duras negociaciones. Los ministros de Finanzas del Eurogrupo han acordado medidas para reforzar la Eurozona contra futuras crisis financieras, logrando un acuerdo luego de unas negociaciones que duraron toda la noche y enfrentaron las ambiciones de la reforma liderada por los franceses contra la renuencia de los gobiernos del norte de Europa a compartir m\u00e1s riesgos financieros, informa Financial Times. El acuerdo pone fin a m\u00e1s de doce meses de delicadas negociaciones sobre el futuro del euro entr..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb -  TRIBUNA\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mundo/Annegret-Kramp-Karrenbauer-es-elegida-como-sucesora-de-Angela-Merkel-20181207-0129.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:29:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Hamburgo, Alemania.- La Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU) selecciono a AnnegretKramp-Karrenbauer como sucesora de la qu\u00edmica y pol\u00edtica alemana Angela Merkel para dirigir el partido pol\u00edtico alem\u00e1n, una decisi\u00f3n que se localiza en primera l\u00ednea para transformarse en la pr\u00f3xima canciller germana y la l\u00edder m\u00e1s influyente de Europa. Angela Merkel, de 56 a\u00f1os de edad, se impuso en unos comicios internos con 517 votos de los 999 sufragios emitidos por los delegados. Su rival, Friedrich Merz, sum\u00f3 482 votos en la \u00faltima vuelta electoral. Kramp-Karrenbauer, que fue primera ministra de Sarre, donde ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/07/quien-sucedera-a-angela-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Angela Merkel dice este viernes adi\u00f3s como presidenta de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata alemana tras 18 a\u00f1os liderando el partido. Por la tarde, 1001 delegados elegir\u00e1n a su sucesor o sucesora entre tres candidatos en liza. Por un lado est\u00e1 Annegret Kramp-Karrenbauer, leal a la l\u00ednea de Merkel, y por otro, el exjefe del grupo parlamentario Friedrich Merz y el ministro de Sanidad, Jens Spahn, ambos del ala m\u00e1s derechista de la formaci\u00f3n. Kramp-Karrenbauer, secretaria general de la CDU, part\u00eda como favorita, pero ahora est\u00e1 lejos de tener garantizada la victoria. \"Tenemos que librarnos de lo que..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306eCDU\u306f\u3001\u5f8c\u7d99\u8005\u3092\u9078\u3076\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/la-cdu-de-merkel-se-alista-para-elegir-a-su-sucesor/a-46624199",
            "pub_date": "2018-12-07 05:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La canciller alemana, Angela Merkel, se prepara para decir adi\u00f3s a sus 18 a\u00f1os al frente de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU) en el congreso federal del partido, que votar\u00e1 este viernes (07.12.2018) a su sucesor. Los 1.001 delegados deber\u00e1n elegir entre la actual secretaria general de la CDU, Annegret Kramp-Karrenbauer, el ex l\u00edder de la facci\u00f3n conservadora Friedrich Merz y el ministro de Sanidad, Jens Spahn. Seg\u00fan ha podido saber dpa, se augura una lucha muy re\u00f1ida entre los dos primeros, mientras Spahn parece que apenas tiene posibilidades. Los delegados \"tendr\u00e1n, por supuesto, una tarea..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u3001CDU\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u5225\u308c\u3067\u3001\u300c\u305d\u308c\u306f\u540d\u8a89\u3060\u3063\u305f\u300d - \u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/merkel-en-su-despedida-como-lider-de-la.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "source_url": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com",
            "desc": "Angela Merkel se despidi\u00f3 como l\u00edder de los democristianos alemanes (CDU) el viernes con un emotivo discurso ante sus correligionarios conservadores, reunidos para elegir a un sucesor que se convertir\u00e1 en candidato a asumir tambi\u00e9n la jefatura del Gobierno. Los principales candidatos son Annegret Kramp-Karrenbauer, una protegida de Merkel considerada como la candidata de continuidad, y Friedrich Merz, un rival de Merkel que ha cuestionado la garant\u00eda constitucional de asilo a todos los \"perseguidos pol\u00edticamente\" y que cree que la mayor econom\u00eda de Europa deber\u00eda contribuir m\u00e1s a la Uni\u00f3n E..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b\uff1a\u300c\u305d\u308c\u306f\u540d\u8a89\u3060\u3063\u305f\u300d - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/merkel-se-despide-de-su-partido-ha-sido-un-honor/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:28:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Merkel se despide de su partido: \u201cHa sido un honor\u201d Reuters.- Angela Merkel se despidi\u00f3 como l\u00edder de los Dem\u00f3cratas Cristianos el viernes con un emotivo discurso ante sus correligionarios conservadores, reunidos para elegir a un sucesor que se convertir\u00e1 en candidato a asumir tambi\u00e9n la jefatura del Gobierno. Standing Ovations und l\u00e4nger Applaus f\u00fcr Angela Merkel nach ihrer letzten Rede als Parteivorsitzende beim #cdupt18. Bewegende Worte zum Abschied. \u201eWie Christdemokraten dienen den Menschen unseres Landes\u201c. Das ist auch Leitmotiv der #cducsubt pic.twitter.com/p5YmS6tc1Q \u2014..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u8a8c\u306f\u30012018\u5e74\u306e\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b100\u4eba\u306e\u5973\u6027\u306e\u4e2d\u306e\u30c1\u30ea\u306e\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u3092\u542b\u3080 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/sociedad/201812051083919812-lista-mujeres-mas-poderosas-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:13:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La primera mujer presidenta de Chile, que sirvi\u00f3 entre 2006-2010 y 2014-2018, marc\u00f3 una era de empoderamiento pol\u00edtico para las mujeres. Sobreviviente de torturas durante la dictadura de Augusto Pinochet (1973-1990) en Chile, Bachelet se define como \"una voz de las personas sin voz\", dijo la revista en el perfil de la funcionaria incluido en la lista, que fue publicada en su p\u00e1gina web. Merkel encabeza en 2018 la lista de mujeres m\u00e1s influyentes del mundo seg\u00fan Forbes La expresidenta de 67 a\u00f1os fue tambi\u00e9n ministra de Salud y de Defensa en su carrera pol\u00edtica antes de ser elegida jefa de E..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3001\u6ce3\u304d\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u3001\u305d\u306e\u4ed6G20\u306e\u5b9d\u77f3 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-asado-el-llanto-el-helado-y-otras-joyas-del-g-20-2018123143245",
            "pub_date": "2018-12-03 17:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Durante la cumbre del G 20, adem\u00e1s de las reuniones de presidentes, acuerdos y protocolos, se dieron diversas situaciones que captaron la atenci\u00f3n de quienes estaban siguiendo el evento. La primera gran \"perla\" de la cumbre fue la llegada del presidente franc\u00e9s Emmanuel Macron y su esposa Brigitte. El avi\u00f3n aterriz\u00f3, no hab\u00eda nadie para recibirlos y quienes se encargaron de darles la bienvenida fueron los operarios de pista. La vicepresidenta Gabriela Michetti lleg\u00f3 unos minutos m\u00e1s tarde y luego explic\u00f3 a TN el motivo de la demora. \"Ten\u00edamos que esperar que nos dijeran '\u00a1Ahora!' para ir a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30c3\u30ec\u30fb\u30af\u30eb\u30f3\u30d7\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/07/quien-es-annegret-kramp-karrenbauer-la-sucesora-de-angela-merkel-en-la-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:57:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "AKK junto a Angela Merkel, despu\u00e9s de ser elegida l\u00edder de la CDU (AFP) Annegret Kramp-Karrenbauer fue elegida el viernes para suceder a Angela Merkel al frente de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata alemana (CDU) y, seg\u00fan sus propias palabras, llega al cargo para defender las tres ra\u00edces del partido -la conservadora, la socialcristiana y la liberal- sin abandonar el centro. La elecci\u00f3n de Kramp-Karrenbauer se produjo en la segunda ronda de votaci\u00f3n, a la que lleg\u00f3 junto al candidato Friedrich Merz. En esa segunda vuelta, se emitieron un total de 999 votos, todos v\u00e1lidos. 517 delegados votaron por ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30ea\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/angela-merkel-quienes-son-3-candidatos-suceder-mujer-poderosa-mundo-bbc-noticia-585301",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:27 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Cuando ella lleg\u00f3 al poder, George W. Bush todav\u00eda gobernaba Estados Unidos, Jacques Chirac era presidente de Francia, Vicente Fox dirig\u00eda M\u00e9xico y N\u00e9stor Kirchner apenas cumpl\u00eda su segundo a\u00f1o al frente de Argentina. Esa era se acerca a su fin. Luego de 14 a\u00f1os dirigiendo la mayor econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea (UE), la canciller Angela Merkel ceder\u00e1 a un sucesor las riendas de la agrupaci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s influyente de Alemania. Ser\u00e1 el primer paso para el cierre de su carrera pol\u00edtica. Este viernes, la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU, por sus siglas en alem\u00e1n), el partido que Merkel ha dirigi..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer\uff1a\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4fdd\u5b88\u6d3e\u306e\u65b0\u3057\u3044\u9854 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/annegret-kramp-karrenbauer-el-nuevo-rostro-de-los-conservadores-alemanes/a-46638113",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La historia de la nueva presidenta de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Cristiana (CDU), Annagret Kramp-Karrenbauer, es una confirmaci\u00f3n de lo importante que es, en la pol\u00edtica, estar en el lugar correcto, en el momento correcto. Hace dos a\u00f1os, AKK, como se la conoce en Alemania, era todav\u00eda la ministra del peque\u00f1o estado federado del Sarre, en el sudoeste del pa\u00eds, y luchaba por su reelecci\u00f3n. Ahora, 24 meses despu\u00e9s reemplaza a su mentora, Angela Merkel, al frente del partido pol\u00edtico m\u00e1s grande de Alemania, un dominio tradicionalmente masculino. En el congreso del partido realizado este viernes en Hamb..."
        },
        {
            "title": "AKK\u306fMerkel\u306eCDU  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u7248\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=V_jQVefCY1E",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:52 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "\u201cAcepto la elecci\u00f3n y les agradezco su confianza\u201d: as\u00ed se ha dirigido la sucesora de Angela Merkel al frente de la CDU, Annegret Kramp-Karrenbauer, a los miembros de su partido y a la canciller. Este fue su discurso de agradecimiento al ser elegida."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306e\u8fd1\u304f\u306b\u8ecd\u3068\u8ecd\u5099\u3092\u96c6\u4e2d -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/02/544098/rusia-concentra-tropas-y-armamento-junto-a-frontera-con-ucrania",
            "pub_date": "2018-12-02 04:21:07 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El presidente ucraniano, Petro Poroshenko, denunci\u00f3 el s\u00e1bado que Rusia est\u00e1 concentrando tropas y armamento junto a la frontera con Ucrania, al tiempo que la canciller alemana Angela Merkel le advirti\u00f3 a Rusia que no bloquee los puertos ucranianos en el Mar de Azov. Hablando en un acto militar en Ucrania, Poroshenko dijo que Rusia ha desplegado \u201cm\u00e1s de 80.000 soldados, 1.400 piezas de artiller\u00eda y numerosos sistemas de lanzamiento de cohetes, 900 tanques, 2.300 veh\u00edculos blindados de combate, 500 aeronaves y 300 helic\u00f3pteros\u201d junto a la frontera com\u00fan. Esos totales, que no han sido verific..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u305f\u3061\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30bd\u30f3\u6c0f\u306b\u5f7c\u306e\u6b7b\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Lideres-del-mundo-recordaron-a-Bush-padre-por-su-muerte-20181201-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El gobierno alem\u00e1n expres\u00f3 su p\u00e9same por la muerte del ex presidente estadounidense George H.W. Bush, a quien calific\u00f3 como \"un amigo de Alemania\" y agradeci\u00f3 su \"rol clave\" en el proceso de reunificaci\u00f3n germana. As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el portavoz del Ejecutivo alem\u00e1n, Steffen Seibert, a trav\u00e9s de la red social Twitter desde Buenos Aires, donde se encuentra junto a la canciller Angela Merkel en la cumbre de l\u00edderes del G20. Wir trauern um Pr\u00e4sident George H.W. Bush, einen Freund der Deutschen. Seinen Beitrag zu unserer Wiedervereinigung werden wir nie vergessen. pic.twitter.com/qDHs4fOnNT \u2014 Steffen..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u3068EU\u306e\u7d71\u5408\u306b\u6709\u5229\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u9996\u76f8 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-2-2-54-9-la-canciller-de-alemania-a-favor-de-la-integracion-del-mercosur-con-la-ue-politica-y-economia",
            "pub_date": "2018-12-02 05:54:09 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri y la canciller de Alemania, Angela Merkel dialogaron ayer sobre inversiones, el desarrollo de las pymes y los avances de las conversaciones entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea, seg\u00fan se inform\u00f3 oficialmente. Ambos mandatarios se reunieron ayer en el centro Costa Salguero, sede de la Cumbre de L\u00edderes del G20, apenas terminada la conferencia de prensa que Macri ofreci\u00f3 esta tarde al concluir el encuentro. Del encuentro tambi\u00e9n participaron el jefe de Gabinete, Marcos Pe\u00f1a, y el ministro de Relaciones Exteriores y Culto, Jorge Faurie. En la reuni\u00f3n, el Presidente..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306fCDU\u306e\u8b70\u4f1a\u3067\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "http://boletindia.blogspot.com/2018/12/merkel-dice-adios-ovacionada-en-el.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u5831",
            "source_url": "http://boletindia.blogspot.com",
            "desc": "Con una ovaci\u00f3n con los 1.001 delegados en pie para recibir a su presidenta saliente, la canciller federal, Angela Merkel, ha comenzado en Hamburgo el congreso ordinario de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata (CDU) en el que este viernes se elige a qui\u00e9n suceder\u00e1 en el liderazgo del principal partido conservador germano a la que es considerada la mujer m\u00e1s poderosa del planeta. \u00abDeseo que de este congreso salgamos bien armados, motivados y unidos. Estroy segura de que lo conseguiremos\u00bb, dijo la mandataria en una primera intervenci\u00f3n ante sus correligionarios. Muchos delegados le dieron la bienvenid..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3067\u6700\u3082\u4e0d\u5feb\u306a\u554f\u984c - \u30a6\u30ce\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/temas-incomodos-cumbre-g20-275462/",
            "pub_date": "2018-12-02 00:22:02 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "A pesar de las intensas negociaciones, la agenda de la cumbre del G20 estuvo en buena parte dominada por la guerra comercial entre Estados Unidos y China, la pol\u00e9mica que rodea al pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita, Mohammed bin Salman, por el asesinato de un periodista del Washington Post y la creciente tensi\u00f3n entre Rusia y Ucrania. [Tambi\u00e9n puedes leer: \u00bfQu\u00e9 dice el documento final de la cumbre del G20?] La guerra de los aranceles En la cena del s\u00e1bado entre Donald Trump y el mandatario chino Xi Jinping estar\u00e1n posadas todas las miradas, tras la mutua imposici\u00f3n de millonarios arancele..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer\u306f\u3001\u4e8b\u52d9\u5c40\u306e\u305f\u3081\u306eCDU\u306e\u82e5\u8005\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b - \u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/kramp-karrenbauer-propone-al-lider-de.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "source_url": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com",
            "desc": "La nueva presidenta de la Uni\u00f3n Cristianodem\u00f3crata alemana (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, propuso este s\u00e1bado al l\u00edder de las juventudes del partido, Paul Ziemiak, para el puesto de secretario general de la formaci\u00f3n. \"Una presidencia no puede actuar sola, necesita un fuerte equipo\", afirm\u00f3 AKK, como se denomina a la l\u00edder de la CDU, para pronunciarse a continuaci\u00f3n a favor de Ziemiak, de 33 a\u00f1os, como \"representante de la renovaci\u00f3n generacional\" para el partido. Ziemiak, l\u00edder de la Joven Uni\u00f3n desde 2014, acept\u00f3 el encargo \"porque me impulsa el objetivo de renovar el partido\", manife..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306eCDU  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3067\u3042\u308b\u30af\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30d0\u30a6\u30a8\u30fc\uff08Annegret Kramp-Karrenbauer\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/p/39fp4?maca=spa-gk-volltext-newsstand-actualidad-es-18745-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La elecci\u00f3n de Kramp-Karrenbauer se produjo en la segunda votaci\u00f3n, a la que lleg\u00f3 junto al candidato Friedrich Merz. En esa segunda vuelta, se emitieron un total de 999 votos, todos v\u00e1lidos. 517 delegados votaron por Kramp-Karrenbauer, mientras que los otros 482 lo hicieron por Merz. Annegret Kramp-Karrenbauer, tambi\u00e9n conocida como AKK, tiene 56 a\u00f1os y contaba con el apoyo de las Mujeres de la Uni\u00f3n, del ala de los trabajadores del partido y de importantes pol\u00edticos de la CDU. Durante sus alegatos, la hasta ahora secretaria general del partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, leal a la l\u00ednea ..."
        },
        {
            "title": "CDU\u306fAnnegret Kramp\u3092Merkel  -  El Comercio  -  Peru\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6307\u5c0e\u8005\u3001\u5fe0\u5b9f\u306a\u4fe1\u8005\u3068\u3057\u3066\u9078\u3076",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/partido-conservador-aleman-cdu-elige-nueva-lider-annegret-kramp-karrenbauer-fiel-seguidora-merkel-noticia-585420",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:30 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hamburgo. El partido conservador alem\u00e1n CDU escogi\u00f3 este viernes el camino de la continuidad al elegir como su l\u00edder a Annegret Kramp-Karrenbauer, una seguidora fiel de Angela Merkel que entrega las riendas del partido tras 18 a\u00f1os de reinado. La votaci\u00f3n result\u00f3 muy ajustada y podr\u00eda augurar futuras dificultadas para mantener la cohesi\u00f3n de este movimiento que ha dirigido la primera econom\u00eda europea durante 50 de los \u00faltimos 70 a\u00f1os. La actual n\u00famero dos de la Uni\u00f3n Cristiano-Dem\u00f3crata (CDU), de 56 a\u00f1os, se impuso con el 51,7% de los votos durante el congreso de Hamburgo, frente a un rival..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30cb\u30b0\u30eb\u30b1\u30eb\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u6301\u3064Kramp-Karrenbauer Annegret  -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/annegret-kramp-karrenbauer-la-mini-merkel-pero-con-ideas-diferentes-a-su-mentora_a_23612028/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "FR\u00c1NCFORT \u2014 Conocida por los alemanes como \"AKK\", Annegret Kramp-Karrenbauer , de car\u00e1cter temperamental y sin pretensiones, est\u00e1 tan acostumbrada a ser comparada con su mentora, la canciller Angela Merkel, que no le molesta su apodo \"mini-Merkel \". Sin embargo, la nueva l\u00edder del partido conservador Uni\u00f3n Cristiano-Dem\u00f3crata (CDU), que reemplazar\u00e1 aAngela Merkeltras 18 a\u00f1os en el cargo , es la primera en decir que no es una copia fiel de su famosa predecesora. Percibida por una mayor\u00eda como la persona que la canciller alemana eligi\u00f3 como su heredera, AKK ha prometido seguir el curso centri..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer\u306fCDU\u306e\u524d\u3067\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b -  Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/global/kramp-karrenbauer-sucedera-a-merkel-frente-al-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:28 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "Hamburgo, Alemania.- La centrista Annegret Kramp-Karrenbauer ha sido elegida este viernes como la nueva lideresa de la Uni\u00f3n Cristiano-Dem\u00f3crata (CDU), sucediendo a Angela Merkel, quien estuvo al frente [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u8cbf\u6613\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3001\u9244\u92fc\u751f\u7523\u306fG20\u6700\u7d42\u6587\u66f8\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u59a8\u3052\u308b - \u60c5\u5831\u8cc7\u6599",
            "link": "https://www.infobae.com/g20/2018/12/01/el-comercio-global-el-cambio-climatico-y-la-produccion-de-acero-traban-la-aprobacion-del-documento-final-del-g20/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los principales l\u00edderes en la foto de familia del G20 (Ricardo Mazalan/Associated Press) Quedaba poco tiempo, y los sherpas de los principales pa\u00edses del mundo no lograban conciliar las diferencias que enfrentan a Estados Unidos con China y la Uni\u00f3n Europea. Donald Trump no quer\u00eda ceder respecto a su posici\u00f3n sobre el comercio internacional, Emmanuel Macron y \u00c1ngela Merkel insist\u00edan con defender la vigencia del acuerdo de Par\u00eds sobre Cambio Clim\u00e1tico y Xi Jinping pretende liberar la exportaci\u00f3n de acero a nivel global. Estas complejas diferencias pol\u00edticas, que exhiben la profunda crisis de..."
        }
    ]
}