{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl3Ym5GbVpqWVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:18:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5e02\u9577\u304c\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/alcaldesa-reclama-trump-por-cierre-de-cruces-fronterizos",
            "pub_date": "2018-12-08 02:41:57 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: AP San Diego. La alcaldesa de Chula Vista (California, EU), Mary Casillas-Salas, reclam\u00f3 hoy al presidente Donald Trump el impacto econ\u00f3mico causado en la regi\u00f3n por los cierres parciales en los cruces fronterizos tras la llegada de la caravana de inmigrantes centroamericanos. La Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP) cerr\u00f3 hoy moment\u00e1neamente para otro simulacro una de las dos garitas entre Cal\u00e9xico y Mexicali, en el condado Imperial, sin precisar la razones, aunque grupos civiles consideran que buscan prevenir cruces masivos de inmigrantes en busca de asilo pol\u00edtico. Mar..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u56fd\u5883\u3067\u306e\u8ffd\u653e\u8a18\u9332\u3092\u7834\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/estados-unidos-rompe-record-de-deportaciones-en-la-frontera/1283243",
            "pub_date": "2018-12-07 01:11:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Estados Unidos rompe r\u00e9cord de deportaciones en la frontera ESTADOS UNIDOS. Los arrestos de migrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51 mil 856 personas, un nuevo r\u00e9cord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de Estados Unidos en enero de 2017, informaron las autoridades. Este n\u00famero supone un aumento respecto a octubre cuando se bati\u00f3 el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con 51 mil 001 inmigrantes irregulares arrestados, seg\u00fan datos de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fr..."
        },
        {
            "title": "ACLU\u306fIACHR\u306b\u3001\u5357\u90e8\u56fd\u5883\u306e\u62e1\u5927\u3057\u3064\u3064\u3042\u308b\u8ecd\u4e8b\u5316 - \u30e9\u30fb\u30e9\u30b6\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4 - \u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u983c\u3080",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/06/aclu-pide-ante-cidh-investigar-creciente-militarizacion-de-la-frontera-sur/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2014 La Uni\u00f3n de Libertades Civiles de EEUU (ACLU) inst\u00f3 este jueves a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) a que investigue la situaci\u00f3n en la frontera sur, donde miles de migrantes afrontan no s\u00f3lo una creciente militarizaci\u00f3n sino tambi\u00e9n trabas para acceder al asilo en este pa\u00eds. Cynthia Pompa, del Centro de Derechos de la Frontera de ACLU, viaj\u00f3 a Washington desde El Paso (Texas) para participar en una audiencia de la CIDH sobre la \u201cmilitarizaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\u201d en las Am\u00e9ricas, que abord\u00f3 tambi\u00e9n la crisis en la frontera entre EEUU y M\u00e9xico. La audie..."
        },
        {
            "title": "\u5bc6\u8f38\u696d\u8005\u306b\u3088\u3063\u30663\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u304c\u56fd\u5883\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/tres-venezolanos-fueron-asesinados-en-la-frontera-por-contrabandistas/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:42:37 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "No es la primera masacre que ocurre en esta zona de frontera entre Colombia y Venezuela por confrontaciones entre bandas criminales. En el sector de Escobal, a pocos metros del puente Francisco de Paula Santander, en la frontera entre Colombia y Venezuela, fueron encontrados los cad\u00e1veres de tres hombres de nacional venezolana, presuntamente asesinados por contrabandistas. Aunque no se tiene certeza sobre las causas del triple homicidio, las autoridades manejan la hip\u00f3tesis de que se tratar\u00eda de un enfrentamiento entre bandas criminales en disputa por el control de las rutas de contrabando ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u6311\u767a\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b1\u30eb\u30c1\u306e\u8fd1\u304f\u306e\u8239\u306e\u6570\u3092\u5897\u3084\u3059 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/rusia/201812081084004231-rusia-protege-sus-fronteras-en-kerch/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La Guardia Fronteriza del FSB ruso se vio obligada a aumentar el n\u00famero de sus barcos y lanchas en la zona del canal Kerch-Yenikale\", dijo en una rueda de prensa. Inform\u00f3 tambi\u00e9n que los guardafronteras rusos intensificaron las inspecciones de los barcos que navegan por el canal para minimizar el riesgo de las provocaciones de Ucrania. Record\u00f3 que desde agosto pasado los buques de Ucrania amenazaron al Servicio Fronterizo del FSB con disparar si sus buques se acercan a una distancia menos de 3,5 kil\u00f3metros. Adem\u00e1s record\u00f3 la provocaci\u00f3n de los buques ucranianos del 24 de octubre cuando dos..."
        },
        {
            "title": "DHS\u306f11\u6708\u306b\u5357\u90e8\u306e\u56fd\u5883\u306b5\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u79fb\u6c11\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f\u3068\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/dhs-reporta-mas-de-50-mil-arrestos-de-migrantes-en-la-frontera-sur-en-noviembre/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:47 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2013 Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera con M\u00e9xico ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51,856 personas, un nuevo r\u00e9cord desde que Donald Trump asumiera la presidencia en enero de 2017, informaron hoy las autoridades. Este n\u00famero supone un aumento respecto a octubre, cuando ya se bati\u00f3 el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur en la era Trump con 51,001 inmigrantes irregulares arrestados, seg\u00fan datos de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, en ingl\u00e9s). Entre los detenidos en noviembre hab\u00eda al menos 25,172 miembros de familias y 5,283 me..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u79fb\u4f4f\u5371\u6a5f\uff1a\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30de\u30fc\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u30fb\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u3068\u306e\u56fd\u5883\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u547d\u3058\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/crisis-migratoria-en-brasil-el-presidente-michel-temer-decreto-la-intervencion-federal-en-roraima-estado-fronterizo-con-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:09:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La frontera entre Venezuela y Brasil en Pacaraima, municipio del estado de Roraima (EFE) El presidente de Brasil, Michel Temer, anunci\u00f3 este viernes la intervenci\u00f3n federal del estado de Roraima, fronterizo con Venezuela, en d\u00e9bil situaci\u00f3n financiera y de seguridad por una aguda crisis en el sistema penitenciario y la multiplicaci\u00f3n del flujo de inmigrantes que llegan desde hace meses del pa\u00eds vecino. \"Habl\u00e9 con la se\u00f1ora gobernadora y le dije que la \u00fanica hip\u00f3tesis para solucionar esta cuesti\u00f3n, especialmente la de naturaleza salarial, ser\u00eda decretar la intervenci\u00f3n hasta la toma de poses..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u56fd\u5883\u306e\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u5b50\u4f9b\u3092\u6295\u3052\u308b\u3002\u7121\u5bb3\u3067\u3059 -  La Voz de la Frontera",
            "link": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx/policiaca/arrojan-a-nino-del-cerco-fronterizo-resulta-ileso-2768907.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://www.lavozdelafrontera.com.mx",
            "desc": "Elementos de la patrulla fronteriza brindaron atenci\u00f3n a un ni\u00f1o de 4 a\u00f1os de edad que fue lanzado por encima del cerco fronterizo en la frontera entre Mexicali, Baja California y Calexico, California. Lo anterior, se dio a escasos metros de la zona urbana de Calexico, por lo que elementos de la patrulla fronteriza que vigilan la zona perimetral de \u201cEl Muro\u201d se movilizaron r\u00e1pidamente cuando vieron caer al menor en suelo americano. El fuerte operativo de unidades llam\u00f3 la atenci\u00f3n de un grupo de salvadore\u00f1os quienes se acercaron a la cerca y lograron dialogar con algunos de los oficiales de..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u306f\u3001\u56fd\u5883\u306b\u5b66\u6821\u306e\u5272\u5f53\u3066\u5236\u9650\u306a\u3057\u3067\u653e\u7f6e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/migrantes-venezolanos-sin-cupo-en-zona-de-frontera-302690",
            "pub_date": "2018-12-07 16:11:24 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otras Ciudades Migrantes venezolanos se quedan sin cupos escolares en la frontera C\u00facuta 07 de diciembre 2018 , 11:11 a.m. Colegios m\u00e1s grandes de este sector lim\u00edtrofe agotaron sus inscripciones en jornada de matr\u00edcula. Tras adelantar una jornada de matr\u00edcula para ni\u00f1os venezolanos en zona de frontera, que agot\u00f3 los cupos en los megacolegios de Villa del Rosario, la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n de Norte de Santander se comprometi\u00f3 a adelantar una actividad similar en las pr\u00f3ximas semanas para atender la alta demanda de inscripciones recibidas por parte de migrantes para el a\u00f1o escolar que arran..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30a2\u30ea\u30be\u30ca\u5dde\u3067\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5230\u7740\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u58c1\u306e\u305f\u3081\u306b\u3082\u3063\u3068\u591a\u304f\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/presidente-trump-insiste-en-llegada-masiva-de-inmigrantes-por-arizona-para-justificar-mas-fondos-para-su-muro",
            "pub_date": "2018-12-07 23:32:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "TUCSON, Arizona. - El presidente Donald Trump advirti\u00f3 en un tuit que las autoridades fronterizas en Arizona se preparan para una ola migratoria que intentar\u00e1 entrar al pa\u00eds irregularmente por este sector, especificamente por \u00e1reas que no est\u00e1n protegidas con una valla divisoria. El tuit publicado este jueves en la noche, a pocas horas de que el Congreso aprobara una medida provisional para evitar el cierre del gobierno, busca presionar para obtener los fondos que permitan la construcci\u00f3n del muro fronterizo, una de sus principales promesas de campa\u00f1a. El proyecto de ley extendi\u00f3 las conver..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u90e8\u56fd\u5883\u533a\u5207\u308a\u8a18\u9332\u306e\u902e\u6355 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/arrestos-en-frontera-sur-baten-records.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Washington.\u2014 Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico ascendieron en noviembre pasado a 51 mil 856 personas, un nuevo r\u00e9cord para la presidencia de Donald Trump y un incremento de 78% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, informaron ayer autoridades. Por tercer mes consecutivo, la mayor\u00eda de los arrestos fueron de familias y ni\u00f1os, seg\u00fan las cifras difundidas por la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, en ingl\u00e9s). En octubre ya se hab\u00eda batido el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur de EU, con 51 mil un indocumentados arre..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u56fd\u5883\u306e\u58c1\u306b\u6295\u3052\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u77ac\u9593\u3092\u6355\u307e\u3048\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/captan-momento-cuando-lanzan-3-ninos-migrantes-sobre-muro-fronterizo",
            "pub_date": "2018-12-04 22:02:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: tomada de Twitter @CBPArizona Yuma.- Agentes de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, por sus siglas en ingl\u00e9s), detectaron a una familia guatemalteca lanzando desde lo alto del muro fronterizo a tres ni\u00f1os, de los cuales uno result\u00f3 lesionado. En un comunicado, la CBP inform\u00f3 que los operadores de las c\u00e1maras de seguridad que se encuentran en la l\u00ednea divisoria entre San Luis R\u00edo Colorado, Sonora, y Yuma, Arizona, detectaron a seis personas que cruzaban por el muro, incluyendo a los menores de 2, 7 y 10 a\u00f1os de edad. Los hechos ocurrieron cerca del puerto de entrada San..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068EU\u306e\u5883\u754c\u7dda\u306b\u8fd1\u3065\u304f\u3068\u5c11\u5973\u306f\u7d42\u308f\u308a\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/nina-termina-herida-al-caer-de-cerca-fronteriza-entre-mexico-y-eu",
            "pub_date": "2018-12-05 04:32:51 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: AP PHOENIX.\u2014 Una ni\u00f1a de 2 a\u00f1os accidentalmente golpe\u00f3 con la cabeza a un adulto y sufri\u00f3 una hemorragia nasal luego de que fue arrojada desde arriba de una valla fronteriza de 5,5 metros (18 pies) de altura, en otro ejemplo del enorme aumento en el n\u00famero de familias que han llegado a la frontera de Estados Unidos con M\u00e9xico cerca de la localidad de Yuma, Arizona. Esa \u00e1rea del suroeste estadounidense registr\u00f3 un aumento del 140% en el n\u00famero de familias arrestadas por agentes de la Patrulla Fronteriza en el a\u00f1o fiscal que concluy\u00f3 en octubre. La ni\u00f1a y otros dos menores, de 7 y 10 a\u00f1..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\uff1a11\u6708\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u306e\u56fd\u5883\u3067\u306e\u4e0d\u6cd5\u5165\u56fd\u79fb\u6c11\u306e\u902e\u6355 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/eeuu-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-con-m%C3%A9xico-baten-r%C3%A9cord-en-noviembre/a-46624075",
            "pub_date": "2018-12-07 03:37:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51.856 personas, un nuevo r\u00e9cord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de EE.UU. en enero de 2017, informaron este jueves (06.12.2018) las autoridades. Este n\u00famero supone un aumento respecto a octubre cuando se bati\u00f3 el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con 51.001 inmigrantes irregulares arrestados, seg\u00fan datos de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, en ingl\u00e9s). Entre los detenidos durante el mes de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u9996\u76f8\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u56fd\u5883\u5730\u57df\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u6e2c\u5b9a -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083993204-consecuencias-de-migracion-venezuela-en-frontera-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El funcionario \"concluye as\u00ed una gira por departamentos de frontera con Venezuela, realizada en los primeros cien d\u00edas de Gobierno\", durante los cuales realiz\u00f3 tambi\u00e9n \"un ejercicio de soberan\u00eda social con las comunidades\", indic\u00f3 la Canciller\u00eda en un comunicado. La vida dentro y fuera del albergue humanitario de migrantes venezolanos en Bogot\u00e1 Trujillo es acompa\u00f1ado, entre otros, por el director para el Desarrollo y la Integraci\u00f3n Fronteriza, V\u00edctor Bautista; el director de Soberan\u00eda, Ricardo Montenegro; el gerente de Frontera con Venezuela, Felipe Mu\u00f1oz, y el director de Migraci\u00f3n Colombi..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u56fd\u5883\u3092\u596a\u3063\u305f\u4ee3\u7406\u4eba\u306b\u306f3\u5ea6\u76ee\u306e\u8a66\u884c\u306f\u306a\u3044 -  FRONTERA.INFO",
            "link": "https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1392965-No-habra-tercer-juicio-para-agente-que-mato-a-mexicano-en-frontera.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:26:43 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "Fiscales federales dijeron el jueves que no buscar\u00e1n un tercer juicio en contra de un agente de la Patrulla Fronteriza que mat\u00f3 a un adolescente mexicano dispar\u00e1ndole a trav\u00e9s de la frontera, y que fue exonerado en dos ocasiones previas. Un documento presentado ante la corte revela que la fiscal\u00eda se\u00f1al\u00f3 que ya no tratar\u00e1 de enjuiciar a Lonnie Swartz, el agente que mat\u00f3 a Jos\u00e9 Antonio Elena Rodr\u00edguez, de 16 a\u00f1os, en octubre de 2012. \u201cEl agente Swartz est\u00e1 aliviado y ansioso de continuar con su vida sin la amenaza de un enjuiciamiento penal\u201d, dijo su abogado Sean Chapman a The Associated Pre..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30f3\u30bf\u30b4\u30f3\u306f\u79fb\u6c11\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u5883\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8a08\u753b\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/05/pentagono-evalua-nuevo-plan-de-su-mision-fronteriza-contra-caravana-migrante/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:31 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2013 El secretario de Defensa, James Mattis, afirm\u00f3 hoy que el Pent\u00e1gono a\u00fan eval\u00faa la solicitud del Departamento de Seguridad Nacional (DHS) de prorrogar la misi\u00f3n de las tropas apostadas en la frontera con M\u00e9xico como respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos. \u201cA\u00fan no la he firmado (\u2026). Espero que llegue a mi mesa en las pr\u00f3ximas 24 horas\u201d, declar\u00f3 Mattis al ser preguntado sobre si hab\u00eda firmado la autorizaci\u00f3n para extender la misi\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del pr\u00f3ximo 15 de diciembre, cuando estaba previsto que las tropas volvieran a casa. Tras d\u00edas de rumo..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u56fd\u5883\u306e\u58c1\u306b\u6295\u3052\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u77ac\u9593\u3092\u6355\u307e\u3048\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/captan-momento-en-que-avientan-a-ninos-en-muro-fronterizo/1282733",
            "pub_date": "2018-12-05 02:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Captan momento en que avientan a ni\u00f1os en muro fronterizo SONORA Un menor de edad result\u00f3 herido en el rosto cuando sus padres lo aventaron, junto a sus dos hermanos, en el muro fronterizo entre Sonora y Arizona, inform\u00f3 la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP por sus siglas en ingl\u00e9s) del Sector de Yuma. El comunicado de prensa de las autoridades migratorias norteamericanas no establece si se trata de miembros de la Caravana de Migrantes que a travesaron el territorio nacional para llegar a la frontera y solicitar asilo humanitario en los Estados Unidos. Los operadores de c\u00e1mara..."
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera140  -  EstebanHern\u00e1ndez - P\u00fablico\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=-d8YwyTyibE",
            "pub_date": "2018-12-06 04:49:13 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Juan Carlos Monedero entrevista 'En la Frontera' al periodista de 'El Confidencial' Esteban Hern\u00e1ndez. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos"
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera140  - \u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u3001\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u3068\u88c1\u5224\u5b98Mart\u00ednezGamo\u306e\u4e0b\u6c34\u9053 - \u30d7\u30c3\u30d6\u30ea\u30b3",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=3F0VticLlyI",
            "pub_date": "2018-12-06 04:48:54 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Patricia L\u00f3pez, periodista de P\u00fablico, vuelve a sacar los trapos sucios de las cloacas de la Democracia 'En la Frontera'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos"
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u7ba1\u7406\u306f\u5357\u306e\u56fd\u5883\u306b\u8ecd\u306e\u4efb\u52d9\u3092\u62e1\u5f35\u3059\u308b - \u30e9\u30e9\u30b6\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/04/administracion-trump-extiende-la-mision-del-ejercito-en-la-frontera-sur/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:46:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2013 El Departamento de Defensa de EEUU aprob\u00f3 hoy prorrogar hasta el 31 de enero la misi\u00f3n de las tropas desplegadas en la frontera con M\u00e9xico, en respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos, tal y como hab\u00eda solicitado el Departamento de Seguridad Nacional (DHS). \u201cEl secretario de Defensa (James Mattis) ha aprobado una extensi\u00f3n del apoyo en curso del Departamento de Defensa a la respuesta del DHS a las llegadas de caravanas de migrantes. (\u2026) Est\u00e1 autorizada hasta el 31 de enero de 2019\u201d, indic\u00f3 en un comunicado un portavoz de Defensa, Jamie Davi..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30fc\u30c8\u306f\u300c\u5922\u60f3\u5bb6\u300d\u3068\u5f15\u304d\u63db\u3048\u306b\u58c1\u3092\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/aprobar-el-financiamiento-del-muro-fronterizo-donald-trump-20181206-0218.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "WASHINGTON.- La l\u00edder de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, rechaz\u00f3 el jueves la idea de aprobar el financiamiento del muro fronterizo que el presidente Donald Trump quiere erigir en la frontera con M\u00e9xico a cambio de un acuerdo que ayude a evitar que cientos de miles de j\u00f3venes migrantes sean deportados. Pelosi dijo que el muro y las protecciones legales para los llamados ``dreamers`` no deber\u00edan estar relacionados, ya que son ``dos temas diferentes``. La l\u00edder de la minor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi. | EFE Pelosi hizo sus decla..."
        },
        {
            "title": "\u5f3e\u9053\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u691c\u51fa\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5883\u5168\u4f53\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298030-rusia-radares-cubrir-frontera-alerta-misiles",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:48 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El Estado Mayor ruso ha terminado la creaci\u00f3n de este sistema que protege las fronteras del pa\u00eds de posibles lanzamientos desde cualquier direcci\u00f3n. Con la puesta en marcha de nuevos radares de alerta temprana, la Fuerza Aeroespacial de Rusia restaur\u00f3 un campo de radar continuo que cubre en todas las direcciones la enorme frontera del pa\u00eds. La creaci\u00f3n de este sistema garantiza la detecci\u00f3n de lanzamientos de misiles bal\u00edsticos desde cualquier punto, dijo el jefe del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas rusas, Valeri Guer\u00e1simov, en una rueda de prensa celebrada este mi\u00e9rcoles, informa RIA N..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4e0d\u6cd5\u306b\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u305f\u4e00\u65e5\u3067400\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/detienen-a-400-personas-en-un-dia-que-cruzaron-ilegalmente-la-frontera_a_23608593/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La ciudad fronteriza de El Paso, Texas est\u00e1 enfrentando oleadas muy altas de migrantes que llegan al otro lado del R\u00edo Bravo, en su mayor\u00eda personas provenientes de Am\u00e9rica Central. La urbe que colinda con Ciudad Ju\u00e1rez, Chihuahua, siempre ha tenido presencia de migrantes, sin embargo, los cruces ilegales se realizan por localidades m\u00e1s apartadas de la zona urbana , y estos lo han intentado en \u00e1reas altamente vigiladas en el n\u00facleo de ambas ciudades fronterizas. Como un hecho hist\u00f3rico, el 3 de diciembre se detuvieron a m\u00e1s de 400 individuos en un solo d\u00eda , estos fueron turnados a la Patru..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u8ecd\u306f\u56fd\u5883\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u904e\u3054\u3059 - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/tendencias/2018/12/05/los-soldados-estadounidenses-pasaran-navidad-en-la-frontera",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:19 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "El Pent\u00e1gono le confirm\u00f3 la resoluci\u00f3n al Departamento de Seguridad Nacional. Los soldados permanecer\u00e1n en la frontera hasta el 31 de diciembre."
        },
        {
            "title": "\u753b\u50cf\u306f\u3001\u30a2\u30ea\u30be\u30ca\u5dde\u306e\u56fd\u5883\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u6295\u3052\u3089\u308c\u305f2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u793a\u3059 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/imagenes-muestran-a-dos-ninos-siendo-lanzados-por-la-valla-fronteriza-en-arizona",
            "pub_date": "2018-12-04 23:04:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "TUCSON, Arizona.\u2013 Las autoridades migratorias dieron a conocer unas im\u00e1genes en las que se observa a dos ni\u00f1os peque\u00f1os siendo lanzados por la valla fronteriza cerca del puerto de San Luis, Arizona. Los operadores de las c\u00e1maras en el sector Yuma observaron a un grupo de seis inmigrantes indocumentados que estaban cruzando, entre ellos ven\u00edan dos ni\u00f1os que son lanzados desde la parte superior de la cerca de 18 pies de altura. Los oficiales reportaron que vieron a por lo menos una persona que les estaba ayudando desde el lado mexicano a subir la valla, y cuando alcanzaban la cima se resbalab..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306b\u7c73\u56fd\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u56fd\u5883\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u975e\u79fb\u6c11\u79fb\u6c11 -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/ascienden-arrestos-de-indocumentados-en-frontera-mexico-eu-durante-noviembre_a_23611120/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Los arrestos de inmigrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico ascendieron en el pasado mes de noviembre a 51 mil 856 personas, un nuevo r\u00e9cord desde que Donald Trump asumiera la Presidencia de Estados Unidos en enero de 2017, informaron hoy las autoridades. Este n\u00famero supone un aumento respecto a octubre cuando se bati\u00f3 el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur estadounidense en la era Trump con51 mil un inmigrantes irregulares arrestados , seg\u00fan datos de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, en ingl\u00e9s). Entre los detenidos durante el mes de noviem..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u56fd\u5883\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3068\u6a2a\u65ad\u3059\u308b\u4e2d\u7c73\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u5287\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/06/las-dramaticas-imagenes-de-familias-centroamericanas-que-cruzan-con-sus-hijos-la-valla-fronteriza-de-mexico-y-eeuu/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La desesperaci\u00f3n de los migrantes centroamericanos, que desde noviembre pasado han llegado a Tijuana en caravanas y de manera progresiva, ha llegado a un l\u00edmite en el que est\u00e1n arriesg\u00e1ndose a la detenci\u00f3n con tal intentar el asilo en Estados Unidos. Ni\u00f1os y ni\u00f1as se arriesgan con sus familias al cruce de la frontera. (Foto: Reuters) Videos difundidos por agencias de noticias y medios muestran a familias de migrantes que intentan cruzar la frontera de cualquier manera: ya sea saltando la valla o atraves\u00e1ndola por debajo. Madres con sus hijas cruzan la frontera por debajo de la verja met\u00e1lic..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30c0\u30fc\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u30ab\u30fc\u30c9\u306e\u6ce8\u6587\u304c\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u5d29\u58ca\u3055\u305b\u305f -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/otras-ciudades/solicitudes-de-tarjetas-de-movilidad-colapsaron-pagina-de-migracion-301780",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:24 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Otras Ciudades Pedidos de Tarjeta de Movilidad Fronteriza tienen colapsado el sistema C\u00facuta 05 de diciembre 2018 , 12:03 p.m. En los primeros ocho d\u00edas se han expedido 103.600 tarjetas a los migrantes venezolanos. Tras una semana del anuncio de Migraci\u00f3n Colombia sobre la expedici\u00f3n de nuevas Tarjetas de Movilidad Fronteriza (TMF) para venezolanos, los servidores de la entidad se encuentran colapsados por la avalancha de solicitudes para obtener este documento, que es gratuito y permite la libre movilidad por las zonas de frontera del territorio nacional. Ante esta gruesa demanda, la autor..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068EU\u306e\u56fd\u5883\u306b\u8fd1\u3044\u3068\u3053\u308d\u3067\u50b7\u3064\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/caravana-migrante-nina-herida-cae-cerca-fronteriza-arizona/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:12:03 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Una ni\u00f1a de 2 a\u00f1os choc\u00f3 su cabeza accidentalmente contra la de un adulto y sufri\u00f3 una herida en la nariz tras caer de una cerca de 5,5 metros (18 pies) en la frontera de M\u00e9xico y Estados Unidos, inform\u00f3 el martes la Patrulla Fronteriza. Se trata de otro ejemplo del enorme incremento en el n\u00famero de familias que han llegado a la frontera estadounidense con M\u00e9xico cerca de Yuma, Arizona. El \u00e1rea del suroeste estadounidense registr\u00f3 un aumento de 140% en el n\u00famero de familias arrestadas por agentes de la Patrulla Fronteriza en el a\u00f1o fiscal que concluy\u00f3 en octubre. La Patrulla Fronteriza dijo..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4e2d\u7c73\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u306e\u79fb\u6c11\u306e\u6570\u5343\u4eba\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u96e3\u6c11\u554f\u984c\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u5206\u6563\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-eeuu-miles-migrantes-caravana-centroamericana-mexico-dispersan-dificultades-asilo-eeuu-20181208075345.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:22:31 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "TIJUANA (M\u00c9XICO), 8 Dic. (Reuters/EP) - Miles de migrantes centroamericanos han viajado durante semanas en una caravana a trav\u00e9s de M\u00e9xico solo para que muchos de ellos abandonen la esperanza de solicitar asilo en Estados Unidos y decidieran regresar a sus pa\u00edses. Otros grupos han terminado intentando quebrantar la valla fronteriza, arriesg\u00e1ndose a una detenci\u00f3n casi segura por autoridades estadounidenses, mientras que algunos m\u00e1s se mantienen albergados en refugios temporales en Tijuana. Mientras la lluvia ca\u00eda sobre un albergue en un antiguo local de m\u00fasica que aloja a unos 2.500 migrante..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u3068\u306e\u56fd\u5883\u3067\u306e\u8105\u5a01\u306f\u9ebb\u85ac\u5bc6\u8f38\u304b\u3089\u6765\u308b\u3068\u8a9e\u3063\u305f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/canciller-dice-que-amenaza-en-la-frontera-con-ecuador-proviene-del-narcotrafico",
            "pub_date": "2018-12-04 00:57:26 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El canciller Carlos Holmes Trujillo, afirm\u00f3 que la amenaza en materia de seguridad que se registra en la frontera, obedece a la existencia de grupos delincuentes organizados transnacionales que se dedican al narcotr\u00e1fico. El pronunciamiento de Trujillo Garc\u00eda, fue en el marco del VII Gabinete Binacional entre Colombia y Ecuador que se adelanta en Quito en el que su hom\u00f3logo, Jos\u00e9 Valencia, asegur\u00f3 que Colombia tiene el compromiso de mejorar la seguridad en la frontera. Vea tambi\u00e9n (Imputar\u00e1n a tres m\u00e9dicos por la muerte del periodista Mauricio Orjuela) \u201cPudimos observar el ..."
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera139  - \u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30a2\u30d6\u30b9\u30ab\u30eb\uff1a\u653f\u6cbb\u306e\u300c\u30c8\u30ec\u30f3\u30c6\u300d - \u30d7\u30c3\u30d6\u30ea\u30b3",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ZgyYB4GmyfI",
            "pub_date": "2018-12-05 04:52:12 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Programa de 'En la Frontera' del martes, 4 de diciembre de 2018."
        },
        {
            "title": "\u6559\u4f1a\u306fBirth\u3092\u56fd\u5883\u306e\u58c1\u3068\u30b1\u30fc\u30b8\u306e\u30a4\u30a8\u30b9\u306b\u7f6e\u304d\u307e\u3059 -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/nino-jesus-enjaulado-muro-fronterizo-nacimiento-navidad-iglesia-eu-20181205-0075.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Una iglesia cat\u00f3lica ha causado pol\u00e9mica luego de colocar un muro fronterizo en el nacimiento de Navidad en la que el ni\u00f1o Jes\u00fas est\u00e1 enjaulado, como miles de ni\u00f1os inmigrantes que fueron separados de su familia en la frontera y encerrados en centros de detenci\u00f3n. La iglesia de Saint Susanna, en Massachusetts, coloc\u00f3 este muro para enviar un mensaje contra la pol\u00edtica migratoria del Gobierno estadounidense, liderado por Donald Trump. En las im\u00e1genes del nacimiento que representa la llegada del hijo de Dios, se observa la valla fronteriza que impide a los Reyes Magos llegar hasta el ni\u00f1o Jes..."
        },
        {
            "title": "Vox\u306f\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u4eca\u3084\u30e1\u30ea\u30ea\u30e3\u3068\u30bb\u30a6\u30bf\u3067\u7d04\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300c\u90aa\u9b54\u3055\u308c\u306a\u3044\u58c1\u300d\u306f\u300c\u79d8\u5bc6\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u5831\u9053\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/vox-recula-y-ahora-dice-que-el-muro.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5206",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Un tramo de la valla fronteriza de Ceuta con Marruecos, en una imagen de archivo. EFE Vox ha afirmado este martes que el \"muro infranqueable\" que promete \"levantar\" en Melilla y Ceuta y que est\u00e1 incluido como una de las medidas de su programa electoral \"no es una cosa directamente tangible o palpable\" sino que \"es como una especie de met\u00e1fora\". En declaraciones a los periodistas, el coordinador de Vox Melilla, Jes\u00fas Delgado Aboy, se ha referido as\u00ed a la medida n\u00famero 26, que dice: \"Fortalecer nuestras fronteras. Levantar un muro infranqueable en Ceuta y Melilla. Dar a polic\u00edas y FF.AA. todo..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\uff08Victorina Morales\uff09\u30015\u5e74\u9593\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u30d9\u30c3\u30c9\u3092\u624b\u4f1d\u3063\u3066\u3044\u305f\u672a\u79fb\u6c11\u79fb\u6c11 -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/victorina-morales-la-inmigrante-indocumentada-que-ha-tendido-la-cama-de-trump-durante-5-anos_a_23611081/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha empleado durante m\u00e1s de cinco a\u00f1os a una inmigrante indocumentada, que es originaria de Guatemala, como recamarera en su club privado de golf en Bedminister, New Jersey. De acuerdo con un reportaje de The New York Times , Victorina Morales ha tendido la cama de Trump, limpiado su inodoro y aseado sus trofeos de golf de cristal y eso no es todo, pues la guatemalteca revel\u00f3 que ella no ha sido la \u00fanica persona sin papeles que trabaja para el mandatario estadounidense en ese lugar. Tal es el caso tambi\u00e9n de Sandra D\u00edaz, de 46 a\u00f1os, quien naci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u9055\u6cd5\u72af\u7f6a\u3092\u72af\u3057\u305f\u79fb\u6c11\u306f\u5211\u4e8b\u544a\u767a\u3055\u308c\u3066\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u308b -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/migrantes-que-crucen-de-manera-ilegal-seran-procesados-bajo-cargos-criminales/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:12:54 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La Patrulla Fronteriza de los Estados Unidos en El Paso, Texas, advirti\u00f3 que todos los migrantes que crucen la frontera ilegalmente ser\u00e1n procesados bajo cargos criminales. Y es que, durante las \u00faltimas semanas, decenas de migrantes, principalmente centroamericanos, han llegado a la frontera para pedir asilo pol\u00edtico, pero ante la larga lista de espera para ser recibidos por autoridades migratorias, prefieren cruzar ilegalmente la frontera. Esto es algo que no estamos muy acostumbrados a ver, en d\u00e9cadas pasadas ve\u00edamos un 95 por ciento de las personas que deten\u00edamos eran de origen mexicano,..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u6e21\u308a\u3001\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u968a\u306b\u6e21\u3063\u3066\u4ea1\u547d\u7533\u8acb\u3092\u6c42\u3081\u308b -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/mundo/Migrantes-cruzan-a-EU-y-se-entregan-a-patrulla-fronteriza-para-pedir-asilo-20181204-0083.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "M\u00e1s de 400 migrantes cruzaron la frontera de Estados Unidos desde M\u00e9xico, posteriormente se entregaron de manera voluntaria a las patrullas fronteriza para pedir asilo. Los migrantes, que se desconoce si pertenecen a las caravanas de migrantes que salieron de Centroam\u00e9rica, cruzaron por un punto del sureste de El Paso, Texas. El vocero de la Patrulla Fronteriza en El Paso, Fidel Baca, indic\u00f3 que los cientos de inmigrantes (hombres, mujeres y ni\u00f1os) no cruzaron juntos y fueron detenidos en grupos a lo largo de todo el lunes, 3 de diciembre. En los \u00faltimos meses, la Patrulla Fronteriza ha rep..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5883\u8b66\u5099\u968a\u304c\u5287\u7684\u306b\u4e0a\u304c\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/caravana-de-migrantes-frontera-muro-arrestos-20181206-0210.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "San diego.- Las detenciones realizadas por la Patrulla Fronteriza durante noviembre aumentaron dram\u00e1ticamente en un 78% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior, el nivel m\u00e1s alto durante la presidencia de Donald Trump, y por tercer mes consecutivo la mayor\u00eda de los arrestos fueron de familias y menores de edad. Las cifras son el m\u00e1s reciente indicio de que las personas que cruzan la frontera de forma ilegal son, en mayor medida, familias y ni\u00f1os que viajan sin compa\u00f1\u00eda de un adulto. Es una tendencia que comenz\u00f3 hace algunos a\u00f1os, pero que ha ido en aumento desde hace algunos me..."
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera138  - \u300c\u8d64\u3044\u76ee\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u300d\u3078\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc - \u4e00\u822c",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=hYyZiuHz8Qs",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:47 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Juan Carlos Monedero entrevista 'En la Frontera' al grupo de m\u00fasica 'Los Ni\u00f1os de los Ojos Rojos'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos"
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u56fd\u5883\u306e\u58c1\u306e\u4e0a\u304b\u3089\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3092\u843d\u3068\u3059 -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/mundo/VIDEO-Pollero-deja-caer-a-varios-ninos-desde-lo-mas-alto-del-muro-fronterizo-20181205-0141.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Se cree que fue un \u201cpollero\u201d quien dej\u00f3 a caer desde al menos 5 metro de altura, a tres ni\u00f1os en el muro fronterizo que divide a M\u00e9xico de Estados Unidos. Un video de las c\u00e1maras de seguridad de la vigilancia de autoridades migratorias estadounidenses, muestra a un grupo de personas lanzando ni\u00f1os por la cerca migratoria a una altura de 5 metros aproximadamente. Seis personas de origen guatemalteco, entre ellos 3 ni\u00f1os de 1, 7 y 10 a\u00f1os de edad respectivamente, cruzaron de M\u00e9xico a Estados Unidos, quienes luego de pisar territorio estadounidense, se entregaron a los oficiales de migraci\u00f3n. ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u9589\u9396\u3055\u308c\u305fOtay\u30dd\u30fc\u30c8 -  Laguna Multimedia",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/internacional/cierran-garita-de-otay-por-simulacro",
            "pub_date": "2018-12-03 01:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Elementos de la agencia de aduanas y protecci\u00f3n fronteriza, junto con personal militar, en la garita de Otay, lreal un ejercicio de reacci\u00f3n ante posibles intentos de migrantes por cruzar la frontera; el paso estuvo cerrado por varios minutos."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u79fb\u4f4f\u8005\u306fEU\u3067\u51fa\u7523\u3059\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/migrante-hondurena-que-viajo-con-caravana-da-luz-en-eu",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:13 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: AP SAN DIEGO.\u2014 Una hondure\u00f1a que viaj\u00f3 a Estados Unidos en una caravana de migrantes centroamericanos dio a luz en territorio estadounidense poco despu\u00e9s de ingresar al pa\u00eds de forma ilegal, informaron el mi\u00e9rcoles autoridades. Los agentes de la Patrulla Fronteriza detuvieron a la mujer el 26 de noviembre luego de que ingres\u00f3 al pa\u00eds de forma ilegal cerca de Imperial Beach, California, al otro lado de la frontera con Tijuana, M\u00e9xico, dijo la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP por sus siglas en ingl\u00e9s). Fue arrestada junto con su esposo de 20 a\u00f1os y un hijo de 2 a\u00f1os. La m..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5883\u3067\u306e\u902e\u6355\u8005\u6570\u306f\u5897\u52a0\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u300111\u6708\u306b\u306f78\uff05\u5897\u52a0\u3057\u305f\u3002 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/indocumentados/sigue-en-aumento-el-numero-de-arrestos-en-la-frontera-en-noviembre-subieron-78",
            "pub_date": "2018-12-07 04:24:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Las detenciones realizadas por la Patrulla Fronteriza durante noviembre aumentaron un 78% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior \u2013el nivel m\u00e1s alto durante la presidencia de Donald Trump\u2013 y por tercer mes consecutivo la mayor\u00eda de los arrestos fueron de familias y menores de edad. Las cifras son el m\u00e1s reciente indicio de que las personas que cruzan la frontera de forma ilegal son, en mayor medida, familias y ni\u00f1os que viajan sin compa\u00f1\u00eda de un adulto. Es una tendencia que comenz\u00f3 hace algunos a\u00f1os, pero que ha ido en aumento desde hace algunos meses. La Patrulla Fronteriza re..."
        },
        {
            "title": "\uff03InLaFrontera140  -  Marists\u306e\u79e9\u5e8f\uff1a\u672a\u6210\u5e74\u8005\u306e\u8650\u5f85\u306f\u7f70\u305b\u3089\u308c\u306a\u3044\u306f\u305a - P\u00fablico",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=R14dfLmQNlg",
            "pub_date": "2018-12-06 04:51:30 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Programa de 'En la Frontera' del mi\u00e9rcoles, 5 de diciembre de 2018."
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera138  - \u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u306e\u30b9\u30d1\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u6226\u3044\u306b\u306f\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30a8\u30f3\u30c9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30d7\u30c3\u30d6\u30ea\u30b3",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=8bbWBKtG7V8",
            "pub_date": "2018-12-04 04:57:21 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Programa de 'En la Frontera' del lunes, 3 de diciembre de 2018."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u56fd\u5883\u3067\u306e\u79fb\u6c11\u306e\u902e\u6355\u8a18\u9332\u306e\u65b0\u8a18\u9332 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/nuevo-record-de-arrestos-de-migrantes-en-frontera-con-ee-uu/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:34:22 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "En noviembre, los arrestos de migrantes indocumentados en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico ascendieron a 51 mil 856, marcando un nuevo r\u00e9cord desde que Donald Trump asumi\u00f3 la presidencia en enero de 2017. Dicha cifra supone un aumento respecto a octubre, cuando se bati\u00f3 el r\u00e9cord de detenciones en la frontera sur estadounidense de la era Trump con 51 mil migrantes irregulares detenidos, se\u00f1alan datos de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP por su siglas en ingl\u00e9s). Entre los detenidos durante noviembre hab\u00eda al menos 25 mil 172 miembros de familias y 5 mil 283 menores..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u56fd\u5883\u306e\u58c1\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u6295\u3052\u305f\u77ac\u9593\u306e\u30d3\u30c7\u30aa",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/05/video-que-muestra-el-momento-en-el-que-una-familia-lanzo-a-tres-ninos-por-el-muro-fronterizo-entre-mexico-y-eeuu/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:17:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "A trav\u00e9s de las c\u00e1maras de seguridad, autoridades de EEUU notaron el cruce ilegal de ni\u00f1os desde M\u00e9xico (Foto: Reuters) Con ayuda de las c\u00e1maras de seguridad, la Patrulla Fronteriza de Estados Unidos exhibi\u00f3 el momento en el que una familia guatemalteca intent\u00f3 cruzar el muro que delimita el territorio con M\u00e9xico. La Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, por sus siglas en ingl\u00e9s) public\u00f3 en su cuenta de Twitter el video que qued\u00f3 como testimonio de la decisi\u00f3n de tres adultos de lanzar a tres ni\u00f1os desde lo alto del muro fronterizo de 5 metros de altura, uno de ellos result\u00f3 lesi..."
        },
        {
            "title": "VAT\u306f\u3001\u30a8\u30f3\u30bb\u30ca\u30c0\u3092\u542b\u3080\u56fd\u5883\u3067\u524a\u6e1b\u3055\u308c\u308b\u3001\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f7c\u306e\u6700\u521d\u306e\u6f14\u8aac\u3067AMLO\u306f\u8a00\u3063\u305f -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=pnDeQ1DhJgA",
            "pub_date": "2018-12-02 12:53:30 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Bajar\u00e1 IVA en la frontera, incluyendo Ensenada, dijo AMLO en su primer discurso como Presidente"
        },
        {
            "title": "\uff03EnLaFrontera138  - \u72ec\u8eab - \u4eca\u65e5\u306f\u81ea\u5df1\u6279\u5224\u304c\u3053\u308c\u307e\u3067\u4ee5\u4e0a\u306b\u5fc5\u8981 - \u516c\u958b",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=oIY4FzztrEc",
            "pub_date": "2018-12-04 04:46:27 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u958b",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Mon\u00f3logo de Juan Carlos Monedero en el programa 'En la Frontera'. Programas completos: https://www.publico.es/publico-tv/en-la-frontera/programas-completos"
        },
        {
            "title": "Cali  -  El Tiempo\u306e\u76ee\u306b\u898b\u3048\u306a\u3044\u5883\u754c\u7dda\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304d\u305f\u3044\u58c1\u753b",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/barrio-charco-azul-ubicado-en-la-comuna-13-de-cali-300900",
            "pub_date": "2018-12-03 17:12:57 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cali Los murales que quieren eliminar las fronteras invisibles en Cali Oscar Duarte 03 de diciembre 2018 , 12:12 p.m. 'Charco Azul de Colores' tambi\u00e9n busca cambiar la imagen que se tiene sobre ese territorio."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u7c73\u306e\u79fb\u6c11\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u56fd\u5883\u3092\u58ca\u3059 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-04-u191208-e186450-s27061-migrantes-centroamericanos-rompen-vaya-fronteriza-mexico",
            "pub_date": "2018-12-04 20:52:07 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "TIJUANA, M\u00e9xico, 4 dic (Reuters) - Migrantes centroamericanos atrapados en la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos quebrantaron el lunes la valla fronteriza, arriesg\u00e1ndose a una detenci\u00f3n casi segura por autoridades estadounidenses pero con la esperanza de que la entrada ilegal les permita solicitar asilo. Desde mediados de octubre, miles de centroamericanos, en su mayor\u00eda de Honduras, han viajado en caravana hacia Estados Unidos trav\u00e9s de M\u00e9xico, algunos de ellos caminando largas distancias. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha prometido detener la entrada de migrantes envia..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u4eca\u5e74\u3053\u3053\u306b\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304c\u3001\u79c1\u306e\u5922\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3059\u300d -  The New York Times in Spanish",
            "link": "https://www.nytimes.com/es/2018/12/06/caravana-migrante-tijuana-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "https://www.nytimes.com",
            "desc": "Continue reading the main story Foto Migrantes en un centro deportivo convertido en refugio en Tijuana, M\u00e9xico, cerca del muro fronterizo de Estados Unidos Credit Mauricio Lima para The New York Times TIJUANA, M\u00e9xico \u2014 Despu\u00e9s de asumir al cargo, el presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pronunci\u00f3 un discurso en el Congreso el 1 de diciembre en el que cubri\u00f3 todos los puntos importantes de su pol\u00edtica para poner primero a M\u00e9xico: combatir la pobreza, detonar la creaci\u00f3n de empleos y erradicar la corrupci\u00f3n. Lo que notoriamente estuvo ausente de su discurso fue una referencia espe..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u56fd\u5883\u306e\u305f\u3081\u306e\u81ea\u7531\u30be\u30fc\u30f3\u3092\u7591\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/empresarios-dudan-de-la-zona-libre-para-la-frontera-2745151.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "La propuesta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de establecer a partir del 1 de enero una zona libre en la franja fronteriza del norte del pa\u00eds gener\u00f3 expectativas favorables entre organismos empresariales, pero tambi\u00e9n muchas dudas sobre sus alcances e implicaciones. El Ejecutivo anunci\u00f3 que en la zona libre que abarca tres mil 680 kil\u00f3metros de largo y 25 kil\u00f3metros de ancho bajar\u00e1n las tasas del IVA, de 16 a 8.0 por ciento, y del ISR, a 20 por ciento, los precios de combustibles ser\u00e1n iguales a los de California, Texas, Nuevo M\u00e9xico y Arizona y el salario m\u00ednimo ser\u00e1 del doble. E..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u515a\u54e1\u306f\u3001\u6587\u66f8\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u58c1\u306b\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103173.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:11:08 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Un grupo de republicanos, lidereado por el senador Ted Cruz de Texas, present\u00f3 hoy una iniciativa de ley para que inmigrantes indocumentados paguen los 25 mil millones de d\u00f3lares del muro propuesto por el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, para la frontera con M\u00e9xico. La \u201cIniciativa de Ley MURO\u201d, copatrocinada por los senadores republicanos Jim Inhofe de Oklahoma, Mike Rounds de Dakota del Sur y John Kennedy de Luisiana, surge a pesar de que los dem\u00f3cratas se han opuesto a asignar recursos para el muro y ser\u00e1n mayor\u00eda en la C\u00e1mara Baja en 2019. \u201cEl muro fronterizo se pagar\u00eda comple..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u5883\u306f\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3067\u5d29\u58ca\u3057\u305f -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/la-frontera-francoespanola-colapsada-por-los-chalecos-amarillos-91633.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Las protestas antigubernamentales de los chalecos amarillos en Francia est\u00e1n repercutiendo en la frontera con Espa\u00f1a, con retenciones de hasta 19 km este lunes y miles de camiones de transporte atrapados, seg\u00fan las autoridades regionales de Catalu\u00f1a (noreste)."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u76ee\u306b\u898b\u3048\u306a\u3044\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u751f\u304d\u6b8b\u3063\u305f -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/colombia/cali/historias-de-jovenes-del-programa-de-gestores-de-paz-y-cultura-ciudadana-en-cali-300580",
            "pub_date": "2018-12-02 21:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cali Cruzaron las fronteras invisibles y sobrevivieron Juan Carlos Rojas 02 de diciembre 2018 , 04:45 p.m. En Cali, m\u00e1s de 700 j\u00f3venes han hecho parte del programa de Gestores de Paz y Cultura Ciudadana."
        },
        {
            "title": "EU\u3068\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u5883\u306e\u65b0\u3057\u3044\u907f\u96e3\u6240\u3078\u306e\u79fb\u4f4f\u8005\u306e\u9045\u3044\u79fb\u8ee2 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/02/lento-traslado-de-migrantes-a-nuevo-albergue-en-frontera-de-mexico-con-eu/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:50:49 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La caravana de centroamericanos ralentiz\u00f3 su cambio de albergue en la ciudad de Tijuana, en una jornada en la que se dio el cierre del primer refugio, el anuncio de un nuevo programa para migrantes y ensayos de seguridad de Estados Unidos en el cruce fronterizo. El traslado de m\u00e1s de 6 mil centroamericanos, apostados en Tijuana, a un nuevo albergue, este \u00faltimo techado, ha transcurrido lentamente debido a que las autoridades esperaban el consentimiento de los centroamericanos para moverlos de lugar, mientras que algunos se han ido a otros lugares de refugio en la urbe. Hasta este s\u00e1bado, un..."
        },
        {
            "title": "\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u306e\u58c1 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/sin-categoria/el-muro-de-la-hermandad/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Se yergue a lo largo de la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, una l\u00ednea divisoria que tiene m\u00e1s de tres mil ciento cuarenta y cinco kil\u00f3metros de extensi\u00f3n, de la cual ya hay unos mil cincuenta km. de muros y vallas separando ambos pa\u00edses, en forma de un lienzo, que no deber\u00eda de existir. Toca en forma de recordatorio, a todas las sociedades que viven en medio de pol\u00edticas divisorias. Un aviso doloroso de un \u00e9xodo apurado por el hambre, la pobreza y la violencia. S\u00edmbolo de todo aquello que mina nuestra humanidad, avergonz\u00e1ndonos de nuestros alcances. Una muralla perfilando el testimon..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u8ecd\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u306e\u56fd\u5883\u30672019\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/ejercito-de-eu-seguira-hasta-el-2019-en-la-frontera-con-mexico/1282677",
            "pub_date": "2018-12-04 23:21:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Ej\u00e9rcito de EU seguir\u00e1 hasta el 2019 en la frontera con M\u00e9xico ESTADOS UNIDOS. El Departamento de Defensa de Estados Unidos aprob\u00f3 hoy prorrogar hasta el 31 de enero la misi\u00f3n de las tropas desplegadas en la frontera con M\u00e9xico, en respuesta a la llegada de las caravanas de miles de migrantes centroamericanos, tal y como hab\u00eda solicitado el Departamento de Seguridad Nacional (DHS). El secretario de Defensa (James Mattis) ha aprobado una extensi\u00f3n del apoyo en curso del Departamento de Defensa a la respuesta del DHS a las llegadas de caravanas de migrantes. (...) Est\u00e1 autorizada hasta el 31 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u306e3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u56fd\u5883\u306e\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u306b\u843d\u3068\u3055\u308c\u308b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Dejan-caer-a-tres-ninos-guatemaltecos-sobre-muro-fronterizo-de-EU-20181204-0119.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Agentes de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza (CBP, por sus siglas en ingl\u00e9s), detectaron a una familia guatemalteca lanzando desde lo alto del muro fronterizo a tres ni\u00f1os, de los cuales uno result\u00f3 lesionado. En un comunicado, la CBP inform\u00f3 que los operadores de las c\u00e1maras de seguridad que se encuentran en la l\u00ednea divisoria entre San Luis R\u00edo Colorado, Sonora, y Yuma, Arizona, detectaron a seis personas que cruzaban por el muro, incluyendo a los menores de 2, 7 y 10 a\u00f1os de edad. Los hechos ocurrieron cerca del puerto de entrada San Luis, la ma\u00f1ana del lunes 3 de diciembre, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u9589\u9396\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306a\u652f\u51fa\u6cd5\u6848\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/06/congreso-aprueba-ley-de-gastos-temporal-para-evitar-cierre-del-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:34:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2014 El Congreso aprob\u00f3 este jueves una medida de gastos temporal para evitar un cierre del gobierno, postergando hasta el pr\u00f3ximo 21 de diciembre la continua pugna partidista sobre el muro fronterizo. El Senado aprob\u00f3 a viva voz la medida de gastos por dos semanas poco despu\u00e9s de que lo hiciera la C\u00e1mara de Representantes, en v\u00edspera de que el gobierno federal agote sus fondos la medianoche de ma\u00f1ana. La llamada \u201cresoluci\u00f3n continua\u201d ser\u00e1 enviada al Despacho Oval para que la firme el presidente Donald Trump antes de la medianoche de ma\u00f1ana viernes para as\u00ed impedir un cierre de la b..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u9996\u9577\u56fd\u9023\u90a6\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306f2015\u5e74\u4ee5\u6765\u521d\u3081\u3066\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u3068\u30b7\u30ea\u30a2\u306e\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812021083861429-emiratos-arabes-unidos-frontera-terrorismo/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Esos camiones de los Emiratos \u00c1rabes son los primeros que atraviesan el punto de control de Yaber por el camino hacia el L\u00edbano desde 2015, cuando el punto fue cerrado\", dijo al peri\u00f3dico un representante de los servicios de aduana de Jordania. Reabre el paso fronterizo de Nasib entre Siria y Jordania Anteriormente se inform\u00f3 que el Ej\u00e9rcito sirio recuper\u00f3 en julio el control del paso de Nasib que estaba en manos de los terroristas desde principios de 2015. El Gobierno sirio reconstruy\u00f3 la autopista que conecta Damasco con la frontera jordana y los puentes destruidos por los extremistas. L..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a5\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u58c1\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u56fd\u5883\u306b\u6295\u3052\u8fbc\u307e\u308c\u308b -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/04/video-avientan-a-ninos-de-muro-de-5-metros-en-la-frontera",
            "pub_date": "2018-12-05 01:29:46 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Una c\u00e1mara de seguridad de la Patrulla Fronteriza capt\u00f3 el momento en que un presunto traficante de personas avent\u00f3 a dos ni\u00f1os desde un muro de 5 metros en la frontera entre Arizona y Sonora. M\u00e9xico.- La Patrulla Fronteriza de Estados Unidos (EU) difundi\u00f3 un video en el que se observa c\u00f3mo un presunto traficante de personas avienta a dos ni\u00f1os desde un muro de 5 metros de altura en la frontera entre Arizona y Sonora. En un comunicado, la autoridad estadounidense inform\u00f3 que los hechos se registraron el lunes por la ma\u00f1ana, cuando los operadores del sector Yuma captaron el ingreso de 6 pers..."
        }
    ]
}