{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREkyY0Y4eWFoSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:29:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e0a\u7d1a\u5f79\u54e1\u304c\u6d88\u3048\u3066\u3001\u7ba1\u7406\u90e8\u968a\u304c\u5230\u7740\u3059\u308b\uff1a\u3053\u308c\u306f\u65b0\u3057\u3044\u653f\u5e9c\u306e\u8cbb\u7528\u306b\u306a\u308b -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/desaparece-el-oficial-mayor-y-llegan-las-unidades-de-administracion-asi-sera-el-gasto-en-el-nuevo-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:51:49 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "En la gesti\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico controlar\u00e1 el gasto del presupuesto que realicen las ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u304c\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30eb\u30c4\u30a1\u306e\u4efb\u547d\u3092\u30b5\u30f3\u30e9\u30b6\u30ed\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306b\u9001\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-envia-nombramiento-de-carlos-urzua-san-lazaro",
            "pub_date": "2018-12-06 03:59:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Por primera vez en la historia, los diputados federales har\u00e1n uso de su facultad para ratificar el nombramiento de los empleados superiores de la Secretar\u00eda de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30eb\u30b6\u30a2\u3001\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9\u7701\u306e\u9996\u5e2d\u8a34\u8a1f\u3092\u8d77\u3053\u3059 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/carlos-urzua-rinde-protesta-como-titular-de-la-secretaria-de-hacienda",
            "pub_date": "2018-12-04 03:35:56 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Este lunes, Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas rindi\u00f3 protesta como titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico en sustituci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Ana."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u304c\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u5230\u7740\u5730\u3068\u306a\u308b\uff1aSHCP\u3068\u30d0\u30ce\u30d6\u30e9\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ca\u30f3\u30b7\u30a8\u30fc\u30ea\u30e7",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/hacienda-y-sedena-preparan-mensaje-sobre-el-avion-presidencial",
            "pub_date": "2018-12-03 00:33:45 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas, y el director de Banobras, Jorge Mendoza, informaron que el avi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u3001\u30b7\u30cb\u30a2\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30f3\u30b9\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/cartera/diputados-van-ratificar-oficial-mayor-de-hacienda",
            "pub_date": "2018-12-03 09:26:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "cartera@eluniversal.com.mx. Por primera vez en la historia del sector hacendario en M\u00e9xico, el Oficial Mayor designado por el titular de la Secretar\u00eda de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u8ca1\u52d9\u7701\u304cNeza-El Universal\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b3\u51045,000\u4e07\u30da\u30bd\u3092\u62e0\u51fa\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/advierten-que-hacienda-no-libero-350-mdp-al-ayuntamiento-de-neza",
            "pub_date": "2018-12-03 00:16:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El alcalde perredista, Juan Hugo de la Rosa, anticip\u00f3 que a partir de este lunes buscar\u00e1 a los nuevos funcionarios de la Secretar\u00eda de Hacienda para ver si se ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u306f\u3001\u65b0\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u610f\u898b\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5408\u610f\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Camara-de-Diputados-aprobo-acuerdo-para-generar-dictamen-sobre-nuevo-secretario-de-Hacienda-20181204-0152.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Pleno de la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 un punto de acuerdo por el que se indica que la comisi\u00f3n de Hacienda tendr\u00e1 10 d\u00edas para generar el dictamen ..."
        },
        {
            "title": "Raquel Buenrostro\u306fSHCP\u306e\u9ad8\u5b98\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/cartera/finanzas/nombran-raquel-buenrostro-oficial-mayor-de-la-shcp",
            "pub_date": "2018-12-06 04:27:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El nuevo cargo de Buenrostro S\u00e1nchez habr\u00e1 de ser ratificado por la C\u00e1mara de Diputados."
        },
        {
            "title": "Hacienda\u306f\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u8ca1\u653f\u523a\u6fc0\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3001Magna\u3068Premium-SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/07-12-2018/3507806",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:29 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Para la semana del 8 al 14 de diciembre el est\u00edmulo fiscal en los precios de los combustibles s\u00f3lo se mantendr\u00e1 en el di\u00e9sel, mientras que en las gasolinas Magna y Premium se eliminar\u00e1 y los consumidores deber\u00e1n pagar el impuesto. VER M\u00c1S La SHCP de Pe\u00f1a se despide eliminando el est\u00edmulo fiscal a gasolinas Magna y Premium Ciudad de M\u00e9xico, 7 de diciembre (SinEmbargo).\u2013 La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) inform\u00f3 que para la semana del 8 al 14 de diciembre, el est\u00edmulo fiscal en los precios de los combustibles s\u00f3lo se mantendr\u00e1 en el di\u00e9sel, mientras que en las gasolinas Magna..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30eb\u30b6\u30a2\u306e\u6307\u540d\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u63d0\u51fa -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Turnan-a-comision-propuesta-de-nombramiento-de-Urzuacomo-secretario-de-Hacienda-20181206-0086.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La Mesa Directiva de la C\u00e1mara de Diputados turn\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, para su dictaminaci\u00f3n, la propuesta de nombramiento de Carlos Manuel Urz\u00faa Mac\u00edas como secretario de Hacienda, que envi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El documento remitido a este \u00f3rgano legislativo, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, resalta que Urz\u00faa Mac\u00edas tiene amplio conocimiento y experiencia en materia econ\u00f3mica, fiscal y financiera, por lo que es persona id\u00f3nea para ser titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP). Refiere que el 10 de febrero de 2014 s..."
        },
        {
            "title": "SHCP\u306f\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u306e\u523a\u6fc0\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b -  Voto En Blanco",
            "link": "https://votoenblanco.com.mx/nacional/shcp-mantiene-estimulo-en-diesel-mas-no-en-gasolinas/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:30 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "https://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "M\u00e9xico.- La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), inform\u00f3 que de la semana del 8 al 14 de diciembre, solo se mantendr\u00e1 el est\u00edmulo fiscal en [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Coahuila\u3078\u306e\u7dca\u6025\u6027\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e$ 1,000\u30da\u30bd -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558186",
            "pub_date": "2018-12-07 03:11:52 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Gobierno de Coahuila requiere entre 800 y mil millones de pesos para pagar aguinaldos y otras prestaciones de trabajadores federalizados de Salud y Educaci\u00f3n, afirm\u00f3 el Gobernador Miguel \u00c1ngel Riquelme. El mandatario afirm\u00f3 que no es un problema exclusivo de Coahuila, sino de \"todos los estados\", que ahora piden ayuda a la administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador, incluso pidiendo un adelanto de las participaciones federales del 2019. \"Todas las entidades federativas tenemos ahora una responsabilidad con Salud y Educaci\u00f3n. La realidad es que no viene contemplado el aguinaldo. Cada estado, cada en..."
        },
        {
            "title": "Noriega Curtis\u306e\u51fa\u767a\u5f8c\u3001Amafore\u306f\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/tras-salida-de-noriega-curtis-amafore-analiza-opciones/1283131",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Amafore, Afore, Carlos Noriega Curtis, Secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, SCHP, Ahorros para el retiro, Presidencia ejecutiva M\u00c9XICO La Asociaci\u00f3n Mexicana de Administradoras de Fondos para el Retiro (Amafore) dio a conocer que est\u00e1 en proceso de an\u00e1lisis para elegir al nuevo presidente ejecutivo, tras la salida de Carlos Noriega Curtis, quien ahora labora en la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP). Por medio de un comunicado, el organismo refiri\u00f3 que Noriega Curtis concluy\u00f3 su gesti\u00f3n despu\u00e9s de cinco a\u00f1os como presidente ejecutivo, tras lo cu..."
        },
        {
            "title": "SRE\u306fC\u00e9sarDuarte  -  HuffPostM\u00e9xico\u306e\u5b85\u6025\u4fbf\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/sre-pide-extraditar-a-cesar-duarte_a_23612217/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El caso de presunta corrupci\u00f3n del exgobernador de Chihuahua, C\u00e9sar Duarte, ha sido sumamente controverisal y ha comprometido los esfuerzos del actual gobernador del estado, Javier Corral para presentar ante las autoridades al priista. Santiago Nieto Castillo, titular de la Unidad de Inteligencia Financiera de la Secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico , dio a conocer que la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, ya ha turnado instrucciones para la detenci\u00f3n y presentaci\u00f3n de Duarte J\u00e1quez, coment\u00f3 durante una participaci\u00f3n que tuvo lugar en la Universidad de Anahuac. \"El canciller Marcelo E..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/gobierno-de-amlo-da-el-primer-golpe-contra-el-lavado-de-dinero",
            "pub_date": "2018-12-06 17:33:23 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, ofrece una rueda de prensa, en el Sal\u00f3n Tesorer\u00eda del Palacio Nacional, en Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico). Foro: EFE La Unidad de Inteligencia Financiera (UIF) present\u00f3 ante la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) la primera denuncia por lavado de dinero, inform\u00f3 la secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP). En un breve comunicado y sin dar mayores detalles ni revelar nombres de los presuntos lavadores de dinero, se\u00f1al\u00f3 que fue en contra de miembros de la delincuencia organizada. Para la UIF fue nombrado como titular de la unidad ..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u5272\u308a\u5f53\u3066\u3001\u4e88\u7b97\u306e\u9375 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/La-reasignacion-la-clave-del-presupuesto-20181206-0131.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los diputados deber\u00edan estrenar su facultad de ratificar al secretario de Hacienda con la aprobaci\u00f3n por aclamaci\u00f3n de Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas. Y si en este proceso notan alg\u00fan titubeo por parte del nominado, deber\u00edan insistirle en que no se eche para atr\u00e1s. Urz\u00faa ha sido secretario de Hacienda de facto desde hace varios meses, porque se hace cargo de una materia que necesitaba una transici\u00f3n con mucha informaci\u00f3n. A lo largo de todo este tiempo, ha sido testigo de c\u00f3mo se ha deteriorado el entorno financiero, al tiempo que tiene la presi\u00f3n de tener que presentar la pr\u00f3xima semana un Paquete Ec..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3042\u306a\u305f\u306fRamo 23\u306a\u3057\u3067\u306f\u751f\u304d\u3089\u308c\u307e\u305b\u3093&quot;\uff1aGalindo  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/No-se-puede-vivir-sin-el-Ramo-23-Galindo-20181206-0132.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La propuesta de eliminar el Ramo 23 Provisiones Salariales y Econ\u00f3micas, mejor conocido como el fondo moche, no es la mejor opci\u00f3n, pues es un ramo que ayuda a la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) a administrar el presupuesto, indic\u00f3 Fernando Galindo, secretario de la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta P\u00fablica de la C\u00e1mara de Diputados. \u201cUna administraci\u00f3n p\u00fablica no puede vivir sin el Ramo 23 (...) se ha satanizado este ramo, pero no solamente tiene estos fondos que han sido etiquetados para estados y municipios. Su funci\u00f3n fundamental es el control presupuestario del gasto p\u00fab..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30a8\u30fc\u30d6\u30e9\u30fc\u30c9\u3092\u300c\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u300d\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u6279\u51c6\u3059\u308b - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/congreso/2018/12/06/congreso-recibe-nombramientos-de-ebrard-y-urzua-para-ratificarlos",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:29 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).- Bastaron unas horas para que Marcelo Ebrard fuera nombrado oficialmente secretario de Relaciones Exteriores y rindiera protesta como canciller del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El Senado estren\u00f3 con Ebrard su facultad para ratificar al canciller, que trabajar\u00e1 durante el sexenio de L\u00f3pez Obrador, y lo hizo con 104 votos a favor, ninguno en contra y cero abstenciones. Senadores de todos los grupos parlamentarios felicitaron desde sus esca\u00f1os al exjefe de gobierno, le desearon \u00e9xito en su nueva encomienda y confiaron en que representar\u00e1 dignamente a..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5927\u304d\u306a\u539f\u56e0\u306bSAT $ 1,051\u4e07\u3092\u6255\u3063\u305f -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/perdono-el-sat-1051-millones-grandes-causantes",
            "pub_date": "2018-12-06 11:09:41 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Especial Ciudad de M\u00e9xico.- En 2017 el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria (SAT) condon\u00f3 mil 51 millones de pesos a 102 grandes contribuyentes, que solamente hab\u00edan pagado mil 668 millones por impuestos, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) a la C\u00e1mara de Diputados. Este a\u00f1o, el 16 de septiembre, perdon\u00f3 a ICA 4 mil 969 millones. En respuesta a planteamientos que en su comparecencia dej\u00f3 pendientes el ex titular de la SHCP Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya el 3 de octubre, en un oficio del 28 de noviembre que ayer se conoci\u00f3 en el pleno, Hacienda afirm\u00f3 que la condon..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u30ad\u30b3\u30d9\u30ac\u306f\u3001\u8ca1\u52d9\u7701\u3068\u516c\u7684\u4fe1\u7528\u5927\u81e3\u306e\u524d\u306b\u7387\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  BC\u5909\u66f4",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/06/encabeza-gobernador-kiko-vega-gestiones-ante-el-titular-de-la-secretaria-de-hacienda-y-credito-publico/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:51 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El Gobernador de Baja California, Francisco Vega de Lamadrid, se reuni\u00f3 este jueves en Palacio Nacional con el Secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Carlos Manuel Urz\u00faa Mac\u00edas, encuentro en el que expuso la situaci\u00f3n financiera del Estado al cierre del a\u00f1o y la problem\u00e1tica estructural de los sistemas de educaci\u00f3n, salud y de pensiones. Luego de esta reuni\u00f3n en la que tambi\u00e9n particip\u00f3 el titular de la Unidad de Coordinaci\u00f3n con Entidades Federativas de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), Fernando Karol Arechederra Mustre, el Mandatario estatal inform..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u4e16\u754c\u306e\u9593 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/entre-dos-mundos.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Las referencias continuas del presidente L\u00f3pez Obrador al M\u00e9xico anterior, a modelos de gobierno de otras \u00e9pocas y estrategias exitosas utilizadas en otros momentos de la vida del pa\u00eds, las cuales parecen ser su faro a seguir, nos deben llevar a generar escenarios de desarrollo para M\u00e9xico. \u00bfD\u00f3nde queremos llegar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os? El modelo de Desarrollo Estabilizador, o \u201cmilagro mexicano\u201d, mencionado reiteradamente por el presidente como caso de \u00e9xito, fue instrumentado por nuestro pa\u00eds entre 1940 y 1970, en los gobiernos de los presidentes Adolfo Ru\u00edz Cortines, Adolfo L\u00f3pez Mateos y G..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fSHCP SRE\u3068SFP  -  REFORM\u304b\u3089\u4efb\u547d\u3092\u53d7\u3051\u308b",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557140&lcmd5=621da092f79757e3f77a1456f4eee525",
            "pub_date": "2018-12-06 03:27:41 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La C\u00e1mara Diputados recibi\u00f3 el nombramiento de Carlos Manuel Urz\u00faa Mac\u00edas como titular de Hacienda y al Senado llegaron el de Marcelo Ebrard como Canciller. Como parte de una nueva facultad, a la C\u00e1mara de Diputados le corresponde ratificar los nombramientos del titular de Hacienda y de los empleados superiores de Hacienda. \"Es indispensable que el servidor p\u00fablico encargado de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico cuente con capacidad, experiencia y profesionalismo suficientes para realizar las funciones que tiene encomendadas, por lo que someto a la consideraci\u00f3n de esta soberan\u00eda l..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30cb\u30a8\u30fc\u30c8\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u793a -  Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/nacional/santiago-nieto-presenta-la-primer-denuncia-por-lavado-de-dinero/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:49 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Hacienda inform\u00f3 de la denuncia por el delito de operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico.- La Secretar\u00eda de Hacienda [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\uff1a\u6551\u52a9\uff1f - \u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Energia-rescate-20181207-0027.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Sin que se cancele la reforma energ\u00e9tica, viene un cambio radical. Este fin de semana se develar\u00e1 parte del nuevo modelo energ\u00e9tico del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El presidente de M\u00e9xico iniciar\u00e1 lo que ha llamado el rescate energ\u00e9tico del pa\u00eds que incluye un plan para la refinaci\u00f3n petrolera y un programa de producci\u00f3n el\u00e9ctrica. Sin duda, los anuncios que realice ser\u00e1n tan o m\u00e1s importantes que el esperado Paquete Econ\u00f3mico, para el a\u00f1o 2019, que est\u00e1 por presentar el nuevo gobierno mexicano. Y es que el rumbo que tome el nuevo gobierno en materia energ\u00e9tica ser\u00e1 determinant..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u653f\u5e9c\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u8a34\u72b6\u63d0\u51fa -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/gobierno-amlo-presenta-pgr-primera-denuncia-lavado-dinero/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:49:24 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El Gobierno del nuevo presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, interpuso su primera denuncia ante la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) contra el lavado de dinero, a fin de combatir el crimen organizado, inform\u00f3 este jueves la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP). La Unidad de Inteligencia Financiera de la SHCP, en ejercicio de sus facultades legales, present\u00f3 a la PGR la primera denuncia por el delito de operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita (lavado de dinero)\u201d, se\u00f1al\u00f3 el organismo en un comunicado. Comunicado de la SHCP. (@SHCP_mx) Esta denuncia va e..."
        },
        {
            "title": "SAT\u306f\u3001\u5927\u304d\u306a\u7d0d\u7a0e\u8005\u306b\u5bb9\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3088\u308a\u3082511\uff05\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u305f",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/economia/sat-recaudo-511-mas-de-lo-condonado-los-grandes-contribuyentes/105228",
            "pub_date": "2018-12-05 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "La dependencia detall\u00f3 que las condonaciones fueron de multas a los contribuyentes sancionados \u2013 Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- En 2017, el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria (SAT), recuper\u00f3 511% m\u00e1s de lo condonado a los grandes contribuyentes, ya que en este a\u00f1o se dispensaron 1 mil 51 millones de pesos a 102 personas f\u00edsicas y morales con ingresos superiores a mil 407 millones de pesos, pero recupero un importe de 5 mil 371 millones de pesos, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico. Recomendamos: Radiograf\u00eda del gabinete econ\u00f3mico de L\u00f3pez Obrador: nombres, trayector..."
        },
        {
            "title": "Pavlovich\u77e5\u4e8b\u306fSonora  -  Adela Micha  -  Saga\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u652f\u63f4\u3092\u7ba1\u7406\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://la-saga.com/politica/gestiona-gobernadora-pavlovich-apoyos-federales-para-sonora/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:48:43 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico, diciembre 5 de 2018.- Con la disposici\u00f3n de trabajar de manera coordinada y respeto institucional, la gobernadora Claudia Pavlovich Arellano se reuni\u00f3 con el Secretario de Hacienda Federal, Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas, ante quien gestion\u00f3 recursos para al cumplimiento de obras federales inconclusas, as\u00ed como necesidades de los municipios en Sonora. Acompa\u00f1ada por Ra\u00fal Navarro Gallegos, Daniel Galindo Ruiz y Natalia Rivera Grijalva, secretario de Hacienda, tesorero del Gobierno del Estado, y jefa de la Oficina del Ejecutivo Estatal, respectivamente, la gobernadora Pavlovich expuso..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u3053\u3068\u306f\u3001\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306e\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30fb\u30bb\u30af\u30ec\u30bf\u30ea\u30fc\u306b\u306a\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b\u3053\u3068\u3060\u3068\u3001\u7dcf\u88c1\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Sonora/06122018/1392926-Lo-mas-importante-es-llegar-a-acuerdos-no-quien-sera-el-Secretario-Tecnico-de-Seguridad-dice-la-gobernadora.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:24:42 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "Asegura la Gobernadora del Estado que lo m\u00e1s importante de la reuni\u00f3n de la Confederaci\u00f3n Nacional de Gobernadores (Conago) son los acuerdos y no qui\u00e9n ser\u00e1 el Secretario T\u00e9cnico de Seguridad en Sonora. Y es que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico, acord\u00f3 con los integrantes de la Conago que los delegados, en este caso Jorge Taddei, no estuvieran involucrados en el tema de seguridad. \u201cEl acuerdo que hay hasta el momento, es que haya un secretario t\u00e9cnico en la mesa, yo no tengo ning\u00fan problema de qui\u00e9n sea, la verdad es que me parece que no es lo m\u00e1s importante, lo m\u00e1s importa..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u7d66\u4e0e\u3068\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u652f\u6255\u3046\u305f\u3081\u306bAMLO\u306b1000\u30da\u30bd\u3092\u8981\u6c42 -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/05/corral-pidio-1-mil-500-mdp-a-amlo-para-pagar-nominas-y-aguinaldos_a_23610046/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La crisis financiera que atraviesa el estado de Chihuahua en la que se ve pr\u00e1cticamente imposibilitado de pagar los aguinaldos y la n\u00f3mina de los empleados del estado , entre ellos personal de Seguridad P\u00fablica, Javier Corral, ha solicitado recibir un adelanto de 1 mil 500 millones de pesos para poder resolver los compromisos del 2018. El panista responsabiliz\u00f3 al gobierno del priista Enrique Pe\u00f1a Nieto de no depositar lo correspondiente a la cuenta del estado m\u00e1s grande de la naci\u00f3n. La solicitud por parte de Corral se realiza para cumplir los pagos para diciembre y no para enero, esto cor..."
        },
        {
            "title": "SHCP\u306f\u7d44\u7e54\u72af\u7f6a\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u306a\u308a\u307e\u3059\uff1a\u305d\u308c\u306f\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u307e\u3059 - \u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507369",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "La Administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador ha reiterado como \u201cuna prioridad\u201d el combate a las estructuras financieras del crimen organizado. VER M\u00c1S AMLO ofrece transparentar el caso Odebrecht y Lozoya; \u201cno somos tapadera de nadie\u201d, dice M\u00e9xico, 6 de diciembre, (EFE).- El Gobierno del nuevo mandatario Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador interpuso su primera denuncia ante la Fiscal\u00eda General contra el lavado de dinero, a fin de combatir el crimen organizado, inform\u00f3 hoy la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP). \u201cLa Unidad de Inteligencia Financiera de la SHCP, en ejercicio de sus facultades legale..."
        },
        {
            "title": "\u5343mdp\u306f\u5927\u7d0d\u7a0e\u8005\u3092\u8a31\u3057\u305f - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1556217&lcmd5=9d8c8389d216a19cb30e39d5cd145840",
            "pub_date": "2018-12-05 04:34:35 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Durante 2017, el Gobierno Federal condon\u00f3 mil 51 millones de pesos a 102 grandes contribuyentes, report\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda. La condonaci\u00f3n fue autorizada por las causales de multas, recargos y por concurso mercantil. En un escrito que el ex titular de Hacienda, Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya, entreg\u00f3 a la C\u00e1mara de Diputados antes de concluir la Administraci\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 que, si bien hubo tal condonaci\u00f3n, tambi\u00e9n se recuperaron m\u00e1s de 5 mil millones de pesos. \"Con motivo de la condonaci\u00f3n se\u00f1alada, el Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria, respecto de grandes contribuyentes, recuper\u00f3 un i..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u52d9\u7701\u306f\u7d4c\u6e08\u7684\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u52a9\u3051\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/secretaria-de-hacienda-te-pide-ayuda-para-explicar-el-paquete-economico/105256",
            "pub_date": "2018-12-05 17:26:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Secretar\u00eda de Hacienda te pide ayuda para explicar el paquete econ\u00f3mico. Foto: Redes Sociales SHCP CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Por medio de su cuenta de Twitter, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) invit\u00f3 a la gente a explicar qu\u00e9 es el paquete econ\u00f3mico. Los 5 mejores tweets ser\u00e1n elegidos por el propio Secretario de Hacienda, Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas y ser\u00e1n compartidos en las redes sociales de la dependencia. \u201cAy\u00fadanos a explicar el #PaqueteEcon\u00f3mico! Te invitamos a que nos escribas en un tweet \u00bfqu\u00e9 es el Paquete Econ\u00f3mico? Los cinco mejores ser\u00e1n seleccionados por @CarlosUrzuaSHCP, com..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306f\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8cc7\u6e90\u3092\u63a2\u3057\u307e\u3059\u3002\u30e2\u30ec\u30ca\u3001\u8cbb\u7528\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx/finanzas/gobernadores-buscan-mas-recursos-morena-pide-reducir-gastos-2757625.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:51:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx",
            "desc": "CDMx.- De cara a la discusi\u00f3n y aprobaci\u00f3n del presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n 2019, gobernadores de diversos estados de la Rep\u00fablica solicitaron a la Comisi\u00f3n del ramo de la C\u00e1mara de Diputados destinar recursos suficientes para sus entidades. Sin embargo, el presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuesto, Alfonso Ram\u00edrez Cu\u00e9llar, indic\u00f3 que debe haber compromiso de los gobernadores y alcaldes con la reducci\u00f3n del ejercicio de sus administraciones y los llam\u00f3 a \"dejar su obsesi\u00f3n por el Ramo 23, que sufrir\u00e1 una cirug\u00eda mayor\". Compartimos contigo: Logra gobernador de Zacatecas consenso p..."
        },
        {
            "title": "Ayotzinapa Truth Commission\u306f30\u65e5\u4ee5\u5185\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002 DOF\u306e\u6cd5\u4ee4\u3092\u516c\u5e03\u3059\u308b -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/04-12-2018/3506360",
            "pub_date": "2018-12-04 15:49:39 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "En el Decreto publicado este d\u00eda en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, se instruye a las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal para que, dentro del \u00e1mbito de sus competencias y atribuciones, implementen los mecanismos necesarios a efecto de destinar y aplicar los recursos materiales, jur\u00eddicos y humanos que se requieran, con el objeto de fortalecer el ejercicio del derecho que los familiares de las v\u00edctimas del caso Ayotzinapa tienen de conocer la verdad. VER M\u00c1S El primer Decreto Presidencial de AMLO es por Ayotzinapa; ofrece \u201cjusticia, y llegar a la verdad\u201d Ciudad..."
        },
        {
            "title": "SHCP\u306fCJNG  -  DEBATE\u306e\u6d17\u6fef\u306e\u305f\u3081\u306bPGR\u306b\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b",
            "link": "https://www.debate.com.mx/politica/shcp-presenta-denuncia-pgr-lavado-dinero-cartel-jalisco-nueva-generacion-20181206-0083.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "M\u00e9xico.- La Unidad de Inteligencia Financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda present\u00f3 una denuncia ante la PGR por una red de lavado de dinero operada por el C\u00e1rtel de Jalisco, informaron fuentes de la Presidencia. Se trata de la primera denuncia por operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita del crimen organizado presentada por la Administraci\u00f3n del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Las fuentes informaron que la red de lavado involucra una cadena de empresas manejadas por familiares del l\u00edder del C\u00e1rtel de Jalisco, Nemesio Oseguera, \"El Mencho\", quien est\u00e1 pr\u00f3fugo. La UIF de la @S..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ce\u30ea\u30a8\u30ac\u306f\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u3092\u96e2\u308c\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Carlos-Noriega-deja-Amafore-20181206-0129.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Carlos Noriega Curtis podr\u00eda formar parte del nuevo equipo de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico para desempe\u00f1arse dentro de la Unidad de Seguros Pensiones y Seguridad Social de la dependencia. Ayer, la Asociaci\u00f3n Mexicana de Afores (Amafore) inform\u00f3 que Noriega Curtis dejar\u00e1 de ser el presidente ejecutivo del organismo, cargo que ocup\u00f3 durante cinco a\u00f1os. \u201cLas afores agremiadas agradecen al doctor Noriega su valiosa contribuci\u00f3n al frente de esta asociaci\u00f3n y le desean el mayor de los \u00e9xitos en sus nuevas responsabilidades\u201d, refiri\u00f3 en un comunicado. Durante su estancia como repre..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3\u30ba -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=147006",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "H\u00e9ctor Garc\u00eda... El capit\u00e1n para Latinoam\u00e9rica de Bechtel tom\u00f3 la iniciativa al presentar al Gobierno su propuesta para construir la refiner\u00eda de Dos Bocas, Tabasco, cuya inversi\u00f3n estimada es de 8 mil mdd. Bechtel ha participado en otros proyectos, incluyendo la Refiner\u00eda Bicentenario de Pemex, que no se concret\u00f3. Bartlett y el SME Al interior de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad (CFE), a cargo de Manuel Bartlett, anda un tema caliente que nadie quiere agarrar ni con pinzas. Se trata de un contrato a medida para el Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), que encabeza Mart\u00edn Esparza. T..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u53bb\u3063\u3066\u3001\u5f7c\u306f\u53bb\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u53bb\u3063\u305f\uff01... AMLO\u306f\u3059\u3067\u306b\u5927\u7d71\u9818\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u3092\u53d6\u308a\u9664\u3044\u305f\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u306e\u8449\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-ya-se-deshizo-del-avion-presidencial-parte-hacia-california1",
            "pub_date": "2018-12-03 18:56:30 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Tomada de Internet El avi\u00f3n presidencial, TP-01 Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, despeg\u00f3 este lunes del Hangar Presidencial con destino al aeropuerto de log\u00edstica del sur de California, en el condado de San Bernardino, donde ser\u00e1 resguardado. A las 11:29 horas, la aeronave emprendi\u00f3 vuelo hacia el inmueble elegido por Boeing, fabricante del avi\u00f3n, para su mantenimiento y resguardo previo a su venta. El avi\u00f3n de 57 metros de longitud cuenta con capacidad de 80 pasajeros, fue utilizado durante 2 a\u00f1os 10 meses para realizar un total de 214 operaciones y recorri\u00f3 una distancia superior a los 6..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5e74\u91d1\u306b\u9ad8\u3044\u652f\u51fa\u3092\u6b8b\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagGyi",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Presupuesto de Egresos 2019 que presentar\u00e1 la nueva Administraci\u00f3n federal en los pr\u00f3ximos d\u00edas tiene que asumir el creciente gasto en pensiones que arrastran las finanzas p\u00fablicas y que representa m\u00e1s de 3 por ciento del Producto Interno Bruto (PIB). Para 2019 ser\u00e1 un gasto aproximado de 928 mil millones de pesos, seg\u00fan adelant\u00f3 el propio Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace unas semanas. Las pensiones que actualmente se incluyen en el Presupuesto se constituyen de todos aquellos trabajadores que cotizaron bajo el sistema de reparto o de beneficio definido que fue previo al siste..."
        },
        {
            "title": "PRI\u306fNAIM\u3067SHCP\u3001SCT\u3001GACM\u306e\u4fdd\u6709\u8005\u306e\u51fa\u73fe\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/04/pri-solicita-comparecencia-de-titulares-de-shcp-sct-y-gacm-sobre-naim/",
            "pub_date": "2018-12-05 02:17:02 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La bancada del PRI solicit\u00f3 la comparecencia de los titulares de las secretar\u00edas de Hacienda, de Comunicaciones y Transportes, as\u00ed como del Grupo Aeroportuario de la Ciudad de M\u00e9xico, para que expliquen las negociaciones con contratistas del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). La senadora Claudia Edith Anaya, pidi\u00f3 transparencia en las nuevas contrataciones. \u201cTambi\u00e9n deben darse a conocer las negociaciones con los tenedores de bonos y del fideicomiso de bienes ra\u00edces (Fibrae), tras la cancelaci\u00f3n del proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM), y el costo al e..."
        },
        {
            "title": "\u4fe1\u983c|\u9280\u884c\u5bb6\u3001\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306b\u304a\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/confidencias-banqueros-acapulco-rioboo-shcp-pef-2019-pirelli/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:44:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Confidencias | Los banqueros le dicen adi\u00f3s a Acapulco F uentes de la Secretar\u00eda de Hacienda nos cuentan que en la dependencia los funcionarios reci\u00e9n llegados tratan de apagar varios incendios a la vez, desde el presupuesto para el pago de la recompra de bonos del NAIM, hasta el paquete econ\u00f3mico de 2019. De acuerdo con algunos funcionarios, el presupuesto para 2019 podr\u00eda entregarse al congreso hasta su fecha l\u00edmite: el s\u00e1bado 15 de diciembre, lo que dar\u00e1 \u00fanicamente dos semanas de margen para discutir su aprobaci\u00f3n. O bservamos que entre los invitados a la toma de protesta ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u304cAyotzinapa\u306e\u4e8b\u4f8b\u3067Truth Commission\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u767a\u884c -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/publican-decreto-para-crear-comision-de-la-verdad-en-caso-ayotzinapa/1282506",
            "pub_date": "2018-12-04 12:52:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Gobierno de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Ayotzinapa, Seguridad, Justicia, Normalistas, Narcotr\u00e1fico, Guerrero CIUDAD DE M\u00c9XICO El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador expidi\u00f3 el Decreto por el que se instruye establecer condiciones materiales, jur\u00eddicas y humanas efectivas, para fortalecer los derechos humanos de los familiares de las v\u00edctimas del caso Ayotzinapa a la verdad y al acceso a justicia. En el decreto, publicado en la edici\u00f3n de este martes del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF), se instruye a las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal para que..."
        },
        {
            "title": "275,000\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0a\u306e\u8ca1\u653f\u8d64\u5b57 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Finanzas-publicas-con-deficit-de-mas-275000-millones-20181202-0076.html",
            "pub_date": "2018-12-03 03:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto cerr\u00f3 con un d\u00e9ficit de 275,168.5 millones de pesos en su balance financiero al cierre de octubre de este a\u00f1o, lo cual contrasta con el super\u00e1vit que se registr\u00f3 en los primeros 10 meses del 2017 por 108,533.1 millones de pesos. En su \u00faltimo reporte de finanzas y deuda p\u00fablica, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), que el viernes pasado todav\u00eda encabezada por Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya, asegur\u00f3 que se entreg\u00f3 un buen balance de las finanzas p\u00fablicas, pues dicho d\u00e9ficit fue menor al que esperaban por 379,800 millones de pesos. \u201cAl mes de octub..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306f\u3001\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u30a6\u30eb\u30c4\u30a1\u3092SHCP\u306e\u9996\u5e2d\u306b\u6279\u51c6\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Diario deQuer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/finanzas/amlo-solicita-ratificacion-carlos-urzual-shcp-secretaria-de-hacienda-nombramiento-diputados-2763355.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico. - La C\u00e1mara de Diputados recibi\u00f3 la noche de este mi\u00e9rcoles el oficio con el que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador propone nombrar a Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas como Secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico. A trav\u00e9s del documento, remitido por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, se inform\u00f3 a esta soberan\u00eda que el Ejecutivo Federal solicita que sea ratificado Carlos Urz\u00faa como secretario de Hacienda. Por lo que se prev\u00e9 que durante la sesi\u00f3n de este jueves sea ratificado por el Pleno del Congreso como titular de hacienda. Econom\u00eda mexicana cerrar\u00e1 sexenio sin sobresaltos, es s\u00f3l..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\uff1a\u8a08\u753b\u306e\u6cd5\u6539\u6b63\u306f\u7af6\u4e89\u529b\u3092\u9ad8\u3081\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/hernandez-ramos-reforma-a-ley-de-planeacion-aumentara-competitividad-2741902.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:43:49 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "La Agenda Estrat\u00e9gica Nacional permitir\u00e1 al pa\u00eds contar con un documento oficial que contenga una visi\u00f3n hacia el futuro y que oriente en el largo plazo los esfuerzos de las diversas dependencias de gobierno, asegur\u00f3 la senadora Minerva Hern\u00e1ndez Ramos. Buscan mejora en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas Al fundamentar a favor del dictamen para reformar la Ley de Planeaci\u00f3n, la legisladora del Grupo Parlamentario del Partido Acci\u00f3n Nacioanl destac\u00f3 que lo anterior permitir\u00e1 incrementar la competitividad del pa\u00eds y aspirar a un M\u00e9xico con mejores oportunidades para todos los ciudadanos. La tambi\u00e9n se..."
        },
        {
            "title": "4T\u306e\u6700\u521d\u306e\u65e5 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/El-primer-dia-de-la-4T-20181202-0107.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Palacio de Cobi\u00e1n viv\u00eda una actividad fren\u00e9tica la noche del viernes 30 de noviembre. Los mandos medios y superiores del equipo saliente hab\u00edan extendido la jornada laboral y esperaban pacientes el arribo de sus sucesores. El relevo en la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n hab\u00eda sido programado a las 23:00 horas, simult\u00e1neamente con los relevos en la Defensa Nacional y la Marina. La disciplina y puntualidad castrenses nuevamente quedaron demostradas, pero cuando faltaban 20 minutos para que iniciara el nuevo sexenio, todav\u00eda no se concretaba el cambio de estafeta entre Olga S\u00e1nchez Cordero y Alfo..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306fEnriquePe\u00f1aNieto\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u8d05\u6ca2\u306a\u8eca\u3067\u3059 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/04/estos-son-los-lujosos-autos-del-gabinete-de-enrique-pena-nieto/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:04:13 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El Gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto, el cual gobern\u00f3 el pueblo mexicano desde el 2012, lleg\u00f3 a su fin la semana pasada. El sexenio del mandatario estuvo lleno de controversias, cr\u00edmenes y muchos, muchos casos de corrupci\u00f3n. Aunque los funcionarios ya no laborar\u00e1n para el gobierno (algunos), su salida deja un amargo sabor de boca y mucha indignaci\u00f3n en los mexicanos que demanda cuentas claras. Desde el ahora juzgado Javier Duarte, hasta el famosos caso de la Casa Blanca de EPN, el gabinete priista de este sexenio recibi\u00f3 muchas cr\u00edticas y furia por parte del pueblo mexicano. Cabe mencionar que..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u653f\u5e9c\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u521d\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u51fa -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/gobierno-de-lopez-obrador-presenta-su-primer-denuncia-por-lavado-de-dinero/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:34:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "M\u00c9XICO \u2013 El gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que present\u00f3 la primera denuncua por lavado de dinero. La Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) fue la dependencia encargada de presentar la primer denuncia por lavado de dinero ante la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR). La dependencia se\u00f1al\u00f3 que fue su Unidad de Inteligencia Financiera quien realiz\u00f3 la denuncia contra miembros de la delincuencia organizada. \u201cEsta acci\u00f3n es un paso s\u00f3lido en la pacificaci\u00f3n y bienestar de la naci\u00f3n\u201d, expres\u00f3. Para esta Administraci\u00f3n, Carlos Manuel Urz\u00faa Mac\u00edas fue de..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u653f\u5e9c\u3001\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5f\u3068\u516c\u5f0f\u822a\u7a7a\u6a5f\u306e\u8ca9\u58f2\u3092\u767a\u8868 -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/gobierno-mexicano-anuncia-venta-avion-presidencial-flota-aerea-oficial/24095524",
            "pub_date": "2018-12-04 02:21:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El gobierno de M\u00e9xico anunci\u00f3 hoy que pondr\u00e1 a la venta 60 aviones y 70 helic\u00f3pteros de su propiedad, incluido el avi\u00f3n presidencial adquirido en 2016 al fabricante estadounidense Boeing por 218,7 millones de d\u00f3lares. El anuncio se realiza dos d\u00edas despu\u00e9s de asumir el nuevo gobierno, conforme al plan de austeridad trazado por el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El secretario de Hacienda, Carlos Urz\u00faa, detall\u00f3 que se trata de ver cu\u00e1les aviones y helic\u00f3pteros son los que se van a vender, aunque como primer paso, ser\u00e1 el avi\u00f3n presidencial Boeing 787-8 Deamliner \"Jos\u00e9 Mar\u00eda..."
        },
        {
            "title": "\u516c\u5f0f\u306a\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u5927\u7d71\u9818\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u8ca9\u58f2\u958b\u59cb - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/es-oficial-este-lunes-se-pone-en-venta-avion-presidencial/",
            "pub_date": "2018-12-02 23:19:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Es oficial, este lunes se pone en venta avi\u00f3n presidencial Notimex.- Ma\u00f1ana, a las 11:00 horas saldr\u00e1 del pa\u00eds el avi\u00f3n presidencial rumbo a San Bernardino, California, para iniciar su proceso de venta, con el prop\u00f3sito de honrar el compromiso de austeridad hecho en campa\u00f1a por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En un mensaje a medios, el titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas, inform\u00f3 que adem\u00e1s de la enajenaci\u00f3n del avi\u00f3n presidencial Boeing 787-Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, el gobierno federal tambi\u00e9n enajenar\u00e1 60 aviones y ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306fSHCP  -  El Universal\u306eCarlosUrz\u00faa\u306b10\u65e5\u9593\u6279\u51c6\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diputados-ratificaran-en-10-dias-carlos-urzua-en-shcp",
            "pub_date": "2018-12-05 00:07:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "C\u00e1mara de Diputados. Foto: Archivo/EL UNIVERSAL Ciudad de M\u00e9xico.- El pleno de la C\u00e1mara de Diputados aval\u00f3 el acuerdo de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica para ratificar, en un plazo no mayor de d\u00edas naturales, la designaci\u00f3n de Carlos Urz\u00faa como secretario de Hacienda. En votaci\u00f3n econ\u00f3mica, el pleno de San L\u00e1zaro aval\u00f3 el documento que describe que la aprobaci\u00f3n en el pleno ser\u00e1 por mayor\u00eda simple y en votaci\u00f3n nominal y establece que podr\u00eda haber un encuentro entre diputados y el pr\u00f3ximo funcionario federal. \"La designaci\u00f3n que realice el Ejecutivo Federal del titular de la Secretar\u00eda d..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAMLO\u306bRamo 23\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  Diario deQuer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/pidieron-a-amlo-sostener-ramo-23-2764965.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "Pedimos que el Ramo 23 se sostenga por las presiones financieras que hoy tiene en dos \u00e1reas importantes que tienen los estados, que es la educaci\u00f3n y salud Francisco Dom\u00ednguez Servi\u00e9n Gobernador En reuni\u00f3n con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pedimos se sostenga el Ramo General 23 y solicitamos que los delegados o secretarios t\u00e9cnicos que considera poner en cada entidad no participen en las mesas de trabajo de seguridad, comparti\u00f3 el gobernador del estado, Francisco Dom\u00ednguez Servi\u00e9n. Francisco Dom\u00ednguez dijo que entrados en el tema se seguridad, expuesto por el gobernador de Micho..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e69\u53f0\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u306870\u53f0\u306e\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u3092\u767a\u58f2\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/02/pondran-a-la-venta-69-aviones-y-70-helicopteros-del-gobierno-federal/",
            "pub_date": "2018-12-02 23:27:15 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Carlos Urz\u00faa, inform\u00f3 que se pondr\u00e1n a la venta 60 aviones y 70 helic\u00f3pteros que pertenecen al gobierno federal. En conferencia de prensa en el hangar Presidencial, el secretario de Haciendo y Jorge Mendoza, director general de Banobras, dieron a conocer los detalles de la venta del avi\u00f3n Presidencial. Urz\u00faa mencion\u00f3 que el secretario de Comunicaciones y Transporte, Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, le ha adelantado que muy pronto se podr\u00e1n en venta est\u00e1s aeronaves. \u201cMuy pronto dar\u00e1 a conocer el secretario Jim\u00e9nez Espri\u00fa los detalles de cuales son (aeronave..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u3001\u8ca1\u52d9\u5927\u81e3\u3068\u3057\u3066CarlosUrz\u00faa\u3092\u6279\u51c6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8b70\u4f1a\u306b\u8981\u8acb -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/05/solicita-amlo-al-congreso-ratificar-a-carlos-urzua-como-titular-de-hacienda",
            "pub_date": "2018-12-06 04:01:59 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Urz\u00faa tom\u00f3 protesta el pasado lunes, sin embargo la C\u00e1mara de Diputados debe ratificar su nombramiento. M\u00e9xico.- Por medio de un oficio de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, el presidente de la Rep\u00fablica solicit\u00f3 este mi\u00e9rcoles a la C\u00e1mara de Diputados que la designaci\u00f3n de Carlos Urz\u00faa como secretario de Hacienda, sea ratificada. A pesar de que Urz\u00faa ya tom\u00f3 protesta como funcionario de la administraci\u00f3n reci\u00e9n instaurada desde el pasado lunes, el oficio se present\u00f3 a penas este mi\u00e9rcoles en el palacio legislativo de San L\u00e1zaro. Cabe destacar que de esa forma, por primera vez en la historia la ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u304c\u6d88\u3048\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1553839&lcmd5=b0db0142f344ab5fd55ec191ae0200c8",
            "pub_date": "2018-12-02 00:37:15 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "A partir de esta tarde, la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) tiene la atribuci\u00f3n para designar a los titulares de las Unidades de Administraci\u00f3n y Finanzas (UAF) que ahora sustituyen a las Oficial\u00edas Mayores de las dependencias y los \u00f3rganos desconcentrados de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal. El titular de la SHCP, Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas, public\u00f3 esta tarde en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF) los Lineamientos que regulan dichas designaciones, las cuales tienen vigencia a partir de este mismo s\u00e1bado y formalizan la desaparici\u00f3n de casi todas las Oficial\u00edas Mayores. Las \u00fa..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u306e\u5c06\u6765 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/lopez-doriga-tv/el-futuro-del-avion-presidencial/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:11:15 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Comunicado de prensa https://t.co/x1Y9Knm79c \u2014 SHCP M\u00e9xico (@SHCP_mx) 2 de diciembre de 2018 La entrada El Futuro del Avi\u00f3n Presidencial aparece primero en L\u00f3pez-D\u00f3riga Digital."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306f\u300143\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/lopez-obrador-crea-supercomision-para-buscar-los-43",
            "pub_date": "2018-12-04 10:27:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Autoridades federales encabezadas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y familiares de los 43 desaparecidos sellaron ayer un alianza para resolver el caso y aclarar qu\u00e9 ocurri\u00f3 con los normalistas desaparecidos. (LUC\u00cdA GODINEZ. EL UNIVERSAL) politica@eluniversal.com.mx Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador firm\u00f3 su primer decreto como presidente de la Rep\u00fablica para crear una supercomisi\u00f3n que no tenga l\u00edmites de ning\u00fan tipo, con recursos econ\u00f3micos, acceso total a informaci\u00f3n y con apoyo de testigos protegidos, con la finalidad de investigar y llegar a la verdad en el caso de los 43 normali..."
        },
        {
            "title": "Urz\u00faa\u306f\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagGIU",
            "pub_date": "2018-12-04 00:53:57 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Carlos Urz\u00faa Mac\u00edas tom\u00f3 protesta como titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP) del Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en sustituci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya. En su cuenta oficial en Twitter, la dependencia encargada de las finanzas p\u00fablicas de M\u00e9xico public\u00f3 un mensaje en el cual dio a conocer el suceso. \u201cEl Secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico @CarlosUrzuaSHCP toma protesta el d\u00eda de hoy. #LaNuevaHacienda\u201d, escribi\u00f3 la instituci\u00f3n. En d\u00edas pasados, el nuevo titular de Hacienda asegur\u00f3 que la econom\u00eda mexicana est\u00e1 s\u00f3lida y que el equipo a su cargo tra..."
        }
    ]
}