{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl5Wkd3eGVESVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cetram Chapultepec\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3001Sheinbaum  -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/cetram-chapultepec-se-cancela-dice-sheinbaum",
            "pub_date": "2018-12-07 19:31:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La jefa de gobierno reiter\u00f3 que se retirar\u00e1n las concesiones de los centros de transferencia modal en los que haya incumplimientos y los que hasta el momento ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304cCDMX\u306b\u4f4f\u3080\u305f\u3081\u306b\u6301\u306410\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5229\u70b9 - Naci\u00f3n321",
            "link": "http://www.nacion321.com/gobierno/10-nuevos-beneficios-que-tendras-por-vivir-en-la-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-06 23:34:08 GMT",
            "source_nm": "Nation321",
            "source_url": "http://www.nacion321.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u304c\u64f2\u5f3e\u5175\u968a\u306e\u5931\u8e2a\u3092\u767a\u8868 -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/sheinbaum-anuncia-la-desaparicion-del-cuerpo-de-granaderos",
            "pub_date": "2018-12-05 17:56:09 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "Claudia Sheinbaum, jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles la desaparici\u00f3n del cuerpo de granaderos de la capital del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e &quot;3de3&quot;\uff1a2017\u5e74\u306b2\u3064\u306e\u90e8\u9580\u30011\u53f0\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u3001100\u4e07\u306e\u53ce\u5165258\u5343\u30da\u30bd -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562884/la-3de3-de-sheinbaum-dos-departamentos-un-auto-y-un-millon-258-mil-pesos-de-ingresos-en-2017",
            "pub_date": "2018-12-08 02:52:47 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (apro).- En su labor como investigadora cient\u00edfica, accionista empresarial y funcionaria p\u00fablica, la jefa de gobierno, Claudia Sheinbaum ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u8ee2\u8eca\u6240\u6709\u8005\u304c\u9280\u884c\u8b66\u5bdf\u3060\u3063\u305f\u5834\u5408\u3001Procuradur\u00edacapitalina corroborates  -  El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/procuraduria-capitalina-corrobora-si-ciclista-era-policia-bancario",
            "pub_date": "2018-12-07 19:17:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La procuradur\u00eda capitalina (PGJ-CDMX) corrobora si el ciclista arrollado ayer en la avenida Revoluci\u00f3n es polic\u00eda bancario, asegur\u00f3 Ernestina Godoy, la titular ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306fZ\u00f3calo - Exc\u00e9lsior\u306e\u30dd\u30f3\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u30a2\u5ead\u5712\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/sheinbaum-inaugura-jardin-de-nochebuenas-en-el-zocalo/1282936",
            "pub_date": "2018-12-05 22:05:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. En su primer evento p\u00fablico, luego de rendir protesta ante el Congreso capitalino como jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u907a\u7523\uff1a\u4e0d\u5b89\u3001\u66b4\u529b\u3001\u8150\u6557\u3001\u4e0d\u6cd5\u884c\u70ba\u3001\u4e0d\u52d5\u7523voracity ...  -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562392/la-herencia-para-sheinbaum-inseguridad-violencia-corrupcion-impunidad-voracidad-inmobiliaria",
            "pub_date": "2018-12-04 16:33:25 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (apro).- El sexenio que termina este martes en la Ciudad de M\u00e9xico -el mismo que inici\u00f3 Miguel \u00c1ngel Mancera y abandon\u00f3 en marzo ..."
        },
        {
            "title": "CDMX\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u518d\u5efa\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u5f8b\u3092\u5168\u4f1a\u4e00\u81f4\u3067\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/congreso-de-la-cdmx-aprueba-por-unanimidad-nueva-ley-para-la-reconstruccion",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:33 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306fIztapalapa  -  El Universal\u306e510\u306e\u5bb6\u306e\u518d\u5efa\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u610f\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/sheinbaum-firma-convenios-para-reconstruccion-de-510-viviendas-en-iztapalapa",
            "pub_date": "2018-12-06 02:14:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "La jefa de gobierno Claudia Sheinbaum firm\u00f3 un par de convenios con las fundaciones Provivah y Carlos Slim para reconstruir 510 viviendas da\u00f1adas por el ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u3068\u8b66\u5bdf\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5f7c\u306e\u7d04\u675f -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/blogueros-el-blog-de-mexico-evalua/2018/12/05/sheinbaum-a-contracorriente-una-apuesta-por-las-policias/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "En este texto analizamos el proyecto de seguridad de Sheinbaum: tocamos puntos que nos entusiasman por su car\u00e1cter progresista, otros que nos preocupan y ..."
        },
        {
            "title": "CdMx  -  Milenio\u306e\u516c\u5b89\u306e\u4e8b\u52d9\u5c40\u3092\u63d0\u4f9b",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/entregan-secretaria-de-seguridad-publica-de-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 06:13:48 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Hoy se dio la entrega de la secretar\u00eda de -Seguridad P\u00fablica en Cdmx a la administraci\u00f3n encabezada de Claudia Sheinbaum."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fSheinbaum\u304b\u3089\u3001\u4ee3\u8b70\u54e1\u3068\u3057\u3066\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\u793e\u4f1a\u7684\u95a2\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u4f4f\u5b85\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562712/exigen-a-sheinbaum-las-viviendas-de-interes-social-que-nego-como-delegada",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:30 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (apro).\u2013 La primera protesta ciudadana del gobierno de Claudia Sheinbaum fue protagonizada por una organizaci\u00f3n que pide vivienda ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306ePRI\u306f\u3001Sheinbaum\u306b\u6297\u8b70\u3068\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/pri-en-congreso-pide-sheinbaum-respeto-protestas-y-manifestaciones-sociales",
            "pub_date": "2018-12-05 17:01:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El PRI en el Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico reconoci\u00f3 la disposici\u00f3n al di\u00e1logo de la izquierda que gobern\u00f3 con anterioridad, por lo que pidi\u00f3 a Claudia ..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\uff1aCdMx  -  Milenio\u306e\u30e2\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u5411\u4e0a\u8a08\u753b",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/como-planea-sheinbaum-mejorar-la-movilidad-en-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 22:24:05 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Conoce el plan de Claudia Sheinbaum para mejorar la movilidad en la Ciudad de M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306fAut\u00f3dromoHermanosRodr\u00edguez -  Diario Deportivo\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.record.com.mx/otros-deportes/sheinbaum-anuncia-acuerdo-con-autodromo-hermanos-rodriguez",
            "pub_date": "2018-12-06 03:08:22 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "La Jefa de Gobierno revel\u00f3 que el recinto abrir\u00e1 sus puertas de manera gratuita para realizar actividades deportivas."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306fCdMx\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u91cd\u8996\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/que-hara-sheinbaum-para-mejorar-seguridad-en-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 20:29:34 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Esto es lo que har\u00e1 Claudia Sheinbaum para mejorar la seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fSheinbaum  -  El Universal\u3092\u6240\u6709\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u56fd\u5bb6\u5bae\u6bbf\u3092\u96e2\u308c\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-sale-de-palacio-nacional-toma-de-posesion-de-sheinbaum",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "CDMX.- El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sali\u00f3 de Palacio Nacional hacia el Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico donde asistir\u00eda a la toma de ..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u304cCDMX\uff08Live\uff09\u306e\u653f\u5e9c\u9577\u3068\u3057\u3066\u6297\u8b70 -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0512/lomasdestacado/claudia-sheinbaum-rinde-protesta-como-jefa-de-gobierno-de-la-cdmx-en-vivo/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "En una sesi\u00f3n del Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico, Sheinbaum Pardo se convierte en la segunda mujer en gobernar la capital del pa\u00eds, luego de Rosario ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306f\u5149\u5408\u6210\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308b\u4ee4\u3092\u767a\u8868 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Sheinbaum-publica-decreto-para-eliminar-sistema-de-fotomultas-20181206-0052.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Claudia Sheinbaum public\u00f3 el decreto mediante el cual se cancelan las disposiciones previstas en el Reglamento de Tr\u00e1nsito capitalino relacionadas con el ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum  -  Excelsior\u65b0\u805e\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u8b66\u5bdf\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u5a01\u53b3\u3092\u5e2f\u3073\u308b\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/se-dignificara-trabajo-de-policias-afirma-sheinbaum/1283440",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Les pongo ejemplos: se ba\u00f1an con agua fr\u00eda, no tienen un calentador y gas para agua caliente; muchos lugares no tienen lugares donde descansar, no hay ..."
        },
        {
            "title": "\uff03\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30ec\u30b9\u3067\u306e\u30b7\u30a7\u30a4\u30f3\u30d0\u30a6\u30e0\u306e\u8cb7\u53ce\u3068NAIM\u50b5\u5238\u306e\u4ea4\u6e0906/12/18  -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0612/mexico/toma-de-protesta-de-sheinbaum-y-negociacion-de-bonos-del-naim-en-titulares-06-12-18/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "Oposici\u00f3n pone en jaque baja salarial, reporta El Universal; dan tregua a empresas petroleras, destaca Exc\u00e9lsior."
        },
        {
            "title": "&quot;Despacito&quot;\u304b\u3089Leonard Cohen\u307e\u3067\u3001\u3053\u308c\u306fClaudia Sheinbaum  -  S1ngular\u3092\u805e\u304f",
            "link": "https://s1ngular.com/tracklist/2018/12/05/claudia-sheinbaum-spotify-despacito/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:39:05 GMT",
            "source_nm": "S1ngular",
            "source_url": "https://s1ngular.com",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 escucha una exdelegada y ahora Jefa de Gobierno? Una cuenta de Spotify, aparentemente administrada por Claudia Sheinbaum, muestra una idea."
        },
        {
            "title": "\u64f2\u5f3e\u5175\u306e\u66ff\u308f\u308a\u306b\u3001SSP\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4fdd\u6709\u8005\u3067\u3042\u308bEl Sol deM\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/metropoli/cdmx/granaderos-desaparicion-ssp-cdmx-jesus-orta-clauida-sheinbaum-2762583.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:25:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Jes\u00fas Orta precis\u00f3 que solamente operar\u00e1 un peque\u00f1o grupo de efectivos de contenci\u00f3n; mientras que la mayor\u00eda de los granaderos ser\u00e1n asignados a una ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/opinion/el-santo/reporte-alerta/1283022",
            "pub_date": "2018-12-06 06:47:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Fin de Robocops. Despu\u00e9s del anuncio de uno de los primeros mandatos de la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, de eliminar al agrupamiento de ..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306e\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/frases-discurso-claudia-sheinbaum-jefa-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-05 20:33:14 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Discurso de la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, en el Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum  -  proceso.com.mx\u306e\u30b2\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u306e\u30bb\u30ec\u30d6\u3001\u5b97\u6559\u3001\u53f8\u796d\u3001\u56fd\u969b\u95a2\u4fc2\u8005",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562494/celebridades-religiosos-rectores-y-funcionarios-internacionales-entre-los-invitados-de-sheinbaum",
            "pub_date": "2018-12-05 02:53:57 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (apro).- Representantes de los gobiernos de Argentina, Espa\u00f1a, Uruguay, Canad\u00e1, Azerbaiy\u00e1n y Turqu\u00eda, l\u00edderes cat\u00f3licos, rectores de ..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306f\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/noticias/2018/12/05/claudia-sheinbaum-gano-un-premio-nobel-de-la-paz.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.publimetro.com.mx",
            "desc": "La nueva jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, tiene un curriculum que incluye uno de los galardones m\u00e1s prestigiosos del mundo."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum  -  La Silla Rota\u306e\u6297\u8b70\u30c6\u30a4\u30af\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u7279\u5225\u30b2\u30b9\u30c8",
            "link": "https://lasillarota.com/invitados-especiales-toma-protesta-sheinbaum/260762",
            "pub_date": "2018-12-05 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Elena Poniatowska, Enrique Graue, Olga S\u00e1nchez Cordero y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador son algunos."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306e\u6297\u8b70\u5199\u771f\u3092\u64ae\u308b -  Milenio.com",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/la-toma-de-protesta-de-claudia-sheinbaum-en-imagenes",
            "pub_date": "2018-12-07 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "Milenio.com",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Ante el Congreso local y acompa\u00f1ada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Sheinbaum jur\u00f3 cumplir la Constituci\u00f3n. Sheinbaum anunci\u00f3 que se ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u88c5\u7532\u7a93\u306f\u5fc5\u8981\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d\u3068\u3001Claudia Sheinbaum  - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/06/no-necesito-ventanas-blindadas-dice-claudia-sheinbaum",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "La jefa de gobierno comparti\u00f3 un video en redes sociales en el que afirma que las ventanas de su oficina, colocadas en 2013, est\u00e1n blindadas y a\u00f1adi\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u4eba -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/video/soccer/amlo-anuncia-que-tendr%C3%A1-consejo-asesor-de-empresarios/vi-BBPKOeI",
            "pub_date": "2018-12-05 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "La sesi\u00f3n solemne en la que rendir\u00e1 protesta como jefa de Gobierno para el periodo 2018-2024, inici\u00f3 con una hora de retraso."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u306fCDMX  - Expansi\u00f3n\u3067\u8650\u5f85\u3068\u8feb\u5bb3\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://expansion.mx/video-politica/2018/12/05/claudia-sheinbaum-promete-acabar-con-los-abusos-y-la-persecucion-en-la-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Durante su toma de protesta, la nueva Jefa de Gobierno ofreci\u00f3 atender estos problemas como una prioridad de su gesti\u00f3n."
        },
        {
            "title": "CdMx  -  Milenio\u306b\u304a\u3051\u308bSheinbaum\u306e\u653f\u5e9c\u4ee3\u8868\u3068\u3057\u3066\u306e\u5909\u5316",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/que-cambiara-en-cdmx-con-sheinbaum-en-el-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:20 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Claudia Sheinbaum, conoce los cambios que hizo la jefa de Gobierno en la CdMx: logo, toma de posesi\u00f3n y dependencias."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\uff1aCdMx\u306e\u6297\u8b70 - \u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/comunidad/claudia-sheinbaum-toma-de-protesta-de-la-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:47 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Ante el Congreso local y acompa\u00f1ada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Sheinbaum jur\u00f3 cumplir la Constituci\u00f3n durante el periodo 2018-2024."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u5341\u4eba\u3082\u306e\u4eba\u3005\u304cSheinbaum\u306e\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u652f\u63f4\u3092\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/decenas-de-personas-acuden-a-las-oficinas-de-sheinbaum-a-solicitar-apoyo/1283353",
            "pub_date": "2018-12-08 10:23:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Decenas de personas acuden a las oficinas de Sheinbaum a solicitar apoyo CIUDAD DE M\u00c9XICO. Graciela Narv\u00e1ez vive en la Sierra de Santa Catarina, en la alcald\u00eda de Tl\u00e1huac; hace seis a\u00f1os su yerno fue recluido, acusado de Tentativa de Homicidio\u2026 A\u00fan le faltan 22 a\u00f1os para cumplir su condena. Graciela asegura que \u00e9l es inocente y su juicio estuvo plagado de irregularidades, por ello lleg\u00f3 a las 4:30 de la ma\u00f1ana al Antiguo Palacio del Ayuntamiento para solicitar a la jefa de gobierno, Claudia Sheinbaum, la ayude a resolver esta situaci\u00f3n, pero sobre todo a detener el maltrato y vejaci\u00f3n de la..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u89b3\u5ba2\u306e\u305f\u3081\u306e\u9577\u7de8 -  The Chronicle of Today",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103323.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:19:53 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "En el segundo d\u00eda de audiencias p\u00fablicas que realiza la Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, cientos de personas acudieron al antiguo palacio del Ayuntamiento a pedirle apoyo para la atenci\u00f3n de problemas laborales, legales, de vivienda y de salud; no obstante, \u00fanicamente 45 recibieron atenci\u00f3n. Estuvo acompa\u00f1ada de Carlos Ulloa, secretario particular de la doctora Sheinbaum, y del subsecretario de Programas Delegacionales y Reordenamiento de la V\u00eda P\u00fablica, Avelino M\u00e9ndez. La morenista y su equipo atienden personalmente a los habitantes de la capital para escucharlos y buscar una soluci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u9707\u306e\u5834\u5408\u306e\u884c\u52d5\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868 -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103322.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:24 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "Claudia Sheinbaum, Jefa de Gobierno capitalina, anunci\u00f3 un plan de emergencia en caso de sismos y otros desastres que se presenten en la ciudad, para salvaguardar la vida de los habitantes y actuar de manera r\u00e1pida y adecuada, antes, durante y despu\u00e9s del sismo. Este plan estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil, y ser\u00e1 coordinada junto con el Gobierno Federal; tambi\u00e9n se proporcionar\u00e1n manuales a la poblaci\u00f3n y a funcionarios p\u00fablicos para que conozcan la forma correcta de actuar en caso de un temblor o siniestro. En el Antiguo Palacio del Ayuntamie..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u65b0\u3057\u3044\u4f5c\u54c1\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6\u3092\u9589\u3058\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1559043&lcmd5=84f940b542e0ec2def8bd978a2dabfd9",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Durante el suspensi\u00f3n temporal de tr\u00e1mites para iniciar nuevas construcciones, son revisadas las obras irregulares en proceso, dio a conocer la Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum. \"La ventanilla se cierra de aqu\u00ed al 7 de enero, la idea es hacer durante este periodo una revisi\u00f3n exhaustiva de qu\u00e9 nos entregan, hablamos de m\u00e1s de 700 expedientes problem\u00e1ticos, que est\u00e1n en proceso o ya entr\u00f3 la solicitud a la Secretar\u00eda de Desarrollo Urbano y Vivienda (Seduvi)\", expuso Sheinbaum. Despu\u00e9s de que las alcald\u00edas suprimieron la gesti\u00f3n de procedimientos para liberar manifestaciones de construcci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u706b\u66dc\u65e5\u306b\u691c\u5bdf\u5e81\u9577\u5b98\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/congreso-nombrara-el-martes-a-secretario-de-contraloria/1283481",
            "pub_date": "2018-12-08 02:47:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Diputados del Congreso eval\u00faan perfiles de candidatos propuestos para ocupar la Contralor\u00eda del gobierno capitalino. Foto tomada de la cuenta de twitter: @Congreso_CdMex CIUDAD DE M\u00c9XICO. El Pleno del Congreso capitalino nombrar\u00e1 el 11 de diciembre al titular de la Secretar\u00eda de la Contralor\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico, de una terna de tres nominados por la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum Pardo. En sesi\u00f3n extraordinaria, las comisiones unidas de Transparencia y Combate a la Corrupci\u00f3n, y de Rendici\u00f3n de Cuentas y de Vigilancia de la Auditor\u00eda Superior de la Ciudad de M\u00e9xico entrevistaron a..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u306f\u58f0\u660e\u3092\u767a\u88683de3  -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/gabinete-de-sheinbaum-lanza-su-declaracion-3de3/1283468",
            "pub_date": "2018-12-08 01:06:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "El n\u00famero de declaraciones disponibles aumentar\u00e1 en la medida que se realicen los nombramientos correspondientes. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO. La jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum, anunci\u00f3 que a partir de este viernes ya son p\u00fablicas las declaraciones 3de3 de su gabinete legal y ampliado. La informaci\u00f3n puede ser consultada en la p\u00e1gina web www.cdmx.gob.mx/3de3 y de acuerdo con Sheinbaum Pardo forma parte de un ejercicio proactivo y voluntario de apertura por parte de los funcionarios capitalinos. - Conductor se lleva en el cofre a polic\u00eda por 'casi golpearlo..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u8cc7\u7523\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHDJ",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:41 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, report\u00f3 un patrimonio compuesto por un ingreso neto anual de un mill\u00f3n 258 mil pesos, un departamento de 90 metros cuadrados en Coyoac\u00e1n y un auto Chevrolet modelo 2012 de 125 mil pesos. \"Ya est\u00e1 el portal con las declaraciones 3 de 3, abierto a todo el p\u00fablico\", dio a conocer Sheinbaum al presentar el portal www.cdmx.gob.mx/3de3 En la declaraci\u00f3n fiscal anota una devoluci\u00f3n del Impuesto Sobre la Renta en el ejercicio 2017 por 28 mil 027 pesos. En la declaraci\u00f3n de intereses indica que es soltera y militante de Morena. La Mandataria report\u00f3 en el patr..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30e9\u306e\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 - \u6539\u8a02",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558641",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:20 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Los diputados del Congreso capitalino iniciaron con el proceso que durar\u00e1 apenas cuatro d\u00edas para elegir al pr\u00f3ximo titular de la Secretar\u00eda de la Contralor\u00eda General de la Ciudad. Este viernes, los diputados que integran las comisiones de Transparencia y la de Rendici\u00f3n de Cuentas se reunieron para aprobar el formato de las entrevistas a trav\u00e9s de las cu\u00e1les conocer\u00e1n a los contralores. La terna propuesta por Claudia Sheinbaum fue recibida ayer en el Congreso capitalino, tras lo cu\u00e1l se cit\u00f3 a una reuni\u00f3n extraordinaria para este viernes donde se aprob\u00f3 el formato para las entrevistas y, s..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30c1\u30e3\u30d7\u30eb\u30c6\u30da\u30c3\u30af\u306e\u30bf\u30ef\u30fc\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558576",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:27 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Con la cancelaci\u00f3n del proyecto del Centro de Transferencia Modal en Metro Chapultepec, queda suspendido el plan de construir otra torre frente al Bosque de Chapultepec, dio a conocer la Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum. \"Parte de lo que estamos quitando, porque no tiene sentido, me voy a reunir con los concesionarios, ya estamos en el proceso jur\u00eddico, porque quiere decir que en realidad no les interesa mucho, no va a haber torre\", indic\u00f3 Sheinbaum. En conferencia, coment\u00f3 que dar\u00e1 a conocer cu\u00e1les concesiones de Cetram ser\u00e1n retiradas, en funci\u00f3n de los incumplimientos, pues en algunos..."
        },
        {
            "title": "\u64f2\u5f3e\u5175\u3067\u306f\u306a\u3044\u88dc\u52a9\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103321.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:32:02 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El cuerpo de granaderos desaparecer\u00e1 el primero de enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o, sin embargo este agrupamiento \u2014con 79 a\u00f1os de existencia\u2014 dej\u00f3 de operar desde el momento del anuncio de la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum. Fueron integrantes de la Polic\u00eda Auxiliar los encargados de la seguridad del partido Am\u00e9rica vs. Pumas que se llev\u00f3 a cabo este jueves en el estadio Ol\u00edmpico Universitario y no del grupo de granaderos como se hac\u00eda en ocasiones pasadas. Por la rivalidad del encuentro y los antecedentes entre las aficiones de ambos clubes, era imposible no catalogarlo como un \u201cpartido de alto ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u3001\u5730\u9707\u306e\u969b\u306e\u7dca\u6025\u6642\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/sheinbaum-anuncia-plan-de-emergencia-en-caso-de-sismo/1283376",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Sheinbaum anuncia plan de emergencia en caso de sismo CIUDAD DE M\u00c9XICO. La jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum Pardo, anunci\u00f3 un plan de emergencia para la capital mexicana en caso de sismo, el cual estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil. En conferencia de prensa, indic\u00f3 que ya est\u00e1 listo un protocolo que deber\u00e1n seguir como gobierno y sociedad en caso de un movimiento tel\u00farico, por lo que en estos d\u00edas iniciar\u00e1n con la capacitaci\u00f3n de funcionarios. - Decenas de personas acuden a las oficinas de Sheinbaum a solicitar apoyo A ..."
        },
        {
            "title": "Mancera\u306f\u88c5\u7532\u8eca\u306e\u7a93\u3092\u6ce8\u6587\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a -  Despierta con Loret  -  Televisa\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=hSp2FrLKqs0",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:18 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Miguel \u00c1ngel Mancera, exjefe de Gobierno CDMX,niega haber pedido ventanales blindados en el Palacio del Ayuntamiento; Claudia Sheinbaum orden\u00f3 retirarlos Suscr\u00edbete aqu\u00ed: http://bit.ly/2aXfDay S\u00edguenos tambi\u00e9n en: Facebook: http://bit.ly/2faLJ2A Twitter: http://bit.ly/2fyP1cY Instagram: http://bit.ly/2fUXzPR Medium: http://bit.ly/2faPjtw Google+: http://bit.ly/2b6T1Al"
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u4eca\u65e5\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u3067Sheinbaum\u306b\u4f4f\u5b85\u3001\u898f\u5247\u5316\u3001\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Desde la madrugada se hace la fila para las audiencias de Sheinbaum. Foto: Berenice Fregoso / EL UNIVERSAL Solicitud de vivienda, regularizaci\u00f3n de predios, recuperaci\u00f3n de locales comerciales, son algunas de las peticiones que capitalinos presentaron a la jefa de gobierno Claudia Sheinbaum, en el segundo d\u00eda de audiencias p\u00fablicas, cuyo aforo al menos se duplic\u00f3 y en algunos casos decenas de acompa\u00f1antes esperaron a sus representantes afuera del Antiguo Palacio del Ayuntamiento, incluso con una banda musical. Hasta las 6:40 horas hab\u00edan pasado 42 personas con la titular del Ejecutivo local..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u30d5\u30a9\u30c8\u30de\u30eb\u30bf - Exc\u00e9lsiorTV",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=1w0FXQiKQR4",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La Jefatura de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico public\u00f3 el decreto mediante el cual se cancelan las disposiciones previstas en el Reglamento de Tr\u00e1nsito capitalino relacionadas con el uso de sistemas tecnol\u00f3gicos para el control vehicular. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex ..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u8003\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7fa9\u52d9\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001President  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Obligado-a-reconsiderar-senor-presidente-20181205-0141.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Llevamos tres conferencias de prensa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y en dos ocasiones se ha vulnerado la seguridad y se han colado personas fingiendo ser periodistas para hablarle directamente de asuntos que a ellos conciernen. Incidentes inofensivos, dicen en Palacio Nacional, s\u00ed, pero pudieron no serlo. En unas semanas sumar\u00e1n miles las personas que ser\u00e1n despedidas, por angas o mangas, del aparato del gobierno federal, a muchos el despido les arruinar\u00e1 la vida. \u00bfQui\u00e9n asegura que entre esos miles no haya alguien que pierda el control? El presidente L\u00f3pez Obrador dijo que ya ..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u3001\u5730\u9707\u306e\u5834\u5408\u306eCDMX\u306e\u7dca\u6025\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=FeEljTYOwWc",
            "pub_date": "2018-12-08 02:17:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum Pardo, anunci\u00f3 un plan de emergencia para la capital mexicana en caso de sismo, el cual estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitte..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u3001\u5730\u9707\u306e\u305f\u3081\u306e\u884c\u52d5\u8a08\u753b\u3092\u63d0\u793a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/metropoli/cdmx/sheinbaum-presenta-plan-de-actuacion-por-sismos-2772922.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Para tener un mejor protocolo de respuesta ante desastres naturales, ayer la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, present\u00f3 un plan de emergencia en caso de sismos, que estar\u00e1 coordinado por la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil, en el que se establece la actuaci\u00f3n que corresponde a cada dependencia, as\u00ed como la integraci\u00f3n de ciudadanos voluntarios. En conferencia de prensa realizada en la sala Francisco Zarco del Antiguo Palacio del Ayuntamiento, explic\u00f3 que con dicho plan se buscar\u00e1 que ante un eventual temblor, la evaluaci\u00f3n temprana de los da\u00f1os pueda hacerse e..."
        },
        {
            "title": "PGJ\u306f\u30b9\u30d1\u30a4\u6d3b\u52d5\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u4e3b\u5bb0 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/resguarda-pgj-presunto-centro-de-espionaje/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:15:45 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La procuradora general de Justicia capitalina, Ernestina Godoy Ramos, confirm\u00f3 la existencia de un presunto centro de espionaje de la dependencia y anunci\u00f3 su resguardo. Manifest\u00f3 que el inmueble \u2013asegurado la noche del mi\u00e9rcoles\u2013, se ubica en el Centro, aunque no revel\u00f3 la direcci\u00f3n. \u201cSe encontraron tel\u00e9fonos, aparatos de comunicaci\u00f3n (\u2026). Ya se inici\u00f3 la carpeta de investigaci\u00f3n; en los pr\u00f3ximos d\u00edas entrar\u00e1 al lugar la Polic\u00eda Cibern\u00e9tica a realizar las primeras indagatorias\u201d, afirm\u00f3. Detall\u00f3 que dicho lugar era operado por funcionarios de la PGJ, entre los cuales hay coordinadores gener..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u3042\u306a\u305f\u3092\u898b\u308b\u4eba\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\uff01 - \u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/opinion/sobremesa-quedate-con-alguien-que-te-vea-asi/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:19 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "En La Sobremesa de este viernes, Lourdes Mendoza te trae todos los pormenores de la toma de protesta de la jefa de Gobierno capitalino, Claudia Sheinbaum, en donde se pudo ver que el presidente de M\u00e9xico no dejaba de verla con ojos de profunda cercan\u00eda y cari\u00f1o, pues estaba verdaderamente feliz. Tambi\u00e9n les puedo platicar que en el control de acceso se les hizo bolas el engrudo, ya que pusieron las mesas de registro acomodadas donde nos iban a ubicar (palcos, plateas, etc.) y no por nombres\u201d, escribe la periodista. Por otro lado, los que estaban bromeando fueron Federico D\u00f6ring (PAN) y Ra\u00fal..."
        },
        {
            "title": "1\u6708\u307e\u3067\u306e\u64f2\u5f3e\u5175\u306e\u6d88\u6ec5\uff1aClaudia  -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103198.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:04:24 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, dijo que esperan realizar la transici\u00f3n para desaparecer el equipo de granaderos y asegur\u00f3 que no correr\u00e1n elementos. \u201cNosotros esperamos que este a\u00f1o podamos hacer la transici\u00f3n para que a partir de enero ya estemos en estas nuevas condiciones\u201d, dijo en conferencia, luego de su primera reuni\u00f3n de seguridad. \u201cLa instrucci\u00f3n de que no se reprima viene desde que entramos al Gobierno de la Ciudad\u201d. Seg\u00fan el Secretario de Seguridad P\u00fablica, Jes\u00fas Orta, el Gobierno de la Ciudad cuenta con alrededor de mil granaderos, y en la Administraci\u00f3n de Miguel \u00c1ngel ..."
        },
        {
            "title": "Photoc\u00edvicas\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u50cd\u304f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u6559\u3048\u307e\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/que-son-y-como-funcionaran-las-fotocivicas-te-lo-decimos/1283303",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "\u00a1Adi\u00f3s Fotomultas, hola 'Fotoc\u00edvicas'! Aqu\u00ed, c\u00f3mo funcionar\u00e1n CIUDAD DE M\u00c9XICO. Luego de que este 6 de diciembre mediante un decreto la Jefatura de Gobierno public\u00f3 que se cancelan las disposiciones previstas en el Reglamento de Tr\u00e1nsito capitalino en el que se sanciona a los conductores de veh\u00edculos motorizados con \u2018fotomultas\u2019, vale la pena conocer en qu\u00e9 consisten las sanciones que las sustituir\u00e1n y entrar\u00e1n en vigor en marzo de 2019. Fotomultas cambian sanci\u00f3n econ\u00f3mica por puntos y trabajo comunitario Las \u2018Fotoc\u00edvicas\u2019 llegan con un sistema de p\u00e9rdida de puntos que se aplicar\u00e1 directam..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fEcobici\u3068ciclov\u00edas\u3092\u62e1\u5f35\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u6c42\u3081\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558253&lcmd5=6043f59a84100b8e435fb66337fae23c",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Extender el servicio del transporte personal Ecobici hacia las colonias Del Carmen, Copilco y Romero de Terreros, as\u00ed como a la Narvarte Oriente y Santa Mar\u00eda la Ribera, es una petici\u00f3n de los usuarios, indica un estudio de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente (Sedema). Basado en una encuesta de 3 mil 500 suscriptores de Ecobici, el 35 por ciento expuso que la principal desventaja del servicio es la cobertura limitada hasta ahora a las alcald\u00edas Cuauht\u00e9moc y parcialmente en Benito Ju\u00e1rez y Miguel Hidalgo. Durante la presentaci\u00f3n del programa de trabajo, la Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, an..."
        },
        {
            "title": "\u671d\u306e\u516c\u8074\u4f1a\u304c\u59cb\u307e\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558254&lcmd5=74f1cf11502e827cad25337366237889",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El pasado lunes, Marlene Ortiz fue desalojada junto con cuatro familias de un predio en Isabel la Cat\u00f3lica 254, en la Colonia Obrera. Alrededor de 50 elementos de la Procuradur\u00eda General de Justicia capitalina, junto con autoridades de Delitos Ambientales en Materia de Protecci\u00f3n Urbana (Fedapur), los desalojaron sin dar explicaci\u00f3n. Este predio lleva m\u00e1s de 11 a\u00f1os en litigio, y en el operativo quedaron si hogar algunos adultos mayores, incluyendo una persona con c\u00e1ncer. \"Las personas no pueden quedarse en la calle, estar sin comer, sin dormir\", indic\u00f3 Marlene Ortiz. \"Las mismas personas q..."
        },
        {
            "title": "Sheinbaum\u306e\u5185\u95a3\u306f\u3001\u8cc7\u7523\u3092\u516c\u958b\u3059\u308b - \u7b2c1\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/gabinete-de-sheinbaum-hace-publicos-sus.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] La administraci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico hizo p\u00fablicas las declaraciones patrimoniales, de inter\u00e9s y fiscales de sus funcionarios, a trav\u00e9s de internet, incluida la jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum Pardo. En el rubro patrimonial, la ex jefa delegacional en Tlalpan report\u00f3 ingresos por 1.2 millones de pesos el a\u00f1o pasado, derivados de su salario, de un pr\u00e9stamo de su madre para el pago de un cr\u00e9dito de vivienda del Fovissste, adem\u00e1s de 5% de ingresos de una plaza como investigadora de la UNAM y tres meses de beca del Sistema Nacional de Investigadores. Sheinbaum Pardo po..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001CDMX\u306e\u5168\u4f53\u4e3b\u7fa9\u3092\u907f\u3051\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/cdmx/oposicion-piden-evitar-totalitarismo-en-cdmx/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:50:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Entre llamados a evitar el autoritarismo y las ocurrencias, la oposici\u00f3n en el Congreso capitalino dio su respaldo a la nueva jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum. Mauricio Tabe, coordinador del PAN, segunda fuerza pol\u00edtica, asever\u00f3 que la administraci\u00f3n entrante no tiene pretextos para no cumplir con sus compromisos, pues \u201ccuentan con todo el poder\u201d. El panista se\u00f1al\u00f3 que Sheinbaum cuenta con el respaldo del gobierno federal, del Congreso de la Uni\u00f3n y la mayor\u00eda en el legislativo local, y que dichas condiciones se dieron en la \u00faltima regencia que vivi\u00f3 hace 24 a\u00f1os. \u201cCon el respeto debido ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a7\u30a4\u30f3\u30d0\u30a6\u30e0\u306b\u8150\u6557\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3088\u3046\u983c\u3080 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHwJ",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:07 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La Jefa de Gobierno Claudia Sheinbaum solicit\u00f3 a empresarios denunciar los casos de corrupci\u00f3n a los que han sido objeto por parte de autoridades. Sheinbaum se reuni\u00f3 hoy con representantes de las c\u00e1maras empresariales del G9, en el Antiguo Palacio del Ayuntamiento. \"Se los coment\u00e9, lo coment\u00e9 ayer en la toma de posesi\u00f3n, que se haga una comisi\u00f3n en cada c\u00e1mara, de honestidad, o como ellos lo decidan, de tal manera que nos puedan enviar a la Jefatura de Gobierno todos los casos de corrupci\u00f3n de los que est\u00e1n siendo objeto por clausuras o por alguna otra extorsi\u00f3n por parte de la autoridad\",..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff01\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306f176\u4eba\u306e\u56da\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u8d66\u514d\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/lopez-doriga-tv/las-noticias-alista-gobierno-federal-amnistia-para-176-presos/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:14:10 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "La entrada \u00a1Las Noticias! Alista gobierno federal amnist\u00eda para 176 presos aparece primero en L\u00f3pez-D\u00f3riga Digital."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u3001\u5730\u9707\u306e\u969b\u306e\u7dca\u6025\u6642\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868 -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/sismo-claudia-sheinbaum-anunciar-plan-emergencia/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:43:37 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La jefa de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum Pardo, anunci\u00f3 un plan de emergencia para la capital mexicana en caso de sismo y otros desastres, el cual estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Integral de Riesgos y Protecci\u00f3n Civil. En conferencia de prensa en el Antiguo Palacio del Ayuntamiento, indic\u00f3 que ya est\u00e1 listo un protocolo que deber\u00e1n seguir como gobierno y sociedad en caso de un movimiento tel\u00farico u otra contingencia, por lo que en estos d\u00edas iniciar\u00e1n con la capacitaci\u00f3n de funcionarios. Asegur\u00f3 que el gobierno capitalino trabaja para que las dependencias y l..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\uff1aCDMX\u306e\u65b0\u3057\u3044\u9996\u8133\u304c\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/claudia-sheinbaum-la-nueva-jefa-de-gobierno-de-cdmx-es-ganadora-del-nobel-de-la-paz--201812718717",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "AFP Claudia Sheinbaum es cient\u00edfica de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. La nueva jefa de gobierno de Ciudad de M\u00e9xico, Claudia Sheinbaum, es una destacada mujer de la comunidad cient\u00edfica mexicana. La nueva gobernante de la capital del pa\u00eds es doctora en Ingenier\u00eda en Energ\u00eda, integrante de la Academia Mexicana de la Ciencia, autora de decenas de art\u00edculos acad\u00e9micos y de investigaci\u00f3n, profesora y asesora internacional en pol\u00edticas ambientales. - Claudia Sheinbaum, la cient\u00edfica y \"Nobel de la Paz\" que se convirti\u00f3 en la primera mujer que gobierna Ciudad de M\u00e9xico Pero entre sus..."
        },
        {
            "title": "21\u5e74\u306e\u30e1\u30e2 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557224&lcmd5=216d926f7bdf76512ad453bc50dfa71c",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "A Rosa Icela Rodr\u00edguez no le costar\u00e1 levantarse antes de las cinco de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas para acompa\u00f1ar a Claudia Sheinbaum a las audiencias p\u00fablicas, citadas a las seis en punto. Como Directora General de Concertaci\u00f3n Pol\u00edtica y Participaci\u00f3n Ciudadana en el sexenio de L\u00f3pez Obrador, madrug\u00f3 durante cinco a\u00f1os. Entonces, ni el Secretario de Gobierno, Jos\u00e9 Agust\u00edn Ortiz Pinchetti, entraba a las encerronas sobre seguridad. S\u00f3lo ella y el Procurador Bernardo B\u00e1tiz no faltaron durante todos los a\u00f1os que gobern\u00f3 AMLO.... hasta en fines de semana. Ahora, un poco en broma y un poco en serio..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4\u3067\u4eca\u65e5\u306e\u30d5\u30a9\u30c8\u30de\u30c3\u30c8\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u4f7f\u7528\u306f\u6d88\u3048\u307e\u3059\uff01 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/comunidad/por-decreto-hoy-desaparece-uso-de-sistemas-de-fotomultas/1283086",
            "pub_date": "2018-12-06 15:51:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Por decreto \u00a1Hoy desaparece uso de sistemas de fotomultas! CIUDAD DE M\u00c9XICO La Jefatura de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico public\u00f3 el decreto mediante el cual se cancelan las disposiciones previstas en el Reglamento de Tr\u00e1nsito capitalino relacionadas con el uso de sistemas tecnol\u00f3gicos para el control vehicular. En el decreto publicado en la Gaceta Oficial y vigente a partir de hoy, establece que ya no se sancionar\u00e1 a los conductores de veh\u00edculos motorizados mediante infracciones captadas por equipos y sistemas tecnol\u00f3gicos port\u00e1tiles (hand held). Por ello, apunt\u00f3, las infracciones a dicho..."
        },
        {
            "title": "Claudia Sheinbaum\u304c\u30cf\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30c9\u8eca\u3068\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u306b\u8cdb\u6210 -  Autobild",
            "link": "https://autobild.com.mx/destacados/claudia-sheinbaum-en-pro-de-los-autos-hibridos-y-electricos/12/07/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4",
            "source_url": "https://autobild.com.mx",
            "desc": "Hace poco, se llev\u00f3 a cabo el primer encuentro \u201cMovilidad Sustentable\u201d con representantes de la industria automotriz asentados en M\u00e9xico, donde el resultado fue exitoso, as\u00ed lo asegur\u00f3 la jefa de Gobierno electa, Claudia Sheinbaum. Se\u00f1al\u00f3 que el objetivo es claro, dirigir los destinos de la CDMX a reducir los \u00edndices contaminantes un 30%. Por lo que, invitar\u00e1 a la renovaci\u00f3n del parque vehicular privado y el del transporte p\u00fablico. \u201cLa ciudad no puede seguir en el ritmo que ha venido funcionando, nuestro objetivo es bajar emisiones contaminantes. Y eso s\u00f3lo se puede hacer con nuevas tecnol..."
        }
    ]
}