{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZpZEhkNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:12:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PasoExpr\u00e9sde Morelos  -  El Universal\u306eDestapa &quot;Cuau&quot;\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/destapa-cuau-mas-irregularidades-en-paso-expres-de-morelos",
            "pub_date": "2018-12-06 11:17:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Cuernavaca.\u2014 El gobierno de Cuauht\u00e9moc Blanco iba por el retiro de las barreras de confinamiento para transitar a alta velocidad en el Paso Expr\u00e9s, pero en ..."
        },
        {
            "title": "PT\u3068\u30e2\u30ec\u30ca\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u306e\u885d\u7a81\u306f\u3001\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u691c\u5bdf\u306e\u8ca7\u56f0\u3092\u7de9\u548c\u3059\u308b -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562828/choque-entre-diputadas-del-pt-y-morena-frena-destitucion-de-fiscales-de-morelos",
            "pub_date": "2018-12-07 20:24:20 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CUERNAVACA, Mor. (apro).\u2013 El debate sobre la solicitud del gobernador de Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco, para destituir al fiscal general y al fiscal ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30e9\u30ed\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u30a2\u30b5\u30eb\u30c8\u30b3\u30ab\u30b3\u30fc\u30e9\u652f\u5e97",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/asaltan-sucursal-de-coca-cola-en-morelos",
            "pub_date": "2018-12-03 20:28:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Cuernavaca.- Un grupo armado asalt\u00f3 esta madrugada la sucursal de la empresa Coca Cola en el municipio de Atlatlahucan, norte del estado. Esta es la ..."
        },
        {
            "title": "Cuauht\u00e9moc\u3068\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306e\u691c\u5bdf\u5e81\u306f\u3001\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u306e\u524a\u9664\u8981\u6c42\u5f8c\u306b\u304a\u4e92\u3044\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/cuauhtemoc-blanco-fiscalia-morelos/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "El gobernador de Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco, y la Fiscal\u00eda estatal han entrado en conflicto por la solicitud para remover a dos de sus titulares."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u653f\u5e9c\u304c\u4e16\u754c\u30e9\u30f3\u30ca\u30fc\u306e\u30d5\u30a1\u30c1\u30de\u30fb\u30a2\u30ec\u30c3\u30e9\u30fc\u30ce\u306b\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f -  Diario de Morelos",
            "link": "https://www.diariodemorelos.com/noticias/reconoce-gobierno-del-estado-subcampeona-mundial-f-tima-arellano",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodemorelos.com",
            "desc": "Cuernavaca.- Honor a quien honor merece. El gobernador Cuauht\u00e9moc Blanco entreg\u00f3 un reconocimiento a la futbolista F\u00e1tima Monserrat Arellano Beltr\u00e1n, ..."
        },
        {
            "title": "Morelos  -  El Universal\u306e\u30dc\u30c8\u30eb\u3092\u76d7\u3080\u305f\u3081\u306bcrystallozo\u3092\u6355\u7372\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/captan-cristalazo-para-robar-botellas-en-morelos",
            "pub_date": "2018-12-05 02:11:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El hecho ocurri\u00f3 en el municipio de Yautepec cuando un sujeto tom\u00f3 una piedra y logr\u00f3 romper uno de los cristales del local, donde sustrajo dinero y tres ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306b\u306f4\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4eba\u3005\u304c\u6c34\u306a\u3057\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/mas-de-40-mil-personas-se-quedan-sin-agua-en-morelos/260439",
            "pub_date": "2018-12-04 00:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Zacatepec, Morelos. Al menos 40 mil habitantes de Zacatepec, en la zona sur de Morelos permanecen sin suministro de agua potable desde hace dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u653f\u5e9c\u30012019\u5e74\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u4ea4\u63db\u3092\u767a\u8868 -  proceso.com.mx",
            "link": "https://www.proceso.com.mx/562873/gobierno-de-morelos-anuncia-reemplacamiento-de-autos-en-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 02:09:19 GMT",
            "source_nm": "process.com.mx",
            "source_url": "https://www.proceso.com.mx",
            "desc": "CUERNAVACA, Mor. (apro).- El titular de la Secretar\u00eda de Movilidad y Transporte del gobierno estatal, V\u00edctor Mercado Salgado, anunci\u00f3 que en 2019 deber\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fJuan Gabriel\u304cMorelos\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3001\u5f7c\u306e\u60f3\u50cf\u3057\u3066\u3044\u308b\u5199\u771f -  Diario de Morelos",
            "link": "https://www.diariodemorelos.com/noticias/aseguran-que-juan-gabriel-vive-en-morelos-y-revelan-supuesta-foto-suya",
            "pub_date": "2018-12-04 02:58:05 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodemorelos.com",
            "desc": "En d\u00edas pasados dimos a conocer que Joaqu\u00edn Mu\u00f1oz, ex representante de Juan Gabriel, revel\u00f3 que el cantante est\u00e1 vivo y reaparecer\u00eda en diciembre. El \u00b4Divo ..."
        },
        {
            "title": "Morelos  -  El Sol de Cuautla\u304b\u30898\u4eba\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306bUPAEP\u3092\u9078\u629e",
            "link": "https://www.elsoldecuautla.com.mx/deportes/selecciona-upaep-a-8-jugadores-morelenses-2770725.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:28 GMT",
            "source_nm": "Cuautla\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldecuautla.com.mx",
            "desc": "Durante la visita que realiz\u00f3 el equipo t\u00e9cnico de la Universidad Popular Aut\u00f3noma del Estado de Puebla (UPAEP) por la regi\u00f3n Oriente de Morelos para ..."
        },
        {
            "title": "\u5049\u5927\u306a\u65e5\u304c\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306b\u5230\u7740 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30a2\u30a6\u30c6\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldecuautla.com.mx/cultura/llega-a-morelos-el-gran-dia-2764774.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:39:58 GMT",
            "source_nm": "Cuautla\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldecuautla.com.mx",
            "desc": "En conferencia de prensa, dieron a conocer los detalles de El Gran D\u00eda, un evento social y altruista organizado por una conocida empresa de alimentos a nivel ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306e\u72ac\u306e\u8650\u6bba\uff1a25\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30e9\u30fb\u30b7\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30bf",
            "link": "https://lasillarota.com/masacre-de-perros-en-morelos-25-mueren-envenenados/261069",
            "pub_date": "2018-12-07 00:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306f\u30d0\u30ec\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u4f1a\u3067\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u305b\u3093 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9",
            "link": "https://www.diariodemorelos.com/noticias/morelos-no-tendr-presencia-en-torneo-de-voleibol",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodemorelos.com",
            "desc": "M\u00e9xico.- La Liga Mexicana de Voleibol 2019 promete ser un concurso de alto nivel competitivo, ya que adem\u00e1s de los conjuntos existentes se sumaron algunos ..."
        },
        {
            "title": "Graco\u306b\u3088\u3063\u3066\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u691c\u4e8b\u306f\u3001\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5b88\u308b -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/fiscal-de-morelos-designado-por-graco-se-ampara-para-no-ser-destituido",
            "pub_date": "2018-12-04 23:53:22 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "Uriel Carmona G\u00e1ndara, titular de la Fiscal\u00eda General del Estado, fue designado para ocupar el cargo por nueve a\u00f1os, adem\u00e1s de ser merecedor de pensi\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30cd\u30ed\u30fb\u30ab\u30b5\u30b9\u3068\u99c6\u9010\u8266\u306f\u3001\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u5dde\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3067\u3042\u308b - \u30a6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9",
            "link": "https://launion.com.mx/morelos/deportes/noticias/134293-canelo-casas-y-destroyer-son-nuevos-campeones-de-parejas-del-estado-de-morelos.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u9023\u5408",
            "source_url": "https://launion.com.mx",
            "desc": "La dupla de la Dinast\u00eda de los Casas destron\u00f3 a Corcel Maldito y Randy Balderas, en el cierre de temporada de la Fraternidad de Dami\u00e1n. La actividad de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306e\u30d0\u30fc\u3067\u306f5\u306bPlagian; 3\u3092\u6bba\u3059 - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://diario.mx/Nacional/2018-12-07_844eca66/plagian-a-5-en-bar-de-morelos-matan-a-3-/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico\u2014 Sujetos armados plagiaron anoche a cinco hombres en un bar de Cuernavaca, Morelos. Ayer, alrededor de las 21:00 horas, las v\u00edctimas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u3001\u8eca\u306e\u76d7\u96e3\u306b\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u691c\u5bdf\u5e81\u3092\u8a2d\u7acb - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ca\u30f3\u30b7\u30a8\u30fc\u30ea\u30e7",
            "link": "http://elfinanciero.com.mx/nacional/morelos-creara-fiscalia-para-atender-el-robo-de-autos",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://elfinanciero.com.mx",
            "desc": "El gobierno de Morelos plantea crear una fiscal\u00eda especializada para atender el robo de autom\u00f3viles en la entidad, as\u00ed lo inform\u00f3 el delegado federal, Hugo Eric ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9 - \u30a6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u3067\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u306e\u305f\u3081\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u6620\u753b\u9928\u3001\u5287\u5834\u3001",
            "link": "https://www.launion.com.mx/morelos/sociedad/noticias/134167-anuncian-cine-teatro-y-videomapping-para-toda-la-familia-en-morelos.html",
            "pub_date": "2018-12-01 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u9023\u5408",
            "source_url": "https://www.launion.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Turismo y Cultura de Morelos invit\u00f3 a la poblaci\u00f3n a disfrutar de las actividades art\u00edsticas y culturales que se tienen programadas para este."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u6728\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u305f\u672a\u6210\u5e74\u8005",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/localizan-menor-desparecido-desde-el-jueves-en-morelos",
            "pub_date": "2018-12-01 22:02:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Cuernavaca.- Un ni\u00f1o de dos a\u00f1os de edad, reportado como desaparecido desde el jueves, fue localizado esta ma\u00f1ana en las inmediaciones de una mina de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306f\u80b2\u3066\u306a\u3044 -  La Voz\u65b0\u805e",
            "link": "http://periodicolavoz.com.mx/dep-morelos-no-levanta/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:48:00 GMT",
            "source_nm": "La Voz\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://periodicolavoz.com.mx",
            "desc": "Piedras Negras, Coah.-Partido correspondiente a la campa\u00f1a invernal de la Liga FODEM fue entre los equipos de Dep. Imperial y Dep. Morelos, los que ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306f900\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u306830\u4eba\u306e\u9023\u90a6\u8b66\u5bdf\u5b98\u306b\u3088\u3063\u3066\u4fdd\u8b77\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/blindan-morelos-con-900-soldados-y-30-policias-federales",
            "pub_date": "2018-12-04 11:16:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Cuernavaca.\u2014 Desde este fin de semana, 900 elementos del Ej\u00e9rcito y 30 de la Polic\u00eda Federal recorren la entidad en labores de seguridad y vigilancia en ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u5f37\u76d7\u3068\u8a98\u62d0\u306e\u9593\u306e\u9ad8\u3044\u30ea\u30f3\u30af -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/en-morelos-alto-vinculo-entre-robo-a-transportista-y-secuestros",
            "pub_date": "2018-12-03 10:51:21 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "En 2007, Morelos registr\u00f3 su mejor desempe\u00f1o en la asociaci\u00f3n de estos indicadores con cero robos a transportista y 0.54 secuestros de fuero com\u00fan y federal ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306e\u30d0\u30fc\u3067\u306f5\u306bPlagian;\u30ad\u30eb3  - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558530",
            "pub_date": "2018-12-07 17:49:32 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Sujetos armados plagiaron anoche a cinco hombres en un bar de Cuernavaca, Morelos. Ayer, alrededor de las 21:00 horas, las v\u00edctimas fueron sacadas con violencia del establecimiento El Farall\u00f3n, ubicado en la Avenida Morelos Sur. Unas horas despu\u00e9s, tres fueron halladas asesinadas con impactos de arma de fuego al lado de una retroexcavadora en el kil\u00f3metro 1 de la Autopista La Pera-Cuautla, reportaron medios locales. Versiones indican que otro de los hombres fue dejado en libertad en una colonia popular, mientras que del \u00faltimo se desconoce su paradero. El lugar del hallazgo fue acordonado p..."
        },
        {
            "title": "25\u5339\u306e\u72ac\u306e\u4e2d\u6bd2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e2\u30ec\u30ed\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u8feb\u5bb3 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=sMLaY_Bh_mc",
            "pub_date": "2018-12-08 02:55:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Un total de 25 perros fueron envenenados por personas desconocidas que arrojaron desperdicios de comida en la calle prolongaci\u00f3n Morelos, ubicada en el poblado de Ocotepec del municipio de Cuernavaca. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excelsior..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d0\u30fc\u30676\u306b\u4e0a\u304c\u308a\u3001The Pear-Cuautla  -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/levantan-a-seis-en-bar-y-ejecutan-a-tres-en-la-pera-cuautla/1283358",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Levantan a seis en bar y ejecutan a tres en La Pera-Cuautla TEPOZTL\u00c1N, MORELOS. Un comando armado sac\u00f3 a seis sujetos de un bar en Cuernavaca y unas horas despu\u00e9s tres de estas personas aparecieron sin vida en el kil\u00f3metro 1 de la autopista La Pera-Cuautla; en el lugar fue dejada una camioneta blanca en la que fueron plagiados. El secuestro de los seis hombres se registr\u00f3 alrededor de las 21:00 horas en el bar conocido como \"El Farall\u00f3n\" que se ubica en la Avenida Morelos-Sur en las inmediaciones de la colonia Chipitl\u00e1n. Te recomendamos: Decenas de personas acuden a las oficinas de Sheinbau..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a8\u30eb\u30ca\u30d0\u30ab\u306725\u982d\u306e\u72ac\u304c\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b\u3002\u5185\u81d3\u3092\u6bd2\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/matan-a-25-perros-en-cuernavaca-fueron-envenenados-con-desperdicio-de-comida/1283220",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Matan a 25 perros en Cuernavaca; denuncian que ayuntamiento no hizo nada Cuernavaca, Morelos Un total de 25 perros fueron envenenados por personas desconocidas que arrojaron desperdicios de comida a una calle donde se localizaba una jaur\u00eda de perros que ya hab\u00eda sido reportada a Protecci\u00f3n Civil del Municipio de Cuernavaca, pero nunca atendieron el llamado. El secretario de la Junta de Mejoras de Ocotepe, Miguel de la Rosa Belmonte, explic\u00f3: \"Pues alrededor fueron 25 perritos que fueron envenenados, se encontr\u00f3 una bolsa con v\u00edsceras de pollo, tripas, v\u00edsceras de pollo, se supone que haya s..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\u306fCuernavaca\u30d0\u30fc\u30676\u306b\u4e0a\u304c\u308a\u30013\u3092\u6bba\u3059 -  La Silla Rota",
            "link": "https://lasillarota.com/comando-levanta-seis-bar-cuernavaca-mata-tres/261135",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "Un grupo de hombres armados levant\u00f3 la noche del jueves a seis personas en un bar de Cuernavaca. Minutos m\u00e1s tarde, tres de las v\u00edctimas fueron encontradas sin vida en las inmediaciones del kil\u00f3metro 1 de la autopista La Pera-Cuautla. De acuerdo con reportes polic\u00edacos, fue alrededor de las 21:00 horas cuando el grupo de sicarios arrib\u00f3 al bar \u201cEl Farall\u00f3n\u201d, ubicado en la Avenida Morelos de Cuernavaca, una de las m\u00e1s transitadas en la ciudad, en un punto ubicado a unos tres minutos del Centro de la capital morelense. Los hombres armados ingresaron al establecimiento y por la fuerza privaron..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aCuernavaca\u3001Morelos  -  La Verdad News\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f25\u5339\u306e\u72ac",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/crimen/VIDEO-Matan-a-25-perros-en-Cuernavaca-Morelos-20181206-0177.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Como un suceso inhumano fue catalogado el escenario que se registr\u00f3 la ma\u00f1ana de este jueves en la calle Prolongaci\u00f3n Morelos del poblado de Ocotepec, del municipio de Cuernavaca, Morelos, pues fueron localizados 25 perros sin vida. De acuerdo con testimonios de habitantes de la zona, la jaur\u00eda se comenz\u00f3 a ver unos d\u00edas antes de este suceso, y se hab\u00eda reportado a la Junta de Mejoramiento de Ocotepec para que realizaran acciones al respecto. Acto inhumano. Pero esta ma\u00f1ana, los 25 perros fueron encontrados muertos, presuntamente por envenenamiento, ya que a unos metros de su localizaci\u00f3n s..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30a6\u30a2\u30a4\u3068\u305d\u306e\u660e\u793a\u7684\u306a\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7...\u5927\u7d71\u9818\u3078 - \u7b2c1\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/el-cuau-y-su-paso-expres-la-presidencia.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Por: Arlequ\u00edn A s\u00f3lo unos minutos, y menos de 100 kil\u00f3metros de la Ciudad de M\u00e9xico, se encuentra la bella capital del estado de Morelos, Cuernavaca, la \u201cCiudad de la eterna Sufridera\u201d. Estado y ciudad que bien les har\u00eda que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les recomiende a los sacerdotes ind\u00edgenas que le hicieron una limpia en pleno Z\u00f3calo el pasado 1 de diciembre, pues nada m\u00e1s no la ven llegar. Ha probado con pri\u00edstas, que para no fallarle a sus genes, salieron algo corruptos y algo ladrones; tambi\u00e9n han visto panistas, que les salieron protectores de capos del narcotr\u00e1fico, y p..."
        },
        {
            "title": "Cuauht\u00e9mocBlanco\u3001\u4e16\u754c\u30672\u4f4d\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3 -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402837-noticias-futbol-mexicano-mexico-seleccion-sub-17-femenil-subcameona-del-mundo-morelos-cuauhtemoc-blanco/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:39:12 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "El gobernador Cuauht\u00e9moc Blanco entreg\u00f3 un reconocimiento a F\u00e1tima Monserrat Arellano, subcampeona del Mundo con la Selecci\u00f3n Nacional de M\u00e9xico Femenil Sub-17, quien es originaria del municipio de Tetecala, ubicado en la regi\u00f3n sur-poniente de Morelos. La entrega se realiz\u00f3 en el Sal\u00f3n Bicentenario de Palacio de Gobierno, donde F\u00e1tima regal\u00f3 a Cuauht\u00e9moc Blanco la camiseta conmemorativa de la Copa Mundial Femenina Sub-17 de la FIFA Uruguay 2018, cuya final se jug\u00f3 el 01 de diciembre, con un marcador de Espa\u00f1a 2-M\u00e9xico 1. F\u00e1tima \u201ces un orgullo de Morelos, de M\u00e9xico y de las mujeres de todo ..."
        },
        {
            "title": "Cuernavaca\u30d0\u30fc\u306e\u30d7\u30e9\u30ae\u30e3\u30f36\u307e\u3067 -  Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/estados/plagian-6-bar-cuernavaca/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:49 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "Seis personas fueron plagiadas la noche del jueves por un comando en un bar en Cuernavaca; horas m\u00e1s tarde fueron hallados tres cuerpos en la autopista La Pera-Cuautla que, se presume, podr\u00edan ser los j\u00f3venes secuestrados. De acuerdo con los primeros reportes, fue alrededor de las nueve de la noche cuando un grupo de hombres fuertemente armados ingres\u00f3 al bar El Farall\u00f3n, ubicado en la colonia Chipitl\u00e1n, cerca a la capital del estado de Morelos. Testigos aseguran que el comando tom\u00f3 con violencia a seis personas y las subieron a un veh\u00edculo. Posteriormente, denunciaron el hecho ante la poli..."
        },
        {
            "title": "Cuauht\u00e9mocBlanco\u3001Tri-Peri\u00f3dicoExc\u00e9lior\u3068\u4e16\u754c\u30672\u4f4d\u306b\u8868\u5f70",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/cuauhtemoc-blanco-entrega-reconocimiento-a-subcampeona-del-mundo-con-el-tri/1283196",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Cuauht\u00e9moc Blanco entrega reconocimiento a subcampeona del Mundo con el Tri CUERNAVACA El gobernador de Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco Bravo, entreg\u00f3 un reconocimiento a F\u00e1tima Monserrat Arellano, subcampeona del Mundo con la Selecci\u00f3n Nacional de M\u00e9xico Femenil Sub-17. La entrega a la futbolista originaria del municipio de Tetecala, ubicado en la regi\u00f3n sur-poniente de Morelos, se realiz\u00f3 en el Sal\u00f3n Bicentenario de Palacio de Gobierno, se inform\u00f3 en un comunicado. En el acto, F\u00e1tima Monserrat Arellano regal\u00f3 a Cuauht\u00e9moc Blanco la camiseta conmemorativa de la Copa Mundial Femenina Sub-17 de l..."
        },
        {
            "title": "Morelos  -  La Verdad News\u306e4\u540d\u306e\u30ca\u30eb\u30b3\u30e0\u30c7\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u306b2\u5e74\u9593\u306e\u5211\u52d9\u6240",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/crimen/2-anos-de-prision-a-4-narcomenudistas-en-Morelos-20181206-0143.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "A ocho meses de ser detenidos en la colonia Gabriel Tetepa, del municipio de Tlaquiltenango, cuatro hombres recibieron sentencia condenatoria al aceptar dedicarse a actividades de narcomenudeo en la regi\u00f3n Sur del estado de Morelos. Por la v\u00eda del procedimiento abreviado, estos sujetos aceptaron ante el juez de control dedicarse a actividades il\u00edcitas, como la venta y distribuci\u00f3n de drogas, principalmente en Tlaquiltenango y sus alrededores. De esta manera, la Fiscal\u00eda Regional Sur Poniente, a trav\u00e9s del agente del Ministerio P\u00fablico del Centro de Operaciones Estrat\u00e9gicas (COE), obtuvo sen..."
        },
        {
            "title": "expr\u00e9s\u30d1\u30b9\u3092\u64a4\u56de - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/players/mmplayer.aspx?idm=109142&te=100",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Por considerar que causan accidentes, el Gobierno de Morelos mando retirar siete kil\u00f3metros de barreras de contenci\u00f3n en el Paso Expr\u00e9s."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a8\u30eb\u30ca\u30d0\u30ab - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u30d1\u30bd\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\u306e\u5206\u5272\u58c1\u3092\u524a\u9664",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/estados/retiran-muros-divisorios-del-paso-expres-en-cuernavaca",
            "pub_date": "2018-12-04 19:18:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Cuartoscuro.com Cuernavaca.- La Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes (SCT) comenz\u00f3 a retirar la barra de concreto que confinaba dos carriles para transitar con alta velocidad y librar el municipio de Cuernavaca en su trayecto hacia Acapulco o la Ciudad de M\u00e9xico. Sin el muro de divisi\u00f3n, el tramo carretero pierde su mote de Paso Expr\u00e9s y ahora los automovilistas podr\u00e1n circular libremente por los 10 carriles de la autopista, cinco por cada direcci\u00f3n. La desaparici\u00f3n de los bloques de concreto fue una petici\u00f3n que realiz\u00f3 el gobierno de Cuauht\u00e9moc Blanco desde su llegada, en octu..."
        },
        {
            "title": "Veracruz\u3001Oaxaca\u3001Chiapas\u3001Tabasco\u306e\u5730\u57df\u3067\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u5d50\u304c\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u3001\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u5730\u57df\u3067\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5f37\u3044\u3002 - \u30c1\u30a2\u30d1\u30b9\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8",
            "link": "https://alertachiapas.com/2018/12/04/se-pronostican-tormentas-intensas-en-zonas-de-veracruz-oaxaca-chiapas-y-tabasco-y-muy-fuertes-en-regiones-de-puebla/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:23:49 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a2\u30d1\u30b9\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://alertachiapas.com",
            "desc": "Hoy se prev\u00e9 descenso de temperatura en el noreste, el oriente y el centro de M\u00e9xico, con temperaturas menores a -5 grados Celsius en sierras de Chihuahua y Durango, de -5 a 0 grados Celsius en monta\u00f1as de Baja California, Sonora, Coahuila, Nuevo Le\u00f3n, Zacatecas, Aguascalientes, Michoac\u00e1n, Estado de M\u00e9xico y Veracruz, y de 0 a 5 grados Celsius en sitios elevados de Jalisco, Michoac\u00e1n, Oaxaca, Tamaulipas, San Luis Potos\u00ed, Guanajuato, Quer\u00e9taro, Hidalgo, Tlaxcala y Puebla, inform\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN). Asimismo, se estima evento de Norte con rachas de viento mayores a 80 k..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u7d22\u306e\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306fYecapixtla\u3001Morelos  -  La Verdad Noticias",
            "link": "https://laverdadnoticias.com/crimen/Tras-cateo-aseguran-droga-en-un-bar-de-Yecapixtla-Morelos-20181204-0105.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laverdadnoticias.com",
            "desc": "Tras una denuncia an\u00f3nima en la que se alert\u00f3 sobre un bar en Yecapixtla que operaba el principal distribuidor de drogas de esa zona, elementos de la Polic\u00eda de Investigaci\u00f3n Criminal (PIC) en coordinaci\u00f3n de elementos de Seguridad P\u00fablica ejecutaron una orden de cateo, en donde se asegur\u00f3 a dos hombres y se incaut\u00f3 droga. Durante este fin de semana, luego de que un juez otorgara el mandato, los efectivos ingresaron al \u201cYeca Mandis Bar\u201d situado en antiguo camino a Cuautla perteneciente al barrio San Marcos; el cual se encontraba en operaci\u00f3n. Tras informarle a los presentes de que se ejecut..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u8005\u306fPasoExpr\u00e9s -  El Heraldo deM\u00e9xico\u306e\u4e2d\u592e\u30ec\u30fc\u30f3\u304b\u3089\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/estados/trabajadores-retiran-vallas-de-carriles-centrales-del-paso-expres/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:40:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "CUERNAVACA. La presi\u00f3n que hizo el Gobierno de Morelos ante Capufe para retirar retirar las barreras de concreto de los carriles centrales del Paso Expr\u00e9s, obtuvo resultados. Trabajadores de la paraestatal iniciaron el retiro de las vallas de los carriles confinados en el Paso Expr\u00e9s, que seg\u00fan el Gobierno de Cuauht\u00e9moc Blanco Bravo reducir\u00e1 el riesgo de accidentes automovil\u00edsticos. El retiro de las barras inici\u00f3 en los carriles con direcci\u00f3n al puerto de Acapulco, en el kil\u00f3metro 95, a la altura de la zona conocida como Tabachines. Desde el 16 de octubre, el gobierno de Morelos present\u00f3 a ..."
        }
    ]
}