{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRGQ0ZUd4M0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u56fd\u5185\u52b4\u50cd\u8005\u306eIMSS\u3078\u306e\u6a29\u5229\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u3092SCJN\u306b\u795d\u798f\u3057\u307e\u3057\u305f - \u3057\u304b\u3057\u3001",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507604",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u306e\u9023\u90a6\u5bae\u6bbf\u306f\u3001IMSS\u306e\u66ab\u5b9a\u672c\u90e8\u306b\u306a\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/palacio-federal-de-morelia-sera-la-sede-provisional-del-imss",
            "pub_date": "2018-12-05 00:02:59 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "As\u00ed lo inform\u00f3 el presidente de la Comisi\u00f3n Especial para Facilitar el Traslado de la Oficinas del IMSS, el diputado local de Morena Alfredo Ram\u00edrez Bedolla."
        },
        {
            "title": "IMSS\u3001\u5831\u9053\u62e1\u5927\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u518d\u7de8\u3092\u767a\u8868 -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/german-martinez-imss-anuncia-universalizacion-del-acceso-salud/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "En su primer acto p\u00fablico como director del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), despu\u00e9s de tomar protesta, Germ\u00e1n Mart\u00ednez anunci\u00f3 que empieza la ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5373\u6642\u300d\u4fdd\u8b77\u3092\u7dad\u6301 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/imss-acata-de-manera-inmediata-proteccion-a-trabajadoras-del-hogar-2762914.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:21:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El titular del IMSS, Germ\u00e1n Mart\u00ednez anunci\u00f3 que las puertas del IMSS est\u00e1n abiertas para todos y todas sin distingos."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306b\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/se-compromete-imss-a-reducir-quejas-por-violaciones-a-los-derechos-humanos/1283176",
            "pub_date": "2018-12-06 20:46:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "El director general del Instituto, Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, acept\u00f3 que el IMSS es el \u00f3rgano gubernamental que m\u00e1s quejas y que m\u00e1s recomendaciones tiene ..."
        },
        {
            "title": "2020\u5e74\u307e\u3067\u3001\u65b0\u3057\u3044IMSS\u30d3\u30eb\u304c\u6e96\u5099\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/ciencia-y-salud/hasta-2020-quedaria-listo-nuevo-edificio-del-imss",
            "pub_date": "2018-12-05 00:30:56 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Se tiene contemplado que hasta septiembre del pr\u00f3ximo a\u00f1o quede habilitada la primera parte del nuevo edificio del IMSS en Puebla y hasta el 2020 quedar\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "IMSS  - Expansi\u00f3n\u306e\u30bc\u30cd\u30e9\u30eb\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001Germ\u00e1nMart\u00ednez\u306e\u6700\u521d\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/04/el-primer-mensaje-de-german-martinez-como-director-general-del-imss",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Tras rendir protesta ante el Consejo T\u00e9cnico del Instituto Mexicano del Seguro Social, Mart\u00ednez agradeci\u00f3 a L\u00f3pez Obrador y se puso \u201ca disposici\u00f3n de todas y ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u306f\u3044\u3001IMSS\u306b\u30a8\u30a4\u30ba\u5bfe\u7b56\u85ac\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u300d -  El Siglo deTorre\u00f3n",
            "link": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/1524196.si-hay-medicamentos-contra-el-sida-en-el-imss.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:30:25 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx",
            "desc": "Rechazan que haya desabasto de medicamentos para pacientes con VIH en el Seguro Social de Monclova; el Hospital General de Zona n\u00famero siete del IMSS ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306e\u5909\u66f4\u306f\u307e\u3060\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093|\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "link": "https://diario.mx/Local/2018-12-05_4f7826e6/sin-cambios-en-el-imss-todavia-/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "Ciudad Ju\u00e1rez\u2014 La Delegaci\u00f3n Estatal del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) permanece sin cambios hasta el momento y contin\u00faa al frente Christian ..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nMart\u00ednez\u306fIMSS\u306eCEO\u3068\u3057\u3066\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Financiero",
            "link": "http://elfinanciero.com.mx/nacional/german-martinez-rinde-protesta-como-director-general-del-imss",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://elfinanciero.com.mx",
            "desc": "El funcionario inform\u00f3 que junto con el Consejo T\u00e9cnico encabezar\u00e1 el proceso de entrega-recepci\u00f3n de la administraci\u00f3n anterior."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5185 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id=147080",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "\"Al margen de la ley, nada; por encima de la ley, nadie\". Principio liberal Nadie puede cuestionar la l\u00f3gica jur\u00eddica del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n en su dictamen sobre el amparo directo 9/2018. \"No existe alguna raz\u00f3n constitucionalmente v\u00e1lida por la cual la Ley Federal del Trabajo y la Ley del IMSS excluyan el trabajo dom\u00e9stico del r\u00e9gimen obligatorio de seguridad social, lo cual provoca una discriminaci\u00f3n injusta contra dichas trabajadoras\", explica el comunicado de la Suprema Corte. A nadie sorprende que los dem\u00e1s ministros de la Segunda Sala hayan ratificado el fallo por unanimidad..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u3001CNDH-El Universal\u306e\u82e6\u60c5\u3084\u52e7\u544a\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306b\u52aa\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/imss-se-compromete-reducir-quejas-y-recomendaciones-de-cndh",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Luis Cort\u00e9s/EL UNIVERSAL \"El IMSS no se manda solo, atender\u00e1 los lineamientos, instrucciones y recomendaciones que d\u00e9 la Secretar\u00eda de Salud\" expres\u00f3 Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, director del Seguro Social y afirm\u00f3 que solo con un sistema que trabaje en conjunto se podr\u00e1 alcanzar la universalizaci\u00f3n de los servicios de salud. Durante la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Mundial del Sida realizada en el patio de la dependencia federal, el director del IMSS se comprometi\u00f3 a trabajar de la mano del secretario Jorge Alcocer Varela. \"En estos d\u00edas se me ha preguntado cu\u00e1l es la pol\u00edtica de salud, yo les d..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u306f\u30d5\u30a1\u30f3\u30c8\u30e0\u5951\u7d04\u3068\u30a2\u30a6\u30c8\u30bd\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/seguro-social-va-contra-contratos-fantasma-y-outsourcing",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:54 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Especial El director del Instituto Mexicano del Seguro Social, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, asegur\u00f3 que combatir\u00e1 la simulaci\u00f3n sindical como contratos fantasma y outsourcing, adem\u00e1s de que iniciar\u00e1 una gran auditor\u00eda para revisar la evasi\u00f3n en la recaudaci\u00f3n de cuotas patronales. Mart\u00ednez C\u00e1zares dijo que preparan una \u201cgran auditor\u00eda\u201d que culminar\u00e1 en enero para evitar que la recaudaci\u00f3n caiga. El funcionario asegur\u00f3 que la relaci\u00f3n patr\u00f3n y obrero debe ser justa y que el IMSS velar\u00e1 porque el pago de las cuotas a los trabajadores se haga de manera correcta. Germ\u00e1n Mart\u00ednez anunci\u00f3 el inicio de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u7dca\u6025\u907f\u96e3\u6240\u3067\u306e\u6c38\u9060\u306e\u5f85\u3061 - \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/la-eterna-espera-en-las-salas-de-urgencia-mexicanas/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. La eterna espera en las salas de urgencia mexicanas M\u00e9xico es el pa\u00eds en el que estar en una sala de espera en urgencias puede ser desesperante. Y esa desesperaci\u00f3n se mide por minutos. En los servicios de salud a cargo de gobiernos estatales, pueden tardar hasta 56.7 minutos en prestar el servicio de urgencias, y en los del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), 51 minutos. Estos datos contrastan con las marcas de otras instituciones, como las privadas (12.7 minutos de espera, como m\u00e1ximo) o las de universidades (13.2 minutos). As\u00ed lo afirma el Estudio Diagn\u00f3stico del ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308bAudita IMSS  - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557691&lcmd5=54b80cc2ed87baa51effb6ba8f87a8c3",
            "pub_date": "2018-12-06 19:32:23 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Diversas auditor\u00edas se iniciaron en el IMSS para detectar simulaciones sindicales por las que no se les garantice el servicio de salud a agremiados o irregularidades en pagos de cuotas, inform\u00f3 el titular de la dependencia, Germ\u00e1n Mart\u00ednez. Ante mineros sindicalizados, Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que la relaci\u00f3n entre un obrero y un patr\u00f3n debe ser justa y no debe de haber simulaci\u00f3n, un acto de corrupci\u00f3n que busca combatir desde la direcci\u00f3n de su dependencia. \"Y eso quiero decirlo con toda claridad porque la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo es robarse medicinas, porque la corrupci\u00f3n no nada m\u00e1s es ama\u00f1ar contrato..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u4fdd\u6709\u8005\u304c\u30a2\u30a6\u30c8\u30bd\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u306e\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u4f9d\u983c -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/economia/2018/12/06/pide-titular-del-imss-revisar-el-outsourcing",
            "pub_date": "2018-12-06 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que esta modalidad de contrataci\u00f3n afecta las finanzas del organismo y la recaudaci\u00f3n. M\u00e9xico.- Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, director del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), llam\u00f3 este jueves a revisar el esquema de subcontrataci\u00f3n o tercerizaci\u00f3n laboral en M\u00e9xico, conocido como outsourcing, toda vez que \u00e9sta modalidad vulnera la protecci\u00f3n social de los trabajadores y afecta las finanzas del organismo. El funcionario adelant\u00f3 que ya se ha ordenado un an\u00e1lisis sobre el impacto de la pr\u00e1ctica en las relaciones obrero-patronales y en la recaudaci\u00f3n, mismo que tend..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306e\u6a29\u5229\u4fb5\u5bb3\u9632\u6b62\u3078\u306e\u53d6\u308a\u7d44\u307f - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557649&lcmd5=ba7fb5eeb2d1055e42cd440b258e797c",
            "pub_date": "2018-12-06 18:52:15 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La nueva administraci\u00f3n del IMSS, \u00f3rgano con el mayor n\u00famero de quejas y recomendaciones por violaci\u00f3n a derechos humanos, se comprometi\u00f3 a revertir esta situaci\u00f3n. \"El IMSS es, hoy por hoy, el \u00f3rgano del Estado mexicano que m\u00e1s quejas y que m\u00e1s recomendaciones en materia de violaci\u00f3n a los derechos humanos tiene. \"Hago un compromiso p\u00fablico en que el n\u00famero de quejas deben conciliarse, y deben acabar el menor n\u00famero de recomendaciones. No debemos ser el IMSS el primer \u00f3rgano que tiene el mayor n\u00famero de recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos\", asegur\u00f3 Germ\u00e1n Mart\u00ednez, ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\uff1a\u5065\u5eb7\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306f\u6559\u80b2\u3088\u308a\u3082\u60aa\u3044 -  Diario Noticias Web",
            "link": "https://diarionoticiasweb.com/amlo-sistema-de-salud-esta-peor-que-el-educativo/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:15:57 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30a6\u30a7\u30d6",
            "source_url": "https://diarionoticiasweb.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este jueves Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico, afirm\u00f3 que \u201cest\u00e1 peor el sistema de salud que el educativo\u201d, por lo que su administraci\u00f3n ya est\u00e1 trabajando en un plan para la integraci\u00f3n del servicio de salud en el pa\u00eds. En conferencia de prensa, precis\u00f3 que uno de los principales problemas que est\u00e1n afectando a la salud en M\u00e9xico es la fragmentado en el IMSS, el ISSSTE, la Secretar\u00eda de Salud federal y las secretar\u00edas estatales, lo que provoca que existan carencias en el servicio. L\u00f3pez Obrador revel\u00f3 que su gobierno ya est\u00e1 trabajando en un plan para la integ..."
        },
        {
            "title": "IMSS  -  Excelsior\u65b0\u805e\u306b\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u62d8\u675f\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u88c1\u5224\u6240\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=mLEyIcIVW1g",
            "pub_date": "2018-12-07 03:06:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Determina la Corte que trabajadoras del hogar deben estar incritas en el IMSS 6 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excelsior_Mex Sitio: http://www.excelsior.com.mx/tv Suscr\u00edbete a nuestro canal: https://www.youtube.com/channel/UClqo4ZAAZ01HQdCTlovCgkA"
        },
        {
            "title": "IMSS\u4fdd\u967a\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u306e\u306b\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u79c1\u306e\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.mibolsillo.com/tips/cuanto-cuesta-seguro-salud-familia-imss-20181029-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.mibolsillo.com",
            "desc": "El Seguro de Salud para la Familia del IMSS permite a las personas que no cuentan con seguridad social acceder a los servicios m\u00e9dicos que ofrece el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), tales como asistencia m\u00e9dico quir\u00fargica, farmac\u00e9utica y hospitalaria, mediante el pago de cuotas anuales anticipadas. De acuerdo con informaci\u00f3n del Instituto, esta incorporaci\u00f3n puede ser de manera individual o colectiva. Tambi\u00e9n lo puedes realizar como mexicano que labora en el extranjero. Por medio del Seguro de Salud para la Familia del IMSS puedes obtener atenci\u00f3n m\u00e9dica. | Foto: Reforma Este tr..."
        },
        {
            "title": "SCJN\u3001\u56fd\u5185\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u305f\u3081\u306eIMSS\u3092\u627f\u8a8d -  ElMa\u00f1aneroDiario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/scjn-aprueba-imss-trabajadoras-domesticas/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:10:27 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ca\u30cd\u30ed",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "En la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), los integrantes de la Segunda Sala avalaron por unanimidad la propuesta del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n referente a que las empleadas dom\u00e9sticas tengan seguridad social. El m\u00e1ximo tribunal de justicia del pa\u00eds declar\u00f3 inconstitucional que las empleadas dom\u00e9sticas no tengan derecho a ser inscritas en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) y orden\u00f3 a esa instancia lanzar un programa piloto para erradicar la discriminaci\u00f3n de la que son v\u00edctimas. Adem\u00e1s, pidi\u00f3 que el Congreso legisle al respecto pues consideraron que no existe ningu..."
        },
        {
            "title": "\u9055\u61b2\u3001IMSS\u3092\u56fd\u5185\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u306a\u3044\uff1aCorte-El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/inconstitucional-no-dar-imss-domesticas-corte",
            "pub_date": "2018-12-06 08:19:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Se instruy\u00f3 al IMSS a dise\u00f1ar un proyecto de pol\u00edtica p\u00fablica para proteger los derechos de empleadas del hogar, pues no existe raz\u00f3n para no hacerlo. (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) declar\u00f3 inconstitucional que las empleadas dom\u00e9sticas no tengan derecho a ser inscritas en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) y orden\u00f3 a ese organismo lanzar un programa piloto para erradicar la discriminaci\u00f3n de la que son v\u00edctimas y que el Congreso de la Uni\u00f3n legisle al respecto. Por unanimidad, los integrantes de la Seg..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b0\u30ed\u4eba\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306eIMSS\u80fd\u529b\u306a\u3057 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed",
            "link": "https://www.elsoldelcentro.com.mx/local/sin-capacidad-imss-para-seguro-popular-2771332.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:51 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelcentro.com.mx",
            "desc": "El Instituto Mexicano del Seguro Social no est\u00e1 preparado para absorber la atenci\u00f3n m\u00e9dica, ni los tratamientos que actualmente ofrece el Seguro Popular. El secretario de salud estatal, Sergio Vel\u00e1zquez Garc\u00eda, advirti\u00f3 que no bastar\u00e1 todo el sexenio para que se realice una modificaci\u00f3n como \u00e9sta, pues no se tienen siquiera establecidas las l\u00edneas y pol\u00edticas de operaci\u00f3n bajo las cuales se tendr\u00eda que trabajar. Lo anterior, luego de que el pasado martes el nuevo director del IMSS, Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, confirmara la desaparici\u00f3n, en pocas semanas, del Seguro Popular, cuyos recursos y pr..."
        },
        {
            "title": "CNDH\u306f\u3001\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a0e\u8ad6\u306b\u62cd\u624b\u3092\u9001\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/mexico/La-CNDH-aplaude-discusion-sobre-seguridad-a-empleadas-domesticas-20181206-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) destac\u00f3 que es de \"suma trascendencia\" la resoluci\u00f3n que emiti\u00f3 la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) sobre el derecho a la seguridad social de las trabajadoras dom\u00e9sticas, quienes demandaban la modificaci\u00f3n de las normas que las discriminaban y vulneraban sus garant\u00edas. El organismo reconoci\u00f3 el trabajo de los ministros de la corte por haber emitido esa resoluci\u00f3n, asimismo, celebr\u00f3 la disposici\u00f3n del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) de acatar de manera inmediata y puntual la decisi\u00f3n del tribunal. De esta manera se ..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nMart\u00ednez -  ElEconomista\u306e\u5371\u967a\u306a\u732e\u8eab",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/Riesgosa-devocion-de-German-Martinez-20181204-0105.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Al asumir la direcci\u00f3n del Instituto Mexicano del Seguro Social, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, lanz\u00f3 severa cr\u00edtica de las condiciones del instituto, sin entrar en detalles, lo cual permite suponer que, como otros, intenta revelarnos los secretos del agua tibia. Es una realidad que el IMSS tiene viabilidad financiera por cuando menos una d\u00e9cada, lo cual no implica reconocer las limitaciones de infraestructura a que se refiri\u00f3 el flamante titular. Sin embargo, tiene que ser precavido, pues en su af\u00e1n de probarse como fiel seguidor de la 4T, podr\u00eda alterar par\u00e1metros financieros. Ser\u00eda imperdonable que, p..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u3067\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u5b63\u7bc0\u6027\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6\u306e3\u4ef6 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx/local/confirman-tres-casos-de-influenza-estacional-en-zacatecas-2754810.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:53 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx",
            "desc": "Tres casos de influenza estacional se han detectado en el estado de Zacatecas durante la actual temporada invernal. El secretario de Salud, Gilberto Bre\u00f1a Cant\u00fa inform\u00f3 que suman ya 273 casos sospechosos que en su mayor\u00eda fueron descartados tras ser sometidos a pruebas de laboratorio. Compartimos contigo: Casos de sarampi\u00f3n abren pol\u00e9mica: \u00bfvacunar o no? Los pacientes con el virus de la influenza corresponden a un ni\u00f1o de 11 a\u00f1os que fue internado en un hospital de Durango, y dos adultos de 30 y 55 a\u00f1os de edad que fueron atendidos en los hospitales generales de Fresnillo y del ISSSTE en la..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a6\u30c8\u30bd\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u3092\u691c\u8a0e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\uff1aIMSS  - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103176.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:53:41 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El director general del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), Germ\u00e1n Mart\u00ednez Cazares, consider\u00f3 necesario revisar el outsourcing (tercerizaci\u00f3n), para saber si cumple o no con la ley y ofrece protecci\u00f3n social a sus trabajadores. Estoy de acuerdo en que los trabajadores tienen derecho a protecci\u00f3n social y a un salario digno, por eso, subray\u00f3, es fundamental comprobar si esas empresas cumplen con lo que dispone la ley. En entrevista, asever\u00f3 que est\u00e1 en contra de la simulaci\u00f3n sindical, por lo cual se ha ordenado una auditor\u00eda al respecto que terminar\u00e1 en enero, porque esa pr\u00e1ctica ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u6249\u3092\u958b\u304f - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHfV",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El IMSS anunci\u00f3 que acatar\u00e1 inmediatamente la resoluci\u00f3n de la Suprema Corte de Justicia para brindar protecci\u00f3n social obligatoria a las trabajadoras dom\u00e9sticas. Germ\u00e1n Mart\u00ednez, director general del instituto, inform\u00f3 a trav\u00e9s de un video que orden\u00f3 a la Direcci\u00f3n de Incorporaci\u00f3n y Recaudaci\u00f3n dise\u00f1ar inmediatamente un programa piloto, sin esperar a que el Congreso reforme las leyes respectivas. Ayer, la Corte declar\u00f3 inconstitucional que las trabajadoras dom\u00e9sticas no est\u00e9n sujetas al r\u00e9gimen obligatorio del Seguro Social. La Segunda Sala del m\u00e1ximo tribunal fall\u00f3 contra el art\u00edculo 13 ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u547d\u4ee4\u306e\u5f8c\u3001IMSS\u306f\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u5411\u3051\u306e\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/tras-orden-de-la-corte-imss-creara-programa-piloto-para-integrar-empleadas",
            "pub_date": "2018-12-06 01:38:54 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: tomada de video Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, director general del IMSS inform\u00f3 que el instituto dise\u00f1ar\u00e1 de manera inmediata un programa piloto para que las empleadas dom\u00e9sticas se conviertan en derechohabientes. En respuesta a la resoluci\u00f3n de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que declar\u00f3 inconstitucional que las trabajadoras dom\u00e9sticas no tengan derecho a la seguridad social, el funcionario anunci\u00f3 a trav\u00e9s de un v\u00eddeo publicado en twitter que acatar\u00e1 la orden de la corte. \"El Instituto Mexicano del Seguro Social acata inmediata y puntualmente la decisi\u00f3n de la Suprema Co..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u3001\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u5411\u3051\u306e\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u767a\u8868 -  En Punto with Denise Maerker  -  Televisa News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7pfpvU0PPxI",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:33 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Luego de la SCJN declarara inconstitucional que solo fuera opcional dar de alta ante el IMSS a las trabajadoras del hogar, el director del IMSS, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, anunci\u00f3 un programa piloto para la implementaci\u00f3n de un r\u00e9gimen de seguridad social para las trabajadoras dom\u00e9sticas. La Secretaria del Trabajo, Luisa Alcalde consider\u00f3 esta decisi\u00f3n un parteaguas. Suscr\u00edbete aqu\u00ed: http://bit.ly/2aXfDay S\u00edguenos tambi\u00e9n en: Facebook: http://bit.ly/2faLJ2A Twitter: http://bit.ly/2fyP1cY Instagram: http://bit.ly/2fUXzPR Medium: http://bit.ly/2faPjtw Google+: http://bit.ly/2b6T1Al"
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u3078\u306e\u30a2\u30d5\u30a3\u30ea\u30a8\u30a4\u30c8IMSS  -  REFORM",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557040&lcmd5=6959cadc4c9a4b4de20c449310be7651",
            "pub_date": "2018-12-06 01:36:56 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "El IMSS acatar\u00e1 de manera inmediata la resoluci\u00f3n de la Suprema Corte de Justicia que recomienda brindar protecci\u00f3n social obligatoria a las trabajadoras dom\u00e9sticas, afirm\u00f3 Germ\u00e1n Mart\u00ednez, director general del instituto. \"El Instituto Mexicano del Seguro Social acata inmediata y puntualmente la decisi\u00f3n de hoy de la Suprema Corte de Justicia para incluir a las trabajadoras o empleadas dom\u00e9sticas, en su mayor\u00eda mujeres, al r\u00e9gimen obligatorio de protecci\u00f3n del seguro social\", se\u00f1al\u00f3 Mart\u00ednez a trav\u00e9s de un video. El titular del IMSS detall\u00f3 que orden\u00f3 a la Direcci\u00f3n de Incorporaci\u00f3n y Recau..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u7d71\u4e00\u3057\u3001\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u4fdd\u8a3c\uff1aAlcocer\u306e\u4fdd\u5065\u7701\u3078\u306e\u63d0\u6848 -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/unificar-sistemas-garantizar-el-acceso-propuesta-de-alcocer-para-secretaria-de-salud_a_23611265/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Esta es la cuarta entrega de la serie \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 al mando?, que presentar\u00e1 a los titulares de las dependencias federales m\u00e1s importantes de la administraci\u00f3n encabezada por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Garantizar que a ning\u00fan mexicano se le niegue su derecho constitucional a la salud, fue una de las promesas de campa\u00f1a m\u00e1s populares de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador . Ahora en el poder, ha encomendado esa tarea al reconocido m\u00e9dico cirujano, Jorge Alcocer Varela . Desde antes de asumir formalmente el cargo, el tambi\u00e9n investigador em\u00e9rito del Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u8a71\u306f\u4ed5\u4e8b\u3067\u3059 -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/ebMpY",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Quiz\u00e1 por considerar que cuidar es una funci\u00f3n que realizamos las mujeres por disposici\u00f3n divina, el trabajo en casa ha sido considerado como algo que nos corresponde por \u201cnaturaleza\u201d. Quitar sarro, hacer sopa, lavar ropa, dar de comer al beb\u00e9: cosas de mujeres. Esta primera arbitrariedad pudo ser el origen de todo un r\u00e9gimen de explotaci\u00f3n laboral en el que hoy son v\u00edctimas, por lo menos, 2.4 millones de personas en M\u00e9xico. Cuando me convert\u00ed en mam\u00e1 estaba estudiando en Portugal. All\u00e1, en un departamento peque\u00f1o, en un s\u00e9ptimo piso, viendo c\u00f3mo se acumulaban ropa sucia y lecturas por aten..."
        },
        {
            "title": "SCJN\u306f\u5bb6\u5ead\u5185\u52b4\u50cd\u8005\u306b\u6709\u5229\u3067\u306f\u306a\u3044\uff1a\u96c7\u7528\u8005\u304cIMSS\u306b\u767b\u9332\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u306e\u306f\u9055\u61b2\u3067\u3042\u308b - \u539f\u5b50\u30da\u30f3",
            "link": "https://plumasatomicas.com/noticias/mexico/suprema-corte-trabajadoras-hogar-imss-resolucion/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:06 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles, la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) se\u00f1al\u00f3 que es inconstitucional que los patrones no est\u00e9n obligados a inscribir a las trabajadoras del hogar en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), lo que representa un gran avance en la lucha por los derechos de las mujeres trabajadoras. La @SCJN declara discriminatorio excluir a las empleadas dom\u00e9sticas del r\u00e9gimen obligatorio del IMSS: https://t.co/oMhFLVF6R0 pic.twitter.com/aP27nJBd5t \u2014 Suprema Corte (@SCJN) December 5, 2018 \u201cNo existe alguna raz\u00f3n constitucionalmente v\u00e1lida por la cual la Ley Federal del Trabaj..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u96c7\u7528\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/imss-disenara-programa-para-incorporar-trabajadores-domesticos/105273",
            "pub_date": "2018-12-06 01:29:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "IMSS acatar\u00e1 \u2018inmediatamente\u2019 decisi\u00f3n de la SCJN sobre trabajadores dom\u00e9sticos CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) acatar\u00e1 inmediatamente la decisi\u00f3n de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) para incluir a las empleados dom\u00e9sticos a su r\u00e9gimen obligatorio de protecci\u00f3n. A trav\u00e9s de un video publicado en su cuenta de Twitter, el director general del instituto, Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares indic\u00f3: \u201cHe ordenado a la Direcci\u00f3n de Incorporaci\u00f3n y Recaudaci\u00f3n inmediatamente se ponga a dise\u00f1ar un programa piloto que se har\u00e1 en los plazos que la Corte ha fijado\u201d..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30b0\u30ed\u4eba\u6c17\u30012030\u5e74\u307e\u3067\u4fdd\u8a3c\u4ed8\u304d - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguro-popular-con-garantia-hasta-2030",
            "pub_date": "2018-12-06 08:25:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Antonio Chemor, ex titular del Seguro Popular, asegur\u00f3 que se trata de uno de los programas de salud p\u00fablica m\u00e1s s\u00f3lidos. (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Antonio Chemor Ruiz, ex titular del Seguro Popular, afirm\u00f3 que M\u00e9xico cuenta con uno de los programas de salud m\u00e1s s\u00f3lidos y que el servicio gratuito para toda la sociedad est\u00e1 garantizado hasta el a\u00f1o 2030, ya que antes de concluir su administraci\u00f3n deposit\u00f3 fondos en un fideicomiso en el Banco Nacional de Obras y Servicio P\u00fablico (Banobras). En entrevista para EL UNIVERSAL, el ex comisionado afirm\u00f3 que la cant..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306fIMSS\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u7d71\u5408\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/corte-pide-imss-crear-programa-para-integrar-empleadas-domesticas",
            "pub_date": "2018-12-05 21:49:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "(Foto: Archivo / EL UNIVERSAL) La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n declar\u00f3 inconstitucional que las empleadas dom\u00e9sticas no tengan derecho a ser inscritas en el Instituto Mexicano del Seguro Social y orden\u00f3 a esta instancia lanzar un programa piloto para erradicar la discriminaci\u00f3n de la que son v\u00edctimas y que el Congreso legisle al respecto. Por unanimidad los integrantes de la Segunda Sala de la Corte avalaron la propuesta del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n en el que, por primera vez, el IMSS deber\u00e1 dise\u00f1ar un proyecto de pol\u00edtica p\u00fablica para proteger los derechos de las trabajadoras..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30eb\u30d9\u30b9\u8b70\u54e1\u304c\u4e0a\u9662\u3067\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556102",
            "pub_date": "2018-12-05 02:36:08 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La senadora X\u00f3chitl G\u00e1lvez reprob\u00f3 que los trabajadores del Senado de la Rep\u00fablica no tengan derecho prestaciones laborales como seguro social, fondo de ahorro ni prestaci\u00f3n de vivienda. Tras avalar en el Senado el proyecto de Presupuesto para ejercer en 2019 un gasto de 3.9 millones de pesos, la legisladora celebr\u00f3 que se ahorren mil 200 millones de pesos, pero se pronunci\u00f3 en contra de que m\u00e1s de 500 trabajadores de la C\u00e1mara alta no tengan acceso a prestaciones laborales. \"Que bueno que se ahorren mil 200 millones de pesos, pero no a costa de los trabajadores. Est\u00e1 bien la austeridad y a..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f80\u6b73\u306e\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u306bamparo\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3044\u307e\u3059 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/mexico/Corte-discutira-amparo-a-trabajadora-domestica-de-80-anos-20181205-0057.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) tiene prevista la discusi\u00f3n del proyecto de sentencia que propone amparar a una mujer de 80 a\u00f1os de edad para que sus patrones le paguen las prestaciones que le correspond\u00edan por 50 a\u00f1os de servicio dom\u00e9stico. El Universal inform\u00f3 que el proyecto elaborado del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n establece remitir el caso a la Junta de Conciliaci\u00f3n y Arbitraje para que analice nuevamente la demanda de la mujer y sus exigencias, entre las que destaca una indemnizaci\u00f3n, pago de salarios ca\u00eddos, aguinaldo, vacaciones, prima vacacional, pr..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001IMSS\u3092\u56fd\u5185\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u4ed8\u4e0e\u3059\u308b\u3088\u3046\u547d\u3058\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b8\u30e7",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/mexico/politica/ordena-suprema-corte-otorgar-imss-a-empleadas-domesticas-2761839.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:23:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) determin\u00f3 como una obligaci\u00f3n de los empleadores otorgar seguridad social a las personas trabajadoras del hogar, al determinar que es inconstitucional que estos las inscriban de manera voluntaria. Durante su sesi\u00f3n de hoy, el pleno de la Segunda Sala del Alto Tribunal aprob\u00f3 por unanimidad el proyecto del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n, y determin\u00f3 que es inconstitucional que los patrones no est\u00e9n obligados a inscribir a las empleadas dom\u00e9sticas en el IMSS. Falta de voluntad pol\u00edtica, principal obst\u00e1culo que enfrentan las empleadas dom\u00e9sticas e..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u56fd\u5185\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u306b\u542b\u3081\u308b\u3088\u3046\u547d\u3058\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Suprema-Corte-mexicana-ordena-incluir-a-empleadas-domesticas-en-seguro-social-20181205-0029.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) de M\u00e9xico estableci\u00f3 hoy que es \"discriminatorio\" e \"inconstitucional\" que las empleadas dom\u00e9sticas sean excluidas del Seguro Social, dado que actualmente los patrones no est\u00e1n obligados a inscribirlas. \"No existe alguna raz\u00f3n constitucionalmente v\u00e1lida por la cual la Ley Federal del Trabajo y la Ley del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) excluyan el trabajo dom\u00e9stico del r\u00e9gimen obligatorio de seguridad social\", lo que provoca una \"discriminaci\u00f3n injusta contra dichas trabajadoras\", afirm\u00f3 el \u00f3rgano en un comunicado. En respuesta a ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306a\u4fdd\u967a\u3092\u5438\u53ce\u3059\u308b\u3002\u5f90\u3005\u306b\u5909\u5316\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/imss-absorbera-el-seguro-popular-haran-cambio-gradual/1282463",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "El director del IMSS, Germ\u00e1n Mart\u00ednez (izq.), afirm\u00f3 que se va a universalizar el acceso al derecho de salud sin discriminaci\u00f3n, especialmente para la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. Foto: David Hern\u00e1ndez CIUDAD DE M\u00c9XICO. El programa IMSS-Prospera, que ahora se llamar\u00e1 IMSS-Bienestar, absorber\u00e1 de manera gradual los recursos del Seguro Popular con el objetivo de convertirse en el organismo operativo de la universalizaci\u00f3n de los servicios de salud. Germ\u00e1n Mart\u00ednez, quien asumi\u00f3 ayer como nuevo titular del Seguro Social, dijo que deber\u00e1 haber m\u00e1s recursos en el programa IMSS-Bienestar. Parte del ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306fIMSS-Bienestar\u3067\u4eba\u6c17\u306e\u30bb\u30b0\u30ed\u3092\u5438\u53ce\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/IMSS-absorbera-al-Seguro-Popular-con-IMSS-Bienestar-20181204-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) tendr\u00e1 como prioridad arrancar con el programa IMSS-Bienestar \u201cque es el camino a la universalizaci\u00f3n de los servios a la salud\u201d que impulsar\u00e1 el nuevo gobierno en todo el pa\u00eds y que acoger\u00e1, de manera gradual, el presupuesto del Seguro Popular, el cual desaparecer\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas, dijo el nuevo titular Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares. En el marco del evento por el D\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad, C\u00e1zares Mart\u00ednez explic\u00f3 fij\u00f3 tres prioridades: la transformaci\u00f3n del IMSS Prospera por IMSS-Bienestar, el cual s\u00ed tendr\u00eda cobert..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5373\u6642\u300d\u4fdd\u8b77\u306b\u5f93\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx/mexico/sociedad/imss-acata-de-manera-inmediata-proteccion-a-trabajadoras-del-hogar-2762914.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:21:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldezacatecas.com.mx",
            "desc": "Por mandato de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) integrar\u00e1 de manera inmediata a las trabajadoras o empleadas del hogar al r\u00e9gimen obligatorio de protecci\u00f3n social. A trav\u00e9s de un video difundido en las redes sociales, el titular del IMSS, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, anunci\u00f3 lo anterior y que orden\u00f3 a la Direcci\u00f3n de Incorporaci\u00f3n y Recaudaci\u00f3n un dise\u00f1o piloto para integrar a los trabajadores del hogar, en su mayor\u00eda mujeres, asimismo, a la Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n que informe que las puertas del IMSS est\u00e1n abiertas para todos y todas sin..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u60a3\u8005\u306e1\uff05\u304c\u96e3\u8074\u306b\u82e6\u3057\u3080",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/padece-sordera-el-1-de-los-pacientes-del-imss-puebla-2752004.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:28:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "El uno por ciento de los derechohabientes tiene sordera en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) delegaci\u00f3n Puebla, inform\u00f3 Mar\u00eda Azucena V\u00e1zquez D\u00edaz, titular del Departamento de Prestaciones Sociales del organismo, quien admiti\u00f3 que el personal capacitado es insuficiente para brindarle atenci\u00f3n en lenguaje de se\u00f1as. As\u00ed lo explic\u00f3 en el arranque de actividades en el marco del D\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad, donde estim\u00f3 que solo cuentan con una persona capacitada para el uso de lenguaje de se\u00f1as por cada cinco cl\u00ednicas del IMSS en la delegaci\u00f3n poblana, para b..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u56fd\u5185\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304c\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u8b70\u3059\u308b - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/05/la-corte-resuelve-que-empleadas-domesticas-tengan-acceso-a-seguridad-social",
            "pub_date": "2018-12-06 01:09:27 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO - La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) declar\u00f3 discriminatorio excluir a las empleadas dom\u00e9sticas del r\u00e9gimen obligatorio del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), al resolver el amparo directo 9/2018. Durante su sesi\u00f3n de este mi\u00e9rcoles, el pleno de la Segunda Sala del Alto Tribunal aprob\u00f3 por unanimidad el proyecto del ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n, y determin\u00f3 que es inconstitucional que los patrones no est\u00e9n obligados a inscribir a las empleadas dom\u00e9sticas en el IMSS. Consideraron que no existe raz\u00f3n constitucionalmente v\u00e1lida por la cual la Ley Federa..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nMart\u00ednezC\u00e1zares\u306f\u3001IMSS\u306e\u7dcf\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6297\u8b70\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/mexico/sociedad/german-martinez-cazares-rinde-protesta-como-director-general-del-imss-2751006.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:20:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "En sesi\u00f3n del Consejo T\u00e9cnico del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, rindi\u00f3 protesta de ley como director general de la instituci\u00f3n, luego del nombramiento hecho por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El funcionario, quien fue Secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica y diputado federal en dos ocasiones, asegur\u00f3 que tal como lo ha instruido el Presidente de la Rep\u00fablica, en el Seguro Social se trabajar\u00e1 en la universalizaci\u00f3n de los servicios para hacer llegar la atenci\u00f3n m\u00e9dica a quienes m\u00e1s lo necesitan. Piden renuncia a 52 mil bur\u00f3cratas Inform\u00f3 que junt..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5b85\u3067\u50cd\u304f\uff1aIMSS\u306e\u7fa9\u52d9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/trabajo-en-el-hogar-obligatoriedad-de-imss-2767688.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Marta Cebollada El 5 de diciembre de 2018 quedar\u00e1 en la memoria de las trabajadoras del hogar mexicanas como un d\u00eda hist\u00f3rico. Esa tarde apareci\u00f3 la noticia de que la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n declaraba discriminatorio excluir a las empleadas dom\u00e9sticas del r\u00e9gimen obligatorio del Seguro Social. Horas despu\u00e9s, tanto el director del IMSS como la secretaria del Trabajo Federal, enviaban el mensaje de que iniciar\u00edan acciones para hacer realidad la orden de la Corte. Las trabajadoras del hogar que hasta ahora han sido discriminadas por la Ley del Seguro Social, ya que en su art\u00edcul..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u56fd\u5185\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u305f\u3081\u306eIMSS\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/nacional/corte-aprueba-imss-para-las-trabajadoras-domesticas/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:27 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n fall\u00f3 para que el IMSS implemente un programa piloto de seguridad social que incluya prestaciones por invalides, maternidad, seguro [\u2026]"
        },
        {
            "title": "IMSS\u798f\u7949\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 SP-EL NORTE\u3092\u5438\u53ce\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1554992&lcmd5=76d524ac058b6fb74acb513645ae6e06",
            "pub_date": "2018-12-03 21:33:28 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El programa IMSS Prospera, que atend\u00eda a 13 millones de personas sin seguridad social, incluidos afiliados al Seguro Popular, se llamar\u00e1 IMSS Bienestar, anunci\u00f3 Germ\u00e1n Mart\u00ednez, director general del instituto. Esta iniciativa, que busca absorber de manera gradual recursos del Seguro Popular, se ampliar\u00e1 a todo el Pa\u00eds con el fin de brindar servicios de salud a toda la poblaci\u00f3n, aunque no sea derechohabiente. \"En segundo lugar, anuncio con toda claridad que volcaremos nuestra atenci\u00f3n y nuestra prioridad al IMSS Bienestar, ya no se llamar\u00e1 IMSS Prospera, y tendr\u00e1 cobertura en todo el pa\u00eds\",..."
        },
        {
            "title": "\u5b89\u5168\u306a\u5bb6\u5ead\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u6ce8\u6587\u3059\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556771",
            "pub_date": "2018-12-05 21:03:20 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia declar\u00f3 inconstitucional que las trabajadoras dom\u00e9sticas no est\u00e9n sujetas al r\u00e9gimen obligatorio del Seguro Social. La Segunda Sala de la Corte fall\u00f3 hoy contra el Art\u00edculo 13 fracci\u00f3n segunda de la Ley del Seguro Social, que ubica a las trabajadoras del hogar en el r\u00e9gimen voluntario, y en la pr\u00e1ctica ha llevado a que no tengan acceso a ese beneficio. Seg\u00fan la sentencia, presentada por el Ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n, no hay justificaci\u00f3n Constitucional para excluir a estas trabajadoras del r\u00e9gimen obligatorio, por lo que se violan los derechos de no discrimina..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u9023\u90a6\u5bae\u6bbf\u306f\u3001IMSS\u306e\u66ab\u5b9a\u672c\u90e8\u306b\u306a\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/04/sera-palacio-federal-de-morelia-la-sede-provisional-del-imss",
            "pub_date": "2018-12-05 01:06:39 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Alfredo Ram\u00edrez Bedolla inform\u00f3 que el Palacio Federal de Morelia ser\u00e1 la sede provisional de la dependencia. M\u00e9xico.- El presidente de la Comisi\u00f3n Especial para Facilitar el Traslado de la Oficinas del IMSS, el diputado local Alfredo Ram\u00edrez Bedolla, inform\u00f3 que el Palacio Federal de Morelia ser\u00e1 la sede provisional de la dependencia. De acuerdo a lo indicado por el legislador, la sede a la que arribar\u00e1n al menos 5 mil empleados de las oficinas centrales de la Ciudad de M\u00e9xico, abrir\u00e1 sus puertas a partir de la segunda quincena de diciembre de 2018. De la misma forma, el legislador local i..."
        },
        {
            "title": "\u5065\u5eb7\u666e\u904d\u5316\u306e\u958b\u59cbIMSS-Bienestar\uff1aMart\u00ednezC\u00e1zares - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/arrancara-universalizacion-de-salud-imss-bienestar-martinez-cazares",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:35 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Internet El Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS)tendr\u00e1 como prioridad arrancar con el programa IMSS-Bienestar \u201cque es el camino a la universalizaci\u00f3n de los servicios a la salud\u201d que impulsar\u00e1 el nuevo gobierno en todo el pa\u00eds y que acoger\u00e1, de manera gradual, el presupuesto del Seguro Popular, el cual desaparecer\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas, dijo el nuevo titular Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares. En el marco del evento por el d\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad, C\u00e1zares Mart\u00ednezexplic\u00f3 fij\u00f3 tres prioridades: la transformaci\u00f3n del IMSS Prospera por IMSS-Bienestar, el cual s\u00ed..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3001Germ\u00e1nMart\u00ednez\u306f\u3001\u4fdd\u5065\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u666e\u904d\u5316\u3092\u76ee\u6307\u3059 -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mexico/Titular-del-IMSS-German-Martinez-busca-universalizacion-del-sector-salud-20181203-0137.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) avanzar\u00e1 en la universalizaci\u00f3n del servicio para llegar a quienes m\u00e1s lo necesitan, afirm\u00f3 su nuevo director, Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, quien tom\u00f3 protesta ante el Consejo T\u00e9cnico de la instituci\u00f3n. En sesi\u00f3n del Consejo T\u00e9cnico del IMSS tom\u00f3 la protesta Mart\u00ednez C\u00e1zares como titular del IMSS, tras el nombramiento hecho por el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El nuevo titular dijo que, junto con el Consejo T\u00e9cnico, encabezar\u00e1 el proceso de entrega-recepci\u00f3n de la administraci\u00f3n anterior, para realizar ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306e\u30e2\u30fc\u30c940\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u5e74\u91d1\u3092\u4fdd\u5b58\u3059\u308b -  MY POCKET",
            "link": "https://www.mibolsillo.com/retiro/como-tramitar-pension-modalidad-40-imss-requisitos-20180910-0005.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.mibolsillo.com",
            "desc": "Si usted dej\u00f3 de trabajar en una empresa en donde cotizaba en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), no se preocupe, su pensi\u00f3n a\u00fan no esta p\u00e9rdida, ya que puede empezar a pagar su cuota obrero patronal y tramitar la pensi\u00f3n por la modalidad 40 del IMSS. Lea tambi\u00e9n: \u00bfC\u00f3mo calcular la pensi\u00f3n trabajando en el IMSS? Dicho esquema, llamado tambi\u00e9n \"Continuaci\u00f3n voluntaria al r\u00e9gimen obligatorio en el IMSS\", tiene la ventaja de permitir llegar al n\u00famero de semanas requeridas por las leyes para tener acceso a la pensi\u00f3n, e incluso con una buena estrategia de planeaci\u00f3n, puede ayudar a ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednezC\u00e1zares\u306fIMSS\u3067\u6297\u8b70\u3092\u884c\u3046\u3002\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3067\u3059--Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/martinez-cazares-rinde-protesta-como-director-general-del-imss-593389/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:47:10 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "En sesi\u00f3n del Consejo T\u00e9cnico del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares rindi\u00f3 protesta este lunes como director general de la instituci\u00f3n, luego del nombramiento hecho por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El funcionario, quien fue Secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica y diputado federal en dos ocasiones, asegur\u00f3 que tal como lo ha instruido el presidente de la rep\u00fablica, en el Seguro Social se trabajar\u00e1 en la universalizaci\u00f3n de los servicios para hacer llegar la atenci\u00f3n m\u00e9dica a quienes m\u00e1s lo necesitan. Al l\u00edmite de sus posibilidades, fuerzas y recurs..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\uff1a\u3053\u308c\u306f\u3001SCJN\u304c\u5bb6\u4e8b\u52b4\u50cd\u8005\u306b\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u3042\u308b - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/sociedad/2018/12/06/punto-por-punto-asi-resolvio-la-scjn-dar-seguro-social-a-trabajadoras-del-hogar",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:08 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico). - La segunda Sala de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) determin\u00f3 este mi\u00e9rcoles que es inconstitucional y discriminatorio que los patrones de empleadas domesticas no est\u00e9n obligados a inscribirlas ante el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS). \"No existe alguna raz\u00f3n constitucionalmente v\u00e1lida por la cual la Ley Federal del Trabajo y la Ley del IMSS excluyan el trabajo dom\u00e9stico del r\u00e9gimen obligatorio de seguridad social, lo cual provoca una discriminaci\u00f3n injusta contra dichas trabajadoras\", resolvi\u00f3 la Corte. Te explicamos cu\u00e1les son l..."
        },
        {
            "title": "Germ\u00e1nMart\u00ednez\u306f\u3001IMSS\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u65b9\u5411\u6027\u3092\u60f3\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Noticias en la Mira",
            "link": "https://noticiasenlamira.com/politica/german-martinez-asume-direccion-general-del-imss/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:04:04 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30e9\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasenlamira.com",
            "desc": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez C\u00e1zares, rindi\u00f3 protesta de ley como director general del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), luego del nombramiento hecho por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En sesi\u00f3n del Consejo T\u00e9cnico, el funcionario, quien fue Secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica y diputado federal en dos ocasiones, asegur\u00f3 que tal como lo ha instruido el Presidente de la Rep\u00fablica, en el Seguro Social se trabajar\u00e1 en la universalizaci\u00f3n de los servicios para hacer llegar la atenci\u00f3n m\u00e9dica a quienes m\u00e1s lo necesitan. En un comunicado, el IMSS inform\u00f3 que \u201cal l\u00edmite de sus posibilidades..."
        }
    ]
}