{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREkxTld0bkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u306f\u6f01\u696d\u4e8b\u52d9\u5c40\u306e\u5275\u8a2d\u3092\u76ee\u6307\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diputados-van-por-la-creacion-de-una-secretaria-de-pesca",
            "pub_date": "2018-12-06 21:42:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Los integrantes de la Comisi\u00f3n de Pesca en San L\u00e1zaro se pronunciaron a favor de convertir a la Comisi\u00f3n Nacional de Acuacultura y Pesca en una secretar\u00eda."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ca\u306e\u904e\u534a\u6570\u3067\u3001\u691c\u5bdf\u306e\u53f8\u6cd5\u4f1a\u8b70\u5ba4 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30a8\u30f3\u30c1\u30a8\u30fc\u30ea\u30e7",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/con-mayoria-de-morena-avanza-en-camara-de-diputados-ley-de-fiscalia",
            "pub_date": "2018-12-06 03:22:42 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": "Sin un solo cambio y s\u00f3lo con los votos de Morena y sus aliados, la Comisi\u00f3n de Justicia de la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 en lo general, con 16 votos a favor ..."
        },
        {
            "title": "\u660e\u65e5\u3001\u53f0\u5317\u6cd5\u5f8b\u304c\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u5ba4\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/ley-taibo-presentada-manana-camara-diputados",
            "pub_date": "2018-12-06 01:14:57 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fCarlosUrz\u00faa -  Vanguardia MX\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u4f1a\u306e\u4efb\u547d\u3092\u9001\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-envia-camara-de-diputados-nombramiento-de-carlos-urzua",
            "pub_date": "2018-12-06 02:35:08 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Ser\u00e1 el primer titular de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico que tendr\u00e1 que ser ratificado por los diputados."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ca\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30b2\u30d0\u30e9\u306f\u3001\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u3067\u5f7c\u5973\u306e\u5ea7\u5e2d\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/ana-gabriela-guevara-se-despide-de-su-curul-en-camara-de-diputados/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:05:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Ana Guevara presenta hoy la licencia para separarse de su cargo como diputada por el Partido del Trabajo (PT) y estar en condiciones de encabezar esta ..."
        },
        {
            "title": "Pe\u00f1a\u306f\u3001\u81ea\u5c0a\u5fc3\u3068PRI\u306e\u62b1\u64c1\u306e\u9593\u306b\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Animal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/pena-nieto-camara-diputados-protesta-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "Entre selfies, gritos de apoyo y rechazo y empujones, Enrique Pe\u00f1a Nieto vivi\u00f3 sus \u00faltimas horas antes de entregar la banda presidencial a Andr\u00e9s Manuel ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306f\u30a6\u30eb\u30c4\u30a1\u3092\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98\u3068\u3057\u3066\u6279\u51c6\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/camara-de-diputados-debe-ratificar-a-urzua-como-secretario-de-hacienda/1282386",
            "pub_date": "2018-12-03 23:09:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. La C\u00e1mara de Diputados est\u00e1 a la espera de que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador proponga el nombramiento de Carlos ..."
        },
        {
            "title": "Anuies\u306f2019\u5e74\u306b94,000,000,000\u30da\u30bd\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/anuies-solicita-diputados-94-mil-150-millones-pesos-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 02:53:36 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00f3n Superior (ANUIES), solicit\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta P\u00fablica de la ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u3067\u306e\u7dcf\u4f1a\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/inicia-sesion-de-congreso-general-para-investidura-de-lopez-obrador/1281950",
            "pub_date": "2018-12-01 15:21:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente del Congreso de la Uni\u00f3n, Porfirio Mu\u00f1oz Ledo, dio inicio a la sesi\u00f3n del Congreso General en la C\u00e1mara de Diputados ..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306fSHCP  -  El Universal\u306eCarlosUrz\u00faa\u306b10\u65e5\u9593\u6279\u51c6\u3059\u308b",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diputados-ratificaran-en-10-dias-carlos-urzua-en-shcp",
            "pub_date": "2018-12-05 00:07:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- El pleno de la C\u00e1mara de Diputados aval\u00f3 el acuerdo de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica para ratificar, en un plazo no mayor de d\u00edas ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f2019\u5e74\u306b\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240\u306b\u4e26\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  El Diario",
            "link": "https://diario.mx/Nacional/2018-12-07_68e7ecf2/hacen-fila-en-la-camara-de-diputados-para-obtener-recursos-en-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico\u2014 Cientos de personas hacen fila en C\u00e1mara de Diputados para solicitar recursos p\u00fablicos de 2019 que se destinar\u00edan a obras p\u00fablicas, ..."
        },
        {
            "title": "Astudillo\u306f\u63d0\u6848\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u6240 -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/politica/astudillo-entrega-propuesta-obras-camara-diputados",
            "pub_date": "2018-12-04 23:14:48 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "El gobernador de Guerrero dio a diputados el presupuesto para obras de 81 municipios del estado."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u304cDurazo\u3092\u8aac\u5f97\u3057\u3066\u81ea\u4fe1\u3092\u6301\u3063\u3066\u30c6\u30b9\u30c8\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Diputados-exhortan-a-Durazoa-que-haga-publico-su-examen-de-confianza-20181206-0098.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 un exhorto para que el pr\u00f3ximo titular de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Alfonso Durazo, as\u00ed como su equipo hagan ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306f\u9023\u90a6\u8ca1\u6e90\u306e\u914d\u5206\u3092\u6c42\u3081\u308b\u4ee3\u8b70\u54e1\u306b\u6c42\u3081\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Gobernadores-piden-a-diputados-mayor-asignacion-de-recursos-federales--20181204-0114.html",
            "pub_date": "2018-12-05 01:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los gobernadores de Coahuila, Quintana Roo y Zacatecas pidieron a la comisi\u00f3n de Presupuesto de la C\u00e1mara de Diputados que se les asignen suficientes ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u54e1\u4f1a\u8b70\u306f\u3001\u65b0\u8ca1\u52d9\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u610f\u898b\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5408\u610f\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Camara-de-Diputados-aprobo-acuerdo-para-generar-dictamen-sobre-nuevo-secretario-de-Hacienda-20181204-0152.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Pleno de la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 un punto de acuerdo por el que se indica que la comisi\u00f3n de Hacienda tendr\u00e1 10 d\u00edas para generar el dictamen ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u7d66\u4e0e\u4e0a\u9650\u3092\u51cd\u7d50\u3059\u308b\u3002\u62b5\u6297\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u7dca\u7e2e\u304c\u3042\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff1aDelgado  -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/la-corte-congela-el-tope-a-salarios-pese-a-resistencia-habra-austeridad-delgado/1283451",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "La Corte congela el tope a salarios; pese a resistencia, habr\u00e1 austeridad: Delgado CIUDAD DE M\u00c9XICO. La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) suspendi\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, que se\u00f1ala que ning\u00fan funcionario debe ganar m\u00e1s de los 108 mil pesos que percibe al mes el Presidente de la Rep\u00fablica. Al admitir a tr\u00e1mite una acci\u00f3n de inconstitucionalidad interpuesta por senadores de oposici\u00f3n, el ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n expuso que dicha suspensi\u00f3n no impide a la C\u00e1mara de Diputados subir o bajar los sueldos como lo considere, per..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f2019\u5e74\u306b\u8cc7\u6e90\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u4e26\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558767",
            "pub_date": "2018-12-07 23:02:34 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Cientos de personas hacen fila en C\u00e1mara de Diputados para solicitar recursos p\u00fablicos del 2019 que se destinar\u00edan a obras p\u00fablicas, apoyo a programas y eventos culturales. Como no se hab\u00eda visto en otros a\u00f1os, la fila inicia en el edificio D, donde est\u00e1 la Comisi\u00f3n de Presupuesto, y rodea la plaza c\u00edvica del recinto. Hoy, es el \u00faltimo d\u00eda para registrar las solicitudes de recursos, por Alcaldes, representantes de instituciones del Gobierno federal y organizaciones civiles. De acuerdo con el m\u00e9todo establecido por la C\u00e1mara, los solicitantes primero deben ir a la comisi\u00f3n tem\u00e1tica que corre..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u88dc\u511f\u6cd5\u306e\u9069\u7528\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/corte-suspende-aplicacion-de-ley-de-remuneracion",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "justiciaysociedad@eluniversal.com La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n orden\u00f3 suspender la aplicaci\u00f3n de la ley federal de remuneraciones, que establece que nadie puede ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. De este modo, la C\u00e1mara de Diputados deber\u00e1 elaborar el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n 2019 como lo hizo cuando aprob\u00f3 el de 2018 y tomando en consideraci\u00f3n las propuestas enviadas a la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico por los diversos entes gubernamentales. La decisi\u00f3n adoptada por el ministro de la Corte Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n forma parte de la admisi\u00f3n a tr\u00e1m..."
        },
        {
            "title": "Chocan Morena\u3068SCJN  -  El Universal\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u3088\u308b\u53cd\u5bfe",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/chocan-morena-y-oposicion-por-decision-de-la-scjn",
            "pub_date": "2018-12-08 09:55:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Rafael Moreno Valle, coordinador de los senadores del PAN, advirti\u00f3 que se opusieron a la ley de remuneraciones para salvaguardar la Carta Magna. (TOMADA DE TWITTER) politica@eluniversal.com.mx La suspensi\u00f3n de la ley federal de remuneraciones, ordenada ayer por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN), confront\u00f3 a Morena y las fuerzas pol\u00edticas de oposici\u00f3n. Liderazgos del PRI, PAN y PRD defendieron la decisi\u00f3n de la Corte \u2014que permite a cualquier funcionario ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica\u2014, pero Morena sentenci\u00f3 que \"aunque se resistan habr\u00e1 austeridad republicana\". E..."
        },
        {
            "title": "\u8cc3\u91d1\u6cd5\u3067AMLO\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3092\u304b\u3051\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559175",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n prohibi\u00f3 a la C\u00e1mara de Diputados utilizar la nueva Ley Federal de Remuneraciones para fijar salarios que los servidores p\u00fablicos recibir\u00e1n en 2019. P\u00e9rez Day\u00e1n concedi\u00f3 ayer una suspensi\u00f3n en la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senadores de Oposici\u00f3n, que pidieron a la Corte invalidar esta ley. Aunque la C\u00e1mara de Diputados y el Poder Ejecutivo pueden inconformarse con la decisi\u00f3n, la Corte discutir\u00eda la impugnaci\u00f3n hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o cuando ya est\u00e9 aprobado el Presupuesto. La Ley de Remuneraciones fue impulsada por la mayor\u00eda legislativa de Mo..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u8ab0\u3082AMLO\u4ee5\u4e0a\u306b\u52dd\u3064\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046&quot;\u3068Mario Delgado\u306fSCJN  -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103318.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:34:17 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El diputado Mario Delgado Carrillo sostuvo que se llevar\u00e1 la austeridad republicana \"hasta sus \u00faltimas consecuencias\" y asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto 2019 incluir\u00e1 los ajustes necesarios para que ning\u00fan funcionario p\u00fablico gane m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados asegur\u00f3 que se acatar\u00e1 el mandato de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que suspende la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, \"pero tambi\u00e9n vamos a acatar el mandato constitucional\u201d sobre el tema. Asegur\u00f3 que el Decreto de Presupuesto 20..."
        },
        {
            "title": "SCJN  -  SDPnoticias.com\u306e\u4e2d\u65ad\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4ee3\u8b70\u54e1\u306f\u5f79\u4eba\u306e\u9ad8\u3044\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/07/diputados-bajaran-altos-sueldos-de-funcionarios-pese-a-suspension-de-scjn",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:31 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El l\u00edder de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, asegur\u00f3 que los legisladores de mayor\u00eda incluir\u00e1n rebaja a salarios dentro de Presupuesto 2019, pese a fallo de la SCJN que otorga suspensi\u00f3n contra Ley de Remuneraciones. M\u00e9xico.- El coordinador de Morena en la C\u00e1mara de Diputados, Mario Delgado, asegur\u00f3 que los legisladores de mayor\u00eda se encargar\u00e1n de fijar la reducci\u00f3n de altos salarios de funcionarios p\u00fablicos dentro del Presupuesto 2019, pese a fallo de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) que admiti\u00f3 a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senad..."
        },
        {
            "title": "AMLO  -  Vanguardia MX\u306e\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3\u524a\u6e1b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/suspende-corte-reduccion-salarial-de-amlo",
            "pub_date": "2018-12-07 23:35:55 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) orden\u00f3 suspender la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones, que establece que nadie puede ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica, para que la C\u00e1mara de Diputados elabore el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n 2019, como lo hizo cuando aprob\u00f3 el del 2018. El ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n admiti\u00f3 a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad tramitada por una minor\u00eda en el Senado y afirm\u00f3 que la medida de suspensi\u00f3n no impide a los diputados incrementar o reducir los sueldos como as\u00ed lo consideren. \"Con el fin de preservar..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u4f4e\u7d66\u4e0e\u3078\u306e\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u5f8c...\u6b21\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/tras-suspension-baja-salarial-de-amlo-que-sigue",
            "pub_date": "2018-12-08 05:27:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: Carlos Reyes / EL UIVERSAL Este viernes la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) orden\u00f3 frenar la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones que establece que ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica. La medida fue emitida en la acci\u00f3n de inconstitucionalidad tramitada por una minor\u00eda en el Senado contra dicha ley en la que solicitaron suspender la aprobaci\u00f3n del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n 2019 para que persistiera el de 2018 pero el ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n no accedi\u00f3 a esta solicitud. Sin embargo, orden\u00f3 que la C\u00e1mara de ..."
        },
        {
            "title": "...\u305d\u3057\u3066\u3055\u3089\u306b\u591a\u304f\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u524a\u6e1b\u304c\u7d99\u7d9a\u3059\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHHk",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Diputados de Morena advirtieron que a pesar de la suspensi\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones de los Servidores P\u00fablicos, el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n vendr\u00e1 con la reducci\u00f3n salarial. \"Nunca se ha querido aplicar la Ley de Remuneraciones para expedir el Presupuesto de 2019, sino el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n\", tuite\u00f3 el diputado autor de la ley, Pablo G\u00f3mez. \"La abusiva e ilegal suspensi\u00f3n de dicha ley por parte de la SCJN no afecta en nada el proceso de aprobaci\u00f3n de las remuneraciones presupuestales\". En tanto, el coordinador de los diputados de Morena, Mario Delgad..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u53f8\u6cd5\u6a29\u3067\u9ad8\u3044\u7d66\u4e0e\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/mantienen-salarios-altos-en-poder-judicial",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El proyecto de presupuesto del Poder Judicial prev\u00e9 una reducci\u00f3n de 5 mil 72.8 millones de pesos para el a\u00f1o 2019, la m\u00e1s grande en su historia (ARCHIVO EL UNIVERSAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El Poder Judicial de la Federaci\u00f3n mantuvo intactos los salarios de jueces, magistrados y ministros en su propuesta de Presupuesto de Egresos para 2019. En noviembre pasado el Poder Judicial envi\u00f3 a la Secretar\u00eda de Hacienda su propuesta de presupuesto para ejercer durante el a\u00f1o 2019, mismo que ser\u00e1 incluido en el paquete que revisar\u00e1 la C\u00e1mara de Diputados para su posterior aprobaci\u00f3n. P..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30e9\u30af\u30eb\u30b9\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u9664\u53bb\u304b\u3089\u4fdd\u8b77\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558932",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:43 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Jorge Winckler, Fiscal General de Veracruz, promovi\u00f3 un amparo ante el juez de Distrito del S\u00e9ptimo Circuito con sede en Xalapa para evitar su remoci\u00f3n mediante una reforma a la Constituci\u00f3n local como la pretende Morena en el Congreso estatal. La solicitud de la protecci\u00f3n de la justicia federal en contra de los actos del Congreso fue revelada por Jorge Reyes, un abogado de la entidad. \"El @FGE_Veracruz @AbogadoWinckler reta a los Diputados al @LegisVer y promueve amparo en el Juzgado Decimoquinto de Distrito en el Estado de Veracruz, esperemos el acuerdo, ya que pide suspensi\u00f3n de los act..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u6559\u80b2\u6539\u9769\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u306f\u3001\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306b\u6765\u308b -  My Press",
            "link": "https://www.mypress.mx/negocios/llega-iniciativa-reforma-educativa-amlo-congreso-union-4117",
            "pub_date": "2018-12-07 23:22:04 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.mypress.mx",
            "desc": "La iniciativa de la reforma educativa propuesta por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) lleg\u00f3 \"cuidadosamente\" a la mesa directiva de la C\u00e1mara de Diputados en el Congreso de la Uni\u00f3n el 6 de diciembre de 2018. Esta iniciativa es posible que invalide totalmente los cambios de la reforma que impuls\u00f3 el expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto al inicio de su sexenio en 2012. El documento presentado por el poder ejecutivo actual podr\u00e1 revertir la creaci\u00f3n de la Ley General de Educaci\u00f3n, la Ley General del Servicio Profesional Docente y la Ley del Instituto Nacional para la Ev..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u56fd\u306e\u7dca\u7e2e\u8ca1\u653f\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bAMLO\u306b\u4f9d\u983c - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/pide-amlo-aprobar-austeridad-republicana",
            "pub_date": "2018-12-08 09:55:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que \"los de arriba ahora est\u00e1n enojados\" porque se acabaron los sueldos de 600 mil pesos (JUAN CARLOS REYES. EL UNIVERSAL) horacio.jimenez@eluniversal.com.mx El presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pidi\u00f3 al Congreso de la Uni\u00f3n que apruebe la Ley de Austeridad Republicana para acabar con los lujos de los servidores p\u00fablicos y terminar con los asesores, los autos de lujo, los vinos, viajes al extranjero y hasta los bonos que se les otorgan. Anoche en Tuxpan, Nayarit, el mandatario afirm\u00f3 \u2014sin hacer referencia a la decisi\u00f3n de la SCJN de ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u6cd5\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u8cc3\u91d1\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7981\u6b62\u3059\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHGe",
            "pub_date": "2018-12-07 23:35:20 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Un Ministro de la Suprema Corte de Justicia prohibi\u00f3 a la C\u00e1mara de Diputados utilizar la nueva Ley Federal de Remuneraciones para fijar los salarios que los servidores p\u00fablicos recibir\u00e1n en 2019. El Ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n concedi\u00f3 este viernes una suspensi\u00f3n en la acci\u00f3n de inconstitucionalidad promovida por senadores de Oposici\u00f3n, que pidieron a la Corte invalidar esta ley, sacada adelante por Morena tan pronto como asumi\u00f3 la mayor\u00eda en el Congreso en septiembre. La ley establece que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede recibir remuneraci\u00f3n mayor a la del Presidente de la Rep\u00fablica, lo que..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001AMLO  -  FRONTERA.INFO\u304c\u63d0\u6848\u3057\u305f\u7d66\u4e0e\u524a\u6e1b\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/07122018/1393209-Suspende-Suprema-Corte-reduccion-salarial-propuesta-por-AMLO.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:40:04 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "La Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) orden\u00f3 suspender la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de Remuneraciones, que establece que nadie puede ganar m\u00e1s que el Presidente de la Rep\u00fablica, para que la C\u00e1mara de Diputados elabore el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n 2019, como lo hizo cuando aprob\u00f3 el del 2018. El ministro Alberto P\u00e9rez Day\u00e1n admiti\u00f3 a tr\u00e1mite la acci\u00f3n de inconstitucionalidad tramitada por una minor\u00eda en el Senado y afirm\u00f3 que la medida de suspensi\u00f3n no impide a los diputados incrementar o reducir los sueldos como as\u00ed lo consideren. \u201cCon el fin de preservar la mate..."
        }
    ]
}