{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE5mWkcwd0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:00:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30de\u306f\u307e\u3060\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b\uff01\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u300c\u6069\u8d66\u300d\u3001\u5211\u4e8b\u7f70\u306f\u5927\u5b66\u90fd\u5e02 -  Vanguardia MX\u3067\u552f\u4e00\u306e\u7d46\u3092\u6551\u3046",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/pumas-aun-vive-america-perdona-falla-penal-y-solo-rescata-un-empate-en-ciudad-universitaria",
            "pub_date": "2018-12-07 04:54:20 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u3059\u3067\u306bBoselli\u306b\u3088\u308bLeon\u306e\u80a9\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-america/america-tiene-en-la-mira-a-boselli-para-el-clausura-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 03:35:06 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "1\u20e3erDiego Lainez\u306b\u3088\u308bLiguilla\u306e\u30bb\u30df\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb1\u306e\u76ee\u6a19\uff03S13MPRE\u00c1GUILAS\ud83e\udd85 -  ClubAm\u00e9rica",
            "link": "https://posts.google.com/share/WoYeRoPQ/FjFfZ3",
            "pub_date": "2018-12-08 02:29:56 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\ud83d\udcf9\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d0\u30eb\u30c7\u30b9\uff1a\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u26bd\ufe0f\uff03S13MPRE\u00c1GUILAS\ud83e\udd85 - \u30af\u30e9\u30d6\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://posts.google.com/share/WoYeRoPQ/lnBRkQ",
            "pub_date": "2018-12-06 02:37:47 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "El Nido\u3067\u306e\u65b0\u904b\u52d5\u30eb\u30fc\u30c1\u30f3\ud83e\udd85\ud83d\udd7a\ud83c\udffc\ud83e\udd80\ud83d\udd7a\ud83c\udffc\ud83e\udd80\ud83d\udd7a\ud83c\udffc\ud83e\udd80\ud83d\udd7a\ud83c\udffc -  ClubAm\u00e9rica",
            "link": "https://posts.google.com/share/WoYeRoPQ/3iZfk6",
            "pub_date": "2018-12-03 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "our\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3057\u305f\uff1a\u30bb\u30df\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\ud83c\udd9aPumas Ida\uff1a\ud83d\udcc512\u67086\u65e5\uff08\u6728\uff09\ud83c\udfdf\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u23f020:45 hrs\u3002\u5e30\u308a\u9053\uff1aDecember 12\u67089\u65e5\u65e5\u66dc\u65e5\ud83c\udfdfEstadio Azteca\u23f018:45 hrs\u3002 \uff03S13MPRE\u00c1GUILAS\ud83e\udd85 - \u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3",
            "link": "https://posts.google.com/share/WoYeRoPQ/WvgFFG",
            "pub_date": "2018-12-03 17:55:24 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Guido\u3068\u7b2c11\u56de\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e2\u3064\u306e\u9a5a\u304d -  ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/5054617/guido-y-dos-sorpresas-mas-en-el-11-del-america",
            "pub_date": "2018-12-07 02:26:16 GMT",
            "source_nm": "ESPN",
            "source_url": "http://www.espn.com.mx",
            "desc": "El mediocampista argentino s\u00ed jugar\u00e1 de inicio contra Pumas; los Felinos, por su parte, no presentan sorpresas en CU."
        },
        {
            "title": "Pumas\u3092\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u306b\u3057\u305fAgust\u00ednMarches\u00edn -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/club-america/2018/12/07/5c0a6edd22601d48228b45eb.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u6c7a\u52dd\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30bf\u30a4\u30ac\u30fc\u30b9\u306f\u81ea\u7531\u306b\u306a\u308b - \u30e1\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/06/final-de-a-gratis-america-femenil-busca-romper-record-al-recibir-a-tigres",
            "pub_date": "2018-12-06 22:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u306fCuauht\u00e9moc -  El Universal\u3078\u306e\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/futbol/america-le-rinde-homenaje-cuauhtemoc",
            "pub_date": "2018-12-06 00:06:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Blanco debut\u00f3 en el Futbol Mexicano un 5 de diciembre de 1992 ante el Club Le\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Pumas  -  ESTO\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5e30\u9084\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a8\u30eb\u30e1\u30b9\u30ba\u30e0",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402984-ultimas-noticias-futbol-mexicano-america-vs-pumas-vuelta-hermetismo-en-america-de-cara-a-la-vuelta-ante-pumas/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:50:02 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Las \u00c1guilas cerraron el pico y no quieren distracciones rumbo a su principal objetivo de este semestre."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u4ee3\u66ff\u30d0\u30b9\u3067\u65c5\u884c\u3057\u307e\u3059\u3002\u6a5f\u95a2\u306e\u30ed\u30b4\u306a\u3057 -  ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/5054327/america-viaja-en-autobus-alternativo-sin-logos-de-la-institucion",
            "pub_date": "2018-12-07 00:45:41 GMT",
            "source_nm": "ESPN",
            "source_url": "http://www.espn.com.mx",
            "desc": "M\u00c9XICO -- A pesar de que en enero de este a\u00f1o Am\u00e9rica lleg\u00f3 a Ciudad Universitaria en su autob\u00fas oficial luego de varios a\u00f1os de no hacerlo, para la ida de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u306fCU\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d7\u30fc\u30de\u30b9 - \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b",
            "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/deportes/2018/12/06/checo-perez-acude-cu-apoyar-al-america.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.publimetro.com.mx",
            "desc": "El piloto de F\u00f3rmula 1, Checo P\u00e9rez, es una gran aficionado del Am\u00e9rica por lo que aprovech\u00f3 sus vacaciones para acudir a CU para alentar a su equioi."
        },
        {
            "title": "Oribe Peralta  - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u8fd1\u3044 -  Futbol Total",
            "link": "https://www.futboltotal.com.mx/uncategorized/oribe-peralta-cerca-de-salir-de-america/2018/12",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://www.futboltotal.com.mx",
            "desc": "Oribe Peralta podr\u00eda tener sus \u00faltimos partidos con la playera del Am\u00e9rica, ya que diversos rumores lo colocan en Santos, el club donde tuvo grandes logros."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u30bb\u30df\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3060 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/futbol/en-vivo-america-vs-toluca-0",
            "pub_date": "2018-12-03 00:12:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El objetivo de Am\u00e9rica era claro, avanzar a como diera lugar a las semifinales del Apertura 2018 y para hacerlo ten\u00edan que vencer a Toluca. Su primera prueba ..."
        },
        {
            "title": "Pumas 0-1Am\u00e9rica\uff1a\u3053\u308c\u306fDiego Lainez\u306e\u76ee\u6a19\u3067\u3057\u305f -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2018/12/07/5c09e6a846163fcc4d8b4658.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:22:31 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "El Am\u00e9rica se puso adelante en el marcador a los 21 minutos, cuando Diego Lainez sorprendi\u00f3 a la defensa de los Pumas y silenci\u00f3 a toda Ciudad..."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30ec\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e1\u30cb\u30fc\u30eb - \u30df\u30ec\u30cb\u30aa\u3068\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3092\u679c\u305f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://www.milenio.com/futbol/club-america/yared-hernandez-podra-jugar-la-final-con-america-femenil",
            "pub_date": "2018-12-07 01:49:47 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Procedi\u00f3 la inconformidad de Am\u00e9rica Femenil por Yared Hern\u00e1ndez y podr\u00e1 jugar la Final ante Tigres."
        },
        {
            "title": "\u624b\u5143\u306b\u3042\u308b\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3001Am\u00e9ricaadvanced  -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/401948-donde-ver-america-vs-toluca-en-vivo-ver-partido-cuartos-de-final-vuelta-apertura-2018-liguilla-liga-mx-hoy-domingo-2-de-diciembre-horario-minuto-a-minuto-al-momento-donde-ver-gratis-online-transmision/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:33:19 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Am\u00e9rica sufri\u00f3 hasta el final para eliminar a Toluca y avanzar a semis."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u307e\u305f\u3001Pumas\u3068America\u306e\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u3069\u3053\u3067\u58f2\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es/noticias/cuanto-cuestan-donde-venden-boletos-pumas-america/g3nrcx6ynvp91m9a0bvj3wzt5",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:01 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "Pumas recibir\u00e1 al Am\u00e9rica en la cancha de CU este jueves 6 de diciembre a las 20:45 horas (Tiempo del Centro de M\u00e9xico), en partido correspondiente a la ida ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b02018\u306e\u30bb\u30df\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3092\u898b\u308b\uff01\u6700\u7d42\u7684\u306a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30af\u30eb\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30a2\u30ba\u30fc\u30eb\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/listas-las-semifinales-del-apertura-2018-se-podria-dar-el-esperado-america-contra-cruz-azul",
            "pub_date": "2018-12-03 04:43:36 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Las \u00c1guilas se ver\u00e1n las caras ante Pumas y la M\u00e1quina contra Monterrey, para decidir a los finalistas de la competencia."
        },
        {
            "title": "DavidPati\u00f1o\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u3092\u7740\u305f\u3068\u304d -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/05/futbol/1543976625_593369.html",
            "pub_date": "2018-12-05 02:49:25 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Liga MX Women&#39;s\u6c7a\u52dd\uff1aTigres vsAm\u00e9rica -  Milenio",
            "link": "http://www.milenio.com/deportes/futbol/liga-mx-femenil-tigres-vs-america",
            "pub_date": "2018-12-04 03:49:59 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "Se define la final entre Tigres vs Am\u00e9rica de la Liga MX femenil. Conoce los detalles aqu\u00ed."
        },
        {
            "title": "Apertura 2018\u6e96\u6c7a\u52dd\u306e\u4fa1\u683c\u3068\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\uff1aLiga MX  -  AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://mexico.as.com/mexico/2018/12/04/futbol/1543945844_819711.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:04:12 GMT",
            "source_nm": "AS\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://mexico.as.com",
            "desc": "La Liguilla del Apertura 2018 de la Liga MX contin\u00faa con su fase de semifinales esta semana. Los siguientes cuatro partidos definir\u00e1n a los dos finalistas que ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u300cZully\u300dLedesma-ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/5039238/america-muestra-pancarta-en-apoyo-al-zully-ledesma",
            "pub_date": "2018-12-03 00:41:58 GMT",
            "source_nm": "ESPN",
            "source_url": "http://www.espn.com.mx",
            "desc": "Previo al encuentro de vuelta de cuartos de final ante Toluca, las \u00c1guilas del Am\u00e9rica mostraron una pancarta de apoyo al 'Zully' Ledesma, exfutbolitsa leyenda ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306fPaul Aguilar\u306e\u304a\u795d\u3044\u3092\u6a21\u5023\u3059\u308b -  ESTO",
            "link": "https://www.esto.com.mx/402310-video-festejo-paul-aguilar-jugadores-america-imitan-ultimas-noticias-futbol-mexicano-liga-mx/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:57:44 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c",
            "source_url": "https://www.esto.com.mx",
            "desc": "Foto: Ram\u00f3n Romero. Tras m\u00e1s de dos a\u00f1os sin que el defensa de Am\u00e9rica, Paul Aguilar, marcara gol con su club, el mexicano celebr\u00f3 de una manera muy ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30a8\u30b9\u3068\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30ca\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u7d76\u671b\u3057\u306a\u3044\u4ee3\u66ff\u54c1 -  Mediotiempo",
            "link": "http://www.mediotiempo.com/futbol/2018/12/01/luis-reyes-y-joe-corona-los-suplentes-que-no-desesperan-en-america",
            "pub_date": "2018-12-01 17:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30bf\u30a4\u30e0",
            "source_url": "http://www.mediotiempo.com",
            "desc": "Am\u00e9rica vs. Toluca: Joe Benny Corona y Luis Reyes han perdido protagonismo en las \u00c1guilas, pero apuestan a la uni\u00f3n del grupo priorizando el t\u00edtulo de Liga ..."
        },
        {
            "title": "Pachuca\u3068Am\u00e9rica\u306fLiga MX\u5973\u6027\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b -  ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/5042896/pachuca-y-america-definen-a-un-finalista-de-la-liga-mx-femenil",
            "pub_date": "2018-12-04 01:23:43 GMT",
            "source_nm": "ESPN",
            "source_url": "http://www.espn.com.mx",
            "desc": "Hidalguenses y azulcremas buscan su pase a la final del torneo Apertura 2018."
        },
        {
            "title": "&quot;\u305d\u308c\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3001\u305d\u308c\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u884c\u304f\u524d\u306b...&quot;\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306f\u8ad6\u4e89\u3092\u8d77\u3053\u3059tuit\u3092\u8d77\u52d5\u3059\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/antes-era-put-y-le-iba-al-america-mauricio-clark-lanza-polemico-tuit",
            "pub_date": "2018-12-03 19:49:03 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El comunicador nuevamente se burla de su ex-homosexualidad e insiste en la \"cura divina\""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u6e96\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa\u524d\u306e\u30b6\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c7\u30b9\u30de\u306e\u652f\u63f4\u3092\u8868\u660e -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/claro-mx/futbol/liga-mx/2018/12/03/5c047dbb268e3e466f8b45e6.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:50:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Previo a su duelo ante el Toluca en la vuelta de los cuartos de final, jugadores del Am\u00e9rica salieron al c\u00e9sped del Estadio Azteca, con una manta en..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30a6\u30ec\u30e9\u306f\u30da\u30eb\u30a2\u30eb\u30bf\u3092\u30c8\u30eb\u30ab\u6226\u306eVuelta\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u306b\u9001\u308b -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-america/herrera-manda-a-la-banca-a-peralta-para-la-vuelta-contra",
            "pub_date": "2018-12-02 23:58:42 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "El delantero del Am\u00e9rica lleva una racha de ocho partidos sin hacer gol, ya que no marca desde la J10."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab3-2\u30c8\u30eb\u30ab\uff1a\u30b4\u30fc\u30eb\u3001\u30b5\u30de\u30ea\u30fc\u3001\u30d3\u30c7\u30aa -  Goal.com",
            "link": "https://www.goal.com/es-mx/noticias/america-vs-toluca-goles-resumen-y-videos/18fnm5zbs088d12uhcfug2tvr9",
            "pub_date": "2018-12-03 02:26:16 GMT",
            "source_nm": "Goal.com",
            "source_url": "https://www.goal.com",
            "desc": "La \u00c1guilas derrotaron 3-2 (5-4 global) a los Diablos y se convirtieron en el \u00faltimo semifinalista."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c6\u30ca\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u596a\u56de -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-america/bruno-valdez-supera-marca-de-alfredo-tena-como-defensor",
            "pub_date": "2018-12-03 02:43:24 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "El zaguero del Am\u00e9rica lleg\u00f3 a siete tantos en el A2018, dejando atr\u00e1s lo hecho por el 'Capit\u00e1n Furia' en la campa\u00f1a 1987-1988."
        },
        {
            "title": "Julio Furch\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3092\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u53bb\u3089\u305b\u308b - RadioF\u00f3rmula",
            "link": "https://www.radioformula.com.mx/deportes/futbol/20181203/julio-furch-america-santos-rumores-liga-mx-2018/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:37:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e9",
            "source_url": "https://www.radioformula.com.mx",
            "desc": "El delantero de Santos, Julio Furch, podr\u00eda salir del club para el mes de enero y llegar al Am\u00e9rica para quedarse con la titularidad en Coapa."
        },
        {
            "title": "VAR\u306f\u3044\u3001\u3057\u304b\u3057\u64cd\u4f5c\u306a\u3057\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u306f &quot;Louse&quot;\u3068\u7570\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Deportes/01122018/1391763-En-VAR-si-pero-con-funcionamiento-no-difieren-jugadores-del-America-con-Piojo.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:59:01 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "Si alguien critica al \u00e1rbitro o al VAR es una simple opini\u00f3n, as\u00ed lo ven en Coapa. Ante la investigaci\u00f3n que abri\u00f3 la Comisi\u00f3n Disciplinaria sobre Miguel Herrera, ..."
        },
        {
            "title": "Puma\u3068Am\u00e9rica\u304c\u66b4\u529b\u884c\u70ba\u3092\u958b\u59cb -  Diario Deportivo Record",
            "link": "http://www.record.com.mx/futbol-futbol-nacional-liga-mx-america-pumas/pumas-y-america-lanzan-campana-contra-la-violencia",
            "pub_date": "2018-12-05 00:24:52 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc\u8a18\u9332",
            "source_url": "http://www.record.com.mx",
            "desc": "Previo al Cl\u00e1sico Capitalino, universitarios y azulcremas buscan que se evite cualquier tipo de conflicto."
        },
        {
            "title": "MX\u5973\u5b50\u30ea\u30fc\u30b0\u6c7a\u52dd -  Milenio\u306b\u7121\u6599\u3067\u51fa\u5e2d\u3059\u308b",
            "link": "http://www.milenio.com/futbol/club-america/asiste-gratis-ida-liga-mx-femenil",
            "pub_date": "2018-12-07 02:22:11 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0",
            "source_url": "http://www.milenio.com",
            "desc": "La final de ida de la Liga MX Femenil ser\u00e1 gratis en el Estadio Azteca para apoyar al Am\u00e9rica."
        }
    ]
}