{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR3B3TWpZU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:40:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u5bb6\u306b5\u30ad\u30eb - Quadrat\u00ednQuer\u00e9taro",
            "link": "https://queretaro.quadratin.com.mx/matan-a-5-dentro-de-una-vivienda-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:43 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a2\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed",
            "source_url": "https://queretaro.quadratin.com.mx",
            "desc": "GUADALAJARA, Jal., 07 de diciembre de 2018.- Cinco hombres cuyas edades oscilan entre 18 y 25 a\u00f1os, fueron asesinados en el interior de una vivienda de ..."
        },
        {
            "title": "KidZania ...\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u3078\u3088\u3046\u3053\u305d\uff01 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/KidZania...-Bienvenida-a-Guadalajara-20181207-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El furor que causa KidZania dentro y fuera de M\u00e9xico es m\u00e1s que evidente, y ayer durante el corte de list\u00f3n de la apertura de su cuarta sede en el pa\u00eds, este ..."
        },
        {
            "title": "Glow  -  GDL\u3078\u306e\u5439\u304d\u629c\u3051 -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558996",
            "pub_date": "2018-12-08 03:28:34 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Un festival lleno de color y sonrisas preparan los payasos de Guadalajara con su tradicional desfile el pr\u00f3ximo lunes en el Centro tapat\u00edo."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306fConComics 2018  -  W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u3059",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/08/guadalajara/1544231657_913228.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:15:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por fin llega a Guadalajara una de las fiestas m\u00e1s grandes para los amantes de la cultura pop, el anime, los videojuegos, el cosplay y muchas cosas m\u00e1s, ..."
        },
        {
            "title": "KidZania Guadalajara\u304c\u5c31\u4efb - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/corte_de_listxn_kidzania-vf20181206mp4.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:20:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Tras el corte de list\u00f3n oficial de las instalaciones en Plaza Patria, el centro interactivo para ni\u00f1os abre ma\u00f1ana al p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "GDL\u306e\u4f4f\u5c45\u30675\u4eba\u306e\u82e5\u8005\u3092\u5b9f\u884c\u3059\u308b - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558333",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:26 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Este jueves fueron ejecutadas cinco personas en un domicilio en Guadalajara; v\u00edctimas tendr\u00edan entre 18 y 25 a\u00f1os de edad."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u306f\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u3092\u53bb\u308a\u3001\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u3067\u795d\u3046 -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/06/mexico/video-aristoteles-deja-cargo-y-festeja-en-cantina-de-guadalajara--531361",
            "pub_date": "2018-12-07 05:51:54 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "El ex gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz, celebr\u00f3 el final de su sexenio en una cantina del centro de Guadalajara donde cant\u00f3 \"El rey\" con los ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u306f\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u7c73\u56fd\u9818\u4e8b\u9928 - \u30d1\u30eb\u30bd\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u304b\u3089\u306e\u653b\u6483\u304b\u3089\u51fa\u767a",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/cartel-se-deslinda-de-ataque-a-consulado-de-eeuu-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (AP) \u2014 Autoridades de Jalisco confirmaron el viernes que un c\u00e1rtel de la droga colg\u00f3 letreros p\u00fablicos donde niega estar involucrado en ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30cd\u30a4\u30d3\u30fc\u30d9\u30c3\u30c8 -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558944",
            "pub_date": "2018-12-08 02:05:18 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Tres a\u00f1os despu\u00e9s de haber llegado a M\u00e9xico, la marca de ropa Old Navy abri\u00f3 hoy su primera tienda en Guadalajara."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u79d8\u5bc6\u306e\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u3067\u8986\u308f\u308c\u305f\u30d1\u30a4\u30d7\u3092\u6b8b\u3059 -  W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/07/guadalajara/1544209025_103223.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:43:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Una pipa cargada con 10 mil litros de gasolina robada termin\u00f3 volcada en Tlajomulco de Zu\u00f1iga. El accidente se registr\u00f3 este viernes sobre la brecha conocida ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u8b66\u5bdf\u306e\u305f\u3081\u306e\u6226\u8eca\u3092\u53d6\u5f97 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Adquieren-vehiculo-tactico-para-la-Policia-de-Guadalajara-20181206-0087.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este jueves autoridades de Guadalajara entregaron armas, equipo, un veh\u00edculo t\u00e1ctico ligero y hasta una torre de vigilancia para fortalecer las ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ca\u30ea\u30a2\u306f\u4e00\u6642\u7684\u306b\u9589\u3058\u307e\u3059\u3002\u65b0\u3057\u3044\u30d7\u30e9\u30cd\u30bf\u30ea\u30a6\u30e0\u306f\u4f5c\u52d5\u3059\u308b\u6761\u4ef6\u306b\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/cierran-lunaria-nuevo-aviso/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:27:22 GMT",
            "source_nm": "UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Minutos despu\u00e9s de tomar el cargo, la administraci\u00f3n de Enrique Alfaro Ram\u00edrez al frente del Gobierno del Estado ha decidido cerrar, hasta nuevo aviso, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u9996\u90fd\u570f\u306eCFE\u306e\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u64cd\u4f5c\u3092\u8abf\u3079\u307e\u3059 -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/investigan-manipulacion-de-medidores-de-la-cfe-en-la-zona-metropolitana-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Al menos 202 domicilios de la Zona Metropolitana de Guadalajara se encuentran bajo investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, bajo sospecha de ..."
        },
        {
            "title": "Alfaro\u306f\u611f\u8b1d\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u308b -  W RadioM\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/06/guadalajara/1544125019_477025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Luego de la toma de protesta en el Congreso de Jalisco, Enrique Alfaro Ram\u00edrez, Gobernador Constitucional del Estado, rindi\u00f3 un emotivo mensaje a los ..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u767e\u3082\u306eGDL\u8b66\u5bdf\u304c\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/cientos-de-policias-de-gdl-refuerzan-opertativo-de-seguridad-en-el-centro-por-la-toma-de-protesta-de-enrique-alfaro-ramirez-2765389.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:45 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "M\u00e1s de 200 elementos de la Polic\u00eda de Guadalajara trabajan el operativo de resguardo en el Centro de la Ciudad para garantizar la seguridad de los invitados ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30ed\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u5ddd\u3092\u304d\u308c\u3044\u306b\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u8a08\u753b\u3067\u6c5a\u67d3\u7523\u696d\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/Alfaro-va-contra-industrias-contaminantes-en-nuevo-plan-para-sanear-el-Rio-Santiago-l201812080002.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Alfaro se ha comprometido a llevar a cabo un plan de acci\u00f3n para sanear y proteger el R\u00edo Santiago, activistas ambientales est\u00e1n esc\u00e9pticos."
        },
        {
            "title": "Sauz de Guadalajara\u306e\u30a2\u30b5\u30eb\u30c8\u9280\u884c\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/asaltan-banco-en-el-sauz-de-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La tarde de este jueves un banco ubicado al interior de una tienda departamental fue asaltada. Los hechos ocurrieron sobre la sucursal del Coppel, ubicada en ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5316\u3059\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30fc\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9 - \u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/musicalizan-el-expreso-polar-2771815.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:42 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de la Navidad si los ni\u00f1os dejaran de creer en ella? El Expreso Polar es una pel\u00edcula llena de magia que nos hace vibrar al recordarnos el poder de ..."
        },
        {
            "title": "decembrulos\u306e\u6ce5\u68d2\u306e\u3042\u306a\u305f\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u4e16\u8a71\u3092\u3059\u308b - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557155",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:02 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Para evitar ser blanco de ladrones en esta \u00e9poca de aguinaldos, la Comisar\u00eda de GDL ofrece servicio de acompa\u00f1amiento a usuarios de bancos."
        },
        {
            "title": "Jalisco  -  Notisistema\u3067\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30a8\u30f3\u30d1\u30ef\u30e1\u30f3\u30c8\u5f37\u5316",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/refuerzan-operativos-de-seguridad-en-jalisco/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Confirma el comisario del Ayuntamiento de San Pedro Tlaquepaque, Javier L\u00f3pez Ruelas, que luego del asesinato de un mando polic\u00edaco de El Salto se ..."
        },
        {
            "title": "\u6210\u529f\u3057\u305f\u30c4\u30a2\u30fc - \u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/una-gira-exitosa-2771788.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:37:42 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "De nueva cuenta la fiebre de la m\u00fasica de la generaci\u00f3n de los 90\u00b4s llega a Guadalajara este s\u00e1bado de la mano de OV7, Magneto, Mercurio, Fey, JNS, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u9996\u90fd\u570f\u306f\u6696\u304b\u3044\u6c17\u5019\u306b\u306a\u308b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Zona-Metropolitana-de-Guadalajara-tendra-clima-calido-20181206-0039.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El Instituto de Astronom\u00eda y Meteorolog\u00eda de la Universidad de Guadalajara (UdeG) inform\u00f3 que este jueves la Zona Metropolitana de Guadalajara tendr\u00e1 clima ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306eVFG\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\u3067\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\u3092\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044\u591c\u306b -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/consigue-roger-waters-una-noche-inolvidable-en-la-arena-vfg-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:04:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Toda una experiencia visual y auditiva result\u00f3 ser el concierto de este martes en la Arena VFG, del legendario m\u00fasico Roger Waters. Con un sonido envolvente ..."
        },
        {
            "title": "Tina Modotti\u306e\u58c1\u753b - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558980&v=3",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Museo Regional de Guadalajara presenta una exposici\u00f3n de 22 fotograf\u00edas de la artista vanguardista italiana radicada en M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "Mara\u306f\u7f72\u540d\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001Barbed Wire  -  El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/el-mara-ofrecera-firma-y-presentara-alambre-de-puas-2771870.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:47 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "De visita en Guadalajara para realizar una firma de aut\u00f3grafos Irving Puerto, mejor conocido como el Mara tambi\u00e9n presentar\u00e1 su reciente disco el cual titul\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAv\u3002L\u00e1zaroC\u00e1rdenas -  W RadioM\u00e9xico\u3067\u7537\u3092\u6483\u3064",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/06/guadalajara/1544056173_088169.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:32:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: Antonio Neri. Al ser baleado un hombre result\u00f3 lesionado de gravedad en Guadalajara. Los hechos ocurrieron en la avenida L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u690d\u6c11\u5730\u30b5\u30f3\u30bf\u30c6\u30a2\u3067\u30ed\u30fc\u30f3\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u3092\u76d7\u3080 -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/roban-negocio-de-prestamos-en-la-colonia-santa-tere/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Desde las 6:30 de la ma\u00f1ana el cruce de las calles Juan \u00c1lvarez y Pedro Buzeta, en pleno coraz\u00f3n de Santa Tere, permaneci\u00f3 cerrado a la circulaci\u00f3n debido ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306fAlfaro-UDG TV",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/guadalajara-asistira-reuniones-convocadas-alfaro/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:40 GMT",
            "source_nm": "UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "El presidente de Guadalajara, Ismael del Toro, se\u00f1al\u00f3 que hoy s\u00ed estar\u00e1n acudiendo a las reuniones que convoque el mandatario estatal Enrique Alfaro."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u3001\u5815\u843d\u3057\u305f\u8b66\u5bdf\u5b9812\u4eba - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Jalisco-lugar-12-por-policias-caidos-20181207-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:28 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Con los 25 asesinatos de polic\u00edas que suma el Estado hasta el pasado 5 de diciembre, Jalisco se coloca en el sitio 12 por tasa de oficiales ca\u00eddos por cada 100 ..."
        },
        {
            "title": "Alexis Vega\u306fChivas  -  El Occidental\u3067\u533b\u7642\u691c\u67fb\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/deportes/realiza-alexis-vega-pruebas-medicas-con-chivas-2769783.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:39 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "El ex delantero del Toluca, Alexis Vega, ya se encuentra en la ciudad de Guadalajara donde present\u00f3 ex\u00e1menes m\u00e9dicos para unirse a las filas del club ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u7d66\u4e0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b\u3053\u3068\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559041",
            "pub_date": "2018-12-08 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Poder Judicial debe tener salarios que no ofendan la dignidad del pueblo, pero que sean justos, enfatiz\u00f3 el Gobernador de Jalisco."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30e9\u30b1\u30d1\u30fc\u30af\uff08Tlaquepaque\uff09 - \u30ce\u30cb\u30b7\u30b9\u30de",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/inauguran-oficina-de-enlace-de-relaciones-exteriores-en-tlaquepaque/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Los interesados en solicitar su pasaporte en Tlaquepaque, tendr\u00e1n una opci\u00f3n m\u00e1s para hacerlo. Este viernes se inaugur\u00f3 la nueva oficina de enlace de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u3067\u306e\u884c\u653f\u306e\u9045\u308c\uff1a\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30a2 -  W\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1544031317_252510.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:45:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: V\u00edctor Ram\u00edrez. A poco m\u00e1s de dos meses que inici\u00f3 la presente administraci\u00f3n en Guadalajara, el coordinador de los regidores del Partido ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306e\u9818\u4e8b\u9928\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\u8cac\u4efb\u3092\u8ca0\u3046\u4eba1\u4eba\u306b\u3064\u304d\u3001\u7c73\u56fd\u306f2\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d7\u30e9\u30b6\u30c7\u30a2\u30eb\u30de\u30b9",
            "link": "http://plazadearmas.com.mx/eeuu-ofrece-20-mil-dolares-por-responsable-de-ataque-a-consulado-en-guadalajara/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u5e83\u5834",
            "source_url": "http://plazadearmas.com.mx",
            "desc": "El Bur\u00f3 Federal de Investigaciones (FBI), ofrece una recompensa de hasta 20 mil d\u00f3lares a cambio de informaci\u00f3n que conduzca a la identificaci\u00f3n y el arresto ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u3067\u306f\u3001FBI\u304c\u653b\u6483\u80051\u4eba\u5f53\u305f\u308a2\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u9818\u4e8b\u9928\u306b\u63d0\u4f9b -  AM\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.am.com.mx/2018/12/04/mexico/ofrece-fbi-20-mil-dolares-por-atacante-a-consulado-en-guadalajara-530807",
            "pub_date": "2018-12-05 00:21:22 GMT",
            "source_nm": "AM\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.am.com.mx",
            "desc": "El FBI ofrece una recompensa de 20 mil d\u00f3lares (casi 400 mil pesos) a cambio de informaci\u00f3n que ayude a capturar al responsable de arrojar dos granadas al ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30b6\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u3092\u8a2a\u308c\u3066 - \u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/gossip/visita-santa-el-occidental-2771832.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:13 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "Una nueva opci\u00f3n en esta temporada navide\u00f1a llega a Guadalajara con el espect\u00e1culo \u201cUn regalo de Navidad\u201d el cual estar\u00e1 vigente hasta el pr\u00f3ximo 30 de ..."
        },
        {
            "title": "- \u662f\u6b63\u3059\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/--A-rectificar-20181207-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:20 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Han transcurrido 26 siglos desde que Confucio condens\u00f3 en tres palabras, tres, el sentimiento que desde el s\u00e1bado pasado viven 120 millones de mexicanos, ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u5728\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u72b6\u6cc1 -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559014",
            "pub_date": "2018-12-08 03:28:35 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Gobernador de Jalisco dijo que no hay un Fiscal de Desaparecidos en funciones; Ra\u00fal Rivera no sabe si seguir\u00e1 o no en el cargo."
        },
        {
            "title": "9\u6708\u306810\u6708\u306e\u9593\u306b15\u306e\u57fa\u672c\u88fd\u54c1\u306e\u307f\u4fa1\u683c\u304c\u4e0a\u6607\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/solo-15-productos-basicos-no-aumentaron-de-precio-durante-septiembre-y-octubre/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "La canasta b\u00e1sica es casi imposible para un amplio sector de la poblaci\u00f3n en Jalisco. El investigador del CUCEA de la U de G, H\u00e9ctor Luis del Toro, refiere que ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u8b66\u5bdf\u306e\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u306f\u65e2\u306b\u7a3c\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/el-helicoptero-de-la-policia-de-guadalajara-ya-esta-funcionando/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Luego de alg\u00fan tiempo en reparaci\u00f3n, el helic\u00f3ptero de la Polic\u00eda de Guadalajara ya entr\u00f3 en funcionamiento e incluso brind\u00f3 apoyo en el traslado a\u00e9reo de ..."
        },
        {
            "title": "\u5e0c\u5c11\u6027\u306e\u305f\u3081\u306e\u7a7a\u306e\u9752\u3044\u30a2\u30ac\u30d9 -  UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/agave-azul-precio-escasez/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:23:29 GMT",
            "source_nm": "UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Por escasez de producci\u00f3n, el precio del agave azul tequilana weber alcanz\u00f3 en 2018 un precio hist\u00f3rico, hoy se comercializa en 24 pesos."
        },
        {
            "title": "\u66b4\u529b\u306e\u6ce2\u306f\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044 -  W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/04/guadalajara/1543952093_679327.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:34:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "En menos de 24 horas elementos de la Fuerza \u00danica Regional fueron agredidos a balazos por segunda vez dejando saldo de un hamp\u00f3n muerto. Los hechos ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u884c\u653f\u306e\u5230\u7740\u306b\u3088\u308b\u4e0d\u78ba\u5b9f\u6027\u306e\u5dde\u306e\u52b4\u50cd\u8005 -  El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/local/cientos-de-trabajadores-del-estado-en-incertidumbre-por-llegada-de-nueva-administracion-2766789.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:32:25 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "Con lista en mano, personal de la ahora Secretar\u00eda de Hacienda P\u00fablica Estatal evitaron el acceso de trabajadores de la dependencia ubicada sobre la calle ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6b7b\u8005\u3068\u65b0\u3057\u3044\u81ea\u8ee2\u8eca\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u30ad\u30ed\u30d0\u30a4\u30c8\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3057\u307e\u3059\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/habilita-bici-blanca-contador-de-muertes-de-ciclistas-y-kilometros-de-nuevas-ciclovias/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La organizaci\u00f3n Bicicleta Blanca arranc\u00f3 un nuevo proyecto para combatir las muertes de ciclistas y promover la construcci\u00f3n de ciclov\u00edas. Se trata de un ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u306f10\u4e07\u672c\u306e\u6728\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Guadalajara-recibira-100-mil-arboles-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Ismael del Toro, presidente municipal de Guadalajara, firm\u00f3 un convenio con Extra A.C. para concretar la donaci\u00f3n de 100 mil \u00e1rboles a nombre de la ciudad, ..."
        },
        {
            "title": "\u89e3\u96c7\u5f01\u8b77\u58eb\u8f9e\u4efb - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558840",
            "pub_date": "2018-12-08 00:07:03 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "A pesar de que hubo un largo proceso para elegirlo, el Fiscal de Desaparecidos, Ra\u00fal Rivera, renunci\u00f3, confirm\u00f3 el Gobernador de Jalisco."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Javier Mina\u306e\u4fe1\u53f7\u6a5f\u306e\u540c\u671f\u89e3\u9664\u304c\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u6a5f\u5668\u306e\u6545\u969c\u3067\u3042\u308b\u3068\u5224\u65ad\u3057\u307e\u3057\u305f -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/atribuyen-desincronizacion-de-semaforos-en-javier-mina-a-falla-en-equipos-de-computo/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Desde hace un mes la avenida Javier Mina es un verdadero estacionamiento, sobre todo por las ma\u00f1anas, debido a la desincronizaci\u00f3n de los sem\u00e1foros."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30f307 HRS 07-12-2018\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-07-hrs-07-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:31 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u4eba\u3005\u306b\u6ce8\u610f\u3092\u6255\u308f\u305a\u306b -  W RadioM\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967619_561381.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por: V\u00edctor Ram\u00edrez. Generar conciencia sobre la inclusi\u00f3n de todas las personas independientemente de su condici\u00f3n f\u00edsica o discapacidad, en el DIF ..."
        },
        {
            "title": "Eugenio Caballero\u306fCinematheque FICG UDG\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u307e\u3059 -  El Occidental",
            "link": "https://www.eloccidental.com.mx/cultura/cine/eugenio-caballero-presenta-roma-en-la-cineteca-ficg-udg-2771887.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.eloccidental.com.mx",
            "desc": "El director de arte de la m\u00e1s reciente pel\u00edcula de Alfonso Cuar\u00f3n comparti\u00f3 con el p\u00fablico tapat\u00edo su experiencia durante la realizaci\u00f3n del filme Roma, en la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30c6\u30ec\u30b9\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u8005\u304c\u79d8\u66f8\u304b\u3089\u306e\u5e74\u91d1\u3092\u6c42\u3081\u308b -  UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://udgtv.com/noticias/colaboradores-aristoteles-buscan-pension-secretarios/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:35:54 GMT",
            "source_nm": "UDG\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://udgtv.com",
            "desc": "Antes de terminar el sexenio, dos secretarios del gabinete de Arist\u00f3teles Sandoval D\u00edaz iniciaron el proceso de jubilaci\u00f3n para recibir pensiones."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30b6\u30dd\u30d1\u30f3\u306e\u5f6b\u523b\u4f5c\u54c1\u300c\u60b2\u9cf4\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u300d - \u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30ea\u30fc",
            "link": "https://rotativo.com.mx/turismo/741961-exhiben-en-zapopan-obra-escultorica-el-grito/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30a8\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://rotativo.com.mx",
            "desc": "Como parte del proyecto Escult\u00f3rica Monumental Cap\u00edtulo Zapopan, se puede apreciar la obra \"El Grito\", del artista Alberto Castro Le\u00f1ero."
        },
        {
            "title": "\u6765\u5e74\u5ea6\u306b\u306f\u3001\u677f\u306e\u8cb7\u53ce\u3068\u4ea4\u63db\u304c62\uff05\u5897\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/adquisicion-y-canje-de-placas-aumentara-62-el-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "En Jalisco el costo de la dotaci\u00f3n y canje de placas aumentar\u00e1 62 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o, actualmente el precio es de mil 164 pesos, en 2019 aumentar\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u306e\u6620\u753b\u306f\u3001\u30db\u30e2\u30b5\u30d4\u30a8\u30f3\u30b9\u6620\u753b -  EL\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30de",
            "link": "https://www.informador.mx/entretenimiento/El-cine-en-Jalisco-se-hace-con-Homosapiens-Films-20181207-0023.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:20:10 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La productora jalisciense Homosapiens Films se encuentra filmando en la ciudad, la cinta \u201cTelephone\u201d del director Jerzain Ortega, que es la segunda que ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u5b85\u306e\u3088\u3046\u306b - \u58c1\u753b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557926",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "Lleva el chef Antonio G\u00f3mez su toque casero a la cocina del Hotel Krystal Urban."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u7387\u306f9\u6708\u306810\u6708\u306b5.74\uff05\u4e0a\u6607\u3059\u308b -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/crece-la-inflacion-5-74-durante-los-meses-de-septiembre-y-octubre/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Los jaliscienses tendr\u00e1n un cierre de a\u00f1o caro. De nueva cuenta la canasta b\u00e1sica en la Zona Metropolitana de Guadalajara reciente el alto costo de la ..."
        },
        {
            "title": "\u7814\u7a76\u3042\u306a\u305f\u306f\u77e5\u4e8b\u306b\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f\u3059\u3067\u306b\u7d50\u679c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  W RadioM\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967326_199636.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:14:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Por Giselle Soriano. El desempe\u00f1o de la administraci\u00f3n del gobernador de Jalisco, Arist\u00f3teles Sandoval, es reprobable en tres rubros: Implementaci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u5a18\u306e\u524d\u3067\u3001\u30c8\u30e9\u30b1\u30d1\u30b1\u306e\u5973\u6027\u3092\u6bba\u3057\u307e\u3059\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/matan-a-mujer-en-tlaquepaque-frente-a-sus-hijas/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este viernes fue localizada un mujer de unos 30 a\u00f1os sin vida y con disparos de arma de fuego al interior de un veh\u00edculo, autoridades ..."
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u30b5\u30f3\u30fb\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u304c\u3093\u3068\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Hospital-San-Javier-reunea-especialistas-contra-el-cancer-20181207-0075.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Las V Jornadas M\u00e9dicas de Oncolog\u00eda al L\u00edmite organizadas por Hospital San Javier en el marco de su 24\u00ba aniversario presentaron nuevos protocolos de ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u5206\u6a29\u5316 - \u30e0\u30fc\u30e9\u30eb",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558198",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Gobernador Enrique Alfaro expres\u00f3 que la cultura ser\u00e1 un eje central en su Administraci\u00f3n, y que el Caba\u00f1as ya no ser\u00e1 sal\u00f3n de eventos."
        },
        {
            "title": "Tlaquepaque\u5e02\u8b70\u4f1a\u306f\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u63d0\u51fa\u3059\u308b -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/presenta-ayuntamiento-de-tlaquepaque-proyectos-al-gobierno-de-lopez-obrador/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "Confirma la presidenta del Ayuntamiento de Tlaquepaque Mar\u00eda Elena Lim\u00f3n, que ya present\u00f3 48 proyectos al Gobierno de la nueva administraci\u00f3n federal ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u60c5\u5831\u30c1\u30a7\u30fc\u30f319 HRS 06-12-2018\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-19-hrs-06-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:30 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u306e\u8d64\u8b66\u5831\uff1f -  W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543967969_590449.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "La ola de violencia que se ha vivido en el interior del estado, ha provocado que los tres niveles de gobierno est\u00e9n vigilantes."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30f318 HRS 06-12-2018\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/cadena-lider-informativo-18-hrs-06-12-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:13:37 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Hacemos radio con orgullo, compromiso, honestidad y creatividad para nuestra audiencia, nuestros clientes y nuestra sociedad. Cont\u00e1ctanos: ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30b8\u30e5\u30a8\u30ea\u30fc - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/Joyas-del-barroco-20181208-0008.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Si lo barroco, en arquitectura, se identifica con la ornamentaci\u00f3n exuberante, en la m\u00fasica se identifica con la elegancia y la nobleza. A ese per\u00edodo, delimitado ..."
        },
        {
            "title": "Ejidatarios\u306f\u30c7\u30e2\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/posponen-ejidatarios-su-manifestacion/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "La manifestaci\u00f3n que la ma\u00f1ana de este viernes realizar\u00edan ejidatarios de El Zapote al Aeropuerto de Guadalajara qued\u00f3 pospuesta hasta nuevo aviso, debido ..."
        },
        {
            "title": "\u6b21\u306eJ. Balvin pa &#39;lante  -  Mural",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558203",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:54 GMT",
            "source_nm": "\u58c1\u753b",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "J Balvin suma \u00e9xitos en redes sociales y busca un balance en su d\u00eda a d\u00eda; hoy se presenta en el Auditorio Telmex."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u691c\u4e8b\u3068\u3057\u3066\u6279\u51c6\u3055\u308c\u305fOctavioSol\u00eds -  W RadioM\u00e9xico",
            "link": "http://wradio.com.mx/emisora/2018/12/05/guadalajara/1543964506_909025.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:31:00 GMT",
            "source_nm": "W\u30e9\u30b8\u30aa\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "http://wradio.com.mx",
            "desc": "Con 32 votos a favor y seis en contra por parte de la fracci\u00f3n parlamentaria de MORENA, los legisladores del estado, aprobaron la ratificaci\u00f3n de Gerardo ..."
        },
        {
            "title": "Juarez\u5e02\u5834\u304c\u5b89\u5168\u306a\u5efa\u7269\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u516c\u7684\u7a7a\u9593\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u80af\u5b9a -  Notisistema",
            "link": "https://www.notisistema.com/noticias/afirma-director-de-espacio-publico-que-el-mercado-juarez-es-un-edificio-seguro/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "Notisystem",
            "source_url": "https://www.notisistema.com",
            "desc": "El mercado Ju\u00e1rez de Tlaquepaque es seguro y el reforzamiento que se le dio es suficiente para garantizar la estabilidad del inmueble, asegura el director de ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u6027\u306fJardines del Bosque\u3067\u5831\u544a\u3055\u308c\u308b -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Agreden-a-hombre-en-Jardines-del-Bosque-20181205-0126.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:30:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "La tarde de este mi\u00e9rcoles se report\u00f3 una agresi\u00f3n a balazos en la colonia Jardines del Bosque, en Guadalajara, en contra de un hombre mientras circulaba a ..."
        }
    ]
}