{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpZNGVuRm1aaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=MX&ceid=MX:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:34:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Jim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068Torruco\u306f\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3068\u77db\u76fe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/cartera/jimenez-espriu-y-torruco-se-contradicen-sobre-vuelos-en-aeropuertos",
            "pub_date": "2018-12-07 07:58:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sectur\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u89b3\u5149\u4fc3\u9032\u5354\u8b70\u4f1a\u3092\u5ec3\u6b62\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u8cc7\u6e90\u306f\u30de\u30e4\u5217\u8eca\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 -  El Financiero",
            "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/empresas/sectur-confirma-liquidacion-del-cptm-y-desaparicion-de-oficinas-de-turismo-en-el-extranjero",
            "pub_date": "2018-12-06 19:41:15 GMT",
            "source_nm": "\u8ca1\u52d9",
            "source_url": "http://www.elfinanciero.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u75b2\u308c\u305f\u30ac\u30c1\u30e7\u30a6\u3092\u5f97\u308b\uff1aTorruco\u306fAMLO\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  El Sol deM\u00e9xico",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/politica/me-canso-ganso-torruco-se-suma-a-la-frase-de-amlo-2765784.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:31:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, asegur\u00f3 que el objetivo de la nueva administraci\u00f3n ser\u00e1 incrementar la captaci\u00f3n de divisas y el gasto ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u89b3\u5149\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059\uff1aMiguel Torruco  -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/inicia-una-nueva-etapa-en-el-sector-turistico-de-mexico-miguel-torruco",
            "pub_date": "2018-12-03 22:54:53 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El nuevo titular de la Secretar\u00eda de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, afirm\u00f3 que \u201choy inicia una nueva etapa en el sector tur\u00edstico de M\u00e9xico\u201d, y agradeci\u00f3 al ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u304a\u3051\u308b\u89b3\u5149\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5909\u5316\uff1aMiguel Torruco\u3068Sim\u00f3nLevy  -  Diario Judio",
            "link": "https://diariojudio.com/noticias/importantes-cambios-en-el-turismo-en-mexico-miguel-torruco-y-simon-levy/283925/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://diariojudio.com",
            "desc": "Your browser does not currently recognize any of the video formats available. Click here to visit our frequently asked questions about HTML5 video."
        },
        {
            "title": "Torruco\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u3066\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3092\u96e2\u308c\u308b -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/mercados/torruco-inicia-y-se-sale-de-la-pista/105348",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Torruco inicia y se sale de la pista CIUDAD DE M\u00c9XICO. El presidente del Consejo Nacional Empresarial Tur\u00edstico (CNET), Pablo Azc\u00e1rraga, calific\u00f3 como \u201cun error\u201d la decisi\u00f3n tomada por la actual administraci\u00f3n, sobre eliminar al Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM). Es una l\u00e1stima que se deje de aprovechar un verdadero recurso y una de las mejores pr\u00e1cticas que tiene el turismo en M\u00e9xico. El Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica ha jugado un rol fundamental en los \u00faltimos a\u00f1os para que el turismo del pa\u00eds haya crecido a doble d\u00edgito pero en particular que se haya podido duplicar el n\u00fame..."
        },
        {
            "title": "Torruco\u306f\u7a7a\u6e2f\u304b\u3089\u5206\u96e2 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1559018",
            "pub_date": "2018-12-08 03:29:23 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La operaci\u00f3n a\u00e9rea nacional ser\u00e1 tema \u00fanicamente de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, dijo Miguel Torruco Marqu\u00e9s, titular de la Secretar\u00eda de Turismo federal (Sectur). \"Todo lo que es relacionado con el sistema aeroportuario es con el Secretario de Comunicaciones, (Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa) para evitar confusiones\", declar\u00f3 previo a la clausura de la asamblea anual de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Hoteles y Moteles, en Guadalajara. Lo anterior luego de que la ma\u00f1ana del jueves Torruco Marqu\u00e9s manej\u00f3 la versi\u00f3n de que en Santa Luc\u00eda operar\u00edan s\u00f3lo vuelos internaciones y que el Aeropue..."
        },
        {
            "title": "Templo Mayor  - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/editoriales/editorial.aspx?id%3D147139&lcmd5=852bc1f9a38566c5036a3494ef647476",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "QUIENES fueron a comer ayer al hotel St. Regis de Paseo de la Reforma pudieron ver en una mesa junto a un ventanal a la candidata ganadora de la elecci\u00f3n a la gubernatura de Puebla, la panista Martha \u00c9rika Alonso. ESTABA con su esposo, el actual coordinador de los senadores blanquiazules y ex gobernador poblano, Rafael Moreno Valle, y con el \u00faltimo dirigente del partido Nuevo Alianza, Luis Castro Obreg\u00f3n. CUENTAN que se les ve\u00eda preocupados y serios. Y c\u00f3mo no, si la inminente decisi\u00f3n que debe tomar el Tribunal Electoral federal sobre la anulaci\u00f3n de los comicios de julio los debe tener co..."
        },
        {
            "title": "NAIM\uff1a\u56fd\u969b\u7dda\u306f\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u884c\u304d - \u30de\u30cd\u30fc\u30a4\u30f3\u30d4\u30af\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/naim-vuelos-internacionales-se-van-santa-lucia/105325",
            "pub_date": "2018-12-07 14:05:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "NAIM: Vuelos internacionales se van a Santa Luc\u00eda. Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya decidi\u00f3 que el aeropuerto que estar\u00e1 ubicado en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional, mientras que el de la Ciudad de M\u00e9xico atender\u00e1 al mercado nacional. En conferencia de prensa, el funcionario dijo que el pa\u00eds tendr\u00e1 una red aeroportuaria metropolitana, que incluir\u00e1 al Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico, el cual ser\u00e1 remodelado con una inversi\u00f3n de tres mil millones de pesos, en tan..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30fc\u30e0 -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/ebMq0",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "LA LOG\u00cdSTICA y organizaci\u00f3n fueron los grandes retos del primer evento multitudinario de la gesti\u00f3n como Gobernador de Enrique Alfaro, celebrado ayer en el mirador de la Cascada de Juanacatl\u00e1n. EN LOS MINUTOS previos al anuncio del plan de saneamiento del R\u00edo Santiago, el espacio del mirador se atiborr\u00f3 de funcionarios, acad\u00e9micos, activistas y agregados que fueron invitados. IN\u00daTIL RESULT\u00d3 el intento de los organizadores de acomodar a los asistentes, quienes tuvieron que aguantar el apretuj\u00f3n y la brisa de contaminaci\u00f3n que desprend\u00eda el Santiago. SE ACABARON los templetes, sillas, flores ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u671d -  12\u67087\u65e5 -  THE NORTH",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558475&lcmd5=87085b638d301e74b99d654a21a824d1",
            "pub_date": "2018-12-07 15:36:07 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Estos son los temas que abord\u00f3 el Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en su conferencia ma\u00f1anera. Contra sueldos en institutos El Mandatario federal arremeti\u00f3 contra los sueldos en institutos como el de Transparencia y Evaluaci\u00f3n Educativa al decir que funcionarios ganan hasta 300 mil pesos. \"\u00bfQu\u00e9 hicieron durante todo este tiempo? Agrandaron el Gobierno, instituciones para todos, comisiones, supuestamente \u00f3rganos aut\u00f3nomos con muy buenos sueldos para los altos funcionarios p\u00fablicos y mucho derroche, les voy a dar dos casos. El de la Transparencia, cuesta mil millones de pesos mantener e..."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\u7684\u6d41\u51fa\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u9b45\u529b\u7684\u306a\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\uff1aMiguel Torruco  -  Imagen Radio",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=9fXUq4pzBYk",
            "pub_date": "2018-12-07 22:22:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "En entrevista para la Primera Emisi\u00f3n de Imagen Informativa con Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo, Miguel Torruco, secretario de Sectur, habla sobre la atracci\u00f3n de nuevo tusmos a M\u00e9xico para 2019. 7 de diciembre de 2018"
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30f3\u30ab\u30ca\u30b3\u306fCPTM\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u5668\u5b98\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/concanaco-urge-por-organo-que-supla-el-cptm/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:41:46 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La Concanaco Servytur se pronunci\u00f3 por la creaci\u00f3n de un organismo o estructura que supla y sea m\u00e1s eficiente, en sustituci\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM), para mantener la difusi\u00f3n de los atractivos del pa\u00eds, mediante un uso racional de los recursos econ\u00f3micos disponibles. El presidente de la Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Nacionales de Comercio, Servicios y Turismo, Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez Campos consider\u00f3 oportuno que se encuentren los mecanismos adecuados que permitan canalizar fondos para la promoci\u00f3n tur\u00edstica que realizaba esa instituci\u00f3n. Al opinar sobre el anuncio de Mig..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u306b\u306a\u308a\u3001AICM\u306f\u56fd\u6c11\u3067\u3042\u308b\uff1aSectur  -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103185.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:10:57 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante su primera conferencia de prensa como titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur) s..."
        },
        {
            "title": "CPTM\u306f\u69cb\u9020\u8abf\u6574\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u5f7c\u3092\u57cb\u3081\u307e\u3057\u305f -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/El-CPTM-necesitaba-reestructura-pero-le-dieron-sepultura-20181207-0040.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM) ped\u00eda a gritos una reestructura; en vez de eso, le dieron sepultura. El CPTM necesitaba un plan para ser mucho m\u00e1s esbelto, pero lo convirtieron en cad\u00e1ver. Nadie romper\u00e1 una espada por su eficiencia, pero muchos llorar\u00e1n su ausencia. Este organismo naci\u00f3 con 12 empleados y terminar\u00e1 sus d\u00edas con 160 empleados y un presupuesto cercano a 5,500 millones de pesos anuales. \u00bfPuede M\u00e9xico prescindir de un organismo dedicado exclusivamente a la promoci\u00f3n del turismo? L\u00f3pez Obrador piensa que s\u00ed, apuesta a que Miguel Torruco haga milagros y las emb..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3068AICM\u306b\u95a2\u3059\u308b\u60c5\u5831\u3092\u660e\u78ba\u306b\u3059\u308b - \u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/nacional/torruco-aclara-informacion-sobre-santa-lucia-y-aicm/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:52:12 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco dijo que a partir de ahora, todo lo relacionado a la materia aeroportuaria lo pasar\u00e1 a la Secretar\u00eda de Comunicaciones y [\u2026]"
        },
        {
            "title": "&#39;3\u3064\u306e\u30bf\u30fc\u30df\u30ca\u30eb\u306b\u56fd\u5185\u7dda\u3068\u56fd\u969b\u7dda\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059&#39;\uff1aTorruco  -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/habra-vuelos-nacionales-e-internacionales-en-las-tres-terminales-torruco/1283418",
            "pub_date": "2018-12-07 20:44:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "'Habr\u00e1 vuelos nacionales e internacionales en las tres terminales': Torruco CIUDAD DE M\u00c9XICO. \"Fue una confusi\u00f3n de un servidor, tendremos vuelos nacionales e internacionales en las tres terminales, Ciudad de M\u00e9xico, Toluca Y Santa Luc\u00eda; haremos programas tur\u00edsticos a la medida de nuestros visitantes\", asegur\u00f3 Miguel Torruco, el secretario de Turismo, quien aclar\u00f3 a Imagen Radio Primera Emisi\u00f3n, con Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo, que las terminales a\u00e9reas Ciudad de M\u00e9xico, Toluca y la Base de Santa Luc\u00eda tendr\u00e1n tanto vuelos nacionales como internacionales. \"Fue una confusi\u00f3n de un servidor, ya ..."
        },
        {
            "title": "Sectur\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u89b3\u5149\u4fc3\u9032\u5354\u8b70\u4f1a -  Excelsior\u65b0\u805e\u3092\u6d88\u6ec5\u3055\u305b\u308b",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/sectur-desaparece-el-consejo-de-promocion-turistica-de-mexico/1283215",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Sectur liquidar\u00e1 al Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico CIUDAD DE M\u00c9XICO El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, confirm\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador liquidar\u00e1 al Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM), hasta ahora el \u00f3rgano encargado de coordinar, dise\u00f1ar y operar las estrategias de promoci\u00f3n tur\u00edstica a nivel nacional e internacional. Qu\u00e9 es lo que va a pasar, de una vez se los comento, entra en liquidaci\u00f3n el Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico. Es un hecho su desaparici\u00f3n, vamos a ser un estado no obeso sino m\u00e1s delgado, m\u00e1s producti..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u521d\u306f\u53b3\u3057\u3044\u3001\u305d\u3057\u3066\u6b8b\u308a\u306f\uff1aMiguel Torruco  -  El Universal",
            "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-deportes/mas-deportes/primero-la-austeridad-luego-lo-demas-miguel-torruco",
            "pub_date": "2018-12-06 20:31:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Foto: AP El nuevo titular de la Secretar\u00eda de Turismo, Miguel Torruco dio a conocer que hasta el momento no ha sostenido pl\u00e1ticas con Alejandro Sober\u00f3n, presidente de CIE, para la renovaci\u00f3n del Gran Premio de M\u00e9xico, pero se\u00f1al\u00f3 que primero atender\u00e1n las prioridades que ha encomendado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Torruco confirm\u00f3 que la NFL regresar\u00e1 al Estadio Azteca en 2019, a\u00f1o en el que el gobierno federal termina el contrato con los due\u00f1os de F1. \"El partido (NFL) es un hecho que se va a llevar a cabo el a\u00f1o que entra y todav\u00eda no nos sentamos a platicas con Sober\u00f3n sobr..."
        },
        {
            "title": "Jim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068Torruco\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u3068\u7a7a\u6e2f\u306b\u3064\u3044\u3066\u77db\u76fe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Atomic Feathers",
            "link": "https://plumasatomicas.com/noticias/mexico/jimenez-espriu-y-torruco-se-contradicen-sobre-vuelos-y-aeropuertos/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:25:50 GMT",
            "source_nm": "\u539f\u5b50\u306e\u7fbd",
            "source_url": "https://plumasatomicas.com",
            "desc": "La tarde de ayer, 6 de diciembre, el secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, declar\u00f3 a medios que habr\u00eda cambios en el uso de los aeropuertos: el actual aeropuerto de la CDMX ser\u00eda exclusivamente para vuelos nacionales, mientras que aeropuerto de Santa Luc\u00eda, cuando se concluya, ser\u00eda para vuelos internacionales. No pasaron ni unas horas y un susto para que Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, secretario de Comunicaciones y Transportes, corrigiera la plana completa de Torruco. El gobierno entrante sigue tratando de encontrar la forma de homogenizar su comunicaci\u00f3n y las decisiones profundas que co..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e9\u30ef\u30f3\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5927\u8cde\u304c4\u56de\u76ee\u306e\u300c\u4eca\u5e74\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812071083998034-gran-premio-mexico-galardonado-por-formula-uno/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Somos el primer pa\u00eds en ser reconocido como 'Mejor Evento del A\u00f1o' por cuarto a\u00f1o consecutivo\", anunci\u00f3 en sus cuentas de redes sociales el Gran Premio de M\u00e9xico, organizaci\u00f3n presidida por Alejandro Sober\u00f3n, que ha tenido apoyo financiero y promocional de las autoridades capitalinas y federales desde 2015. \u00a1El Formula 1 Gran Premio de M\u00e9xico est\u00e1 haciendo historia! \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\ud83c\udfce Somos el 1er pa\u00eds en ser reconocido como \u201cMejor Evento del A\u00f1o\u201d por 4to a\u00f1o consecutivo. \ud83d\udc4f Gracias a todos los que hacen del #MexicoGP una #F1ESTA \u00fanica. \ud83d\udd25#F1 #F1EST4 pic.twitter.com/krSQlF3esq \u2014 Mexico Grand Prix\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30df\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30b5\u30a4| Miguel Torruco\u3001\u5c11\u306a\u3044\u3082\u306e\u3067\u3082\u3063\u3068\u3084\u308b|\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb - \u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=I1zth1W-vYA",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\uff1a\u7b2c4\u306e\u6df7\u4e71 - \u30a8\u30eb\u30de\u30cb\u30a8\u30ed\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/santa-lucia-la-cuarta-confusion/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:17 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ca\u30cd\u30ed",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "El equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador volvi\u00f3 a contradecirse. Ahora, fue respecto a la operaci\u00f3n de los aeropuertos centrales del pa\u00eds pues, mientras que por la ma\u00f1ana el secretario de Turismo, Miguel Torruco, asegur\u00f3 que Santa Luc\u00eda har\u00eda solo vuelos internacionales y el actual aeropuerto (AICM) operaciones nacionales, por la noche desde la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes declaraban lo contrario. \u201cYa se decidi\u00f3 que va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, la Ciudad de M\u00e9xico nacional; va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u7a7a\u6e2f\u3067\u8ad6\u4e89\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u306f\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002 -  AMLO  - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHz0",
            "pub_date": "2018-12-07 14:17:30 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 no querer entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se le dar\u00e1 a los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y Benito Ju\u00e1rez. \"El tema de los aeropuertos es un proceso que se est\u00e1 resolviendo poco a poco, ya se ha ido avanzando y no quiero entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se les va a dar a los aeropuertos, eso se est\u00e1 analizando, se est\u00e1 estudiando\", inform\u00f3. Asegur\u00f3 que en cuanto se tenga un plan definitivo ser\u00e1 informado a los ciudadanos. Ayer, el Secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa..."
        },
        {
            "title": "SanL\u00e1zaro -  El Heraldo deM\u00e9xico\u306b\u7d66\u6599\u3092\u6255\u3063\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30e9\u30b9\u30ab",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/arrasan-con-salarios-en-san-lazaro/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Los 468 trabajadores de limpieza que piensa contratar la C\u00e1mara de Diputados iniciar\u00e1n el a\u00f1o con lo que ellos mismos han denominado \u201cmini salarios\u201d, pues contrario a lo prometido por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, s\u00f3lo recibir\u00e1n 100 pesos al d\u00eda, de acuerdo con lo establecido en la licitaci\u00f3n HCD/LXIV/LPN/01/2019. Ante ello, parece estarse cocinando el primer plant\u00f3n al que se enfrentar\u00e1n los legisladores presididos por Porfirio Mu\u00f1oz Ledo, ya que la Uni\u00f3n Nacional Independiente de Trabajadores y Empleados de Limpieza est\u00e1 circulando una misiva en la que convocan a hacer cumpli..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fJim\u00e9nezEspri\u00fa\u3068Torruco  - Expansi\u00f3n\u306e\u9593\u306e &quot;\u6df7\u4e71&quot;\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://expansion.mx/nacional/2018/12/07/amlo-aclara-confusiones-entre-jimenez-espriu-y-torruco",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:21 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO - El uso que se dar\u00e1 a los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y el actual Benito Ju\u00e1rez se est\u00e1n analizando, dijo este viernes el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador luego que sus secretarios de Turismo y Comunicaciones dieron en la v\u00edspera informaci\u00f3n diferente sobre c\u00f3mo iban a funcionar ambas terminales a\u00e9reas. \"Es un proceso que se est\u00e1 resolviendo, poco a poco. Ya se ha ido avanzando y no quiero entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se le va a dar a los aeropuertos, eso se est\u00e1 analizando\", dijo L\u00f3pez Obrador en conferencia de prensa matutina. \"Cuando tengamos un plan definit..."
        },
        {
            "title": "SantaLuc\u00eda\u306f\u56fd\u5185\u7dda\u3068\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u307e\u3059\uff1aMiguel Torruco  -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/santa-lucia-operara-vuelos-nacionales-e-internacionales-miguel-torruco/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:42 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo federal, Miguel Torruco, aclar\u00f3 que los tres aeropuertos destinados para operar en la capital del pa\u00eds \u2013Santa Luc\u00eda, actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y Toluca\u2013 recibir\u00e1n y despegar\u00e1n vuelos nacionales e internacionales. En entrevista con el programa televisivo Despierta con Loret, asegur\u00f3 que es una excelente noticia para el sector tur\u00edstico que se opere en las tres terminales a\u00e9reas tanto destinos del pa\u00eds como del extranjero. Destac\u00f3 que M\u00e9xico se encuentra en el lugar n\u00famero 15 en captaci\u00f3n de divisas en el sector, mientras que ocupa el pues..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3092\u7b2c4\u306e\u6df7\u4e71\u3068\u3059\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558360",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El nuevo aeropuerto de Santa Luc\u00eda de la Cuarta Transformaci\u00f3n gener\u00f3 ayer una enorme confusi\u00f3n. Por la ma\u00f1ana, en conferencia, Miguel Torruco, nuevo Secretario de Turismo, asegur\u00f3 que Santa Luc\u00eda har\u00eda s\u00f3lo vuelos internacionales, y que el actual aeropuerto (AICM) har\u00eda las operaciones nacionales. \"Ya se decidi\u00f3 que va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, la Ciudad de M\u00e9xico nacional\", asegur\u00f3. \"Va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo, sin cerrar sus aeropuertos\". Sin embargo, por la noche, el equipo de prensa de Jav..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3068\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306eAICM\u3092\u4e88\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aSectur  -  SinEmbargo MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507516",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:19 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "El Secretario de Turismo inform\u00f3 que la administraci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador planea que el aeropuerto de Santa Luc\u00eda funcione para recibir vuelos internacionales, mientras el de la Ciudad de M\u00e9xico se acondicionar\u00eda para pasajeros nacionales. VER M\u00c1S AMLO publica el Plan Maestro de Santa Luc\u00eda; requiere 67 mmdp en 23.2 kil\u00f3metros de aeropuerto Ciudad de M\u00e9xico, 5 de diciembre, (SinEmbargo).- El Gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador planea utilizar el aeropuerto de Santa Luc\u00eda para vuelos internaciones, mientras el de la Ciudad de M\u00e9xico funcionar\u00eda para recibir a los pasajeros na..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5149\u3078\u306e\u6295\u8cc7\u306e\u9045\u308c - \u8a08\u753b\u306e\u4e0d\u8db3 - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHfj",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Las inversiones en el sector tur\u00edstico se encuentran frenadas debido a que los empresarios del gremio desconocen cu\u00e1les ser\u00e1n los planes del nuevo Gobierno para el sector. \"Los empresarios estamos pasmados esperando a ver qu\u00e9 va a pasar y nuestra propuesta no se escuch\u00f3 y no hemos escuchado cu\u00e1l es la propuesta del Gobierno. En este momento hay un desconocimiento y esta pasmado el ambiente de inversi\u00f3n en empresas tur\u00edsticas en M\u00e9xico, \"Empieza a crecer un sentimiento de que pudiera haber un colapso en los flujos tur\u00edsticos del Pa\u00eds y queremos que presenten el plan con claras metas y objeti..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30a8\u30ea\u30a2\u306e\u7a7a\u6e2f\u306f\u3069\u3046\u306a\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  SomosCDMX",
            "link": "https://somoscdmx.com/noticias/negocios/que-pasara-con-los-aeropuertos-del-area-metropolitana/2018/12/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306fCDMX\u3067\u3059",
            "source_url": "https://somoscdmx.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de la cancelaci\u00f3n del NAIM, a\u00fan no queda clara la estrategia del nuevo gobierno de M\u00e9xico para el uso de la terminal a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda y el Aeropuerto de CDMX. Luego de que la consulta ciudadana promovida por el gobierno de Andr\u00e9s Manuel Lopez Obrador, pusiera fin al proyecto del Aeropuerto Internacional de Texcoco y se resolviera utilizar la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda; la estrategia para mantener \u00e9ste y el Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez; m\u00e1s el de Toluca es indefinida y llena de contradicciones. \u00bfPor qu\u00e9 continuar\u00e1n las obras del aeropuerto de Texcoco? via GIPHY \u00bfAeropuer..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3001\u30de\u30e4\u5217\u8eca\u3001CAF\u3001\u30b3\u30d1\u30eb\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30de\u30fc\u30c8\u3001\u30a4\u30b1\u30a2\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\uff1a\u4eca\u65e5\u306e\u8981\u7d04 - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/06/santa-lucia-tren-maya-caf-coparmex-walmart-ikea-huawei-resumen-del-dia",
            "pub_date": "2018-12-06 22:22:16 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO - \u00bfQuieres recibir en tu correo las noticias m\u00e1s importantes? Suscr\u00edbete Santa Luc\u00eda Base militar. El secretario de Turismo, Miguel Torruco, afirm\u00f3 que el aeropuerto de Santa Luc\u00eda, Estado de M\u00e9xico, ser\u00e1 una gran terminal a\u00e9rea que detonar\u00e1 la econom\u00eda en la zona. GUSTAVO DUR\u00c1N/NOTIMEX Ya se decidi\u00f3, declar\u00f3 este jueves el secretario de Turismo, Miguel Torruco. El CEO de la firma en M\u00e9xico, Maximiliano Zurita, dice que esperar\u00e1n los estudios para evaluar el proyecto. Las firmas del sector pueden esquivar en parte el freno de las licitaciones a empresas privadas gracias a..."
        },
        {
            "title": "\u7a7a\u6e2f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u5185\u95a3\u3067\u306e\u8b70\u8ad6\u3001\u7acb\u6cd5\u8005\u9593\u306e\u8ff7\u60d1\u3001\u5e02\u6c11\u9593\u306e\u6df7\u4e71\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/proyecto-de-aeropuerto-genero-controversia-en-el-gabinete-molestia-entre-legisladores-y-confusion-en-los-ciudadanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:51:12 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Proyecci\u00f3n de c\u00f3mo se ver\u00e1 el nuevo aeropuerto El proyecto para el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) provoc\u00f3 controversias entre integrantes del gabinete del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El jueves, el secretario de Turismo de M\u00e9xico, Miguel Torruco declar\u00f3 que el proyecto del nuevo aeropuerto en Santa Luc\u00eda se destinar\u00e1 para los vuelos internacionales mientras que el Aeropuerto Internacional de Ciudad de M\u00e9xico (AICM), se encargar\u00e1 de los vuelos nacionales. \"Ya se decidi\u00f3: va a ser Santa Luc\u00eda el internacional y el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional. Va a haber un g..."
        },
        {
            "title": "GPMX\u3001F1\u30aa\u30a6\u30c8\u30e9\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u30d9\u30b9\u30c8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/meta/gpmx-el-mejor-de-la-f1-oootra-vez/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:40:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "El GP de M\u00e9xico fue galardonado por cuarta ocasi\u00f3n como Mejor Evento del A\u00f1o, por parte de la Federaci\u00f3n Internacional del Automovilismo (FIA), en San Petersburgo, Rusia. Por primera vez en casi 70 a\u00f1os de historia, M\u00e9xico logr\u00f3 ser el primer pa\u00eds en ser premiado por cuarta ocasi\u00f3n, adem\u00e1s de que Corporaci\u00f3n Interamericana de Entretenimiento (CIE) gan\u00f3 ser el Mejor Promotor de F1. Ambos premios los recibi\u00f3 Alejandro Sober\u00f3n, presidente y director general del Consejo de Administraci\u00f3n de CIE. Al hacer entrega del galard\u00f3n, el presidente de la F\u00f3rmula 1, Chase Carey, coment\u00f3 la importancia de..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u3068\u73fe\u5728\u306eAICM\u3067\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u307e\u3059\u300d\u3068\u30c8\u30eb\u30cd\u30b3\u306b\u30b8\u30e1\u30cd\u30b9\u30fb\u30a8\u30b9\u30d7\u30ea\u3092\u4fee\u6b63 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/nacional/2018/12/06/operaran-vuelos-internacionales-en-santa-lucia-y-en-actual-aicm-corrige-jimenez-espriu-a-torruco",
            "pub_date": "2018-12-07 03:53:59 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El titular de la SCT atribuy\u00f3 a una \"confusi\u00f3n\" las declaraciones del Secretario de Turismo y aclar\u00f3 que plan aeroportuario de Valle de M\u00e9xico incluye vuelos internacionales tanto en Santa Luc\u00eda, como en actual AICM y Toluca. M\u00e9xico.-El titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transporte (SCT), Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, aclar\u00f3 que el plan aeroportuario para el Valle de M\u00e9xico contempla la operaci\u00f3n de vuelos internacionales y nacionales tanto en el que ser\u00e1 el Aeropuerto Internacional de Santa Luc\u00eda, como en el actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) y el Aeropuerto I..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u5927\u5931\u6557 - \u30e9\u30b7\u30e9\u30ed\u30bf",
            "link": "https://lasillarota.com/nacion/las-pifias-del-gobierno-de-amlo-amlo-andres-manuel-lopez-obrador-pifias/261206",
            "pub_date": "2018-12-07 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u58ca\u308c\u305f\u6905\u5b50",
            "source_url": "https://lasillarota.com",
            "desc": "La primera semana del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no ha sido sencilla, colaboradores cercanos al presidente han ca\u00eddo en declaraciones y acciones que han provocado algunas confusiones. En estos primeros d\u00edas de la llamada \u201cCuarta Transformaci\u00f3n\u201d dos han sido, al menos, las pifias en las que ha ca\u00eddo el nuevo gobierno. Vuelos nacionales e internacionales La m\u00e1s reciente confusi\u00f3n fue causada por la operaci\u00f3n de los tres aeropuertos que concentraran los vuelos en el centro del pa\u00eds: el de la Ciudad de M\u00e9xico, de Toluca y el futuro en Santa Luc\u00eda. Miguel Torruco, el titular de la S..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u7a7a\u6e2f\u306f\u3001\u56fd\u969b\u4fbf\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001Miguel Torruco  -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/vuelos-internacionales-aeropuerto-santa-lucia-miguel-torruco/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:06:40 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Miguel Torruco, secretario de Turismo del Gobierno Federal, inform\u00f3 que el proyecto del Aeropuerto en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales y que el actual Aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico ser\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3. Va a ser Santa Luc\u00eda el internacional y en la Ciudad de M\u00e9xico el nacional; va a haber un proyecto aeroportuario con el de Toluca [\u2026] no hay problema con el aeropuerto de Santa Luc\u00eda, ser\u00e1 un gran aeropuerto que va a detonar tambi\u00e9n el \u00e1rea econ\u00f3mica de la parte norte de M\u00e9xico; por otra parte, el de la Ciudad de M\u00e9xico tendr\u00e1 una remodelaci\u00f3n para pode..."
        },
        {
            "title": "Torruco\u306fSanta Lucia\u3068AICM  - L\u00f3pez-D\u00f3riga\u306e\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3067\u6df7\u4e71\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/torruco-reconoce-confusion-en-vuelos-de-santa-lucia-y-aicm/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:28:19 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "El secretario de Turismo federal, Miguel Torruco, reconoci\u00f3 que fue una confusi\u00f3n el haber dicho que el aeropuerto en Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales y el actual aeropuerto para operaciones nacionales. \u201cFue una confusi\u00f3n que tuve y que lo lamento, pero pues as\u00ed estuvo la situaci\u00f3n\u201d, se\u00f1al\u00f3. Aclar\u00f3 que los tres aeropuertos destinados para operar en la capital del pa\u00eds \u2013Santa Luc\u00eda, actual Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y Toluca\u2013 recibir\u00e1n y despegar\u00e1n vuelos nacionales e internacionales. En entrevista para Noticieros Televisa asegur\u00f3 que es una excelente noticia..."
        },
        {
            "title": "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u63a8\u9032\u5354\u8b70\u4f1a; Sectur  - \u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d\u3068\u4f1a\u3046",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/finanzas/adios-consejo-de-promocion-cumple-sectur-2769148.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, confirm\u00f3 la desaparici\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico (CPTM) como lo prometi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador antes de asumir el cargo. Los empresarios del sector descalificaron la decisi\u00f3n. \u201cLo recibimos como una muy mala noticia. Es un error acabar con el Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica, que ha sido verdaderamente importante y crucial desde su fundaci\u00f3n, en 1999, para el crecimiento que ha tenido el turismo en el pa\u00eds\u201d, dijo a El Sol de M\u00e9xico el presidente del Consejo Nacional Empresarial Tur\u00edstico (CNET), Pablo A..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\uff1a\u89b3\u5149\u5c40\u9577\u5b98 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7yceFtP_O3o",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7684\u3067NAIM\u306fMiguel Torruco  -  Forbes Mexico",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/santa-lucia-sera-internacional-y-el-naim-nacional-miguel-torruco/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:57:51 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Santa Luc\u00eda ser\u00e1 internacional y el NAIM nacional: Miguel Torruco Notimex.- El secretario de Turismo, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, indic\u00f3 que el aeropuerto que se construir\u00e1 en la base de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales, mientras que el Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM) se ocupar\u00e1 para vuelos nacionales. \u201cYa se decidi\u00f3, va a ser Santa Luc\u00eda el internacional, el de la Ciudad de M\u00e9xico el nacional, va a haber un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como lo hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, indic\u00f3. Durante ..."
        },
        {
            "title": "Sectur\u306e\u305f\u3081\u306b\u6765\u308b\u3082\u306e -  MURAL",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558052",
            "pub_date": "2018-12-07 00:35:54 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "En su primera conferencia de prensa como Secretario de Turismo de M\u00e9xico, este mi\u00e9rcoles Miguel Torruco Marqu\u00e9s enfatiz\u00f3 la necesidad de enfocarse, m\u00e1s que el n\u00famero anual de turistas al pa\u00eds, en la derrama econ\u00f3mica que esta actividad trae. El funcionario, ha fungido como Secretario de Turismo de la Ciudad de M\u00e9xico (entre 2012 y 2017) y presidente de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Hoteles y Moteles (entre 2000 y 2004), entre otros cargos. \"No me llamo Secretario, me llamo Miguel. Siempre hemos sido amigos y seguir\u00e9 siendo Miguel para todos ustedes. El puestecito termina en seis a\u00f1os y seguirem..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044\u3001AICM\u3001Santa Lucia\u3001Toluca\u306b\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1aSCT  -  Adela Micha  -  Saga",
            "link": "https://la-saga.com/al-momento/si-habra-vuelos-internacionales-en-aicm-santa-lucia-y-toluca-sct/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c7\u30e9\u30fb\u30df\u30cf - \u30b5\u30ac",
            "source_url": "https://la-saga.com",
            "desc": "El secretario de Comunicaciones y Transportes (SCT), Javier Jim\u00e9nez Espir\u00fa, afirm\u00f3 que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM), Toluca y Santa luc\u00eda; dar\u00e1 servicio a vuelos nacionales e internacionales. Vuelos internacionales en AICM, Santa Luc\u00eda y Toluca En entrevista para Milenio Televisi\u00f3n, Javier Jim\u00e9nez Espir\u00fa declar\u00f3: \u201cCreo que debe haber alguna confusi\u00f3n con esa informaci\u00f3n. No, no es correcto (la declaraci\u00f3n de Torruco). Los dos aeropuertos, es m\u00e1s, los tres incluyendo el de Toluca ser\u00e1n nacionales e internacionales\u201d. Hasta el momento, se sabe que el gobierno de An..."
        },
        {
            "title": "SCT\u3068Sectur\u306fAICM\u306e\u76ee\u7684\u5730\u3067\u7570\u306a\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Difieren-SCT-y-Sectur-sobre-destino-del-AICM-20181207-0030.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Los secretarios de Turismo y Comunicaciones de Transportes se contradijeron sobre las operaciones que tendr\u00e1n los aeropuertos de Santa Luc\u00eda y de la Ciudad de M\u00e9xico. Al mediod\u00eda, el titular de Turismo, Miguel Torruco, afirm\u00f3 que la nueva terminal de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 \u00fanicamente para realizar operaciones internacionales y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) se dedicar\u00e1 a atender vuelos nacionales como parte de la propuesta del nuevo gobierno ante la cancelaci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM). \u201cYa se decidi\u00f3\u201d, dijo, porque habr\u00e1 un gran proyecto aero..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u8a55\u8b70\u4f1a\u3092\u6291\u5236\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/nuevo-gobierno-desaparecio-el-consejo-que-promovia-la-imagen-de-mexico-por-el-mundo/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "M\u00e9xico se ubica entre los 10 pa\u00edses m\u00e1s visitados del mundo. (Foto: Especial) La Secretar\u00eda de Turismo de M\u00e9xico anunci\u00f3 hoy la desaparici\u00f3n del Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica que promov\u00eda la imagen del pa\u00eds a nivel mundial, como parte de la austeridad para destinar los recursos a otras prioridades. \"El plan de austeridad va en serio. Vamos por un cambio de fondo y no por m\u00e1s de lo mismo para seguir igual. Vamos hacer m\u00e1s con menos\", afirm\u00f3 el secretario de Turismo de M\u00e9xico, Miguel Torruco, en conferencia de prensa. El Consejo ten\u00eda bajo su encargo la promoci\u00f3n tur\u00edstica de M\u00e9xico dentro y..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3068\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306eAICM\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3001Sectur\u3092\u767a\u8868 -  ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Nacional/06122018/1392924-Santa-Lucia-se-utilizara-para-vuelos-internacionales-y-AICM-para-nacionales-anuncia-Sectur.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:55 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "El proyecto del aeropuerto de Santa Luc\u00eda ser\u00e1 para vuelos internacionales y el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico (AICM) ser\u00e1 para vuelos nacionales, dijo Miguel Torruco, nuevo titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur). \u201cYa se decidi\u00f3, Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional y el (actual) aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, el nacional. Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano con el de Toluca, como hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\u201d, dijo en una sesi\u00f3n de preguntas y respuestas con medios de comunicaci\u00f3n. Torruco reiter\u00f3 que la Sectu..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f2019\u5e74\u306b4400\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u89b3\u5149\u5ba2\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059 -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/economia/Mexico-recibira-mas-de-44-millones-de-turistas-en-2019-20181207-0015.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El nuevo secretario de Turismo federal, Miguel Torruco Marqu\u00e9s, inform\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se prev\u00e9 alcanzar un volumen de 44 millones 884 mil turistas internacionales, con un crecimiento de 5.8% m\u00e1s que en 2018. Dicho crecimiento representar\u00e1 una derrama econ\u00f3mica de 23 mil 263 millones de d\u00f3lares, equivalentes a 4.3% m\u00e1s que en 2018, destac\u00f3 el titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur). Explic\u00f3 que la actividad tur\u00edstica aporta 8.7 del Producto Interno Bruto (PIB), una mayor participaci\u00f3n que la de sectores como miner\u00eda, petr\u00f3leo, el primario, la construcci\u00f3n o los sectores de ser..."
        },
        {
            "title": "\u307e\u3060\u7a7a\u6e2f\u306e\u305f\u3081\u306e\u660e\u78ba\u306a\u8a08\u753b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/aun-no-hay-plan-definitivo-para-aeropuertos-lopez-obrador/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Despu\u00e9s de las versiones encontradas entre miembros del gabinete sobre la operaci\u00f3n de los aeropuertos, el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, no abund\u00f3 en el tema, pero dijo que a\u00fan no hay un plan definitivo. Es un proceso que se est\u00e1 resolviendo poco a poco, ya se ha ido avanzando, no quiero entrar en pol\u00e9mica sobre el uso que se le va a dar a los aeropuertos. Eso se est\u00e1 analizando, estudiando, cuando tengamos un plan definitivo se les va a notificar\u201d, afirm\u00f3 en su conferencia de prensa matutina, en Palacio Nacional. Miguel Torruco y Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa, secretarios de T..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30eb\u30c1\u30a2\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u306b\u3001AICM\u306f\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306b -  HuffPostM\u00e9xico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/santa-lucia-sera-para-vuelos-internacionales-y-aicm-para-nacionales_a_23610981/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Una vez que concluyan los trabajos de rehabilitaci\u00f3n en el aeropuerto deSanta Luc\u00eda ser\u00e1 utilizado para vuelos internacionales , mientras que el actual Aeropuerto Internacional de Ciudad de M\u00e9xico ser\u00e1 para vuelos nacionales, dijo el secretario de Turismo, Miguel Torruco. Ya se decidi\u00f3, Santa Luc\u00eda ser\u00e1 el aeropuerto internacional y el aeropuerto de Ciudad de M\u00e9xico, el nacional. Habr\u00e1 un gran proyecto aeroportuario metropolitano como el de Toluca, como hacen todos los pa\u00edses del mundo sin cerrar sus aeropuertos\". Miguel Torruco Torruco Marqu\u00e9s dijo a medios que de esta forma se va a hacer ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u304c\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u304cAMLO\u306b\u5f7c\u3089\u306e\u652f\u6301\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  Quinto Poder Mx",
            "link": "https://quinto-poder.mx/trendy/asi-llegan-a-darle-su-apoyo-los-lideres-del-mundo-a-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:26:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30b9\u30d1\u30ef\u30fcMx",
            "source_url": "https://quinto-poder.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha recibido el apoyo de la comunidad internacional en este nuevo episodio que comienza hoy en su carrera pol\u00edtica: ser presidente de M\u00e9xico. A la toma de protesta han acudido varios l\u00edderes mundiales, alguno entre quejas de la misma ciudadan\u00eda. Los invitados de honor de AMLO Estados Unidos Ivanka Trump, hija de Donald Trump, y Mike Pence llegaron temprano a M\u00e9xico para acompa\u00f1ar a AMLO. Espa\u00f1a El Rey Felipe VI lleg\u00f3 desde el jueves a la Ciudad de M\u00e9xico donde fue recibido por Olga S\u00e1nchez. Reino Unido El l\u00edder del partido laborista del Reino Unido, Jeremy Corbin,..."
        },
        {
            "title": "CDMX  -  Vanguardia MX\u3067\u6642\u4ee3Sheinbaum\u3092\u59cb\u3081\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/inicia-la-era-sheinbaum-en-la-cdmx",
            "pub_date": "2018-12-05 18:04:42 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Internet En lo que represent\u00f3 la primera sesi\u00f3n ordinaria del primer a\u00f1o de vida del Congreso de la CDMX, Claudia Sheinbaum rindi\u00f3 protesta como jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, primera ocasi\u00f3n que un mujer ocupa el cargo por elecci\u00f3n ciudadana. Ya como jefa de gobierno, Sheinbaum agradeci\u00f3 a Jos\u00e9 Ram\u00f3n Amieva por las facilidades otorgadas durante la transici\u00f3n. Sheinbaum Pardo se comprometi\u00f3 a guardar y hacer guardar las constituciones pol\u00edticas de la Rep\u00fablica Mexicana y de la Ciudad de M\u00e9xico para desempe\u00f1ar leal y patrioticamente el cargo mirando en todo momento por el bie..."
        },
        {
            "title": "Sectur\u304c\u6d88\u3048\u308b\u89b3\u5149\u4fc3\u9032\u5354\u8b70\u4f1a - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/sectur-desaparece-el-consejo-de-promocion-turistica/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:57:29 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Sectur desaparece el Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica El Consejo de Promoci\u00f3n Tur\u00edstica de M\u00e9xico, encargado en dise\u00f1ar las estrategias de promoci\u00f3n del pa\u00eds tanto al interior como al exterior de sus fronteras, desaparecer\u00e1, as\u00ed lo confirm\u00f3 Miguel Torruco, titular de la Secretar\u00eda de Turismo (Sectur). En conferencia de prensa, el funcionario se\u00f1al\u00f3 que esta medida, que fue tomada como parte del proyecto de austeridad del gobierno federal, no significar\u00e1 que la imagen del pa\u00eds vaya a dejarse de publicitar en el mundo. \u201cDesaparecen todas las oficinas en el extranjero, no solament..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2\uff08\u6b74\u53f2\uff09 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/opinion/claudia-tambien-hace-historia/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Claudia Sheinbaum ha quedado inscrita en la historia de nuestro pa\u00eds como la primera mujer electa por el voto de la gente, que gobernar\u00e1 la capital de la Rep\u00fablica. Pero no s\u00f3lo eso, bajo los colores de Morena y de la mano de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, rindi\u00f3 el que fuera el gran basti\u00f3n del PRD durante 21 a\u00f1os, d\u00e1ndole ayer el cerrojazo con se\u00f1alamientos de \u201ccorrupci\u00f3n\u201d y de \u201ctraici\u00f3n\u201d a la democracia\u201d, al sol azteca y al \u00faltimo de sus gobernantes electo bajo sus siglas: Miguel \u00c1ngel Mancera. Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas, quien arrebatara al PRI el poder de la capital del pa\u00eds en 1997 y fuese su ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff0812\u67082\u65e5\u304b\u30898\u65e5\u307e\u3067\uff09 - \u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/las-noticias-de-la-semana-del-2-al-8-de-diciembre/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:06 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Estas son las noticias m\u00e1s importantes del 2 al 8 de diciembre 2 DE DICIEMBRE En su segundo d\u00eda como presidente constitucional de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se reuni\u00f3 con las fuerzas armadas. Grupo Aeroportuario decide continuar con obras del NAIM. Fue asesinado el periodista Alejandro M\u00e1rquez en Tepic, Nayarit. 3 DE DICIEMBRE En su primera conferencia de prensa matutino, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que tiene \u201clas riendas del poder\u201d del pa\u00eds. Desde prisi\u00f3n, el expresidente de Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva dese\u00f3 \u00e9xito en su gesti\u00f3n a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Cesaron a..."
        },
        {
            "title": "Carlos Slim  -  El Sol deM\u00e9xico\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u65b0\u3057\u3044AMLO\u653f\u5e9c\u306b\u306f\u81ea\u4fe1\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/finanzas/amlo-toma-de-protesta-nuevo-gobierno-carlos-slim-carlos-hank-gonzalez-jeremy-bernard-corbyn-2742061.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:27:30 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "Carlos Slim Hel\u00fa, presidente vitalicio de Grupo Carso, asegur\u00f3 que hay confianza en el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien estar\u00e1 al frente del poder en los pr\u00f3ximos seis. \u201cHay confianza, hay confianza\u201c, dijo el millonario, mexicano quien fue uno de los invitados del fundador de Morena. No te pierdas: D\u00eda hist\u00f3rico para M\u00e9xico. En vivo cada detalle de la toma de protesta de AMLO Honrado de estar aqu\u00ed con L\u00f3pez Obrador: Silvio Rodr\u00edguez El empresario mexicano iba acompa\u00f1ado de su hijo Carlos Slim Domit, presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de Am\u00e9rica M\u00f3vil, as\u00ed como su nuera M..."
        },
        {
            "title": "SantaLuc\u00eda\u306f\u56fd\u969b\u7dda\u3092\u904b\u822a\u3057\u307e\u3059\uff1aSectur  - L\u00f3pez-D\u00f3riga",
            "link": "https://lopezdoriga.com/nacional/santa-lucia-albergara-vuelos-internacionales-sectur/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:07:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Una vez cancelado el NAIM, la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda se convertir\u00e1 en el aeropuerto para albergar vuelos internacionales, inform\u00f3 Miguel Torruco, nuevo secretario de Turismo. En su primera conferencia de prensa en tal cargo, abund\u00f3 que el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico se quedar\u00e1 \u00fanicamente con los vuelos nacionales. Proyecci\u00f3n de la Base A\u00e9rea de Santa Luc\u00eda como aeropuerto. Foto de Internet A decir de Torruco Marqu\u00e9s, dicha estrategia proporcionar\u00e1 la \u00f3ptima conectividad a\u00e9rea y adecuada para la industria tur\u00edstica. El titular de la Sectur prev\u00e9 que en los pr\u00f3ximos tre..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u56fd\u969b\u7dda\u3001\u56fd\u6c11\u304b\u3089AICM\u3078\uff1aSectur  -  Voto En Blanco",
            "link": "http://votoenblanco.com.mx/nacional/vuelos-internacionales-a-santa-lucia-nacionales-a-aicm-sectur/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:03 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "source_url": "http://votoenblanco.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Turismo, Miguel Torruco, dijo que esa distribuci\u00f3n permitir\u00e1 el funcionamiento adecuado de la conectividad a\u00e9rea Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico.- El [\u2026]"
        }
    ]
}