{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl6TUhkNEVnSjJhU2dBUAE?hl=vi&gl=VN&ceid=VN:vi",
    "language": "vi",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u5bae\u6bbf\u3067\u306e\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306e\u516c\u5f0f\u30ec\u30bb\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30c0\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30a4",
            "link": "https://dantri.com.vn/chinh-tri/le-don-chinh-thuc-thu-tuong-campuchia-hun-sen-tai-phu-chu-tich-2018120712015297.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 05:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30a4",
            "source_url": "https://dantri.com.vn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u9000\u5f79\u8ecd\u4eba\u304c\u30cf\u30ce\u30a4\u3067\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u4eba\u306ePM Hun Sen\u3092\u6e80\u305f\u3059 -  VnExpress",
            "link": "https://vnexpress.net/tin-tuc/the-gioi/cuu-chien-binh-viet-nam-hoi-ngo-thu-tuong-campuchia-hun-sen-o-ha-noi-3850916.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:49 GMT",
            "source_nm": "VnExpress",
            "source_url": "https://vnexpress.net",
            "desc": "\u00d4ng Nguy\u1ec5n D\u0129nh t\u1eebng s\u00e1t c\u00e1nh c\u00f9ng Hun Sen chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng Campuchia kh\u1ecfi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 di\u1ec7t ch\u1ee7ng Pol Pot. - VnExpress."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u30fb\u30bd\u30cf\u306e\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u8a2a\u554f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005",
            "link": "http://soha.vn/phat-ngon-vien-campuchia-noi-ve-chuyen-tham-viet-nam-cua-thu-tuong-hun-sen-20181204172553979.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 13:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bd\u30cf",
            "source_url": "http://soha.vn",
            "desc": "Nh\u1eadn l\u1eddi m\u1eddi c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ho\u00e0ng gia Campuchia Samdech Hun Sen s\u1ebd th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb ng\u00e0y 6 - 8/12 ..."
        },
        {
            "title": "Hun Sen\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\uff1a\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u5916\u56fd\u306e\u57fa\u790e\u60c5\u5831\u304c\u6b6a\u3093\u3067\u3044\u308b -  VnExpress",
            "link": "https://vnexpress.net/tin-tuc/the-gioi/thu-tuong-hun-sen-thong-tin-can-cu-nuoc-ngoai-o-campuchia-la-xuyen-tac-3850741.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:58:12 GMT",
            "source_nm": "VnExpress",
            "source_url": "https://vnexpress.net",
            "desc": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hun Sen cho r\u1eb1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u0169ng lo l\u1eafng khi c\u00f3 th\u00f4ng tin xuy\u00ean t\u1ea1c v\u1ec1 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u1edf Campuchia. - VnExpress."
        },
        {
            "title": "\u897f\u3001\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u304c\u7d04\u675f\u3057\u305f\u3001\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u65e5\u520a\u7d19\u306b\u3088\u308b\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc",
            "link": "https://vietbao.com/p122a288408/bi-ap-luc-cua-phuong-tay-hun-sen-hua-cai-to-coi-mo",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://vietbao.com",
            "desc": "PHNOM PENH - Khi l\u00ean ti\u1ebfng t\u1ea1i \u0110\u1ea1i H\u1ed9i \u0110\u1ed3ng LHQ g\u1ea7n 3 th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a Th\u1ee7 T\u01b0\u1edbng Hun Sen nh\u1eafn g\u1eedi c\u00e1c \u0111\u1ea1i di\u1ec7n d\u1ef1 h\u1ecdp l\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi l\u1ebd b\u1ed1c ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u306f\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306b\u8ecd\u4e8b\u57fa\u5730\u3092\u7f6e\u304f\u3053\u3068\u3092\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u306b\u7d04\u675f - \u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.voatiengviet.com/a/hun-sen-cam-ket-voi-viet-nam-khong-cho-trung-quoc-dat-can-cu-quan-su-o-campuchia/4691025.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:56:53 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u8a9e\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.voatiengviet.com",
            "desc": "Campuchia h\u00f4m 7/12 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam r\u1eb1ng s\u1ebd kh\u00f4ng cho ph\u00e9p b\u1ea5t c\u1ee9 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o \u0111\u1eb7t c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 tr\u00ean v\u00f9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a m\u00ecnh trong l\u00fac c\u00f3 nh\u1eefng th\u00f4ng tin Trung Qu\u1ed1c \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t c\u0103n c\u1ee9 h\u1ea3i qu\u00e2n tr\u00ean Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng Campuchia h\u00f4m 7/12 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam r\u1eb1ng s\u1ebd kh\u00f4ng cho ph\u00e9p b\u1ea5t c\u1ee9 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o \u0111\u1eb7t c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 tr\u00ean v\u00f9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a m\u00ecnh trong l\u00fac c\u00f3 nh\u1eefng th\u00f4ng tin Trung Qu\u1ed1c \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t c\u0103n c\u1ee9 h\u1ea3i qu\u00e2n tr\u00ean Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hun Sen n\u00f3i trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o chung v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng c\u1ea5p ph\u00eda Vi\u1ec7t Nam, Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac, r\u1eb1ng Hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a Campuchia kh\u00f4ng cho ph\u00e9p \u0111\u1eb7t c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0 - \u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u304c\u30af\u30e1\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30b8\u30e5\u653f\u6a29\u306e\u52dd\u5229\u3092\u795d\u3046 -  RFA Vietnamese",
            "link": "https://www.rfa.org/vietnamese/news/vietnamnews/vietnam-cambodia-to-jointly-celebrate-the-end-of-khmer-rouge-regime-12072018080225.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:18 GMT",
            "source_nm": "RFA\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u8a9e",
            "source_url": "https://www.rfa.org",
            "desc": "T\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o nh\u00e2n k\u1ebft th\u00fac chuy\u1ebfn th\u0103m Vi\u1ec7t Nam 3 ng\u00e0y c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Campuchia Hun Sen v\u00e0o ng\u00e0y 7/12/2018, l\u00e3nh \u0111\u1ea1o hai n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam \u2013 Campuchia th\u1ed1ng nh\u1ea5t s\u1ebd c\u00f9ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tr\u1ecdng th\u1ec3 t\u1ea1i hai n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 k\u1ef7 ni\u1ec7m 40 n\u0103m ng\u00e0y chi\u1ebfn th\u1eafng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 di\u1ec7t ch\u1ee7ng (7/1/1979 \u2013 7/1/2019). Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 di\u1ec7t ch\u1ee7ng Khmer \u0110\u1ecf \u1edf Campuchia trong giai \u0111o\u1ea1n sau chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u1ebft ch\u1ebft kho\u1ea3ng 2 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Campuchia. Trong th\u1eddi gian c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf Campuchia, Khmer \u0110\u1ecf \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n \u0111em qu\u00e2n t\u1ea5n c\u00f4ng c\u00e1c v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi ph\u00eda Nam c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, t\u00e0n s\u00e1t h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi. Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a qu\u00e2n sang Campuc..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a4\u306f\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u653f\u5e9c\u306e\u82f1\u8a9e\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.voatiengviet.com/a/thai-lan-bat-nha-lam-phim-chi-trich-chinh-phu-campuchia/4690840.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:47 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u8a9e\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.voatiengviet.com",
            "desc": "M\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec quy\u1ec1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng Campuchia b\u1ecb Th\u00e1i Lan b\u1eaft v\u00e0 s\u1eafp b\u1ecb tr\u1ee5c xu\u1ea5t v\u1ec1 Campuchia v\u00ec l\u00e0m phim t\u00e0i li\u1ec7u v\u1ec1 n\u1ea1n bu\u00f4n n\u00f4 l\u1ec7 t\u00ecnh d\u1ee5c, ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hun Sen. M\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec quy\u1ec1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng Campuchia b\u1ecb Th\u00e1i Lan b\u1eaft v\u00e0 s\u1eafp b\u1ecb tr\u1ee5c xu\u1ea5t v\u1ec1 Campuchia v\u00ec l\u00e0m phim t\u00e0i li\u1ec7u v\u1ec1 n\u1ea1n bu\u00f4n n\u00f4 l\u1ec7 t\u00ecnh d\u1ee5c, ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hun Sen. H\u00e3ng tin Reuters cho bi\u1ebft \u00f4ng Rath Rott Mony, 47 tu\u1ed5i, m\u1ed9t nh\u00e0 ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7 Campuchia, \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft t\u1ea1i Bangkok h\u00f4m 7/12 khi \u00f4ng c\u00f9ng gia \u0111\u00ecnh tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn H\u00e0 Lan. Reuters cho bi\u1ebft th\u00eam r\u1eb1ng h\u1ed3i th..."
        },
        {
            "title": "Hun Sen\u9996\u76f8\u306f\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u8ecd\u4e8b\u57fa\u76e4\u78ba\u7acb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e2d\u56fd\u306e\u60c5\u5831\u3092\u5426\u5b9a -  RFA Vietnamese",
            "link": "https://www.rfa.org/vietnamese/news/vietnamnews/cambodian-premier-says-no-to-foreign-military-bases-12072018075408.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:32 GMT",
            "source_nm": "RFA\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u8a9e",
            "source_url": "https://www.rfa.org",
            "desc": "Trong cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o chung v\u00e0o ng\u00e0y 7/12 t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u1edbi Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Campuchia Hun Sen l\u00ean ti\u1ebfng b\u00e1c b\u1ecf th\u00f4ng tin cho r\u1eb1ng Campuchia s\u1eafp cho Trung Qu\u1ed1c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1, v\u00e0 g\u1ecdi \u0111\u00e2y l\u00e0 th\u00f4ng tin gi\u1ea3. H\u1ed3i th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, trang tin Asia Times loan tin cho bi\u1ebft Trung Qu\u1ed1c \u0111ang v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Campuchia t\u1eeb n\u0103m 2017 \u0111\u1ec3 l\u1eadp m\u1ed9t c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 t\u1ea1i t\u1ec9nh Koh Kong tr\u00ean V\u1ecbnh Th\u00e1i Lan. \u0110\u00e2y l\u00e0 v\u1ecbnh c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i n\u1ed1i tr\u1ef1c ti\u1ebfp ra Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng, n\u01a1i \u0111ang c\u00f3 tranh ch\u1ea5p v\u1ec1 ch\u1ee7 quy\u1ec1n gi\u1eefa Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c1, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam. \u00d4ng Hun Sen kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o r\u1eb1ng \u0111\u00e2y l\u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d5\u30ea\u30fc\u30a2\u30b8\u30a2\u306f\u30d7\u30ce\u30f3\u30da\u30f3\u3067\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u958b\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  RFA",
            "link": "https://www.rfa.org/vietnamese/news/internationalnews/rfa-may-re-open-office-in-cambodia-12052018101803.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:20:01 GMT",
            "source_nm": "RFA\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u8a9e",
            "source_url": "https://www.rfa.org",
            "desc": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Campuchia h\u00f4m th\u1ee9 ba cho bi\u1ebft \u0110\u00e0i \u00c1 Ch\u00e2u T\u1ef1 Do \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00e0o \u0111\u00f3n m\u1edf l\u1ea1i v\u0103n ph\u00f2ng t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Pnompenh v\u00e0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 \u00e1p l\u1ef1c trong vi\u1ec7c Radio Free Asia (RFA) \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i v\u00e0 \u0111\u00f3 l\u00e0 do b\u1ea3n th\u00e2n t\u1ef1 \u0111\u00f3ng c\u1eeda. \u201c\u0110\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f3 \u00e1p l\u1ef1c n\u00e0o c\u1ea3, RFA t\u1ef1 \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a m\u00ecnh\u201d B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 N\u1ed9i v\u1ee5 Sar Kheng n\u00f3i trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u00f4ng khai c\u00f3 s\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a c\u00e1c s\u0129 quan c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c Phi ch\u00ednh ph\u1ee7. \u201cNh\u01b0ng b\u00e2y gi\u1edd ch\u00fang t\u00f4i ch\u00e0o \u0111\u00f3n h\u1ecd tr\u1edf l\u1ea1i, v\u00e0 \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh c\u00f3 th\u1ec3 t\u00e1i l\u1eadp v\u0103n ph\u00f2ng \u1edf Pnompenh,\u201d \u00f4ng Sar Kheng n\u00f3i. \u0110\u00e0i \u00c1 Ch\u00e2u T\u1ef1 Do - Ban ti\u1ebfng Khmer \u0111\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u3068\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\uff1a\u60c5\u5831\u306e\u9038\u8131 -  Sputnik Vietnam",
            "link": "https://vn.sputniknews.com/politics/201812076704409-hop-bao-chung-giua-thu-tuong-viet-nam-va-cam-puchia-bac-bo-thong-tin-xuyen-tac-pha-hoai/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0",
            "source_url": "https://vn.sputniknews.com",
            "desc": "\u0110\u00e1nh gi\u00e1 k\u1ebft qu\u1ea3 h\u1ed9i \u0111\u00e0m r\u1ea5t th\u00e0nh c\u00f4ng, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac cho bi\u1ebft, hai b\u00ean \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn k\u00fd k\u1ebft m\u1ed9t lo\u1ea1t v\u0103n ki\u1ec7n quan tr\u1ecdng, t\u1ea1o khu\u00f4n kh\u1ed5 m\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c trong th\u1eddi gian t\u1edbi. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Campuchia b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam \"Ch\u00fang t\u00f4i h\u00e0i l\u00f2ng nh\u1eadn th\u1ea5y quan h\u1ec7 Vi\u1ec7t Nam-Campuchia \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u00edch c\u1ef1c to\u00e0n di\u1ec7n tr\u00ean t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c\", Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i v\u1edbi b\u00e1o gi\u1edbi. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o hai n\u01b0\u1edbc c\u00f9ng c\u00e1c c\u1ea5p, c\u00e1c ng\u00e0nh, t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ea7n ch\u00fang, c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, nh\u1ea5t l\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u00f3 chung \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean, th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean giao l\u01b0u, g\u1eb7p g\u1ee1, t\u1ea1o s\u1ef1 tin c\u1eady, g\u1ea7n g\u0169i, g\u1eafn b\u00f3 gi\u1eefa hai b\u00ean. Ki..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u738b\u56fd\u9996\u76f8\u304c\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u3078\u306e\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\u3092\u958b\u59cb - \u30b9\u30d7\u30c8\u30a5\u30cb\u30af\u30fb\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0",
            "link": "https://vn.sputniknews.com/asia/201812066692061-thu-tuong-vuong-quoc-campuchia-bat-dau-tham-chinh-thuc-viet-nam/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0",
            "source_url": "https://vn.sputniknews.com",
            "desc": "Th\u00e1p t\u00f9ng Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Campuchia Hun Sen th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam c\u00f3: Th\u1ed1ng t\u01b0\u1edbng Tea Banh, Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Qu\u1ed1c ph\u00f2ng; Ng\u00e0i Prak Sokhonn, Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao v\u00e0 H\u1ee3p t\u00e1c qu\u1ed1c t\u1ebf; Ng\u00e0i Sun Chanthol, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Cao c\u1ea5p, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng C\u00f4ng ch\u00ednh v\u00e0 V\u1eadn t\u1ea3i; Ng\u00e0i Var Kim Hong, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Cao c\u1ea5p ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u00f4ng t\u00e1c bi\u00ean gi\u1edbi; Ng\u00e0i Veng Sakhon, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng N\u00f4ng, L\u00e2m, Ng\u01b0 nghi\u1ec7p; Ng\u00e0i Pan Sorask, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i; Ng\u00e0i Suy Sem, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng M\u1ecf v\u00e0 N\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng; Ng\u00e0i Hang Choun Naron, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Gi\u00e1o d\u1ee5c, Thanh ni\u00ean v\u00e0 Th\u1ec3 thao; Ng\u00e0i Khiev Kanha Rith, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Th\u00f4ng tin; Ng\u00e0i Thorng Kho..."
        },
        {
            "title": "EU\u3001\u7981\u8f38\u63aa\u7f6e\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3001\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u306e\u91ce\u515a\u7981\u6b62\u904b\u52d5\u5bb6\u306e\u898b\u76f4\u3057 - Ti\u1ebfngVi\u1ec7t\uff08VOA\uff09",
            "link": "https://www.voatiengviet.com/a/bi-eu-doa-cam-van-campuchia-tai-xet-lenh-cam-doi-lap-hoat-\u0111ong/4684882.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:21:57 GMT",
            "source_nm": "\u82f1\u8a9e\uff08VOA\uff09",
            "source_url": "https://www.voatiengviet.com",
            "desc": "Sau khi b\u1ecb EU \u0111e d\u1ecda \u00e1p thu\u1ebf quan, Qu\u1ed1c h\u1ed9i Campuchia t\u00e1i x\u00e9t l\u1ec7nh c\u1ea5m ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u01a1n100 th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ed1i l\u1eadp. N\u1ebfu th\u1ef1c hi\u1ec7n, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u00ednh kh\u00e1ch c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ed1i l\u1eadp CNRP tr\u1edf l\u1ea1i ch\u00ednh tr\u01b0\u1eddng, Qu\u1ed1c h\u1ed9i Campuchia \u0111ang x\u00e9t l\u1ea1i l\u1ec7nh c\u1ea5m ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u0103m n\u0103m \u00e1p d\u1ee5ng cho h\u01a1n 100 th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ed1i l\u1eadp ch\u00ednh trong n\u01b0\u1edbc. N\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u00ednh kh\u00e1ch \u0111\u1ed1i l\u1eadp tr\u1edf l\u1ea1i ch\u00ednh tr\u01b0\u1eddng, sau khi Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u \u0111e d\u1ecda s\u1ebd kh\u00f4ng cho Campuchia giao d\u1ecbch mi\u1ec5n thu\u1ebf. Th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, EU ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t th\u1ee7 t\u1ee5c ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n c\u1ee7a Campuchia \u0111\u01b0\u1ee3c tham..."
        }
    ]
}