<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Комисия за финансов надзор на Република България - Най-новите - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5TWpGM09XNFNBbUpuS0FBUAE?hl=bg&amp;gl=BG&amp;ceid=BG:bg</link><language>bg</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:23:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Шефката на КФН напуска предсрочно и отива на мястото на Калин Митрев в ЕБВР - mediapool.bg</title><link>https://www.mediapool.bg/shefkata-na-kfn-napuska-predsrochno-i-otiva-na-myastoto-na-kalin-mitrev-v-ebvr-news287137.html</link><guid isPermaLink="false">52781240914873</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mediapool.bg/shefkata-na-kfn-napuska-predsrochno-i-otiva-na-myastoto-na-kalin-mitrev-v-ebvr-news287137.html" target="_blank"&gt;Шефката на КФН напуска предсрочно и отива на мястото на Калин Митрев в ЕБВР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mediapool.bg&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://dnes.dir.bg/ikonomika/boyko-atanasov-e-nay-veroyatniyat-nov-shef-na-kfn" target="_blank"&gt;Бойко Атанасов е най-вероятният нов шеф на КФН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Днес Dir.bg&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://fakti.bg/bulgaria/347584-chestito-kfn-ostana-bez-shef" target="_blank"&gt;Честито!? КФН остана без шеф - България&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Факти.БГ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://frognews.bg/novini/uspehite-karina-karaivanova-neinoto-svetlo-badeshte.html" target="_blank"&gt;„Успехите“ на Карина и нейното светло бъдеще&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Фрог Нюз&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.dnevnik.bg/biznes/2018/12/05/3356919_predsedateliat_na_kfn_shte_poeme_nova_slujba_v_london/" target="_blank"&gt;Председателят на КФН ще поеме нова служба в Лондон след една трета от мандата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dnevnik.bg - Новини, анализи и коментари&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk1cF9hNGtZQU1FYnBEU3NpWDRZblBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Преглед на пълното представяне в(ъв) Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.mediapool.bg">mediapool.bg</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/CNYYmK6RyDBCbopItLcyDos4RmMKHoTcsEffzHpfLvUhN0TzaR_uz2yeg4FXyCF5kNy1Ca-xD2e8HGfIURnGUiLh-l8oxlTldSq-08G6KkFYEEhh6hFzDiwfAHYwfBih9DhfXA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Карина Караиванова влиза в Съвета на директорите в Европейската банка за възстановяване и развитие - News.bg</title><link>https://news.bg/int-economics/karina-karaivanova-vliza-v-saveta-na-direktorite-v-evropeyskata-banka-za-vazstanovyavane-i-razvitie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzj6uEfvsTsbyLNVuvW9JwqGQgEKhAIACoHCAow2-uFCzCOp4MDMOCtjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:09:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.bg/int-economics/karina-karaivanova-vliza-v-saveta-na-direktorite-v-evropeyskata-banka-za-vazstanovyavane-i-razvitie.html" target="_blank"&gt;Карина Караиванова влиза в Съвета на директорите в Европейската банка за възстановяване и развитие&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News.bg&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правителството определи Карина Караиванова да бъде представител на България в Съвета на директорите на Европейската банка за възстановяване и развитие (ЕБВР), информираха от правителствената пресслужба. Решението влиза в сила от 1 март 2019 година. Шефът на ЕБВР утвърди ролята на България за развитието на региона Борисов уговаря експерти от ЕВБР за помощ в сътрудничеството с Китай Припомняме, към момента представител на страната ни в Съвета на директорите на Европейската банка за възстановяване и развитие е Калин Митрев. Караиванова има богат професионален опит в работата с международните ф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.bg">News.bg</source></item><item><title>АИКБ одобрява лимитите, но иска и методика в застраховането - News.bg</title><link>https://news.bg/politics/aikb-odobryava-limitite-no-iska-i-metodika-v-zastrahovaneto.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEZsdCMloitYLGSx22kkEgqGQgEKhAIACoHCAow2-uFCzCOp4MDMMarjgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:17:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.bg/politics/aikb-odobryava-limitite-no-iska-i-metodika-v-zastrahovaneto.html" target="_blank"&gt;АИКБ одобрява лимитите, но иска и методика в застраховането&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News.bg&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Асоциацията на индустриалния капитал в България се обръща към председателя на бюджетната комисия в парламента Менда Стоянова във връзка с промените, предложени от нея, в Застрахователния кодекс. От Асоциацията са на мнение, че кръгът от хора, които имат право да получат подобна компенсация е твърде широк. Безпокои ги и ръстът на сумите, които се присъждат от българския съд при такива случаи. От това АИКБ заключава, че лицата, които са причинили неимуществени вреди, ще трябва да изплащат значително по-големи обезщетения. Организацията отбелязва, че липсва методика, според която да се определ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.bg">News.bg</source></item><item><title>Спират достъпа до 40 сайта от територията на България - News.bg</title><link>https://news.bg/bulgaria/spirat-dostapa-do-40-sayta-ot-teritoriyata-na-balgariya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELapMho8EVx-vXAKx5O3zAEqGQgEKhAIACoHCAow2-uFCzCOp4MDMMarjgY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 18:13:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.bg/bulgaria/spirat-dostapa-do-40-sayta-ot-teritoriyata-na-balgariya.html" target="_blank"&gt;Спират достъпа до 40 сайта от територията на България&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;News.bg&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По инициатива на Комисията за финансов надзор (КФН) председателят на Софийския районен съд е разпоредил на всички доставчици на интернет да спрат достъпа от територията на България до 40 сайта, изрично посочени в искането на КФН до съда, съобщават от комисията. Това трябва да стане в срок до 24 часа от публикуване на разпореждането на сайта на КФН. Спирането на достъпа до въпросните сайтове се налагало от обстоятелството, че чрез тях се предоставяли инвестиционни услуги от лица, които нямали право да предоставят такива услуги на територията на България. Списъкът с интернет страниците, достъ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.bg">News.bg</source></item><item><title>ДАНС и КФН влизат в 4 застрахователни компании - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/dans-i-kfn-vlizat-v-4-zastrahovatelni-kompanii-6087336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGX_9sZLSL7GrjZeQPXTebYqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/dans-i-kfn-vlizat-v-4-zastrahovatelni-kompanii-6087336" target="_blank"&gt;ДАНС и КФН влизат в 4 застрахователни компании&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ДАНС и Комисията за финансов надзор влизат в четири застрахователни дружества. Според „Mediapool”, това са „Лев инс”, „Бул инс”, „Общинска застрахователна компания” и „Асет иншурънс”. Причината, посочена от информационния портал, е кризата на застрахователния пазар след фалита на „Олимпик”. А проверяваните компании са тези, водещи по пазарен дял. В официална позиция до NOVA две от дружествата потвърдиха за проверката. От едното посочват, че „самите те официално са сезирали и инициирали проверка от ДАНС, за да спре изтичането на национален капитал в особено големи размери чрез застрахователн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>КФН заличи „Лев Инс брокер“ и „Български брокер“ от регистъра - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/kfn-zalichi-lev-ins-broker-i-bylgarski-broker-ot-registyra-6086581</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnzNU1d-_Ss6g8-WgtJ9kkqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/kfn-zalichi-lev-ins-broker-i-bylgarski-broker-ot-registyra-6086581" target="_blank"&gt;КФН заличи „Лев Инс брокер“ и „Български брокер“ от регистъра&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комисията за финансов надзор заличи две дружества от регистъра на застрахователните брокери. На заседанието си на 17 септември КФН взе решение да изтрие „Лев Инс брокер“ ЕООД и „Български брокер“ ЕООД от списъка на регистрираните застрахователните брокери. „Лев Инс брокер“ ЕООД не е изпълнило изискването да представи в КФН годишни справки и отчети в срок до 31 януари на годината, следваща годината, за която се отнасят. При опита да им бъде връчен акт за нарушението, собствениците на дружеството не са открити на посочения адрес. В КФН не е представена и валидно сключена задължителна застрахо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Обрат: Агайн не предупредила КФН за "Олимпик" - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/obrat-agajn-ne-predupredila-kfn-za-olimpik-6085692</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxRFTaXKXDA1cXHv51Y02EqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/obrat-agajn-ne-predupredila-kfn-za-olimpik-6085692" target="_blank"&gt;Обрат: Агайн не предупредила КФН за "Олимпик"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Изненадани сме от изявленията на г-жа Ралица Агайн-Гури пред медиите днес, в които се отправят внушения спрямо председателя и членовете на Комисията за финансов надзор. Това написаха в изявление днес от Комисията за финансов надзор след участието на бившият вече заместник-председател на КФН Ралица Агайн в медиите. "Не са били внасяни каквито и да е писмени сигнали, представляващи анализ и предупреждения за възможните рискове, свързани със ситуацията около ЗК "Олимпик“ - Кипър", заявяват от КФН. "Като заместник-председател на КФН, ръководещ управление "Застрахователен надзор“, Ралица Агайн-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Кой ще върне парите на застрахованите в "Олимпик" - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/koj-shte-vyrne-parite-na-zastrahovanite-v-olimpik-6085655</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1JeWkYh7abLDMJ-a_uoWwqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/koj-shte-vyrne-parite-na-zastrahovanite-v-olimpik-6085655" target="_blank"&gt;Кой ще върне парите на застрахованите в "Олимпик"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Българската комисия за финансов надзор единственото, което може да направи и тя го прави, е да провери дали дадена застрахователна компания спазва общите правила за работа в съответната страна. Но право да проверява дали тази компания е във финансово здраве – българският регулатор няма". По този начин икономистът Владимир Каролев обясни в "Здравей, България", че, според него, КФН си е свършила работата по въпроса с фалиралата застрахователна компания "Олимпик". Какво се е случило на 10 май "Гръцкият регулатор за финансов надзор информира с писмо нашия регулатор за фалита на "Олимпик" и същ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Ралица Агайн от КФН: Ще подам оставка - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/ralica-agajn-ot-kfn-shte-podam-ostavka-6085669</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2ybZzwlCGPMeRWbslFxGcqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/ralica-agajn-ot-kfn-shte-podam-ostavka-6085669" target="_blank"&gt;Ралица Агайн от КФН: Ще подам оставка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ръководителят на управление „Застрахователен надзор” в Комисията по финансов надзор Ралица Агайн заяви, че ще подаде оставка, съобщава NOVA. Това става на фона на скандала с фалита на застрахователното дружество „Олимпик”, който засегна над 200 000 българи, потърпевши при пътнотранспортни нарушения или имащи застраховки в компанията. Прокуратурата проверява Комисията за финансов надзор заради „Олимпик“ „Оставката е емоционална, а не заради допуснати нарушения”, обясни в кулоарите на Народното събрание Агайн, която е и зам.-председател на КФН. Тя поясни, че през 2017 г., регистрираното в Кип...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Защо депутатите се събират извънредно днес - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/zashto-deputatite-se-sybirat-izvynredno-dnes-6085659</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW1U07WGSWz-cR9i1OVKsgqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 07:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/zashto-deputatite-se-sybirat-izvynredno-dnes-6085659" target="_blank"&gt;Защо депутатите се събират извънредно днес&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проблемите с фалита на кипърската компания „Олимпик” и срива на Търговския регистър от финансови и технически, се превърнаха в политически. Председателят на Народното събрание Цвета Караянчева прекъсна ваканцията на депутатите и обяви, че днес от 13.00 часа ще се проведе извънредно заседание по двата казуса. Прокуратурата проверява Комисията за финансов надзор заради „Олимпик“ Това стана след искане, подписано от 61 народни представители от парламентарната група на „БСП лява България”. Точките в дневния ред са две. Депутатите ще започнат с предложения от БСП проект на решение за предприеман...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Финансовият министър: Ще настояваме за оставка в КФН - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/obshtestvo/proverka-v-komisiiata-za-finansov-nadzor-zaradi-olimpik-6085617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGi3cK0o8Y41-Seju2TDxWUqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 04:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/obshtestvo/proverka-v-komisiiata-za-finansov-nadzor-zaradi-olimpik-6085617" target="_blank"&gt;Финансовият министър: Ще настояваме за оставка в КФН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Правителството ще настоява Ралица Агаин да поеме отговорност и да освободи поста зам.-председател на КФН". Това заяви на брифинг в МС финансовият министър Владислав Горанов след среща при премиера по казуса със застрахователната компания. "Коментирахме действията и бездействията на кипърския застраховател "Олимпик“, уточни Горанов. Той поясни още, че днес по дипломатически път в 14 ч. е поканен кипърският посланик в МВнР – "ще поискаме отговор на няколко въпроса", е казал министърът пред журналисти, но до момента не е уточнил кои са те. Главният прокурор Сотир Цацаров разпореди проверка на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Ралица Агайн от КФН депозира оставка - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/ralica-agajn-ot-kfn-depozira-ostavka-6085669</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6gY5QYBcgWIosouM8GraIqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/politika/ralica-agajn-ot-kfn-depozira-ostavka-6085669" target="_blank"&gt;Ралица Агайн от КФН депозира оставка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ръководителят на управление „Застрахователен надзор” в Комисията по финансов надзор Ралица Агайн депозира оставката си пред парламента и информира народните представители за предприетите от Комисията действия във връзка с фалита на кипърското застрахователно дружество „Олимпик“, който засегна около 200 хил. българи. Прокуратурата проверява Комисията за финансов надзор заради „Олимпик“ „Комисията по финансов надзор не е допуснала пропуски, нито пък има пропуски в законодателството ни“, заяви Агайн, цитирана от агенция БГНЕС. Тя подчерта, че подадената от нея оставка е изцяло морален акт. Тов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item><item><title>Прокурор в КФН, Горанов поиска оставка за „Олимпик“ - Vesti.bg - Новини от България и света</title><link>https://www.vesti.bg/bulgaria/obshtestvo/prokuror-v-kfn-goranov-poiska-ostavka-za-olimpik-6085617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAr-Ee08qDD6xnmetnQp-mcqGQgEKhAIACoHCAowltH6CjDfvugCMJuSvgU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 04:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.bg/bulgaria/obshtestvo/prokuror-v-kfn-goranov-poiska-ostavka-za-olimpik-6085617" target="_blank"&gt;Прокурор в КФН, Горанов поиска оставка за „Олимпик“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vesti.bg - Новини от България и света&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Клиенти и пострадали по застраховки на намиращата се в процедура по фалит кипърска компания „Олимпик” излизат на протест и си искат парите от българския Гаранционен фонд. Според Комисията за финансов надзор обаче средствата могат да бъдат изплатени само от Гаранционния фонд на Кипър. „Намираме сериозни пропуски в работата на ръководителя на управление „Застрахователен надзор” в КФН Ралица Агайн”, заяви министърът на финансите Владислав Горанов. Той уточни, че комисията е независим орган, но според него „някой трябва да поеме отговорност”. Горанов призова Ралица Агайн доброволно да напусне ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.bg">Vesti.bg - Новини от България и света</source></item></channel></rss>