{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0l5YzNod0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:37 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Eva Weissenberger\u306fWK\u00d6 -  Salzburger Nachrichten\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/medien/eva-weissenberger-wird-kommunikationschefin-der-wkoe-62151733",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Journalistin und fr\u00fchere Chefredakteurin (\"News\", \"Kleine Zeitung\" K\u00e4rnten) Eva Weissenberger geht in die Wirtschaftskammer (WK\u00d6). Sie wird dort Leiterin s\u00e4mtlicher Kommunikationsagenden, die neu strukturiert in einem \"Data & Media Center\" (DMC) zusammengefasst werden. Das teilte die WK\u00d6 am Freitag in einer Aussendung mit. Mit J\u00e4nner 2019 werden die bisherigen Kommunikationsabteilungen Presse, Marketing sowie Kommunikationsmanagement zu der neuen Unit fusioniert. Rupert Haberson, bisher Leiter der Stabsstelle Presse, wird Pressesprecher von WK\u00d6-Generalsekret\u00e4r Karlheinz Kopf. Sonja Horn..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u696dKV\uff1a\u96c7\u7528\u8005\u306f\u30dc\u30fc\u30c9\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-arbeitgeber-orten-abgekartetes-spiel-62100790",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Gewerkschaften haben f\u00fcr die heurigen Kollektivvertragsverhandlungen einen hei\u00dfen Herbst angek\u00fcndigt und setzen nach Warnstreiks bei den Metallern und bei den Eisenbahnern auch Protestma\u00dfnahmen im Handel durch. Die Arbeitgeber orten ein abgekartetes Spiel. Mittwochabend wurden die Gespr\u00e4che nach zehn Verhandlungsstunden kurz nach 21 Uhr abgebrochen, einen neuen Termin gibt es noch nicht. \"Die politische Motivation dahinter wird immer klarer, dass das im Vorfeld abgesprochen ist. Ganz dumm sind wir ja auch nicht. Man hat gemerkt, dass sie (die Gewerkschaft, Anm.) die Verhandlungen unbedi..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30ea\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u30c8\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30a5\u30fc\u30d7\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u306b\u9078\u3070\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/salzburg/chronik/tischlerei-wallinger-zum-top-lehrbetrieb-gekuert-61839646",
            "pub_date": "2018-12-04 23:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Wirtschaftskammer holte die besten Lehrlingsbetriebe des Landes vor den Vorhang. Ganz vorn dabei ist die Tischlerei Wallinger in St. Koloman. Es ist nicht die erste Auszeichnung f\u00fcr den St. Kolomaner Vorzeigebetrieb. Nach dem Umweltzeichen des Lebensministeriums und dem Umweltblatt des Umweltservice Salzburg bekam das Familienunternehmen von der Wirtschaftskammer die Auszeichnung als bester Salzburger Lehrbetrieb in der Kategorie Kleinbetrieb \u00fcberreicht. Neben der Familie sind weitere neun Mitarbeiter in der Tischlerei besch\u00e4ftigt, darunter drei Lehrlinge. Jedes Jahr wird ein Lehrling e..."
        },
        {
            "title": "Handels-KV\uff1aWatschaftskammer  -  Salzburger Nachrichten\u306e\u524d\u3067\u30ef\u30fc\u30af\u5354\u8b70\u4f1a\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-betriebsraete-demonstrieren-vor-wirtschaftskammer-61880512",
            "pub_date": "2018-12-04 13:05:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Einen Tag vor der vierten Verhandlungsrunde im Ringen um einen Kollektivvertragsabschluss im Handel am Mittwoch haben sich rund 350 Betriebsr\u00e4te vor der Wirtschaftskammer versammelt, um ihren Forderungen Nachdruck zu verleihen. \"Morgen ist die Stunde der Wahrheit, wir erwarten uns ein ordentliches Angebot\", sagte Gewerkschafts-Chefverhandlerin Anita Palkovich am Dienstag zur APA. Gefordert wird ein Gehaltsplus deutlich \u00fcber der durchschnittlichen Inflation von 2 Prozent sowie etliche \u00c4nderungen im Rahmenrecht. In der Metallindustrie und bei den Bahn-Besch\u00e4ftigten haben sich die Sozialpartne..."
        },
        {
            "title": "\u8abf\u7406\u5e2b\u306e\u5834\u5408\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u52e4\u52d9\u6642\u9593\u306e\u7d1b\u4e89 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitszeit-streit-kocht-rund-um-fall-einer-hilfskoechin-hoch-61881160",
            "pub_date": "2018-12-04 13:16:04 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Rund um das Streitthema 12-Stundentag gehen die Wogen zwischen der Wirtschaftskammer (WK\u00d6) und der Arbeiterkammer (AK) seit Monaten hoch. Nun spitzt sich die Auseinandersetzung neuerlich zu - und zwar rund um das viel zitierte Beispiel einer Hilfsk\u00f6chin in Wien, die ihren Job verlor. Laut AK hatte die Hilfsk\u00f6chin einer einvernehmlichen Aufl\u00f6sung des Arbeitsverh\u00e4ltnisses unter Druck zugestimmt. Die 56 Jahre alte Hilfsk\u00f6chin habe gehen m\u00fcssen, weil sie sich nicht \"freiwillig\" auf den 12-Stundentag einlie\u00df: Mit diesem Beispiel wurde die AK nicht m\u00fcde darzustellen, dass der Freiwilligkeitspassu..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30012020\u5e74\u307e\u3067\u306b\u30d3\u30cb\u30fc\u30eb\u888b\u3092\u7981\u6b62\u3057\u305f\u3044 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/oesterreich-will-plastiktueten-bis-2020-verbieten-a-1241577.html",
            "pub_date": "2018-12-02 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die konservative Regierung in \u00d6sterreich plant ein Verbot aller Plastikt\u00fcten im Handel ab 2020. Einem Bericht der \"Frankfurter Allgemeinen Zeitung\" zufolge sind davon alle Kunststofftragetaschen betroffen, au\u00dfer solche, die biologisch vollst\u00e4ndig abbaubar sind. Das \u00f6sterreichische Umweltministerium plant demnach auch ein Verbot der Beimengung von Mikroplastik in Kosmetik und Reinigungsmitteln. Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) begr\u00fcndete den Schritt mit der Notwendigkeit, Umweltbewusstsein zu schaffen - man wolle dem Trend der Wegwerfgesellschaft entgegen wirken, sagte er. Ende Oktober sti..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30cb\u30fc\u30eb\u888b\u7981\u6b62 - WK\u00d6\u3068\u8cbf\u6613\u5354\u4f1a\u306e\u6279\u5224 -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/plastiksackerl-verbot-kritik-von-wkoe-und-handelsverband/6020335",
            "pub_date": "2018-12-03 19:56:26 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Geteilte Reaktionen und Kritik hat das von der Regierung ab 2020 geplante Plastiksackerl-Verbot in der Wirtschaft hervorgerufen. \u201cDas jetzt angek\u00fcndigte generelle Verbot ist aus unserer Sicht nicht notwendig\u201d, bemerkte Peter Buchm\u00fcller, Obmann der Bundessparte Handel in der Wirtschaftskammer (WK\u00d6). Der Handel werde damit \u201cleben m\u00fcssen\u201d, meinte Handelsverband-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Rainer Will. \u201cDer Handel bekennt sich \u2013 nat\u00fcrlich \u2013 zum Umweltschutz. Das zeigt sich auch daran, dass die freiwillige Vereinbarung mit gro\u00dfen Handelsunternehmen zur Reduktion des Kunststofftaschenverbrauchs hervorragend ..."
        }
    ]
}