{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYwZW1kZkVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:23:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f - \u307e\u3060\u4eba\u6c17 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\uff1a\u5730\u57df -  Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/zuerich/region/Verschmaeht--und-doch-populaer/story/20557631",
            "pub_date": "2018-12-06 22:07:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Mitten im Ratssaal stehen die Nationalr\u00e4te Schlange. Sie war-ten geduldig, um die Grande Dame der SP zu herzen: Susanne Leutenegger Oberholzer (70), ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u56fd\u4f1a\u304c\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u6c7a\u3081\u305f\u3082\u306e\u3060\u3002\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e - \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/bildergalerien/das-hat-der-nationalrat-am-donnerstag-entschieden-ld.1076290",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Bei der Wintersession in Bern hat der Nationalrat am Donnerstag mehrere Vorlagen behandelt. Das sind die Entscheide in K\u00fcrze:"
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30b7\u30eb\u3067\u6700\u3082\u9762\u767d\u3044\u8b1b\u6f14\u8005\u306e\u77ac\u9593 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Das-sind-die-lustigsten-Reden-aus-dem-Parlament-25809109",
            "pub_date": "2018-12-06 13:30:01 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Johann-Schneider Ammann hatte keine Freude am Rednerpult im Nationalrat. Dabei haben sich dort schon viele denkw\u00fcrdige Momente abgespielt. (Video: ..."
        },
        {
            "title": "CO2\u6cd5\uff1a\u5168\u56fd\u8a55\u8b70\u4f1a\u3001CO2\u524a\u6e1b\u76ee\u6a19\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30c4\u30a5\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/co2-gesetz-nationalrat-unterstuetzt-ziel-bei-co2-reduktion-ld.1441767",
            "pub_date": "2018-12-04 19:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Die Schweiz soll bis 2030 den CO2-Ausstoss halbieren, vor allem aber mit dem Kauf von Emissionszertifikaten im Ausland. Bei den Massnahmen im Inland tritt ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u591a\u6570\u306e\u5168\u56fd\u8a55\u8b70\u4f1a\u306f\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u3092\u596a\u3046\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Auch-Nationalrat-entmachtet-Bundesrat-21277269",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:01 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Vor einer Woche hat der St\u00e4nderat den Bundesrat in der Sache UNO-Migrationspakt entmachtet. Jetzt sieht es so aus, als ob auch der Nationalrat nachzieht."
        },
        {
            "title": "\u5168\u7c73\u8a55\u8b70\u4f1a\u3001EU\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3\u3068\u306e\u6392\u51fa\u6a29\u53d6\u5f15\u306e\u63d0\u643a\u3092\u652f\u6301",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/klima/117402843-nationalrat-befuerwortet-verknuepfung-des-emissionshandels-mit-der-eu",
            "pub_date": "2018-12-03 19:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Der Nationalrat will den Schweizer CO2-Emissionshandel mit jenem der EU verkn\u00fcpfen. Er bef\u00fcrwortet die Ratifikation eines entsprechenden Abkommens."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u306eCO2\u6cd5 - \u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\uff1f - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/co2-gesetz-im-nationalrat-zu-wenig-engagiert-unterwegs",
            "pub_date": "2018-12-03 05:50:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Das Inlandziel bei den Treibhausgas-Emissionen sei ambitionslos: So eine neue Studie im Auftrag von Swisscleantech."
        },
        {
            "title": "Bern  -  Berner Zeitung\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u4e8b\u5b9f",
            "link": "https://www.bernerzeitung.ch/region/bern/Reto-Nause-will-in-den-Nationalrat/story/26550831",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.bernerzeitung.ch",
            "desc": "Sicherheitsdirektor Reto Nause (47), einziger B\u00fcrgerlicher in der rot-gr\u00fcnen Stadtregierung, kommt ziemlich in Fahrt. Noch nie so sehr wie in der laufenden ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1aLeutenegger-Oberholzer\u8f9e\u4efb -  Telebasel",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/05/report-leutenegger-oberholzer-tritt-ab/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:11:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Insgesamt 23 Jahre vertrat Susanne Leutenegger-Oberholzer das Baselbiet im Nationalrat. Morgen ist Schluss."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u306f\u56fd\u6c11\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30a6\u30b6\u30fc\u3092\u9f13\u821e\u3057\u305f\u3044 -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/fast-alle-parteien-sind-auf-sie-zugekommen-tamy-glauser-politisiert-im-bundeshaus-id15053068.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:08:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Tamy Glauser folgte der Einladung der gr\u00fcnen Fraktion im Nationalrat und besuchte gestern das Bundeshaus. Nicht nur die 33-J\u00e4hrige selbst, auch die Partei ..."
        },
        {
            "title": "\u65e7\u56fd\u6c11\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1Ruedi Lustenberger\u3001 &quot;Fall Moutier&quot;  - \u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u9078\u6319 -  Luzerner Zeitung",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/vor-hundert-jahren-ld.1076293",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Der fr\u00fchere Nationalratspr\u00e4sident Ruedi Lustenberger aus Romoos \u00e4ussert sich \u00fcber die M\u00fchlen der direkten Demokratie."
        },
        {
            "title": "\u6e29\u6696\u5316\u8ad6\u4e89\uff1a\u5168\u56fd\u7406\u4e8b\u4f1a\u3001\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u5ef6\u671f - \u30b9\u30a4\u30b9\uff1a\u6a19\u6e96 - \u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://bazonline.ch/schweiz/standard/der-migrationspakt-im-nationalrat/story/18975142",
            "pub_date": "2018-12-06 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Der St\u00e4nderat will den Bundesrat in der Sache entmachten. Die grosse Kammer konnte keine Entscheidung finden. So verlief die emotionale Debatte. Claudia ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u6761\u7d04\uff1a\u300c\u5b9f\u8df5\u4e3b\u7fa9\u306f\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u8981\u6c42\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b9\u30a4\u30b9\uff1a\u6a19\u6e96 -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/der-migrationspakt-im-nationalrat/story/18975142",
            "pub_date": "2018-12-06 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Ein niederl\u00e4ndischer Fruchtbarkeitsmediziner nutzte in sehr vielen F\u00e4llen sein eigenes Sperma, um Nachwuchs zu zeugen. Ist das jetzt eine Familie? Besuch ..."
        },
        {
            "title": "Toni Brunner\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f7c\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306e\u9078\u6319\u3092\u7d4c\u9a13\u3059\u308b -  TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/stgallen/detail/news/toni-brunner-erlebt-seine-letzte-bundesratswahl-als-nationalrat-00101123/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Der Toggenburger Toni Brunner hat Ende November seinen R\u00fccktritt angek\u00fcndigt. Dies nach 23 Jahren im Nationalrat. Im Moment erlebt er seine letzte ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30b7\u30eb\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e8c\u91cd\u8ab2\u7a0e\u5354\u5b9a\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/bundeshaus/der-nationalrat-hat-mehrere-doppelbesteuerungsabkommen-genehmigt-65462350",
            "pub_date": "2018-12-06 21:33:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die in den letzten Wochen ausgearbeiteten Doppelbesteuerungsabkommen (DBA) wurden heute vom Nationalrat genehmigt."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u8a55\u8b70\u4f1a\u306fCO2\u524a\u6e1b\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u5185\u30b7\u30a7\u30a2\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u305f\u304f\u306a\u3044 -  TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/schweiz/detail/news/nationalrat-will-keinen-inlandanteil-festlegen-fuer-co2-reduktion-00100926/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Anders als der Bundesrat will der Nationalrat aber erm\u00f6glichen, dass die Reduktion zu grossen Teilen durch den Kauf von Emissionszertifikaten im Ausland ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u304c\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u5ef6\u671f - \u30b9\u30a4\u30b9\uff1a\u6a19\u6e96 -  tagesanzeiger.ch",
            "link": "https://tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Nationalrat-vertagt-Entscheid-zum-Migrationspakt/story/18975142",
            "pub_date": "2018-12-06 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "tagesanzeiger.ch",
            "source_url": "https://tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Der St\u00e4nderat hat den Bundesrat in der Sache entmachtet. Ob die grosse Kammer mitzieht, entscheidet sich n\u00e4chste Woche. Das war die Debatte im ..."
        },
        {
            "title": "\u5168\u56fd\u8a55\u8b70\u4f1a\u3001\u6559\u80b2\u652f\u51fa\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u3092\u6e80\u305f\u3059 -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/bundeshaus/nationalrat-kommt-dem-standerat-bei-den-bildungsausgaben-entgegen-65462312",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Zwar h\u00e4lt der Nationalrat an den K\u00fcrzungen im Budget 2019 fest, kommt dem St\u00e4nderat aber bei den Bildungsausgaben entgegen."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u8a55\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u5e73\u548c\u306e\u9055\u53cd\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f37\u5236\u5211\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b - \u30d9\u30eb\u30f3 - \u5916\u7058",
            "link": "https://www.derbund.ch/bern/stadt/nationalrat-gegen-zwingende-freiheitsstrafe-fuer-landfriedensbruch/story/10965524",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u5951\u7d04",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Der Nationalrat will nicht, dass bei Landfriedensbruch zwingend eine Freiheitsstrafe ausgesprochen wird. Er hat am Montag eine Motion von St\u00e4nderat Beat ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u5168\u9762\u7684\u306b\u91cd\u8981\u306a\u9280\u884c\u306e\u8cc7\u672c\u8abf\u9054\u3092\u8efd\u6e1b\u3059\u308b -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/bundeshaus/parlament-entlastet-systemrelevante-banken-bei-kapitalbeschaffung-65461488",
            "pub_date": "2018-12-04 16:31:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Systemrelevante Banken sind gezwungen, zus\u00e4tzliches Eigenkapital aufzubauen. Nach dem Nationalrat hat nun auch der St\u00e4nderat zugestimmt."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30b7\u30eb\u3068\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u3001\u8cc3\u91d1\u5206\u6790\u3067\u5408\u610f -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/bundeshaus/nationalrat-und-standerat-einigen-sich-bei-lohnanalysen-65461366",
            "pub_date": "2018-12-04 01:10:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Unternehmen ab 100 Angestellten soll in Zukunft pr\u00fcfen m\u00fcssen, ob sie M\u00e4nnern und Frauen gleich viel zahlen. Die Vorlage ist bereit f\u00fcr die ..."
        },
        {
            "title": "\u5168\u7c73\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u79fb\u884c\u6761\u7d04\uff1a\u76f8\u624b\u306f\u300cTages-Anzeiger Online\u300d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Migrationspakt-im-Nationalrat-Die-Gegner-haben-das-Wort/story/18975142",
            "pub_date": "2018-12-06 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Ein niederl\u00e4ndischer Fruchtbarkeitsmediziner nutzte in sehr vielen F\u00e4llen sein eigenes Sperma, um Nachwuchs zu zeugen. Ist das jetzt eine Familie? Besuch ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u304cSchneider-Ammann\u304cNationalrat  -  Tages-Anzeiger Online\u306e\u524d\u3067\u611f\u3058\u305f\u3053\u3068\u3067\u3059",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/So-fuehlte-sich-Schneider-Ammann-vor-dem-Nationalrat/story/23885246",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "In mehreren L\u00e4ndern gehen Ermittler gegen die kalabrische Mafia vor \u2013 auch Pizzerien sollen im Fokus stehen. Pointe mit \u00abLieblingsm\u00f6bel\u00bb: Witz des Jahres ..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u9078\u6319\uff1a\u89aa\u5bc6\u306a\u65e5\u8a18 -  SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/karin-keller-sutter-viola-amherd-bundesratswahlen-das-intime-tagebuch",
            "pub_date": "2018-12-05 18:22:43 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "7.05 Uhr: Anspannung im Bauch von Viola Amherd Viola Amherd, 56, kommt durch das dunkle K\u00e4figg\u00e4sschen zum Bundeshaus \u2013 quasi durch den Hintereingang. Links eine Handtasche, rechts ihre Vertraute Brigitte Hauser-S\u00fcss, 64. Kurz bleibt sie f\u00fcr ein Bild stehen, auf dem Gesicht ein scheues L\u00e4cheln, im Bauch ein Klumpen Anspannung. \u00abHeute kann ich Gl\u00fcck gebrauchen\u00bb, sagt sie \u2013 und l\u00e4sst sich dann bis zum Bundeshaus nicht mehr aufhalten. 07:10 Uhr: Heidi Z'graggen ist fr\u00fchmorgens optimistisch W\u00e4hrend Amherd unbeobachtet am Medientross vorbeikommt, l\u00e4sst sich ihre Konkurrentin Heidi Z\u2019graggen beim ..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30d7\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u4e00\u4eba\u3067\u3044\u305f\u300d -  SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/ex-bundesraetin-elisabeth-kopp-zur-wahl-von-keller-sutter-und-amherd",
            "pub_date": "2018-12-06 10:11:28 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Als die neuen Bundesr\u00e4tinnen vereidigt werden, h\u00e4lt Elisabeth Kopp inne und sieht zum Fernseher. \u00abIch schw\u00f6re es!\u00bb, sagen Viola Amherd und Karin Keller-Sutter wie aus einem Mund und lachen sich danach herzlich an. Bei Elisabeth Kopp ist dieser Schwur 34 Jahre her. \u00abWie sehr habe ich mir damals eine Kollegin im Bundesrat gew\u00fcnscht \u2013 egal von welcher Partei.\u00bb Wir sind in ihrer hellen Wohnung in Zumikon ZH. Die Bilder der Bundesratswahl, die im Fernsehen gezeigt werden, erinnern Kopp an ihre eigene. \u00abIch wachte um vier Uhr auf, war nerv\u00f6s und \u00fcberlegte, was ich anziehen sollte\u00bb, erz\u00e4hlt sie m..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1Karin Keller-Sutter\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u79c1\u7684\u306b -  SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/karin-keller-sutter-staenderatspraesidentin-ist-parat-fuer-den-bundesrat-moegliche-nachfolge-von-johann-schneider-ammann",
            "pub_date": "2018-12-05 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Auf dem Reservationsschild im \u00abLa Moka\u00bb in der Altstadt von Wil steht \u00abKarin, 12 Uhr\u00bb. Zum Glockenschlag kommt Karin Keller-Sutter, 54, mit ihrem Mann Morten, 53, an der Hand und Hund Picasso an der Leine zur T\u00fcr herein \u2013 und wird von Restaurantbesitzerin Bigi Amstutz mit K\u00fcsschen begr\u00fcsst. In ihrer Heimat ist die St\u00e4nderatspr\u00e4sidentin und hoch gehandelte Nachfolgerin von FDP-Bundesrat Schneider-Ammann einfach \u00abd Karin\u00bb. \u00abEini vo \u00fcs\u00bb, bringt es Amstutz auf den Punkt. \u00abMeine politische Karriere begann am Stammtisch\u00bb Die Wiler Restaurants pr\u00e4gen Keller-Sutters Leben. Hier f\u00fchrten ihre Eltern ..."
        },
        {
            "title": "WIL IS BUNDESRAT\uff1a\u6700\u521d\u306e\u6295\u7968\u3067\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305fKarin Keller-Sutter  -  hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-bundesrat-karin-keller-sutter-im-ersten-wahlgang-gewahlt.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Geschafft: Karin Keller-Sutter ist erste Wiler Bundesr\u00e4tin Nun steht auch fest, wann und wo der offizielle Empfang von KKS stattfindet. Die Feier beginnt am Donnerstag, 13. Dezember, um 14.25 Uhr beim Bahnhof St. Gallen und um 15.15 Uhr in der Lokremise St. Gallen. Im kreisf\u00f6rmigen Innenhof der Lokremise wird die Bev\u00f6lkerung auf die neue Bundesr\u00e4tin anstossen k\u00f6nnen. Anschliessend reist Karin Keller-Sutter mit ihren G\u00e4sten weiter nach Wil, wo der Extrazug um 17.23 Uhr eintrifft. Nach einem Festzug durch die Obere Bahnhofstrasse ist um 18 Uhr die ganze Bev\u00f6lkerung zu einem Ap\u00e9ro riche auf de..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306f\u6551\u52a9\u8266\u306e\u65d7\u3092\u5426\u5b9a -  Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/seenotrettung-im-mittelmeer-schweiz-verweigert-rettungssschiff-die-flagge/23718304.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:49 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Eines der letzten privaten Seenotrettungsschiffe im Mittelmeer wird weiterhin nicht auslaufen k\u00f6nnen. Wie jetzt bekannt wurde, hilft die Schweiz nicht, indem sie die \"Aquarius\", der die panamaische Flagge entzogen wurde, unter schweizerischer Flagge fahren l\u00e4sst. In der offiziellen Antwort auf eine entsprechende Bitte mehrerer Abgeordneter des Nationalrats, des Schweizer Parlament, erkl\u00e4rte die Regierung in Bern, sie sehe sich \"unter den gegebenen Umst\u00e4nden nicht in der Lage, die Ausnahmeklausel des Seeschifffahrtsgesetzes f\u00fcr das Seeschiff Aquarius anzuwenden\". Es brauche eine \"tragf\u00e4hige ..."
        },
        {
            "title": "Tamynique\uff1a &quot;\u79c1\u305f\u3061\u304c\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u306f\u308f\u304b\u308a\u307e\u3059&quot;  -  SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/tamynique-wir-schauen-ob-wir-kandidieren-werden",
            "pub_date": "2018-12-05 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Heute hat das Parlament zwei Frauen in den Bundesrat gew\u00e4hlt. Was bedeutet das f\u00fcr Sie? Tamy Glauser: Das ist mega! Dominique Rinderknecht: Es ist ein grosser Moment f\u00fcr uns. Das Parlament hat Geschichte geschrieben, indem es zum ersten Mal gleichzeitig zwei Frauen gew\u00e4hlt hat. Jetzt stellen wir Frauen immerhin drei von sieben Mitgliedern im Bundesrat. Aber nur fast die H\u00e4lfte. Rinderknecht: Unser Ziel ist es, dass Frauen und M\u00e4nner gleichberechtigt sind. Glauser: Und dass es \u00fcberhaupt keine Rolle mehr spielt, ob jemand eine Frau oder ein Mann ist. Dass wir alle heute so heftig \u00fcber die Wah..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u90e8\u968a\u5206\u5e03",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/zwei-neue-bundesratsmitglieder-fur-die-schweiz",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Nach der Wahl ist vor der Departementsverteilung: Karin Keller-Sutter (FDP) und Viola Amherd von der CVP sind neu in den Schweizer Bundesrat eingezogen, doch welche Aufgabengebiete werden die Nachfolger von Doris Leuthard beziehungsweise Johann Schneider-Ammann \u00fcbernehmen? Ein ungeschriebenes Gesetz besagt: Die Dienst\u00e4ltesten kommen zuerst an die Reihe. Sollten sich die sieben Mitglieder nicht einigen k\u00f6nnen, m\u00fcsste abgestimmt werden. Pr\u00e4ferenzen \u00e4u\u00dferten weder Keller-Sutter noch Amherd. Als wahrscheinlich gilt, dass der dienst\u00e4lteste Bundesrat Ueli Maurer an der Spitze des Finanzdepartemen..."
        },
        {
            "title": "Wil\u306f\u5f7c\u306e\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3044\u307e\u3059\uff1a\u3059\u3079\u3066Karin Keller-Sutter  -  hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-stolz-auf-seine-bundesratin-alle-gratulieren-karin-keller-sutter.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Beileibe nicht der die Stadt Wil gratuliert Karin Keller-Sutter zur Wahl in den Bundesrat. Diesen Zeitpunkt wird sich Stadtarchivar Werner Warth aufschreiben: Mittwoch, 5. Dezember 2018, 9.56 Uhr. Genau dann wurde Karin Keller-Sutter (FDP) zur ersten Wiler Bundesr\u00e4tin der Geschichte ernannt. Mit 154 Stimmen \u00fcbertraf sie das Absolute Mehr deutlich. Die \u00c4btestadt gratuliert ihrer neuen Bundesr\u00e4tin. Hallowil.ch hat die Reaktionen zusammengetragen: Susanne Hartmann (CVP), Stadtpr\u00e4sidentin: \u00abDie Stadt Wil freut sich auf Ihre erste Bundesr\u00e4tin. F\u00fcr uns ist das eine grosse Freude und Ehre.\u00bb Daniel..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u306e\u6551\u52a9\u306f\u65d7\u306a\u3057\u3067\u7d9a\u304d\u307e\u3057\u305f - \u6d77\u306e\u6551\u52a9 &quot;Auquarius&quot;\uff1a\u30b9\u30a4\u30b9\u306f\u5f7c\u3089\u306b\u65d7\u3092\u62d2\u5426\u3057\u307e\u3057\u305f -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/seenotretter-weiterhin-ohne-flagge-bern-verweigert-schweizer-fahne-fuer-fluechtlingsrettungsschiff-aquarius_id_10014371.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Fr\u00fcher fuhr die \"Aquarius\" unter der Flagge Panamas.dpa Das Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \"Aquarius\" darf seine Mission nicht unter Schweizer Flagge ausf\u00fchren. Die Regierung in Bern lehnte am Montag einen entsprechenden Vorsto\u00df aus dem Parlament ab und erkl\u00e4rte, f\u00fcr die Seenotrettung im Mittelmeer sei ein koordinierter und langfristiger Ansatz aller europ\u00e4ischer Staaten erforderlich. Vier Abgeordnete hatten die Regierung aufgefordert, die \"Aquarius\" aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden unter Schweizer Flagge fahren zu lassen, wie es nach dem Seeschifffahrtsgesetz m\u00f6glich w\u00e4re. Doch die Schweizer Regierung, ..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u9078\u6319\u3078\u306e\u30ea\u30d9\u30c3\u30c8\u5e2b\uff1a\u30a6\u30a3\u30eb\u306f\u5927\u304d\u306a\u4e00\u65e5\u306e\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30cf\u30ed\u30fc\u30ed\u30a4\u30eb",
            "link": "https://hallowil.ch/liveticker-zu-den-bundesratswahlen-wil-ist-gerustet-fur-einen-grossen-tag.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Dank Karin Keller-Sutter d\u00fcrfte Wil heute Vormittag zur Bundesrats-Stadt werden. Eines der Gespr\u00e4chsthemen, noch bevor \"KKS\" gew\u00e4hlt wird: Wann findet eigentlich ein offizieller Empfang hier in Wil statt? Nat\u00fcrlich gibt es noch keinen offiziellen Termin, bevor Keller-Sutter gew\u00e4hlt ist. Aber der Empfang d\u00fcrfte am Donnerstag, 13. Dezember, sein. Denn die Budget-Sitzung des Stadtparlaments, welche auf diesen Abend angesetzt war, wurde um einen Tag vorgezogen auf kommenden Mittwoch. Wom\u00f6glich erfahren wir auch in diesem Punkt heute noch mehr. Im Hof zu Wil trudeln die G\u00e4ste - und nat\u00fcrlich auc..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30aa\u30e9\u30fb\u30a2\u30de\u30fc\u30c0\u30fc\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30b7\u30e3\u30ec\u30fc\u3067\u306e\u30e9\u30b1\u30c3\u30c8 -  SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/viola-amherd-bundesrats-kandidatin-ein-heisses-eisen-im-feuer",
            "pub_date": "2018-12-05 08:45:00 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Die Chalets auf der Bettmeralp im Wallis thronen mit geschlossenen Fensterl\u00e4den am Berg, die St\u00fcbli haben die Vorh\u00e4ngli gezogen, nur die Schneekanonen auf den Wiesen lassen erahnen: Bald geschieht hier Grosses. In diesem Zustand zwischen Ruhe, Sturm und Gscht\u00fcrm schwebt an diesem Sonntag Mitte November auch Viola Amherd, 56. Die CVP-Nationalr\u00e4tin ist offiziell nominiert f\u00fcr die Nachfolge von Bundesr\u00e4tin Doris Leuthard \u2013 und doch noch nicht gew\u00e4hlt. Zuerst muss sie sich gegen die Urner Regierungsr\u00e4tin Heidi Z\u2019graggen durchsetzen. \u00abDas Rennen ist v\u00f6llig offen\u00bb, sagt Amherd bei einem Glas Char..."
        }
    ]
}