{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjgyZEY5Nk9CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:01:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "EU\u3068\u306e\u67a0\u7d44\u307f\u5408\u610f - \u9023\u90a6\u7406\u4e8b\u4f1a\u306f\u3001\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/die-schweiz-laesst-das-abkommen-mit-der-eu-vorerst-platzen",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "W\u00fcrth\u6c0f\u306f\u3001EU\u304c\u4eca\u3084\u8776\u306d\u3058\u3092\u4ed8\u3051\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Herr-Wuerth-wird-die-EU-nun-die-Daumenschrauben-anziehen/story/30314265",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat soeben den Rahmenvertrag publiziert. Was halten Sie von diesem Schritt? Ich begr\u00fcsse, dass der Bundesrat den Rahmenvertrag im ..."
        },
        {
            "title": "EU\u3068\u306e\u67a0\u7d44\u307f\u5408\u610f - \u8aad\u3080\u30d7\u30ed\u30c8\u30b3\u30eb - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/rahmenabkommen-mit-der-eu-das-protokoll-zum-nachlesen",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u304b\u3089\u306e\u5e7b\u6ec5\u3068\u77db\u76fe| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/ernuechterung-und-widerspruch-aus-bruessel-ld.1443050",
            "pub_date": "2018-12-07 20:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Die EU-Kommission schliesst Nachverhandlungen zum Rahmenabkommen aus und erkl\u00e4rt, der Vertrag sei das \u00abbestm\u00f6gliche Verhandlungsergebnis\u00bb. Bereits ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u306e\u30dd\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5\u30c6\u30b9\u30c8\uff1f\u305d\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u304ciBorderCtrl\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3082\u306e\u3067\u3059 - \u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "link": "https://www.watson.ch/digital/analyse/945317896-eu-finanziert-luegendetektor-system-fuer-reisende-die-wichtigsten-fragen-und-antworten",
            "pub_date": "2018-12-06 05:17:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die EU f\u00f6rdert die Entwicklung eines fragw\u00fcrdigen neuen Grenzkontrollsystems mit 4.5 Millionen Euro. Projektname: iBorderCtrl. Ziel sei es, Personenkontrollen ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u5618\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u516c\u5f0f\u6226\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/die-eu-verstaerkt-die-amtliche-luegenbekaempfung-ld.1442154",
            "pub_date": "2018-12-06 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Br\u00fcssel stockt seine Task-Force zur Entlarvung russischer Desinformation auf und will f\u00fcr den Schutz der Europawahl ein Fr\u00fchwarnsystem errichten. Doch der ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u57fa\u6e96 - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/sozialstandards-fuer-lkw-fahrer-das-ist-alles-schaumschlaegerei-der-eu",
            "pub_date": "2018-12-04 10:51:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die EU will die Arbeitsbedingungen f\u00fcr LKW-Fahrer verbessern. Ulrich Giezendanner glaubt nicht an den Erfolg."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u3059\u3050\u306bGoogle\u3001Facebook + Co  -  BLICK.CH\u306b\u7a0e\u91d1\u3092\u5c0e\u5165\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/entscheid-muss-einstimmig-sein-eu-koennte-bald-steuern-fuer-google-facebook-co-einfuehren-id15051475.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Die grossen Internet-Konzerne wie Google oder Facebook sollen in der EU besteuert werden. Deutschland und Frankreich haben sich auf einen Kompromiss ..."
        },
        {
            "title": "Geoblocking\uff1aEU\u3067\u306f\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/geoblocking-in-der-eu-verboten-doch-die-schweiz-aussen-vor-ld.1441264",
            "pub_date": "2018-12-02 11:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Ab Montag ist in der EU das sogenannte Geoblocking verboten, welches das Umleiten von ausl\u00e4ndischen Kunden auf teurere Seiten erm\u00f6glicht. Auch die ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u6642\u4ee3\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u305d\u306e\u7d50\u679c\u306f\u304b\u306a\u308a\u3070\u304b\u3052\u3066\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093 - \u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "link": "https://www.watson.ch/international/eu/836730711-die-eu-diskutiert-das-ende-der-zeitumstellung-die-folgen-koennten-ziemlich-krass-werden",
            "pub_date": "2018-12-03 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die EU-Verkehrsminister beraten \u00fcber ein m\u00f6gliches Ende der Zeitumstellung in Europa. Es gebe noch eine ganze Reihe von Problemen zu l\u00f6sen, hiess es vor ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u653f\u7b56\u5b66\u8005\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306eEU\u6226\u7565\u3092\u8a55\u4fa1 -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/schweiz/berner-uni-prof-kritisiert-auf-uns-kann-die-eu-verzichten-id15049422.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:06:59 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Der Berner Uni-Professor Klaus Armingeon kritisiert die Schweiz und deren Umgang mit der EU. Er sagt, dass in Bern seit zehn Jahren keine klare Strategie ..."
        },
        {
            "title": "EU Powerplay\u3092\u6271\u3046 -  News International\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/ausland/europa/vom-umgang-mit-dem-eupowerplay/story/21870652",
            "pub_date": "2018-12-03 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Wenn die EU ihren B\u00f6rsianern den Handel an der SIX verbietet, wird ihr die Schweiz im Gegenzug das Recht entziehen, dass Schweizer Aktien an den ..."
        },
        {
            "title": "\u5168\u7c73\u8a55\u8b70\u4f1a\u3001EU\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3\u3068\u306e\u6392\u51fa\u6a29\u53d6\u5f15\u306e\u63d0\u643a\u3092\u652f\u6301",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/klima/117402843-nationalrat-befuerwortet-verknuepfung-des-emissionshandels-mit-der-eu",
            "pub_date": "2018-12-03 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Der Nationalrat will den Schweizer CO2-Emissionshandel mit jenem der EU verkn\u00fcpfen. Er bef\u00fcrwortet die Ratifikation eines entsprechenden Abkommens."
        },
        {
            "title": "6\u30f6\u6708EU-DSGVO\uff1a\u305d\u308c\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f - \u305d\u3046\u3067\u306f\u306a\u304f -  Netzwoche",
            "link": "https://www.netzwoche.ch/news/2018-12-03/6-monate-eu-dsgvo-das-ist-passiert-und-das-nicht",
            "pub_date": "2018-12-03 13:06:59 GMT",
            "source_nm": "Netzwoche",
            "source_url": "https://www.netzwoche.ch",
            "desc": "Seit die Datenschutz-Grundverordnung der EU am 25. Mai 2018 G\u00fcltigkeit erlangte, ist ein halbes Jahr vergangen. Eset nahm dies zum Anlass f\u00fcr eine erste ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306fEU\u5e02\u6c11\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Schweiz-darf-EU-Buerger-ausweisen-10598621",
            "pub_date": "2018-12-05 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Erstmals hat das Bundesgericht einen Leitentscheid zu der strafrechtlichen Landesverweisung von EU-B\u00fcrgern gemacht."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u8b70\u4f1a\u306fEU\u3068\u306e\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8b66\u5bdf\u5354\u529b\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b|\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e - \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/bundesrat-will-mehr-polizeiliche-zusammenarbeit-mit-der-eu-ld.1076566",
            "pub_date": "2018-12-07 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Die Polizeibeh\u00f6rden der Schweiz und der EU-Mitgliedstaaten sollen schneller Informationen austauschen k\u00f6nnen, namentlich bei der Bek\u00e4mpfung von ..."
        },
        {
            "title": "EU\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3059\u3050\u306b\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306e\u540c\u7b49\u6027\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/international/eu-kommission-konnte-sich-bald-zur-borsenequivalenz-entscheiden-65462799",
            "pub_date": "2018-12-08 03:34:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die Gespr\u00e4che zwischen der EU und der Schweiz gehen n\u00e4chste Woche weiter. Die EU-Kommission k\u00f6nnte im Dienstag \u00fcber die B\u00f6rsenequivalenz ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fEU\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b - \u5916\u56fd\uff1a\u6a19\u6e96 -  Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/ausland/standard/sie-nimmt-kurs-auf-die-eu/story/22869451",
            "pub_date": "2018-12-02 20:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Salome Surabischwili, die neue Pr\u00e4sidentin will Georgien in die Union f\u00fchren. Daf\u00fcr sei sie schliesslich ins Land gekommen. M\u00f6chte ihr Land in die ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u5dde\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u57fa\u6e96\u306b\u5408\u610f -  suedostschweiz.ch",
            "link": "https://www.suedostschweiz.ch/politik/2018-12-04/eu-staaten-einigen-sich-auf-sozialstandards-fuer-lkw-fahrer",
            "pub_date": "2018-12-04 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "suedostschweiz.ch",
            "source_url": "https://www.suedostschweiz.ch",
            "desc": "Die EU-Verkehrsminister haben sich mehrheitlich auf eine Verbesserung der Arbeitsbedingungen von Lastwagenfahrern in Europa geeinigt. F\u00fcr gleiche Arbeit ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u306fEU  -  BLICK.CH\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u671f\u5f85",
            "link": "https://www.blick.ch/news/wirtschaft/boersenaequivalenz-schweizer-boerse-hofft-bis-zuletzt-auf-anerkennung-durch-eu-id15057737.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Die Schweizer B\u00f6rse hofft noch bis zuletzt auf eine Verl\u00e4ngerung der B\u00f6rsen\u00e4quivalenz durch die EU. \"Eine Entscheidung k\u00f6nnte auch noch kurz vor ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3068\u306eEU\u7d1b\u4e89\u306b\u304a\u3051\u308b\u3088\u308a\u8b72\u6b69\u7684\u306a\u30b7\u30b0\u30ca\u30eb -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/international/versohnlichere-signale-im-eu-streit-mit-italien-65461419",
            "pub_date": "2018-12-04 09:18:59 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Wochenlang kreuzten sich scharfe verbale Pfeile. Denn die hohe Neuverschuldung Italiens widerspricht EU-Regeln. Doch die Suche nach einer L\u00f6sung bleibt."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b6\u3068\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30ab\u30fc\u30c9\u3067EU\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u76e3\u7763\u8005\u306e\u624b\u6570\u6599\u3092\u524a\u6e1b -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/wirtschaft/visa-und-mastercard-bieten-eu-kartellaufsehern-gebuhrensenkung-an-65461658",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die US-Kreditkartenanbieter Visa und Mastercard haben den EU-Wettbewerbsaufsehern im Kartellstreit um H\u00e4ndlergeb\u00fchren Zugest\u00e4ndnisse angeboten."
        },
        {
            "title": "Oettinger\u4e88\u7b97\u59d4\u54e1\u9577\u306f\u5f15\u304d\u7d9a\u304dEU Digital Tax Tagesspiegel\u306b\u983c\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/europaeische-union-haushaltskommissar-oettinger-setzt-weiter-auf-eu-digitalsteuer/23733156.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:57:27 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "EU-Haushaltskommissar G\u00fcnther Oettinger setzt bei der Einf\u00fchrung einer Digitalsteuer weiter auf eine europ\u00e4ische L\u00f6sung. \u201eDie Digitalsteuer darf nicht in endlosen Debatten zerredet werden, wie es bei der Finanztransaktionssteuer seit 2011 der Fall ist\u201c, sagte der CDU-Politiker dem Tagesspiegel. Bereits zum jetzigen Zeitpunkt sollten die \u201eVorbereitungen f\u00fcr die Struktur einer europ\u00e4ischen Digitalsteuer\u201c trotz des Widerstands von Irland und weiterer EU-Staaten vorangetrieben werden, forderte er. Eine Einigung zur Einf\u00fchrung der Digitalsteuer im Rahmen der OECD, die auch die USA einbeziehen w\u00fc..."
        },
        {
            "title": "\u7dd1\u8272\u306e\u6c17\u6301\u3061\u826f\u3044\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\uff1a#CDU\u306f\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u91cd\u8981\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 - \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eWas wird aus der CDU?\u201c M\u00f6gen die Erfolgsaussichten von Jens Spahn f\u00fcr den CDU-Vorsitz noch so gering sein, in einem Punkt hat er, der mehr kritische Distanz zu den Gr\u00fcnen fordert, recht: Die #CDU ist zu unkritisch. Nat\u00fcrlich gilt das im Verh\u00e4ltnis zum gr\u00fcnen Wohlf\u00fchl-Populismus, es gilt aber in noch st\u00e4rkerem Ma\u00dfe f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis zur #EU. Die alten \u201eVolksparteien\u201c scheinen ausgedient zu haben. Ihnen war einst gemein, dass sie zusammengerechnet die wesentlichen politischen Grundhaltungen in der Bev\u00f6lkerung abbildeten. Das tun sie heute in einer zentral wichtigen Frage nic..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u8abf\u67fb\u5b98\uff1a\u5c06\u6765\u3001\u30e1\u30fc\u30eb\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u691c\u7d22\u3067\u304d\u308b - K\u00f6lnerStadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/fahnder-in-der-eu-kuenftig-sollen-mails-und-andere-daten-durchsucht-werden-koennen-31712724",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Es muss schnell gehen, wenn Gefahr im Verzug ist. Doch sobald die Ermittler Zugriff auf kriminelle Absprachen per Mail oder Chat einsehen m\u00fcssen, um handeln zu k\u00f6nnen, wird es schwer \u2013 vor allem bei grenz\u00fcberschreitenden Taten. Ein offizielles Rechtshilfe-Ersuchen dauert in der EU im Schnitt zehn Tage. Die Justizminister der EU haben am Freitag in Br\u00fcssel nun die Weichen f\u00fcr eine neue l\u00e4nder\u00fcbergreifende Datenfreigabe gestellt. K\u00fcnftig sollen Fahndungs- und Justizbeh\u00f6rden innerhalb der EU jeden Internet-Provider in allen Mitgliedstaaten auffordern k\u00f6nnen, binnen sechs Stunden alle wichtigen..."
        },
        {
            "title": "EU\u9996\u8133\u4f1a\u8b70\uff1aWopke Hoekstra\u3001\u30e6\u30fc\u30ed\u570f\u306e\u4e88\u7b97\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/eu-gipfel-wopke-hoekstra-lehnt-eurozonenbudget-ab-a-1242569.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:04:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Der niederl\u00e4ndische Finanzminister Wopke Hoekstra hat vor dem EU-Gipfel in Br\u00fcssel erneut ein gemeinsames Eurogruppenbudget abgelehnt. \"Wir haben klar gesagt, was wir nicht wollen - ein Eurozonenbudget mit Stabilisierungsfunktion\", sagt Hoekstra dem SPIEGEL zu einem entsprechenden Vorschlag von Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron. (Lesen Sie hier die ganze Geschichte bei SPIEGEL+.) Aus dem Beschluss der EU-Finanzminister vom vergangenen Dienstag lasse sich kein anderer Schluss ableiten. \"Das Stichwort Eurozonenbudget taucht in den entscheidenden Paragrafen gar nicht auf.\" Niederlande woll..."
        },
        {
            "title": "Osnabr\u00fcck\u685f\u6a4b\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3053\u308c\u4ee5\u4e0a\u898b\u305f\u3044\u3068\u306f\u601d\u308f\u306a\u3044 -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung",
            "link": "/lokales/osnabrueck/artikel/1605840",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Osnabr\u00fcck. Aktivisten der Seebr\u00fccke Osnabr\u00fcck haben aus Anlass des 70. Jahrestages der UN-Menschenrechtserkl\u00e4rung \u00fcber 20 Skulpturen in der Innenstadt die Augen mit einem orangefarbenen Tuch verdeckt. Sie wollen mit dieser Aktion in den Farben der Seenotrettung dagegen protestieren, dass die europ\u00e4ischen Regierungen und Medien die Augen vor dem Sterben im Mittelmeer verschlie\u00dfen, hei\u00dft es dazu in einer Mitteilung der Initiative. \"Im Jahr 2018 sind laut Angaben des UNHCR \u00fcber 2000 Fl\u00fcchtlinge im Mittelmeer ertrunken oder verschwunden. Die Todesrate hat sich im September auf \u00fcber 20 Prozent e..."
        },
        {
            "title": "EU\u3068\u30ab\u30ca\u30c0\u9593\u306e\u81ea\u7531\u8cbf\u6613\uff1a\u79d8\u5bc6\u518d - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/freihandel-zwischen-eu-und-kanada-schon.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Freihandel zwischen EU und Kanada Das Freihandelsabkommen CETA ist keineswegs zufriedenstellend gel\u00f6st. Gerade geht es um Kernfragen \u2013 unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit. BR\u00dcSSEL taz | Neuer \u00c4rger um CETA: Die EU-Kommission in Br\u00fcssel weigert sich, Sitzungs-Protokolle zum umstrittenen europ\u00e4isch-kanadischen Freihandelsabkommen offenzulegen. Bei den Ge-spr\u00e4chen, die seit der vorl\u00e4ufigen Inkraftsetzung von CETA im September 2017 statt fanden, ging es um brisante Themen wie Glyphosat oder Gentechnik. Selbst das Europaparlament erhielt keinen Einblick. Dagegen regt sich Widerstand. Das Umwelti..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9593\u9055\u3063\u305fBrexit&quot;\uff1aNeuss\u306e\u8457\u66f8\u8457\u8005\uff1a\u5371\u6a5f\u306e\u6642\u306e\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/neuss/brexit-aus-versehen-von-paul-welfens-neusser-analysiert-die-krisen_aid-34981691",
            "pub_date": "2018-12-08 03:50:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Ludger Baten Neuss Klare Kante: \u201eDer britische EU-Austritt hei\u00dft, dass ein Teil des Handelsnetzwerks mit den EU-27-L\u00e4ndern entwertet und auch zerst\u00f6rt wird.\u201c Paul Welfens (61), der Wirtschaftswissenschaftler, der in Wuppertal lehrt und in Neuss lebt, bietet mit seinem Buch eine Standortbestimmung, wo doch der Brexit ein Prozess mit ungewissem Ausgang ist. Bereits am Dienstag (11. Dezember) kann die Situation eine ganz andere sein. Dann entscheidet sich, ob der von Theresa May mit der EU ausgehandelte Ausstiegsvertrag auch vom britischen Unterhaus ratifiziert wird. Ergebnis offen \u2013 ebens..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9078\u6319\uff1a\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u306f\u4eca\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5730\u56f3 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/europawahlen-sozialdemokraten-setzen-jetzt-alles-auf-die-europakarte/23735374.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein halbes Jahr vor der Europawahl gibt sich die SPD trotz schwacher Umfragewerte optimistisch. In L\u00e4ndern wie Portugal und Spanien h\u00e4tten die Sozialdemokraten Erfolge, \u201eund wir werden in Deutschland wieder kommen, da bin ich mir ganz sicher\u201c, sagte der Fraktionschef im Europaparlament, Udo Bullmann, der Deutschen Presse-Agentur in Lissabon. In dem Niederl\u00e4nder Frans Timmermans habe man zudem einen starken europ\u00e4ischen Spitzenkandidaten. Dieser habe gute Chancen, n\u00e4chster Pr\u00e4sident der EU-Kommission zu werden. Bei ihrem Parteitag in Lissabon wollen die europ\u00e4ischen Sozialdemokraten am Samst..."
        },
        {
            "title": "\u7de0\u3081\u5207\u308a\u671f\u9650\uff1aEU\u3068\u306e\u67a0\u7d44\u307f\u5408\u610f - \u306a\u305c\u30b9\u30a4\u30b9\u304c\u6642\u9593\u3092\u8cbb\u3084\u3059\u306e\u304b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/frist-abgelaufen-rahmenabkommen-mit-der-eu-warum-die-schweiz-auf-zeit-spielt/23734656.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:23:28 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ja oder Nein? Beim Streit um ein Rahmenabkommen mit der Europ\u00e4ischen Union setzt die Schweiz auf ein \u201eVielleicht\u201c. Die Regierung will das umstrittene Abkommen mit Br\u00fcssel erst einmal nicht unterschreiben \u2013 und l\u00e4sst eine von der EU-Kommission gesetzte Frist verstreichen. Zun\u00e4chst wolle man das Angebot der EU mit allen betroffenen Kreisen besprechen, teilte die Schweizer Regierung am Freitag in Bern mit. Eine Entscheidung \u00fcber den Deal soll erst im kommenden Fr\u00fchjahr fallen. Das Verh\u00e4ltnis zwischen der Schweiz und der EU d\u00fcrfte dadurch noch komplizierter werden. Die Reaktion aus Br\u00fcssel auf ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f4\u30ed\u30d5\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u534a\u5cf6\u3067\u306eNATO\u3068EU\u306e\u5f79\u5272\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/lawrow-kritisiert-rolle-von-nato-und-eu-auf-dem-balkan-62160403",
            "pub_date": "2018-12-07 14:09:42 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der russische Au\u00dfenminister Sergej Lawrow hat die Rolle der NATO und der Europ\u00e4ischen Union auf dem Balkan als \"destabilisierend\" kritisiert. Die Lage in der Region, besonders im Kosovo, sei \"besorgniserregend\", sagte Lawrow in einem Zeitungsinterview vom Freitag. \"Wir sehen, dass die EU und die NATO ihre Bem\u00fchungen verst\u00e4rken, sich die Region 'einzuverleiben'\", sagte Lawrow. Dabei w\u00fcrden die L\u00e4nder vom Westen vor das \"falsche Dilemma\" gestellt, \"entweder auf der Seite Moskaus zu sein oder auf der von Washington und Br\u00fcssel\", kritisierte der russische Au\u00dfenminister. Haupts\u00e4chlicher Grund f\u00fc..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u3088\u3046\u306bEU\u306e\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6b66\u5668 - \u6bce\u65e5\u306e\u30df\u30e9\u30fc",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/medien/manipulation-aus-russland-wie-sich-die-eu-gegen-fake-news-wappnet/23734196.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Sie soll mit einer Vertiefung des Meeresbodens begonnen haben, die angebliche Desinformations-Kampagne der russischen Medien um das Asowsche Meer. So schl\u00fcsselt die EU East Stratcom Taskforce die Eskalation eines Konflikts auf, an dessen Ende die Sch\u00fcsse auf drei ukrainische Marineboote stehen. 2015 wurde die aktuell 14 k\u00f6pfige Expertengruppe ins Leben gerufen. Sie sollte die Antwort der EU auf Propaganda und russische Verwirrungstaktiken sein, wie sie die Europ\u00e4ische Kommission etwa im Syrienkrieg oder beim Abschuss des Flugzeugs MH-17 als \u201egut dokumentiert\u201c ansieht. Seitdem listet die Tas..."
        },
        {
            "title": "\u5404\u30df\u30eb\u30af\u306e5G\u306f\u81ea\u5f8b\u8eca\u3092\u3088\u308a\u5b89\u5168\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/wirtschaft/gruenderszene/article185195994/5G-an-jeder-Milchkanne-macht-autonome-Autos-sicherer.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:26:48 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Soll an jeder Milchkanne eine Antenne f\u00fcr den schnellen Netzstandard 5G stehen? Forschungsministerin Anja Karliczek findet, dies sei \u00fcberfl\u00fcssig \u2013 und polarisierte mit ihrer Aussage die politische Diskussion der vergangenen Tage. Doch autonome Autos m\u00fcssen untereinander und mit Verkehrsinfrastrukturen wie Ampeln oder Baustellenmarkierungen kommunizieren, um ihren Weg sicher zu finden und Unf\u00e4lle zu vermeiden. Wei\u00dfe Flecken k\u00f6nnten t\u00f6dlich sein. Wie sich jetzt herausstellt, ist die Milchkannen-Frage viel aktueller, als es auf den ersten Blick scheint. Denn EU-Verkehrskommissarin Violeta Bulc..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u63a5\u7a2e\uff1a\u9ebb\u75b9\u306e\u5897\u52a0\u306f\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306e\u53cd\u5bfe\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308bEU\u306e\u884c\u52d5 -  IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.ikz-online.de/gesundheit/anstieg-der-masern-faelle-laesst-eu-gegen-impfgegner-vorgehen-id215962879.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "Gesundheitspolitiker der EU-Staaten haben angesichts alarmierender Zahlen bei den Masern-Infektionen ein entschlosseneres Vorgehen gegen Falschnachrichten von Impfgegnern angek\u00fcndigt. Die EU berichtet, dass sich 2017 in den EU-Staaten 14.000 Menschen mit Masern angesteckt h\u00e4tten \u2013 eine Steigerung von 300 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Die Zahl der Todesf\u00e4lle von Masern-Erkrankten stieg in den vergangenen zwei Jahren auf 57 an. Bei einem Treffen der EU-Sozialminister war die Rede von einem \u201ebeispiellosen Masern-Ausbruch\u201c. Dieser mache es n\u00f6tig, Aufkl\u00e4rung und Informationen voranzutreiben,..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u4fb5\u98df\u3092\u6b62\u3081\u305f\u3044\u306e\u304b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/07/so-wollen-europas-sozialdemokraten-die-erosion-stoppen",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Im kommenden Mai wird das Europaparlament neu gew\u00e4hlt. Vertreter der Sozialdemokraten sind nach Lissabon gekommen, um sich f\u00fcr die Wahl fit zu machen \u2013 und um die Erosion der W\u00e4hlerschaft aufzuhalten. Die letzten beiden Jahrzehnte brachten schmerzliche Einbu\u00dfen f\u00fcr drei Viertel der sozialdemokratischen Parteien in der EU. Bei der Europawahl 2014 landete die SPD mit Spitzenkandidat Martin Schulz bei 27,3 Prozent. Der Vizepr\u00e4sident der EU-Kommission, der Niederl\u00e4nder Frans Timmermans, steht bereit als gemeinsamer Spitzenkandidat f\u00fcr das Amt des Kommissionspr\u00e4sidenten - also als Gegenspieler v..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u7d1b\u4e89\uff1aMaas\u306f\u65b0\u3057\u3044\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5236\u88c1\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/bundesjustizminister-heiko-maas-ist-gegen-neue-russland-sanktionen_aid-34978497",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas hat einer Ausweitung der Sanktionen gegen Russland wegen der Eskalation der Ukrainekrise eine klare Absage erteilt. Bei seinem Antrittsbesuch in Portugal betonte er am Freitag, dass es jetzt um eine Entsch\u00e4rfung des Konflikts gehen m\u00fcsse. \u201eInsofern halte ich es f\u00fcr falsch, jetzt \u00fcber neue Sanktionen zu reden.\u201c Vorletztes Wochenende war der Ukrainekonflikt vor der K\u00fcste der von Russland vereinnahmten Halbinsel Krim eskaliert. Die russische K\u00fcstenwache hatte drei ukrainischen Schiffen die Passage durch die Stra\u00dfe von Kertsch in das Asowsche Meer verweigert. Die ..."
        }
    ]
}