{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUxTkdvU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:05:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Alibaba\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067220,000\u5e73\u65b9\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u7269\u6d41\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u5efa\u8a2d -  IT\u5e02\u5834",
            "link": "https://www.it-markt.ch/news/2018-12-07/alibaba-errichtet-220000-quadratmeter-logistikzentrum-in-belgien",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "IT\u5e02\u5834",
            "source_url": "https://www.it-markt.ch",
            "desc": "Alibaba und die belgische Regierung haben eine Absichtserkl\u00e4rung zum Bau einer E-Commerce-Handelsplattform unterzei."
        },
        {
            "title": "TCR\uff1a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u4eca\u5f8c\u306e\u624d\u80fd\u3092\u9078\u629e -  AutoSprintCH",
            "link": "https://www.autosprint.ch/motorsport/dtm/tcr-belgien-erkuert-sein-nachwuchstalent/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:32 GMT",
            "source_nm": "AutoSprintCH",
            "source_url": "https://www.autosprint.ch",
            "desc": "Nach etwas anderem Muster als bei der Schweizer Young Driver Challenge ermittelten die Belgier den Sieger einer TCR-Talentsichtung. Gilles Magnus hat ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8b70\u4f1a\u3001\u56fd\u9023\u306e\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306b\u8cdb\u6210\u6295\u7968 -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/belgisches-parlament-stimmt-fur-un-migrationspakt-65462506",
            "pub_date": "2018-12-07 06:41:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Am Donnerstagabend stimmte im belgischen Parlament eine breite Mehrheit f\u00fcr den UN-Migrationspakt."
        },
        {
            "title": "AlbertFr\u00e8re\uff1a\u6295\u8cc7\u5bb6\u3068\u6700\u3082\u8c4a\u304b\u306a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/albert-frere-der-investor-und-reichste-belgier-ist-gestorben-ld.1441703",
            "pub_date": "2018-12-03 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Er hat die belgische Wirtschaft und ein St\u00fcck weit jene ganz Europas gepr\u00e4gt wie wenig andere. Nun ist er im Alter von 92 Jahren gestorben: Baron Albert Fr\u00e8re."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/regierungskrise-in-belgien-im-streit-uber-uno-migrationspakt-65461992",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die belgische Regierung ist durch einen Streit \u00fcber den Uno-Migrationspakt in eine Krise geraten. Es droht das Auseinander brechen der Regierung."
        }
    ]
}