{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIAgKIhpDQkFTRFFvSEwyMHZNSGhpYlJJQ1pHVW9BQVAB?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:35 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u76e3\u8996\u30ab\u30e1\u30e9\u3067\u6355\u307e\u3063\u305f\uff1a\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u661f\u306f\u4e9c\u9178\u5316\u7a92\u7d20\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u3059 - \u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "link": "https://www.watson.ch/sport/fussball/344354785-von-der-ueberwachungskamera-erwischt-arsenal-stars-ziehen-sich-lachgas-rein",
            "pub_date": "2018-12-07 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30ad\u30ea\u3001\u30ea\u30d0\u30d7\u30fc\u30eb\u306e\u52dd\u5229\u3092\u4fdd\u8a3c - \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u306e\u58ee\u5927\u306a\u5f15\u304d\u5206\u3051 -  bluewin.ch",
            "link": "https://www.bluewin.ch/de/sport/fussball/liveticker-die-topspiele-der-internationalen-ligen-180220.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "bluewin.ch",
            "source_url": "https://www.bluewin.ch",
            "desc": "Der FC Liverpool gewinnt in Burnley nach einem 0:1-R\u00fcckstand noch 3:1. Xherdan Shaqiri spielt durch und erzielt das letzte Tor nach einem stark gespielten ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d6\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u8ca0\u50b7\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6700\u65b0\u60c5\u5831\u3092\u8aad\u3080\u7d9a\u304d\u3092\u8aad\u3080 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "link": "https://posts.google.com/share/SmtXCkhA/b7UIn_",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u6708\u306e\u4eca\u6708\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u6295\u7968 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "link": "https://posts.google.com/share/SmtXCkhA/qoM36F",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mesut Ozil\u306e\u6700\u65b0\u60c5\u5831\u306f\u3053\u3061\u3089\u304b\u3089\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "link": "https://posts.google.com/share/SmtXCkhA/fE-KJK",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u529b\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u5f37\u304f\u611f\u3058\u305f\u300d - \u30aa\u30fc\u30d0\u30e1\u30e4\u30f3\u3082\u3063\u3068\u8aad\u3080 - \u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "link": "https://posts.google.com/share/SmtXCkhA/FPgNQC",
            "pub_date": "2018-12-03 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30ebFC",
            "source_url": "https://posts.google.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Xhaka\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u82e6\u3057\u3080\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/sport/fussball/story/Ohne-Xhaka-muessen-die-Arsenal-Fans-leiden-30078890",
            "pub_date": "2018-12-06 09:19:59 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Granit Xhaka verpasst ein kurioses Spiel zwischen Manchester United und Arsenal. Die Gunners sind froh, wenn der Schweizer wieder mit von der Partie ist."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u3068\u300c\u6b21\u306e10\u5e74\u300d\u306e\u53f3\u30d0\u30c3\u30af -  FussballTransfers.com",
            "link": "http://www.fussballtransfers.com/ft-kurve/united-und-der-rechtsverteidiger-fur-die-nachsten-zehn-jahre_98305",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:06 GMT",
            "source_nm": "FussballTransfers.com",
            "source_url": "http://www.fussballtransfers.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a7\u30eb\u30d9\u30eb\u306f\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3092\u96e2\u308c\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/premier-league/fc-arsenal/danny-welbeck-arsenal-out/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Der englische St\u00fcrmer Danny Welbeck muss Arsenal zum Saisonende verlassen - der im Juni 2019 auslaufende Kontrakt wird nicht mehr verl\u00e4ngert."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09\u30921\u5bfe2\u304b\u30894\u5bfe2\u306b -",
            "link": "https://www.srf.ch/sport/p/mit-captain-xhaka-arsenal-gewinnt-nord-london-derby",
            "pub_date": "2018-12-02 16:02:42 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Arsenal schl\u00e4gt Tottenham in einem intensiven Duell. Auch Chelsea wird seiner Favoritenrolle gerecht."
        },
        {
            "title": "Arsenal\u3067\u306eOzil\u306e\u5225\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5642 -  Emery\u30b3\u30fc\u30c1\u306f\u6012\u3063\u3066\u3044\u308b -  GMX.ch",
            "link": "https://www.gmx.ch/magazine/sport/fussball/international/geruechte-oezil-abschied-arsenal-coach-emery-genervt-33450322",
            "pub_date": "2018-12-04 13:13:12 GMT",
            "source_nm": "GMX.ch",
            "source_url": "https://www.gmx.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u304c\u30c8\u30c3\u30c6\u30ca\u30e0\u3092\u9a5a\u7570\u7684\u306b\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3059+ + + Klopp\u306f\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306a\u30b4\u30fc\u30eb\u5f8c\u306b\u8eca\u3092\u4f5c\u308b -  bluewin.ch",
            "link": "https://www.bluewin.ch/de/sport/fussball/arsenal-gewinnt-spektakulares-londoner-derby-178819.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "bluewin.ch",
            "source_url": "https://www.bluewin.ch",
            "desc": "Arsenal ist zumindest vor\u00fcbergehend wieder die Nummer 1 im Norden Londons. Die \"Gunners\" gewinnen in der 14. Runde zuhause das spektakul\u00e4re Derby g."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u30ed\u30d6\u30db\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u5341\u5b57\u976d\u5e2f\u7834\u88c2 -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/premier-league/fc-arsenal/kreuzbandriss-arsenal-rob-holding/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Der 23-j\u00e4hrige Engl\u00e4nder wird in den kommenden Tagen am linken Knie operiert und dann wohl rund ein halbes Jahr ausfallen. Holding hat sich im Laufe ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u5bfe\u30cf\u30c0\u30fc\u30ba\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30bf\u30a6\u30f3\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3068IPTV\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30e0\uff06\u30e9\u30a4\u30d6\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff01 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sport.ch/fussball/235554/arsenal-gegen-huddersfield-town-im-tv-und-iptv-live-stream-ss-live-ticker",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:08 GMT",
            "source_nm": "news.ch",
            "source_url": "https://sport.ch",
            "desc": "Arsenal gegen Huddersfield Town in der Premier League. Alle Infos zum Spiel gibt es hier. Vorschau: Arsenal gegen Huddersfield Town. Arsenal hat am ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30c8\u30ec\u30a4\u30e9\u306f\u3001Granit Xhaka\u306e\u540c\u50da\u3001Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/sport/fussball/arsenals-lucas-torreira-ist-granit-xhakas-kongenialer-partner-65462172",
            "pub_date": "2018-12-06 04:25:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Lucas Torreira spielt seit diesem Sommer bei Arsenal und bildet mit Granit Xhaka das zentrale Mittelfeld. Doch wer ist der 1,68 Meter grosse Uru \u00fcberhaupt?"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306f\u30c8\u30c3\u30c6\u30ca\u30e0\u3067\u30ed\u30fc\u30eb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/sport/fussball/story/Arsenal-ueberrollt-Tottenham-21533826",
            "pub_date": "2018-12-02 19:38:00 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Das Team von Captain Xhaka gewinnt das Londoner Derby 4:2. Liverpool profitiert von einem Lapsus Pickfords in der 95. Minute."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3067\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30ec\u30fc\u30c9\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ec\u30f3\u304c\u5c11\u3057\u3057\u304b\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f",
            "link": "https://www.nau.ch/sport/fussball/warum-oxlade-chamberlain-beim-fc-arsenal-nur-so-wenig-spielte-65462225",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:31 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Alex Oxlade-Chamberlain spielte beim FC Arsenal oft nur die Reservistenrolle. Wie ein neues Buch berichtet, gab es daf\u00fcr nicht nur sportliche Gr\u00fcnde."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c6\u30fc\u30af\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u00d6zil\u3067\u3059 -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/premier-league/fc-arsenal/keine-einsaetze-mesut-oezil-arsenal/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Der FC Arsenal hat in den letzten Wochen einen neuen Aufschwung erlebt \u2013 ohne Spitzenverdiener Mesut \u00d6zil. Was dies f\u00fcr den Ex-Weltmeister zu bedeuten ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u30ce\u30fc\u30b9\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u3067\u30b9\u30d1\u30fc\u30ba\u30684-2\u3067\u52dd\u5229 -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/premier-league/arsenal-gewinnt-turbulentes-north-london-derby-mit-42-gegen-spurs/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Arsenal holt sich die drei Punkte. Das Team von Unai Emery war zwischenzeitlich 1:2 hinten, konnte das Derby jedoch noch mit 4:2 f\u00fcr sich entscheiden."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c9\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6279\u5224\uff1a\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a1\u30d3\u30a2\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08RP\uff09\u306e\u507d\u306e\u7533\u3057\u51fa\u3092\u5426\u5b9a",
            "link": "https://rp-online.de/sport/fussball/bayer-04/football-leaks-bayer-04-leverkusen-bestreitet-angebliches-schein-angebot-fuer-polens-nationaltorwart-fabianski_aid-34993225",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Bundesligist Bayer Leverkusen hat bestritten, ein Scheinangebot f\u00fcr Polens Nationaltorwart Lukasz Fabianski (33/West Ham United) abgegeben zu haben. Laut Darstellung des Nachrichten-Magazins \u201eDer Spiegel\u201c sollen durch die Bayer-Offerte aus dem Jahr 2015 Berater des Spielers eine Provision von umgerechnet 1,46 Millionen Euro erhalten haben. Fabianski spielte damals f\u00fcr Swansea City. \"Wir mussten uns auf einen m\u00f6glichen Wechsel von Bernd Leno vorbereiten. Das war zu dem Zeitpunkt ein realistisches Szenario. Wir haben den Torwart-Markt sondiert. Fabianski war ein Kandidat, mit dem wir uns besc..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u524d\uff1aHasenh\u00fcttl\u306f\u5b89\u5b9a\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/sport/fussball/vor-premier-league-debuet-hasenhuettl-sucht-die-stabilitaet/400347730",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Auf Southamptons neuen Coach wartet am Samstag in Cardiff eine richtungsweisende Partie Viel Zeit hatte Southamptons neuer Trainer Ralph Hasenh\u00fcttl nicht, um seine Mannschaft kennenzulernen. Am Donnerstag gab es das erste Training unter dem Grazer, bei dem allerdings jene Spieler fehlten, die am Tag zuvor bei Tottenham Hotspur im Wembley-Stadion 1:3 verloren hatten. Am Freitag stand die zweite Einheit auf dem Programm, die einzige mit dem kompletten Kader vor Hasenh\u00fcttls Premier-League-Premiere in Cardiff am Samstag (Spielbeginn 16 Uhr MEZ). Die Partie in der walisischen Hauptstadt ist f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "Mesut\u00d6zil\u3068\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u4ed6\u306e\u9078\u624b\u305f\u3061\u306f\u7b11\u3063\u3066\u3044\u308b\u30ac\u30b9\u3067\u795d\u3063\u305f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/sport/fussball/mesut-oezil-und-weitere-spieler-des-fc-arsenal-sollen-mit-lachgas-gefeiert-haben-a-1242540.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Ein Video, das die britische Boulevardzeitung \"The Sun\" ver\u00f6ffentlicht hat, zeigt offenbar einige Spieler des FC Arsenal, die w\u00e4hrend einer Party in einem Londoner Nachtklub Lachgas aus Luftballons eingeatmet haben sollen. Neben dem ehemaligen Nationalspieler Mesut \u00d6zil sind in dem Video unter anderem Pierre-Emerick Aubameyang, Alexandre Lacazette und Matt\u00e9o Guendouzi zu sehen. Auch der Ex-Schalker Sead Kolasinac soll dabei gewesen sein, ebenso wie Henrich Mchitarjan und Shkodran Mustafi, beide konsumierten in der Sequenz kein Lachgas. Das Video soll im August vor Saisonbeginn der Premier L..."
        },
        {
            "title": "\u5175\u5668\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u304c\u6d6e\u4e0a\uff1a\u00d6zil\u3068Aubameyang  - K\u00f6lnerStadt-Anzeiger\u3068\u306e\u7b11\u3044\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u65cb\u98a8",
            "link": "https://www.ksta.de/sport/fussball/video-von-arsenal-profis-aufgetaucht-wirbel-um-lachgas-party-mit-oezil-und-aubameyang-31708794",
            "pub_date": "2018-12-07 12:24:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Wieder Wirbel um Mesut \u00d6zil: Der fr\u00fchere deutsche Fu\u00dfball-Nationalspieler wurde offenbar zusammen mit einigen Mannschaftskollegen vom englischen Erstligisten FC Arsenal bei der Einnahme von Lachgas gefilmt. In einem Video, das die Boulevardzeitung The Sun ver\u00f6ffentlichte, ist der Weltmeister von 2014 dabei zu sehen, wie er eine Substanz aus einem Luftballon einatmet. Die Bilder sollen vor Saisonbeginn der Premier League in einem Londoner Etablissement entstanden sein. \u201eWir werden mit den Spielern dar\u00fcber sprechen und werden sie an ihre Verantwortung als Vertreter des Klubs erinnern\u201c, hie\u00df e..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u3067\u3001\u305d\u308c\u306fTuchel\u3068BVB Scout  -  WORLD\u306e\u9593\u306e\u4f11\u61a9\u306b\u6765\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.welt.de/sport/fussball/bundesliga/article185147200/BVB-Ex-Scout-Sven-Mislintat-erklaert-den-Bruch-mit-Thomas-Tuchel.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:55 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "F\u00fcr Borussia Dortmund entdeckte er gro\u00dfe Stars und erarbeitete sich so seinen Spitznamen \u201eDiamantenauge\u201c. Doch sein Verh\u00e4ltnis zum damaligen Trainer Thomas Tuchel galt, gelinde gesagt, als angespannt. In einem Interview hat Sven Mislintat, ehemaliger Chef der BVB-Scoutingabteilung, nun \u00fcber die Hintergr\u00fcnde seines Streits mit Tuchel gesprochen. Au\u00dferdem \u00e4u\u00dferte sich Mislintat, der seit gut einem Jahr bei Arsenal London arbeitet, zu Ousmane Demb\u00e9l\u00e9. Ausl\u00f6ser f\u00fcr den endg\u00fcltigen Bruch zwischen Mislintat und Tuchel war die geplante Verpflichtung von Oliver Torres, der zum damaligen Zeitpunkt b..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30c3\u30d7\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30b9\u30b3\u30a2 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/sport/fussball/live-spielstaende-im-europaeischen-spitzenfussball/400348303",
            "pub_date": "2018-12-08 13:01:23 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "In Deutschland steigt das Revierderby zwischen Schalke und Dortmund, in England stehen sich Chelsea und ManCity gegen\u00fcber."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u00d6zil\u3068\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u5468\u308a\u306e\u6e26\u5dfb\u304d\uff1a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u4e9c\u9178\u5316\u7a92\u7d20\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\uff1f -  WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wr.de/sport/fussball/wirbel-um-oezil-und-arsenal-profis-lachgas-party-in-london-id215961885.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:03 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Wieder Wirbel um Mesut \u00d6zil: Der fr\u00fchere deutsche Fu\u00dfball-Nationalspieler wurde offenbar zusammen mit einigen Mannschaftskollegen vom englischen Erstligisten FC Arsenal bei der Einnahme von Lachgas gefilmt. In einem Video, das die Boulevardzeitung The Sun ver\u00f6ffentlichte, ist der Weltmeister von 2014 dabei zu sehen, wie er eine Substanz aus einem Luftballon einatmet. Die Bilder sollen vor Saisonbeginn der Premier League in einem Londoner Etablissement entstanden sein. \"Wir werden mit den Spielern dar\u00fcber sprechen und werden sie an ihre Verantwortung als Vertreter des Klubs erinnern\", hie\u00df e..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b3\u30fc\u30eb\uff1a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u76e3\u7763\u30b0\u30ec\u30a2\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u30d7\u30ec\u30b9\u304c\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\u306b\u51fa\u308b\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/sport/fussball/borussia-moenchengladbach/england-ruft-holt-ex-leipzig-coach-gladbachs-bankdruecker-in-die-premier-league--31709778",
            "pub_date": "2018-12-08 06:06:00 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "Kaum hat Ralph Hasenh\u00fcttl auf der englischen Insel als neuer Coach beim Premier-League-Klub FC Southampton angeheuert, schon soll der 51-J\u00e4hrige seinen neuen Bossen eine Wunschliste mit Spielern vorgelegt haben, die bei der Mission Klassenerhalt helfen sollen. In der Winterpause wollen die \u201eSaints\u201c auf dem Transfermarkt noch einmal angreifen, der kriselnde Klub ist auf den drittletzten Tabellen-Platz abgest\u00fcrzt. EXPRESS erf\u00e4hrt: Southampton hat f\u00fcr ein Kader-Update die F\u00fchler auch nach Gladbach ausgestreckt. Konkret: Ur-Borusse Patrick Herrmann soll auf Shopping-Liste von Neu-Trainer Ralph ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u958b\u767a\u306f\u79c1\u3092\u5e78\u305b\u306b\u3059\u308b\u300d - L\u00f6wvonSan\u00e9\u306f\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u307e\u3057\u305f -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/sport/fussball/article185197970/DFB-Nationalmannschaft-Entwicklung-freut-mich-Sane-ist-Loews-neuer-Liebling.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:40 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Nur wenige Tage ist es her, da \u00fcberschlugen sich die Kritiker wieder mal in Lobeshymnen. Die englische Zeitung \u201eSun\u201c etwa bestaunte den Treffer, den Leroy San\u00e9 f\u00fcr Manchester City in Watford mit der Brust erzielt hatte, als Ausdruck \u201eindividueller Brillanz\u201c. Der \u201eGuardian\u201c lobte die Entschlossenheit des deutschen Nationalspielers. Was San\u00e9 im Zusammenspiel mit den Stars David Silva und Mahrez dargeboten h\u00e4tte, sei teilweise \u201eatemberaubend\u201c gewesen. Bei Manchester City hoffen sie nat\u00fcrlich, dass ihr 22 Jahre alter Deutschland-Import auch am Samstagabend wieder brilliert, wenn der Tabellenf\u00fch..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0 -  AFC\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u5bfe\u30ea\u30d0\u30d7\u30fc\u30eb\u30e9\u30a4\u30d6 -  0\uff1a4  -  ABC\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.focus.de/sport/fussball/premierleague/premiere-league-vorbericht_id_10041100.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:17:41 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "AFC Bournemouth 0:4 FC Liverpool 89. min Das Spiel l\u00e4uft wieder. 87. min Das Spiel ist unterbrochen aufgrund einer Verletzung (Adam Lallana). 86. min Vorbeigeschossen. Georginio Wijnaldum (FC Liverpool) versucht es per Kopf aus der Strafraummitte , doch die Kugel geht rechts vorbei. Vorbereitet von Andrew Robertson mit einer Flanke nach einer Ecke. 85. min Ecke FC Liverpool. Die Ecke wurde verursacht von Simon Francis. 85. min Vorbeigeschossen. James Milner (FC Liverpool) versucht es mit dem rechten Fu\u00df aus der Distanz , aber der Ball geht links vorbei. Vorbereitet von Georginio Wijnaldum. ..."
        },
        {
            "title": "Neymar\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u884c\u304d\u305f\u3044\uff1a\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306f\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\u306b\u5408\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "link": "https://www.berliner-kurier.de/sport/fussball/neymar-will-nach-england-passt-der-brasilianer-in-die-premier-league--31707480",
            "pub_date": "2018-12-07 10:36:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u30fc\u30ea\u30a8",
            "source_url": "https://www.berliner-kurier.de",
            "desc": "Schon lange gab es Ger\u00fcchte um einen erneuten Wechsel des Brasilianers Neymar. Der 26-j\u00e4hrige Fl\u00fcgelst\u00fcrmer steht aktuell noch in Diensten von Paris Saint-Germain, doch \u00fcber eine R\u00fcckkehr zum FC Barcelona oder einen Wechsel zu Real Madrid wird hei\u00df diskutiert. Nun befeuert Neymar selbst das Thema, lieb\u00e4ugelt aber scheinbar mit einem Wechsel nach England. Wo zieht es den extravaganten Sch\u00f6nspieler hin? Neymar packt auf Youtube aus Auf seinem Youtubekanal bekam Neymar eine Frage des franz\u00f6sischen Nationalspielers Benjamin Mendy gestellt. So weit, so normal. Ob es ihn denn auch einmal nach Eng..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u306eKlopp\u304c\u5f7c\u306e\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u62bc\u3057\u305f\u5f8c -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/sport/fussball/article185082842/FC-Liverpool-Nach-Abpfiff-knoepft-sich-Juergen-Klopp-seinen-Trainerkollegen-vor.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:29:53 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der Titelkampf in der Premier League l\u00e4uft langsam, aber sicher auf ein Privatduell zwischen J\u00fcrgen Klopp und Pep Guardiola hinaus. Dank des 3:1 beim FC Burnley r\u00fcckte der FC Liverpool nach dem 15. Spieltag wieder bis auf zwei Punkte an Tabellenf\u00fchrer Manchester City heran; der neue Drittplatzierte, Tottenham Hotspur, verliert den Anschluss. Klopp geriet nach dem Spiel mit Burnleys Trainer aneinander, auf der nachfolgenden Pressekonferenz w\u00fctete Klopp gegen das harte Einsteigen der Gastgeber. Die Liverpooler traten in Burnley ohne ihr magisches Offensivtrio an: Sadio Man\u00e9 fehlte verletzt, s..."
        },
        {
            "title": "\u7b11\u3046\u30ac\u30b9\u3001 &quot;Fortnite&quot;\u3001\u80cc\u4e2d\uff1a\u30c7\u30ea\u30b1\u30fc\u30c8\u306a\u30b1\u30fc\u30b9\u00d6zil -  kicker online",
            "link": "http://www.kicker.de/news/fussball/intligen/startseite/737699/artikel_lachgas-fortnite-ruecken_der-heikle-fall-oezil.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30c3\u30ab\u30fc\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://www.kicker.de",
            "desc": "Eine bedr\u00fcckende Lachgas-Party, ein b\u00f6ses \"Fortnite\"-Ger\u00fccht und kein Platz unter Unai Emery: Was kann Mesut \u00d6zil Arsenal noch geben? Warum er f\u00fcr Arsenal ein Problem wurde, aber keines bleiben muss W\u00e4ren die Bilder nicht so bedr\u00fcckend, man k\u00f6nnte sie glatt als Beleg auff\u00fchren, dass der Teamgeist bei Arsenal stimmt: Shkodran Mustafi scheint seinem neuen Teamkollegen Matteo Guendouzi genau zu erkl\u00e4ren, wie er sein Lachgas zu inhalieren hat; und als der 19-j\u00e4hrige Franzose kurz danach offensichtlich das Bewusstsein verliert, eilen die anderen anwesenden Arsenal-Profis gleich hilfsbereit herbe..."
        },
        {
            "title": "BVB\uff1aSven Mislintat\uff1a\u3060\u304b\u3089\u3053\u305dBVB Tuchel Zoff  -  WR News\u306b\u6765\u305f",
            "link": "https://www.wr.de/sport/fussball/bvb/sven-mislintat-darum-kam-es-beim-bvb-zum-tuchel-zoff-id215961703.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:54 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Knapp zwei Millionen Euro sollen die Engl\u00e4nder im Vorjahr f\u00fcr den Talentsp\u00e4her \u00fcberwiesen haben. Eine stolze Summe f\u00fcr einen Chefscout. Den hohen Marktwert hatte sich Mislintat durch einige spektakul\u00e4re BVB-Transfers erarbeitet. In Dortmund entdeckte er in seiner zehnj\u00e4hrigen Amtszeit f\u00fcr den Klub Topleute wie Robert Lewandowski, Pierre-Emerick Aubameyang, Ousmane Dembele oder Shinji Kagawa. Damit hatte er ma\u00dfgeblichen Anteil am Erfolg der Borussia. Im Dezember 2017 endete seine Amtszeit bei den Westfalen. Vorausgegangen war ein heftiger Streit mit dem ehemaligen BVB-Trainer Thomas Tuchel. ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\uff1a\u00d6ziland Co.\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3092\u7b11\u3046\uff1f -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/international/england/1812/News/arsenal-stars-um-mesut-oezil-aubameyang-lachgas-party.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:58:09 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "Wirbel um Arsenal: Zahlreiche Spieler der Gunners, darunter auch Mesut \u00d6zil, Pierre-Emerick Aubameyang, Skhodran Mustafi und Henrikh Mkhitaryan, haben offenbar kurz vor Saisonbeginn im August eine Party in einem Londoner Club gefeiert und sollen dabei auch Lachgas zu sich genommen haben. Das berichtet die Boulevardzeitung The Sun am Freitag. In einem zweimin\u00fctigen Video, welches das britische Blatt ver\u00f6ffentlichte, sind die Arsenal-Spieler dabei zu sehen, wie sie eine Substanz aus einem Luftballon einatmen. Au\u00dferdem soll Alkohol im Wert von 33.000 Euro geflossen sein. \"Wir werden mit den Sp..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30f3\u30c7\u30b9\u30ea\u30fc\u30ac\uff1a\u30be\u30eb\u30af\u306e\u7d04\u675f\uff1a\u6765\u5e74\u306e\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u3067\u306e\u30b5\u30f3\u30b3\u30fc -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/1812/News/bvb-sportdirektor-zorc-verspricht-jadon-sancho-bleibt-naechstes-jahr-in-dortmund.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:19:04 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "BVB-Sportdirektor Michael Zorc hat sich in einem Interview mit der Bild-Zeitung zur Zukunft von Shootingstar Jadon Sancho ge\u00e4u\u00dfert. Er stellte klar, dass der englische Nationalspieler auch in der kommenden Saison f\u00fcr die Dortmunder st\u00fcrmen wird. \"Ja\", antwortete Zorc auf die Frage, ob er eine Garantie daf\u00fcr abgeben k\u00f6nne, dass Sancho \u00fcber die Saison hinaus beim BVB bleiben werde. Es gebe \"\u00fcberhaupt keine Anzeichen f\u00fcr einen Wechsel.\" Au\u00dferdem habe Sancho selbst mehrfach betont, \"wie wohl er sich bei uns f\u00fchlt\". Der 18-J\u00e4hrige wisse, \"welcher Klub ihn bis in die englische Nationalmannschaft ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u65cb\u98a8\uff1a\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u661f\u304c\u4e9c\u9178\u5316\u7a92\u7d20\u3092\u5438\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "link": "/sport/fussball/artikel/1605019",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "London. Lachgas ist eine beliebte Droge der Partyszene \u2013 jetzt sollen einige Fu\u00dfballer des FC Arsenal dem Trend gefolgt sein. In englischen Medien kursiert derzeit ein Video, das Arsenal-Stars wie Mesut \u00d6zil, Shkodran Mustafi, Pierre-Emerick Aubameyang und Alexandre Lacazette in einem Londoner Club zeigen soll. Das Video ist auf der Homepage der \"Sun\" zu sehen. Die Boulevardzeitung beruft sich auf Insider-Informationen sowie Bilder der \u00dcberwachungskameras des Clubs. Party mit Lachgas? Auf der privaten Feier sollen es die Fu\u00dfballer kurz vor Saisonstart im August ordentlich haben krachen las..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u3068\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u306e\u5bfe\u6c7a -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/sport/fussball/premier-league-remis-zwischen-manchester-united-und-dem-fc-arsenal-a-1242178.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:53:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Fehler \u00fcber Fehler \u00fcber Fehler: Ein Bock des United-Torh\u00fcters, ein vogelwilder Ballverlust, ein haneb\u00fcchenes Missverst\u00e4ndnis zwischen Verteidiger und Schlussmann - in diesem Text sind gleich drei sch\u00f6ne Geschenke f\u00fcr Freunde des Fehlerspiels versteckt. Viel Spa\u00df beim Suchen! Das Ergebnis: Fu\u00dfball gespielt wurde auch noch. Manchester United und Arsenal trennten sich 2:2 (1:1). Hier geht es zur Meldung der Premier-League-Partien des 15. Spieltags. Die erste H\u00e4lfte: United begann offensiv und kam zu ersten Abschl\u00fcssen durch Rashford (5. Minute) und Anthony Martial (12.). Danach \u00fcbernahm Arsena..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30d8\u30d3\u30fc\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\uff1aEx-Dortmunder Subotic\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5fc3\u914d -  Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/sport/article215942285/Leroy-Sane-trifft-kurios-fuer-Manchester-City.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Subotic nach Zusammenprall ins Krankenhaus Bild Nr. 1: Neven Subotic hat sich bei einem Zusammenprall am Kopf verletzt. Der langj\u00e4hrige Abwehrspieler von Borussia Dortmund, der seit Januar f\u00fcr den franz\u00f6sischen Erstligisten AS Saint-\u00c9tienne spielt, stie\u00df in der Ligapartie seines Teams am Mittwochabend bei Girondins Bordeaux ungl\u00fccklich mit dem Knie seines Torwarts St\u00e9phane Ruffier zusammen und musste blut\u00fcberstr\u00f6mt vom Platz gebracht werden. Der fr\u00fchere serbische Nationalspieler werde nicht mit der Mannschaft zur\u00fcckreisen, sondern m\u00fcsse noch einige Tage im Krankenhaus in Bordeaux bleiben, s..."
        }
    ]
}