{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkxWDNSd2JCSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:45:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u300c\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b2\u30fc\u30e0\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/fcb-trainer-in-der-krise-wird-das-ihr-letztes-heimspiel-herr-koller-id15058568.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u8a00\u3044\u8a33 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff1a\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc -  Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/sport/fussball/meisterliche-ausreden/story/16129294",
            "pub_date": "2018-12-03 06:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Als um 17.53 Uhr alles vorbei war und sogar der Himmel weinte, blieb den Supportern des FC Basel nicht einmal der Blick auf die Tabelle der Super League ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30e9\u30fc\u306fFCB\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u6211\u3005\u306f\u3059\u3079\u3066\u72b6\u6cc1\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u300d -  Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/sport/basel/marcel-koller-aeussert-sich-zur-krise-beim-fcb-wir-sind-alle-nicht-zufrieden-mit-der-situation-133818246",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u30a2\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Heute trat FCB-Trainer Marcel Koller im Rahmen der w\u00f6chentlichen Match-Vorschau-PK vor die Presse. Anhand der Vorkommnisse der letzten Tage hatten sich ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30ec\u30eb\u76e3\u7763\u306e\u9ad8\u4fa1\u306a\u30b3\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8 -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/fischer-wicky-koller-das-ist-strellers-teure-trainer-liste-id15055524.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:21:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Die vorzeitigen Entlassungen von Urs Fischer und Raphael Wicky sind dem FCB teuer zu stehen gekommen. Die Summen sind aber nichts im Vergleich zum ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u524d\u306e\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u306eFCZ\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u58f0\u660e\uff01 -  sports.ch",
            "link": "https://sport.ch/fussball/235662/koller-gibt-sich-vor-klassiker-diplomatisch-was-ueber-uns-geschrieben-wird-ist-manchmal-schoen-manchmal-weniger",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:35 GMT",
            "source_nm": "sport.ch",
            "source_url": "https://sport.ch",
            "desc": "Nach der 1:3-Niederlage gegen Bern und den mittleren Erdbeben um eine Spielerrevolte ist Marcel Koller vor dem Spiel gegen Z\u00fcrich am Wochenende bem\u00fcht ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30e9\u30fc\u3068\u5f7c\u306e\u7591\u554f\u7b26 - \u30c6\u30ec\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/05/marcel-koller-und-seine-fragezeichen/?channel=3563",
            "pub_date": "2018-12-05 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Seit nun 21 Spielen steht der Z\u00fcrcher an der Seitenlinie bei Rotblau. Doch eine klare Handschrift des neuen Trainers ist noch nicht wirklich zu sehen."
        },
        {
            "title": "Marcel Koller\u306f\u8b0e\u3081\u3044\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  news.ch",
            "link": "https://sport.ch/fc-basel/233920/marcel-koller-gibt-raetsel-auf",
            "pub_date": "2018-12-04 10:16:00 GMT",
            "source_nm": "news.ch",
            "source_url": "https://sport.ch",
            "desc": "Ob Fitness, Taktik oder Identifikation \u2013 in vielen Bereichen ist der FCB-Trainer undurchsichtig."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\uff1a\u9000\u53bb\u524d\u306e\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u30b3\u30e9\u30fc -  SPOX",
            "link": "http://www.spox.com/at/sport/fussball/international/1812/Artikel/marcel-koller-beim-fc-basel-vor-dem-rauswurf.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:17:39 GMT",
            "source_nm": "SPOX",
            "source_url": "http://www.spox.com",
            "desc": "F\u00fcr Marcel Koller l\u00e4uft es beim FC Basel derzeit \u00fcberhaupt nicht nach Plan. Der Ex-\u00d6FB-Teamchef steht nach einem Zerw\u00fcrfnis mit Sportchef Marco Streller vor der Entlassung. Laut dem Schweizer Blick soll aber nicht nur das Verh\u00e4ltnis zwischen Trainer und Sportchef belastet sein, auch bei den Spielern ist Koller angeblich nicht unumstritten. Nach der 1:3-Niederlage gegen Tabellenf\u00fchrer Young Boys beschwerten sich einige Spieler erst bei Koller, lie\u00dfen danach ihren Frust \u00fcber den Coach bei Streller aus und wurden anschlie\u00dfend auch bei Pr\u00e4sident Bernhard Burgener vorstellig. Marcel Koller: Star..."
        }
    ]
}