{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066Nauert\u3092\u4efb\u547d\u3057\u305f\u3044 -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/25154162",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5b89\u4fdd\u7406\u4f1a\u8b70\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/uno-usa-sagen-sitzung-des-uno-sicherheitsrats-zu-nordkorea-ab-id15059430.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:04:07 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Die USA haben einen Antrag auf eine Sitzung des Uno-Sicherheitsrats zur Menschenrechtslage in Nordkorea zur\u00fcckgezogenen. Es gab nicht genug L\u00e4nder, ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u30cf\u30a4\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30fc - \u62d2\u7d76\u306b\u5931\u671b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/uno-hochkommissarin-ist-ueber-die-schweiz-enttaeuscht",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Kritik von der UNO-Hochkommissarin f\u00fcr Menschenrechte Michelle Bachelet. Sie sei entt\u00e4uscht, dass es L\u00e4nder gebe, die den UNO-Migrationspakt in Frage ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u307e\u305f\u3001\u56fd\u9023\u96e3\u6c11\u6761\u7d04\u306b\u5e72\u6e09\u3057\u305f\u3044| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/parlament-will-sich-auch-beim-uno-fluechtlingspakt-einmischen-ld.1441601",
            "pub_date": "2018-12-03 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Der Bundesrat will noch im Dezember \u00fcber den Uno-Fl\u00fcchtlingspakt entscheiden. Doch das Parlament will nach dem Uno-Migrationspakt auch hier mitreden."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306e\u6c17\u5019\u30b5\u30df\u30c3\u30c8 - \u300c\u672c\u5f53\u306b\u4f55\u304b\u304c\u4eca\u8d77\u3053\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/kultur/p/es-muss-jetzt-wirklich-etwas-geschehen",
            "pub_date": "2018-12-03 06:55:36 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Vor der Klimakonferenz blickt die UNO d\u00fcster in die Zukunft. Denn die Zeit eilt und es gilt viele H\u00fcrden zu \u00fcberwinden."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306e\u56fd\u3005\u306f\u652f\u63f4\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30b8\u30eb\u30c1\u30a7\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/deutscher-bundestag-stimmt-fuer-uno-migrationspakt-andere-laender-haben-ihn-bereits-abgelehnt-ld.1438476",
            "pub_date": "2018-12-05 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "In verschiedenen Staaten wurde der Uno-Migrationspakt in den letzten Wochen zum Politikum. Bis jetzt verweigern neun L\u00e4nder die Unterst\u00fctzung."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u306f\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/gesellschaft%20&%20politik/918167320-wird-der-bundesrat-entmachtet-jetzt-diskutiert-der-nationalrat-ueber-den-migrationspakt",
            "pub_date": "2018-12-06 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Der Nationalrat hat sich am Donnerstag mit parlamentarischen Vorst\u00f6ssen zum Uno-Migrationspakt befasst. Dar\u00fcber entscheiden wird er aus Zeitgr\u00fcnden erst ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30fc\u30ce\u306f\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5e73\u548c\u5354\u8b70\u3092\u79f0\u8cdb -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/international/uno-lobt-friedensgesprache-uber-den-jemen-65462355",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Der Gesandte der Uno Martin Griffiths lobt die Zeichen der Deeskalation beider Seiten im Jemen."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u59d4\u54e1\u3001\u56fd\u9023\u306e\u79fb\u884c\u6761\u7d04\u306b\u300c\u306f\u3044\u300d\u3092\u8981\u6c42| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/eu-kommissar-fordert-ja-zum-uno-migrationspakt-ld.1441396",
            "pub_date": "2018-12-03 01:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "EU-Innenkommissar Dimitris Avramopoulos zeigte in einem Zeitungsinterview Unverst\u00e4ndnis f\u00fcr die EU-Kritiker des Migrationspaktes, der ja nicht rechtlich ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u5727\u529b\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308bUNO\u306e\u79fb\u884c\u5354\u5b9a -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/uno-migrationspakt-auch-in-liechtenstein-unter-druck-65462142",
            "pub_date": "2018-12-06 00:54:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die beiden Regierungsparteien des Liechtensteins fordern, den Migrationspakt nicht zu unterschreiben. Die Forderung hat nur einen Wunsch-Status."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/regierungskrise-in-belgien-im-streit-uber-uno-migrationspakt-65461992",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die belgische Regierung ist durch einen Streit \u00fcber den Uno-Migrationspakt in eine Krise geraten. Es droht das Auseinander brechen der Regierung."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u3068\u306e\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u6c7a\u8b70\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u304c\u5931\u6557| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/amerika-scheitert-in-uno-vollversammlung-mit-resolution-gegen-hamas-ld.1442735",
            "pub_date": "2018-12-07 01:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30bd\u306f\u5357\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u3067\u5927\u91cf\u66b4\u884c\u306e\u7f70\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/amerika/uno-fordert-bestrafung-fur-massenvergewaltigungen-im-sudsudan-65461615",
            "pub_date": "2018-12-04 22:10:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Nach Massenvergewaltigungen von Frauen im S\u00fcdsudan haben die Vereinten Nationen eine Bestrafung der T\u00e4ter gefordert."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\uff1a\u4eba\u6a29\u554f\u984c\u306b\u6311\u6226 - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30c4\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.nzz.ch/meinung/china-menschenrechte-herausgefordert-ld.1438744",
            "pub_date": "2018-12-06 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "2015 stellte der chinesische Pr\u00e4sident Xi Jinping der Uno-Generalversammlung seine Vision einer \u00abGemeinschaft mit geteilter Zukunft f\u00fcr die Menschheit\u00bb vor."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30ce\u306f\u3001\u6765\u5e74\u306b\u306f1\u51042,300\u4e07\u4eba\u306e\u4e0d\u5fc5\u8981\u306a\u4eba\u3005\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/politik/international/uno-rechnet-mit-132-millionen-menschen-in-not-im-kommenden-jahr-65461500",
            "pub_date": "2018-12-04 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die Uno errechnete wie viele Menschen in Not es wohl im kommenden Jahr geben wird. Sie rechnet mit 132 Millionen."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30fc\u30ce\u306f\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u304b\u3089\u50b7\u3064\u3044\u305f\u53cd\u9006\u8005\u3092\u98db\u3070\u3059\u3053\u3068\u3067\u3059 -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/ausland/uno-soll-verletzte-rebellen-aus-dem-jemen-ausfliegen-65461171",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die Uno spricht von einer \u00abvertrauensbildenden Massnahme\u00bb. Sie fliegt 50 verletzte Rebellen aus dem Jemen aus. H\u00e4user sind nach einem Bombenangriff im ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306e\u6065\u8fb1 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/article185182828/Hamas-Terror-Die-Schande-der-Vereinten-Nationen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:09 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Einmal mehr haben sich die Vereinten Nationen (UN) mit Schande bedeckt. W\u00e4hrend es die UN-Vollversammlung k\u00fcrzlich fertigbrachte, an einem Tag neun israel-kritische Resolutionen zu verabschieden, hat sie es erneut nicht geschafft, den Terror der in Gaza herrschenden, vom Iran unterst\u00fctzten Islamistenmiliz Hamas zu verurteilen. Dabei handelt es sich bei deren Dauerbeschuss israelischen Territoriums mit Raketen, der sich willentlich gegen Zivilisten und zivile Einrichtungen richtet, um offenkundige schwere Kriegsverbrechen. 58 der 193 Mitgliedstaaten blockierten dennoch einen Entschlie\u00dfungsan..."
        },
        {
            "title": "Guterres\uff1a\u4eba\u6a29\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/guterres-menschenrechte-auf-der-ganzen-welt-bedroht-62157139",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:35 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach den Worten von UNO-Generalsekret\u00e4r Antonio Guterres sind die Menschenrechte auf der ganzen Welt bedroht. \"Universelle Werte werden ausgeh\u00f6hlt. Die Rechtsstaatlichkeit wird untergraben\", warnte Guterres in einer am Freitag ver\u00f6ffentlichten Stellungnahme anl\u00e4sslich des Tages der Menschenrechte am 10. Dezember. \"Seit 70 Jahren ist die Allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte ein weltweites Lichtsignal f\u00fcr W\u00fcrde, Gleichheit und Wohlergehen ... und bringt Hoffnung in dunkle Orte\", sagte der UNO-Generalsekret\u00e4r. Die Allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte war am 10. Dezember 1948 von der Gene..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u306e\u904e\u534a\u6570\u306f\u306a\u3044\uff1a\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u6c7a\u8b70\u306a\u3057 - \u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/keine-mehrheit-in-un-vollversammlung.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Keine Mehrheit in UN-Vollversammlung Erstmals sollte die UN-Vollversammlung eine Hamas-kritische Resolution verabschieden. Aber das Gremium macht verhinderte Nikki Haleys Vorhaben. NEW YORK afp/dpa | Die USA sind in der UN-Vollversammlung mit einem Resolutionsentwurf gescheitert, mit dem Raketenangriffe der radikalislamischen Hamas gegen Israel verurteilt werden sollten. Der Resolutionsentwurf erhielt am Donnerstag lediglich die Zustimmung von 87 Staaten und verfehlte damit die erforderliche Zwei-Drittel-Mehrheit. 58 Staaten stimmten gegen die Resolution, 32 enthielten sich. In dem einseiti..."
        },
        {
            "title": "Uno-Migration Pact\uff1aHeiko Maas\u306f\u5951\u7d04\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u56fd\u3005\u3092\u6279\u5224\u3057\u307e\u3059 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/uno-migrationspakt-heiko-maas-kritisiert-laender-die-abkommen-ablehnen-a-1242518.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas hat die Staaten kritisiert, die den Uno-Migrationspakt ablehnen. Die Entscheidung sei zwar das souver\u00e4ne Recht jedes Landes, sagt Maas in der aktuellen Ausgabe des SPIEGEL. \"Dennoch bedauern wir das sehr. Jede Ablehnung des Migrationspaktes ist Wasser auf die M\u00fchlen derer, die b\u00f6swillige Desinformationskampagnen gegen den Pakt fahren.\" (Lesen Sie hier die ganze Geschichte bei SPIEGEL+.) Der Pakt biete \"erstmals einen internationalen Rahmen, um Migration aktiv zu steuern, zu ordnen und zu regeln. Dagegen verteidigte \u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz die ..."
        },
        {
            "title": "UN\u306e\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a - \u4e16\u754c\u3067\u306e\u30af\u30eb\u30c4\u306e\u884c\u52d5\u306b\u5931\u671b\u3057\u305fAsselborn",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185174492/Luxemburgs-Aussenminister-Asselborn-enttaeuscht-von-Kurz-Verhalten-beim-UN-Migrationspakt.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:54:16 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Selten ging der Unterzeichnung eines UN-Vertrags eine solch kontroverse Diskussion voraus: Der Migrationspakt hat in der EU in den vergangenen Wochen f\u00fcr Uneinigkeit gesorgt. Nicht jeder wertet das als Zeichen eines lebhaften Austauschs: Nach Ansicht des luxemburgischen Au\u00dfenministers Jean Asselborn hat die EU durch die Uneinigkeit an Glaubw\u00fcrdigkeit verloren. Die EU als Einheit \u201ez\u00e4hlt nicht mehr\u201c, sagte Asselborn der Nachrichtenagentur AFP. Er machte \u00d6sterreich mitverantwortlich f\u00fcr die Lage: Wiens Entscheidung, w\u00e4hrend seiner Ratspr\u00e4sidentschaft den Pakt abzulehnen, \u201ewar sehr sch\u00e4dlich f\u00fc..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u767a\u8868\u8005\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die 48-J\u00e4hrige gilt als politisch unerfahren. Bevor sie im April 2017 Sprecherin im Au\u00dfenministerium wurde, arbeitete sie als Korrespondentin und Moderatorin f\u00fcr Trumps Lieblingssender Fox News. Nauert w\u00fcrde Nachfolgerin von Nikki Haley, die im Oktober ihren R\u00fccktritt angek\u00fcndigt hatte. Haley wird zum Ende des Jahres aus dem Amt scheiden. Ein Vertreter des US-Pr\u00e4sidialamtes erkl\u00e4rte, dass der UN-Bots..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u5354\u8b70\u306f\u3001\u8981\u6c42\u3068\u8105\u5a01\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/stockholm-jemen-friedensgespraeche-beginnen-mit-forderungen-und-drohungen/23727072.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:30 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Zwischen Hoffen und Bangen haben am Donnerstag die Friedensverhandlungen f\u00fcr den Jemen begonnen. \"W\u00e4hrend der kommenden Tage werden wir eine einzigartige Gelegenheit haben, den Friedensprozess nach vorne zu bringen\", sagte der UN-Sondergesandte f\u00fcr das B\u00fcrgerkriegsland, Martin Griffiths, im Beisein der Delegierten beider Kriegsparteien. Vertreter der Regierung und der Huthi-Rebellen kamen in Schweden zu den ersten Verhandlungen seit zwei Jahren zusammen. UN-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres rief parallel alle Beteiligten der Friedensgespr\u00e4che zu Flexibilit\u00e4t, gutem Willen und den Verzicht au..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u591a\u6570\u306e\u306a\u3044\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u6279\u5224\u7684\u6c7a\u8b70 -  NeueOsnabr\u00fcckerZeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1604825",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:30 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "New York. Kurz bevor sie die UN verl\u00e4sst, hatte US-Botschafterin Nikki Haley noch einmal auf den Tisch hauen wollen: Erstmals sollte die UN-Vollversammlung eine Hamas-kritische Resolution verabschieden. Aber das Gremium macht ihr einen Strich durch die Rechnung. Eine Resolution, in der die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas wegen ihrer Raketenangriffe auf Israel verurteilt wird, hat in der UN-Vollversammlung nicht die erforderliche Mehrheit bekommen. Es w\u00e4re das erste Mal gewesen, dass die 193 Mitgliedstaaten umfassende Vollversammlung die Hamas direkt verurteilt. Die Hamas b..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u96e3\u6c11\u6761\u7d04\u306e\u5211\u4e8b\u58f0\u660e\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6df7\u4e71 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/innenpolitik/verwirrung-um-strache-aussagen-zum-uno-fluechtlinspakt-62156443",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach dem Ministerratsbeschluss zur Zustimmung \u00d6sterreichs zum UNO-Fl\u00fcchtlingspakt hat nun Vizekanzler Heinz-Christian Strache (FP\u00d6) f\u00fcr etwas Verwirrung gesorgt. Der Pakt werde von \u00d6sterreich \"nicht unterschrieben\", sondern \"nur zur Kenntnis\" genommen, sagte Strache gegen\u00fcber \"krone.at\". Die Bundesregierung habe ihre Meinung, was den UNO-Fl\u00fcchtlingspakt betrifft, ge\u00e4ndert, kommentierte die Online-Ausgabe der \"Kronen Zeitung\" am Freitag. Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) wollte sich auf Anfrage auf seiner Afrika-Reise dazu nicht \u00e4u\u00dfern. Aus Regierungskreisen wurde der APA allerdings versich..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u5931\u6557\u3059\u308b - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/resolution-gegen-hamas-trumps-un-botschafterin-scheitert-mit-letztem-projekt-1.4243293",
            "pub_date": "2018-12-07 06:09:05 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Anfang 2019 wird die US-Botschafterin bei den Vereinten Nationen, Nikki Haley, aller Voraussicht nach durch die fr\u00fchere Fox-News-Moderatorin Heather Nauert ersetzt. \u2022 Kurz vor ihrem Abschied wollte Haley f\u00fcr einen Paukenschlag sorgen und eine Resolution durch die Vollversammlung bringen, die erstmals die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas direkt verurteilt. \u2022 Doch das Papier fiel durch. In dem einseitigen Entwurf wird der Hamas vorgeworfen, \"Gewalt zu stiften und damit Zivilisten in Gefahr zu bringen\". Zum Jahresende verl\u00e4sst US-Botschafterin Nikki Haley die Vereinten Natio..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u3067\u306e\u79fb\u6c11\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\uff1a\u6b27\u5dde\u306e\u6a29\u5229\u304c\u5354\u5b9a\u306b\u7a81\u3063\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b - \u65b0\u65e5\u672c",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/migrationsgipfel-in-marrakesch-europas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Migrationsgipfel in Marrakesch Vor dem globalen Migrationsgipfel machen Rechte in verschiedenen EU-L\u00e4ndern gegen den Migrationspakt mobil. Sie folgen dem Vorbild aus Ungarn. BERLIN taz | Die Bundesregierung soll wegbleiben, die AfD aber will teilnehmen: Am Donnerstag k\u00fcndigten ihre bayrischen Bundestagsabgeordneten Johannes Huber und Martin Hebner an, nach Marokko zu reisen. Dort wollen die UN in wenigen Tagen den \u201eGlobalen Pakt f\u00fcr sichere, geordnete und geregelte Migration\u201c verabschieden. Huber und Hebner sitzen im Petitionsausschuss des Bundestags und machen mit Petitionen Stimmung gegen..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u306f\u3001\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u548c\u5e73\u4ea4\u6e09\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/einfache-sprache/in-schweden-haben-die-friedens-gespraeche-fuer-den-jemen-begonnen/400347607",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "In Schweden gibt es Friedensgespr\u00e4che, die von der UNO geleitet werden. Damit soll der Krieg im Jemen beendet werden. Im Land Jemen gibt es schon lange Krieg. Dabei sterben auch viele Menschen, vor allem Kinder. Die UNO will den Krieg im Jemen beenden. In Stockholm haben vor kurzem die Friedens-Gespr\u00e4che f\u00fcr den Jemen begonnen. Stockholm ist die Hauptstadt von Schweden. Der Jemen ist ein Land in Arabien. Dort k\u00e4mpfen verschiedene Gruppen gegeneinander. Wegen dem Krieg haben viele Menschen nicht genug zu essen und zu wenig Medikamente. Die Gruppen, die im Jemen gegeneinander k\u00e4mpfen, wollen ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306f\u653f\u5e9c\u306b\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u652f\u914d\u6a29\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u300d - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185104224/Daenemark-UN-Migrationspakt-wird-der-Regierung-mehr-Kontrolle-geben.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:56:39 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "D\u00e4nemark geh\u00f6rt zu den L\u00e4ndern in der Europ\u00e4ischen Union mit der strengsten Zuwanderungspolitik. Das Land nimmt keine UN-Kontingent-Fl\u00fcchtlinge auf, in sozial benachteiligten Stadtvierteln, in denen h\u00e4ufig viele Migranten leben, werden h\u00f6here Strafen verh\u00e4ngt, und eine Kita-Pflicht ist in Planung. Vergangene Woche beschloss die Mitte-rechts-Regierung, abgelehnte oder straff\u00e4llige Asylbewerber sollten ab 2021 auf der Ostseeinsel Lindholm auf ihre Abschiebung warten \u2013 isoliert und nur mit einer unregelm\u00e4\u00dfigen F\u00e4hrverbindung zum Festland. Viele sahen D\u00e4nemark darum schon in Gesellschaft von \u00d6s..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u3067\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u304c\u5931\u6557 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/resolution-zur-verurteilung-der-hamas-in-un-vollversammlung-gescheitert-138226",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Vor der Abstimmung hatte Kuwait im Namen der arabischen Staaten gefordert, die H\u00fcrde f\u00fcr eine Annahme auf eine Zwei-Drittel-Mehrheit hochzuschrauben. Diesem Antrag wurde mit sehr knapper Mehrheit zugestimmt. 58 Staaten votierten bei der Abstimmung in New York gegen den Resolutionsentwurf, 32 enthielten sich. Mit dem Resolutionsentwurf sollte die Hamas f\u00fcr Raketenangriffe auf Israel verurteilt und ein Ende der Gewalt gefordert werden. Die Hamas ist noch nie explizit in einer Resolution der seit 1946 tagenden UN-Vollversammlung verurteilt worden. Die scheidende US-Botschafterin bei den Verein..."
        },
        {
            "title": "Asselborn\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306b\u9054\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u6279\u5224\u3057\u3066\u3044\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/asselborn-kritisiert-oesterreich-wegen-migrationspakt-absage-62157916",
            "pub_date": "2018-12-07 13:01:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "F\u00fcr Luxemburgs Au\u00dfenminister Jean Asselborn hat die Europ\u00e4ische Union wegen ihrer Uneinigkeit beim UNO-Migrationspakt ihre Glaubw\u00fcrdigkeit verloren. Den \"Schwarzen Peter\" schob er \u00d6sterreich in die Schuhe. \"Die Entscheidung von \u00d6sterreich, den Pakt w\u00e4hrend seiner Ratspr\u00e4sidentschaft abzulehnen, war sehr sch\u00e4dlich f\u00fcr das Image der EU\", sagte Asselborn in einem Interview. Asselborn wird Anfang kommender Woche in Marrakesch sein, wo der UNO-Migrationspakt bei einer Konferenz angenommen werden soll. Schon vor \u00d6sterreich hatten die USA und Ungarn dem Dokument ihre Unterst\u00fctzung entzogen. Danach..."
        },
        {
            "title": "ILO\u306b\u306f\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u79fb\u6c11\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u5897\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/ilo-z%C3%A4hlt-weltweit-mehr-arbeitsmigranten/a-46601804",
            "pub_date": "2018-12-05 16:24:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) besch\u00e4ftigt sich seit langem mit der Situation von Arbeitsmigranten weltweit. In ihrem neuesten Bericht sch\u00e4tzt die UN-Organisation mit Sitz in Genf, dass es 164 Millionen Arbeitsmigranten rund um den Globus gibt. Zwar machen sie in Industriel\u00e4ndern und Staaten mit einem hohen Durchschnittseinkommen mittlerweile fast ein F\u00fcnftel der Erwerbst\u00e4tigen aus - doch rein zahlenm\u00e4\u00dfig sei ihr Anteil dort seit 2013 von rund 112 auf fast 111 Millionen Menschen zur\u00fcckgegangen. Die Internationale Arbeitsorganisation ist eine Organisation der Vereinten Nationen..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u6df7\u4e71\u306e\u4e2d\u3067\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\u304c\u6df1\u523b\u306a\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/europa/80541-belgien-in-aufruhr-un-migrationspakt-fuehrt-zu-schwerer-regierungskrise/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:06 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Der UN-Migrationspakt sorgt weiter f\u00fcr Risse quer durch die Europ\u00e4ische Union. In Belgien tobt innerhalb der Regierungskoalition ein erbitterter Streit um das unverbindlich-verpflichtende Abkommen. Eine ausgewachsene Regierungskrise ist die Folge. In immer weiteren Staaten der Europ\u00e4ischen Union f\u00fchrt der \"Globale Pakt f\u00fcr eine sichere, geordnete und regul\u00e4re Migration\", besser bekannt als UN-Migrationspakt, zu Ungemach, so auch in Belgien. Dort f\u00fchrte der erbitterte Streit um das Ma\u00dfnahmenpaket sechs Monate vor den Parlamentswahlen nun zu einer ernsten Regierungskrise zwischen den Regierun..."
        },
        {
            "title": "Fox Reporter\u3001Trump-loyal  - \u3059\u3050\u306b\u7c73\u56fd\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u308b - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185149838/Politisch-unerfahren-Fox-Reporterin-Trump-loyal-und-bald-US-Botschafterin.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:03 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die Sendung \u201eFox and Friends\u201c des amerikanischen Fernsehsenders Fox News geh\u00f6rt zu den Lieblingssendungen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Die Show ist wegen ihrer einseitigen politischen F\u00e4rbung umstritten \u2013 dem Pr\u00e4sidenten gef\u00e4llt sie jedoch, er greift die Themen der Sendung oft in seinen morgendlichen Tweets auf. Lange moderierte die Journalistin Heather Nauert die Show \u2013 jetzt soll sie laut amerikanischen Medienberichten die neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen (UN) werden. Trump wolle sie noch am Freitag f\u00fcr den Posten nominieren, hei\u00dft es. Anschlie\u00dfend m\u00fcsste sie noch v..."
        },
        {
            "title": "\u6279\u5224\u7684\u306a\u30cf\u30de\u30b9\u6c7a\u8b70\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u6295\u7968 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/un-vollversammlung-stimmt-ueber-kritische-hamas-resolution-ab-62112748",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die UN-Vollversammlung k\u00f6nnte erstmals \u00fcber eine Resolution abstimmen, in der die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas wegen ihrer Raketenangriffe auf Israel verurteilt wird. In dem Entwurf wird der Hamas vorgeworfen, \"Gewalt zu stiften und damit Zivilisten in Gefahr zu bringen\". Provokationen und Gewalthandlungen m\u00fcssten eingestellt werden, hei\u00dft es. Auch die Brands\u00e4tze, die Pal\u00e4stinenser teils mit Flugdrachen und Ballons nach Israel bef\u00f6rderten, werden erw\u00e4hnt. Das UN-Plenum wollte am Donnerstag um 15 Uhr (Ortszeit, 21 Uhr MEZ) abstimmen. Es w\u00e4re das erste Mal, dass die 193 M..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u6c7a\u8b70\u306b\u5931\u6557 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/usa-scheitern-in-un-vollversammlung-mit-resolution-gegen-hamas-138121",
            "pub_date": "2018-12-06 23:50:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Die Hamas ist noch nie explizit in einer Resolution der UN-Vollversammlung verurteilt worden. Die scheidende US-Botschafterin bei den Vereinten Nationen, Nikki Haley, hatte vor der Abstimmung gesagt, es m\u00fcsse \u201cein historischer Fehler\u201d korrigiert werden. Die UN-Vollversammlung m\u00fcsse sich \u201cauf die Seite der Wahrheit und der Ausgewogenheit stellen\u201d, damit Frieden im Nahen Osten erreicht werden k\u00f6nne. Vor der Abstimmung \u00fcber den US-Resolutionsentwurf hatte Kuwait im Namen der arabischen Staaten gefordert, die H\u00fcrde f\u00fcr eine Annahme auf eine Zwei-Drittel-Mehrheit hochzuschrauben. Diesem Antrag w..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u89e3\u6c7a\u306b\u5931\u6557 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/hamas-kritische-resolution-gescheitert/a-46623922",
            "pub_date": "2018-12-07 02:13:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Nikki Haley hatte Diplomaten zufolge die Resolution gegen die Hamas zu einer \"sehr pers\u00f6nlichen\" Angelegenheit gemacht. Sie hatte das Papier als \"essenziellen Schritt\" hin zu einem Frieden im Nahen Osten bezeichnet und alle UN-Mitgliedsl\u00e4nder aufgefordert, daf\u00fcr zu stimmen. So sollte der nach ihren Worten \"historische Fehler\" korrigiert werden, dass die Hamas noch nie explizit in einer Resolution der Vollversammlung verurteilt wurde. Am Ende stimmten jedoch nur 87 der 193 Mitgliedsstaaten f\u00fcr den Entwurf, 58 lehnten die Resolution ab. Damit wurde die zuvor auf Antrag Kuwaits beschlossene Zw..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306f\u56fd\u9023\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306b\u7f72\u540d\u3057\u306a\u3044 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auch-bulgarien-wird-den-un-migrationspakt-nicht-unterzeichnen/a-46602182",
            "pub_date": "2018-12-05 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Nach \u00d6sterreich, Ungarn, Polen, Tschechien und der Slowakei folgt jetzt Bulgarien. Mit der Entscheidung, den UN-Migrationspakt nicht zu unterzeichnen, verteidige man \"zum h\u00f6chsten Ma\u00dfe die Interessen des Landes und seiner B\u00fcrger\", so die konservativ-nationalistische Koalitionsregierung in Sofia. Migranten wollen nicht in Bulgarien bleiben Bulgarien werde seinen internationalen Verpflichtungen zum Schutz der Menschenrechte weiter nachkommen und zugleich die Kontrollen an seinen Grenzen erh\u00f6hen, hie\u00df es weiter. Das an die T\u00fcrkei grenzende Land ist f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge meist nur ein Transitland, da..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u6728\u66dc\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e73\u548c\u5354\u8b70\u3092\u59cb\u3081\u308b - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/vereinte-nationen-friedensgespraeche-fuer-den-jemen-starten-donnerstag/23723768.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:32:25 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Die mit Spannung erwarteten Friedensgespr\u00e4che f\u00fcr den Jemen beginnen an diesem Donnerstag. Der politische Prozess zwischen den jemenitischen Parteien solle dann in Schweden neu gestartet werden, twitterte UN-Vermittler Martin Griffiths am Mittwoch. Auch das schwedische Au\u00dfenministerium best\u00e4tigte den Beginn der Konferenz am Donnerstag. Bereits zuvor waren die Delegationen der international anerkannten Regierung und der schiitischen Huthi-Rebellen in Stockholm eingetroffen. In der Vergangenheit waren alle Bem\u00fchungen um eine L\u00f6sung des mehr als vierj\u00e4hrigen Konflikts gescheitert. Nach den Reb..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u56fd\u3005\u306f\u53bb\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5f7c\u3089\u306f\u7591\u3044\u307e\u3059 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article184300122/Bulgarien-gegen-UN-Migrationspakt-Diese-Laender-sind-ausgestiegen-und-diese-zweifeln.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Angefangen hat alles mit einem Gipfeltreffen der Vereinten Nationen im September 2016. Damals fassten die Vereinten Nationen im Schatten der Fl\u00fcchtlingskrise in Europa den Plan, eine kollektive Absichtserkl\u00e4rung zu verfassen, den UN-Migrationspakt. Im Juli 2018 billigten alle UN-Mitglieder au\u00dfer den USA, also 192 Staaten, einen rechtlich nicht bindenden Entwurf. Das Schriftst\u00fcck formuliert Standards im Umgang mit Arbeitsmigranten. Den Umgang mit Fl\u00fcchtlingen soll ein weiterer Pakts regeln. Doch je n\u00e4her der Marokko-Gipfel kommende Woche r\u00fcckt, bei dem der Pakt verabschiedet werden soll, des..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\uff1a\u30cf\u30de\u30b9\u3078\u306e\u6c7a\u8b70\u306b\u5931\u6557 - \u30b9\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181207323207223-uno-usa-israel-hamas-resolution/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Schon das Format der Abstimmung erforderte ein eigenes Votum: Die USA und deren Verb\u00fcndete wollten eine einfache Mehrheit. Doch eine Reihe von Staaten, darunter auch Russland, sprach sich f\u00fcr eine Zweidrittelmehrheit aus. Am Ende unterst\u00fctzten 72 L\u00e4nder die einfache Mehrheit, 75 wollten dagegen die Zweidrittelmehrheit. 26 L\u00e4nder enthielten sich der Stimme. \u201eWenn ihr angreift, werdet ihr das bereuen\u201c: Hisbollah warnt Israel in neuem VIDEO Die Resolution erhielt daraufhin nicht die ben\u00f6tigte Zweidrittelmehrheit: 87 L\u00e4nder, darunter Deutschland, stimmten daf\u00fcr, 57 dagegen, 33 enthielten sich. ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u7d1b\u4e89\u5f53\u4e8b\u8005\u306e\u5727\u529b\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/westsahara-der-druck-auf-die-konflikt-parteien-w%C3%A4chst/a-46604861",
            "pub_date": "2018-12-05 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Gro\u00df sind die Erwartungen nicht. Sie m\u00f6gen doch bitte offen f\u00fcr den Dialog sein, forderte UN-Generalsekret\u00e4r Antonio Guterres die Teilnehmer der am Mittwoch dieser Woche beginnenden Westsahara-Gespr\u00e4che in Genf auf. Guterres bitte die Unterh\u00e4ndler darum, die Konferenz \"in gutem Glauben, ohne Vorbedingungen und in konstruktiver Haltung\" in die Diskussionen zu gehen, erkl\u00e4rte sein Sprecher. Neuen Schwung soll der ehemalige Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler in die Gespr\u00e4che bringen. Er war im August 2017 zum neuen UN-Beauftragten f\u00fcr den Westsahara-Konflikt ernannt worden. In Genf will er mit Vertr..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u56fd\u52d9\u9577\u5b98\u306f\u56fd\u969b\u79e9\u5e8f\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/rede-in-bruessel-us-aussenminister-stellt-internationale-ordnung-infrage-1.4238788",
            "pub_date": "2018-12-04 12:24:19 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 US-Au\u00dfenminister Pompeo k\u00fcndigt in einer Rede an, die USA wollten das internationale System umbauen. \u2022 Scharfe Kritik \u00e4u\u00dferte er etwa an den Vereinten Nationen. Die Friedensmissionen funktionierten oft nicht, so Pompeo. \u2022 \u00dcber die Arbeit regionaler Organisationen \u00e4u\u00dferte er sich ebenfalls skeptisch, etwa \u00fcber die Europ\u00e4ische Union. US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo hat in einer Grundsatzrede vor dem German Marshall Fund in Br\u00fcssel die bestehende internationale Ordnung infrage gestellt. \"Die zentrale Frage, die wir uns heute stellen m\u00fcssen ist: Funktioniert das System noch, so wie es heute ausg..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u304c\u5fc5\u8981\uff1a\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u4ea4\u6e09\u304c\u5e0c\u671b\u3068\u6050\u6016\u3067\u59cb\u307e\u308b -  WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.wr.de/politik/millionen-in-not-jemen-gespraeche-starten-in-schweden-id215950849.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:20:50 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Nach mehr als vier Jahren B\u00fcrgerkrieg im Jemen haben Friedensgespr\u00e4che f\u00fcr das kriegszerr\u00fcttete Land begonnen. Millionen Notleidende hoffen dort auf ein Ende ihres Martyriums. Das Zusammentreffen der Konfliktparteien sei \"ein Meilenstein\", sagte UN-Vermittler Martin Griffiths zum Auftakt des Treffens zwischen Regierung und Rebellen am Donnerstag in Schweden. \"Ich bin sicher, wir werden eine Botschaft des Friedens senden.\" Zun\u00e4chst wurde der Austausch von tausenden Gefangenen zwischen den Rivalen verk\u00fcndet. Dann begannen die Gespr\u00e4che - allerdings nicht von Angesicht zu Angesicht, sondern in..."
        },
        {
            "title": "\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e0c\u671b\uff1a\u4f55\u767e\u4e07\u3068\u3044\u3046\u4eba\u3005\u304c\u5fc5\u8981\uff1a\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u4ea4\u6e09\u304c\u59cb\u307e\u308b - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/ausland/article215950849/Millionen-in-Not-Jemen-Gespraeche-starten-in-Schweden.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:51:50 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Stockholm. Tausende Tote und und Millionen Menschen in Not - mit dieser Hypothek nehmen die Kontrahenten des B\u00fcrgerkriegs im Jemen an diesem Donnerstag in Stockholm neue Friedensgespr\u00e4che auf. UN-Vermittler Martin Griffiths best\u00e4tigte am Vorabend \u00fcber Twitter, dass dann der politische Prozess zwischen der international anerkannten Regierung und den schiitischen Huthi-Rebellen neu gestartet werden solle. In den vergangenen vier Jahren waren alle Bem\u00fchungen um eine L\u00f6sung des blutigen Konflikts gescheitert. Entsprechend \u00e4u\u00dferte sich auch die jemenitische Menschenrechtsaktivistin Tawakkul Karm..."
        }
    ]
}