{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl3YkhGak4zb1NBbVJsS0FBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:28:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ex- &quot;News&quot;  -  Weissenberger\u304c\u5546\u5de5\u4f1a\u8b70\u6240\u306b\u884c\u304f -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/kultur/ex-news-chefin-weissenberger-geht-zur-wirtschaftskammer/400346950",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:48 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die preisgekr\u00f6nte Journalistin \u00fcbernimmt die Leitung des neuen \"Data & Media Center (DMC)\". Die ehemalige Chefredakteurin des Wochenmagazins News, Eva Weissenberger, wechselt zur Wirtschaftskammer. Dort wird sie ab J\u00e4nner das neue Data & Media Center (DMC) leiten, gab die WKO in einer Aussendung bekannt. Die bisherigen Kommunikationsabteilungen Presse, Marketing sowie Kommunikationsmanagement werden dazu fusioniert. Weissenberger hatte News Anfang 2017 verlassen und widmete sich seither Medienprojekten - unter anderem dem Podcast \"Ganz offen gesagt\". \u201eDas Data & Media Center ist eines der d..."
        },
        {
            "title": "Eva Weissenberger\u306fWK\u00d6 -  Salzburger Nachrichten\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/medien/eva-weissenberger-wird-kommunikationschefin-der-wkoe-62151733",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die Journalistin und fr\u00fchere Chefredakteurin (\"News\", \"Kleine Zeitung\" K\u00e4rnten) Eva Weissenberger geht in die Wirtschaftskammer (WK\u00d6). Sie wird dort Leiterin s\u00e4mtlicher Kommunikationsagenden, die neu strukturiert in einem \"Data & Media Center\" (DMC) zusammengefasst werden. Das teilte die WK\u00d6 am Freitag in einer Aussendung mit. Mit J\u00e4nner 2019 werden die bisherigen Kommunikationsabteilungen Presse, Marketing sowie Kommunikationsmanagement zu der neuen Unit fusioniert. Rupert Haberson, bisher Leiter der Stabsstelle Presse, wird Pressesprecher von WK\u00d6-Generalsekret\u00e4r Karlheinz Kopf. Sonja Horn..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u4e0b\u30671\u6708\u304b\u3089\u306e &quot;\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9&quot;  -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/kultur/news-ab-jaenner-unter-neuer-fuehrung/400345078",
            "pub_date": "2018-12-05 12:49:00 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Stellvertretende Chefredakteurin Kathrin Gulnerits \u00fcbernimmt von Esther Mitterstieler Kathrin Gulnerits wird neue Chefredakteurin von News. Sie folgt laut Verlag auf Esther Mitterstieler, die mit Jahresende aus dem Unternehmen ausscheidet. Gulnerits ist seit Mai 2017 bei News, zuerst als Chefin vom Dienst, seit April 2018 als stellvertretende Chefredakteurin. Verlagsgruppe News/Matt Observe Kathrin Gulnerits. \"Zeichen f\u00fcr Kontinuit\u00e4t\" Sie studierte in Leipzig Journalismus und Politik, 1996 ging sie nach \u00d6sterreich und begann beim WirtschaftsBlatt, wo sie zuletzt den w\u00f6chentlichen Karrierete..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9&quot;\u7de8\u96c6\u9577Mitterstieler\u306f\u5e74\u3092\u7d42\u3048\u308b -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/medien/news-chefredakteurin-mitterstieler-geht-mit-jahresende-61877914",
            "pub_date": "2018-12-04 10:08:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "\"News\" verliert wieder seine Chefredakteurin. Esther Mitterstieler, seit Februar 2017 in dieser Position, verl\u00e4sst das Magazin. Entsprechende mediale Spekulationen der vergangenen Tage best\u00e4tigte sie am Dienstag der Branchenzeitung \"medianet\". Sie habe sich f\u00fcr die Leitung der ORF-Radio-Wirtschaftsredaktion beworben, auch dieses Ger\u00fccht best\u00e4tigte sie der Zeitung. Die fr\u00fchere \"WirtschaftsBlatt\"-Chefredakteurin war 2015 zu \"News\" gegangen, damals ins redaktionelle F\u00fchrungsteam von Chefredakteurin Eva Weissenberger. Als Weissenberger mit Anfang 2017 ging, folgte ihr Mitterstieler an der Spitz..."
        },
        {
            "title": "\u7de8\u96c6\u9577\u306fMitterstieler\u304c\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u65b9\u5411\u3092ORF  -  kurier.at\u306b\u6b8b\u3059",
            "link": "https://kurier.at/kultur/news-chefredakteurin-mitterstieler-verlaesst-news-richtung-orf/400343539",
            "pub_date": "2018-12-04 09:31:39 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Die fr\u00fchere \"WirtschaftsBlatt\"-Chefredakteurin hat sich f\u00fcr die Radio-Wirtschaftsredaktion beworben Das Magazin \"News\" ist auf der Suche nach einer neuen Chefredaktion. Esther Mitterstieler, seit Februar 2017 in dieser Position, scheidet aus. Entsprechende mediale Spekulationen der vergangenen Tage best\u00e4tigte sie am Dienstag \"medianet\". Die fr\u00fchere \"WirtschaftsBlatt\"-Chefredakteurin hat sich, wie sie der Branchen-Zeitung best\u00e4tigte, f\u00fcr die Leitung der ORF-Radio-Wirtschaftsredaktion beworben - und offenbar bereits gr\u00fcnes Licht aus der ORF-Chefetage. Mitterstieler wechselte 2015 bei \"News\" i..."
        },
        {
            "title": "Mitterstieler\u306f\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d\u3092\u6b8b\u3059\uff1a\u300c\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u4ee5\u4e0a\u306e\u3082\u306e\u3092\u300d -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/panorama/medien/mitterstieler-verlaesst-news-hat-sich-den-schritt-mehr-als-verdient-61877914",
            "pub_date": "2018-12-04 10:08:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "\"News\" verliert seine Chefredakteurin: Esther Mitterstieler, seit Februar 2017 in dieser Position, verl\u00e4sst das Magazin. Dies best\u00e4tigte Verlagsleiter Horst Pirker den SN. Und er schilderte die Hintergr\u00fcnde des Wechsels. Wie Mitterstieler zuvor bereits dem Branchenmagazin \"Medianet\" mitteilte, wird sich die geb\u00fcrtige S\u00fcdtirolerin als Leiterin der ORF-Radio-Wirtschaftsredaktion bewerben. Sie folge damit \"ihrer Sehnsucht zum Thema Wirtschaft\", sagte Horst Pirker, Leiter der VGN Medien Holding - jenem Verlag, der hinter \"News\" steht. \"Diesen Schritt hat sie sich mehr als verdient\", erg\u00e4nzte Pi..."
        }
    ]
}