{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREY2Ym1OZkVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:09:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3001Khashoggi\u4e8b\u4ef6\u3067\u9ad8\u4f4d\u306eSaudis\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3\u902e\u6355\u72b6\u3092\u767a\u884c",
            "link": "https://www.watson.ch/international/fall%20khashoggi/211279621-tuerkei-erlaesst-im-fall-khashoggi-haftbefehle-fuer-hochrangige-saudis",
            "pub_date": "2018-12-05 09:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Der Istanbuler Generalstaatsanwalt hat im Fall des ermordeten saudischen Regierungskritikers Jamal Khashoggi Haftbefehle f\u00fcr zwei hochrangige saudische ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30eb\u30c9\u4eba\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f - \u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u4eba\u6a29\u88c1\u5224\u6240\u3092\u6c17\u306b\u3057\u306a\u3044 - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/news/international/kurdenpolitiker-verurteilt-tuerkei-schert-sich-nicht-um-gerichtshof-fuer-menschenrechte",
            "pub_date": "2018-12-05 10:11:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Der Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte hatte die Freilassung von Selahattin Demirtas angeordnet. Der T\u00fcrkei ist das egal."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u902e\u6355\u306e\u6ce2\uff1a\u7d04100\u4eba\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/tuerkei-weitere-welle-von-festnahmen-in-tuerkei-rund-100-menschen-in-haft-id15057735.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Istanbul \u2013 T\u00fcrkische Sicherheitskr\u00e4fte haben nach Medienberichten vom Freitag wieder viele angebliche Terrorverd\u00e4chtige festgenommen und fahnden nach ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e9\u30bf\u30cd\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u521d\u306e\u6587\u5b66\u9928\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30c4\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.nzz.ch/feuilleton/kiraathane-erstes-literaturhaus-der-tuerkei-ld.1438153",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Wer in der T\u00fcrkei kritisch die Stimme erhebt, muss derzeit mit Strafmassnahmen rechnen. Das Kiraathane, das neue Literaturhaus, soll zu einer Insel der ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u524dCumhuriyet\u7de8\u96c6\u9577\u306e\u305f\u3081\u306e\u902e\u6355\u72b6\u3092\u767a\u884c\u3059\u308bCanD\u00fcndar| NZZ  -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/tuerkei-stellt-haftbefehl-fuer-can-duendar-aus-ld.1442334",
            "pub_date": "2018-12-05 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": ""
        }
    ]
}