{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuYXpoM2NucGtaaElDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:21:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Reka\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f11\u65e5\u516c\u5712\u306e\u904b\u55b6\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050|\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e - \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/schwyz/kommt-der-swiss-holiday-park-in-neue-haende-ld.1076506",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Reka\u306fMorschach SZ\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f11\u65e5\u306e\u516c\u5712\u3092\u904b\u55b6\u3057\u307e\u3059| St.Galler Tagblatt  -  St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/newsticker/schweiz/reka-betreibt-kunftig-den-swiss-holiday-park-in-morschach-sz-ld.1076538",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Die Reka kauft von Walter Tr\u00f6sch die Swiss Holiday Park AG im Sinne einer Schweizer Nachfolgel\u00f6sung f\u00fcr dessen Lebenswerk, wie die Reisekasse am ..."
        }
    ]
}