{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTW13eU5XWTBiQklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:09:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u521d\u306e\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587\u6599\u91d1 -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/panama-papers-erste-anklage-in-zusammenhang-mit-panama-papers-in-den-usa-id15053447.html",
            "pub_date": "2018-12-05 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Die US-Justizbeh\u00f6rden haben im Zusammenhang mit den sogenannten Panama Papers Anklage gegen vier Verd\u00e4chtige erhoben, darunter zwei deutsche ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u5e1d\u56fd\u306e\u76f8\u7d9a\u4eba\u3068\u5f7c\u306e\u8cc7\u7523\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/panama-papers-mossack-fonseca-1.4241042",
            "pub_date": "2018-12-05 17:03:08 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Im Zusammenhang mit den Panama Papers, dem Datenleck zu Offshorefirmen, Finanzverbrechen und Steuerbetrug, klagt die US-Justiz zwei Deutsche an. \u2022 Bei den Verd\u00e4chtigen handelt es sich um einen Angestellten und einen Kunden der panamaischen Anwaltskanzlei Mossack Fonseca. \u2022 Investmentmanager Dirk Brauer wurde Mitte November in Paris festgenommen und Gesch\u00e4ftsmann Harald Joachim von der Goltz am Montag in London. Die US-Justiz hat im Zusammenhang mit den Panama Papers vier M\u00e4nner angeklagt - darunter zwei Deutsche. Ihnen wird Geldw\u00e4sche und Steuerbetrug vorgeworfen. \"Den Angeklagten drohen ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\uff1a\u300c\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587\u300d\uff1a\u7c73\u56fd\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f2\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/wirtschaft/panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-id215942161.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Zwei Deutschen wird in den USA Steuerbetrug und Geldw\u00e4sche vorgeworfen. Die US-Justizbeh\u00f6rden erhoben im Zusammenhang mit den sogenannten \u201ePanama Papers\u201c Anklage gegen sie und zwei weitere M\u00e4nner. Das teilte das Justizministerium in Washington am Dienstagabend mit. In der Anklageschrift werden die Verd\u00e4chtigen namentlich genannt. Demnach handelt es sich um die deutschen Staatsb\u00fcrger Harald Joachim von der Goltz und Dirk Brauer sowie einen US-Amerikaner namens Richard Gaffey und den panamaischen Angeklagten Ramses Owens. Von der Goltz sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cd\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\uff1a\u30c9\u30a4\u30c1\u30a7\u30fb\u30d0\u30f3\u30af\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30bb\u30b1\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8\u3088\u308a\u3082\u6df1\u304f\u62d8\u675f\u3055\u308c\u308b\u3079\u304d\u3067\u3042\u308b",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/geldwaesche-deutsche-bank-soll-tiefer-im-danske-skandal-stecken-als-bekannt/23728414.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:35:42 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Die gro\u00df angelegte Razzia der Frankfurter Staatsanwaltschaft vor einer Woche hat die Deutsche Bank schwer ersch\u00fcttert. Der Aktienkurs und die Risikopr\u00e4mien f\u00fcr Schulden des Geldhauses haben sich auch eine Woche nach Bekanntwerden der Geldw\u00e4sche-Ermittlungen gegen zwei Mitarbeiter noch nicht erholt. \u00dcber die hohen Risikopr\u00e4mien ist man im Institut \u201ebesorgt\u201c, wie zu h\u00f6ren ist, weil es auf Kunden abschreckend wirken kann. Die Bank selbst hat wegen der Geldw\u00e4sche-Vorw\u00fcrfe allerdings noch keine R\u00fcckstellungen gebildet, weder wegen der Frankfurter Ermittlungen noch wegen ihrer Rolle im Geldw\u00e4sche..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587&quot;\uff1a\u7c73\u56fd\u6b63\u7fa9\u306e\u898b\u5730\u304b\u30892\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/panama-papers-zwei-deutsche-im-visier-der-us-justiz/a-46589740",
            "pub_date": "2018-12-05 05:53:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Bei den Verd\u00e4chtigen handle es sich laut Anklage um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca, die im Mittelpunkt des Skandals steht und in diesem Jahr geschlossen wurde. Den Beschuldigten drohen bis zu 20 Jahren Haft. Es ist das erste Mal, dass ein Fall in Zusammenhang mit den \"Panama Papers\" in den USA vor Gericht kommt. In der Anklageschrift hei\u00dft es, zwei der Verd\u00e4chtigen - ein 50-j\u00e4hriger Mann aus Panama und ein 54-j\u00e4hriger Deutscher - h\u00e4tten Klienten der Kanzlei mit Briefkastenfirmen und Stiftungen dazu verholfen, ihr Verm\u00f6gen und Einkommen vor den US-Beh\u00f6rden zu verst..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u9280\u884c\u306f\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u653b\u6483\u306e\u5f8c\u306b\u884c\u304f -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/wirtschaft/welt/deutsche-bank-geht-nach-geldwaesche-razzia-in-die-offensive-62115214",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Nach der Razzia wegen Geldw\u00e4scheverdachts gegen Mitarbeiter der Deutschen Bank geht der Finanzkonzern in die Offensive. \"Bislang sind wir uns keines Fehlverhaltens unsererseits bewusst, wir warten die Schlussfolgerungen der Staatsanw\u00e4lte ab\", sagte Finanzvorstand James von Moltke am Donnerstag in Frankfurt dem Sender CNBC. Der amtierende Vorstand habe massiv in die Verbesserung interner Kontrollsysteme und die \u00dcberpr\u00fcfung von Kunden investiert. Die in den Fall verwickelte ehemalige Tochter auf den Britischen Jungferninseln hatte die Deutsche Bank im M\u00e4rz dieses Jahres verkauft. Von Moltke b..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587\u300d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u7c73\u56fd\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306f2\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u544a\u8a34\u3092\u63d0\u8d77\u3059\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/panorama/ausland/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-zwei-deutsche_aid-34931961",
            "pub_date": "2018-12-05 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Den vier M\u00e4nnern, die mit der umstrittenen Kanzlei Mossack Fonseca zusammenarbeiteten, werden nach Angaben des US-Justizministeriums vom Dienstag Geldw\u00e4sche und Steuervermeidung vorgeworfen. Der US-Staatsanwaltschaft zufolge drohen ihnen jahrelange Haftstrafen. Demnach wurde der nun angeklagte deutsche Investmentmanager Dirk B. Mitte November in Paris festgenommen, der andere Deutsche, Harald G., am Montag in London. W\u00e4hrend der US-Buchhalter Richard G. am Dienstag in Boston gefasst wurde, ist der Anwalt aus Panama, Ramses O., noch auf der Flucht. Nach Angaben des US-Justizministeriums arbe..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587\uff1a\u7c73\u56fd\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f2\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c9\u30a5\u30c3\u30c1\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/steuerhinterziehung-panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-1.4239820",
            "pub_date": "2018-12-05 04:07:10 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Bei den Verd\u00e4chtigen handelt es sich um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca. \u2022 Einer der M\u00e4nner - ein 54-j\u00e4hriger Deutscher - soll Klienten der Kanzlei dabei geholfen haben, ihr Verm\u00f6gen und Einkommen vor den US-Beh\u00f6rden zu verstecken. \u2022 Der andere angeklagte Deutsche, ein 81-J\u00e4hriger, war Kunde von Mossack Fonseca. \u2022 Es ist das erste Mal, dass in Zusammenhang mit den Panama Papers ein Fall in den USA vor Gericht kommt. In den USA sind in Zusammenhang mit den Panama Papers vier Personen wegen ihrer Beteiligung an Steuerhinterziehung angeklagt worden. Darunter seien a..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u8ad6\u6587\uff1a\u7c73\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u5bb9\u7591\u8005\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u544a\u767a -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/wirtschaft/welt/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-verdaechtige-62029915",
            "pub_date": "2018-12-05 05:02:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Die US-Justizbeh\u00f6rden haben im Zusammenhang mit den sogenannten Panama Papers Anklage gegen vier Verd\u00e4chtige erhoben, darunter zwei deutsche Staatsb\u00fcrger. Das Justizministerium in Washington teilte am Dienstagabend (Ortszeit) mit, den Beschuldigten w\u00fcrden unter anderem Steuerbetrug und Geldw\u00e4sche vorgeworfen. Einer der Deutschen sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, der andere bereits am 15. November in Paris. Au\u00dferdem sei ein US-Amerikaner am Dienstag in Boston gefasst worden. Ein panamaischer Angeklagter sei auf freiem Fu\u00df. Der Staatsanwalt von Manhattan, Geoffrey Berma..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u5f53\u5c40\u30012\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u544a\u8a34\u3092\u884c\u3046 -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/wirtschaft/article185028282/Panama-Papers-USA-erheben-Anklage-gegen-zwei-Deutsche.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:22:24 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die US-Justizbeh\u00f6rden haben im Zusammenhang mit den sogenannten \u201ePanama Papers\u201c Anklage gegen vier Verd\u00e4chtige erhoben, darunter zwei deutsche Staatsb\u00fcrger. Das Justizministerium in Washington teilte am Dienstagabend mit, den Beschuldigten w\u00fcrden unter anderem Steuerbetrug und Geldw\u00e4sche vorgeworfen. Einer der Deutschen sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, der andere bereits am 15. November in Paris. Au\u00dferdem sei ein US-Amerikaner am Dienstag in Boston gefasst worden. Ein panamaischer Angeklagter sei auf freiem Fu\u00df. Der Staatsanwalt von Manhattan, Geoffrey Berman, sagte ..."
        },
        {
            "title": "\u8131\u7a0e\u3078\u306e\u53c2\u52a0\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e2\u4eba\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u304c\u300c\u30d1\u30ca\u30de\u30fb\u30da\u30fc\u30d1\u30fc\u300d\u3092\u8acb\u6c42 -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/ausland/beteiligung-an-steuerhinterziehung-zwei-deutsche-in-usa-wegen-panama-papers-angeklagt/23719170.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "In den USA sind in Zusammenhang mit den \u201ePanama Papers\u201c vier Menschen wegen ihrer Beteiligung an Steuerhinterziehung angeklagt worden. Darunter seien auch zwei Deutsche, teilten die US-Ermittler am Dienstag mit. Bei den Verd\u00e4chtigen handle es sich um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca, die im Mittelpunkt des Skandals steht und in diesem Jahr geschlossen wurde. Ihnen drohen bis zu 20 Jahren Haft. Es ist das erste Mal, dass ein Fall in Zusammenhang mit den \u201ePanama Papers\u201c in den USA vor Gericht kommt. In der Anklageschrift hei\u00dft es, zwei der Verd\u00e4chtigen \u2013 ein 50-j\u00e4hrig..."
        },
        {
            "title": "\u8a34\u8ffd\u3055\u308c\u305f\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u4e00\u6589\u306b\u7e2b\u88fd\u3092\u958b\u59cb - \u65b0\u3057\u3044Osnabr\u00fcck\u65b0\u805e",
            "link": "/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1600367",
            "pub_date": "2018-12-02 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Frankfurt/Main. Nach den Razzien in B\u00fcros der Deutschen Bank h\u00e4lt Vorstandschef Christian Sewing zu seinen beiden beschuldigten Mitarbeitern. Bei ihnen handele es sich um Kollegen, die an der Aufarbeitung der \u201ePanama Papers\u201c-Aff\u00e4re um Steuerschlupfl\u00f6cher und Geldw\u00e4sche im Fr\u00fchjahr 2016 beteiligt gewesen seien, sagte Sewing der \u201eBild am Sonntag\u201c. \u201eWenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen w\u00fcrden \u2013 insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten \u2013 dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.\u201c Am Donnerstag und Freitag hatten Fahnder B\u00fcros des Geldhauses un..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u7e2b\u88fd\uff1aDeutsche Bank\u306e\u30dc\u30b9\u304c\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u4e3b\u5f35\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/unternehmen/banken/christian-sewing-deutsche-bank-chef-aeussert-sich-zu-geldwaesche-vorwuerfen/23707470.html",
            "pub_date": "2018-12-02 08:23:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Deutsche Bank-Chef Christian Sewing stellt sich vor seine der Geldw\u00e4sche beschuldigten Mitarbeiter. Sewing sagte \u201eBild am Sonntag\u201c laut Vorabbericht: \u201eDas sind zwei Mitarbeiter, die damals mitgeholfen haben, alles rund um den Sachverhalt Panama Papers aufzuarbeiten. Es gilt hier f\u00fcr mich bis zum Beweis des Gegenteils ganz klar die Unschuldsvermutung\u201c. Wenn die Deutsche Bank ihre eigenen Mitarbeiter vorverurteilen w\u00fcrde \u2013 insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiteten \u2013, dann liefe etwas ganz gewaltig schief. Sewing, dessen Vorstandsb\u00fcro bei der Razzia in dieser Woche ebenfalls durc..."
        },
        {
            "title": "Deutsche Bank\u306e\u30dc\u30b9\u306f\u3001\u4e3b\u5f35\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8972\u6483\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5b88\u308b -  VOL.AT",
            "link": "https://www.vol.at/deutsche-bank-chef-wehrt-sich-nach-razzia-gegen-vorwuerfe/6018060",
            "pub_date": "2018-12-02 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "VOL.AT",
            "source_url": "https://www.vol.at",
            "desc": "Nach den Razzien in B\u00fcros der Deutschen Bank h\u00e4lt Vorstandschef Christian Sewing zu seinen beiden beschuldigten Mitarbeitern. Bei ihnen handele es sich um Kollegen, die an der Aufarbeitung der \u201cPanama Papers\u201d-Aff\u00e4re um Steuerschlupfl\u00f6cher und Geldw\u00e4sche im Fr\u00fchjahr 2016 beteiligt gewesen seien, sagte Sewing der \u201cBild am Sonntag\u201d. \u201cWenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen w\u00fcrden \u2013 insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten \u2013 dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.\u201d Sewing gab im Interview zu, dass der Ruf der Bank unter den Ermittlungen leide. ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u9280\u884c\u306e\u30dc\u30b9\u304c\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u7d39\u4ecb -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181202323151573-deutsche-bank-chef-stellt-sich-vor-mitarbeiter/",
            "pub_date": "2018-12-02 06:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "\u201eDas sind zwei Mitarbeiter, die damals mitgeholfen haben, alles rund um den Sachverhalt Panama Papers aufzuarbeiten. Es gilt hier f\u00fcr mich bis zum Beweis des Gegenteils ganz klar die Unschuldsvermutung\u201c, sagte Sewing der \u201eBild am Sonntag\u201c. Verdacht der Geldw\u00e4sche - Razzia bei der Deutschen Bank \u201eWenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen w\u00fcrden, insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten, dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.\u201c Die Staatsanwaltschaft wirft den Beschuldigten vor, Kunden bei der Gr\u00fcndung von \u201eOffshore-Gesellschaften\u201c in Steuerpar..."
        }
    ]
}