{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZtTURodE9ESTRiQklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Casaccia GR\uff1a\u5e02\u5185\u3067110 km / h\u3067\u8b66\u5bdf\u304c\u505c\u6b62\u3059\u308b -  Blick.ch",
            "link": "https://www.blick.ch/news/schweiz/graubuenden/porsche-beschlagnahmt-buender-polizei-stoppt-raser-mit-110-km-h-innerorts-id15058221.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "Blick.ch",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5730\u65b9\u88c1\u5224\u6240\uff1a\u30dd\u30eb\u30b7\u30a7\u3067\u8b66\u5bdf\u3092\u8ffd\u3044\u629c\u304f - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30c4\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.nzz.ch/zuerich/bezirksgericht-zuerich-im-porsche-die-polizei-ueberholt-ld.1442712",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Ein 46-j\u00e4hriger Automobilist ist aufgrund des Raser-Artikels zu einer bedingten Freiheitsstrafe von 16 Monaten verurteilt worden. Im Gerichtssaal kam es zu ..."
        },
        {
            "title": "50\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306b94\u3067\u70b9\u6ec5\uff1a20\u6b73\u306e\u30d5\u30a3\u30a2\u30c3\u30c8500\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc - \u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u30a2\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/aargau/wyna-suhre/mit-94-statt-50-geblitzt-der-20-jaehrige-fiat-500-raser-133814789",
            "pub_date": "2018-12-07 05:56:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u30a2\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Nein, es geht dort nicht bergab: Ein Schweizer (20) raste vorgestern Mittag mit 94 statt 50 km/h von Oberkulm in Richtung Gontenschwil \u2013 mit einem Fiat 500."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u8857\u3092135km / h\u3067\u8d70\u308b\u3068\u3001Raser\u306fSt.Galler\u8b66\u5bdf\u3092\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u9032\u51fa\u3055\u305b\u308b| St.Galler Tagblatt  -  St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/stgallen/mit-135-stundenkilometer-durch-die-stadt-raser-geht-stgaller-polizei-ins-netz-ld.1076015",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Ein 21-j\u00e4hriger Autofahrer ist am vergangenen Freitag mit bis zu 135 Stundenkilometern und ohne F\u00fchrerschein durch St.Gallen gerast. Dabei wurde er gleich ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u65e5\u5e38\u304b\u3089\u5916\u308c\u305f\u300d\u9045\u3059\u304e\u308b\uff1a\u9023\u90a6\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001Aargau-az Aargauer Zeitung\u306eRaser\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5224\u6c7a\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/aargau/fricktal/aus-routine-zu-spaet-gebremst-bundesgericht-bestaetigt-urteil-gegen-raser-im-aargau-133802000",
            "pub_date": "2018-12-04 02:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u30a2\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Ein ortskundiger Autofahrer war in Ueken innerorts \u00fcber 25 km/h zu schnell unterwegs. Nach dem Gang durch die Gerichtsinstanzen steht nun fest: Er beging ..."
        },
        {
            "title": "St.Gallen\u306721\u6b73\u306e\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc\u304c4\u56de\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u308b -  TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/stgallen/detail/news/21-jaehriger-raser-wird-in-stgallen-viermal-geblitzt-00101115/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Ein 21-j\u00e4hriger Autofahrer ist vergangene Freitagnacht in St.Gallen mehrfach geblitzt worden. Er \u00fcberschritt die H\u00f6chstgeschwindigkeit um 85 km/h."
        },
        {
            "title": "Raser\u306b\u3088\u3063\u3066\u6253\u3061\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u3067\u306e\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30c1\u30d6\u30eb -  Telebasel",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/02/cabrio-auf-deutscher-autobahn-von-raser-gerammt/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:27:00 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Bei einem \u00dcberholman\u00f6ver auf der Autobahn ist ein Schweizer Cabrio-Fahrer von einer Sportlimousine gerammt worden. Die Lenker erlitten keine ..."
        },
        {
            "title": "\u5e83\u5dde\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u90fd\u5e02\u306eRaser\u306b\u4e57\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30ec\u30fc\u30b7\u30f3\u30b0\u30ab\u30fc\u306e\u904b\u8ee2\u624b\u3092\u6b62\u3081\u308b -  Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/schweiz/kantonspolizei-bern-stoppt-rennwagenfahrer-nach-raserfahrt-in-stadt-65461930",
            "pub_date": "2018-12-05 21:07:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Fr\u00fcher Mittwochmorgen in der Berner Kramgasse: Es kommt zu einer Verfolgungsjagd zwischen Polizei und einem Sportwagen-Fahrer. Dann holt ihn die ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1a\u9053\u8def\u4ea4\u901a\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u5b50\u4f9b\u306e\u6570\u304c\u5897\u52a0\u3057\u305f - \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/kommunales/article215950121/Zahl-der-im-Strassenverkehr-verunglueckten-Kinder-gestiegen.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Die Zahl der im Hamburger Stra\u00dfenverkehr verletzten oder get\u00f6teten Kinder und Senioren ist im laufenden Jahr deutlich angestiegen. In den ersten drei Quartalen (Januar bis September) 2018 verungl\u00fcckten bei Verkehrsunf\u00e4llen in der Hansestadt 570 Kinder. Damit stieg die Zahl gegen\u00fcber demselben Zeitraum 2017 um fast 15 Prozent \u2013 damals kamen 496 Kinder bei Unf\u00e4llen zu Schaden. Diese Zahlen hat der Senat in einer Antwort auf eine Kleine Anfrage des CDU-Verkehrspolitikers Dennis Thering genannt. 65 der im laufenden Jahr verungl\u00fcckten Kinder wurden schwer verletzt. Ein kleines M\u00e4dchen s..."
        },
        {
            "title": "M\u00f6nchengladbach\uff1a\u8b66\u5bdf\u5b98\u304cRaser\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306e\u8a3c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a3c\u8a00 -  RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/moenchengladbach/raser-prozess-vor-moenchengladbacher-gericht_aid-34886571",
            "pub_date": "2018-12-04 04:10:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "(eva) Im Raser-Prozess sagte am Montag ein Polizist aus, der zeitnah nach dem Geschehen am Unfallort an der Fliethstra\u00dfe eingetroffen war und dort zun\u00e4chst das \u201egro\u00dfe Unfallspurenfeld\u201c abgesperrt habe, bevor er die Insassen eines roten Golfs vernommen habe. Bei dem Unfall im Juni 2017 verstarb ein 38-j\u00e4hriger Fu\u00dfg\u00e4nger, nachdem er vom Auto eines 29-j\u00e4hrigen Schwalmtalers erfasst worden war. Ihm und einem 26-J\u00e4hrigen aus Willich wird vors\u00e4tzliche Gef\u00e4hrdung des Stra\u00dfenverkehrs vorgeworfen, dem Unfallfahrer in Tateinheit mit fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung. Der Willicher muss sich zudem wegen Unfallfluch..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306fWesterndorf\u306e\u5b66\u6821\u306e\u76f4\u524d\u3067\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b -  wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/wasserburg/polizeimeldungen/rosenheim-polizei-stoppt-raser-direkt-schule-westerndorf-10818125.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Rosenheim - Beamte der Rosenheimer Polizei f\u00fchrte im Bereich der R\u00f6merstra\u00dfe eine Schulwegkontrolle durch. Der Schwerpunkt lag bei der Einhaltung der zul\u00e4ssigen H\u00f6chstgeschwindigkeit."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306e\u5831\u544a\u66f8\uff1a\u30df\u30c3\u30c6\u306e\u5927\u578b\u30c0\u30c3\u30b7\u30e5\u30b7\u30e5\u30e9\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9 - \u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u4ed6\u306e\u5efa\u7269 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "link": "https://www.berliner-zeitung.de/berlin/polizei/polizeibericht-grosser-dachstuhlbrand-in-mitte---weitere-gebaeude-betroffen-31695294",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ebaZeitung",
            "source_url": "https://www.berliner-zeitung.de",
            "desc": "Mitte Gro\u00dfer Dachstuhlbrand in Mitte - Weitere Geb\u00e4ude betroffen In einem Dachstuhl in Berlin-Mitte ist am Mittwochnachmittag ein Feuer ausgebrochen. Es brenne in der K\u00f6penicker Stra\u00dfe auf einer Fl\u00e4che von 500 Quadratmetern, teilte ein Sprecher der Feuerwehr mit. Es k\u00f6nne nicht ausgeschlossen werden, dass der Brand auf angrenzende Geb\u00e4ude \u00fcbergreife. Ob es Verletzte gab, war noch unklar. \u201eWir sind mit 80 Einsatzkr\u00e4ften vor Ort oder auf der Anfahrt\u201c, hie\u00df es bei Twitter. A100 Raser zu Polizei: Schnell fahren macht eben Spa\u00df Mit einer Geschwindigkeit von 140 Kilometern pro Stunde statt der er..."
        },
        {
            "title": "Ku&#39;damm Raser\uff1a\u5f7c\u306f\u3055\u3089\u306a\u308b\u30ec\u30fc\u30b9\u3092\u8a98\u767a\u3057\u305f\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/panorama/justiz/ku-damm-raser-wollte-er-weitere-rennen-provozieren-a-1241750.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:02:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Hat einer der angeklagten Ku'damm-Raser schon kurz vor dem t\u00f6dlichen Autorennen einen Arzt aus Hamburg zu einem Rennen provozieren wollen? Die Verteidiger von Marvin N. versuchen am Montag vor Gericht, die Aussage des Arztes auseinanderzunehmen. Der Hamburger aber bleibt dabei, es sei das Auto ihres Mandanten, Marvin N., gewesen, das ihn in jener Nacht schlie\u00dflich \"mit einer Wahnsinnsgeschwindigkeit\" \u00fcberholt habe. Marvin N. muss sich zusammen mit seinem Bekannten Hamdi H. wegen Mordes vor Gericht verantworten. Es ist derdritte Anlauf in dem Verfahren gegen die beiden jungen M\u00e4nner, die mit..."
        },
        {
            "title": "\u72af\u7f6a\uff1a\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u8b66\u5bdf\uff1a\u901f\u3044\u8d70\u308a\u306f\u697d\u3057\u3044\u3067\u3059\u3002 -  Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article215947403/Raser-zu-Polizei-Schnell-fahren-macht-eben-Spass.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:29:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Mit einer Geschwindigkeit von 140 Kilometern pro Stunde statt der erlaubten 80, wilden Spurwechseln und ohne R\u00fccksicht auf Sicherheitsabst\u00e4nde ist ein 26-J\u00e4hriger \u00fcber die Berliner Stadtautobahn A100 Richtung S\u00fcden gerast. Als die Polizei ihn auf H\u00f6he der Abfahrt Oberlandstra\u00dfe stoppte, erkl\u00e4rte der Mann den Beamten \"dann und wann mal schnell Auto zu fahren\" sei nicht so schlimm. Es mache ihm Spa\u00df und er habe noch vier weitere Autos, soll er demnach gesagt haben. Das teilte die Polizei am Mittwoch mit. Ein Richter ordnete daraufhin an, seinen F\u00fchrerschein und das Fahrzeug zu beschla..."
        },
        {
            "title": "Raser\u306b\u5bfe\u3057\u3066\uff1aK\u00f6lner\u304c\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u30c0\u30df\u30fc\u306b\u8a2d\u5b9a - \u4eca\u306f\u30c8\u30e9\u30d6\u30eb\u3092\u8105\u304b\u3059 -  EXPRESS",
            "link": "https://www.express.de/koeln/gegen-raser-koelner-stellt-blitzerattrappe-auf---jetzt-droht-richtig-aerger-31673606",
            "pub_date": "2018-12-03 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "EXPRESS",
            "source_url": "https://www.express.de",
            "desc": "Die Stadt fand\u2019s okay, doch die Staatsanwaltschaft ist gnadenlos: Wegen Amtsanma\u00dfung muss sich der K\u00f6lner Jannik Jung (37) bald vorm Amtsgericht verantworten \u2013 weil er eine Blitzerattrappe in seinem Vorgarten aufgestellt hatte, um b\u00f6se Raser auszubremsen. Jetzt droht ihm sogar Gef\u00e4ngnis Jung glaubte an einen schlechten Scherz, als die Anklageschrift der K\u00f6lner Staatsanwaltschaft bei ihm Zuhause in Holweide im Briefkasten lag. \u201eWer unbefugt eine Handlung vornimmt, welche nur kraft eines \u00f6ffentlichen Amtes vorgenommen werden darf, wird mit Freiheitsstrafe bis zu zwei Jahren oder mit Geldstr..."
        },
        {
            "title": "\u72af\u7f6a\uff1a\u8b66\u5bdf\u30d6\u30ed\u30b0\uff1a\u30ec\u30fc\u30b5\u30fc\u306f\u8def\u4e0a\u3067\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u500d\u306e\u901f\u3055 - \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article215934513/Das-sind-die-Polizeimeldungen-von-Dienstag-den-4-12-2018-in-Berlin.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30eb\u30b2\u30f3\u30dd\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. +++ Raser doppelt so schnell wie erlaubt auf A100 unterwegs +++ In der Nacht zu Dienstag ist einer Zivilstreife in Charlottenburg ein Raser auf der Stadtautobahn aufgefallen. Gegen 22.40 Uhr bemerkten die Beamten der Autobahnpolizei den Mercedes auf der A100 in Richtung Norden und ma\u00dfen in H\u00f6he des Autobahndreiecks Charlottenburg dessen Geschwindigkeit. Statt der erlaubten 80 km/h hatte der 28 Jahre alte Autofahrer 160 km/h auf dem Tacho. In erwarten nun ein Bu\u00dfgeld von mindestens 680 Euro, zwei Punkte in Flensburg und ein dreimonatiges Fahrverbot. +++ Mutiger Apotheker verjagt R\u00e4ub..."
        }
    ]
}