{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTlRnU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:28:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Khashoggi\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u3068\u306e\u885d\u7a81\u30b3\u30fc\u30b9\u306e\u7c73\u56fd\u4e0a\u9662 -  NeueZ\u00fcrcherZeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/khashoggi-fall-der-us-senat-auf-kollisionskurs-mit-weissem-haus-ld.1442007",
            "pub_date": "2018-12-04 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044Z\u00fcrcherZeitung",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Im Gegensatz zu Pr\u00e4sident Trump will der Kongress in der Aff\u00e4re Khashoggi nicht zur Tagesordnung \u00fcbergehen. Daran hat auch ein Briefing der CIA-Chefin ..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\uff1a\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u6c0f\u304c\u7c73\u56fd\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc\uff08K\u00f6lnerStadt-Anzeiger\uff09\u306b\u518d\u3073\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/neubesetzungen-william-barr-erneut-als-us-justizminister-nominiert-31709682",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. William Barr wurde als fr\u00fcherer Justizminister erneut f\u00fcr dieses Amt nominiert. Dies gab Trump selbst am Freitag in Washington bekannt. Der 68-J\u00e4hrige war unter dem vergangene Woche verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush von 1991 bis 1993 Justizminister. Der bisherige Minister Jeff Sessions musste im November gehen, weil Trump unzufrieden mit ihm war. Das Amt ist wichtig und steht unter besonderer Beobachtung, weil der Justizminister die Aufsicht \u00fcber die Untersuchung des Sondere..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u3001\u5fe0\u5b9f\u306a\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3001S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-der-praesident-will-endlich-einen-loyalen-justizminister-1.4244942",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Dabei gilt William Barr, den Trump f\u00fcr den Posten nominiert hat, in erster Linie als unbestechlicher Jurist. Trumps Zorn k\u00f6nnte ihn bald treffen - wie gerade den ehemaligen Au\u00dfenminister Rex Tillerson. William Barr wei\u00df hoffentlich, auf was f\u00fcr ein Abenteuer er sich da einl\u00e4sst. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat den 68 Jahre alten Juristen als Nachfolger des ungeliebten Jeff Sessions f\u00fcr das Amt des Justizministers der USA nominiert. Barr muss noch vom Senat best\u00e4tigt werden. Aber das scheint nur eine Formsache zu sein. Erstmal ist gar nicht viel gegen den Mann vorzubringen. Er hat sich mal neg..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u96a0\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u3001\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30eb\u5143\u5927\u81e3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:16 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will den fr\u00fcheren US-Justizminister William Barr in seine Regierung holen und ihm seinen alten Posten zur\u00fcckgeben. Trump k\u00fcndigte am Freitag vor Journalisten an, dass er den 68-J\u00e4hrigen f\u00fcr das Amt nominieren wolle. Er best\u00e4tigte zugleich, dass er die bisherige Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur UN-Botschafterin machen will. Beide Posten m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump deutete zudem eine weitere Personalentscheidung am Samstag an. Barr war bereits Anfang der Neunziger Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u55ab\u7159\u4f1a&quot;\uff1aKhashoggi\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3067\u30b5\u30a6\u30b8\u738b\u5b50\u306e\u7f6a\u306e\u610f\u601d\u3092\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1 -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/international/80564-rauchende-sage-us-senatoren-von/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:58:32 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Nach einem Briefing mit der CIA-Direktorin sind US-Senatoren davon bezeugt, dass der saudische Kronprinz Mohammad bin Salman f\u00fcr den Mord an dem Journalisten Jamal Khashoggi vor zwei Monaten verantwortlich ist. Die Beweislage sei eindeutig. Nach einem geheimen Briefing durch CIA-Direktorin Gina Haspel sehen sich US-Senatoren in ihrer Auffassung best\u00e4tigt, dass der saudische Kronprinz Mohammed bin Salman (MBS) pers\u00f6nlich f\u00fcr die Ermordung des Journalisten Jamal Khashoggi verantwortlich ist. Haspel informierte am Dienstag rund ein Dutzend Senatoren \u00fcber die Erkenntnisse ihres Geheimdienstes z..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u8b70\u4f1a\uff1a\u7c73\u56fd\u3067\u63a1\u629e\u3055\u308c\u305f\u79fb\u884c\u4e88\u7b97 - \u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u58c1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7d1b\u4e89 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-kongress-uebergangshaushalt-in-usa-beschlossen-streit-um-mauer-vertagt/23730330.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der US-Kongress hat einen \u00dcbergangshaushalt verabschiedet und damit einen drohenden Stillstand von Teilen der Regierung vorerst abgewendet. Damit haben die Abgeordneten und Senatoren die Diskussion um die Finanzierung der von Pr\u00e4sident Donald Trump geforderten Mauer an der Grenze zu Mexiko aber nur vertagt. Der Streit dar\u00fcber k\u00f6nnte sich in den kommenden zwei Wochen zuspitzen. Mit dem \u00dcbergangshaushalt, den das Repr\u00e4sentantenhaus und der Senat am Donnerstag nacheinander beschlossen, werden mehrere Ministerien bis zum 21. Dezember finanziert. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat bis Freitagabend Ze..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u8870\u9000\u306f\u7d9a\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a3\u30c3\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-republikaner-demokraten-1.4241687",
            "pub_date": "2018-12-06 09:23:17 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Wisconsin bekommt im Januar einen demokratischen Gouverneur, doch die Republikaner haben ihn in vielen Feldern per Schnell-Gesetz schon vorab entmachtet. \u2022 Einen \u00e4hnlichen Vorsto\u00df gibt es in Michigan. \u2022 Die F\u00e4lle symbolisieren den fortgesetzten Niedergang der amerikanischen Demokratie. Auch wenn sich einige Demokraten Sorgen machen, ob Donald Trump im Falle einer Wahlniederlage im Januar 2021 freiwillig das Wei\u00dfe Haus r\u00e4umt: Das Konzept der friedlichen Macht\u00fcbergabe steht in den USA noch nicht in Frage. Welche Macht allerdings \u00fcbergeben wird, ist eine andere Sache. Zu besichtigen ist das ..."
        },
        {
            "title": "Khashoggi  - \u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u8adc\u5831\u9577\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3068\u4f1a\u8ac7 -  Salzburger Nachrichten",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/khashoggi-tuerkischer-geheimdienstchef-traf-us-senatoren-62154730",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Der Chef des t\u00fcrkischen Geheimdienstes hat Medienberichten zufolge in den USA Mitglieder des Kongresses zu Details im Fall des ermordeten saudi-arabischen Regierungskritikers Jamal Khashoggi unterrichtet. Das berichtete die t\u00fcrkische Zeitung \"Habert\u00fcrk\" unter Berufung auf nicht genannte amerikanische Quellen in der Nacht zum Freitag. Das Treffen zwischen Hakan Fidan und den Senatoren habe \"in kleinem Rahmen\" hinter verschlossenen T\u00fcren stattgefunden. Details zur Pr\u00e4sentation gab es zun\u00e4chst nicht. Das Briefing kam nur zwei Tage nachdem die Chefin des US-Auslandsgeheimdienstes CIA, Gina Hasp..."
        },
        {
            "title": "Nauert\u306e\u6025\u4e0a\u6607\uff1a\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u767a\u8868\u8005\u304c\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u308b -  IKZ News",
            "link": "https://www.ikz-online.de/politik/ehemalige-fox-moderatorin-soll-un-botschafterin-werden-id215959671.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:58 GMT",
            "source_nm": "IKZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.ikz-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die Personalie muss vom Senat best\u00e4tigt werden. Nauert, eine fr\u00fchere Fernsehmoderatorin von Fox News, w\u00fcrde dann Nachfolgerin von Nikki Haley werden, die zum Jahresende aus dem Amt ausscheidet. Die 48-j\u00e4hrige Nauert war eines der bekanntesten Gesichter des inzwischen zum Haussender Trumps avancierten Kabel-Nachrichtenkanals Fox News. Gemeinsam unter anderem mit Ainsley Earhardt moderierte sie das pop..."
        },
        {
            "title": "Khashoggi\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30c8\u30eb\u30b3\u3001\u9ad8\u7d1a\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u902e\u6355\u4ee4\u72b6\u3092\u767a\u884c -  WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/us-senatoren-beschuldigen-saudi-kronprinz-im-fall-khashoggi-id215941721.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:55:19 GMT",
            "source_nm": "WR\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Die T\u00fcrkei holt erneut gegen das engste Umfeld des saudischen Kronprinzen aus und erl\u00e4sst im Fall des ermordeten saudischen Regierungskritikers Jamal Khashoggi Haftbefehle gegen zwei hohe Beamte. Einer von beiden sei Saud al-Kahtani, ein enger Vertrauter von Prinz Mohammed bin Salman, wie die staatliche t\u00fcrkische Nachrichtenagentur Anadolu am Mittwoch berichtete. Der andere Haftbefehl erging demnach gegen den Ex-Vizechef des Geheimdienstes, Ahmed al-Asiri. Beide halten sich in Saudi-Arabien auf. Das Gericht stellte die Dokumente auf Forderung des Istanbuler Generalstaatsanwalts aus. Den Haf..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305fHuawei\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc -  CCM\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://de.ccm.net/news/16408-huawei-managerin-in-kanada-verhaftet",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:47 GMT",
            "source_nm": "CCM\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.ccm.net",
            "desc": "Der Konzern soll US-Sanktion gegen den Iran umgangen haben. Meng Wanzhou k\u00f6nnte in die USA ausgeliefert werden. (CCM) \u2014 Die Finanzchefin des chinesischen Telekommunikationsausr\u00fcsters und Smartphone-Hersteller Huawei Meng Wanzhou wurde w\u00e4hrend eines Zwischenstopps in Kanada festgenommen. Wie die New York Times berichtet droht der Managerin eine Auslieferung in die USA. Meng ist zudem die Tochter des Huawei-Gr\u00fcnders. Das kanadische Justizministerium gab keine Einzelheiten zu den Hintergr\u00fcnden der Verhaftung. Ein Ministeriumsprecher erkl\u00e4rte, Meng habe ein Ver\u00f6ffentlichungsverbot gefordert und..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u5927\u7d71\u9818\u5e9c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f8c\u7d99\u8005 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/ex-justizminister-barr-soll-sessions-nachfolger-werden/a-46636580",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "William Barr war bereits Anfang der 1990er Jahre Justizminister unter dem Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush, der in der vergangenen Woche gestorben ist. Als neue Botschafterin bei den Vereinten Nationen hat Pr\u00e4sident Donald Trump Heather Nauert vorgesehen. Sie ist derzeit Sprecherin des US-Au\u00dfenministeriums. Beide Nominierungen m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Trump sagte vor Journalisten in Washington, er habe Barr bis vor kurzem nicht gekannt, aber er sei seine erste Wahl gewesen. Der 68-J\u00e4hrige soll Nachfolger von Jeff Sessions werden, den Trump am Tag nach den Kongresswahlen zum R\u00fccktritt..."
        },
        {
            "title": "\u6642\u4ee3\u306e\u304a\u5225\u308c - \u6bce\u65e5\u306e\u93e1",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/trauerfeier-fuer-george-h-w-bush-der-abschied-von-einer-aera/23724820.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:45 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Ganz bis zum Ende schafft George W. Bush es nicht. Er hat schon eine Weile \u00fcber seinen Vater gesprochen, hat ihn mal ernsthaft als \u201egro\u00dfartigen Pr\u00e4sidenten\u201c gew\u00fcrdigt und mal humorvoll als mittelpr\u00e4chtigen T\u00e4nzer geneckt. Aber dann spricht er vom George H. W. Bush als dem \u201ebesten Vater, den eine Tochter oder ein Sohn haben konnte\u201c. Und f\u00fcgt hinzu \u201eWir werden dich vermissen!\u201c Da steigen die Tr\u00e4nen hoch. Und er l\u00e4sst sie zu. Die Trauerg\u00e4ste in der National Cathedral in Washington w\u00fcrdigen seine so offen gezeigten Gef\u00fchle mit Applaus, eine eher ungew\u00f6hnliche Geste in solch einem Moment. Aber e..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30b7\u30f3\u5dde\u306e\u300c\u30e9\u30e1\u30fb\u30c0\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u300d\uff1a\u8b70\u4f1a\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc - \u65b0\u3057\u3044\u4e00\u65e5",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/lame-duck-coup-im-us-staat-wisconsin.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u65e5",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "\u201eLame-Duck-Coup\u201c im US-Staat Wisconsin In Wisconsin wurden zahlreiche Landesgesetze ge\u00e4ndert. Dadurch werden die Rechte des neuen demokratischen Gouverneurs beschr\u00e4nkt. NEW YORK taz | Nachdem sie an der Urne verloren haben, zementieren die RepublikanerInnen in Wisconsin ihre Macht mit einem parlamentarischen Putsch. Sie \u00e4ndern die Gesetze, um die Befugnisse des neu gew\u00e4hlten demokratischen Gouverneurs zu beschneiden. Am Mittwoch stimmten sie daf\u00fcr, der k\u00fcnftigen Exekutive des Bundesstaates jede M\u00f6glichkeit nehmen, zentrale Teiles ihres Programms umzusetzen, darunter Wahlrechtsreformen und e..."
        },
        {
            "title": "\u3060\u304b\u3089\u52d5\u3044\u3066\u3001\u53e4\u3044\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5225\u308c\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185032186/Bob-Dole-So-bewegend-nimmt-ein-alter-Rivale-Abschied-von-George-H-W-Bush.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:23:53 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Mit einer bewegenden Geste hat Ex-Senator Bob Dole dem amerikanischen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush die letzte Ehre erwiesen. Dole trat zwei Mal mit Bush in den Wettkampf um die republikanische Pr\u00e4sidentschaftskandidatur. Am Dienstag aber, bei der Ehrenzeremonie im Capitol der USA in Washington, zeigte er seinen tiefen Respekt. Dole ist 95 Jahre alt, wirkt zerbrechlich. Seine Augen sind auf Bushs Sarg fixiert, als er in seinem Rollstuhl herangeschoben wird, in dem er mittlerweile sitzt. Es ist unklar, wie er seinem Helfer in der Stille des Capitols klarmachte, was nun passieren sollte. D..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u767a\u8868\u8005\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u304c\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u3092\u65b0\u3057\u3044\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-wird-ex-fox-moderatorin-heather-nauert-als-neue-botschafterin-bei-der-un-nominieren_aid-34969971",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump will die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums, Heather Nauert, zur neuen UN-Botschafterin ernennen. Das sagte Trump am Freitagmorgen (Ortszeit) vor Journalisten. Die 48-J\u00e4hrige gilt als politisch unerfahren. Bevor sie im April 2017 Sprecherin im Au\u00dfenministerium wurde, arbeitete sie als Korrespondentin und Moderatorin f\u00fcr Trumps Lieblingssender Fox News. Nauert w\u00fcrde Nachfolgerin von Nikki Haley, die im Oktober ihren R\u00fccktritt angek\u00fcndigt hatte. Haley wird zum Ende des Jahres aus dem Amt scheiden. Ein Vertreter des US-Pr\u00e4sidialamtes erkl\u00e4rte, dass der UN-Bots..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u3092\u65b0\u53f8\u6cd5\u5927\u81e3\u306b\u6307\u540d - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b7\u30e5\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-barr-usa-1.4244437",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:30 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 US-Pr\u00e4sident Trump will William Barr zum neuen Justizminister machen. Er soll die Nachfolge von Jeff Sessions antreten. \u2022 Die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums und fr\u00fchere Moderatorin von Fox News, Heather Nauert, soll neue UN-Botschafterin werden. \u2022 Beide Personalien m\u00fcssen vom Senat best\u00e4tigt werden. Dort haben die Republikaner derzeit die Mehrheit. US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat geplante Neubesetzungen auf zwei wichtigen Regierungsposten bekanntgegeben. Trump gab bekannt, den fr\u00fcheren Justizminister William Barr f\u00fcr dieses Amt nominiert zu haben. Der 68-J\u00e4hrige war unter dem ve..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306f\u3001\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u9ad8\u5b982\u4eba - \u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30aa\u30b9\u30ca\u30d6\u30e9\u30c3\u30ab\u30fc\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1603124",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Istanbul. Es handelt sich um einen der engsten Berater des Kronprinzen sowie den ehemaligen Vize-Chef des Geheimdienstes. Die T\u00fcrkei holt erneut gegen das engste Umfeld des saudischen Kronprinzen aus und erl\u00e4sst im Fall des ermordeten saudischen Regierungskritikers Jamal Khashoggi Haftbefehle gegen zwei hohe Beamte. Einer von beiden sei Saud al-Kahtani, ein enger Vertrauter von Prinz Mohammed bin Salman, wie die staatliche t\u00fcrkische Nachrichtenagentur Anadolu am Mittwoch berichtete. Der andere Haftbefehl erging demnach gegen den Ex-Vizechef des Geheimdienstes, Ahmed al-Asiri. Beide halten s..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u7c73\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30eb\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u518d\u3073\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b - \u30af\u30a4\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/12/fruherer-us-justizminister-william-barr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u901f\u5831",
            "source_url": "http://schnelle-nachrichten.blogspot.com",
            "desc": "Einen Monat nach den US-Kongresswahlen hat Pr\u00e4sident Donald Trump geplante Neubesetzungen auf zwei Schl\u00fcsselposten seiner Regierung bekanntgegeben. Neuer Justizminister soll William Barr werden, der das Amt bereits Anfang der neunziger Jahre unter dem k\u00fcrzlich verstorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush innehatte, wie Trump am Freitag in Washington mitteilte. Als neue Botschafterin bei der UNO nominierte er Heather Nauert, die bisherige Sprecherin des Au\u00dfenministeriums. Anzeige Beide Nominierungen bed\u00fcrfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befrag..."
        },
        {
            "title": "Maas\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u300c\u306f\u3063\u304d\u308a\u3068\u300d\u660e\u78ba\u306b\u3059\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185130630/OSZE-Treffen-in-Italien-Maas-macht-Russland-in-aller-Deutlichkeit-etwas-klar.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:32:03 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die Schwierigkeit der Diplomatie beginnt nicht mit der Suche nach dem Kompromiss, sondern mit der Einigung auf das Problem. Wor\u00fcber streiten wir \u00fcberhaupt? Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) konnte sich von dieser prinzipiellen Herausforderung seiner Fakult\u00e4t am Donnerstag \u00fcberzeugen. Am Rande des OSZE-Ministerrates in Mailand ging es in Gespr\u00e4chen unter anderem mit den Amtskollegen aus Russland und der Ukraine, Sergej Lawrow und Pawlo Klimkin, vornehmlich um das Asowsche Meer und den INF-Abr\u00fcstungsvertrag. Unter den beiden Stichworten verstehen die Konfliktparteien allerdings ganz und ga..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3067\u306e\u9078\u6319\u64cd\u4f5c\uff1a\u9078\u6319\u524d\u306b\u9078\u6319\u4eba\u306e\u6a29\u9650\u304c\u5265\u596a\u3055\u308c\u308b - \u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bc\u30a4\u30ac\u30fc",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/rnd/wahlmanipulation-in-den-usa-gewaehlter-demokrat-wird-vor-amtsantritt-entmachtet-31705000",
            "pub_date": "2018-12-06 16:39:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Als die US-Demokraten vor einem Monat ihre Erfolge bei den Midterms feierten, freuten sie sich besonders \u00fcber Wisconsin. Seit acht Jahren wird der Bundesstaat im Mittleren Westen von einem knallhart konservativen Republikaner regiert. Sein demokratischer Herausforderer Tony Evers hatte im Wahlkampf eine St\u00e4rkung der Krankenversicherung, Steuersenkungen f\u00fcr Geringverdiener und eine \u00dcberpr\u00fcfung der umstrittenen Milliarden-Subventionsgeschenke f\u00fcr den taiwanesischen Elektronikhersteller Foxconn in Aussicht gestellt. Nach Stunden des Zitterns war die Sensation perfekt: Eine ungew\u00f6hnlich hohe Wa..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30bb\u30ec\u30e2\u30cb\u30fc\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3078\u306e\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30d0\u30a4 -  RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/ein-heiterer-abschied-von-george-bush_aid-34928589",
            "pub_date": "2018-12-05 14:17:00 GMT",
            "source_nm": "RP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Frank Herrmann Washington Auf dem Tanzparkett, sagt George W. Bush \u00fcber seinen Vater, sei er nicht gerade Fred Astaire gewesen. Obendrein habe er Gem\u00fcse nicht ausstehen k\u00f6nnen, allem voran Brokkoli. Diesen genetischen Defekt habe er \u00fcbrigens seinen Kindern vererbt, witzelt der 43. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten, nachdem er zum Besten gegeben hat, wie der Freund James Baker Steaks und eine Flasche Wodka, Marke \u201eGrey Goose\u201c, in die Klinik schmuggelte, in der George Herbert Walker Bush lag. Es ist ein heiterer Abschied von einem Mann, der im gesegneten Alter von 94 Jahren gestorben ist...."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306fKhashoggi  -  Tagesspiegel\u306e\u5834\u5408\u30b5\u30a6\u30b8\u738b\u5b50\u3092\u975e\u96e3",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/mohammed-bin-salman-us-senatoren-beschuldigen-saudischen-kronprinz-im-fall-khashoggi/23717878.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:38:22 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "US-Senatoren haben sich nach einem Geheimdienstbriefing \u00fcberzeugt von einer Beteiligung des saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman an der Ermordung des regierungskritischen Journalisten Jamal Khashoggi gezeigt. Die beiden Republikaner Bob Corker - der Vorsitzende des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses im Senat - und Lindsey Graham stellten sich am Dienstag in Washington gegen den republikanischen Pr\u00e4sidenten Donald Trump. Graham sagte mit Blick auf den verk\u00fcrzt MbS genannten Kronprinzen: \u201eIch denke, dass er verr\u00fcckt ist, ich denke, dass er gef\u00e4hrlich ist, und er hat die Beziehung gef\u00e4hrdet.\u201c Die C..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u53b3\u3057\u3044\u8a00\u8449\u3092\u898b\u3064\u3051\u307e\u3057\u305f - \u3057\u304b\u3057\u305d\u308c\u3060\u3051\u3067\u3059 -  Euronews Englisch",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/04/nato-findet-harte-worte-zu-russland-mehr-aber-auch-nicht",
            "pub_date": "2018-12-04 15:09:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Zu Beginn ihres zweit\u00e4gigen Treffens in Br\u00fcssel haben die Au\u00dfenminister der NATO \u00fcber die Spannungen zwischen der Ukraine und Russland beraten. Dabei rief NATO-Generalsekret\u00e4r Jens Stoltenberg Moskau auf, die festgehaltenen ukrainischen Schiffe samt ihren Besatzungen umgehend freizugeben. Zudem erkl\u00e4rte Stoltenberg, wegen des Jahre langen aggressiven russischen Verhaltens gegen\u00fcber der Ukraine, was auch nun wieder im Schwarzen Meer deutlich geworden sei, habe die NATO die gr\u00f6\u00dfte Verst\u00e4rkung der kollektiven Verteidigung seit dem Ende des Kalten Krieges vollzogen. Das B\u00fcndnis beschloss, der U..."
        },
        {
            "title": "Fox Reporter\u3001Trump-loyal  - \u3059\u3050\u306b\u7c73\u56fd\u5927\u4f7f\u306b\u306a\u308b - \u4e16\u754c",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185149838/Politisch-unerfahren-Fox-Reporterin-Trump-loyal-und-bald-US-Botschafterin.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:03 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Die Sendung \u201eFox and Friends\u201c des amerikanischen Fernsehsenders Fox News geh\u00f6rt zu den Lieblingssendungen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Die Show ist wegen ihrer einseitigen politischen F\u00e4rbung umstritten \u2013 dem Pr\u00e4sidenten gef\u00e4llt sie jedoch, er greift die Themen der Sendung oft in seinen morgendlichen Tweets auf. Lange moderierte die Journalistin Heather Nauert die Show \u2013 jetzt soll sie laut amerikanischen Medienberichten die neue Botschafterin der USA bei den Vereinten Nationen (UN) werden. Trump wolle sie noch am Freitag f\u00fcr den Posten nominieren, hei\u00dft es. Anschlie\u00dfend m\u00fcsste sie noch v..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5143\u5f01\u8b77\u58eb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u89e3\u304d\u653e\u3064 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/trumps-ex-anwalt-cohen-hat-zu-russland-verbindungen-ausgepackt/a-46642139",
            "pub_date": "2018-12-08 01:55:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Der fr\u00fchere Anwalt von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Michael Cohen, hat nach Darstellung von Sonderermittler Robert Mueller Informationen \u00fcber Trumps Russland-Aktivit\u00e4ten, vor allem im Zusammenhang mit einem geplanten Hochhaus-Bauprojekt geliefert. Cohen (Artikelbild) habe \"signifikante Anstrengungen\" unternommen, um die Ermittlungen zu unterst\u00fctzen, hei\u00dft es in einem nun ver\u00f6ffentlichten Papier. Der Anwalt habe zugegeben, \u00fcber das Bauprojekt in Moskau gelogen zu haben, m\u00f6glicherweise um Trump zu sch\u00fctzen. Der Pr\u00e4sident selbst sah die Ver\u00f6ffentlichung am Freitag als g\u00fcnstig f\u00fcr sich selbst. \"D..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u7b2c41\u4ee3\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3001DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09\u3078\u306e\u304a\u5225\u308c",
            "link": "https://www.dw.com/de/george-hw-bush-abschied-vom-41-us-pr%C3%A4sidenten/a-46604035",
            "pub_date": "2018-12-05 16:35:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Neben Pr\u00e4sident Donald Trump und First Lady Melania waren auch Kanzlerin Angela Merkel sowie Prinz Charles bei der Zeremonie in der Nationalen Kathedrale in der Hauptstadt Washington D.C. Zu den Rednern, die mit zahlreichen Anekdoten aus dem Leben des Verstorbenen die G\u00e4ste wiederholt zum Lachen brachten, z\u00e4hlten der Sohn des Verstorbenen, Ex-Pr\u00e4sident George W. Bush, und Kanadas Ex-Premierminister Brian Mulroney. Auch alle drei weiteren noch lebenden ehemaligen US-Pr\u00e4sidenten - Jimmy Carter, Bill Clinton und Barack Obama - nahmen mit ihren Ehefrauen an der Zeremonie teil. Einen kleinen per..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u30c8\u30c3\u30d7\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\uff1aMeng Wanzhou\u306f\u5f53\u9762\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/unternehmen/it-medien/huawei-topmanagerin-meng-wanzhou-bleibt-vorerst-in-kanada-in-haft/23735454.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Gericht in der kanadischen Stadt Vancouver hat am Freitag nach sechs Stunden Anh\u00f6rung die Entscheidung dar\u00fcber vertagt, ob die Spitzenmanagerin des chinesischen Telekom-Unternehmens Huawei, Meng Wanzhou, gegen Kaution aus der Haft entlassen wird. Sie soll jetzt am Montag fallen. Die endg\u00fcltige Entscheidung dar\u00fcber, ob dem Auslieferungsbegehren der USA stattgegeben wird, liegt bei der kanadischen Justizministerin. Die Anh\u00f6rung in Vancouver hatte unter gro\u00dfen Medienandrang bereits um 10 Uhr Ortszeit (19 Uhr MEZ) begonnen. In einer ersten Entscheidung hob das Gericht den Publikationsbann a..."
        },
        {
            "title": "INF\u6761\u7d04\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3078\u306e\u62db\u5f85\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u767a\u5c04\u3092\u8abf\u3079\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/international/80481-einladung-aus-moskau-wegen-inf/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:13:49 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Die USA werfen Russland den Bruch des INF-Abr\u00fcstungsvertrages vor und drohen mit Ausstieg, sollte Moskau nicht seinen Verpflichtungen innerhalb von 60 Tagen nachkommen. Moskau l\u00e4dt nun den US-Au\u00dfenminister ein, russische Raketentests vor Ort zu begutachten. Die USA wollen aus dem INF-Abr\u00fcstungsvertrag aussteigen, sollte Russland nicht innerhalb von 60 Tagen zur Einhaltung des Vertrages zur\u00fcckkehren. Das erkl\u00e4rte US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo am Dienstag. Das 1987 zwischen den USA und der damaligen Sowjetunion unterzeichnete Abkommen verbietet alle landgest\u00fctzten ballistischen Raketen und Mar..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6bba\u4eba\uff1a\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3001Khashoggi\u4e8b\u4ef6\u306b\u304a\u3051\u308bBin Salman\u306e\u95a2\u4e0e\u3092\u78ba\u4fe1 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/journalisten-mord-us-senatoren-ueberzeugt-von-beteiligung-bin-salmans-im-fall-khashoggi/23717956.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Nach einem Treffen mit CIA-Direktorin Gina Haspel haben sich ranghohe US-Senatoren \u00fcberzeugt von einer Beteiligung des saudi-arabischen Kronprinzen Mohammed bin Salman an der Ermordung des Journalisten Jamal Khashoggi gezeigt. Der Vorsitzende des Senatsausschusses f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Beziehungen, Bob Corker, erkl\u00e4rte, wenn der Kronprinz vor Gericht gestellt w\u00fcrde, w\u00fcrde er innerhalb von 30 Minuten f\u00fcr schuldig befunden. Eine Mehrheit der Senatsmitglieder erw\u00e4gt derzeit, Saudi-Arabien f\u00fcr die T\u00f6tung Khashoggis zu bestrafen. Senator Lindsey Graham, der das Briefing mit Haspel eingefordert hatte, e..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\uff1a\u30e2\u30cf\u30e1\u30c9\u30fb\u30d3\u30f3\u30fb\u30b5\u30eb\u30de\u30f3\u306f\u6838\u7206\u5f3e\u306b\u306a\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/saudi-arabien-will-mohammed-bin-salman-eine-atombombe-a-1242011.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Mohammed bin Salman hatte Anfang der Woche kein Gl\u00fcck. Im Anschluss an das G20-Treffen in Buenos Aires wollte der saudische Kronprinz eigentlich Abdelaziz Bouteflika treffen, den 81-j\u00e4hrigen Pr\u00e4sidenten Algeriens. Der seit Jahren gesundheitlich angeschlagene Langzeitherrscher konnte den jungen Kronprinzen aber nicht empfangen. Offizieller Grund: eine Grippe. Stattdessen musste MbS mit dem algerischen Ministerpr\u00e4sidenten reden. Gespr\u00e4chsbedarf gibt es genug zwischen den beiden \u00f6lreichen Opec-Staaten. Anfang November stieg Saudi-Arabiens \u00d6lf\u00f6rderung auf ein Rekordniveau von 10,9 Millionen Bar..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u306e\u5f0f\u5178\uff1a\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u3001\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30d6\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/ausland/article215942419/Angela-Merkel-bei-Trauerfeier-fuer-Ex-US-Praesident-Bush.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:59:12 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u30a2\u30d9\u30f3\u30c9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Washington. Nach dem Tod von George H. W. Bush nehmen W\u00fcrdentr\u00e4ger aus den USA und internationale G\u00e4ste heute bei einer Trauerfeier Abschied von dem fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten. Neben Pr\u00e4sident Donald Trump und First Lady Melania werden auch Kanzlerin Angela Merkel sowie Prinz Charles zu der Zeremonie in der Nationalen Kathedrale in Washington erwartet, die um 17.00 Uhr deutscher Zeit (11.00 Uhr Ortszeit) beginnt. Zu den Rednern z\u00e4hlen der Sohn des Verstorbenen, Ex-Pr\u00e4sident George W. Bush, und Kanadas Ex-Premierminister Brian Mulroney (1984-1993). Trump hat den Mittwoch zum Nationalen Trauerta..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u6b7b\u3093\u3060\u5927\u7d71\u9818\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3055\u3088\u306a\u3089\u3092\u8a00\u3046 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/usa-nehmen-abschied-von-verstorbenem-praesidenten-bush/400343341",
            "pub_date": "2018-12-04 05:20:39 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der Sarg wurde zum Auftakt der Trauerfeiern im US-Kapitol aufgebahrt. Auch Trump erwies Bush die Ehre. In Washington haben zahlreiche Menschen Abschied vom verstorbenen fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush genommen. Der Sarg des Politikers wurde am Montag von Houston in die US-Hauptstadt \u00fcberf\u00fchrt und dort zum Auftakt der Trauerfeiern im Kapitol aufgebahrt. Auch US-Pr\u00e4sident Donald Trump und seine Ehefrau Melania kamen zu dem mit einer US-Fahne bedeckten Sarg und erwiesen Bush die Ehre. Trump hatte den Sarg mit der Pr\u00e4sidentenmaschine Air Force One in Houston im US-Bundesstaat Texas ab..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306f\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u5931\u6557\u3059\u308b - \u30b7\u30e5\u30c9\u30a5\u30c8\u30a5\u30b9\u30c4\u30a7\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30f3",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/resolution-gegen-hamas-trumps-un-botschafterin-scheitert-mit-letztem-projekt-1.4243293",
            "pub_date": "2018-12-07 06:09:05 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Anfang 2019 wird die US-Botschafterin bei den Vereinten Nationen, Nikki Haley, aller Voraussicht nach durch die fr\u00fchere Fox-News-Moderatorin Heather Nauert ersetzt. \u2022 Kurz vor ihrem Abschied wollte Haley f\u00fcr einen Paukenschlag sorgen und eine Resolution durch die Vollversammlung bringen, die erstmals die radikalislamische Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas direkt verurteilt. \u2022 Doch das Papier fiel durch. In dem einseitigen Entwurf wird der Hamas vorgeworfen, \"Gewalt zu stiften und damit Zivilisten in Gefahr zu bringen\". Zum Jahresende verl\u00e4sst US-Botschafterin Nikki Haley die Vereinten Natio..."
        },
        {
            "title": "\u846c\u5100\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u524d\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/trauerfeier-politiker-wuerdigen-frueheren-us-praesidenten-george-bush/23713686.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "In der Rotunde des Kapitolgeb\u00e4udes haben Politiker den fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George H.W. Bush gew\u00fcrdigt. \u201eHier liegt ein gro\u00dfartiger Mann\u201c, sagte der Vorsitzende des Repr\u00e4sentantenhauses, Paul Ryan, am Montagabend w\u00e4hrend einer Zeremonie in der Hauptstadt der USA. Der Sarg des am Freitag gestorbenen Ex-Pr\u00e4sidenten lag auf einer Ablage, die zuerst f\u00fcr die Trauerfeier des einstigen Pr\u00e4sidenten Abraham Lincoln 1865 benutzt wurde. US-Pr\u00e4sident Donald Trump kam sp\u00e4ter, um Bush senior die Ehre zu erweisen. Auch Vizepr\u00e4sident Mike Pence und der republikanische Mehrheitsf\u00fchrer im Senat, Mitch McConn..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u52d9\u7701\uff1a\u7c73\u56fd\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u3068\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u306b\u5099\u3048\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u6226\u4e89\u306b\u5099\u3048\u3066\u3044\u308b -  RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://deutsch.rt.com/der-nahe-osten/80423-state-department-usa-bereit-fur-krieg-iran-jemen-us-interesse/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:45:00 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Die USA z\u00f6gerten nicht, milit\u00e4rische Gewalt gegen den Iran anzuwenden, betonte ein hochrangiger Beamter des US-Au\u00dfenministeriums. Ein R\u00fcckzug aus dem Jemen-Konflikt, in dem auch der Iran involviert ist, w\u00fcrde au\u00dferdem den US-Interessen im Nahen Osten. Der Vertreter der Iran-Abteilung im State Department, Brian Hook, informierte Reporter auf einer Milit\u00e4rbasis in Washington \u00fcber den Transfer von Waffen an pro-iranische Stellvertretergruppen und die Entwicklung von neuen Raketensystemen im Iran. Er sagte, dass die USA es vorz\u00f6gen, sich diplomatisch mit dem Land zu befassen, aber die milit\u00e4ris..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\uff1a\u300cKhashoggi\u306f\u8c5a\u306e\u3088\u3046\u306b\u5c60\u6bba\u3055\u308c\u305f\u300d -  Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/us-senator-khashoggi-wie-ein-schwein-geschlachtet",
            "pub_date": "2018-12-05 05:09:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Mitglieder des US-Senats haben im Fall Khashoggi schwere Vorw\u00fcrfe gegen den saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman erhoben. Zuvor war der Senatsausschuss f\u00fcr Auslandsbeziehungen von der Direktorin des Geheimdienstes CIA, Gina Haspel, \u00fcber den bisherigen Kenntnisstand informiert worden. \u201eIch habe keinen Zweifel, dass der Kronprinz Mohammed bin Salman die T\u00f6tung in Auftrag gegeben hat, sie \u00fcberwacht hat, \u00fcber das Geschehen auf dem Laufenden war und es im Voraus geplant hat\", so US-Senator Bob Corker von den Republikanern. \u201eWenn er vor Gericht stehen w\u00fcrde, w\u00fcrde man ihn innerhalb von 30 M..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30d0\u30fc\u30af\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u518d\u3073\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-nominiert-barr-als-justizminister-und-nauert-als-un-botschafterin-138272",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Beide Nominierungen bed\u00fcrfen noch der Zustimmung des Senats. Dabei wird sich besonders Barr auf intensive Befragungen in der Kongresskammer vorbereiten m\u00fcssen. Denn mit dem Ministeramt f\u00e4llt ihm die Oberaufsicht \u00fcber die Ermittlungen zur Russland-Aff\u00e4re rund um den Pr\u00e4sidenten zu. Trump pries Barr als \u201ceinen der angesehensten Juristen im Land\u201d und \u201cbrillanten Mann\u201d. Der Pr\u00e4sident \u00e4u\u00dferte die Hoffnung, dass das Nominierungsverfahren f\u00fcr den 68-J\u00e4hrigen \u201csehr schnell\u201d \u00fcber die B\u00fchne gehen werde. Barr wird voraussichtlich von den oppositionellen Demokraten zu seiner Haltung zur Arbeit von Sond..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306fKhashoggi  -  Salzburger Nachrichten\u306e\u5834\u5408\u306b\u306fSaudis\u306e\u30ef\u30e9\u30f3\u30c8\u3092\u767a\u884c\u3057\u305f",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/tuerkei-stellte-im-fall-khashoggi-haftbefehle-fuer-saudis-aus-62030047",
            "pub_date": "2018-12-05 05:02:28 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "Im Fall des ermordeten Journalisten Jamal Khashoggi hat die t\u00fcrkische Staatsanwaltschaft Haftbefehle f\u00fcr zwei Vertraute des saudi-arabischen Kronprinzen Mohammed bin Salman ausgestellt, die \"zu den Planern\" des Mordes geh\u00f6ren sollen. Dabei geht es um den fr\u00fcheren saudi-arabischen Vize-Geheimdienstchef Ahmad al-Assiri und den fr\u00fcheren k\u00f6niglichen Medienberater Saud al-Kahtani. Wie die amtliche Nachrichtenagentur Anadolu meldete, best\u00e4tigte ein Istanbuler Gericht am Mittwoch einen Antrag der Staatsanwaltschaft zur Ausstellung von Haftbefehlen. Die Staatsanwaltschaft hege \"den starken Verdacht..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u3068\u5225\u308c -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/amerika-nimmt-abschied-von-bush/a-46569555",
            "pub_date": "2018-12-04 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\"Pr\u00e4sident Bush begleitete den Zusammenbruch der Sowjetunion, den Fall der Berliner Mauer, und unter seiner F\u00fchrung gewann Amerika den Kalten Krieg\", erkl\u00e4rte US-Vizepr\u00e4sident Mike Pence bei einer Ansprache im Kapitol in Washington, wo Abgeordnete von Senat und Repr\u00e4sentantenhaus des Verstorbenen gedachten. \"Als George Herbert Walker Bush das Amt verlie\u00df, lie\u00df er Amerika und die Welt friedlicher, wohlhabender und sicherer zur\u00fcck\", betonte Pence. \"Gro\u00dfer Patriot\" Der republikanische Mehrheitsf\u00fchrer im Senat, Mitch McConnell, nannte Bush einen \"Helden\". Er habe die USA mit ruhiger Hand regier..."
        },
        {
            "title": "Khashoggi\u4e8b\u4ef6\uff1a\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u304c\u30b5\u30a6\u30b8\u738b\u5b50\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - K\u00f6lnerStadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/fall-khashoggi-us-senatoren-beschuldigen-saudischen-kronprinzen-31694614",
            "pub_date": "2018-12-04 19:22:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30eb\u30ca\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8 - \u30a2\u30f3\u30bc\u30ac\u30fc",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "US-Senatoren haben sich nach einem Geheimdienstbriefing \u00fcberzeugt von einer Beteiligung des saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman an der Ermordung des Journalisten Jamal Khashoggi gezeigt. Der Vorsitzende des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses im Senat, der Republikaner Bob Corker, sagte am Dienstag in Washington: \u201eIch habe \u00fcberhaupt keine Zweifel, dass der Kronprinz MbS die T\u00f6tung angeordnet hat, die T\u00f6tung \u00fcberwacht hat, genau wusste, was passierte, und es vorab geplant hat. Wenn er vor einer Jury w\u00e4re, w\u00fcrde er innerhalb von 30 Minuten schuldig gesprochen.\u201c Die Chefin des Auslandsgeheimdienste..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306fHuawei\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u902e\u6355\u306e\u5a18\u3092\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e\u5185\u90e8\u306b\u5165\u308c\u305f",
            "link": "https://www.inside-handy.de/news/usa-verhaftung-huawei-managerin",
            "pub_date": "2018-12-06 08:56:38 GMT",
            "source_nm": "\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e\u5185\u90e8",
            "source_url": "https://www.inside-handy.de",
            "desc": "Huawei soll den USA zufolge gegen die Sanktionen gegen den Iran versto\u00dfen haben. Das sei der kanadischen Zeitung \u201eThe Globe and Mail\u201c der Grund, weshalb die US-Beh\u00f6rden ihre kanadischen Partner baten, Wanzhou festzunehmen. Ein Auslieferungsantrag sei bereits von den USA gestellt worden. Die chinesische Botschaft in Ottawa sprach von einer Verletzung der Menschenrechte und verlangt die sofortige Freilassung der Managerin. Zudem fordert man die USA und Kanada auf, das Fehlverhalten sofort zu korrigieren. Man werde \u201ealle Ma\u00dfnahmen ergreifen, um die legitimen Rechte und Interessen der chinesisc..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u4efb\u8005\u3068\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u6328\u62f6\u306f\u91cf\u3092\u8a9e\u308b -  WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185086416/Trauerfeier-fuer-George-Bush-Trumps-Begruessung-mit-seinen-Vorgaengern-spricht-Baende.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:24:02 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Jimmy Carter mit seiner Frau Rosalynn, Bill und Hillary Clinton, Barack und Michelle Obama: Die erste Reihe aus fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten und First Ladys sa\u00df beim Trauerakt f\u00fcr George Bush schon in Reih und Glied, als der Amtsinhaber erschien. Die Obamas und die Clintons hatten sich bis dahin freundschaftlich unterhalten. Dann kam der 45. Pr\u00e4sident und es wurde sp\u00fcrbar k\u00fchler. Erst reichte Melania Trump dem Ehepaar Obama die Hand, dann Bill Clinton. Hillary Clinton nickte ihr zu, Jimmy Carter winkte. Dann war ihr Mann an der Reihe. Donald Trump lie\u00df sich erst den Mantel abnehmen, und setzte s..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4f8bKhashoggi\uff1aCIA\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3092\u6559\u3048\u307e\u3059 -  kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/fall-khashoggi-cia-chefin-wird-us-senatoren-unterrichten/400343356",
            "pub_date": "2018-12-04 05:44:46 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Der Geheimdienst belastet Medienberichten zufolge Saudi-Arabiens Kronprinzen schwer. CIA-Chefin Gina Haspel wird US-Senatoren \u00fcber die Erkenntnisse ihres Geheimdienstes zur T\u00f6tung des saudi-arabischen Journalisten Jamal Khashoggi unterrichten. Haspel werde am Dienstag um 11.00 Uhr Ortszeit (7.00 Uhr MEZ) eine \"kleine Gruppe\" von Parlamentariern informieren, sagte der republikanische Senator Bob Corker am Montag in Washington. Zuvor hatte die US-Zeitung \"Wall Street Journal\" \u00fcber das Treffen berichtet. US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo und Verteidigungsminister Jim Mattis hatten vergangene Woche ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068NATO\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u8266\u968a\u3092\u9ed2\u6d77\u306b\u9001\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f\u30ed\u30b7\u30a2\u526f\u5927\u81e3 -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181204323171287-usa-nato-russland-barrasso-puschkow/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Im Zusammenhang mit dem Kertsch-Konflikt schlug Barrasso eine Entsendung der Schiffe ins Schwarze Meer vor, um Moskau St\u00e4rke zu demonstrieren. Seiner Meinung nach sollen au\u00dferdem zus\u00e4tzliche Flugabwehr- sowie Anti-Schiff-Waffen an Kiew geliefert werden. Das Video des Gespr\u00e4chs ver\u00f6ffentlichte der Sender auf Twitter. WATCH: Sen. John Barrasso (R-Wyo.) says that President Trump made \u201cthe right call not to meet\u201d with Russian President Putin in Argentina. #MTP.@SenJohnBarrasso: \u201cI think we need NATO\u2019s involvement\u201d to curb Russian aggression. pic.twitter.com/YNDANcUGGM \u2014 Meet the Press (@MeetThe..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u55a7\u5629\uff1aHuawei\u306e\u6700\u9ad8\u8ca1\u52d9\u8cac\u4efb\u8005\u306e\u902e\u6355\u306f\u3001\u6280\u8853\u7af6\u4e89\u306e\u8ee2\u63db\u671f\u306b\u3042\u308b -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/streit-zwischen-usa-und-china-die-verhaftung-von-huaweis-finanzchefin-markiert-eine-wende-im-technologie-wettlauf/23726240.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:53:57 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Beim G20-Gipfel in Buenos Aires hatten US-Pr\u00e4sident Donald Trump und der chinesische Staatspr\u00e4sident Xi Jinping miteinander gesprochen, sich angel\u00e4chelt und in die Augen geschaut. Der Rest der Welt sah zumindest einen kleinen Hoffnungsschimmer, dass der Handelskonflikt zwischen beiden L\u00e4ndern doch noch beruhigt werden kann. Doch die Zusagen blieben vage, und die Skepsis, die das Gipfeltreffen deshalb umh\u00fcllte, stellt sich nun als berechtigt heraus. Am Donnerstagmorgen chinesischer Ortszeit wurde bekannt, dass am selben Tag des Zweiertreffens die Finanzchefin des Technologiekonzerns Huawei u..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30f3\u30fb\u30da\u30f3\u30b9\u306e\u8b70\u4e8b\u5802\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a\u304a\u5225\u308c\u306b - \u30b9\u30da\u30a4\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/ausland/trauerfeier-fuer-george-bush-im-kapitol-mit-mike-pence-abschied-von-einem-grossen-a-1241775.html",
            "pub_date": "2018-12-04 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Mit einer Zeremonie im US-Kapitol haben Abgeordnete des Senats und des Repr\u00e4sentantenhauses des verstorbenen fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten George H.W. Bush gedacht. F\u00fcr das Wei\u00dfe Haus w\u00fcrdigte Vizepr\u00e4sident Mike Pence die Verdienste des 41. Pr\u00e4sidenten der USA. \"Pr\u00e4sident Bush begleitete den Zusammenbruch der Sowjetunion, den Fall der Berliner Mauer, und unter seiner F\u00fchrung gewann Amerika den Kalten Krieg\", sagte Pence. \"Als Pr\u00e4sident George Herbert Walker Bush das Amt verlie\u00df, lie\u00df er Amerika und die Welt friedlicher, wohlhabender und sicherer zur\u00fcck.\" Der republikanische Mehrheitsf\u00fchrer im Sen..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\uff1a\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u771f\u306e\u53cb\u4eba\u3092\u5931\u3046 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/kommentar-mit-bushs-tod-verliert-deutschland-einen-echten-freund/a-46606681",
            "pub_date": "2018-12-06 02:23:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Rund zwei Stunden lang versammelten sich an diesem kalten Dezembermorgen alle noch lebenden Pr\u00e4sidenten in der Nationalen Kathedrale in Washington, um einen der ihren zu ehren. Hochrangige G\u00e4ste aus dem Ausland waren anwesend, darunter die deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel und der ehemalige kanadische Premierminister Brian Mulroney, der eine Rede auf der Trauerfeier hielt. Auch US-Pr\u00e4sident Donald Trump war dieses Mal eingeladen - im Gegensatz zum Gedenkgottesdienst f\u00fcr den republikanischen Senator John McCain vor drei Monaten. Es spricht f\u00fcr den Charakter von George H.W. Bush und sein..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u3082\u304c\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3092\u898b\u3064\u3081\u3066\u3044\u308b - \u3057\u304b\u3057\u3001\u7c73\u56fd\u3078\u306e\u672c\u5f53\u306e\u8105\u5a01\u306f\u4ed6\u306e\u5834\u6240\u306b\u6f5c\u3093\u3067\u3044\u308b -  HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/alle-starren-auf-trump-doch-die-wahre-gefahr-fur-die-usa-lauert-woanders_de_5c06564be4b0cd916faf98c7",
            "pub_date": "2018-12-04 15:17:01 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "Donald Trump \u00fcberstrahlt alles. Rassistische \u00c4u\u00dferungen, Russland-Aff\u00e4re, Attacken auf die Justiz, Attacken auf die Medien, Attacken auf Alliierte, Lob f\u00fcr Diktatoren, Vorw\u00fcrfe der sexuellen Bel\u00e4stigung, Twitter-Tobsuchtanf\u00e4lle \u2013 der US-Pr\u00e4sident dominiert das Bild, das wir von den USA haben. Ein Bild, in dem vor allem Trump selbst als Gefahr f\u00fcr die Demokratie im Land wahrgenommen wird. Zurecht. Doch Trump ist nur das Ergebnis einer seit Jahren anhaltenden Radikalisierung seiner Partei . Die Republikaner sind in den Obama-Jahren immer weiter nach rechts ger\u00fcckt, haben immer wieder Attacken..."
        },
        {
            "title": "\u591c\u306b\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u4e3b\u5f35\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001\u5e30\u9084\u79fb\u4f4f\u98db\u884c -  Sputnik Germany",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181205323181916-was-in-der-nacht-geschah/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "Sputnik pr\u00e4sentiert Ihnen in K\u00fcrze, was in der Nacht zum Mittwoch geschehen ist. Russland weist Nato-Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck Das russische Au\u00dfenministerium hat die Vorw\u00fcrfe der Nato-Staaten zur\u00fcckgewiesen, mit neuen Marschflugk\u00f6rpern gegen einen der wichtigsten Abr\u00fcstungsvertr\u00e4ge versto\u00dfen zu haben. Russland h\u00e4lt sich strikt an die Bestimmungen des Abkommens, und das sei der amerikanischen Seite auch bekannt, sagte eine Ministeriumssprecherin. Die Nato hatte Russland kurz zuvor erstmals geschlossen vorgeworfen, mit neuen Marschflugk\u00f6rpern den INF-Vertrag verletzt zu haben. US-Senatoren beschuldigen..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f - \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30ca\u30af\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3",
            "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/verstorbener-us-praesident-bush-im-kapitol-aufgebahrt-61857337",
            "pub_date": "2018-12-04 02:13:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.sn.at",
            "desc": "In Washington haben die mehrt\u00e4gigen Trauerfeiern f\u00fcr den verstorbenen fr\u00fcheren US-Pr\u00e4sidenten George H. W. Bush begonnen. Bushs Sarg wurde am Montag von Houston in die US-Hauptstadt \u00fcberf\u00fchrt und dort in der Rotunde des Kapitols aufgebahrt. Vor dem Kapitol wurden 21 Kanonensch\u00fcsse abgefeuert, bevor eine milit\u00e4rische Ehrengarde den mit einer US-Fahne bedeckten Sarg in das imposante Geb\u00e4ude trug. An der Zeremonie im Kapitol nahmen unter anderem Bushs Sohn George W. Bush und dessen Ehefrau Laura teil. In einer Ansprache w\u00fcrdigte der republikanische Mehrheitsf\u00fchrer im Senat, Mitch McConnell, de..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u505c\u6b62 - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/bush-trauer-usa-1.4240110",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:28 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Der Tod von George H. W. Bush l\u00f6st unerwartet heftige Trauer aus. Dabei beweinen die Menschen auch ein Land, das es so nicht mehr gibt. Ein Mann wie Bush h\u00e4tte heute keine Chance mehr auf die Pr\u00e4sidentschaft. Im Angesicht des Todes wird Washington pl\u00f6tzlich ganz zahm. Sogar Donald Trump benimmt sich. Er ist ins Kapitol gefahren und hat dem verstorbenen George H. W. Bush die letzte Ehre erwiesen. Er hat Staatstrauer angeordnet und die Flaggen im ganzen Land f\u00fcr 30 Tage auf halbmast setzen lassen. Er hat die Familie des ehemaligen Pr\u00e4sidenten im Blair House untergebracht, dem offiziellen G\u00e4st..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u515a\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\uff1aKhashoggi\u6bba\u5bb3\u3067\u306e\u7687\u592a\u5b50\u306e\u95a2\u4e0e\u304c\u5b9f\u8a3c\u6e08\u307f -  24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/republikanische-senatoren-beteiligung-von-kronprinz-an-khashoggi-toetung-erwiesen-137754",
            "pub_date": "2018-12-05 11:24:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "Wenn Prinz Mohammed in einem Prozess vor Geschworenen st\u00fcnde, \u201cw\u00fcrde er in weniger als 30 Minuten verurteilt werden\u201d, sagte Corker. Auch der prominente republikanische Senator Lindsey Graham konstatierte, der Kronprinz sei \u201cmitschuldig\u201d. Er bezeichnete Prinz Mohammed zudem als \u201cverr\u00fcckt\u201d. Haspel hatte zuvor eine kleine Gruppe von Senatoren \u00fcber den Kenntnisstand des Geheimdienstes CIA zu dem Mordfall unterrichtet. Die Senatoren gingen mit ihren Erkl\u00e4rungen auf scharfe Distanz zu Trump. Der Pr\u00e4sident f\u00fchrt ins Feld, f\u00fcr eine Beteiligung des Kronprinzen an dem Mord gebe es keine Beweise. Er w..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7USA\uff1a\u306a\u305c\u56fd\u304c\u5206\u88c2\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u8abf\u67fb\u3067\u793a\u3059 -  HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/trumps-usa-umfrage-zeigt-warum-sich-das-land-immer-weiter-spaltet_de_5c07ad1ee4b0680a7ecaada6",
            "pub_date": "2018-12-05 13:30:57 GMT",
            "source_nm": "HuffPost\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "Die USA sind unter Pr\u00e4sident Donald Trump so gespalten wie nie zuvor. Die politischen Gr\u00e4ben zwischen den Republikanern und den Demokraten haben sich in Trumps Amtszeit noch weiter vertieft \u2013 vor allem, weil die Republikaner unter dem US-Pr\u00e4sidenten noch weiter nach rechts ger\u00fcckt sind. Eine exklusive Umfrage des Meinungsforschungsinstituts YouGov f\u00fcr die HuffPost US zeigt nun, dass sich diese politische Fragmentierung der USA in Zukunft enorm verschlimmern k\u00f6nnte. Denn nicht nur glaubt die Mehrheit der Anh\u00e4nger beider Parteien, dass der jeweilige politische Kurs der vergangenen Jahre sich ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u307e\u305f\u306f\u897f\uff01\u7c73\u56fd\u3001S-400\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u30c8\u30eb\u30b3\u306b\u5727\u529b\u3092\u304b\u3051\u308b -  RT Deutsch",
            "link": "https://deutsch.rt.com/international/80308-russland-oder-westen-usa-erhoht-druck-tuerkei-s-400/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:08:58 GMT",
            "source_nm": "RT\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Der US-Senat hat die T\u00fcrkei hinsichtlich ihrer Waffenk\u00e4ufe vor die Wahl gestellt: Russland oder der Westen. In diesem Sinne hat sich der neue Chef des Senats-Ausschusses f\u00fcr die Streitkr\u00e4fte und Nachfolger des verstorbenen John McCain, James Inhofe, ge\u00e4u\u00dfert. \"Wenn die T\u00fcrkei weiter im F-35-Programm bleiben will, muss sie auf den Bezug russischer S-400-Systeme verzichten.\" So kommentierte Inhofe laut Bloomberg einen Bericht, den das Pentagon vor Kurzem dem US-Kongress vorgelegt hatte. Die T\u00fcrkei sei ein sehr wichtiger Partner der USA in der Nato und sollte daher entsprechend dieses Status h..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u56fd\u306e\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u5225\u308c\u3088\u3046DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/auslands-ticker-abschied-von-george-h-w-bush/a-46587832",
            "pub_date": "2018-12-05 03:11:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "In Anwesenheit aller noch lebenden (Ex-)Pr\u00e4sidenten haben die USA in einer bewegenden Trauerfeier Abschied vom \u00e4lteren George Bush genommen. Bei einem solchen Anlass nimmt Barack Obama schon mal neben Melania Trump Platz. Melanias Ehemann Donald Trump hat als amtierender Pr\u00e4sident diesen Mittwoch zum Nationalen Trauertag erkl\u00e4rt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren gestorben. Jemen-Friedensgespr\u00e4che beginnen Jetzt ist es definitiv: In der N\u00e4he von Stockholm beginnen am Donnerstag die mit Spannung erwarteten Friedensgespr\u00e4che zur m\u00f6glichen Beendigung des vierj\u00e4hrigen B\u00fcrgerkriegs im J..."
        }
    ]
}