{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrWkhoMFlqVXdiUklDWkdVb0FBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:45:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CDU\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u9078\u6319\u5f8c\uff1aCDU\u306eAfD\u554f\u984c\u3068Kramp-Karrenbauer\u304c\u305d\u308c\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Wesensmerkmal der AfD ist, dass sich viele ihrer Akteure zu Wortmeldungen berufen f\u00fchlen, wenn sich Au\u00dferordentliches in der Politik ereignet. Mitunter gehen die Meinungen dann weit auseinander, etwa wenn es um Interna geht. Als j\u00fcngst der AfD-Bundesvorstand damit drohte, gegen die eigene Jugendorganisation wegen \u201emenschenverachtender Einzel\u00e4u\u00dferungen\u201c durchzugreifen, schaltete sich der Wortf\u00fchrer des rechtsnationalen Parteifl\u00fcgels, der Th\u00fcringer AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke, ein und forderte Respekt f\u00fcr \u201eunsere jungen Mitstreiter\u201c. Anders verf\u00e4hrt die Partei, wenn bestimmte politische Entwickl..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c6\u30ea\u30a2\u30eb\u30ba\u30fb\u30bd\u30b5\u30a8\u30c6\u30a3\u3068\u3057\u3066\u306e\u8863\u670d - \u30ec\u30b6\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u3001\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\uff1a\u653f\u6cbb\u5bb6\u304c\u5b9f\u969b\u306b\u670d\u3092\u7740\u3066\u8a00\u3046\u3082\u306e -  ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/mode/kleidung-als-stoffgewordene-soziologie-lederjacke-merkel-uniform-was-die-mode-der-politiker-wirklich-aussagt_id_10030663.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Heiko Maas und Angela Merkeldpa/Silas Stein/Gregor Fischer (Bildzusammenschnitt) Deutschland gilt als modeabstinent, als Land der Socken in Sandalen und Outdoorkleidung, als Anzug-mit-Krawatte-Tr\u00e4ger in der Politik. Selbst wenn man nichts sagen will, spricht die Mode. Eine Analyse der Kleidung unserer Politiker. Er tr\u00e4gt wei\u00dfe Nike-Sneaker, eine Aktenmappe locker unter dem Arm. Geht es um Politiker-Kleidung, denkt man als erstes an Joschka Fischer bei seiner Vereidigung als Umweltminister. An seine alte, abgetragene Lederjacke, an Jeans und Hemd mit offenem Knopf. Der Rebell aus der Turnsch..."
        },
        {
            "title": "Gauland\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u306a\u3057\uff1a &quot;AfDentskalender&quot;\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3068\u306e\u4f1a\u8a71 -  VICE\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://www.vice.com/de/article/59vkzb/keine-schokolade-fur-gauland-im-gesprach-mit-der-afdentskalender-gruppe",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:15 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Seien wir ehrlich: Die einzige Motivation im Dezember morgens aufzustehen, ist es, ein T\u00fcrchen am Adventskalenders aufzumachen. Weil sich dahinter Schokolade befindet oder ein kleines Geschenk wartet. Der Kalender, den eine aktivistische Gruppe nun eigens f\u00fcr die AfD kreiert hat, d\u00fcrfte Alexander Gauland und Alice Weidel allerdings nicht gerade voller Vorfreude aus dem Bett h\u00fcpfen lassen. Der \"AfDentskalender\" ist n\u00e4mlich t\u00fcrchenweise servierter politischer Aktivismus, der dazu animieren soll, jeden Tag etwas Neues gegen die AfD zu unternehmen. Auf der Website \"www.afdentskalender\" befinden..."
        },
        {
            "title": "SteffenK\u00f6niger - \u300c\u8ab0\u3082\u50b7\u3064\u3051\u306a\u3044\u3088\u3046\u306a\u82f1\u96c4\u305f\u3061\u300d\uff1a\u53f3\u7ffc\u3078\u306e\u4eba\u683c\u5d07\u62dd\u306e\u305f\u3081\u306eAfD\u306e\u8131\u843d -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/bundesvorstand-kehrt-gauland-partei-den-ruecken-rechtsruck-mangelnder-sachverstand-und-sektenartiger-personenkult-um-bjoern-hoecke-immer-mehr-parteiaustritt-in-der-afd_id_10030833.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "AfD-Fraktionschef und Landessprecher Bj\u00f6rn H\u00f6cke spricht bei einer Kundgebung.dpa/arifoto UG Ende Dezember 2017 wurde der Potsdamer Steffen K\u00f6niger in den Bundesvorstand der AfD gew\u00e4hlt. Ein Jahr sp\u00e4ter kehrt er nun nicht nur dem Vorstand, sondern auch der Partei den R\u00fccken. Er reiht sich damit ein in eine gr\u00f6\u00dfer werdende Schar prominenter AfD-Politiker, die aus programmatischer Entt\u00e4uschung und Sorge vor zunehmender Rechtsradikalisierung der Gauland-Partei die Gefolgschaft verweigern. Der 46 Jahre alte Potsdamer, der als partei- und fraktionsloses Mitglied weiter sein Mandat im brandenburg..."
        },
        {
            "title": "Seehofer\u3064\u3076\u3084\u304d - S\u00fcddeutscheZeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-vorsitz-kramp-karrenbauer-reaktionen-1.4244710",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:38 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer folgt auf Merkel als CDU-Vorsitzende. W\u00e4hrend der Noch-CSU-Chef seinen ersten Tweet verfasst, bietet die SPD-Chefin eine gute Zusammenarbeit an. Die Reaktionen im \u00dcberblick. Annegret Kramp-Karrenbauer ist die Nachfolgerin von Angela Merkel als CDU-Parteivorsitzende. Das entschieden gut 52 Prozent der 1001 Delegierten auf dem Parteitag in Hamburg. 517 Stimmen bekam die neue Vorsitzende, 482 der unterlegene Friedrich Merz. Die ersten Reaktionen lie\u00dfen nicht lange auf sich warten. So nutzte Bundesinnenminister und Noch-CSU-Parteichef Horst Seehofer die Gelegenheit, seinen ers..."
        },
        {
            "title": "Merz\u306fAfD\u3092\u534a\u5206\u306b\u3057\u3066SPD  -  WORLD\u3092\u5206\u5272\u3057\u305f\u3044",
            "link": "https://www.welt.de/debatte/kolumnen/zippert_zappt/article185068448/Zippert-zappt-Merz-will-AfD-halbieren-und-SPD-dreiteilen.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:02 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Friedrich Merz will die AfD halbieren, und Julia Kl\u00f6ckner fordert, alle m\u00fcssten die AfD halbieren wollen. Aber ist das mit dem Gesetz vereinbar? Darf die CDU die AfD einfach so halbieren? Und wie geht das technisch vor sich? Wo nimmt man da den Schnitt vor, teilt man die AfD l\u00e4ngs, quer, oder schneidet man da wahllos irgendwo rein? Das sind Fragen, die sich die Kandidaten stellen lassen m\u00fcssen. Wer sich zum Halbierer berufen f\u00fchlt, muss auch sagen, wie er halbieren will. Tats\u00e4chlich hat die CDU ja gro\u00dfe Erfahrung im Halbieren, es ist ihr gelungen, zuerst die FDP und dann die SPD zu halbiere..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb -  Au Weidel\uff01 -  VIP\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/alice-weidel-spendenaffaere-setzt-afd-chefin-unter-druck_id_9961961.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:35:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Alice Weidel, Vorsitzende der AfD-Bundestagsfraktion, bei einer Sitzung.dpa/Gregor Fischer Die AfD wollte alles anders machen als die etablierten Parteien. Die Spendenaff\u00e4re um Alice Weidel wird nun zu einem juristischen Problem. Und zu einem moralischen. Vor allem ist sie ein Sittengem\u00e4lde politischer Feindschaften. Es kommt nicht oft vor, dass Alice Weidel, 39, einen Fehler eingestehen muss. Dass sie sich klein machen muss, dass sie zerknirscht um Vergebung bittet. Doch am Montagabend w\u00e4hrend der Fraktionssitzung der Alternative f\u00fcr Deutschland entschied sich Weidel ganz ungew\u00f6hnlich f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "Alexander Gauland\u3068J\u00f6rgMeuthen\u3001\u5371\u6a5f\u7ba1\u7406\u30e2\u30fc\u30c9\u3067AfD\u3092\u30ea\u30fc\u30c9 -  SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/alexander-gauland-und-joerg-meuthen-fuehren-afd-im-krisenmodus-a-1241332.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "SPIEGEL ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Die Woche beginnt bei Deutschlands Rechtspopulisten mal wieder mit: einer Krise. Diesmal geht der Blick nach Kiel. Dort will die AfD-Landtagsfraktion am Dienstag dar\u00fcber beraten, ob Schleswig-Holsteins AfD-Chefin Doris von Sayn-Wittgenstein weiterhin der Fraktion angeh\u00f6ren soll. Der Grund: Sayn-Wittgenstein soll f\u00fcr den als rechtsextrem eingestuften \"Verein Ged\u00e4chtnisst\u00e4tte\" im th\u00fcringischen Guthmannshausen geworben haben. Dieser steht auf einer Unvereinbarkeitsliste der Partei, die sich derzeit darum bem\u00fcht, nicht unter Beobachtung des Verfassungsschutzes zu geraten. Die AfD-Politikerin mi..."
        },
        {
            "title": "\u8c5a\u8089\uff1a\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u4f1a\u8b70\u3067\u8840\u6db2\u30bd\u30fc\u30bb\u30fc\u30b8\u304c\u5927\u9a12\u304e -  NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/panorama/blutwurst-auf-der-islamkonferenz-sorgt-fuer-grossen-wirbel-id215921043.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Der Koran sieht bestimmte Speisevorschriften vor: Es ist allgemein bekannt, dass Schweinefleisch f\u00fcr Muslime haram, also verboten ist. Doch auch Blut spielt eine zentrale Rolle in der Religion. Die Fl\u00fcssigkeit gilt als unrein, sobald sie den K\u00f6rper verlassen hat. Welche deutsche Wurstspezialit\u00e4t d\u00fcrfte also nach diesen beiden Informationen das denkbar ung\u00fcnstigste H\u00e4ppchen f\u00fcr eine Islamkonferenz sein? Richtig, die Blutwurst. Das Innenministerium lie\u00df sich dennoch nicht davon abhalten, die rustikale Kochwurst aus Blut und Schweinefleisch auf der 12. Deutschen Islamkonferenz in Berlin zu ser..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u3068\u4eba\u53e3 -  DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/de/das-klima-und-die-populisten/a-46481902",
            "pub_date": "2018-12-02 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Karsten Hilse von der \"Alternative f\u00fcr Deutschland\" (AfD) ist kein Mann, der laute Reden schwingt oder mit einem schneidenden Tonfall auf sich aufmerksam macht, so wie die f\u00fchrenden K\u00f6pfe seiner Partei, Alice Weidel und Alexander Gauland, es gerne tun. Ganz zu schweigen vom lautesten Klimawandel-Leugner unter den globalen Populisten: US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Als klimapolitischer Sprecher der Rechtspopulisten im Bundestag ist Hilse deshalb aber nicht weniger radikal. Sein Ziel ist es, dass Deutschland das Pariser Klima-Abkommen der Vereinten Nationen verl\u00e4sst. Am besten gleich auf der UN-K..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30ec\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2=\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u5dde\u8b70\u4f1a\u8b70\u9577\u3001\u5dde\u8b70\u9577\u3092\u9664\u304f - \u30b9\u30d7\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4",
            "link": "https://de.sputniknews.com/politik/20181204323180206-afd-landtagsfraktion-ausschluss/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30c9\u30a4\u30c4",
            "source_url": "https://de.sputniknews.com",
            "desc": "\u201eIch bin ausgeschlossen worden\u201c, sagte sie der Deutschen Presse-Agentur. >>>Weitere Sputnik-Artikel: Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Alice Weidel (AfD)Weitere Sputnik-Artikel: AfD-Chef Meuthen gesteht Fehler in Spendenaff\u00e4re ein \u2013 Medien<<< Laut einer Landtagssprecherin ist noch nicht gekl\u00e4rt, ob Sayn-Wittgenstein den Vorsitz des Petitionsausschusses des Landtags behalten kann."
        }
    ]
}