{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZxZURWdEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:28:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ueli Maurer\u306f\u518d\u3073\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\u306b\u306a\u308b - \u30b9\u30a4\u30b9\uff1a\u6a19\u6e96 -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Ueli-Maurer-wird-mit-Glanzresultat-erneut-Bundespraesident/story/28071082",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Die Vollversammlung hat den Z\u00fcrcher mit 201 Stimmen ins Amt gehoben. Vize-Bundespr\u00e4sidentin wird Simonetta Sommaruga."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u304b\u3089\u306e\u9023\u90a6\u7406\u4e8b\u4f1a\uff1a\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u304c\u591a\u6570\u3092\u5360\u3081\u308b - \u5927\u90fd\u5e02\u306f\u5dde\u653f\u5e9c\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044|\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e - \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/der-bundesrat-ab-2019-katholiken-uebernehmen-die-mehrheit-grossstaedte-sind-in-der-landesregierung-nicht-vertreten-ld.1076139",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Alter, Zivilstand, Beruf, Kinder, Wohnort, Landessprachen und Religion: Das sind die Fakten zum neuen Bundesrat."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u6d3e\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30a6\u30e9\u30fc\u306f\u65b0\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818 - \u30bf\u30b2\u30b9\u30d4\u30a8\u30b2\u30eb",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/turnusgemaesser-wechsel-rechtspopulist-maurer-ist-neuer-bundespraesident-der-schweiz/23720378.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:21:47 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der Rechtspopulist Ueli Maurer ist neuer Bundespr\u00e4sident der Schweiz. Das Parlament w\u00e4hlte den 68-j\u00e4hrigen bisherigen Finanzminister am Mittwoch in das \u00fcberwiegend repr\u00e4sentative Amt. Maurer war f\u00fcr die einj\u00e4hrige, rotierende Pr\u00e4sidentschaft an der Reihe, die zwischen den sieben Mitgliedern der Regierung wechselt. Neben Maurer w\u00e4hlte das Parlament auch zwei Frauen neu in die Regierung. Maurer von der rechtspopulistischen Schweizerischen Volkspartei (SVP) wurde erstmals im Dezember 2008 in die Schweizer Regierung gew\u00e4hlt und war auch schon Verteidigungsminister. Bundespr\u00e4sident war er bisher..."
        },
        {
            "title": "2\u3064\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u65b0\u9023\u90a6\u7406\u4e8b\u4f1a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/zwei-neue-bundesratsmitglieder-fur-die-schweiz",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Bern (dpa) - Eine Juristin und eine ehemalige Dolmetscherin r\u00fccken in die Schweizer Regierung auf. Beide Parlamentskammern w\u00e4hlten am Mittwoch Viola Amherd (56) und Karin Keller-Sutter (54) in das Kollegialgremium, den Bundesrat, der die Regierung bildet. Sie \u00fcbernehmen ihre \u00c4mter am 1. Januar. Welche Ressorts sie k\u00fcnftig betreuen, entscheiden der Bundesrat in den kommenden Wochen. Die Schweiz unterscheidet sich von anderen Staaten durch ihre Konkordanzdemokratie, in der die Regierung die politischen Kr\u00e4fte im Land m\u00f6glichst breit abdecken soll. Seit Jahrzehnten stellen die vier w\u00e4hlerst\u00e4rk..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30fb\u30ed\u30a6\u30bf\u30fc\u30c9\uff1a\u300c\u30c9\u30ea\u30b9\u304c\u6b62\u3081\u308b\u8d08\u308a\u7269\u300d -  SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/doris-leuthard-die-mutter-der-bundesraetin-freut-sich-auf-die-zukunft",
            "pub_date": "2018-12-05 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "SI\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "\u00abDoris und ich sind wie gute Freundinnen.\u00bb Ruth Leuthard, 86, steht in der K\u00fcche ihres Hauses in Merenschwand AG und zeigt auf die Liegenschaft nebenan. Dort ist Doris Leuthard mit ihrem Mann daheim. W\u00e4hrend der Woche lebt die Bundesr\u00e4tin in Bern. \u00abAn den Wochenenden winke ich ihr durchs K\u00fcchenfenster. Dann h\u00f6ckeln wir in meiner Stube zum Kafi zusammen und plaudern.\u00bb \u00dcber Politik? \u00abNein! Ausser ich habe Doris am Vorabend in der \u2039Arena\u203a gesehen. Hier daheim will sie abschalten. Wir reden \u00fcber das Neueste aus dem Dorf und \u00fcber die Setzlinge, die sie mir mitgebracht hat.\u00bb \u00abIch hatte Angst, das..."
        }
    ]
}