{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl4Yld0bkVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:45:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "FC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u5143\u30d5\u30a3\u30c3\u30c8\u30cd\u30b9\u5e2b\u30ed\u30ef\u30eb\u30c8\u306f\u8870\u9000\u306e\u5192\u982d\u306b -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/ex-fitness-guru-werner-leuthard-dieser-mann-steht-am-anfang-des-fcb-niedergangs-id15059154.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:15:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Seit Fitness-Guru Werner Leuthard den FCB verlassen hat, geht den Baslern regelm\u00e4ssig die Puste aus."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ea\u30fc\u30b0\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  FCZ\u306f\u82e5\u3044YB  - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/sport/p/fcz-holt-stuermer-aus-dem-yb-nachwuchs",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Mit Yann Kasai hat der FCZ einen dritten St\u00fcrmer verpflichtet. Der 20-J\u00e4hrige st\u00f6sst aus dem Nachwuchs der Young Boys mit Vertrag bis 2020 zu den ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\uff1a\u300c\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b2\u30fc\u30e0\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/fcb-trainer-in-der-krise-wird-das-ihr-letztes-heimspiel-herr-koller-id15058568.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3088\u308a19\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u9ad8\u3044 -  YB\u306fFCB\u3092\u96e8\u306e\u4e2d\u306b\u6b8b\u3059 -  Swiss Radio and Television\uff08SRF\uff09",
            "link": "https://www.srf.ch/sport/fussball/super-league/19-punkte-vorsprung-auf-basel-yb-laesst-den-fcb-im-regen-stehen",
            "pub_date": "2018-12-02 16:54:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\uff08SRF\uff09",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die Berner Young Boys gewinnen den Spitzenkampf im St. Jakob-Park mit 3:1. Basel konnte nur am Sieg schnuppern."
        },
        {
            "title": "\u3053\u3053\u3067FCB\u3068FCZ\u306f\u30ea\u30fc\u30b0\u3067\u6700\u60aa\u306e\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20min.ch/sport/fussball/story/Sulejmani-und-Co--feilen-erfolgreich-an-der-Technik-16130761",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:01 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Die erste Ecke von Miralem Sulejmani kann der FCB kl\u00e4ren, den zweiten Versuch verwertet Mohamed Ali Camara mit dem Kopf zum 1:1. Nur wenige Minuten ..."
        },
        {
            "title": "FCB gabs\u304c\u3044\u3064\u3082\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u53cd\u4e71\u3092\u8d77\u3053\u3059\uff01 -  LOOK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/damals-war-streller-noch-stuermer-beim-fcb-gabs-schon-mal-eine-spieler-revolte-id15057988.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:17:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Dass Spieler gegen den Trainer aufmucken, ist beim FCB nichts Neues. Fragen Sie Murat Yakin."
        },
        {
            "title": "\u4f1d\u8aac\u306eFCB\u8a66\u5408\u3067ManUnited\u00abSteini\u00bb\u304c\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u81ea\u5206\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30d0\u30fc\u3067\u53e9\u304f - \u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "link": "https://www.watson.ch/unvergessen/champions%20league/877384378-im-legendaeren-fcb-spiel-gegen-manunited-drischt-steini-den-ball-an-die-eigene-latte",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "7. Dezember 2011: Serienmeister Basel sorgt in der Champions League f\u00fcr eine Sternstunde des Schweizer Klubfussballs. Im letzten Gruppenspiel der ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306fFCB\u3067\u5f37\u6253\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f ++ Balanta\u3068Stocker\u304c\u602a\u6211\u3092\u8ca0\u3063\u305f+ FCZ\u306b\u5bfe\u3059\u308bXhaka\u304c\u30d6\u30ed\u30c3\u30af -  bz Basel",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/sport/basel/kommt-es-beim-fcb-zum-knall-balanta-und-stocker-fallen-verletzt-aus-xhaka-gegen-fcz-gesperrt-133798777",
            "pub_date": "2018-12-06 11:15:39 GMT",
            "source_nm": "bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "Aktuelles, Ger\u00fcchte, Resultate und Hintergr\u00fcnde: Alles zum FC Basel erfahren Sie hier aus erster Hand in unserem Live-Blog."
        },
        {
            "title": "FC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u8cb7\u3044\u7269\u30ea\u30b9\u30c8 - \u3053\u308c\u3089\u306e\u9078\u624b\u306f\u554f\u984c\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "link": "https://www.watson.ch/sport/fussball/502454772-der-einkaufszettel-des-fc-basel-diese-spieler-koennten-die-kriselnde-mannschaft-staerken",
            "pub_date": "2018-12-04 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Der FC Basel will das Kader im Winter personell verst\u00e4rken, um sich in der Super League zumindest den zweiten Tabellenplatz sichern zu k\u00f6nnen und eine ..."
        },
        {
            "title": "FC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u304c\u964d\u683c\u30be\u30fc\u30f3\u306b\u3042\u308b\u3068\u3053\u308d -  Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/sport/fussball/wo-der-fc-basel-auf-einem-abstiegsplatz-steht/story/12403055",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Die Berner jubeln, die Basler hadern. W\u00fcrden in einem Spiel nur die zweiten 45 Minuten z\u00e4hlen, w\u00e4re der Unterschied in der Tabelle noch gr\u00f6sser."
        },
        {
            "title": "FCB-Widmer\uff1a\u00ab\u9078\u624b\u6a29\u306f\u6c7a\u307e\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\uff01\u00bb -  BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/sport/fussball/superleague/titelrennen-ist-noch-nicht-entschieden-fcb-widmer-sagt-yb-den-kampf-an-id15047378.html",
            "pub_date": "2018-12-01 13:56:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Trotz 16 Punkten R\u00fcckstand auf YB glaubt FCB-Verteidiger Silvan Widmer (25) noch immer an den Titel."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30bc\u30ebFCB\u306e\u9632\u885b\u306f\u672c\u5f53\u306b\u60aa\u3044\u3067\u3059 - \u30c6\u30ec\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/04/so-schlecht-ist-die-fcb-defensive-wirklich/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:30:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Schon zur Halbzeit der Saison kassiert Rotblau wom\u00f6glich so viele Gegentore wie in ganzen Spielzeiten zuvor nicht. Wir machen den Vergleich."
        },
        {
            "title": "5\u3064\u306e\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac\uff1a\u30db\u30a2\u30e9\u30a6\u306f\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u3001FCB\u306f\u98df\u6b32\u3092\u5931\u3046 - \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/sport/basel/fuenf-kurzgeschichten-hoarau-goennt-sich-pommes-und-dem-fcb-vergeht-der-appetit-133799165",
            "pub_date": "2018-12-03 10:35:35 GMT",
            "source_nm": "bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "YB dreht das Spiel und gewinnt erstmals seit Mai 2012 wieder in Basel. Bei der 1:3 FCB-Heimniederlage geben zahlreiche Randgeschichten zu reden."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30e9\u30fc\u30b3\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u4e57\u3063\u3066\u3044\u308bPerplexing Basler  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff1aFussball  -  Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/sport/fussball/der-fc-basel-hat-in-vielen-belangen-luft-nach-oben/story/27379875",
            "pub_date": "2018-12-01 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "1:7 \u2013 vor zwei Monaten wurde der FCB in Bern gedem\u00fctigt. Am Sonntag gehen sie als Underdog in die Revanche. Florian Raz Basel 01.12.2018 ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u304c\u884c\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f bz\u8aad\u8005\u306f\u660e\u78ba\u306a\u610f\u898b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002+ Stocker\u3001Balanta\u3001Xhaka\u306fclassic  -  bz Basel",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/sport/basel/wer-muss-gehen-die-bz-leser-haben-eine-klare-meinung-stocker-balanta-und-xhaka-fehlen-im-klassiker-133798777",
            "pub_date": "2018-12-03 00:19:01 GMT",
            "source_nm": "bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "Marcel Koller, Marco Streller oder Bernhard Burgener? Wir haben unsere Leser gefragt, wer f\u00fcr die Krise am meisten verantwortlich ist und gehen sollte."
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30f3\u30b0\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306fFC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3092\u738b\u5ea7\u304b\u3089\u8e74\u3063\u305f -  Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/sport/fussball/so-stiessen-die-young-boys-den-fc-basel-vom-thron/story/18710208",
            "pub_date": "2018-12-02 09:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b9\u30e9\u30fc\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Mit 16 Punkten Vorsprung steigt YB heute ins Duell mit dem einstigen Serienmeister Basel. Ein \u00dcberblick der f\u00fcnf Jahre dauernden Entwicklung. Zur\u00fcck ..."
        },
        {
            "title": "YB\u304cFCB\u3092\u7834\u3063\u3066\u96e2\u8131 -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/super-league/young-boys-schlagen-fcb-im-spitzenspiel-fcz-sieg-gegen-grasshoppers/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:12:01 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Das Spitzenspiel der Super League entschied der Tabellenf\u00fchrer f\u00fcr sich. Im Z\u00fcrcher-Derby konnte der FCZ die Punkte holen."
        },
        {
            "title": "\u5358\u4e00\u306e\u5927\u4e08\u592b\u3060\u304c\u3001\u96c6\u5408\u4f53\u3068\u3057\u3066\u306f\u4e0d\u5341\u5206\u3067\u3042\u308b - \u3053\u308c\u3089\u306f\u3001YB-bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b1\u5bfe3\u306e\u6557\u5317\u304b\u3089\u306eFCB\u306e\u5f97\u70b9\u3067\u3042\u308b",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/sport/basel/einzelne-okay-aber-als-kollektiv-ungenuegend-das-sind-die-fcb-noten-von-der-13-niederlage-gegen-yb-133797126",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "Die Revanche f\u00fcr die 1:7-Blamage gegen YB ist nicht gegl\u00fcckt. Erneut gehen die Basler als Verlierer vom Platz. Und das obwohl sie in F\u00fchrung lagen. Doch vor ..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u3067\u512a\u52dd\u306fYB FCB  -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/super-league/fc-basel/so-ueberlegen-war-yb-dem-fcb/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:48:01 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Vor allem in der zweiten Halbzeit war die Mannschaft von Trainer Gerardo Seoane dem Gegner optisch \u00fcberlegen. Auch die offiziellen Statistiken der Liga ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a26\uff1a\u9650\u5b9aFCB\u5275\u7acb125\u5468\u5e74\u30c8\u30fc\u30af\u30f3 - \u30c6\u30ec\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/05/tuerchen-6-gewinne-die-limitierte-fcb-muenze-zum-125-jahr-jubilaeum/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:59:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Eine sch\u00f6ne Bescherung und das bereits vor Weihnachten. Gewinne t\u00e4glich neue Preise mit dem Telebasel Adventskalender. Einschreiben und abr\u00e4umen!"
        },
        {
            "title": "\u00ab\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u6ce3\u304d\u8a00\u00bb\u3068\u7de9\u307fFCB  -  Telebasel",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/06/peinliches-gejammer-und-schlapper-fcb/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:06:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Das Wichtigste aus der Region in 60 Sekunden im Telebasel Mobile Flash. Die Telebasel News im TV gibt es t\u00e4glich ab 18:30 Uhr."
        },
        {
            "title": "FCB\u3068FCZ\uff1a\u7d71\u8a08\u306e2\u3064\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u304c\u5408\u4f75 -  bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/sport/basel/fcb-und-fcz-zwei-rivalen-in-der-statistik-vereint-133819123",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "bz\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "Vor einigen Jahren waren sie noch ziemlich unterschiedlich. Der FC Basel war dem FC Z\u00fcrich in den meisten Punkten \u00fcberlegen. Doch die Zeiten haben sich ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30e9\u30fc\u306fFCB\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u300c\u6211\u3005\u306f\u3059\u3079\u3066\u72b6\u6cc1\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u300d -  Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/sport/basel/marcel-koller-aeussert-sich-zur-krise-beim-fcb-wir-sind-alle-nicht-zufrieden-mit-der-situation-133818246",
            "pub_date": "2018-12-07 14:22:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u30a2\u30fc\u30c4\u30a1\u30a4\u30c8\u30a5\u30f3",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Heute trat FCB-Trainer Marcel Koller im Rahmen der w\u00f6chentlichen Match-Vorschau-PK vor die Presse. Anhand der Vorkommnisse der letzten Tage hatten sich ..."
        },
        {
            "title": "125\u30b8\u30e7\u30fcFCB  - \u6642\u9593\u65c5\u884c - \u30c6\u30ec\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/05/125-jahre-fcb-eine-zeitreise/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:38:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Der FC Basel feiert diese Saison 125 j\u00e4hriges Bestehen. Wir kehren in einer Zeitreise zur\u00fcck zu den Anf\u00e4ngen, den Highlights und magischen N\u00e4chten in ..."
        },
        {
            "title": "FCL\uff1aFC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u306e\u3061\u3087\u3046\u3069\u90e8\u9580 -  REGIOfussball.ch",
            "link": "https://regiofussball.ch/2018/12/04/fcl-gerechte-punkteteilung-beim-fcb/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:54:01 GMT",
            "source_nm": "REGIOfussball.ch",
            "source_url": "https://regiofussball.ch",
            "desc": "Das NLA-Team war zu Gast in Basel und musste ein ungewohntes Montagabendspiel bestreiten. Auf Grund des vielen Regens musste das Spiel auf den ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30e9\u30fc\u3068\u5f7c\u306e\u7591\u554f\u7b26 - \u30c6\u30ec\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb",
            "link": "https://telebasel.ch/2018/12/05/marcel-koller-und-seine-fragezeichen/?channel=3563",
            "pub_date": "2018-12-05 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "Telebasel",
            "source_url": "https://telebasel.ch",
            "desc": "Seit nun 21 Spielen steht der Z\u00fcrcher an der Seitenlinie bei Rotblau. Doch eine klare Handschrift des neuen Trainers ist noch nicht wirklich zu sehen."
        },
        {
            "title": "Urs Fischer\u3001FCB\u3067\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3092\u8a2a\u554f -  4-4-2.com",
            "link": "https://www.4-4-2.com/super-league/fc-basel/urs-fischer-gastiert-mit-union-berlin-beim-fcb/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:12:01 GMT",
            "source_nm": "4-4-2.com",
            "source_url": "https://www.4-4-2.com",
            "desc": "Die beiden Klubs stehen sich im Hinblick auf die Vorbereitung zur R\u00fcckrunde am 26. Januar im Basler St. Jakob-Park gegen\u00fcber. F\u00fcr Fischer wird es ein ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u304cFC\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u51cc\u99d5\u3057\u305f\u304b - \u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u529b\u306e\u5909\u5316\u306e5\u3064\u306e\u7406\u7531 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sport.ch/fussball/231601/wie-die-young-boys-den-fc-basel-ueberholt-haben-5-gruende-fuer-den-machtwechsel-im-schweizer-fussball",
            "pub_date": "2018-12-01 22:38:33 GMT",
            "source_nm": "news.ch",
            "source_url": "https://sport.ch",
            "desc": "Die Hoffnung auf eine spannende Meisterschaft scheint auch in diesem Jahr vergebens. Dies, weil der Machtwechsel im Schweizer Fussball (zu) schnell ..."
        }
    ]
}