<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Paris - Mới nhất - Google Tin tức</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFZ4ZEdvU0FuWnBLQUFQAQ?hl=vi&amp;gl=VN&amp;ceid=VN:vi</link><language>vi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:09:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Tin tức</description><item><title>Bạo loạn ở Paris hé lộ 'một nước Pháp khác' của người nghèo - Thế giới - Zing.vn</title><link>https://news.zing.vn/bao-loan-o-paris-he-lo-mot-nuoc-phap-khac-cua-nguoi-ngheo-post897433.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vbmV3cy56aW5nLnZuL2Jhby1sb2FuLW8tcGFyaXMtaGUtbG8tbW90LW51b2MtcGhhcC1raGFjLWN1YS1uZ3VvaS1uZ2hlby1wb3N0ODk3NDMzLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:49:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.zing.vn/bao-loan-o-paris-he-lo-mot-nuoc-phap-khac-cua-nguoi-ngheo-post897433.html" target="_blank"&gt;Bạo loạn ở Paris hé lộ 'một nước Pháp khác' của người nghèo - Thế giới&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Zing.vn&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chính sách tăng giá xăng của Tổng thống Pháp Macron là giọt nước tràn ly, thổi bùng làn sóng biểu tình xuất phát từ bất mãn và nỗi sợ vốn đã len lỏi trong ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.zing.vn">Zing.vn</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/vkChZpMlDn6bK7FoUDkoGnQFv7Q3lq5CoTCgfMsAFoFd3RbPkJwwpaiS-jX32-4-DJ__bsSS22LvkWhyj2PlhPgOG9XFeMYMrYoe1y7paz5k768sW0TlTjRtoSoCQc6PNaNWYMTlGAKra5qp5gSEFdILKuVLRjVx_e__UwQ7b5uLQZAZ0OJAq11RnfywZjsPc_OkpQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Người Việt ở Paris: Cuộc sống vẫn diễn ra bình thường bất chấp bạo loạn - VnExpress</title><link>https://vnexpress.net/tin-tuc/the-gioi/nguoi-viet-5-chau/nguoi-viet-o-paris-cuoc-song-van-dien-ra-binh-thuong-bat-chap-bao-loan-3849033.html</link><guid isPermaLink="false">CBMijAFodHRwczovL3ZuZXhwcmVzcy5uZXQvdGluLXR1Yy90aGUtZ2lvaS9uZ3VvaS12aWV0LTUtY2hhdS9uZ3VvaS12aWV0LW8tcGFyaXMtY3VvYy1zb25nLXZhbi1kaWVuLXJhLWJpbmgtdGh1b25nLWJhdC1jaGFwLWJhby1sb2FuLTM4NDkwMzMuaHRtbNIB2gFodHRwczovL2FtcC12bmV4cHJlc3MtbmV0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLnZuZXhwcmVzcy5uZXQvdGluLXR1Yy90aGUtZ2lvaS9uZ3VvaS12aWV0LTUtY2hhdS9uZ3VvaS12aWV0LW8tcGFyaXMtY3VvYy1zb25nLXZhbi1kaWVuLXJhLWJpbmgtdGh1b25nLWJhdC1jaGFwLWJhby1sb2FuLTM4NDkwMzMuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:31:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vnexpress.net/tin-tuc/the-gioi/nguoi-viet-5-chau/nguoi-viet-o-paris-cuoc-song-van-dien-ra-binh-thuong-bat-chap-bao-loan-3849033.html" target="_blank"&gt;Người Việt ở Paris: Cuộc sống vẫn diễn ra bình thường bất chấp bạo loạn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VnExpress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lan Anh cho hay người dân Paris chỉ cần tránh đến khu vực biểu tình vào cuối tuần còn mọi sinh hoạt và giao thông không bị ảnh hưởng gì. - VnExpress.&lt;/p&gt;</description><source url="https://vnexpress.net">VnExpress</source></item><item><title>Paris bạo động lớn nhất từ 1968 gây thách thức lớn cho Macron - BBC Tiếng Việt</title><link>https://www.bbc.com/vietnamese/forum-46418811</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vd3d3LmJiYy5jb20vdmlldG5hbWVzZS9mb3J1bS00NjQxODgxMdIBdWh0dHBzOi8vd3d3LWJiYy1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuYmJjLmNvbS92aWV0bmFtZXNlL2FtcC9mb3J1bS00NjQxODgxMT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:10:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bbc.com/vietnamese/forum-46418811" target="_blank"&gt;Paris bạo động lớn nhất từ 1968 gây thách thức lớn cho Macron&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BBC Tiếng Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pháp cân nhắc ban bố tình trạng khẩn cấp vì biểu tình bạo động của phong trào Áo Vàng biến nhiều phố Paris thành 'chiến địa'&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bbc.com">BBC Tiếng Việt</source></item><item><title>Sau bạo loạn ở Paris, Pháp điều xe bọc thép về thủ đô - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/sau-bao-loan-o-paris-phap-dieu-xe-boc-thep-ve-thu-do-937417.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7iz1V6-rL1q5ETxSia0RIqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/sau-bao-loan-o-paris-phap-dieu-xe-boc-thep-ve-thu-do-937417.html" target="_blank"&gt;Sau bạo loạn ở Paris, Pháp điều xe bọc thép về thủ đô&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Xe bọc thép đang tiến về Paris?. Ảnh: Twitter. Theo RT, mặc dù chính phủ đã từ bỏ loại thuế xăng dầu mới, phong trào biểu tình “Áo Vàng” sẽ tiếp tục xuống đường tuần hành vào hôm nay. Trước đó vào tối thứ Năm (6.12), Thủ tướng Edouard Philippe đã tuyên bố bổ sung thêm 8.000 sĩ quan cảnh sát ở riêng thủ đô và 89.000 người khác trên toàn quốc để đảm bảo an ninh trước các cuộc biểu tình. Ông còn thông báo rằng “nhiều xe bọc thép” của Lực lượng Hiến binh Quốc gia cũng sẽ được triển khai trên các con phố của Paris. Các xe bọc thép được cho là của Lực lượng Hiến binh Quốc gia Pháp. Ảnh: Twitter. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Biểu tình tiếp diễn, Paris chuẩn bị ứng phó (VOA) - Tiếng Việt (VOA)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=igdlMJvDOfc</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk9w1dHaUf4VImA_h6XUvcqFwgEKg8IACoHCAow0e2BAjDdthcw-tcr</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:09:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=igdlMJvDOfc" target="_blank"&gt;Biểu tình tiếp diễn, Paris chuẩn bị ứng phó (VOA)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tiếng Việt (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;#VOATIENGVIET Tin tức: http://www.facebook.com/VOATiengViet, http://www.youtube.com/VOATiengVietVideo, http://www.voatiengviet.com. Nếu không vào được VOA, xin các bạn hãy vào http://vn3000.com để vượt tường lửa. Các cửa hàng cao cấp và nhà hàng trong những khu phố sang trọng và gần dinh Tổng thống ngày 7/12 dựng rào chắn và đóng ván lên cửa sổ khi Paris chuẩn bị đối mặt với một làn sóng biểu tình bạo lực có thể xảy ra vào ngày 8/12. Tháp Eiffel, nhà hát opera và viện bảo tàng Louvre là ba trong số hàng chục viện bảo tàng và các điểm du lịch nổi tiếng ở Paris sẽ đóng cửa trong ngày 8/12 để ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Tiếng Việt (VOA)</source></item><item><title>Bạo loạn ở Pháp: Nỗi sợ hãi bao trùm Paris trước ngày bão tố - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/bao-loan-o-phap-noi-so-hai-bao-trum-paris-truoc-ngay-bao-to-937095.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPmSullw5NE0D9N3rfGJCwqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMNDPngM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/bao-loan-o-phap-noi-so-hai-bao-trum-paris-truoc-ngay-bao-to-937095.html" target="_blank"&gt;Bạo loạn ở Pháp: Nỗi sợ hãi bao trùm Paris trước ngày bão tố&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chuẩn bị đón ngày thứ Bảy "bão tố" Biểu tình dẫn tới bạo loạn đã gây sốc cho nước Pháp. Ảnh BBC Theo BBC, việc người biểu tình phe "áo vàng" lên kế hoạch tập trung phản đối trước Điện Elysee vào thứ Bảy (8.12) đang thổi bùng lên lo sợ bạo động bùng phát ở thủ đô Paris. "Thứ Bảy sẽ là kết quả cuối cùng. Thứ Bảy sẽ là Elysee, tất cả chúng tôi đều muốn đến Elysee", người phát ngôn của phe "áo vàng" Eric Drouet tuyên bố. Để đáp lại động thái của người biểu tình, chính quyền Paris đã tuyên bố sẽ đóng cửa tháp Eiffel và các địa danh nổi tiếng khác như bảo tàng Louvre, Orsay, Grand Palais (Cung đ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Những điều ít ai biết về Khải Hoàn Môn, nơi vừa bị tàn phá trong bạo động tại Pháp - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/du-lich/nhung-dieu-it-ai-biet-ve-khai-hoan-mon-noi-vua-bi-tan-pha-trong-bao-dong-tai-phap-936955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXQO6m4O2ahthX-EVIBoDgqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/du-lich/nhung-dieu-it-ai-biet-ve-khai-hoan-mon-noi-vua-bi-tan-pha-trong-bao-dong-tai-phap-936955.html" target="_blank"&gt;Những điều ít ai biết về Khải Hoàn Môn, nơi vừa bị tàn phá trong bạo động tại Pháp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ban đầu, kiến ​​trúc sư người Pháp Charles Ribart đề xuất xây dựng một tòa nhà ba tầng, hình con voi và một cầu thang xoắn ốc dẫn vào ruột voi. Đồ nội thất sẽ gấp thành các bức tường và có một hệ thống thoát nước trong thân voi. Ribart đã sẵn sàng để bắt đầu xây dựng, nhưng chính phủ Pháp từ chối yêu cầu của. Phải mất 30 năm để hoàn thành Khải Hoàn Môn, bởi nó vô cùng phức tạp. Các tác phẩm điêu khắc tại bốn trụ cột miêu tả chiến thắng cũng như các cảnh chiến tranh; đỉnh của vòm có tên của những thành công lớn trong thời kỳ Cách mạng và Napoleon. Trên các bức tường bên trong là tên của 558 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Khải Hoàn Môn ở Paris tan hoang trong biển lửa: Vì đâu nên nỗi?| VTV24 - CHUYỂN ĐỘNG 24H</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=smqTF8LmdNs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5U-2danmLQEI8_WRkq2eUqGQgEKhAIACoHCAowzdGBCzDCwf0CMJuB8QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:22:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=smqTF8LmdNs" target="_blank"&gt;Khải Hoàn Môn ở Paris tan hoang trong biển lửa: Vì đâu nên nỗi?| VTV24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHUYỂN ĐỘNG 24H&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Những ngày qua, Khải Hoàn Môn ở thủ đô Paris ngập trong biển lửa và bạo động do biểu tình leo thang. Nguyên nhân của đợt biểu tình lịch sử này là gì? Khải Hoàn Môn ở Paris tan hoang trong biển lửa: Vì đâu nên nỗi?| VTV24 ► Kênh Youtube Chính Thức của Trung tâm Tin tức VTV24 - Đài Truyền Hình Việt Nam ***Subscribe ngay: http://yeah1.net/vtv24 ►Đồng hành cùng VTV24 tại: Fanpage chính thức : fb.com/tintucvtv24 Chuyên trang Tài Chính: fb.com/vtv24money Zalo : zalo.me/1571891271885013375 Youtube Channel : youtube.com/vtv24&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">CHUYỂN ĐỘNG 24H</source></item><item><title>Cuộc sống của người Việt ở Paris giữa bạo loạn - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/cuoc-song-cua-nguoi-viet-o-paris-giua-bao-loan-936600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_nhgzs3e49ILX5zitz1JwqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMNDPngM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/cuoc-song-cua-nguoi-viet-o-paris-giua-bao-loan-936600.html" target="_blank"&gt;Cuộc sống của người Việt ở Paris giữa bạo loạn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bạo loạn ở Khải Hoàn Môn, Paris. 20h tối 3/12, Lan Anh lái xe qua đại lộ Champs Elysees ngập tràn không khí mùa lễ hội cuối năm. Hàng cây hai bên đường được trang trí rực rỡ và các cửa hiệu hạng sang vẫn lấp lánh ánh đèn. Khung cảnh ở khu trung tâm nổi tiếng của Paris khiến khó ai nghĩ rằng nơi này vừa diễn ra một cuộc bạo loạn lớn nhất 5 thập kỷ. "Nếu không đọc báo, xem tin tức, mọi người sẽ vẫn thấy đại lộ Champs Elysees như bao ngày", cô gái Việt đang làm việc cho một công ty nội thất chia sẻ với VnExpress. Cửa hàng của công ty cô cũng nằm trên con đường này và vẫn mở cửa khi biểu tình d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Biểu tình “Áo vàng”: Họ là ai? - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/bieu-tinh-ao-vang-ho-la-ai-936543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpNxINWvetvP19W4EgmsSkqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMMeyngM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:58:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/bieu-tinh-ao-vang-ho-la-ai-936543.html" target="_blank"&gt;Biểu tình “Áo vàng”: Họ là ai?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Phong trào “Áo vàng” đến từ đâu? Loại thuế xăng mới như "giọt nước" tràn vào chiếc ly "đời sống xã hội khó khăn" ở Pháp, khiến phong trào biểu tình bùng nổ trên toàn quốc. Ảnh: Reuters. Ban đầu, những người biểu tình mặc áo phản quang vàng đều có gốc gác ở các vùng nông thôn. Họ là những người hàng ngày phải di chuyển rất xa để đi làm. Do đó, nhóm người này bị ảnh hưởng rất lớn từ việc giá xăng phải “cõng” thêm thuế bảo vệ môi trường mới. Sau đó, phong trào đã ngày càng lớn mạnh với sự tham gia của tầng lớp trung lưu, tầng lớp lao động. Hai tầng lớp này đều cảm thấy chán chường, bức xúc với...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Gốc rễ sâu xa của bạo loạn áo khoác vàng ở Paris - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/goc-re-sau-xa-cua-bao-loan-ao-khoac-vang-o-paris-936150.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5PPZd9BWHofeLeiTSN2OoqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/goc-re-sau-xa-cua-bao-loan-ao-khoac-vang-o-paris-936150.html" target="_blank"&gt;Gốc rễ sâu xa của bạo loạn áo khoác vàng ở Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dưới đáy giỏ hàng của anh Florian Dou không có gì nhiều ngoài một gói xúc xích 6 USD trong siêu thị giảm giá ở thị trấn Guéret, miền Trung Nam nước Pháp. Cuối tuần trước cũng là lúc tháng 11 kết thúc, “lương của vợ chồng tôi đã hết được 10 ngày”, anh giãi bày. Mỗi tháng, anh Dou, nhân viên kho hàng, đối mặt với một thách thức – đó là làm sao để sống tiếp những ngày tiếp theo cho đến khi lương về. Tuy nhiên, anh không phải là người duy nhất rơi vào tình cảnh phải chật vật sống qua ngày. Tình trạng chung ở thị trấn Guéret ảm đạm là điều khiến anh tức giận và quyết định dùng hết số tiền còn lạ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>4 bí quyết vàng để mặc đẹp như quý cô Paris - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/dep/4-bi-quyet-vang-de-mac-dep-nhu-quy-co-paris-933983.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXzm3fZE29OLiP12KLvU_EqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMMeyngM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/dep/4-bi-quyet-vang-de-mac-dep-nhu-quy-co-paris-933983.html" target="_blank"&gt;4 bí quyết vàng để mặc đẹp như quý cô Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Phụ nữ Pháp chẳng bao giờ khiến người ta thất vọng về cách ăn mặc Mặc kệ người ta có bảo rằng Paris bây giờ thực ra cũng chẳng hoa lệ, cũng chẳng nên thơ và văn minh cho lắm thì có một điều về nơi ấy mãi không thay đổi, đó là thời trang! Paris từ xưa đến nay vẫn được coi như kinh đô thời trang số 1 của thế giới. Chẳng cần lý lẽ nào to tát, cứ nhìn cách mà người ta đặt sự quan tâm tới Tuần lễ thời trang Paris mà xem. Tuần lễ thời trang bây giờ thì ở nước nào chẳng có, nhưng cứ phải đến Pháp, đến Paris, thời trang mới đáng gọi là thời trang thực sự… Các quý cô Paris cũng vậy! Mặc đất trời có ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Bạo loạn ‘áo gi-lê vàng’ biến trung tâm Paris thành bãi chiến trường - Tiếng Việt (VOA)</title><link>https://www.voatiengviet.com/a/bao-loan-ao-gi-le-vang-bien-trung-tam-paris-thanh-bai-chien-truong/4683179.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcXLuzVoKBlWv4WD0bIvqcqFwgEKg8IACoHCAow0e2BAjDdthcwtr4W</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:28:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voatiengviet.com/a/bao-loan-ao-gi-le-vang-bien-trung-tam-paris-thanh-bai-chien-truong/4683179.html" target="_blank"&gt;Bạo loạn ‘áo gi-lê vàng’ biến trung tâm Paris thành bãi chiến trường&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tiếng Việt (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vụ bạo loạn đô thị nghiêm trọng nhất ở Pháp trong một thập niên đã biến khu vực trung tâm thủ đô Paris thành bãi chiến trường vào ngày thứ Bảy, khi những người biểu tình "áo gi-lê vàng" phóng hỏa xe cộ, đập vỡ cửa sổ, cướp bóc cửa hàng và xịt sơn lên Khải Hoàn Môn. Vụ bạo loạn đô thị nghiêm trọng nhất ở Pháp trong một thập niên đã biến khu vực trung tâm thủ đô Paris thành bãi chiến trường vào ngày thứ Bảy, khi những người biểu tình "áo gi-lê vàng" phóng hỏa xe cộ, đập vỡ cửa sổ, cướp bóc cửa hàng và xịt sơn lên Khải Hoàn Môn. Những người biểu tình phẫn nộ về việc tăng thuế và chi phí sinh h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voatiengviet.com">Tiếng Việt (VOA)</source></item><item><title>Léonard Tsuguharu Foujita - Nhân vật Google Doodle hôm nay - Trực tiếp 24h</title><link>http://tructiep24h.com/ky-la/leonard-tsuguharu-foujita-la-ai-24h5041</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8mfemIMM65aX8hko1Q5uoqGQgEKhAIACoHCAowls6GCzDivoQDMLDcjAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tructiep24h.com/ky-la/leonard-tsuguharu-foujita-la-ai-24h5041" target="_blank"&gt;Léonard Tsuguharu Foujita - Nhân vật Google Doodle hôm nay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trực tiếp 24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Léonard Tsuguharu Foujita: Thông tin về họa sĩ Léonard Tsuguharu Foujita, người được Google Doodle vinh danh hôm nay 27/11. Cuộc đời họa sĩ Léonard Tsuguharu Foujita Léonard Tsuguharu Foujita là một họa sĩ người Nhật gốc Pháp sinh ngày 27 tháng 11 năm 1886 ở Tokyo, Nhật Bản. Foujita mất ngày 29 tháng 1 năm 1968 ở Zurich, Thụy Sỹ. Ông là người đầu tiên áp dụng kỹ thuật mực của Nhật Bản cho các bức tranh theo phong cách phương Tây. Ông được gọi là "nghệ sĩ Nhật Bản quan trọng nhất làm việc ở phương Tây trong thế kỷ 20". Cuốn sách về Mèo được phát hành bởi Covici Friede năm 130 trong đó có 20...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tructiep24h.com">Trực tiếp 24h</source></item><item><title>Chân dung Charles Michel de l'Epée - Người đàn ông vĩ đại phát triển ngôn ngữ ký hiệu - Trực tiếp 24h</title><link>http://tructiep24h.com/ky-la/charles-michele-de-lepee-nguoi-dan-ong-vi-dai-phat-trien-ngon-ngu-ky-hieu-ngay-nay-24h4987</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5BpOPwweITa49KTxhzn3wqGQgEKhAIACoHCAowls6GCzDivoQDMLDcjAY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tructiep24h.com/ky-la/charles-michele-de-lepee-nguoi-dan-ong-vi-dai-phat-trien-ngon-ngu-ky-hieu-ngay-nay-24h4987" target="_blank"&gt;Chân dung Charles Michel de l'Epée - Người đàn ông vĩ đại phát triển ngôn ngữ ký hiệu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trực tiếp 24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Charles Michèle de l'Epée: Thông tin về Giáo hoàng Charles Michèle de l'Epée, cha đẻ của ngôn ngữ ký hiệu được nhắc đến tại Google Doodle hôm nay. Hôm nay 24/11/2018 là tròn 306 năm ngày sinh của Giáo hoàng Charles Michèle de l’Epée - nhân vật vĩ đại trong công cuộc khai sinh ngôn ngữ ký hiệu trên toàn cầu. Charles Michèle de l’Epée tên đầy đủ là Abbé Charles Michèle de l’Epée, ông sinh ngày /11/1712 ở Versailles , Pháp và từ trần ngày 23/12/1789 ở Paris, Pháp. Trong suốt cuộc đời của mình, Charles Michèle de l’Epée được biết đến như một người dành nhiều sự quan tâm cho người khuyết tật. Ít...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tructiep24h.com">Trực tiếp 24h</source></item><item><title>Cả loạt ga tàu điện ngầm Paris đóng cửa vì cuộc biểu tình của “áo gile vàng” - Sputnik Việt Nam</title><link>https://vn.sputniknews.com/europe/201812016662535-tau-dien-ngam-paris-dong-cua-vi-bieu-tinh/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIr_wWEaIXlG3Ee8B9Gr9DYqGQgEKhAIACoHCAow3MuECzCWsYEDMNStgwY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 09:51:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn.sputniknews.com/europe/201812016662535-tau-dien-ngam-paris-dong-cua-vi-bieu-tinh/" target="_blank"&gt;Cả loạt ga tàu điện ngầm Paris đóng cửa vì cuộc biểu tình của “áo gile vàng”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tám người bị bắt giữ trong một cuộc biểu tình phản đối tại Paris Những cuộc biểu tình quy mô lớn của "áo gile vàng" chống tăng giá xăng đã bắt đầu ở Pháp từ ngày 17 tháng 11. Hôm thứ Bảy tuần trước, có hơn 100 nghìn người tham gia biểu tình. Tại Paris, biểu tình đi kèm với tình trạng lộn xộn bất ổn ngay trên đại lộ Champs Elysées. Như tuyên bố của Sở Giao thông, do những cuộc biểu tình tại các địa điểm công cộng dự kiến ​​vào thứ Bảy nên cần đóng cửa ba nhà ga xe điện ngầm trên đại lộ Champs Elysées (Franklin-Roosevelt, George V và Clemenceau), cũng như các ga Concord, Tuileries và Charl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn.sputniknews.com">Sputnik Việt Nam</source></item><item><title>Thủ đô Pháp “náo loạn” vì biểu tình phản đối thuế xăng dầu - Sputnik Việt Nam</title><link>https://vn.sputniknews.com/europe/201812026664696-phap-nao-loan-vi-bieu-tinh/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL6jepwh-iLjqeKi2eiXrgqGQgEKhAIACoHCAow3MuECzCWsYEDMNStgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn.sputniknews.com/europe/201812026664696-phap-nao-loan-vi-bieu-tinh/" target="_blank"&gt;Thủ đô Pháp “náo loạn” vì biểu tình phản đối thuế xăng dầu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bắt giữ hơn trăm người biểu tình ở Paris Theo hãng tin Reuters, cảnh sát đã sử dụng súng bắn hơi cay, lựu đạn gây choáng và vòi rồng để giải tán đám đông biểu tình trên đại lộ Chams-Elysees, trong khi những người biểu tình đeo mặt nạ dùng gạch đá để ném vào cảnh sát và châm lửa nhiều tòa nhà. Ít nhất 110 người đã bị thương, trong đó có 17 thành viên của lực lượng an ninh. Nhà chức trách đã tiến hành bắt giữ 270 người. Một người đã bị thương nặng khi những người biểu tình kéo đổ một cánh cổng sắt của vườn Tuileries gần bảo tảng Louvre, khiến cánh cổng đổ ập vào nhiều người. Cuộc biểu tình ph...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn.sputniknews.com">Sputnik Việt Nam</source></item><item><title>Charles Michèle de l'Epée: Cha đẻ ngôn ngữ ký hiệu hiện đại - Trực tiếp 24h</title><link>http://tructiep24h.com/ky-la/charles-michele-de-lepee-cha-de-ngon-ngu-ky-hieu-24h4978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVUQMMACdV-4H-UjexBEy4qGQgEKhAIACoHCAowls6GCzDivoQDMLDcjAY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tructiep24h.com/ky-la/charles-michele-de-lepee-cha-de-ngon-ngu-ky-hieu-24h4978" target="_blank"&gt;Charles Michèle de l'Epée: Cha đẻ ngôn ngữ ký hiệu hiện đại&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trực tiếp 24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Charles Michèle de l'Epée: Thông tin về Giáo hoàng Charles Michèle de l'Epée, nhân vật được Google Doodle vinh danh hôm nay 24/11. Charles Michèle de l'Epée: Cha đẻ của ngôn ngữ ký hiệu là ai? Charles Michèle de l'Epée sinh ngày 24 tháng 11 năm 1712 tại thành phố Versailles, nước Pháp. Ông mất ngày 23 tháng 12 năm 1789, Giáo hoàng Charles Michèle de l'Epée là một nhà giáo dục từ thiện nổi tiếng của Pháp ở thế kỷ 18. Ông được thế giới biết tới như “Cha đẻ” của Ngôn ngữ ký hiệu được sử dụng rất nhiều trong giáo dục hiện nay ở nhiều nước như một phương pháp hữu hiệu để dạy chữ cho người câm đi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tructiep24h.com">Trực tiếp 24h</source></item><item><title>Chân dung Léonard Tsuguharu Foujita - Họa sĩ tài hoa từng có triển lãm tranh ở Việt Nam - Trực tiếp 24h</title><link>http://tructiep24h.com/kinh-doanh/tieu-su-leonard-tsuguharu-foujita-hoa-si-tai-hoa-tung-co-trien-lam-tranh-o-viet-nam-24h5042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUrcgDMo82U85hhijvVF1EqGQgEKhAIACoHCAowls6GCzDivoQDMLDcjAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tructiep24h.com/kinh-doanh/tieu-su-leonard-tsuguharu-foujita-hoa-si-tai-hoa-tung-co-trien-lam-tranh-o-viet-nam-24h5042" target="_blank"&gt;Chân dung Léonard Tsuguharu Foujita - Họa sĩ tài hoa từng có triển lãm tranh ở Việt Nam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Trực tiếp 24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Léonard Tsuguharu Foujita: Thông tin về Leonard Tsuguharu Foujita, họa sĩ người Nhật gốc Pháp được vinh danh tại Google Doodle hôm nay 27/11. Léonard Tsuguharu Foujita - Nghệ sĩ Nhật VIP nhất phương Tây thế kỷ 20 Léonard Tsuguharu Foujita sinh ngày 27/11/1886 ở Tokyo, Nhật Bản, mất ngày 29/1/1968 ở Zurich, Thụy Sỹ. Sinh thời, Foujita là một người Nhật gốc Pháp và được vinh danh là 'nghệ sĩ Nhật Bản quan trọng nhất làm việc ở phương Tây trong thế kỷ 20'. Phong cách vẽ của Léonard Tsuguharu Foujita theo trường phái kỹ thuật mực Nhật Bản. Ông đã thành công khi áp dụng cách vẽ này vào các bức t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tructiep24h.com">Trực tiếp 24h</source></item><item><title>Đại gia bí ẩn chi 4,4 tỷ mua... một đoạn cầu thang cũ - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/dai-gia-bi-an-chi-44-ty-mua-mot-doan-cau-thang-cu-935053.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChq-yoGWHPx-ZEKk8tPSmcqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMMeyngM</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/dai-gia-bi-an-chi-44-ty-mua-mot-doan-cau-thang-cu-935053.html" target="_blank"&gt;Đại gia bí ẩn chi 4,4 tỷ mua... một đoạn cầu thang cũ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Một đoạn cầu thang hình xoắn ốc cũ của tháp Eiffel (Paris, Pháp) đã được bán với giá 169.000 Euro (~4,4 tỷ đồng) trong một cuộc đấu giá do nhà đấu giá Articural tổ chức. Mức giá này gấp 3 lần so với dự đoán ban đầu từ 40.000 EUro - 60.000 Euro (~1 tỷ đồng - 1,5 tỷ đồng). Người mua thành công là một nhà sưu tầm đến từ Trung Đông. Đây là đoạn cầu thang từng nằm trong cầu thang của tháp Eiffel. Đoạn cầu thang này có chiều cao 4,3m, nặng 900kg, gồm khoảng 25 bậc. Trước khi đấu giá, đoạn cầu thang này thuộc bộ sưu tập tư nh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Tám người bị bắt giữ trong một cuộc biểu tình phản đối tại Paris - Sputnik Việt Nam</title><link>https://vn.sputniknews.com/europe/201811246619926-bieu-tinh-phan-doi-o-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEWlyvhgvbmQUJTRP6cOJQqGQgEKhAIACoHCAow3MuECzCWsYEDMNStgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn.sputniknews.com/europe/201811246619926-bieu-tinh-phan-doi-o-paris/" target="_blank"&gt;Tám người bị bắt giữ trong một cuộc biểu tình phản đối tại Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Phong trào mang tên "áo ghi lê màu vàng" hôm thứ Bảy đã tổ chức biểu tình hàng loạt nhằm phản đối việc tăng giá nhiên liệu trên toàn lãnh thổ nước Pháp. Trước đó, tin đưa rằng, ở trung tâm của Paris, cảnh sát bắt đầu sử dụng khí cay chống lại những người tham gia phản đối đang tiến gần tới khu vực cấm biểu tình trên Place de la Concorde. Theo số liệu mới nhất, tham gia hành động này là khoảng 23 nghìn người trên khắp đất nước, trong đó có tám nghìn người ở Paris, năm nghìn trong số họ có mặt trên đại lộ Champs Elysees. Сuộc biểu tình phản đối tại Paris© Sputnik / Julien Mattia Như tin đưa c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn.sputniknews.com">Sputnik Việt Nam</source></item><item><title>Pháp nói Trump thiếu ‘đứng đắn’ trong ngày kỉ niệm vụ tấn công Paris - Tiếng Việt (VOA)</title><link>https://www.voatiengviet.com/a/phap-noi-trump-thieu-dung-dan-trong-ngay-ki-niem-vu-tan-cong-paris/4658442.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_8QdSPeOW4i8447w4CyTYqGAgEKg8IACoHCAow0e2BAjDdthcwudK0AQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 17:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voatiengviet.com/a/phap-noi-trump-thieu-dung-dan-trong-ngay-ki-niem-vu-tan-cong-paris/4658442.html" target="_blank"&gt;Pháp nói Trump thiếu ‘đứng đắn’ trong ngày kỉ niệm vụ tấn công Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tiếng Việt (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tổng thống Mỹ Donald Trump, người đã công kích tổng thống Pháp trong một loạt các dòng tweet hôm thứ Ba, lẽ ra nên thể hiện “sự đứng đắn theo lẽ thường” vì Pháp khi đó đang kỉ niệm ngày xảy ra những vụ tấn công chết người ở Paris, một phát ngôn viên chính phủ Pháp cho biết. Tổng thống Mỹ Donald Trump, người đã công kích tổng thống Pháp trong một loạt các dòng tweet hôm thứ Ba, lẽ ra nên thể hiện “sự đứng đắn theo lẽ thường” vì Pháp khi đó đang kỉ niệm ngày xảy ra những vụ tấn công chết người ở Paris, một phát ngôn viên chính phủ Pháp cho biết. Trong năm dòng tweet đăng lên vào cùng ngày Phá...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voatiengviet.com">Tiếng Việt (VOA)</source></item><item><title>Nụ cười ấm áp Trump dành cho Putin khi chạm trán ở Paris - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/nu-cuoi-am-ap-trump-danh-cho-putin-khi-cham-tran-o-paris-929649.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFkySwCuGlVvn6gPeVZII8AqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMLPQngM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/nu-cuoi-am-ap-trump-danh-cho-putin-khi-cham-tran-o-paris-929649.html" target="_blank"&gt;Nụ cười ấm áp Trump dành cho Putin khi chạm trán ở Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nụ cười, ánh mắt trìu mến Tổng thống Trump dành cho nhà lãnh đạo Nga Putin. Theo báo Anh Express, lễ tưởng niệm 100 năm chiến tranh thế giới thứ 1 đã diễn ra trong thời tiết mưa gió liên tục 2 ngày. Trong khi Trump và Tổng thống Pháp Emmanuel Macron được cho là đã tranh luận gay gắt liên tục, thì Tổng thống Mỹ lại dành cho Tổng thống Nga Putin nụ cười ấm áp, ánh mắt trìu mến. Lễ tưởng niệm diễn ra tại Khải Hoàn Môn trên đại lộ Champs Elysee, trung tâm Paris, khi các nhà lãnh đạo đã đứng xếp hàng trang trọng cho buổi lễ thì Tổng thống Putin mới đến. Nhà lãnh đạo Nga đã bắt tay với ông Macron...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>10 công trình nổi tiếng nhất thế giới, bất kỳ du khách nào cũng muốn check in - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/du-lich/10-cong-trinh-noi-tieng-nhat-the-gioi-bat-ky-du-khach-nao-cung-muon-check-in-929735.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYkHVrrmBxR0mmpj5bivYwqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMMeyngM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/du-lich/10-cong-trinh-noi-tieng-nhat-the-gioi-bat-ky-du-khach-nao-cung-muon-check-in-929735.html" target="_blank"&gt;10 công trình nổi tiếng nhất thế giới, bất kỳ du khách nào cũng muốn check in&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1.Tòa nhà Sydney Opera House Được UNESCO công nhận là di sản văn hóa vào năm 2017, Sydney Opera House là một trong những biểu tượng trên thế giới với chiều cao 185 mét và rộng 120 mét. Bản thiết kế này đã chiến thắng trong cuộc thi thiết kế quốc tế với 232 người tham dự. 2. Tháp Eiffel Tháp Eiffel được xây dựng vào năm 1889 và tốn hơn 2 năm 2 tháng 5 ngày để hoàn thành và được đặt theo tên của kiến trúc sư Gustave Eiffel. Tòa tháp này cao 324 mét và nặng 10.100 tấn, mỗi năm tiếp đón hơn 7 triệu lượt du khách đến thăm quan. 3.Tòa nhà quốc hội Mỹ Tòa nhà này cao 381 mét với 102 tầng, được thi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Trump bị chỉ trích vì hủy lễ tưởng niệm tại nghĩa trang Mỹ ở Pháp do mưa - Tiếng Việt (VOA)</title><link>https://www.voatiengviet.com/a/trump-bi-chi-trich-vi-huy-le-tuong-niem-tai-nghia-trrang-my-o-phap-do-mua/4653188.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRWajnhuUICKq7n203FuQ8qFwgEKg8IACoHCAow0e2BAjDdthcwtr4W</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:33:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voatiengviet.com/a/trump-bi-chi-trich-vi-huy-le-tuong-niem-tai-nghia-trrang-my-o-phap-do-mua/4653188.html" target="_blank"&gt;Trump bị chỉ trích vì hủy lễ tưởng niệm tại nghĩa trang Mỹ ở Pháp do mưa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tiếng Việt (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tổng thống Donald Trump không thể tham dự một buổi lễ tưởng niệm ở Pháp dành cho binh sĩ và thủy quân lục chiến Mỹ tử trận trong Thế chiến thứ nhất trong ngày thứ Bảy vì mưa khiến Nhà Trắng không thể sắp xếp được việc đi lại, Nhà Trắng nói. Tổng thống Donald Trump không thể tham dự một buổi lễ tưởng niệm ở Pháp dành cho binh sĩ và thủy quân lục chiến Mỹ tử trận trong Thế chiến thứ nhất trong ngày thứ Bảy vì mưa khiến Nhà Trắng không thể sắp xếp được việc đi lại, Nhà Trắng nói. Việc hủy bỏ vào phút chót đã khơi ra chỉ trích rộng khắp trên mạng xã hội và từ một số quan chức ở Anh và Mỹ, nói r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voatiengviet.com">Tiếng Việt (VOA)</source></item><item><title>Pháp xây Paris giả đánh lừa phi công Đức thế nào? - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/dong-tay-kim-co/phap-xay-paris-gia-danh-lua-phi-cong-duc-the-nao-927060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQkUzf8CSOc42yZGvy9AsYqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 23:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/dong-tay-kim-co/phap-xay-paris-gia-danh-lua-phi-cong-duc-the-nao-927060.html" target="_blank"&gt;Pháp xây Paris giả đánh lừa phi công Đức thế nào?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuối Chiến tranh thế giới 1, Pháp xây dựng một bản sao thành phố Paris ở khu vực gần thành phố Maisons-Laffitte, ngoại ô phía Bắc thủ đô của nước này. Thủ đô Paris giả được Pháp xây dựng có cả các đường phố với ánh đèn điện tử, các tòa nhà, nhà ga, đại lộ Elysees, Khải Hoàn Môn... trông giống như thật. Những tòa nhà trong thành phố Paris giả được dựng lên từ nguyên liệu gỗ vô cùng khéo léo. Để các công trình ở thủ đô Paris giả trông càng giống thật, chính quyền Đức đã thuê các hãng tư nhân, kỹ sư điện tử để chiếu sáng thành phố bản sao này. Thêm nữa, Pháp cũng sử dụng máy móc, công nghệ, tạ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Đám tang của Nam Phương hoàng hậu diễn ra thế nào? - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/dong-tay-kim-co/dam-tang-cua-nam-phuong-hoang-hau-dien-ra-the-nao-928164.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3mpnqpOX61XW-LECcMqbgqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:05:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/dong-tay-kim-co/dam-tang-cua-nam-phuong-hoang-hau-dien-ra-the-nao-928164.html" target="_blank"&gt;Đám tang của Nam Phương hoàng hậu diễn ra thế nào?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vĩnh Thụy (sinh năm 1913) khi mới 8 tuổi đã trở thành Đông cung Hoàng thái tử, được Pasquier (nhiều năm làm Khâm sứ Trung Kỳ và Toàn quyền Đông Dương) đưa về Paris , giao cho Charles nuôi dưỡng. Sau 11 năm du học bên Pháp, Vĩnh Thụy trở lại quê nhà (trên chuyến tàu thủy chở khách bình thường) lên ngôi Hoàng đế Bảo Đại, ở tuổi 19. Vợ chồng Charles cũng về theo. Trên chuyến tàu này có một nữ khách người Việt, cô Mariette Jeanne Nguyễn Hữu Thị Lan xinh đẹp, năm ấy vừa tròn 18 tuổi. Cô Lan sinh năm 1914 tại Sài Gòn nhưng mang quốc tịch Pháp, là con ông Nguyễn Hữu Hào và bà Lê Thị Bính, cháu ngo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Donald Trump không chắc chấn sẽ gặp Vladimir Putin ở Paris - Sputnik Việt Nam</title><link>https://vn.sputniknews.com/world/201811066495619-Donald-Trump-lhong-chac-chan-se-gap-vp-o-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwWiGrbfFOZN8GOO5PxH78qGQgEKhAIACoHCAow3MuECzCWsYEDMNStgwY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn.sputniknews.com/world/201811066495619-Donald-Trump-lhong-chac-chan-se-gap-vp-o-paris/" target="_blank"&gt;Donald Trump không chắc chấn sẽ gặp Vladimir Putin ở Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Tôi không chắc rằng chúng tôi sẽ gặp nhau ở Paris, có lẽ không," — tổng thống nói với các phóng viên, trả lời một câu hỏi về cuộc gặp sắp tới với ông Putin. Trước đó đã được báo cáo rằng các nhà lãnh đạo của hai nước sẽ gặp nhau tại Paris vào ngày 11 tháng 11. "Chúng tôi chưa thỏa thuận về bất cứ điều gì (liên quan đến cuộc họp ở Paris). Chúng tôi không biết đây có phải là nơi thích hợp hay khôn.Chúng tôi sẽ có cuộc họp sau sau đó. Có lẽ rất nhiều cuộc họp", — ông Trump nói. "Mỹ quan tâm đến quan hệ tốt với Nga, Trung Quốc và tất cả mọi người, tôi đã nói điều này từ rất lâu rồi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn.sputniknews.com">Sputnik Việt Nam</source></item><item><title>Khách sạn có ô cửa tròn nơi Ngọc Trinh check in được săn lùng - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/du-lich/khach-san-co-o-cua-tron-noi-ngoc-trinh-check-in-duoc-san-lung-921456.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzUYBh5h076C0ZYDFZcvnMqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/du-lich/khach-san-co-o-cua-tron-noi-ngoc-trinh-check-in-duoc-san-lung-921456.html" target="_blank"&gt;Khách sạn có ô cửa tròn nơi Ngọc Trinh check in được săn lùng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ngọc Trinh và ông bầu Vũ Khắc Tiệp vừa có chuyến du lịch xa hoa tới nhiều địa điểm đẹp ở châu Âu, trong đó có Thổ Nhĩ Kỳ và Pháp. Vẫn phong cách du lịch hưởng thụ như mọi lần, lần này, nữ hoàng hàng hiệu khiến người xem xuýt xoa vì bộ ảnh đẹp nao lòng từ ô cửa sổ tròn, nhìn thẳng ra tháp Eiffel. Trên thực tế, đây là địa điểm "sống ảo" khá quen thuộc của dân du lịch thế giới, nằm tại khách sạn Le Metropolitan a Tribute Portfolio Hotel. Tọa lạc tại quận 16 thủ đô Paris hoa lệ, khách sạn cách không xa đại lộ Champs Elysées xa hoa. Bản thân khách sạn Le Metropolitan a Tribute Portfolio Hotel cũ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Pháp lãng mạn là thế nhưng du khách vẫn ớn lạnh khi tới những điểm ma ám này - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/du-lich/phap-lang-man-la-the-nhung-du-khach-van-on-lanh-khi-toi-nhung-diem-ma-am-nay-920690.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDVW-iZ-UKbLJ5qZBmhjJ0qGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/du-lich/phap-lang-man-la-the-nhung-du-khach-van-on-lanh-khi-toi-nhung-diem-ma-am-nay-920690.html" target="_blank"&gt;Pháp lãng mạn là thế nhưng du khách vẫn ớn lạnh khi tới những điểm ma ám này&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hầm mộ Paris Bên dưới các đường phố của Paris là một trong những nơi đáng sợ nhất nước Pháp - hầm mộ ở Paris. Được khai trương từ thế kỷ 18, hầm mộ là một trong những nghĩa trang lớn nhất được ghi nhận với khoảng 6 triệu người bị chôn vùi ở đây. Nó là một mê cung của những lối đi tối om với những bức tường lót bằng xương sọ và những bộ xương khiến cho bất kỳ ai dù can đảm đến đâu cũng phải sợ hãi. Nghĩa trang Père Lachaise, Paris Nghĩa trang là một nơi thật sự đáng sợ để ghé thăm nếu bạn là người nhút nhát bởi đây là một trong những nghĩa trang bị ma ám nhất trên thế giới. Được xây dựng từ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Thư Kỳ mặc độc đáo ở Tuần thời trang Paris - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/dep/bom-sexy-thu-ky-tre-trung-o-tuan-thoi-trang-paris-918156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaxxBMLVBIwK-pStrq2IWMqGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMOLTngM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/dep/bom-sexy-thu-ky-tre-trung-o-tuan-thoi-trang-paris-918156.html" target="_blank"&gt;Thư Kỳ mặc độc đáo ở Tuần thời trang Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thư Kỳ trẻ trung, mặc "chất lừ" ở tuổi 42 Lâm Tâm Như tham dự show diễn LV thuộc khuôn khổ Tuần lễ thời trang Paris Nhiều ngôi sao Hoa ngữ đã có mặt ở Pháp để tham dự Tuần lễ thời trang Paris Xuân Hè 2019, diễn ra từ 25.9 đến 3.10. Trong ngày cuối, "quả bom gợi cảm" Thư Kỳ gây nhiều chú ý khi xuất hiện với phong cách trẻ trung, có phần "nổi loạn". Cô để tóc tết bện lệch một bên cùng trang phục thoải mái, đi boot cao quá đầu gối. Người đẹp là khách mời của show diễn Louis Vuitton Xuân Hè 2019. Thư Kỳ mặc sành điệu đi xem thời trang ở Pháp khiến nhiều đàn em dè chừng Lâm Tâm Như bị "tình địch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Pháp tịch thu tài sản để trả đũa âm mưu đánh bom của Iran - Tiếng Việt (VOA)</title><link>https://www.voatiengviet.com/a/phap-tich-thu-tai-san-de-tra-dua-am-muu-danh-bom-cua-iran/4596574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8aPkIinRtFM_UqJ5TAh4MqFwgEKg8IACoHCAow0e2BAjDdthcwtr4W</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 17:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voatiengviet.com/a/phap-tich-thu-tai-san-de-tra-dua-am-muu-danh-bom-cua-iran/4596574.html" target="_blank"&gt;Pháp tịch thu tài sản để trả đũa âm mưu đánh bom của Iran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tiếng Việt (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris tin chắc là có các nhân tố nhà nước Iran đứng đằng sau âm mưu đánh bom, và có phần chắc âm mưu này đã được hoạch định bởi những thành phần cực đoan với mục đích phương hại tới uy tín của Tổng thống Hassan Rouhani Pháp tịch thu tài sản của các cơ quan tình báo Iran và bắt giữ hai công dân nước này để đáp trả âm mưu hồi tháng Sáu nhằm tấn công một cuộc biểu tình của nhóm đối lập lưu vong Iran ở ngoại ô Paris, chính phủ Pháp cho biết hôm 2/10. Một quan chức cấp cao của Pháp nói Paris tin chắc là có các nhân tố nhà nước Iran đứng đằng sau âm mưu đánh bom, và có phần chắc âm mưu này đã đượ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voatiengviet.com">Tiếng Việt (VOA)</source></item><item><title>Paris có thể trở thành trung tâm tài chính ưu tiên của Châu Âu hậu Brexit - Sputnik Việt Nam</title><link>https://vn.sputniknews.com/opinion/201810046319975-paris-trung-tam-tai-chinh-chau-au-sau-brexit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-_cyA9FXLLX09EdyR00UEqGQgEKhAIACoHCAow3MuECzCWsYEDMNStgwY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 01:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn.sputniknews.com/opinion/201810046319975-paris-trung-tam-tai-chinh-chau-au-sau-brexit/" target="_blank"&gt;Paris có thể trở thành trung tâm tài chính ưu tiên của Châu Âu hậu Brexit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ấn phẩm cũng thông tin rằng một số ngân hàng lớn nhất thế giới và các nhà quản lý tài sản đang chuẩn bị chuyển văn phòng của họ sang thủ đô Pháp. Phóng viên hãng thông tấn Sputnik đã thảo luận với Alexis Pulin, nhà phân tích chính trị hàng đầu châu Âu, đồng biên tập của Le Monde Moderne về tin tức Paris có khả năng trở thành trung tâm tài chính mới của châu Âu. Anh kêu gọi EU không nên biến thành một nhà tù "giống Liên Xô" Sputnik: Theo ý kiến ​​của ông, liệu tin tức về việc sau Brexit, Paris sẽ trở thành một trung tâm tài chính mới ở châu Âu là một tin tốt lành? Alexis Pulin: Người Anh cực...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn.sputniknews.com">Sputnik Việt Nam</source></item><item><title>Công chúa Ả Rập Xê Út: Vừa mất tiền du lịch, vừa mất sạch 21 tỷ chỉ sau 1 đêm - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/the-gioi/cong-chua-a-rap-xe-ut-vua-mat-tien-du-lich-vua-mat-sach-21-ty-chi-sau-1-dem-912046.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBMkAhunZoUecxNqc0wXl0qGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMNDPngM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/the-gioi/cong-chua-a-rap-xe-ut-vua-mat-tien-du-lich-vua-mat-sach-21-ty-chi-sau-1-dem-912046.html" target="_blank"&gt;Công chúa Ả Rập Xê Út: Vừa mất tiền du lịch, vừa mất sạch 21 tỷ chỉ sau 1 đêm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trong chuyến du lịch nghỉ dưỡng tại Paris vừa qua, một công chúa của hoàng gia Ả Rập Xê Út đã bị trộm ghé thăm và cuỗm mất số nữ trang trị giá 800.000 EUR (21,5 tỷ VND). Được biết, vụ trộm này xảy ra tại khách sạn 5 sao Ritz Paris, nhưng danh tính công chúa không được tiết lộ. Vụ việc diễn ra vào chiều ngày mùng 7/9 vừa qua (giờ địa phương Paris). Không có bất kỳ dấu vết rõ ràng nào chứng tỏ kẻ trộm phá cửa xông vào. Theo lời kể của công chúa, số nữ trang kia không hề được khóa trong két sắt của phòng khách sạn. Giới truyền thông Paris cho rằng, nếu sự việc được xác nhận, đây sẽ là vụ trộm/...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Những góc khuất u tối phía sau Paris hoa lệ - Zing News</title><link>http://tinmoi.vtv24h.com/nhung-goc-khuat-u-toi-phia-sau-paris-hoa-le/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-2w_C0KpJZvMHWuzr03XsqGQgEKhAIACoHCAow_O6BCzCmk_4CMIiX8QU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 06:48:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tinmoi.vtv24h.com/nhung-goc-khuat-u-toi-phia-sau-paris-hoa-le/" target="_blank"&gt;Những góc khuất u tối phía sau Paris hoa lệ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Zing News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rác rưởi bốc mùi, người vô gia cư lay lắt nằm khắp các góc phố… là những điều ít ai tin được có thể tồn tại ở một thành phố xa hoa bậc nhất thế giới như Paris, thủ đô của Pháp. Nhiếp ảnh gia David Tesinsky(người Czech) đã ghi lại những hình ảnh đường phố Paris thường nhật dưới một góc nhìn khác. Đối lập với một kinh đô hoa lệ nổi tiếng thế giới là những hình ảnh đường phố đầy rác rưởi, những người vô gia cư ngủ vạ vật ven đường… David Tesinsky gọi thành phố này là “sự lãng mạn giả tạo”. Trên góc phố của thành phố du lịch xinh đẹp nhiều người ao ước đặt chân đến là hình ảnh không mấy đẹp mắt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tinmoi.vtv24h.com">Zing News</source></item><item><title>Một Paris rất khác: Không có ánh hào quang hoa lệ, người vô gia cư sống vạ vật, lay lắt trên những con phố bẩn thỉu ngập ngụa rác - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/mot-paris-rat-khac-khong-co-anh-hao-quang-hoa-le-nguoi-vo-gia-cu-song-va-vat-lay-lat-tren-nhung-con-pho-ban-thiu-ngap-ngua-rac/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdX71bSzTTKff92z5PN13AqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 18:50:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/mot-paris-rat-khac-khong-co-anh-hao-quang-hoa-le-nguoi-vo-gia-cu-song-va-vat-lay-lat-tren-nhung-con-pho-ban-thiu-ngap-ngua-rac/" target="_blank"&gt;Một Paris rất khác: Không có ánh hào quang hoa lệ, người vô gia cư sống vạ vật, lay lắt trên những con phố bẩn thỉu ngập ngụa rác&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ngay cả ở Paris cũng có những gia đình 3 người sống chung trên một tấm nệm nơi góc phố, cũng có những kẻ chân chỉ mang một chiếc giày. Nhắc tới Paris, bạn thường nghĩ ngay tới điều gì? Tháp Eiffel? Những biển hiệu sáng choang với cửa kính và các món hàng sang chảnh? Hay những người Paris thanh lịch với điệu bộ cử chỉ tao nhã như quý tộc? Những hình ảnh chân thực và gai góc dưới đây được nhiếp ảnh gia David Tesinsky, tới từ Prague chụp lại trong một chuyến thăm kinh đô ánh sáng của thế giới, và chắc chắn những gì được anh ghi lại sẽ khiến bạn phải giật mình khi biết rằng, Paris chẳng đẹp như...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Nét hấp dẫn Á đông tại kinh đô ánh sáng - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/net-hap-dan-a-dong-tai-kinh-do-anh-sang/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMAnV9j-4nYY5N7LRWyZekqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 13:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/net-hap-dan-a-dong-tai-kinh-do-anh-sang/" target="_blank"&gt;Nét hấp dẫn Á đông tại kinh đô ánh sáng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tới quận 13 Paris, nhiều người Việt sống tại Pháp, đặc biệt là ở Paris và vùng phụ cận thường thích đến khu được gọi là chợ Tầu, để tay bắt mặt mừng vô tình gặp người quen, hoặc để hít hà mùi thơm của nước phở miền Bắc Việt Nam, hủ tiếu, bún bò Huế hay vịt quay Quảng Đông… Đường sắt bỏ hoang trong khu châu Á, quận 13 bên cạnh là những khu chung cư cao tầng Tuy bị người Pháp gọi tắt là “China Town” hoặc “Chợ Tầu”, nhưng nhà sử học Pierre Brocheux, một người sống hơn 40 năm ở quận 13, không đồng ý với tên gọi này dành cho khu thương mại, ẩm thực Á đông: “Tên gọi mặc định này chứng tỏ định kiế...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Paris lắp đặt bồn tiểu tiện công cộng gây tranh cãi - Zing News</title><link>http://tinmoi.vtv24h.com/paris-lap-dat-bon-tieu-tien-cong-cong-gay-tranh-cai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECagjPqftsqGHBSpineUEAqGQgEKhAIACoHCAow_O6BCzCmk_4CMIiX8QU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 19:55:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tinmoi.vtv24h.com/paris-lap-dat-bon-tieu-tien-cong-cong-gay-tranh-cai/" target="_blank"&gt;Paris lắp đặt bồn tiểu tiện công cộng gây tranh cãi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Zing News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bồn tiểu tiện thân thiện với môi trường nhưng ‘lộ thiên’ tại Paris đang khiến người dân Paris náo động. Theo Reuters, cư dân Paris đang đặc biệt bất bình với một trong những bồn tiểu tiện được triển khai tại đảo Ile Saint-Louis, gần nhà thờ Notre Dame và sông Seine, nơi thuyền du khách thường đi qua. Người dân đã gửi thư lên tòa thị chính yêu cầu tháo dỡ và dự kiến sẽ trình bản kiến nghị có chữ ký. “Không cần phải đặt những thứ khiếm nhã và xấu xí như thế ở một địa danh lịch sử”, Paola Pellizzari, 68 tuổi, chủ một cửa hàng nghệ thuật, nói. “Nó nằm ngay cạnh ngôi nhà đẹp nhất trên trên đảo l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tinmoi.vtv24h.com">Zing News</source></item><item><title>Lê Âu Ngân Anh mặc cây đồ hiệu chất lừ khoe chân dài ở phố Paris - Báo Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/giai-tri/le-au-ngan-anh-mac-cay-do-hieu-chat-lu-khoe-chan-dai-o-pho-paris-904948.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPQIUEqIrvu6tjSzwFtJb8qGQgEKhAIACoHCAowsbXwCjCU07oCMOLTngM</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 07:10:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/giai-tri/le-au-ngan-anh-mac-cay-do-hieu-chat-lu-khoe-chan-dai-o-pho-paris-904948.html" target="_blank"&gt;Lê Âu Ngân Anh mặc cây đồ hiệu chất lừ khoe chân dài ở phố Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mới đây, trên trang facebook cá nhân, Lê Âu Ngân Anh chia sẻ những hình ảnh cô chụp tại Pháp với cách tạo dáng khoe đôi chân dài miên man cùng thần thái vô cùng cuốn hút. Đi kèm với những hình ảnh này, người đẹp viết: "Ngồi nghịch điện thoại mới thấy hình mình đi du lịch ở Paris còn nhiều quá nè. Ngoài tháp Eiffel, đại lộ Champs Élysées thì Palais de Congrès và Palais-Royal (nơi mình chụp trong hình) cũng là các địa điểm “must-visit” khi bạn đến với Paris". Theo Ngân Anh chia sẻ, cô từng có thời gian học tại Pháp nên có nhiều cơ hội tìm hiểu nhiều về văn hóa, ẩm thực, ngôn ngữ cũng như lối ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Báo Dân Việt</source></item><item><title>Bồn tiểu công cộng đỏ chói tại Paris bị phản đối dữ dội vì làm mất nét đẹp cổ kính ở đây - Lost Bird</title><link>http://lostbird.vn/kham-pha-cung-lac/du-lich/bon-tieu-cong-cong-do-choi-tai-paris-bi-phan-doi-du-doi-vi-lam-mat-net-dep-co-kinh-o-day-343342.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyWM8TclaFuaWg5l9DFbV8qGQgEKhAIACoHCAow-9KFCzCf9IIDMNydjAY</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 11:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://lostbird.vn/kham-pha-cung-lac/du-lich/bon-tieu-cong-cong-do-choi-tai-paris-bi-phan-doi-du-doi-vi-lam-mat-net-dep-co-kinh-o-day-343342.html" target="_blank"&gt;Bồn tiểu công cộng đỏ chói tại Paris bị phản đối dữ dội vì làm mất nét đẹp cổ kính ở đây&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lost Bird&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bồn tiểu công cộng hiện đang là sáng kiến bảo vệ môi trường và mỹ quan đô thị mới nhất ở Paris. Những bồn tiểu này được đặt tên là “Uritrottoir”, sự kết hợp có nghĩa là đi tiểu và trên đường, được mong đợi sẽ cung cấp “giải pháp sinh thái khi đi tiểu nơi công cộng”. Bồn tiểu này cơ bản cũng giống như ở những nhà vệ sinh khác, nhưng bên trên chiếc hộp lớn màu đỏ được trồng rất nhiều hoa và sử dụng phân hữu cơ rất thân thiện với môi trường. http://img.lostbird.vn/2018/08/15/343342/1.mp4 Đơn vị sản xuất Faltazi cho biết bồn tiểu công cộng này sẽ giúp lưu trữ nước tiểu bằng những vật liêu như r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://lostbird.vn">Lost Bird</source></item><item><title>Bốt tiểu tiện ngoài trời ở Paris gây tranh cãi - VnExpress</title><link>http://chuyendong.vtv24h.com/bot-tieu-tien-ngoai-troi-o-paris-gay-tranh-cai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjSumOCVt5RG7iPWb0PwT8qGQgEKhAIACoHCAow3fiBCzDFpv4CMNq08QU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 22:28:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://chuyendong.vtv24h.com/bot-tieu-tien-ngoai-troi-o-paris-gay-tranh-cai/" target="_blank"&gt;Bốt tiểu tiện ngoài trời ở Paris gây tranh cãi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VnExpress&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Một người đàn ông sử dụng bốt tiểu tiện mới được lắp đặt bên sông Seine ở Paris. Ảnh: AFP Bốt tiểu tiện màu đỏ tươi, lộ thiên hoàn toàn, được đặt khắp thủ đô nước Pháp nhằm làm giảm tình trạng tiểu tiện trên đường phố. Bốt được thiết kế không mùi và chất đầy rơm để biến thành phân hữu cơ trồng cây ở công viên, BBC đưa tin. Tuy nhiên, thiết bị này khiến nhiều người không hài lòng. Người dân địa phương đang kêu gọi giới chức dỡ bỏ các bốt tiểu tiện và sẽ đệ đơn kiến nghị về vấn đề này. Một bốt tiểu tiện nằm gần nhà thờ Notre Dame, nhìn ra các du thuyền đã được tháo dỡ vì bị chỉ trích. “Không ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://chuyendong.vtv24h.com">VnExpress</source></item><item><title>Bồn tiểu lộ thiên gây tranh cãi giữa thủ đô Paris - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/bon-tieu-lo-thien-gay-tranh-cai-giua-thu-do-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxkhBQ-v0IztkQoRgJDCHgqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMMT18AU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 10:48:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/bon-tieu-lo-thien-gay-tranh-cai-giua-thu-do-paris/" target="_blank"&gt;Bồn tiểu lộ thiên gây tranh cãi giữa thủ đô Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Những bồn tiểu lộ thiên dành cho nam giới, được ngụy trang thành những chậu hoa màu đỏ, dọc các vỉa hè trên đảo Ile Saint-Louis, thủ đô Paris (Pháp) đang trở thành đề tài gây tranh cãi. Các chủ cửa hiệu và cư dân địa phương đang biểu tình để di dời những bồn tiểu “khiếm nhã và xấu xí” này. “Không cần thiết phải đặt thứ gì đó quá khiếm nhã và xấu xí tại một địa danh lịch sử như vậy”, bà Paola Pellizzari (68 tuổi), chủ một cửa hàng nghệ thuật trên đảo Ile Saint-Louis nói. “Nó nằm bên cạnh một trong những công trình đẹp đẽ nhất trên hòn đảo, khách sạn Lauzun, nơi Baudelaire từng sống”, bà Paol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Những quán Việt tại Paris gói trọn hương vị quê nhà - VTV24h</title><link>https://vtv24h.com/nhung-quan-viet-tai-paris-goi-tron-huong-vi-que-nha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCXr9kjx2Wc5OY_exycDDQqGQgEKhAIACoHCAowr6-BCzCX__wCMKDS7gU</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 08:12:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/nhung-quan-viet-tai-paris-goi-tron-huong-vi-que-nha/" target="_blank"&gt;Những quán Việt tại Paris gói trọn hương vị quê nhà&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTV24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris – kinh đô ánh sáng của thế giới chắc hẳn sẽ luôn ngập tràn những nhà hàng hạng sang, món ăn đắt đỏ. Nhưng có ai ngờ rằng, giữa lòng thành phố này vẫn có những quán ăn Việt sáng đèn và được thực khách ưa chuộng. Dưới đây là các địa chỉ quán Việt tại Paris thật sự nổi bật và tạo dấu ấn trong bản đồ ẩm thực nơi đây. Pho – Banh Cuon 14 Nếu nói nơi “đặt chân” đến Paris và truyền bá ẩm thực Việt sớm nhất thì chẳng ai qua mặt được nhà hàng Pho – Banh Cuon 14. Thậm chí, thương hiệu này còn nhiều lần nhận được những lời khen ngợi của báo chí nước ngoài. Không chỉ người Việt mà cả thực khách bả...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTV24h</source></item><item><title>Paris khốn đốn vì chuột đông hơn người - VTV24h</title><link>https://vn-vi.com/paris-khon-don-vi-chuot-dong-hon-nguoi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0aWHDgwOrKD-4ANONaNPAqGQgEKhAIACoHCAowr6-BCzCX__wCMKX08wU</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 05:42:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn-vi.com/paris-khon-don-vi-chuot-dong-hon-nguoi/" target="_blank"&gt;Paris khốn đốn vì chuột đông hơn người&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTV24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Giới chức Paris đang tìm cách ngăn chặn tình trạng chuột tràn lan khắp thành phố nhưng nhiều người dân vẫn kiên quyết đòi bảo vệ quyền được sống của những sinh vật gặm nhấm này. Chuột đang tràn lan khắp “kinh đô ánh sáng”. Người ta nhìn thấy chúng nhan nhản tại các siêu thị, công viên và ở cả nhà trẻ, Wall Street Journal cho biết. Geofroy Boulard, thì trưởng Quận 17 tại khu vực phía tây bắc Paris, cuối năm 2017 phải triệu tập họp khẩn xử lý cuộc khủng hoảng gặm nhấm này. Giới chức quận đã thảo luận nhiều cách thức nhằm giảm bớt số lượng chuột tại thành phố, trong đó có sử dụng thuốc diệt ch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn-vi.com">VTV24h</source></item><item><title>Toilet trên phố vừa phục vụ quý ông vừa trồng hoa - Báo phụ nữ Eva</title><link>http://eva.vtv24h.com/toilet-tren-pho-vua-phuc-vu-quy-ong-vua-trong-hoa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3bNSW1xdKh-NalhxQYCYoqGQgEKhAIACoHCAownO6BCzDkk_4CMJiV8QU</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 17:27:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eva.vtv24h.com/toilet-tren-pho-vua-phuc-vu-quy-ong-vua-trong-hoa/" target="_blank"&gt;Toilet trên phố vừa phục vụ quý ông vừa trồng hoa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo phụ nữ Eva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tờ France Inter cũng cho biết, bất chấp một số lời chỉ trích, thị trưởng Paris có thể mở rộng thử nghiệm này. Được biết, trong vòng 6 tháng quá, những bồn tiểu tiện thân thiện với môi trường này – “uritrottoirs” đã được lắp đặt ở nhiều điểm chiến lược khác nhau của thành phố. Sau đại lộ de Clichy, Place Henri-Frenay, Gare de Lyon, quảng trường Tino Rossi (thứ 5), đảo Saint-Louis, một Uritrottoir thứ năm đã được lắp đặt tại thủ đô, trên phố Bossuet. France Inter cho rằng, đây là một “nơi để đi tiểu thông minh”. Theo đó, những nhà vệ sinh khô được thiết kế giống như một chiếc hộp, phía dưới đ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eva.vtv24h.com">Báo phụ nữ Eva</source></item><item><title>Chỉ có ở Paris: Xây bồn tiểu tiện trên phố vừa phục vụ quý ông vừa trồng hoa - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/nha-nong/chi-co-o-paris-xay-bon-tieu-tien-tren-pho-vua-phuc-vu-quy-ong-vua-trong-hoa-902870.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBWxmvDTCfW73bcrPX9l8oqGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMMuAngM</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 02:54:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/nha-nong/chi-co-o-paris-xay-bon-tieu-tien-tren-pho-vua-phuc-vu-quy-ong-vua-trong-hoa-902870.html" target="_blank"&gt;Chỉ có ở Paris: Xây bồn tiểu tiện trên phố vừa phục vụ quý ông vừa trồng hoa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tờ France Inter cũng cho biết, bất chấp một số lời chỉ trích, thị trưởng Paris có thể mở rộng thử nghiệm này. Được biết, trong vòng 6 tháng quá, những bồn tiểu tiện thân thiện với môi trường này – “uritrottoirs” đã được lắp đặt ở nhiều điểm chiến lược khác nhau của thành phố. Sau đại lộ de Clichy, Place Henri-Frenay, Gare de Lyon, quảng trường Tino Rossi (thứ 5), đảo Saint-Louis, một Uritrottoir thứ năm đã được lắp đặt tại thủ đô, trên phố Bossuet. France Inter cho rằng, đây là một “nơi để đi tiểu thông minh”. Theo đó, những nhà vệ sinh khô được thiết kế giống như một chiếc hộp, phía dưới đ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Tôi sẽ còn hẹn hò với Paris nhiều lần nữa - VTC News</title><link>http://chuyendong.vtv24h.com/toi-se-con-hen-ho-voi-paris-nhieu-lan-nua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7rMi11sRjEmj6nwPKGVyAqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMPK18gU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 13:28:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://chuyendong.vtv24h.com/toi-se-con-hen-ho-voi-paris-nhieu-lan-nua/" target="_blank"&gt;Tôi sẽ còn hẹn hò với Paris nhiều lần nữa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Chuyển động 24h) Trò chuyện với độc giả tại buổi ra mắt cuốn sách mới mang tên “Hẹn hò với Paris” sáng nay, nhà báo, bình luận viên Trương Anh Ngọc chia sẻ: “Từ giờ cho đến khi tôi chết, tôi sẽ còn hẹn hò với Paris và nước Pháp rất nhiều lần nữa”. Lễ ra mắt cuốn sách “Hẹn hò với Paris” của nhà báo Trương Anh Ngọc. Sáng ngày 4.8, buổi lễ ra mắt cuốn sách mới mang tên “Hẹn hò với Paris” của nhà báo Trương Anh Ngọc đã diễn ra tại LeDahlia, 106 Yết Kiêu, Hà Nội trong sự chào đón, vui mừng và phấn khích của hàng trăm độc giả. Đây là “đứa con tinh thần” thứ 4 trong chuỗi các tác phẩm du ký của t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://chuyendong.vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>5 địa điểm bí ẩn giúp bạn trải nghiêm trọn vẹn Paris – `thành phố phép màu` - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/5-dia-diem-bi-an-giup-ban-trai-nghiem-tron-ven-paris-thanh-pho-phep-mau/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGCSjPIeAaV7CEbszMCDSgqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:29:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/5-dia-diem-bi-an-giup-ban-trai-nghiem-tron-ven-paris-thanh-pho-phep-mau/" target="_blank"&gt;5 địa điểm bí ẩn giúp bạn trải nghiêm trọn vẹn Paris – `thành phố phép màu`&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Để có một chuyến du lịch đặc biệt với những trải nghiệm độc đáo tại Paris – ‘thành phố phép màu’ chắc chắn bạn không thể bỏ lỡ 5 địa điểm bí ẩn dưới đây. Paris luôn là một gợi ý tuyệt vời trong danh sách những điểm đến mơ ước của mọi người. Sở dĩ nơi đây thu hút như vậy vì Paris là một thành phố “phép màu”, một nơi có đầy bất ngờ thú vị đang chờ đợi bạn trong mọi ngóc ngách. Dưới đây là một số địa điểm du lịch mà bạn chắc chắn nên trải nghiệm khi đến thăm Paris. Tham dự một buổi hòa nhạc đường phố Fête de la Musique là lễ hội âm nhạc thường niên đã diễn ra tại Paris trong suốt 35 năm qua. F...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Điểm đến lãng mạn ở Paris cho đôi lứa đang yêu - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/diem-den-lang-man-o-paris-cho-doi-lua-dang-yeu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFArdhsKiGSaWPNPhrV_JxkqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 07:48:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/diem-den-lang-man-o-paris-cho-doi-lua-dang-yeu/" target="_blank"&gt;Điểm đến lãng mạn ở Paris cho đôi lứa đang yêu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nếu bạn và người yêu có ý định tới Paris thì không thể bỏ qua các địa điểm lãng mạn dưới đây. Tháp Eiffel Tháp Eiffel là công trình kiến trúc cao nhất nước Pháp và là một trong những biểu tượng của Paris. Đây là địa điểm thu hút đông đảo du khách đó đây. Bạn có thể ngắm nhìn toàn cảnh thành phố Paris hoa lệ khi đứng trên tháp. Công viên Buttes Chaumont Công viên Buttes Chaumont nằm ở Quận 19 thành phố Paris. Khu vườn lớn thứ 3 của thành phố này sở hữu khung cảnh thiên nhiên tuyệt đẹp. Bạn có thể đi bộ quanh công viên, ngắm nhìn thác thác nước lãng mạn, hồ nước trong xanh và vách đá cao chót...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Algiers Hòn ngọc xanh bên bờ nam Địa Trung Hải - VTC News</title><link>https://vtv24h.com/algiers-hon-ngoc-xanh-ben-bo-nam-dia-trung-hai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvMjwXzJngpBAe-1CZm9_EqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMJ7e7wU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 02:22:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/algiers-hon-ngoc-xanh-ben-bo-nam-dia-trung-hai/" target="_blank"&gt;Algiers Hòn ngọc xanh bên bờ nam Địa Trung Hải&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algiers là thủ đô của Algeria, quốc gia thuộc Bắc Phi. Thành phố này dù không nổi tiếng trên bản đồ du lịch nhưng sở hữu vẻ đẹp hài hòa rất duyên dáng. Thành phố nằm ngay bên bờ nam Địa Trung Hải, cũng là điểm giao thương quốc tế đã có lịch sử hàng ngàn năm. Lịch sử cận đại ghi nhận mối liên hệ sâu sắc giữa Algeria và Pháp, nên dễ hiểu thành phố Algiers ngày nay có rất nhiều nét kiến trúc tương tự với Paris- thủ đô của nước Pháp. Nhà thờ Notre Dame D’Afrique tại thành phố Algiers, được xây dựng theo phong cách Nhà Thờ Đức Bà tại Paris. Martyrs’ Memorial – Đài tưởng niệm các chiến sĩ hy sinh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>Đe dọa khủng bố khiến chuyến bay của Air China quay đầu là giả mạo - VTC News</title><link>https://vtv24h.com/de-doa-khung-bo-khien-chuyen-bay-cua-air-china-quay-dau-la-gia-mao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIAQA9389Dqh5LbMZQAQhEqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMLiX8QU</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 03:31:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/de-doa-khung-bo-khien-chuyen-bay-cua-air-china-quay-dau-la-gia-mao/" target="_blank"&gt;Đe dọa khủng bố khiến chuyến bay của Air China quay đầu là giả mạo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ngày 26/7, Văn phòng đại diện Air China tại Paris cho biết thông tin về mối đe dọa khủng bố khiến chuyến bay mang số hiệu CA876 của hãng hàng không này phải quay trở lại Paris là giả. Máy bay của Hãng hàng không Air China. (Nguồn: AFP/TTXVN) THX đưa tin, ngày 26/7, Văn phòng đại diện hãng hàng không Air China tại Paris cho biết thông tin về mối đe dọa khủng bố khiến chuyến bay mang số hiệu CA876 của hãng hàng không này phải quay trở lại Paris là giả. Theo thông báo của văn phòng này, hành khách trên chuyến bay nêu trên đã được thu xếp nghỉ ngơi tại phòng chờ ở sân bay Charles de Gaulle, thủ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>Ngắm kiến trúc độc đáo của các thành phố từ trên cao - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/ngam-kien-truc-doc-dao-cua-cac-thanh-pho-tu-tren-cao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO0CiBAip4jv6_tKPLK6aXcqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 02:27:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/ngam-kien-truc-doc-dao-cua-cac-thanh-pho-tu-tren-cao/" target="_blank"&gt;Ngắm kiến trúc độc đáo của các thành phố từ trên cao&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Những bức ảnh chụp từ trên cao của những thành phố nổi tiếng sẽ khiến bạn phải trầm trồ vì kiến trúc độc đáo và đẹp mắt. 1. Huacachina, Peru: Huacachina là một ngôi làng ở phía tây nam Peru, được xây dựng trên một ốc đảo nhỏ, bao quanh bởi các đụn cát. Ngôi làng thuộc tỉnh Ica, cách thành phố Ica khoảng 5 km. Bức ảnh được chụp bởi nhiếp ảnh gia 23 tuổi người Anh Jordan Hammond. 2. Imerovigli, Hy Lạp: Bức ảnh chụp một ngôi làng trên đảo Santorini, Hy Lạp, tiếp giáp với phía bắc thủ đô đảo Fira. Imerovigli chủ yếu nổi tiếng với cảnh sắc hoàng hôn tuyệt đẹp và những ngôi nhà trắng san sát nhau...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Bí ẩn nằm dưới 6 điểm du lịch nổi tiếng thế giới - VTC News</title><link>http://chuyendong.vtv24h.com/bi-an-nam-duoi-6-diem-du-lich-noi-tieng-the-gioi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDr8dL_LA4xOntZzYzmlIYYqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMPK18gU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 13:36:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://chuyendong.vtv24h.com/bi-an-nam-duoi-6-diem-du-lich-noi-tieng-the-gioi/" target="_blank"&gt;Bí ẩn nằm dưới 6 điểm du lịch nổi tiếng thế giới&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nhiếp ảnh gia Tomas Sentpetery sống tại London (Anh) đã tới các điểm du lịch ở châu Âu để chụp ảnh ngay dưới lòng đất của những nơi này với mong muốn tìm ra góc nhìn mới mẻ hơn. Theo Sentpetery, “luôn có những thế giới khác đang ẩn giấu xung quanh chúng ta và tôi muốn cho mọi người thấy một phần khác của các điểm du lịch nổi tiếng thế giới. Hãy tìm hiểu trước khi tới và đừng lo sợ khi biết sâu hơn”. Tháp Eiffel, Paris, Pháp Nằm ngay phía dưới công trình biểu tượng của nước Pháp là một hầm mộ khổng lồ chứa hơn 6 triệu bộ xương. Hầm mộ này được xây dựng để giảm tải cho các nghĩa trang trên mặ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://chuyendong.vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>Bên trong khu vườn bị bỏ hoang ở Paris, nơi 100 năm trước con người từng bị đem ra triển lãm, mua vu - TIN MỚI</title><link>http://tinmoi.vtv24h.com/ben-trong-khu-vuon-bi-bo-hoang-o-paris-noi-100-nam-truoc-con-nguoi-tung-bi-dem-ra-trien-lam-mua-vu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4E0lu_W8djvHNTolphrvsqGQgEKhAIACoHCAowjO6BCzC0k_4CMIiT8QU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 04:37:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tinmoi.vtv24h.com/ben-trong-khu-vuon-bi-bo-hoang-o-paris-noi-100-nam-truoc-con-nguoi-tung-bi-dem-ra-trien-lam-mua-vu/" target="_blank"&gt;Bên trong khu vườn bị bỏ hoang ở Paris, nơi 100 năm trước con người từng bị đem ra triển lãm, mua vu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TIN MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ẩn mình trong khu rừng Vincennes nằm ở phía đông Paris, khu vườn Jardin d’Agronomie Tropicale mang những nét kiến trúc phương Đông kỳ bí làm không ít người tò mò. Nhìn bề ngoài đây giống như một công viên bị bỏ hoang nhưng nguồn gốc của khu vườn này hơn 100 năm về trước lại chứa đựng nhiều điều đen tối đáng sợ. Jardin d’Agronomie Tropicale (Vườn nông học nhiệt đới) được xây dựng từ năm 1899 với mục đích là nơi tiến hành các thí nghiệm nông nghiệp nhằm giới thiệu hoặc nhân giống các loài thực vật kỳ lạ từ những thuộc địa của Pháp. Đến mùa hè năm 1907, Jardin d’Agronomie Tropicale đã là nơi s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tinmoi.vtv24h.com">TIN MỚI</source></item><item><title>Không đến Pháp vẫn có thể check-in với những phiên bản Eiffel này - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/khong-den-phap-van-co-the-check-in-voi-nhung-phien-ban-eiffel-nay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBESO2EbrvBl4mNm6qB2cDQqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 12:39:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/khong-den-phap-van-co-the-check-in-voi-nhung-phien-ban-eiffel-nay/" target="_blank"&gt;Không đến Pháp vẫn có thể check-in với những phiên bản Eiffel này&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bạn có thể check-in với tháp Eiffel ở khá nhiều quốc gia trên thế giới như Trung Quốc, Nga, Mỹ, Mexico, Bỉ… mà không nhất thiết phải đến Paris (Pháp) hoa lệ. “Tháp Eiffe”l ở Las Vegas (Mỹ) là ngọn tháp nhái được đầu tư hoành tráng nhất. Tháp cao 165 m với tỷ lệ bằng 1/2 bản gốc. Ngọn tháp này được đặt tại khách sạn Paris Las Vegas. Ngoài ra, nơi đây còn có những công trình kiến trúc giống hệt Paris như đài phun nước La Fontaine des Mers, nhà hát Opera Paris, viện bảo tàng Louvre, Hàn Lâm Viện… Ảnh: @trinniebabi, @jennneregretterien. Bản sao tháp Eiffel ở Texas (Mỹ) làm theo tỷ lệ 1/16, đặt ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>30 sự thật thú vị về nước Pháp không phải ai cũng biết - VTV24h</title><link>http://eva.vtv24h.com/30-su-that-thu-vi-ve-nuoc-phap-khong-phai-ai-cung-biet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhU_2FZFoHM-B-BdEoeh6YqGQgEKhAIACoHCAowr6-BCzCX__wCMOK18gU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:36:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eva.vtv24h.com/30-su-that-thu-vi-ve-nuoc-phap-khong-phai-ai-cung-biet/" target="_blank"&gt;30 sự thật thú vị về nước Pháp không phải ai cũng biết&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTV24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ngoài bánh macaron, tháp Eiffel bạn còn biết gì về nước Pháp nữa? Dưới đây là những thông tin cực thú vị về quốc gia là nhà đương kim vô địch World Cup 2018. Theo Trúc Anh/Dân Việt&lt;/p&gt;</description><source url="http://eva.vtv24h.com">VTV24h</source></item><item><title>Bạo lực, cướp bóc tại Paris trong đêm đội tuyển Pháp lên ngôi vô địch - VTC News</title><link>https://vtv24h.com/bao-luc-cuop-boc-tai-paris-trong-dem-doi-tuyen-phap-len-ngoi-vo-dich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEId-OGok75dAHLl1WXNEMjwqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMLiX8QU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 08:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/bao-luc-cuop-boc-tai-paris-trong-dem-doi-tuyen-phap-len-ngoi-vo-dich/" target="_blank"&gt;Bạo lực, cướp bóc tại Paris trong đêm đội tuyển Pháp lên ngôi vô địch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(VTC News) – Những kẻ xấu ngang nhiên lợi dụng không khí náo nhiệt của hàng nghìn người ăn mừng chiến thắng trên khắp ngả đường ở thủ đô Paris để đập phá và cướp bóc, trong khi cảnh sát phải dùng hơi cay trấn áp nhiều đám đông quá khích. Hàng chục nghìn người hâm mộ Pháp tại Nga và quê nhà vẫy cờ ăn mừng sau khi đội tuyển quốc gia giành chiến thắng 4-2 trước Croatia tại sân vận động Luzhniki, thủ đô Matxcơva, chính thức trở thành nhà vô địch World Cup 2018. Theo Daily Mail, khoảng 90.000 người hâm mộ tập trung tại thủ đô Paris, gần tháp Eiffel để xem trận đấu trên màn hình lớn, tiếng pháo h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>Tuyển Pháp rời Nga với chiếc cúp vàng World Cup 2018 trong tay, hàng triệu fan chuẩn bị bữa tiệc chiến thắng ở quê nhà - Bóng Đá</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/tuyen-phap-roi-nga-voi-chiec-cup-vang-world-cup-2018-trong-tay-hang-trieu-fan-chuan-bi-bua-tiec-chien-thang-o-que-nha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9P23ec4ZrNO80wrff3Z00qGQgEKhAIACoHCAow_f6BCzCls_4CMJ_68QU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/tuyen-phap-roi-nga-voi-chiec-cup-vang-world-cup-2018-trong-tay-hang-trieu-fan-chuan-bi-bua-tiec-chien-thang-o-que-nha/" target="_blank"&gt;Tuyển Pháp rời Nga với chiếc cúp vàng World Cup 2018 trong tay, hàng triệu fan chuẩn bị bữa tiệc chiến thắng ở quê nhà&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bóng Đá&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Là đội duy nhất cầm được cúp vàng World Cup 2018 tuyển Pháp đã chính thức rời nước Nga trở về nhà trong sự chờ đợi của hàng triệu khán giả đang nóng lòng được tận hưởng cùng những người hùng của mình. Gần một ngày sống trong cảm giác sung sướng khi giấc mơ thành hiện thực, các cầu thủ Pháp đã khăn gói hành lý ra về cùng với chiếc cup vàng mà bất kỳ đội bóng nào cũng mơ ước. Ngay khi đội bóng áo lam làm thủ tục ở sân bay thì tại quê nhà một kế hoạch chào đón những người hùng trở về tại Paris đã sẵn sàng. Theo ước tính có đến vài chục ngàn người sẽ cùng chung vui với Những chú gà trống Pháp d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">Bóng Đá</source></item><item><title>Hoành tráng lễ duyệt binh mừng Ngày Quốc khánh Pháp - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/hoanh-trang-le-duyet-binh-mung-ngay-quoc-khanh-phap/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKoJ3gNRlqL9ar-zS34C4gIqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMKXq8AU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 02:26:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/hoanh-trang-le-duyet-binh-mung-ngay-quoc-khanh-phap/" target="_blank"&gt;Hoành tráng lễ duyệt binh mừng Ngày Quốc khánh Pháp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hàng nghìn binh sĩ Pháp, hàng trăm phương tiện kỹ thuật quân sự hiện đại vừa tham gia cuộc duyệt binh kỷ niệm 229 năm Quốc khánh Pháp trên Đại lộ Champ-Elysees ở thủ đô Paris. Theo Daily Mail, hôm qua (14/7), nhân kỷ niệm 229 năm Quốc khánh Cộng hòa Pháp, một lễ duyệt binh hoành tráng đã diễn ra trên Đại lộ Champ-Elysees ở thủ đô Paris. Ảnh: Reuters. Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long (trái) đã có mặt tại sự kiện này để chia vui với Tổng thống Emmanuel Macron và phu nhân Brigitte cùng toàn thể người dân Pháp. Ảnh: EPA. Các máy bay của Không quân Pháp thực hiện nhả khói ba màu quốc kỳ Pháp khi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Pháp vô địch World Cup: CĐV phủ kín Đại lộ Champs Elysees, khói mù mịt khắp Paris - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/phap-vo-dich-world-cup-cdv-phu-kin-dai-lo-champs-elysees-khoi-mu-mit-khap-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVVUpd4ClloRgIcsEtLlCAqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMIP28AU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 19:26:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/phap-vo-dich-world-cup-cdv-phu-kin-dai-lo-champs-elysees-khoi-mu-mit-khap-paris/" target="_blank"&gt;Pháp vô địch World Cup: CĐV phủ kín Đại lộ Champs Elysees, khói mù mịt khắp Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dân Paris đồng loạt xuống đường ăn mừng chức vô địch World Cup lần thứ hai trong lịch sử đội tuyển Pháp. The post Pháp vô địch World Cup: CĐV phủ kín Đại lộ Champs Elysees, khói mù mịt khắp Paris appeared first on TinNhanh.DKN.tv.&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Ảnh: Đường phố thủ đô Paris tan hoang sau đêm ăn mừng chiến thắng World Cup - VTC News</title><link>https://vtv24h.com/anh-duong-pho-thu-do-paris-tan-hoang-sau-dem-an-mung-chien-thang-world-cup/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERrhXw5d0s8Re9fsxGqzCoqGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMLiX8QU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 02:14:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/anh-duong-pho-thu-do-paris-tan-hoang-sau-dem-an-mung-chien-thang-world-cup/" target="_blank"&gt;Ảnh: Đường phố thủ đô Paris tan hoang sau đêm ăn mừng chiến thắng World Cup&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(VTC News) – Thủ đô Paris náo loạn, đường phố ngổn ngang sau một đêm hàng nghìn người hâm mộ ăn mừng chiến thắng của đội tuyển Pháp. Theo Daily Mail, thủ đô Paris bắt đầu một “đại chiến dịch dọp dẹp” sau khi ước tính có khoảng một triệu người tiệc tùng thâu đêm dọc đại lộ Champs-Élysées và khắp các đại lộ lớn để ăn mừng đội tuyển Pháp lên ngôi vô địch World Cup 2018. Đường phố Paris sau đêm ăn mừng chiến thắng World Cup. (Ảnh: Daily Mail) Sau một đêm hỗn loạn đầy tiếng còi, tiếng pháo, những mảnh kính vỡ và vết cháy xém phủ khắp các vỉa hè – hậu quả của những hành động ăn mừng quá khích trở...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTC News</source></item><item><title>Nhật Bản và Singapore: Khách mời danh dự trong Quốc khánh Pháp 2018 - TIN MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/nhat-ban-va-singapore-khach-moi-danh-du-trong-quoc-khanh-phap-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8ksDn259WM68qn5BZTwaQqGQgEKhAIACoHCAowjO6BCzC0k_4CMObZ8wU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 01:43:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/nhat-ban-va-singapore-khach-moi-danh-du-trong-quoc-khanh-phap-2018/" target="_blank"&gt;Nhật Bản và Singapore: Khách mời danh dự trong Quốc khánh Pháp 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TIN MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pháp tổ chức lễ diễu binh trên đại lộ Champs Elyseés mừng lễ Quốc Khánh 14.7 năm nay trong tinh thần ‘liên đới giữa các chiến hữu’. Nhật Bản và Singapore là khách mời danh dự. An ninh tại thủ đô Paris được tăng cường tối đa. Đại diện quân đội Singapore và Nhật Bản, khách mời danh dự của Quốc Khánh Pháp, diễu hành trên đại lộ Champs-Elyseé, Paris, ngày 14.7.2018. Ảnh: Reuters Chương trình chính thức bắt đầu vào lúc 10 giờ sáng ngày 14.7 (giờ địa phương), 4.290 quân nhân, 220 xe cơ động, 250 kỵ binh, 64 chiến đấu cơ, 30 trực thăng tham gia lễ diễu binh mừng ngày lễ Quốc Khánh. Trên khán đài d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">TIN MỚI</source></item><item><title>Duyệt binh hoành tráng mừng quốc khánh ở Pháp - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/duyet-binh-hoanh-trang-mung-quoc-khanh-o-phap/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPXEpimlxYpA7PfWw8xMX8qGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMKTz8AU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 12:51:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/duyet-binh-hoanh-trang-mung-quoc-khanh-o-phap/" target="_blank"&gt;Duyệt binh hoành tráng mừng quốc khánh ở Pháp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lễ duyệt binh kéo dài hơn 2h đồng hồ tại đại lộ Champ-Elysees ở thủ đô Paris. Sự kiện này có sự góp mặt của 4.200 binh sĩ, 250 kị binh, 220 xe quân sự và gần 100 máy bay các loại. Năm nay, Pháp đã mời Thủ tướng Nhật Bản Shinzo Abe và Thủ tướng Singapore Lý Hiển Long làm khách mời danh dự cho lễ duyệt binh nhằm nhấn mạnh đến tầm mức quan trọng trong hợp tác quân sự giữa Paris với hai đối tác trong vùng Châu Á – Thái Bình Dương này. Tuy nhiên, Ngoại trưởng Nhật Bản Taro Kono đã đi thay mặt thủ tướng do ông Abe đang bận rộn với việc khắc phục thảm họa thiên tai trong nước. Chiến đấu cơ Mirage ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Paris đổi tên 6 trạm metro để vinh danh tuyển Pháp - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/paris-doi-ten-6-tram-metro-de-vinh-danh-tuyen-phap/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3KDlzwDJz_jjF2p_n5vCoqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMIP28AU</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:41:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/paris-doi-ten-6-tram-metro-de-vinh-danh-tuyen-phap/" target="_blank"&gt;Paris đổi tên 6 trạm metro để vinh danh tuyển Pháp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thủ đô Paris (Pháp) đã quyết định đổi tên 6 trạm tàu điện ngầm (metro) để vinh danh tuyển quốc gia đăng quang World Cup 2018 sau khi đánh bại Croatia 4-2 trong trận chung kết trên sân Luzhniki ở Moscow (Nga). Một ga metro ở Paris được đổi tên thành tên HLV tuyển Pháp Didier Deschamps để tôn vinhCHỤP MÀN HÌNH Công ty quản lý giao thông công cộng Paris (RATP) qua thông qua Twitter thông báo về việc 6 trạm metro ở thủ đô Paris đã được tạm thời đổi tên để vinh danh chiến thắng của đội tuyển Pháp tại World Cup 2018. Thông báo trên Twitter chính thức của RATP nêu: “RATP tôn vinh (chiến thắng của)...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Một ngày trước trận chung kết World Cup, người Pháp kỷ niệm ngày chiếm ngục Bastille, hành quyết Vua và Hoàng hậu cuối cùng của nước này - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/mot-ngay-truoc-tran-chung-ket-world-cup-nguoi-phap-ky-niem-ngay-chiem-nguc-bastille-hanh-quyet-vua-va-hoang-hau-cuoi-cung-cua-nuoc-nay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKm1hq0vLO4V1lsWPAybHhAqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMOP18AU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 03:09:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/mot-ngay-truoc-tran-chung-ket-world-cup-nguoi-phap-ky-niem-ngay-chiem-nguc-bastille-hanh-quyet-vua-va-hoang-hau-cuoi-cung-cua-nuoc-nay/" target="_blank"&gt;Một ngày trước trận chung kết World Cup, người Pháp kỷ niệm ngày chiếm ngục Bastille, hành quyết Vua và Hoàng hậu cuối cùng của nước này&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bastille Day 14/7 là ngày đánh dấu một bước ngoặt quan trọng trong lịch sử Pháp nhưng nguồn gốc ngày này là gì và người Pháp ăn mừng như thế nào? Mỗi quốc gia trên thế giới đều có một ngày đặc biệt gọi là Ngày quốc khánh để đánh dấu một sự kiện lịch sử, chính trị hoặc văn hóa gắn liền với lịch sử nhà nước hiện tại của quốc gia đó, chẳng hạn như ngày khai sinh của quốc gia, ngày giành được độc lập, lật đổ chế độ cũ hoặc ngày thông qua hiến pháp… Đối với Pháp, ngày quốc khánh chính là Bastille Day, ngày mà toàn thể người dân đồng loạt nổi dậy lật đổ nền quân chủ chuyên chế do nhà vua Louis XV...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Triệu fan háo hức, kinh đô Paris bùng nổ - VTV24h</title><link>https://vn-vi.com/trieu-fan-hao-huc-kinh-do-paris-bung-no/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAWxC8BIxSQ5Q6eJbcvcJ8qGQgEKhAIACoHCAowr6-BCzCX__wCMPGV9AU</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 13:19:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn-vi.com/trieu-fan-hao-huc-kinh-do-paris-bung-no/" target="_blank"&gt;Triệu fan háo hức, kinh đô Paris bùng nổ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTV24h&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thứ Hai, ngày 16/07/2018 19:28 PM (GMT+7) Người hâm mộ nước Pháp đang rất nóng lòng được nhìn thấy những người hùng của dân tộc trở về. Màn ăn mừng của CĐV Pháp tại đại lộ Champs Elysees sau trận chung kết World Cup 2018: Pogba bị “bao vây”, Griezmann cười tươi Sân bay Quốc Tế Sheremetyevo (Moscow) nhận vinh dự lớn khi được đón tiếp nhà vô địch Pháp. Trước giờ lên máy bay trở về nước, các ngôi sao “gà trống Gô-loa” nhận được tình cảm đặc biệt của người hâm mộ. Pogba bị một CĐV chạy vào xin chụp hình Griezmann không giấu được niềm vui HLV trưởng Didier Deschamps xứng đáng được ngợi khen với ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn-vi.com">VTV24h</source></item><item><title>Đóng cửa tháp Eiffel, Paris tập trung cổ vũ đội tuyển Pháp đá chung kết - Tin Mới Hôm Nay</title><link>https://vn-vi.com/dong-cua-thap-eiffel-paris-tap-trung-co-vu-doi-tuyen-phap-da-chung-ket/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLBkcc4-nYWo9ZH5sSru-UqGQgEKhAIACoHCAow27mCCzDtuP8CMMGY9AU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 07:45:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vn-vi.com/dong-cua-thap-eiffel-paris-tap-trung-co-vu-doi-tuyen-phap-da-chung-ket/" target="_blank"&gt;Đóng cửa tháp Eiffel, Paris tập trung cổ vũ đội tuyển Pháp đá chung kết&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tin Mới Hôm Nay&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chính quyền Paris đang chuẩn bị tất cả để phục vụ NHM theo dõi trận chung kết World Cup 2018, bao gồm cả việc đóng cửa tạm thời tháp Eiffel. Đội tuyển quốc gia Pháp sẽ gặp đội tuyển Croatia trong trận chung kết vào ngày 15/7 tới tại Moscow. Đây là cơ hội để lần thứ 2 Pháp ghi tên mình vào lịch sử giải đấu lớn nhất hành tinh. Theo dự kiến, sẽ có hàng vạn người đổ về công viên dưới chân tháp Eiffel ở thủ đô Paris để cùng theo dõi trận chung kết World Cup giữa Pháp – Croatia. AFP dẫn thông báo của Công ty khai thác tháp Eiffel SETE: “Vì lý do an ninh, cảnh sát Paris đã yêu cầu đóng cửa tháp E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vn-vi.com">Tin Mới Hôm Nay</source></item><item><title>Ảnh, video: Paris rung chuyển mừng tuyển Pháp vô địch World Cup 2018 - VTC News</title><link>https://vtv24h.com/anh-video-paris-rung-chuyen-mung-tuyen-phap-vo-dich-world-cup-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0zkvup2ZrKfauYEJmdVB4qGQgEKhAIACoHCAowv82BCzC5wdoCMLiX8QU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 23:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vtv24h.com/anh-video-paris-rung-chuyen-mung-tuyen-phap-vo-dich-world-cup-2018/" target="_blank"&gt;Ảnh, video: Paris rung chuyển mừng tuyển Pháp vô địch World Cup 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VTC News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(VTC News) – Thủ đô Paris “rung chuyển” khi hàng chục nghìn người hâm mộ ăn mừng đội tuyển Pháp giành chiến thắng trước Croatia tại Nga để trở thành nhà vô địch World Cup 2018. Video: Thủ đô Paris ăn mừng đội tuyển Pháp vô địch World Cup 2018 Hàng chục nghìn người hâm mộ Pháp tại Nga và quê nhà vẫy cờ ăn mừng sau khi đội tuyển quốc gia giành chiến thắng 4-2 trước Croatia tại sân vận động Luzhniki, thủ đô Matxcơva, chính thức trở thành nhà vô địch World Cup 2018. Tổng thống Pháp Emmanuel Macron không giấu được niềm vui khi nhiệt tình chúc mừng cùng phu nhân Brigitte, trong khi Tổng thống Vla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vtv24h.com">VTC News</source></item></channel></rss>