<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ngân hàng Thương mại Cổ phần Việt Á - Mới nhất - Google Tin tức</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWGx0WDJ3MmJuWTFFZ0oyYVNnQVAB?hl=vi&amp;gl=VN&amp;ceid=VN:vi</link><language>vi</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:24:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Tin tức</description><item><title>Vụ cướp Ngân hàng Việt Á: Hai hung thủ có vũ trang? - Báo Lao Động</title><link>https://laodong.vn/phap-luat/vu-cuop-ngan-hang-viet-a-hai-hung-thu-co-vu-trang-645527.ldo</link><guid isPermaLink="false">52781322403682</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:35:56 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://laodong.vn/phap-luat/vu-cuop-ngan-hang-viet-a-hai-hung-thu-co-vu-trang-645527.ldo" target="_blank"&gt;Vụ cướp Ngân hàng Việt Á: Hai hung thủ có vũ trang?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo Lao Động&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://cafef.vn/khoanh-vung-nghi-pham-dung-sung-cuop-ngan-hang-o-binh-thanh-20181208102846166.chn" target="_blank"&gt;Khoanh vùng nghi phạm dùng súng cướp ngân hàng ở Bình Thạnh&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cafef.vn&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://kenh14.vn/brasil-12-nguoi-chet-trong-mot-vu-dau-sung-cuop-ngan-hang-20181208083640376.chn" target="_blank"&gt;Brasil: 12 người chết trong một vụ đấu súng cướp ngân hàng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kênh 14&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vnexpress.net/tin-tuc/phap-luat/ke-cuop-ngan-hang-o-sai-gon-khong-che-5-nguoi-lay-mot-ty-dong-3850979.html" target="_blank"&gt;Kẻ cướp ngân hàng ở Sài Gòn khống chế 5 người, lấy một tỷ đồng&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VnExpress&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vov.vn/tin-nong/cuop-ngan-hang-o-tphcm-xac-dinh-dac-diem-nhan-dang-nghi-pham-848829.vov" target="_blank"&gt;Cướp ngân hàng ở TPHCM: Xác định đặc điểm nhận dạng nghi phạm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Đài Tiếng Nói Việt Nam&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWppX3VQZmtZQU1FZXU5Uk1ZUWpLNkRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Xem thông tin toàn cảnh trên Google Tin tức&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://laodong.vn">Báo Lao Động</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/4QSzq40T_1X9QZvJ8dGAfaWFrieQR6kVtquyO4bUpq2cm9wUhskVdflkdKhjHFyamHFGA8hPWGCwZqrsyJO9FQwCN0WhTjRHpeQlZb1LfCUKJoDcLOvYGCrIxl-qNexobY2s048u5p-5kcO9vY7ORPW-Ia2wc_L3efCN4UU=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>VietABank tăng cường mở rộng mạng lưới chi nhánh trên toàn quốc - Cafef.vn</title><link>http://cafef.vn/vietabank-tang-cuong-mo-rong-mang-luoi-chi-nhanh-tren-toan-quoc-20181116064143701.chn</link><guid isPermaLink="false">CBMiZWh0dHA6Ly9jYWZlZi52bi92aWV0YWJhbmstdGFuZy1jdW9uZy1tby1yb25nLW1hbmctbHVvaS1jaGktbmhhbmgtdHJlbi10b2FuLXF1b2MtMjAxODExMTYwNjQxNDM3MDEuY2hu0gEA</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cafef.vn/vietabank-tang-cuong-mo-rong-mang-luoi-chi-nhanh-tren-toan-quoc-20181116064143701.chn" target="_blank"&gt;VietABank tăng cường mở rộng mạng lưới chi nhánh trên toàn quốc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cafef.vn&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam đã phê duyệt kế hoạch thành lập thêm 7 Chi nhánh, Phòng Giao dịch của Ngân hàng TMCP Việt Á (VietABank) trên ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://cafef.vn">Cafef.vn</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/XPXSPwKiEBlxrKW_gKdVUlsBlbPQbXkpFeF9gEzs3XEK5wkAaF0hyt598ASb_N8Tc1hhqM_3-gIYC4MYhrqqlJT24H7OuleWVZ1ifq0VKJiyYSqZQRLNeT-azN4=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ngân hàng VietABank lên tiếng về vụ bị cướp có vũ khí ở TP.HCM - Dân Việt</title><link>http://danviet.vn/phap-luat/ngan-hang-vietabank-len-tieng-ve-vu-bi-cuop-co-vu-khi-o-tphcm-937193.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaiurP5AEkxu-gweDbVLn8qGQgEKhAIACoHCAowwbbwCjDbgdACMODPngM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:16:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://danviet.vn/phap-luat/ngan-hang-vietabank-len-tieng-ve-vu-bi-cuop-co-vu-khi-o-tphcm-937193.html" target="_blank"&gt;Ngân hàng VietABank lên tiếng về vụ bị cướp có vũ khí ở TP.HCM&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Dân Việt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hiện trường vụ cướp ngân hàng sáng 7.12. Ông Trần Tiến Dũng – Phó Tổng Giám đốc Ngân hàng TMCP Việt Á (VietABank) cho biết, phía ngân hàng đang thống kê số tiền bị mất. Vụ cướp may mắn không có thương vong về người. “Ngân hàng VietABank thực hiện an toàn kho quỹ theo đúng quy định của Ngân hàng Nhà nước, toàn bộ số tiền gửi tại VietABank đều được mua bảo hiểm vì vậy mọi quyền lợi của khách hàng tại VietABank luôn được đảm bảo an toàn…”, ông Trần Tiến Dũng cho biết. Ông Dũng cũng xác nhận, khoảng sau 11h trưa cùng ngày, 2 thanh niên (nguồn tin ban đầu chỉ có một người) tay cầm vật giống súng...&lt;/p&gt;</description><source url="http://danviet.vn">Dân Việt</source></item><item><title>Các ngân hàng đang cho vay bất động sản ra sao - Báo phụ nữ Eva</title><link>http://eva.vtv24h.com/cac-ngan-hang-dang-cho-vay-bat-dong-san-ra-sao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbs8Xl8L-grrqK3fCgW-bIqGQgEKhAIACoHCAownO6BCzDkk_4CMOiT8QU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:19:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eva.vtv24h.com/cac-ngan-hang-dang-cho-vay-bat-dong-san-ra-sao/" target="_blank"&gt;Các ngân hàng đang cho vay bất động sản ra sao&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo phụ nữ Eva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cùng với chứng khoán, bất động sản được xếp vào nhóm lĩnh vực cho vay tiềm ẩn nhiều rủi ro với các ngân hàng. Vì vậy, trong nhiều quyết sách, Chính phủ và Ngân hàng Nhà nước (NHNN) luôn yêu cầu kiểm soát chặt tín dụng cho vay trong những lĩnh vực này. Ngân hàng nào cho vay bất động sản nhiều nhất? Hầu hết ngân hàng hiện nay đều duy trì tỷ lệ cho vay trong lĩnh vực bất động sản dưới 7% tổng dư nợ. Tuy nhiên, vẫn có một số ngân hàng có tỷ lệ này vượt trên 10%, với dư nợ hàng chục nghìn tỷ đồng. Tính đến hết quý II, Sacombank đang có hơn 42.000 tỷ đồng dư nợ cho vay các hoạt động liên quan kin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eva.vtv24h.com">Báo phụ nữ Eva</source></item><item><title>BaoViet Bank: Chi phí dự phòng ăn mòn lợi nhuận - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/baoviet-bank-chi-phi-du-phong-an-mon-loi-nhuan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1nAPllqh0rI8OPil6mMjQqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 03:13:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/baoviet-bank-chi-phi-du-phong-an-mon-loi-nhuan/" target="_blank"&gt;BaoViet Bank: Chi phí dự phòng ăn mòn lợi nhuận&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trong khi nhiều ngân hàng báo lãi lớn trong 6 tháng đầu năm 2018, thì tại một vài ngân hàng nhỏ, kết quả không mấy khả quan. Phương án tăng vốn điều lệ từ 3.000 tỷ đồng lên 5.200 tỷ đồng của BaoViet Bank vẫn nằm trên giấy. Ảnh: Nhã Chi Báo cáo tài chính mới nhất của Ngân hàng TMCP Bảo Việt (BaoViet Bank), nhà băng non trẻ nhất trong giới ngân hàng cho thấy, chi phí dự phòng tăng mạnh đã ăn mòn phần lớn lợi nhuận trong 6 tháng đầu năm 2018, dẫn đến tăng trưởng lợi nhuận âm so với cùng kỳ năm 2017. Hiệu quả kinh doanh thấp Theo báo cáo tài chính hợp nhất bán niên 2018 của BaoViet Bank, thu nh...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Đại gia thủy sản Tòng ‘Thiên Mã’ chiếm đoạt hơn 147 tỷ đồng hầu tòa - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/dai-gia-thuy-san-tong-thien-ma-chiem-doat-hon-147-ty-dong-hau-toa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyOzMZEMrRiom09hVgXZ9AqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMKXq8AU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:18:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/dai-gia-thuy-san-tong-thien-ma-chiem-doat-hon-147-ty-dong-hau-toa/" target="_blank"&gt;Đại gia thủy sản Tòng ‘Thiên Mã’ chiếm đoạt hơn 147 tỷ đồng hầu tòa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tòng ‘Thiên Mã’ thừa nhận đã báo cáo khống tài chính nhưng ngân hàng cần phải phân định khoản vay nào là chăn nuôi, khoản vay nào là xuất khẩu. Đồng thời, bị cáo Tòng nhấn mạnh rằng mình vay tiền là để nuôi cá chứ không phải để mua cá. Bị cáo Tòng tại tòa ngày 10/9. Ngày 10/9, TAND TP Cần Thơ tiếp tục xét xử vụ đại gia thủy sản Tòng “Thiên Mã’ chiếm đoạt của ngân hàng trên 147 tỷ đồng. Các bị cáo bao gồm: Phan Bá Tòng (44 tuổi, nguyên Giám đốc Cty TNHH Xuất nhập khẩu thủy sản Thiên Mã); Trần Thị Diễm (48 tuổi, nguyên Kế toán trưởng) bị truy tố về tội “Lừa đảo chiếm đoạt tài sản”. Nguyễn Thị...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Ngân hàng nhỏ tranh thủ tăng vốn cuối năm: Không dễ! - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/ngan-hang-nho-tranh-thu-tang-von-cuoi-nam-khong-de/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGrmbsAJHpOYaFm7nHEbx0qGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 02:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/ngan-hang-nho-tranh-thu-tang-von-cuoi-nam-khong-de/" target="_blank"&gt;Ngân hàng nhỏ tranh thủ tăng vốn cuối năm: Không dễ!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trong bối cảnh thị trường thuận lợi, nhiều ngân hàng nhỏ kỳ vọng sẽ tăng được vốn trong năm nay thông qua việc chia cổ tức và phát hành cổ phiếu thưởng cho cổ đông, qua đó cải thiện năng lực tài chính, đáp ứng tiêu chuẩn Basel II. Kế hoạch là vậy, nhưng việc thực thi không đơn giản, bởi đã nhiều lần thất bại trước đó. Rục rịch kế hoạch tăng vốn Ủy ban Chứng khoán Nhà nước (UBCK) cho biết, đã nhận được đầy đủ tài liệu báo cáo phát hành cổ phiếu để trả cổ tức của Nam A Bank. Phương án phát hành thực hiện theo Nghị quyết Đại hội đồng cổ đông (ĐHCĐ) thường niên 2018 ngày 28/4/2018 của ngân hàng...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Mẩu đầu lọc thuốc lá tố danh tính kẻ cướp tiền tỉ gây chấn động - Báo phụ nữ Eva</title><link>http://eva.vtv24h.com/mau-dau-loc-thuoc-la-to-danh-tinh-ke-cuop-tien-ti-gay-chan-dong/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIis_F3kDJwcqBvhGC92OCEqGQgEKhAIACoHCAownO6BCzDkk_4CMIiV8QU</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 13:26:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://eva.vtv24h.com/mau-dau-loc-thuoc-la-to-danh-tinh-ke-cuop-tien-ti-gay-chan-dong/" target="_blank"&gt;Mẩu đầu lọc thuốc lá tố danh tính kẻ cướp tiền tỉ gây chấn động&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Báo phụ nữ Eva&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Đối tượng Hùng lúc bị bắt giữ và lúc ở trại giam. Chỉ trong khoảng 3 năm đối tượng Nguyễn Văn Hùng (còn gọi là Bốn, Cự, SN 1957, ngụ phường Hòa Minh, quận Liên Chiểu, Đà Nẵng) đã thực hiện trót lọt 3 vụ cướp với giá trị tài sản hơn 10 tỉ đồng làm chấn động dư luận TP.Đà Nẵng và cả nước. 3 vụ cướp táo tợn Đã tham gia giải mã hàng trăm vụ trọng án nhưng với Đại tá Phạm Phúc – Trưởng phòng PC54, Chuyên án 115C xác lập vào năm 2006, nhằm đối phó với tên “siêu trộm” Nguyễn Văn Hùng, kẻ gây ra hàng loạt vụ trộm, cướp tiền tỷ vẫn luôn hằn trong ký ức. Dù với vai trò lực lượng phối hợ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://eva.vtv24h.com">Báo phụ nữ Eva</source></item><item><title>VietABank ra mắt sản phẩm tiết kiệm bậc thang online - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-ra-mat-san-pham-tiet-kiem-bac-thang-online/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSTVg6qUqMGHBBo10M3peAqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 09:22:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-ra-mat-san-pham-tiet-kiem-bac-thang-online/" target="_blank"&gt;VietABank ra mắt sản phẩm tiết kiệm bậc thang online&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Với thao tác đơn giản, chỉ cần gửi từ 10 triệu đồng trở lên, khách hàng đã có thể sở hữu tài khoản tiết kiệm online với mức lãi suất lên tới 8,3%. Hiện nay, trên kênh ngân hàng số (Internet Banking và Mobile Banking) của VietABank đang đồng thời triển khai tới khách hàng các sản phẩm/chương trình tiết kiệm online hấp dẫn gồm: Tiết kiệm thông thường (kỳ hạn từ 1 tháng đến 36 tháng), tiết kiệm siêu ngắn hạn (kỳ hạn tuần) và tiết kiệm siêu lãi suất (kỳ hạn 7 tháng). Nhằm đa dạng hóa sản phẩm và cung cấp những giải pháp tài chính tối ưu, từ ngày 10/8/2018, VietABank ra mắt sản phẩm tiết kiệm bậ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>VietABank: Quý II/2018 không đầu tư chứng khoán giúp lợi nhuận 6 tháng tăng 5% - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-quy-ii-2018-khong-dau-tu-chung-khoan-giup-loi-nhuan-6-thang-tang-5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4oOW0WCpFtj-oWz7v20iUqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-quy-ii-2018-khong-dau-tu-chung-khoan-giup-loi-nhuan-6-thang-tang-5/" target="_blank"&gt;VietABank: Quý II/2018 không đầu tư chứng khoán giúp lợi nhuận 6 tháng tăng 5%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lợi nhuận trước thuế 6 tháng đầu năm 2018 của VietABank đạt 110 tỷ đồng, tăng 5% so với cùng kỳ năm 2017 là 105 tỷ đồng. Ảnh minh họa. Ngân hàng TMCP Việt Á (VietABank) vừa công bố báo cáo tài chính quý II/2018. Theo đó, tính đến ngày 30/6/2018, tổng tài sản của ngân hàng đạt 69.329 tỷ đồng, tăng 7,5% so với đầu năm nay. Huy động vốn đạt 38.133 tỷ đồng, tăng 10,8%. Cho vay khách hàng đạt 37.672 tỷ đồng, tăng 10% so với đầu năm nay. Kết thúc quý II/2018, VietABank chỉ đạt 260 tỷ đồng từ lãi thuần, giảm gần 9% so với cùng kỳ năm 2017. Các mảng hoạt động kinh doanh khác của VietABank không mấy...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>VietABank ký hợp đồng phân phối bảo hiểm 10 năm với Chubb Life Việt Nam - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-ky-hop-dong-phan-phoi-bao-hiem-10-nam-voi-chubb-life-viet-nam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmv8BqhjQltEzQHENXP0IsqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 02:38:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/vietabank-ky-hop-dong-phan-phoi-bao-hiem-10-nam-voi-chubb-life-viet-nam/" target="_blank"&gt;VietABank ký hợp đồng phân phối bảo hiểm 10 năm với Chubb Life Việt Nam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VietABank sẽ trở thành đối tác phân phối sản phẩm bảo hiểm cho duy nhất Chubb Life Việt Nam trong thời hạn 10 năm. Ngân hàng TMCP Việt Á (VietABank) và Công ty TNHH Bảo hiểm Nhân thọ Chubb Việt Nam (“Chubb Life Việt Nam”) vừa chính thức hợp tác triển khai mô hình phân phối bảo hiểm qua ngân hàng (bancassurance) vào cuối tháng 6 vừa qua. VietABank sẽ trở thành đối tác phân phối sản phẩm bảo hiểm cho duy nhất một doanh nghiệp bảo hiểm nhân thọ là Chubb Life Việt Nam trong thời hạn 10 năm. VietABank sẽ cung cấp các sản phẩm bảo hiểm nhân thọ và bảo hiểm sức khỏe của Chubb Life Việt Nam đến khá...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item><item><title>Làm ăn thua lỗ, một công ty vận tải biển phải bán trụ sở để trả nợ - BÁO MỚI</title><link>http://baomoi.vtv24h.com/lam-an-thua-lo-mot-cong-ty-van-tai-bien-phai-ban-tru-so-de-tra-no/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjJiWDzQd-ytt4L5-XBJZkqGQgEKhAIACoHCAownuaBCzDfhv4CMLP28AU</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:20:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://baomoi.vtv24h.com/lam-an-thua-lo-mot-cong-ty-van-tai-bien-phai-ban-tru-so-de-tra-no/" target="_blank"&gt;Làm ăn thua lỗ, một công ty vận tải biển phải bán trụ sở để trả nợ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BÁO MỚI&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Công ty cổ phần Vận tải biển Hải Âu (SSG) đã chính thức bán trụ sở chính để lấy tiền trả nợ khoản vay dài hạn tại Ngân hàng TMCP Việt Á (VietABank). Vận tải biển Hải Âu cho biết công ty đã hoàn tất thủ tục bán trụ sở tại số 12 Đoàn Như Hài, phường 12, quận 4, TP.HCM theo Nghị quyết trước đó của Đai hội đại c ổ đông (ĐHĐCĐ) thường niên 2018. Theo giá xác định tại ĐHĐCĐ trước đó, trụ sở chính công ty này có nguyên giá (vô hình và hữu hình) 13,9 tỷ đồng và giá trị còn lại là 12,6 tỷ đồng, tương đương hơn 90% nguyên giá. Trước đó, nghị quyết ĐHĐCĐ thường niên 2018 củac công ty này yêu cầu Vận t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://baomoi.vtv24h.com">BÁO MỚI</source></item></channel></rss>