{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGM1TWpreUVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u878d\u8cc7\u7533\u8acb\u306fMNB\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c6\u30b9\u30c8\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u7d50\u679c\u306f\u3053\u3053\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/magyar_gazdasag/a_hiteligenylest_tesztelte_az_mnb_ime_az_eredmeny.674676.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "A hitelint\u00e9zetek d\u00f6nt\u0151en megfeleltek a fair banki el\u0151\u00edr\u00e1soknak, csak kisebb hi\u00e1nyoss\u00e1gokat t\u00e1rt fel a jegybanki vizsg\u00e1lat: a 16 p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyt \u00e9rint\u0151 ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u5411\u30511,500\u4e07MNB\u306e\u7f70\u91d1 - \u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "https://index.hu/gazdasag/2018/12/06/17_millio_forintos_mnb-birsag_a_hitelcentrumnak/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u6307\u6570",
            "source_url": "https://index.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MNB\u306f\u5bb6\u5ead\u7528\u6b66\u5668\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f - \u3053\u3053\u306f\u6700\u521d\u306e\u7d50\u679c\u3067\u3059 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/bevetette-lakashiteles-fegyveret-az-mnb-itt-az-elso-eredmeny.306549.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az okt\u00f3ber 1-je ut\u00e1n befogadott jelz\u00e1loghitel-ig\u00e9nyl\u00e9sek eset\u00e9ben m\u00e1r a szigor\u00fabb ad\u00f3ss\u00e1gf\u00e9k-szab\u00e1lyoknak kell megfelelni\u00fck a hitelfelvev\u0151knek. Mivel a ..."
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\uff1aMNB  -  hvg.hu\u304cHUF 890\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u7d75\u3092\u8cfc\u5165",
            "link": "https://hvg.hu/gazdasag/20181204_890_millio_forintert_vasarol_festmenyeket_az_MNB",
            "pub_date": "2018-12-04 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "Folytat\u00f3dik az MNB m\u0171kincsbev\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa, egy Munk\u00e1csy-festm\u00e9nyt \u00e9s magyar t\u00f6rt\u00e9nelmi szem\u00e9lyis\u00e9geket \u00e1br\u00e1zol\u00f3 sorozatot is v\u00e1s\u00e1rol a jegybank."
        },
        {
            "title": "\u4ee5\u524d\u306f2\u51042,000\u4e07\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306eMNB\u306f\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30e0\u30f3\u30af\u30ab\u30b7\u30fc\u306e\u753b\u50cf\u3067\u3042\u308b\u30cd\u30d7\u30b5\u30b6\u30f4\u30a1",
            "link": "https://nepszava.hu/3017425_korabban-220-milliot-ert-most-felmilliardot-ad-az-mnb-az-ismert-munkacsy-kepert",
            "pub_date": "2018-12-04 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u58f0",
            "source_url": "https://nepszava.hu",
            "desc": "Sz\u00e9pen felment az \u00e1ra Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly festm\u00e9ny\u00e9nek, a Poros \u00fat I-nek: a Magyar Nemzeti Bank \u00c9rt\u00e9kt\u00e1r programja most f\u00e9lmilli\u00e1rd forintot ad \u00e9rte, tizen\u00f6t ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001MNB\u306f\u9280\u884c\u3068\u306e2000\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u53d6\u5f15\u3092\u7de0\u7d50\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/gazdasag/ma-200-milliardert-uzletet-az-mnb-a-bankokkal.306587.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Egy, h\u00e1rom, hat \u00e9s tizenk\u00e9t h\u00f3napos futamidej\u0171, forintlikvidit\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 devizaswap-tendert tartott a Magyar Nemzeti Bank. A jegybank a h\u00e1rom h\u00f3napos ..."
        },
        {
            "title": "MNB\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u53f1\u308b\u3053\u3068\u3092\u8b66\u544a",
            "link": "https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/lehuzos-karacsonyi-hitelekre-figyelmeztet-az-mnb.306839.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MNB\u306f\u3001\u9280\u884c\u304c\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u516c\u6b63\u306b\u878d\u8cc7\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u8abf\u3079\u305f -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://24.hu/fn/gazdasag/2018/12/07/fair-bank-hitelezes-mnb/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:33:46 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Magyar Nemzeti Bank (MNB) a kor\u00e1bbi \u00e9vekhez hasonl\u00f3an \u00fajabb \u2013 ez\u00fattal 16 \u2013 p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l (kereskedelmi bankokn\u00e1l, takar\u00e9ksz\u00f6vetkezetekn\u00e9l, p\u00e9nz\u00fcgyi v\u00e1llalkoz\u00e1sokn\u00e1l) v\u00e9gzett t\u00e9mavizsg\u00e1latot a 2015 febru\u00e1rj\u00e1t\u00f3l \u00e9letbe l\u00e9pett \u201efair banki\u201d szab\u00e1lyrendszer betart\u00e1s\u00e1nak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re. Mi az a fair banki hitel? A fogyaszt\u00f3knak ny\u00fajtott hitelr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyben (Fhtv.), a hitelint\u00e9zeti t\u00f6rv\u00e9nyben (Hpt.), s egy\u00e9b rendeletekben megjelent fair (etikus) el\u0151\u00edr\u00e1sok \u2013 els\u0151sorban a hitelk\u00f6lts\u00e9gek \u00e9s az \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s szigor\u00fabb szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1val \u2013 a tisztess\u00e9ges hitelez\u00e9s felt\u00e9teleit teremtett..."
        },
        {
            "title": "Matolcsy\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u6c34\u3092\u58ca\u3059 - \u8868\u9762\u7684\u306a\u30ed\u30fc\u30f3 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/nagy-dobasra-keszulnek-matolcsyek-szuperolcso-hitellel-kavarjak-fel-az-allovizet.306897.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A c\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e1r nagyon ismer\u0151s, hossz\u00fa lej\u00e1rat\u00fa \u00e9s fix kamatoz\u00e1s\u00fa hitelekkel kedveskedik janu\u00e1r elej\u00e9t\u0151l a Magyar Nemzeti Bank a kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak. Mivel mostans\u00e1g \u00e9vi 14%-kal n\u0151 a kkv-k hiteltartoz\u00e1sa a bankok aktivit\u00e1s\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en, ez\u00fattal a hitelez\u00e9s tov\u00e1bbi fellend\u00edt\u00e9s\u00e9re nincs sz\u00fcks\u00e9g, \u00edgy a hitelek biztons\u00e1gosabb\u00e1 t\u00e9tele lesz a program c\u00e9lja. Ingatlanv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sra vagy szem\u00e9lyg\u00e9pkocsi v\u00e9tel\u00e9re csak kiv\u00e9teles esetben lehet majd haszn\u00e1lni az NHP fix nev\u0171 konstrukci\u00f3t, amelynek most \u00f6sszefoglaljuk a f\u0151 tudnival\u00f3it. \u00c9rthet\u0151 nosztalgi\u00e1val gondoltak vissza az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l..."
        },
        {
            "title": "7\u3064\u306e\u7d75\u753b\u30927\u51048000\u4e07\u70b9\u3067\u8cfc\u5165\u3059\u308b - Matolcsy\u00e9k -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/matolcsy-mnb-festmeny/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:01:12 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Magyar Nemzeti Bank \u00c9rt\u00e9kt\u00e1r programja az Elektronikus k\u00f6zbeszerz\u00e9si rendszerben elind\u00edtott k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben h\u00e1rom festm\u00e9nyt szertene megv\u00e1s\u00e1rolni az mfor.hu cikke szerint: - S\u00e9bastien Bourdon (1616-1671): Nagy Szent csal\u00e1d mos\u00f3n\u0151vel c\u00edm\u0171 festm\u00e9ny\u00e9nek tulajdonjog\u00e1t 250 ezer eur\u00f3\u00e9rt, - Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly (1844-1900) Poros \u00fat c\u00edm\u0171 festm\u00e9ny\u00e9nek tulajdonjog\u00e1t 500 milli\u00f3 forint\u00e9rt, - ismeretlen fest\u0151 (1700 k\u00f6r\u00fcl): Magyar t\u00f6rt\u00e9nelmi szem\u00e9lyis\u00e9geket \u00e1br\u00e1zol\u00f3 nyolc alkot\u00e1sb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 sorozat\u00e1t 400 ezer eur\u00f3 (szerk.: 128 milli\u00f3 forint) \u00e9rt\u00e9kben. A jegybank k\u00f6zlem\u00e9nye szerint lez\u00e1rult Vajd..."
        },
        {
            "title": "Munk\u00e1csy\u306e\u7d75\u306fMNB\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306b\u3088\u3063\u3066\u64ae\u5f71\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.portfolio.hu/befektetes/mutargy/munkacsy-festmenyt-vesz-az-mnb.306781.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "S\u00e9bastien Bourdon \u00e9s Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly egy-egy festm\u00e9ny\u00e9t is szeretn\u00e9 megvenni az MNB az \u00c9rt\u00e9kt\u00e1r Program keret\u00e9ben, el\u0151bbit 250 ezer eur\u00f3\u00e9rt, ut\u00f3bbit pedig 500 milli\u00f3 forint\u00e9rt - der\u00fcl ki a jegybank k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9b\u0151l. A Magyar Nemzeti Bank \u00c9rt\u00e9kt\u00e1r programja az Elektronikus k\u00f6zbeszerz\u00e9si rendszerben elind\u00edtott k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben meg k\u00edv\u00e1nja szerezni S\u00e9bastien Bourdon (1616-1671): Nagy Szent csal\u00e1d mos\u00f3n\u0151vel c\u00edm\u0171 festm\u00e9ny\u00e9nek tulajdonjog\u00e1t 250 ezer eur\u00f3\u00e9rt, Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly (1844-1900) Poros \u00fat I. c\u00edm\u0171 festm\u00e9ny\u00e9nek tulajdonjog\u00e1t 500 milli\u00f3 forint\u00e9rt, valamint Ismeretlen fest\u0151 (1700 k\u00f6..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f &quot;\u30a6\u30a7\u30eb\u30cd\u30b9\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc&quot;\u306b\u3088\u3063\u3066\u3042\u306a\u305f\u306e\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/04/elveszitheti-kozpenzes-jelleget-a-wellnessbunker/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:02:16 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "A Pallas Ath\u00e9n\u00e9 Innov\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Geopolitikai Alap\u00edtv\u00e1ny (PAIGEO) eladta egy saj\u00e1t \u00e9rdekelts\u00e9ge \u00e1ltal alap\u00edtott kft.-nek a Budai V\u00e1rban tal\u00e1lhat\u00f3 \u00e9p\u00fclet\u00e9t: 300 milli\u00f3 forinttal dr\u00e1g\u00e1bban, mint ahogy azt n\u00e9gy \u00e9ve megvette. Az \u00dari utcai 72. sz\u00e1m alatti h\u00e1z tulajdonosv\u00e1lt\u00e1sa az\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n\u00f6s, mert a megdr\u00e1gult ingatlan megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges 1,13 milli\u00e1rd forint v\u00e9gs\u0151 soron \u00e9ppen a Magyar Nemzeti Bank alap\u00edtv\u00e1ny\u00e1t\u00f3l \u00e9rkezhetett a frissen alap\u00edtott projektc\u00e9ghez. Vagyis a PAIGEO \u00fagy csin\u00e1lt nyeres\u00e9ges \u00fczletet az ingatlanon, hogy a k\u00f6r elej\u00e9n maga is tett MNB-b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 k\u00f6zp\u00e9nzt a c\u00e9gl\u00e1ncba. Fot\u00f3..."
        },
        {
            "title": "MNB\u306f\u3001Duna House\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306e1\u793e\u3092\u6271\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.portfolio.hu/finanszirozas/hitel/megbirsagolta-az-mnb-a-duna-house-egyik-ceget.306963.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az MNB \"kiemelt \u00f6sszeg\u0171\", 17 milli\u00f3 forint b\u00edrs\u00e1ggal s\u00fajtotta a HITELCENTRUM Szolg\u00e1ltat\u00f3 Kft.-t, mert a p\u00e9nzpiaci t\u00f6bbes \u00fcgyn\u00f6k nem az elv\u00e1rhat\u00f3 gondoss\u00e1ggal - a kock\u00e1zatoknak az \u00e9rintett felek sz\u00e1m\u00e1ra val\u00f3 jelz\u00e9s\u00e9vel - k\u00f6zvet\u00edtett ugyanazon fogyaszt\u00f3knak egyidej\u0171leg jelz\u00e1loghitelt \u00e9s szem\u00e9lyi k\u00f6lcs\u00f6nt, nem adott \u00e1t kell\u0151 sz\u00e1m\u00fa verseng\u0151 aj\u00e1nlatot \u00fcgyfeleinek, illetve panaszkezel\u00e9si szab\u00e1lyzata \u00e9s gyakorlata nem felelt meg a jogszab\u00e1lyoknak. A Magyar Nemzeti Bank (MNB) c\u00e9lvizsg\u00e1latot folytatott a HITELCENTRUM Szolg\u00e1ltat\u00f3 Kft.-n\u00e9l (HITELCENTRUM), mely a Duna House Holding Nyrt. tagjak\u00e9nt jele..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u8cbb\u8005\u30ed\u30fc\u30f3\u306e\u534a\u5206\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306b\u3088\u3063\u3066\u5e73\u5747\u6240\u5f97 -  24.hu\u3067\u8abf\u9054\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://24.hu/fn/gazdasag/2018/12/05/fogyasztasi-hitel-jovedelem/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:18:14 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Az \u00f6sszes fogyaszt\u00e1sihitel-ad\u00f3s k\u00f6zel fele a Magyar Nemzeti Bank (MNB) elemz\u00e9se szerint az \u00e1tlagosn\u00e1l l\u00e9nyegesen alacsonyabb j\u00f6vedelemmel rendelkezik \u2014 \u00edrta meg az Az\u00e9np\u00e9nzem.hu. Az MNB frissen k\u00f6zz\u00e9tett adatai szerint az id\u00e9n okt\u00f3berben m\u00e1r majdnem 670 milli\u00e1rd forint szem\u00e9lyi k\u00f6lcs\u00f6nt t\u00f6rlesztettek a h\u00e1ztart\u00e1sok, ami a k\u00e9t \u00e9vvel kor\u00e1bbi \u00e9rt\u00e9ket 177 sz\u00e1zal\u00e9kkal haladja meg. A jegybank meg\u00e1llap\u00edtotta: 2016-ban m\u00e1r megjelent egy olyan ad\u00f3sr\u00e9teg, amelynek az \u00e1tlagosn\u00e1l l\u00e9nyegesen alacsonyabb a j\u00f6vedelme. Ez a csoport az \u00f6sszes fogyaszt\u00e1sihitel-ad\u00f3s k\u00f6zel fel\u00e9t teszi ki. Az MNB elemz\u00e9se h\u00e1rom ..."
        }
    ]
}