{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGxqTjNjd0VnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u3042\u308a\u3001\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240 - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa\u306f\u4e0b\u843d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/panikhangulat-volt-amerikaban-zuhant-a-tozsde.307203.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9001\u3063\u305f -  Napi.hu",
            "link": "https://www.napi.hu/nemzetkozi_gazdasag/amerika-uzent-oroszorszagnak.674657.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:20:01 GMT",
            "source_nm": "Napi.hu",
            "source_url": "https://www.napi.hu",
            "desc": "Az amerikai l\u00e9gier\u0151 g\u00e9pe \"k\u00fcl\u00f6nleges\" rep\u00fcl\u00e9st hajtott v\u00e9gre az ukr\u00e1n l\u00e9gt\u00e9rben a Pentagon k\u00f6zl\u00e9se szerint. Domokos Erika, 2018. december 7. p\u00e9ntek, 06:20."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b9\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/megjelent-a-halalkereszt-amerika-felett.307047.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az S&P 500 \u00e1rfolyama annyit esett az elm\u00falt hetekben, hogy a grafikonj\u00e1n megjelent a hal\u00e1lkereszt, vagyis amikor az 50 napos mozg\u00f3\u00e1tlag fel\u00fclr\u0151l keresztezi a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u56fd\u9023\u79fb\u4f4f\u6a5f\u95a2\u306f\u4e16\u754c\u30ac\u30d0\u30ca\u30f3\u30b9\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/nagyvilag/20181207-amerika-szerint-az-ensz-migranspaktuma-a-vilagkormanyzast-segiti-elo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "Az ENSZ migr\u00e1ci\u00f3s csomagterve a vil\u00e1gkorm\u00e1nyz\u00e1st seg\u00edti el\u0151 a nemzet\u00e1llamok rov\u00e1s\u00e1ra. Ez \u00e1ll abban a k\u00f6zlem\u00e9nyben, amelyet Nikki Haley amerikai ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u30ca\u30a4\u30c8\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u8d85\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  24.hu",
            "link": "https://24.hu/sport/2018/12/06/orult-ejszakan-van-tul-amerika/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "LeBron James, Steph Curry \u00e9s Paul George is hatalmasat j\u00e1tszott."
        },
        {
            "title": "Esik Amerika  - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/esik-amerika.307043.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "Az Amerika kontra K\u00edna kereskedelmi h\u00e1bor\u00fas f\u00e9lelmek \u00e9s a glob\u00e1lis gazdas\u00e1gi lassul\u00e1s miatti aggodalmak m\u00e9lybe tasz\u00edtott\u00e1k az amerikai t\u0151zsd\u00e9ket is, ..."
        },
        {
            "title": "\u7adc\u5dfb\u304c\u4e2d\u592e\u897f\u90e8\u5dde\u3092\u5e2d\u5dfb\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.hirado.hu/kulfold/cikk/2018/12/04/tornado-soport-vegig-amerika-kozep-nyugati-allamain-video",
            "pub_date": "2018-12-04 11:16:11 GMT",
            "source_nm": "\u4fe1\u53f7",
            "source_url": "https://www.hirado.hu",
            "desc": "Legal\u00e1bb h\u00faszan s\u00falyosabban megs\u00e9r\u00fcltek a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n az Egyes\u00fclt \u00c1llamok Illinois \u00e9s Oklahoma \u00e1llamain v\u00e9gigs\u00f6pr\u0151 torn\u00e1d\u00f3kban."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u304c\u71c3\u3048\u3066\u30ac\u30b9\u3092\u8abf\u7406\u3059\u308b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u304c\u3044\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u304c\u63a8\u5968\u3059\u308b -  hvg.hu",
            "link": "https://hvg.hu/gazdasag/20181203_II_vilaghaborus_peldaval_szemleltette_europai_energiaterveiket_az_amerikai_allamtitkar",
            "pub_date": "2018-12-03 15:42:01 GMT",
            "source_nm": "hvg.hu",
            "source_url": "https://hvg.hu",
            "desc": "II. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas p\u00e9ld\u00e1val szeml\u00e9ltette eur\u00f3pai energiaterveiket az amerikai \u00e1llamtitk\u00e1r egy budapesti energiaf\u00f3rumon. Francis R. Fannon el\u0151ad\u00e1sa ut\u00e1n Elena ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u80b2\u3066\u305f - \u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.portfolio.hu/vallalatok/emelkedett-amerika.306585.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://www.portfolio.hu",
            "desc": "A vezet\u0151 amerikai t\u0151zsdeindexek 1% feletti emelked\u00e9st mutattak h\u00e9tf\u0151n, mik\u00f6zben az olaj \u00e1rfolyama jelent\u0151sen, t\u00f6bb mint 3%-kal n\u0151tt.Emelkedett Amerika ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u4ee4\u5b98\u306fCaptain America\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7279\u5225\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f - K\u00e1rp\u00e1tinfo.net",
            "link": "https://www.karpatinfo.net/cikk/kultura/200015221-bosszuallok-rendezoje-rendkivuli-hirrel-szolgalt-amerika-kapitanyrol",
            "pub_date": "2018-12-02 15:11:16 GMT",
            "source_nm": "K\u00e1rp\u00e1tinfo.net",
            "source_url": "https://www.karpatinfo.net",
            "desc": "A Bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3k rendez\u0151je rendk\u00edv\u00fcli h\u00edrrel szolg\u00e1lt Amerika Kapit\u00e1nyr\u00f3l Vil\u00e1g."
        }
    ]
}