{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1I0YkhrMEVnSm9kU2dBUAE?hl=hu&gl=HU&ceid=HU:hu",
    "language": "hu",
    "get_time": "2018-12-08 13:23:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ronald S. Lauder\u306b\u5bfe\u3059\u308bViktorOrb\u00e1n\u306e\u8fd4\u7b54\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u79c1\u306b\u5831\u9053\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5236\u9650\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Origo",
            "link": "http://www.origo.hu/itthon/20181206-orban-antiszemitizmus-ugyeben-zero-tolerancia-van.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30b4",
            "source_url": "http://www.origo.hu",
            "desc": "A magyar korm\u00e1ny z\u00e9r\u00f3 toleranci\u00e1t alkalmaz az antiszemitizmussal szemben- \u00edrta a minisztereln\u00f6k."
        },
        {
            "title": "Orban\u306f\u3001HVG\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306e\u898b\u51fa\u3057\u3092\u4e16\u754c\u30e6\u30c0\u30e4\u5927\u4f1a\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5408\u4f75 -  24hu",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/06/zsido-vilagkongresszus-felszolitas-orban-viktor-valasz/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:43:21 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "Ronald S. Lauder, a Zsid\u00f3 Vil\u00e1gkongresszus eln\u00f6ke n\u00e9h\u00e1ny napja egy lev\u00e9lben arra sz\u00f3l\u00edtotta fel Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k\u00f6t, hogy nyilv\u00e1nos \u00edt\u00e9lje el a Figyel\u0151 c\u00edmlapj\u00e1n megjelent, szerinte antiszemita k\u00e9pet. Orb\u00e1nhoz fordult a Figyel\u0151 c\u00edmlapja miatt a Zsid\u00f3 Vil\u00e1gkongresszus eln\u00f6ke Rossz f\u00e9nyben t\u0171nteti fel Magyarorsz\u00e1got a zsid\u00f3k kikarik\u00edroz\u00e1sa. Meglepet\u00e9ssel olvasom, hogy \u00d6n a sz\u00f3l\u00e1s- \u00e9s a sajt\u00f3szabads\u00e1g korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t k\u00e9ri t\u0151lem. Az \u00d6n ir\u00e1nt \u00e9rzett minden tiszteletem ellen\u00e9re sem \u00e1ll m\u00f3domban az eff\u00e9le k\u00e9r\u00e9seket teljes\u00edteni. Ezt a levelet is csak a szem\u00e9lyes ismerets\u00e9g\u00fcnk \u00e9s az \u00d6n ir\u00e1nt ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u30e6\u30c0\u30e4\u56fd\u4f1a\u8b70\u9577 - \u7b2c24\u56de",
            "link": "https://24.hu/belfold/2018/12/05/ronald-lauder-orban-level/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:06:19 GMT",
            "source_nm": "24.hu",
            "source_url": "https://24.hu",
            "desc": "M\u00falt h\u00e9ten nagy indulatokat kiv\u00e1lt\u00f3 c\u00edmlappal jelent meg Schmidt M\u00e1ria lapja, a Figyel\u0151. A k\u00e9pen Heisler Andr\u00e1s l\u00e1that\u00f3, amint h\u00faszezresek potyognak r\u00e1. A c\u00edmlap miatt m\u00falt h\u00e9ten Izrael magyarorsz\u00e1gi nagyk\u00f6vete \u00e9s a Mazsihisz is felh\u00e1borod\u00e1s\u00e1nak adott hangot. A Figyel\u0151 cikke a budapesti Rumbach Sebesty\u00e9n utcai zsinag\u00f3ga fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l, amelyre \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s is jutott. A lap azt \u00e1ll\u00edtja, hogy a projekttel kapcsolatban elsz\u00e1mol\u00e1si neh\u00e9zs\u00e9gek ad\u00f3dtak, de a Mazsihisz \u00e9s vezet\u0151je, Heisler Andr\u00e1s \u00e1ll\u00edtja, hogy minden elsz\u00e1mol\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9nek hat\u00e1rid\u0151ben eleget tett. A hvg.hu sz\u00farta ki..."
        }
    ]
}